{"response": {"numFound": 26179, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: au Congo belge, la chasse \u00e0 l'\u00e9l\u00e9phant est ouverte", "id": "sound-F09DE10C-BB6A-448A-A912-4714B61E182A", "durationSec": 1672, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn 1958, l'actuelle R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo \u00e9tait encore une colonie Belge et la chasse \u00e0 l'\u00e9l\u00e9phant un sport pris\u00e9 par beaucoup. Pour rappel, d\u00e8s la fin du 19e si\u00e8cle l'ivoire devient la ressource naturelle principale de la colonie. Quant aux safaris bas\u00e9s sur la mise \u00e0 mort des animaux, ils font l'objet d'une mise en valeur touristique et sportive. A cette \u00e9poque les pachydermes \u00e9taient encore nombreux : estim\u00e9s \u00e0 pr\u00e8s d'un million dans les ann\u00e9es 60, aujourd'hui ils ne seraient plus qu'un millier \u00e0 fouler le sol de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. Autre temps, autres mours, c'est sur un ton tout \u00e0 fait naturel et d\u00e9complex\u00e9 que les chasseurs racontent au micro de Jean-Pierre Goretta comment ils s'y prennent pour traquer et abattre l'animal !\r\nReportage d'archive de 1958 r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto: illustration de chasse \u00e0 l'\u00e9l\u00e9phant \r\nCr\u00e9dits: Pixaterra/Fotolia", "alternativeExcerpt": ["En 1958, l\u02b9actuelle R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo \u00e9tait encore une colonie Belge et la chasse \u00e0 l\u02b9\u00e9l\u00e9phant un sport pris\u00e9 par beaucoup. Pour rappel, d\u00e8s la fin du 19e si\u00e8cle l\u02b9ivoire devient la ressource naturelle principale de la colonie. Quant aux safaris bas\u00e9s sur la mise \u00e0 mort des animaux, ils font l\u02b9objet d\u02b9une mise en valeur touristique et sportive. A cette \u00e9poque les pachydermes \u00e9taient encore nombreux : estim\u00e9s \u00e0 pr\u00e8s d\u02b9un million dans les ann\u00e9es 60, aujourd\u02b9hui ils ne seraient plus qu\u02b9un millier \u00e0 fouler le sol de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. Autre temps, autres m\u0153urs, c\u02b9est sur un ton tout \u00e0 fait naturel et d\u00e9complex\u00e9 que les chasseurs racontent au micro de Jean-Pierre Goretta comment ils s\u02b9y prennent pour traquer et abattre l\u02b9animal !\nReportage d\u02b9archive de 1958 r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par Jean-Daniel Mottet\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto: illustration de chasse \u00e0 l'\u00e9l\u00e9phant \nCr\u00e9dits: Pixaterra/Fotolia"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: au Congo belge, la chasse \u00e0 l\u02b9\u00e9l\u00e9phant est ouverte / ALA_2017-10-19T15:04:15_point-de-fuite-au-congo-belge-la-chasse", "A l'abordage du 19.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8975016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8975009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: la violoniste Rachel Kolly d'Alba", "id": "sound-9093F6D1-A1AF-4A87-86E3-54A5C58341F1", "durationSec": 2038, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rachel Kolly d'Alba est consid\u00e9r\u00e9e comme la meilleure violoniste soliste suisse de sa g\u00e9n\u00e9ration. La Fondation vaudoise pour la culture qui a pour but d'honorer et r\u00e9compenser les personnalit\u00e9s du monde culturel du canton de Vaud et de leur donner les moyens mat\u00e9riels de poursuivre leur ouvre vient de lui d\u00e9cerner le Prix culturel Musique 2017. Avec son ami Christian Chamorel, pianiste suisse de renomm\u00e9e internationale, ils pr\u00e9sentent leur nouvel album autour de Strauss et Lekeu intitul\u00e9 \"Lyrical Journey\".\r\nRachel Kolly d'Alba est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Rachel Kolly d'Alba est consid\u00e9r\u00e9e comme la meilleure violoniste soliste suisse de sa g\u00e9n\u00e9ration. La Fondation vaudoise pour la culture qui a pour but d'honorer et r\u00e9compenser les personnalit\u00e9s du monde culturel du canton de Vaud et de leur donner les moyens mat\u00e9riels de poursuivre leur \u0153uvre vient de lui d\u00e9cerner le Prix culturel Musique 2017. Avec son ami Christian Chamorel, pianiste suisse de renomm\u00e9e internationale, ils pr\u00e9sentent leur nouvel album autour de Strauss et Lekeu intitul\u00e9 \"Lyrical Journey\".\n\nRachel Kolly d'Alba est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: la violoniste Rachel Kolly d'Alba / VER_2017-10-19T16:30:45_l-invitee-la-violoniste-rachel-kolly-d-a", "Vertigo du 19.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9006065.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8975003", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8974999"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les emojis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6239A367-0445-4766-B96E-A80646D03A57", "durationSec": 363, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "communication"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Les \u00e9mojis", "Les Orties / CALM_2017-10-19T16:45:00_les-orties", "Les Orties / CALM_2017-10-19T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8992967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992967", "ece-8992957"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Invit\u00e9 des bras cass\u00e9s (L')", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s : Blaise Bersinger r\u00e9interpr\u00e8te des tubes de la chanson fran\u00e7aise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-813F7093-1744-4810-84F8-A6E7D76E1C2A", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s", "L'invit\u00e9 - Blaise - Les classique de la chanson francophone", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-10-19T18:40:00_l-invite-des-bras-casses", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-10-19T18:40:00_l-invite-des-bras-casses"], "alternativeExcerpt": ["Blaise Bersinger am\u00e9liore s\u00e9rieusement les classiques de la chanson francophone."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8992945", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937280.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992945", "ece-8992931"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 19.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBD08943-1982-4C23-A3EC-C4D566689DA8", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-10-19T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-10-19T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8992914", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992914", "ece-8992896"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Journ\u00e9e mondiale", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale des poissons d'autoroute : Aquatis, la v\u00e9rit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4BE25D0E-BFFA-4D22-99A1-6757E841DAB7", "durationSec": 194, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-19T18:10:00_journee-mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-19T18:10:00_journee-mondiale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8992942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937258.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992942", "ece-8992928"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview d'Anne-C\u00e9line Jost, pr\u00e9sidente de la Jeune Chambre Internationale de la Riviera, \u00e0 propos de l'initiative populaire : \"Sauver des vies en favorisant le don d'organes\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2C72669-8200-4EE1-980E-296A017F9B5C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["don d'organe"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 / RVA3_2017-10-19T07:45:00_l-invite", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 19.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8992987", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Jeune Chambre Internationale de la Riviera", "name": "Jost, Anne-C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992976"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview d'Anne-C\u00e9line Jost, pr\u00e9sidente de la Jeune Chambre Internationale de la Riviera, \u00e0 propos de l'initiative populaire : \"Sauver des vies en favorisant le don d'organes\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C034BE54-83D8-44D2-8A73-EA093464B231", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["don d'organe"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e92", "L'invit\u00e9e - Anne-C\u00e9line Jost - Le don d'organes", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-10-19T07:52:00_l-invite", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-10-19T07:52:00_l-invite"], "alternativeExcerpt": ["Parler du don d'organes reste un tabou, selon Anne-C\u00e9line Jost, pr\u00e9sidente de la Jeune Chambre Internationale de la Riviera."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8992996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Jeune Chambre Internationale de la Riviera", "name": "Jost, Anne-C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992996", "ece-8992985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma et politique (4/5) : D'Ouest en Est - Eventail de propagande", "id": "sound-87A70CBB-E405-40D2-BFF0-2F7C1B505FD4", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'Ouest en Est - Eventail de propagande\r\nNous serons en compagnie de Bernard Lecomte, journaliste et \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste de l'Europe de l'Est. Bernard Lecomte est l'auteur d'une biographie de Mikha\u00efl Gorbatchev parue chez Perrin en 2014 et qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e en poche dans la collection Tempus.\r\nIllustration: \u00a9porcomanzi - fotolia\r\n\r\n* * Nous serons en compagnie de Bernard Lecomte, journaliste et \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste de l'Europe de l'Est. Bernard Lecomte est l'auteur d'une biographie de Mikha\u00efl Gorbatchev parue chez Perrin en 2014 et qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e en poche dans la collection Tempus.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 19.10.2017", "Cin\u00e9ma et politique (4/5)  / HV_2017-10-19T13:30:00_histoire-vivante", "Histoire vivante du 19.10.2017", "Cin\u00e9ma et politique (4/5)  / HV_2017-10-19T13:30:00_histoire-vivante"], "alternativeExcerpt": ["D'Ouest en Est - Eventail de propagande\nNous serons en compagnie de Bernard Lecomte, journaliste et \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste de l'Europe de l'Est. Bernard Lecomte est l'auteur d'une biographie de Mikha\u00efl Gorbatchev parue chez Perrin en 2014 et qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e en poche dans la collection Tempus.\nIllustration: \u00a9porcomanzi - fotolia", "D'Ouest en Est - Eventail de propagande\nNous serons en compagnie de Bernard Lecomte, journaliste et \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste de l'Europe de l'Est. Bernard Lecomte est l'auteur d'une biographie de Mikha\u00efl Gorbatchev parue chez Perrin en 2014 et qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e en poche dans la collection Tempus.\nIllustration: \u00a9porcomanzi - fotolia"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8974943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8974943", "ece-8974942"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Nicolas de Flue, saint patron de la Suisse (4/5) : Mobilis\u00e9 au service de la patrie ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4FD294E-066F-4558-8E44-2E08C8220C64", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicolas de Fl\u00fce (saint)"], "thematicThemes": ["saint", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En 1939, lors de l'exposition nationale, la Landi, \u00e0 Zurich, Denis de Rougemont, intellectuel renomm\u00e9 d'inspiration chr\u00e9tienne, et Arthur Honegger con\u00e7urent un oratorio pour mettre en \u00e9cho les Accords de Munich, cens\u00e9s sauver la paix mondiale, avec la figure sainte d'un conciliateur obwaldien.", "alternativeExcerpt": ["Mobilis\u00e9 au service de la patrie \n\nEn 1939, lors de l\u2019exposition nationale, la Landi, \u00e0 Zurich, Denis de Rougemont, intellectuel renomm\u00e9 d\u2019inspiration chr\u00e9tienne, et Arthur Honegger con\u00e7urent un oratorio pour mettre en \u00e9cho les Accords de Munich, cens\u00e9s sauver la paix mondiale, avec la figure sainte d\u2019un conciliateur obwaldien.\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "Mobilis\u00e9 au service de la patrie \n\nEn 1939, lors de l\u2019exposition nationale, la Landi, \u00e0 Zurich, Denis de Rougemont, intellectuel renomm\u00e9 d\u2019inspiration chr\u00e9tienne, et Arthur Honegger con\u00e7urent un oratorio pour mettre en \u00e9cho les Accords de Munich, cens\u00e9s sauver la paix mondiale, avec la figure sainte d\u2019un conciliateur obwaldien.\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "Mobilis\u00e9 au service de la patrie \n\nEn 1939, lors de l\u2019exposition nationale, la Landi, \u00e0 Zurich, Denis de Rougemont, intellectuel renomm\u00e9 d\u2019inspiration chr\u00e9tienne, et Arthur Honegger con\u00e7urent un oratorio pour mettre en \u00e9cho les Accords de Munich, cens\u00e9s sauver la paix mondiale, avec la figure sainte d\u2019un conciliateur obwaldien.\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Nicolas de Flue, saint patron de la Suisse (4/5)", "Nicolas de Flue, saint patron de la Suisse (4/5) / MAT_2017-10-19T07:50:00_helvetica", "Nicolas de Flue, saint patron de la Suisse (4/5) / MAT_2017-10-19T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8780464.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8974866", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8974866", "ece-8974864"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "Fen\u00eatre sur cour : Les algorithmes qui veulent vous influencer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74A2D052-17E2-4847-AE3B-064C4456A93F", "durationSec": 519, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 l'heure de la tyrannie du choix, le grand frisson c'est de consommer juste. Heureusement, Lo\u00efc Delacour est l\u00e0 pour \u00e7a.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l'heure de la tyrannie du choix, le grand frisson c'est de consommer juste. Heureusement, Lo\u00efc Delacour est l\u00e0 pour \u00e7a."], "alternativeTitle": ["Fen\u00eatre sur cour : Les alrogithmes qui veulent vous influencer / PNY_2017-10-19T11:33:11_fenetre-sur-cour-les-alrogithmes-qui-veu", "Pony Express du 19.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8992910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992893"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "Flament Vert : Le glyphosate - o\u00f9 en est-on exactement ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0F431A3-FEE6-4F47-B71A-2CD55231E2CC", "durationSec": 942, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAnne Flament survole l'\u00e9cosyst\u00e8me terrestre. Elle plonge ses pattes dans l'eau bouillonnante des questions \u00e9cologiques et sociales et y cherche les changements qui nous font voir de lendemains qui fredonnent.", "alternativeExcerpt": ["Anne Flament survole l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me terrestre. Elle plonge ses pattes dans l\u2019eau bouillonnante des questions \u00e9cologiques et sociales et y cherche les changements qui nous font voir de lendemains qui fredonnent."], "alternativeTitle": ["Flament Vert : Le glyphosate - o\u00f9 en est-on exactement ? / PNY_2017-10-19T09:32:47_flament-vert-le-glyphosate-ou-en-est-on", "Pony Express du 19.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8992910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992901"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Diana Ross - I'm Coming Out", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D432E93-5692-4B22-82BF-AC810F55C9DF", "durationSec": 453, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Diana Ross - I'm Coming Out / PNY_2017-10-19T11:13:46_la-vieille-merde-diana-ross-i-m-coming-o", "Pony Express du 19.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8992910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992899"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Sylvain Ehinger et MalMoul viennent parler de la fabrique de vinyles chez Pixelgroove", "id": "sound-D21FCB72-3997-4A0C-8928-3FCF72EAD6ED", "durationSec": 860, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Sylvain Ehinger et MalMoul viennent parler de la fabrique de vinyles chez Pixelgroove / PNY_2017-10-19T10:32:15_l-invite-sylvain-ehinger-et-malmoul-vien", "Pony Express du 19.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8992910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992905"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Papier (Le)", "source": "siranau", "title": "Le papier : Julien Doquin raconte le cas Kevin Wilshaw, militant d'extr\u00eame-droite britannique, homosexuel et juif", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9864621F-9DCF-445C-94DD-92561A45DBD3", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le papier", "Le papier / LBC_2017-10-19T19:30:00_le-papier", "Le papier / LBC_2017-10-19T19:30:00_le-papier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8992943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937296.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8992943", "ece-8992929"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "VIGNE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "VIGNERON", "GO", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "ORDINATEUR", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "DIAGNOSTIC PR\u00c9IMPLANTATOIRE", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "EMBRYON", "T\u00c9MOIGNAGE", "CLIP-VID\u00c9O", "HUMOUR", "ARTISTE", "INTERNET"], "id": "asset-1630505", "durationSec": 1889, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "VAL-DE-RUZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Lausanne Suisse, t\u00e9moignages sur le diagnostic pr\u00e9implantatoire."], "alternativeTitle": ["19h30", "Barom\u00e8tre: l'\u00e9cologie mobilise davantage les citoyens", "Diagnostic pr\u00e9implantatoire: les explications de Cynthia Gani", "19h30", "Diagnostic pr\u00e9implantatoire: les effets de la nouvelle loi", "Bilan \u00e0 la mi-l\u00e9gislature f\u00e9d\u00e9rale: l'\u00e9clairage de David Berger", "Interview exclusive de John Kerry, qui accuse Donald Trump", "Brexit: d\u00e9l\u00e9gation de parlementaires suisses en visite \u00e0 Londres", "Irak: lourd revers et exode pour les Kurdes de Kirkouk", "Musique: \"Allez Sandrine, allez Sandra\", le nouveau buzz", "Danielle Darrieux s'est \u00e9teinte \u00e0 l'\u00e2ge de 100 ans", "Californie: un vigneron vaudois fait face aux feux de for\u00eat", "VS: choisie par les communes, la taxe de s\u00e9jour fait d\u00e9bat", "19h30", "Intelligence artificielle: AlphaGo Zero, le robot autodidacte", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9cologie est la deuxi\u00e8me pr\u00e9occupation des Suisses, juste apr\u00e8s l'immigration.", "Elle autorise notamment le diagnostic pr\u00e9implantatoire.", "C'est leur premi\u00e8re visite officielle depuis que les Britanniques ont choisi de quitter l'UE.", "En quelques jours, pr\u00e8s de 100'000 civils ont quitt\u00e9 la ville.", "Les parodies de David Charles Haeberli font un carton.", "Catherine Deneuve a dit d'elle qu'elle \u00e9tait la seule femme qui l'emp\u00eachait d'avoir peur de vieillir.", "Alors que les pompiers sont parvenus \u00e0 arr\u00eater la progression des feux de for\u00eat qui ont d\u00e9vast\u00e9 la Californie, faisant 42 morts, un vigneron suisse install\u00e9 dans la Napa Valley raconte sa lutte contre les flammes au 19h30.", "Les r\u00e9sidents secondaires d\u00e9noncent un manque de dialogue et de transparence.", "AlphaGo Z\u00e9ro a appris sans rien savoir du jeu de go, en ayant juste les r\u00e8gles de base."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895069", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GANI, Cynthia", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Londres", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895069", "ece-8895044"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ABATTOIR", "PATRIMOINE CULTUREL", "ARCHITECTURE INDUSTRIELLE"], "id": "asset-1630504", "thematicGeographicals": ["GRYON"], "durationSec": 1008, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gryon dans le canton de Vaud pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Fabienne Pambianco Carella qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["GRYON", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: les anciens abattoirs de La Chaux-de-Fonds deviennent un lieu culturel", "JU: un temple de la robe de mari\u00e9e se trouve \u00e0 Del\u00e9mont", "Couleurs locales", "VD: rencontre avec Marc Voltenauer, \u00e9crivain, \u00e0 Gryon (1/3)", "VD: visite dans les coulisses de l'Op\u00e9ra de Lausanne", "VD: rencontre avec Marc Voltenauer, \u00e9crivain, \u00e0 Gryon (3/3)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: rencontre avec Marc Voltenauer, \u00e9crivain, \u00e0 Gryon (2/3)", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Dans ces locaux, l'attention architecturale est produite dans un but esth\u00e9tique.", "Les employ\u00e9es de la boutique \"Eve mariage\" doivent faire preuve d\u2019abn\u00e9gation.", "Fra\u00eechement r\u00e9nov\u00e9e, cette institution accueille chaque ann\u00e9e 35 000 spectateurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895065", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "PONCI, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "STEINER, Dominik", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895056", "ece-8895065", "ece-8895864"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1630506", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["BRUXELLES"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Richard Corbett, eurod\u00e9put\u00e9 travailliste britannique a \u00e9t\u00e9 le capitaine du club de football de l'Ecole internationale de Gen\u00e8ve et a jou\u00e9 pour l'Urania Gen\u00e8ve Sport dans l'\u00e9quipe junior.", "Bruxelles. Sommet europ\u00e9en avec pour sujet les n\u00e9gociations entre la Grande-Bretagne et l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 propos du Brexit."], "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895114", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "COQUOZ, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SILLIG, Lucia", "type": "Personne physique"}, {"name": "KHAMIS, Huma", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895114"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "UEFA Europa League 2017 - 2018 - Groupe G : FC Lugano - Viktoria Plzen", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1632134", "durationSec": 14307, "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "PIERRE", "ARME ANCIENNE", "MOYEN AGE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["WICKY, RAPHA\u00cbL", "OBERLIN, DIMITRI"], "id": "asset-1630507", "durationSec": 1818, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PORRENTRUY", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["CSKA MOSCOU", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "La com\u00e9dienne fran\u00e7aise Danielle Darrieux est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 100 ans", "Football / Challenge League: Chelsea a \u00e9t\u00e9 accroch\u00e9 par l'AS Roma", "L'Ukraine peine \u00e0 r\u00e9former ses institutions", "12h45", "JU: une d\u00e9couverte myst\u00e9rieuse a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 Porrentruy", "L'invit\u00e9 culturel: le pianiste mexicain Jorge Viladoms pr\u00e9sente sa fondation", "Espagne: la guerre est d\u00e9clar\u00e9e entre les ind\u00e9pendantistes catalans et Madrid", "VD: une manifestation d\u00e9nonce l'islamophobie \u00e0 Lausanne", "Espagne / D\u00e9cision de Madrid: les pr\u00e9cisions de Jean Gordillo depuis Barcelone", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne veut pas lib\u00e9raliser le march\u00e9 du transport", "Football / Ligue des Champions: le FC B\u00e2le gagne face au CSKA Moscou", "Mesures pour les proches aidants: le point avec Mauro Poggia, Conseiller d'Etat (GE)", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["L'actrice avait d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 14 ans et avait tourn\u00e9 plus de 100 films.", "Les Romains sont revenus dans le match pour tenir les Londoniens en \u00e9chec 3 partout.", "Le pays vit depuis quelques jours au rythme des manifestations contre la corruption.", "Des boulets datant du Moyen-Age ont \u00e9t\u00e9 mis au jour durant des travaux au ch\u00e2teau de Porrentruy.", "\"Crescendo con la musica\" veut donner acc\u00e8s \u00e0 des instruments et \u00e0 des cours de musique \u00e0 des enfants d\u00e9favoris\u00e9s.", "Carles Puigdemont refusant de clarifier la situation, Madrid va suspendre l'autonomie de la r\u00e9gion.", "Les manifestants sillonnent les rues en appelant \u00e0 la solidarit\u00e9.", "Il juge le cadre juridique actuel suffisant, mais il encourage les transporteurs \u00e0 demander des concessions.", "La perspective d'une qualification pour les huiti\u00e8mes de finale reste d'actualit\u00e9 pour le club rh\u00e9nan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895085", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Barcelone", "name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895893", "ece-8895085"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "Affaire Weinstein: la fin de l'omerta ?", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1626763", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-10-18T21:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Affaire Weinstein: la fin de l'omerta ?", "Depuis une semaine les accusations s'encha\u00eenent contre le magnat d'Hollywood Harvey Weinstein: harc\u00e8lements, agressions voire m\u00eame viol. Pourquoi personne n'a rien dit pendant 20 ans ? Quelles le\u00e7ons en tirer ? Au-del\u00e0 des victimes, les femmes ont-elles une part de responsabilit\u00e9 ? La parole des femmes se lib\u00e8rent et les r\u00e9v\u00e9lations vont bon train.", "Affaire Weinstein: la fin de l'omerta ?", "Depuis une semaine les accusations s'encha\u00eenent contre le magnat d'Hollywood Harvey Weinstein: harc\u00e8lements, agressions voire m\u00eame viol. Pourquoi personne n'a rien dit pendant 20 ans ? Quelles le\u00e7ons en tirer ? Au-del\u00e0 des victimes, les femmes ont-elles une part de responsabilit\u00e9 ? La parole des femmes se lib\u00e8rent et les r\u00e9v\u00e9lations vont bon train.", "Affaire Weinstein: la fin de l'omerta ?", "Depuis une semaine les accusations s'encha\u00eenent contre le magnat d'Hollywood Harvey Weinstein: harc\u00e8lements, agressions voire m\u00eame viol. Pourquoi personne n'a rien dit pendant 20 ans ? Quelles le\u00e7ons en tirer ? Au-del\u00e0 des victimes, les femmes ont-elles une part de responsabilit\u00e9 ? La parole des femmes se lib\u00e8rent et les r\u00e9v\u00e9lations vont bon train.", "Depuis une semaine les accusations s'encha\u00eenent contre le magnat d'Hollywood Harvey Weinstein: harc\u00e8lements, agressions voire m\u00eame viol. Pourquoi personne n'a rien dit pendant 20 ans ? Quelles le\u00e7ons en tirer ? Au-del\u00e0 des victimes, les femmes ont-elles une part de responsabilit\u00e9 ? La parole des femmes se lib\u00e8rent et les r\u00e9v\u00e9lations vont bon train.", "Affaire Weinstein: la fin de l'omerta ?", "Depuis une semaine les accusations s'encha\u00eenent contre le magnat d'Hollywood Harvey Weinstein: harc\u00e8lements, agressions voire m\u00eame viol. Pourquoi personne n'a rien dit pendant 20 ans ? Quelles le\u00e7ons en tirer ? Au-del\u00e0 des victimes, les femmes ont-elles une part de responsabilit\u00e9 ? La parole des femmes se lib\u00e8rent et les r\u00e9v\u00e9lations vont bon train."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Affaire Weinstein: la fin de l'omerta ?", "Infrarouge", "Affaire Weinstein: la fin de l'omerta ?", "Infrarouge", "Affaire Weinstein: la fin de l'omerta?", "Dans la foul\u00e9e de l\u2019affaire Weinstein, des milliers de femmes racontent, sur les r\u00e9seaux sociaux, le harc\u00e8lement ou les agressions qu\u2019elles ont subi", "Affaire Weinstein: la fin de l'omerta ?", "Infrarouge", "Affaire Weinstein: la fin de l'omerta ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895124", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895442", "ece-8895820", "ece-8895124", "ece-8913515"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "The Veggies", "source": "gico", "title": "The Emoji Movie by The Veggies", "genres": ["Autres films d'animation (max. 45 min.)"], "id": "asset-1631776", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-10-18T21:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Iceberg", "source": "gico", "title": "Gaspard", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1631777", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-10-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612868", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895136", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8895136"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Iceberg", "source": "gico", "title": "Gaspard", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1631811", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-10-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Iceberg", "source": "gico", "title": "Gaspard", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1631466", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 228", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1624840", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-10-18T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Yann et Steve vs Sabrina et David", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895142", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895106", "ece-8895142"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Le tr\u00e9sor du Yunnan", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481736", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-10-18T13:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le tr\u00e9sor du Yunnan", "La saison des champignons est \u00e0 nos portes. D'ici quelques semaines, ils arriveront sur les \u00e9tals de nos march\u00e9s et au menu dans nos restaurants. Mais d'o\u00f9 viennent-ils tous ces c\u00e8pes que nous consommons en Suisse ? Et bien, une grande partie arrive de Chine !", "La saison des champignons est \u00e0 nos portes. D'ici quelques semaines, ils arriveront sur les \u00e9tals de nos march\u00e9s et au menu dans nos restaurants. Mais d'o\u00f9 viennent-ils tous ces c\u00e8pes que nous consommons en Suisse ? Et bien, une grande partie arrive de Chine !"], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Le tr\u00e9sor du Yunnan", "Le tr\u00e9sor du Yunnan"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895474", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895474"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Inventer demain : Pompe solaire", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1629133", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-10-18T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inventer demain\nPompe solaire", "Andrea Vezzini a mis au point une pompe \u00e0 eau aliment\u00e9e par un panneau solaire, pour irriguer des petites exploitations dans les pays en d\u00e9veloppement.", "Inventer demain\nPompe solaire", "Andrea Vezzini a mis au point une pompe \u00e0 eau aliment\u00e9e par un panneau solaire, pour irriguer des petites exploitations dans les pays en d\u00e9veloppement.", "Andrea Vezzini a mis au point une pompe \u00e0 eau aliment\u00e9e par un panneau solaire, pour irriguer des petites exploitations dans les pays en d\u00e9veloppement.", "Inventer demain\nPompe solaire", "Andrea Vezzini a mis au point une pompe \u00e0 eau aliment\u00e9e par un panneau solaire, pour irriguer des petites exploitations dans les pays en d\u00e9veloppement."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain : Pompe solaire", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895168", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895148", "ece-8895168", "ece-8895452"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros (Le)", "source": "siranau", "title": "Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros 18.10.2017", "genres": ["Jeu radiophonique"], "id": "sound-6076DC3F-9332-4B1B-AAA3-4F7A1B385701", "durationSec": 348, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros / CALM_2017-10-18T16:45:00_le-jeu-dont-vous-etes-le-heros", "Calmos du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990379"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA !3 18.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA78A45C-FC9C-45B3-A3E6-14E527D029BA", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !3", "YATTA !3 / PNY_2017-10-18T11:40:00_yatta", "YATTA !3 / PNY_2017-10-18T11:40:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990307", "ece-8990285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cancer du sein: d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux", "id": "sound-8C9CDE64-55C4-4FC0-8CDC-16C5A6B53669", "durationSec": 512, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Monnier, Sindy\r\nY a-t-il des pr\u00e9dispositions g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 un cancer du sein? Un comportement alimentaire et sportif appropri\u00e9 peut-il diminuer le risque? La prise d'une pilule contraceptive augmente-t-elle le risque? La doctoresse Sindy Monnier, gyn\u00e9cologue et chirurgienne \u00e0 la clinique des Grangettes (GE), d\u00e9m\u00eale le vrai du faux \u00e0 propos du cancer du sein. Par Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Y a-t-il des pr\u00e9dispositions g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 un cancer du sein? Un comportement alimentaire et sportif appropri\u00e9 peut-il diminuer le risque? La prise d'une pilule contraceptive augmente-t-elle le risque? La doctoresse Sindy Monnier, gyn\u00e9cologue et chirurgienne \u00e0 la clinique des Grangettes (GE), d\u00e9m\u00eale le vrai du faux \u00e0 propos du cancer du sein. Par Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Y a-t-il des pr\u00e9dispositions g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 un cancer du sein? Un comportement alimentaire et sportif appropri\u00e9 peut-il diminuer le risque? La prise d'une pilule contraceptive augmente-t-elle le risque? La doctoresse Sindy Monnier, gyn\u00e9cologue et chirurgienne \u00e0 la clinique des Grangettes (GE), d\u00e9m\u00eale le vrai du faux \u00e0 propos du cancer du sein. Par Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Cancer du sein: d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux / OEP_2017-10-18T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8972231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique World", "source": "siranau", "title": "Chronique World 18.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4CD40592-90F5-4480-9A68-BE67CBB46944", "durationSec": 494, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique World", "Chronique World / CALM_2017-10-18T15:40:00_chronique-world", "Chronique World / CALM_2017-10-18T15:40:00_chronique-world"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882452.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990394", "ece-8990389"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Zo\u00e9 fait une \u00e9preuve de Koh Lanta", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A0A5BAC-78DA-48D9-886A-A657709CB957", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-10-18T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-10-18T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990315", "ece-8990294"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des dents sur les corps des poissons-chats", "id": "sound-DCC66664-7C29-4789-9640-EFF6D77CB420", "durationSec": 627, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Montoya-Burgos, Juan\r\nLes poissons-chats ont des dents sur le corps. Elles ont les m\u00eames caract\u00e9ristiques que les n\u00f4tres: la pulpe, l'\u00e9mail et la dentine. Mais elles ont une diff\u00e9rence de taille, comme les dents de requins, elles ont la facult\u00e9 de repousser. C'est l\u00e0 que la d\u00e9couverte devient int\u00e9ressante. Elle pourrait permettre de mieux comprendre les syst\u00e8mes de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des dents y compris chez l'homme. Juan Montoya-Burgos, chercheur au d\u00e9partement de phylog\u00e9nie mol\u00e9culaire et \u00e9volution des vert\u00e9br\u00e9s de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve en parle au micro de Huma Khamis.", "alternativeExcerpt": ["Les poissons-chats ont des dents sur le corps. Elles ont les m\u00eames caract\u00e9ristiques que les n\u00f4tres: la pulpe, l'\u00e9mail et la dentine. Mais elles ont une diff\u00e9rence de taille, comme les dents de requins, elles ont la facult\u00e9 de repousser. C'est l\u00e0 que la d\u00e9couverte devient int\u00e9ressante. Elle pourrait permettre de mieux comprendre les syst\u00e8mes de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des dents y compris chez l'homme. Juan Montoya-Burgos, chercheur au d\u00e9partement de phylog\u00e9nie mol\u00e9culaire et \u00e9volution des vert\u00e9br\u00e9s de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve en parle au micro de Huma Khamis."], "alternativeTitle": ["Des dents sur les corps des poissons-chats / CQFD_2017-10-18T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8972208"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 18.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A50AA87-2666-4B4A-B449-3E79484E59DC", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-10-18T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990388"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : La finance", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB1D5818-7287-40AE-9473-C02B5023A58A", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bourse"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-10-18T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-10-18T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990393", "ece-8990386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les soignants de demain dans les starting-blocks", "id": "sound-E3F8C71A-1693-430F-BB4F-40D9DD94DFE4", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils ont 20 ans, ils veulent devenir ambulancier, infirmi\u00e8re ou sage-femme. Des professions souvent usantes, mais dont ils r\u00eavent comme d'une vocation.\r\nLe 18 octobre 2017, \"36.9\u00b0\" (RTS Un) propose une immersion dans le monde des \u00e9tudiants secouristes lors d'un week-end de formation. Ils sont confront\u00e9s \u00e0 plus de quarante simulations de situations d'urgence plus r\u00e9alistes les unes que les autres. Pr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["Ils ont 20 ans, ils veulent devenir ambulancier, infirmi\u00e8re ou sage-femme. Des professions souvent usantes, mais dont ils r\u00eavent comme d\u2019une vocation.\nLe 18 octobre 2017, \"36.9\u00b0\" (RTS Un) propose une immersion dans le monde des \u00e9tudiants secouristes lors d'un week-end de formation. Ils sont confront\u00e9s \u00e0 plus de quarante simulations de situations d'urgence plus r\u00e9alistes les unes que les autres. Pr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Les soignants de demain dans les starting-blocks / CQFD_2017-10-18T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972201"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger2 18.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0DF12E83-C410-482F-9713-F7F2CC261D77", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger2", "La chronique de Blaise Bersinger", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-10-18T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-10-18T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8990342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8884258.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990342", "ece-8990330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les champignons sont parmi nous: champignons, les avoir dans la peau !", "id": "sound-060211CA-5E5A-4B67-A657-44D1689D65F3", "durationSec": 749, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Monod, Michel\r\nDu 16 au 20 octobre 2017, C\u00e9cile Gu\u00e9rin vous propose une s\u00e9rie sur les champignons. Rien \u00e0 voir avec une cueillette gastronomique autour des morilles ou des bolets, les champignons \u00e0 l'honneur sont la plupart du temps invisibles, ils colonisent tous les endroits depuis les racines des arbres jusqu'aux pots de confiture ou les ongles des pieds. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, le professeur Michel Monod, responsable du laboratoire de Mycologie M\u00e9dicale du Service de dermatologie du CHUV, parle de ces champignons qui colonisent notre peau.", "alternativeExcerpt": ["Du 16 au 20 octobre 2017, C\u00e9cile Gu\u00e9rin vous propose une s\u00e9rie sur les champignons. Rien \u00e0 voir avec une cueillette gastronomique autour des morilles ou des bolets, les champignons \u00e0 l'honneur sont la plupart du temps invisibles, ils colonisent tous les endroits depuis les racines des arbres jusqu\u2019aux pots de confiture ou les ongles des pieds. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, le professeur Michel Monod, responsable du laboratoire de Mycologie M\u00e9dicale du Service de dermatologie du CHUV, parle de ces champignons qui colonisent notre peau."], "alternativeTitle": ["Les champignons sont parmi nous: champignons, les avoir dans la peau ! / CQFD_2017-10-18T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8972203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La stigmatisation des seniors", "id": "sound-374A5E32-A8D4-49FE-BC91-307AF077BE61", "durationSec": 1549, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les personnes \u00e2g\u00e9es sont aujourd'hui stigmatis\u00e9es de mani\u00e8re pernicieuse. Devenues inutiles pour la soci\u00e9t\u00e9, leur image est d\u00e9valoris\u00e9e dans l'opinion publique qui fait du jeunisme un culte. Comment modifier cette perception sociale aujourd'hui? Peut-on redonner un sens au grand \u00e2ge dans une soci\u00e9t\u00e9 ax\u00e9e sur la jeunesse et la productivit\u00e9? Nous recevons Christian Maggiori, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Les personnes \u00e2g\u00e9es sont aujourd'hui stigmatis\u00e9es de mani\u00e8re pernicieuse. Devenues inutiles pour la soci\u00e9t\u00e9, leur image est d\u00e9valoris\u00e9e dans l'opinion publique qui fait du jeunisme un culte. Comment modifier cette perception sociale aujourd'hui? Peut-on redonner un sens au grand \u00e2ge dans une soci\u00e9t\u00e9 ax\u00e9e sur la jeunesse et la productivit\u00e9? Nous recevons Christian Maggiori, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 18.10.2017", "La stigmatisation des seniors / TRI_2017-10-18T11:04:15_tribu", "Tribu du 18.10.2017", "La stigmatisation des seniors / TRI_2017-10-18T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les personnes \u00e2g\u00e9es sont aujourd\u02b9hui stigmatis\u00e9es de mani\u00e8re pernicieuse. Devenues inutiles pour la soci\u00e9t\u00e9, leur image est d\u00e9valoris\u00e9e dans l\u02b9opinion publique qui fait du jeunisme un culte. Comment modifier cette perception sociale aujourd\u02b9hui? Peut-on redonner un sens au grand \u00e2ge dans une soci\u00e9t\u00e9 ax\u00e9e sur la jeunesse et la productivit\u00e9? Nous recevons Christian Maggiori, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 de Lausanne.", "Les personnes \u00e2g\u00e9es sont aujourd\u02b9hui stigmatis\u00e9es de mani\u00e8re pernicieuse. Devenues inutiles pour la soci\u00e9t\u00e9, leur image est d\u00e9valoris\u00e9e dans l\u02b9opinion publique qui fait du jeunisme un culte. Comment modifier cette perception sociale aujourd\u02b9hui? Peut-on redonner un sens au grand \u00e2ge dans une soci\u00e9t\u00e9 ax\u00e9e sur la jeunesse et la productivit\u00e9? Nous recevons Christian Maggiori, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/9002590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972147", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Maggiori, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972147", "ece-8972146"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 18.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5C8DB43-CA2A-48A0-9357-75CB0D4A2FD1", "durationSec": 43, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-10-18T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990381"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "L\u00e9onor de R\u00e9condo: \"Point cardinal\"", "id": "sound-486A80A0-A616-4DDC-B5DA-FFEC5F4A651D", "durationSec": 2832, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nOser sa vie! Ce pourrait \u00eatre le cri et le fil rouge de l'ouvre de L\u00e9onor de R\u00e9condo, qui, de livre en livre, poursuit l'exploration des corps. Dans son dernier roman, celle qui est aussi violoniste, s'empare d'un sujet d\u00e9licat et peu trait\u00e9 en litt\u00e9rature: le changement de sexe. Avec une tr\u00e8s grande \u00e9conomie de mots et sans pathos, L\u00e9onor de R\u00e9condo raconte le parcours d'un p\u00e8re de famille sans histoire et mari aimant qui, en trouvant son point cardinal, se sent enfin elle-m\u00eame mais se heurte \u00e0 l'incr\u00e9dulit\u00e9 et parfois l'incompr\u00e9hension de ses proches. \r\nPar Anik Schuin\r\nA lire: L\u00e9onor de R\u00e9condo: \"Point cardinal\", Editions Sabine Wespieser", "alternativeExcerpt": ["Oser sa vie! Ce pourrait \u00eatre le cri et le fil rouge de l\u02b9\u0153uvre de L\u00e9onor de R\u00e9condo, qui, de livre en livre, poursuit l\u02b9exploration des corps. Dans son dernier roman, celle qui est aussi violoniste, s\u02b9empare d\u02b9un sujet d\u00e9licat et peu trait\u00e9 en litt\u00e9rature: le changement de sexe. Avec une tr\u00e8s grande \u00e9conomie de mots et sans pathos, L\u00e9onor de R\u00e9condo raconte le parcours d\u02b9un p\u00e8re de famille sans histoire et mari aimant qui, en trouvant son point cardinal, se sent enfin elle-m\u00eame mais se heurte \u00e0 l\u02b9incr\u00e9dulit\u00e9 et parfois l\u02b9incompr\u00e9hension de ses proches. \n                                                                    \nPar Anik Schuin\nA lire: L\u00e9onor de R\u00e9condo: \"Point cardinal\", Editions Sabine Wespieser", "Oser sa vie! Ce pourrait \u00eatre le cri et le fil rouge de l\u02b9\u0153uvre de L\u00e9onor de R\u00e9condo, qui, de livre en livre, poursuit l\u02b9exploration des corps. Dans son dernier roman, celle qui est aussi violoniste, s\u02b9empare d\u02b9un sujet d\u00e9licat et peu trait\u00e9 en litt\u00e9rature: le changement de sexe. Avec une tr\u00e8s grande \u00e9conomie de mots et sans pathos, L\u00e9onor de R\u00e9condo raconte le parcours d\u02b9un p\u00e8re de famille sans histoire et mari aimant qui, en trouvant son point cardinal, se sent enfin elle-m\u00eame mais se heurte \u00e0 l\u02b9incr\u00e9dulit\u00e9 et parfois l\u02b9incompr\u00e9hension de ses proches. \n                                                                    \nPar Anik Schuin\nA lire: L\u00e9onor de R\u00e9condo: \"Point cardinal\", Editions Sabine Wespieser", "Oser sa vie! Ce pourrait \u00eatre le cri et le fil rouge de l\u02b9\u0153uvre de L\u00e9onor de R\u00e9condo, qui, de livre en livre, poursuit l\u02b9exploration des corps. Dans son dernier roman, celle qui est aussi violoniste, s\u02b9empare d\u02b9un sujet d\u00e9licat et peu trait\u00e9 en litt\u00e9rature: le changement de sexe. Avec une tr\u00e8s grande \u00e9conomie de mots et sans pathos, L\u00e9onor de R\u00e9condo raconte le parcours d\u02b9un p\u00e8re de famille sans histoire et mari aimant qui, en trouvant son point cardinal, se sent enfin elle-m\u00eame mais se heurte \u00e0 l\u02b9incr\u00e9dulit\u00e9 et parfois l\u02b9incompr\u00e9hension de ses proches. \n                                                                    \nPar Anik Schuin\nA lire: L\u00e9onor de R\u00e9condo: \"Point cardinal\", Editions Sabine Wespieser"], "alternativeTitle": ["L\u00e9onor de R\u00e9condo: \"Point cardinal\"", "L\u00e9onor de R\u00e9condo: \"Point cardinal\" / VSS_2017-10-18T11:10:05_versus-lire", "L\u00e9onor de R\u00e9condo: \"Point cardinal\" / VSS_2017-10-18T11:10:05_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972090", "ece-8972088"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 18.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E8B6D410-BF17-4745-95A5-5CFF4DDFEF4F", "durationSec": 449, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-10-18T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "RISQUES INDUSTRIELS 3/5 - M\u00fchlberg (1): En r\u00e9action au r\u00e9acteur", "id": "sound-1ABF632E-1A5F-4521-8A1F-586B0215D773", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les 26 et 27 septembre dernier, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales simulent un accident majeur \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchlberg. Un exercice qui mobilise l'Office f\u00e9d\u00e9ral de protection de la population, la centrale nationale d'alarme, l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de surveillance nucl\u00e9aire, des m\u00e9t\u00e9orologues, des soldats, du personnel soignant, et quelques civils. La parade propos\u00e9e \u00e0 la population en cas de fuite dans une centrale nucl\u00e9aire: se r\u00e9fugier dans les abris antiatomiques. Depuis la guerre froide, quelle est la strat\u00e9gie d'utilisation de ces abris con\u00e7us pour sauver le peuple suisse en cas de d\u00e9clenchement d'une guerre nucl\u00e9aire?\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * Les 26 et 27 septembre dernier, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales simulent un accident majeur \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchlberg. Un exercice qui mobilise l'Office f\u00e9d\u00e9ral de protection de la population, la centrale nationale d'alarme, l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de surveillance nucl\u00e9aire, des m\u00e9t\u00e9orologues, des soldats, du personnel soignant, et quelques civils. La parade propos\u00e9e \u00e0 la population en cas de fuite dans une centrale nucl\u00e9aire: se r\u00e9fugier dans les abris antiatomiques. Depuis la guerre froide, quelle est la strat\u00e9gie d'utilisation de ces abris con\u00e7us pour sauver le peuple suisse en cas de d\u00e9clenchement d'une guerre nucl\u00e9aire?\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 18.10.2017", "Vacarme du 18.10.2017", "RISQUES INDUSTRIELS 3/5 - M\u00fchlberg (1): En r\u00e9action au r\u00e9acteur / VAC_2017-10-18T13:04:15_vacarme", "RISQUES INDUSTRIELS 3/5 - M\u00fchlberg (1): En r\u00e9action au r\u00e9acteur / VAC_2017-10-18T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["Les 26 et 27 septembre dernier, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales simulent un accident majeur \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchlberg. Un exercice qui mobilise l\u02b9Office f\u00e9d\u00e9ral de protection de la population, la centrale nationale d\u02b9alarme, l\u02b9Institut f\u00e9d\u00e9ral de surveillance nucl\u00e9aire, des m\u00e9t\u00e9orologues, des soldats, du personnel soignant, et quelques civils. La parade propos\u00e9e \u00e0 la population en cas de fuite dans une centrale nucl\u00e9aire: se r\u00e9fugier dans les abris antiatomiques. Depuis la guerre froide, quelle est la strat\u00e9gie d\u02b9utilisation de ces abris con\u00e7us pour sauver le peuple suisse en cas de d\u00e9clenchement d\u02b9une guerre nucl\u00e9aire?\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "Les 26 et 27 septembre dernier, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales simulent un accident majeur \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchlberg. Un exercice qui mobilise l\u02b9Office f\u00e9d\u00e9ral de protection de la population, la centrale nationale d\u02b9alarme, l\u02b9Institut f\u00e9d\u00e9ral de surveillance nucl\u00e9aire, des m\u00e9t\u00e9orologues, des soldats, du personnel soignant, et quelques civils. La parade propos\u00e9e \u00e0 la population en cas de fuite dans une centrale nucl\u00e9aire: se r\u00e9fugier dans les abris antiatomiques. Depuis la guerre froide, quelle est la strat\u00e9gie d\u02b9utilisation de ces abris con\u00e7us pour sauver le peuple suisse en cas de d\u00e9clenchement d\u02b9une guerre nucl\u00e9aire?\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972144", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972144", "ece-8972143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Game of drones: droits et l\u00e9gislation (3/4)", "id": "sound-B34E08A8-D77D-4E28-9D6B-A06AA1332F22", "durationSec": 361, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hammeler, Fr\u00e9d\u00e9ric;Roch, Philippe (Modelltech)\r\nLes drones sont parmi nous! Des dizaines de millions de petits drones volent tous les jours au-dessus de nos t\u00eates ou dans nos appartements. Mi-insectes, mi-oiseaux, les drones se pilotent \u00e0 l'aide d'un simple smartphone. Comment choisir un mod\u00e8le adapt\u00e9 \u00e0 son utilisation? O\u00f9 prendre un cours de pilotage? Et quelles sont les r\u00e8gles \u00e0 respecter pour \u00e9viter le crash? Autant de questions pratiques abord\u00e9es dans \"Game of drones\", une s\u00e9rie sign\u00e9e Xavier Bloch.  Episode 3: quelles r\u00e8gles faut-il absolument respecter pour faire voler son drone?\r\n\r\n* * Les drones sont parmi nous! Des dizaines de millions de petits drones volent tous les jours au-dessus de nos t\u00eates ou dans nos appartements. Mi-insectes, mi-oiseaux, les drones se pilotent \u00e0 l'aide d'un simple smartphone. Comment choisir un mod\u00e8le adapt\u00e9 \u00e0 son utilisation? O\u00f9 prendre un cours de pilotage? Et quelles sont les r\u00e8gles \u00e0 respecter pour \u00e9viter le crash? Autant de questions pratiques abord\u00e9es dans \"Game of drones\", une s\u00e9rie sign\u00e9e Xavier Bloch.  Episode 3: quelles r\u00e8gles faut-il absolument respecter pour faire voler son drone?", "alternativeExcerpt": ["Doudou, porte-monnaie, trousseau de cl\u00e9s et autres smartphones \u00e9gar\u00e9s. \u00c0 qui m\u2019adresser pour esp\u00e9rer les retrouver? Quelle proc\u00e9dure entamer?  Combien co\u00fbte une recherche d\u2019objets et dans quel d\u00e9lai peut-on esp\u00e9rer les retrouver?  Un dossier sign\u00e9 Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Objets perdus, que faire? / OEP_2017-10-18T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8972229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "10 mois dans le ciel sans se poser!", "id": "sound-023014DC-CB69-417D-9C52-5C3AEE440536", "durationSec": 617, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le martinet noir bat tous les records de vol non-stop. Dix mois dans les airs sans se poser, c'est ce que viennent d'enregistrer des biologistes su\u00e9dois gr\u00e2ce \u00e0 des r\u00e9cepteurs pos\u00e9s sur treize individus. Cet oiseau fait tout en vol, il hiberne, il mange, il dort et il s'accouple. mais il est tout de m\u00eame oblig\u00e9 d'atterrir pour pondre ses oufs. Les d\u00e9tails sur ce marathonien du ciel avec Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de l'Association suisse pour la protection des oiseaux, interrog\u00e9 par Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Le martinet noir bat tous les records de vol non-stop. Dix mois dans les airs sans se poser, c\u2019est ce que viennent d\u2019enregistrer des biologistes su\u00e9dois gr\u00e2ce \u00e0 des r\u00e9cepteurs pos\u00e9s sur treize individus. Cet oiseau fait tout en vol, il hiberne, il mange, il dort et il s\u2019accouple\u2026 mais il est tout de m\u00eame oblig\u00e9 d\u2019atterrir pour pondre ses \u0153ufs. Les d\u00e9tails sur ce marathonien du ciel avec Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de l\u2019Association suisse pour la protection des oiseaux, interrog\u00e9 par Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["10 mois dans le ciel sans se poser! / CQFD_2017-10-18T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Romand ASPO", "name": "Turian, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972204"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Transmission du matin", "source": "siranau", "title": "Transmission du matin 18.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60C93084-1E85-4375-BC21-95E7A8678F6C", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Transmission du matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-10-18T08:40:00_transmission-du-matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-10-18T08:40:00_transmission-du-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937230.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990339", "ece-8990327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: les Rums, citoyens Turcs mais Grecs orthodoxes avant tout", "id": "sound-05F5DD44-7EEC-4429-832D-9B88C5853E4E", "durationSec": 2316, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIls ne sont plus que 2'000, la plupart ont plus de 70 ans, mais ils s'accrochent tant bien que mal \u00e0 leur identit\u00e9. Les Rums de Turquie, grecs orthodoxes install\u00e9s sur ces terres depuis des g\u00e9n\u00e9rations, descendants des Byzantins et des Romains, voient leur communaut\u00e9 se r\u00e9duire comme peau de chagrin. La religion pour seul salut. Leur destin est \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 celui du Patriarcat orthodoxe fond\u00e9 dans l'ancienne Constantinople, qui aimerait bien lui aussi faire revivre ses institutions et leur rayonnement r\u00e9gional et mondial. Mais il se heurte aux autorit\u00e9s turques. \r\nReportage: Nathalie Letourneaux \r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto: Ic\u00f4ne orthodoxe chez Atina\r\nCr\u00e9dits: Nathalie Letourneaux/RTS", "alternativeExcerpt": ["Ils ne sont plus que 2\u02b9000, la plupart ont plus de 70 ans, mais ils s\u02b9accrochent tant bien que mal \u00e0 leur identit\u00e9. Les Rums de Turquie, grecs orthodoxes install\u00e9s sur ces terres depuis des g\u00e9n\u00e9rations, descendants des Byzantins et des Romains, voient leur communaut\u00e9 se r\u00e9duire comme peau de chagrin. La religion pour seul salut. Leur destin est \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 celui du Patriarcat orthodoxe fond\u00e9 dans l\u02b9ancienne Constantinople, qui aimerait bien lui aussi faire revivre ses institutions et leur rayonnement r\u00e9gional et mondial. Mais il se heurte aux autorit\u00e9s turques. \nReportage: Nathalie Letourneaux \nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto: Ic\u00f4ne orthodoxe chez Atina\nCr\u00e9dits: Nathalie Letourneaux/RTS"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: les Rums, citoyens Turcs mais Grecs orthodoxes avant tout / ALA_2017-10-18T15:04:15_point-de-fuite-les-rums-citoyens-turcs-m", "A l'abordage du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: les Cantin, couple de p\u00eacheurs d'Estavayer-le-Lac, 1970.", "id": "sound-845210D8-9B71-47FC-98B4-C2BFA0E1FBC1", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: les Cantin, couple de p\u00eacheurs d'Estavayer-le-Lac, 1970. / ALA_2017-10-18T15:04:15_archive-les-cantin-couple-de-pecheurs-d", "A l'abordage du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Objets perdus, que faire?", "id": "sound-897B3974-0D01-4F17-AC93-120FDF6CA538", "durationSec": 1026, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Portela, Ma\u00eft\u00e9;Pr\u00e9tot, Robert\r\nDoudou, porte-monnaie, trousseau de cl\u00e9s et autres smartphones \u00e9gar\u00e9s. \u00c0 qui m'adresser pour esp\u00e9rer les retrouver? Quelle proc\u00e9dure entamer?  Combien co\u00fbte une recherche d'objets et dans quel d\u00e9lai peut-on esp\u00e9rer les retrouver?  Un dossier sign\u00e9 Xavier Bloch.\r\n\r\n* * Doudou, porte-monnaie, trousseau de cl\u00e9s et autres smartphones \u00e9gar\u00e9s. \u00c0 qui m'adresser pour esp\u00e9rer les retrouver? Quelle proc\u00e9dure entamer?  Combien co\u00fbte une recherche d'objets et dans quel d\u00e9lai peut-on esp\u00e9rer les retrouver?  Un dossier sign\u00e9 Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Les drones sont parmi nous! Des dizaines de millions de petits drones volent tous les jours au-dessus de nos t\u00eates ou dans nos appartements. Mi-insectes, mi-oiseaux, les drones se pilotent \u00e0 l'aide d'un simple smartphone. Comment choisir un mod\u00e8le adapt\u00e9 \u00e0 son utilisation? O\u00f9 prendre un cours de pilotage? Et quelles sont les r\u00e8gles \u00e0 respecter pour \u00e9viter le crash? Autant de questions pratiques abord\u00e9es dans \"Game of drones\", une s\u00e9rie sign\u00e9e Xavier Bloch.  Episode 3: quelles r\u00e8gles faut-il absolument respecter pour faire voler son drone?"], "alternativeTitle": ["Game of drones: droits et l\u00e9gislation (3/4) / OEP_2017-10-18T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole CFF", "name": "Revaz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Capitaine, Police de Lausanne", "name": "Pannatier, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8972228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Sylvain Gaeng", "id": "sound-5A2100BA-C3B8-4EE7-A883-0BF5C63B85A0", "durationSec": 963, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSylvain Gaeng est \u00e9conomiste de formation et grand voyageur.\r\nIl est passionn\u00e9 de surf et de Stand Up Paddle.\r\nIl cr\u00e9e en 2009 \u00e0 Lobitos, un village p\u00e9ruvien en bord d'oc\u00e9an, une ONG intitul\u00e9e \"WAVES for Development\".\r\nDepuis 2009, il cr\u00e9e en Suisse un \u00e9v\u00e8nement sportif autour du Stand Up Paddle, intitul\u00e9 \"Ride for the Cause \", qui l'aide \u00e0 financer son ONG.\r\nLydia Gabor rencontre Sylvain Gaeng au bord du lac \u00e0 Montreux, un jour d'orage.\r\nLe site de WAVES for Development: (wavesfordevelopment.org)\r\nLe site Ride for the Cause: (ride4thecause.org)\r\nPhoto: Sylvain Gaeng [Giampaolo Lombardi/LDD]", "alternativeExcerpt": ["Sylvain Gaeng est \u00e9conomiste de formation et grand voyageur.\nIl est passionn\u00e9 de surf et de Stand Up Paddle.\n\nIl cr\u00e9e en 2009 \u00e0 Lobitos, un village p\u00e9ruvien en bord d\u02b9oc\u00e9an, une ONG intitul\u00e9e \"WAVES for Development\".\nDepuis 2009, il cr\u00e9e en Suisse un \u00e9v\u00e8nement sportif autour du Stand Up Paddle, intitul\u00e9 \"Ride for the Cause \", qui l\u02b9aide \u00e0 financer son ONG.\n\nLydia Gabor rencontre Sylvain Gaeng au bord du lac \u00e0 Montreux, un jour d\u02b9orage.\n\nLe site de WAVES for Development: (wavesfordevelopment.org)\nLe site Ride for the Cause: (ride4thecause.org)\nPhoto: Sylvain Gaeng [Giampaolo Lombardi/LDD]"], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Sylvain Gaeng / ALA_2017-10-18T15:04:15_dans-les-yeux-de-sylvain-gaeng", "A l'abordage du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Organisateur de Ride for the cause", "name": "Gaeng, Sylvain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972172"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "\"Ren\u00e9 Goscinny. Au-del\u00e0 du rire\"", "id": "sound-47A05502-2F8C-46A0-861F-B210C5373F50", "durationSec": 3221, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hoog, Anne-H\u00e9l\u00e8ne\r\n\r\n\r\nA l'occasion du 40e anniversaire de la mort de Ren\u00e9 Goscinny, plusieurs institutions parisiennes c\u00e9l\u00e8bres la m\u00e9moire du dessinateur. Alors que la Cin\u00e9math\u00e8que consacre une exposition \u00e0 \"Goscinny et le cin\u00e9ma\", le Mus\u00e9e d'art et d'histoire du juda\u00efsme pr\u00e9sente une autre monographie d'ampleur: \"Ren\u00e9 Goscinny. Au-del\u00e0 du rire\".\r\nD'Asterix au Petit Nicolas, Anne-H\u00e9l\u00e8ne Hoog, auteur de l'ouvrage, est au micro de David Christoffel pour raconter le caract\u00e8re de Goscinny.", "alternativeTitle": ["Nectar du 18.10.2017", "\"Ren\u00e9 Goscinny. Au-del\u00e0 du rire\" / NTR_2017-10-18T12:06:00_nectar", "Nectar du 18.10.2017", "\"Ren\u00e9 Goscinny. Au-del\u00e0 du rire\" / NTR_2017-10-18T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["A l'occasion du 40e anniversaire de la mort de Ren\u00e9 Goscinny, plusieurs institutions parisiennes c\u00e9l\u00e8bres la m\u00e9moire du dessinateur. Alors que la Cin\u00e9math\u00e8que consacre une exposition \u00e0 \"Goscinny et le cin\u00e9ma\", le Mus\u00e9e d'art et d'histoire du juda\u00efsme pr\u00e9sente une autre monographie d'ampleur: \"Ren\u00e9 Goscinny. Au-del\u00e0 du rire\".\n\nD'Asterix au Petit Nicolas, Anne-H\u00e9l\u00e8ne Hoog, auteur de l'ouvrage, est au micro de David Christoffel pour raconter le caract\u00e8re de Goscinny.", "A l'occasion du 40e anniversaire de la mort de Ren\u00e9 Goscinny, plusieurs institutions parisiennes c\u00e9l\u00e8bres la m\u00e9moire du dessinateur. Alors que la Cin\u00e9math\u00e8que consacre une exposition \u00e0 \"Goscinny et le cin\u00e9ma\", le Mus\u00e9e d'art et d'histoire du juda\u00efsme pr\u00e9sente une autre monographie d'ampleur: \"Ren\u00e9 Goscinny. Au-del\u00e0 du rire\".\n\nD'Asterix au Petit Nicolas, Anne-H\u00e9l\u00e8ne Hoog, auteur de l'ouvrage, est au micro de David Christoffel pour raconter le caract\u00e8re de Goscinny."], "imageURL": "//www.rts.ch/7213645.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972057", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972057", "ece-8972056"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.L'acousmonium de Sophie Delafontaine. -2.Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe. -3.Nomade \u00e0 Verbier \u00e0 la rencontre de Jean-Luc Darbellay", "id": "sound-5D4E83AB-E2F0-41C2-B4EA-C21A9B307DC9", "durationSec": 4954, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Delafontaine, Sophie\r\n\r\n\r\nAu LUFF, l'acousmonium de Sophie Delafontaine\r\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe\r\nNomade \u00e0 Verbier \u00e0 la rencontre du compositeur Jean-Luc Darbellay1.Dans le cadre du LUFF, Lausanne Underground Film & Music Festival, Sophie Delafontaine, musicienne suisse bas\u00e9e \u00e0 Bruxelles, animera un atelier d'initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation de musique acousmatique. Si vous avez toujours r\u00eav\u00e9 de vous plonger dans les entrailles d'un acousmonium (orchestre de haut-parleurs), rendez-vous le 19 octobre 2017 \u00e0 16h au cin\u00e9ma l'Oblo \u00e0 Lausanne pour vous initier \u00e0 la diffusion spatialis\u00e9e sur vingt-quatre enceintes.\r\nSophie Delafontaine est l'invit\u00e9e de Magn\u00e9tique.. -2.Les \u00e9chos magn\u00e9tiques vous emm\u00e8nent dans tous les ateliers, sc\u00e8nes, studios ou autres lieux impr\u00e9visibles proches ou lointains. Pour y d\u00e9couvrir des artistes qui composent, agencent et cr\u00e9ent des univers neufs. Brefs clins d'oeil et d'oreille pour infl\u00e9chir nos habitudes.\r\n1. Le Panier Culturel de l'automne est sorti\r\n2. Henri VIII aimait la fl\u00fbte \u00e0 bec\r\n3. Bandsintown, une appli qui guide vos sorties\r\n4. Qwest.tv, site de vid\u00e9os jazz \u00e0 la demande lanc\u00e9e par Quincy Jones\r\n5. Dizzy Gillespie, un des grands virtuoses du jazz, aurait eu 100 ans ce samedi. -3.Nomade en Valais pour une rencontre avec le compositeur Jean-Luc Darbellay. Valaisan d'origine, install\u00e9 \u00e0 Berne depuis longtemps, il passe une bonne partie de son temps dans son chalet de Verbier, un temps qu'il consacre \u00e0 la composition. Il y a aujourd'hui presque 300 ouvres dans le catalogue de Jean-Luc Darbellay, qui a longtemps exerc\u00e9 la double activit\u00e9 de compositeur et de m\u00e9decin. On part en altitude, un peu en dessus du chalet qui se trouve lui-m\u00eame un peu en dessus du village.\r\nEn nouvelle diffusion, un reportage d'Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 18.10.2017", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-10-18T17:06:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-10-18T17:06:00_sequence-5", "Nomade \u00e0 Verbier \u00e0 la rencontre de Jean-Luc Darbellay / MTC_2017-10-18T17:06:00_nomade-a-verbier-a-la-rencontre-de-jean", "Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u02b9Ivor Malherbe / MTC_2017-10-18T17:06:00_les-echos-magnetiques-d-ivor-malherbe", "Magn\u00e9tique du 18.10.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-10-18T17:06:00_magnetique", "L\u02b9acousmonium de Sophie Delafontaine / MTC_2017-10-18T17:06:00_l-acousmonium-de-sophie-delafontaine", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-10-18T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Nomade en Valais pour une rencontre avec le compositeur Jean-Luc Darbellay. Valaisan d\u2019origine, install\u00e9 \u00e0 Berne depuis longtemps, il passe une bonne partie de son temps dans son chalet de Verbier, un temps qu\u2019il consacre \u00e0 la composition. Il y a aujourd\u2019hui presque 300 \u0153uvres dans le catalogue de Jean-Luc Darbellay, qui a longtemps exerc\u00e9 la double activit\u00e9 de compositeur et de m\u00e9decin. On part en altitude, un peu en dessus du chalet qui se trouve lui-m\u00eame un peu en dessus du village.\nEn nouvelle diffusion, un reportage d\u2019Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "Les \u00e9chos magn\u00e9tiques vous emm\u00e8nent dans tous les ateliers, sc\u00e8nes, studios ou autres lieux impr\u00e9visibles proches ou lointains. Pour y d\u00e9couvrir des artistes qui composent, agencent et cr\u00e9ent des univers neufs. Brefs clins d\u2019oeil et d\u2019oreille pour infl\u00e9chir nos habitudes.\n1. Le Panier Culturel de l\u02b9automne est sorti\n2. Henri VIII aimait la fl\u00fbte \u00e0 bec\n3. Bandsintown, une appli qui guide vos sorties\n4. Qwest.tv, site de vid\u00e9os jazz \u00e0 la demande lanc\u00e9e par Quincy Jones\n5. Dizzy Gillespie, un des grands virtuoses du jazz, aurait eu 100 ans ce samedi", "Au LUFF, l\u02b9acousmonium de Sophie Delafontaine\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 Verbier \u00e0 la rencontre du compositeur Jean-Luc Darbellay", "Dans le cadre du LUFF, Lausanne Underground Film & Music Festival, Sophie Delafontaine, musicienne suisse bas\u00e9e \u00e0 Bruxelles, animera un atelier d\u2019initiation \u00e0 l\u2019interpr\u00e9tation de musique acousmatique. Si vous avez toujours r\u00eav\u00e9 de vous plonger dans les entrailles d\u2019un acousmonium (orchestre de haut-parleurs), rendez-vous le 19 octobre 2017 \u00e0 16h au cin\u00e9ma l\u2019Oblo \u00e0 Lausanne pour vous initier \u00e0 la diffusion spatialis\u00e9e sur vingt-quatre enceintes.\nSophie Delafontaine est l\u2019invit\u00e9e de Magn\u00e9tique.", "Au LUFF, l\u02b9acousmonium de Sophie Delafontaine\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 Verbier \u00e0 la rencontre du compositeur Jean-Luc Darbellay"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972068", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicien, compositeur", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972068", "ece-8972064"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chanson pas facile \u00e0 trouver (La)", "source": "siranau", "title": "La chanson pas facile \u00e0 trouver 18.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE91404C-6BBE-4A66-96E9-8A9B0D70F922", "durationSec": 528, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chanson pas facile \u00e0 trouver", "La chanson pas facile \u00e0 trouver / LBC_2017-10-18T19:40:00_la-chanson-pas-facile-a-trouver", "La chanson pas facile \u00e0 trouver / LBC_2017-10-18T19:40:00_la-chanson-pas-facile-a-trouver"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990370", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937300.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990370", "ece-8990357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: le khash joue cash \u00e0 cache-cache", "id": "sound-666B12AD-1920-4753-A0E9-16F83059A6F7", "durationSec": 294, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJe suis un bouilli opaque et un peu blanch\u00e2tre \u00e0 base de parties disons pas tr\u00e8s noble du bouf. Bon app\u00e9tit!", "alternativeExcerpt": ["Je suis un bouilli opaque et un peu blanch\u00e2tre \u00e0 base de parties disons pas tr\u00e8s noble du b\u0153uf\u2026 Bon app\u00e9tit!"], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: le khash joue cash \u00e0 cache-cache / ALA_2017-10-18T15:04:15_psycho-fiction-le-khash-joue-cash-a-cach", "A l'abordage du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972167"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA ! 18.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-43FCF6F7-09F6-43BB-90BF-8C24B0CECA56", "durationSec": 220, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !", "YATTA ! / PNY_2017-10-18T11:30:00_yatta", "YATTA ! / PNY_2017-10-18T11:30:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990318", "ece-8990297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Bilan: Fondation M\u00e8re Sofia", "id": "sound-FF3DC460-4474-4E18-98D0-23D5E7E05651", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nSucc\u00e8s tr\u00e8s encourageant pour les appels lanc\u00e9s en faveur de la Fondation M\u00e8re Sofia qui, depuis 25 ans, oeuvre en faveur des plus d\u00e9munis et m\u00e8ne un combat sans rel\u00e2che contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l'exclusion sociale. La Soupe populaire, une de ses diverses entit\u00e9s, a d\u00fb quitter l'espace rustique mais convivial constitu\u00e9 de 3 garages situ\u00e9 \u00e0 la rue Saint-Martin \u00e0 Lausanne afin qu'un nouvel immeuble y soit construit et dans lequel elle pourra un jour revenir. Alors qu'elle finance enti\u00e8rement ce d\u00e9m\u00e9nagement, elle a actuellement besoin de soutien pour son prochain emm\u00e9nagement dans ses nouveaux locaux.\r\nLa liste de ses besoins \u00e9tant tr\u00e8s longue, le mat\u00e9riel suivant est toujours recherch\u00e9 :\r\n- Une cafeti\u00e8re industrielle (cf. celles de l'arm\u00e9e, branch\u00e9e sur l'eau courante et contenant de grandes cuves de 10L)\r\n- Des bars ou du mat\u00e9riel pour les fabriquer (planches de bois brut, zinc.)\r\n- De quoi \u00e9quiper une cuisine professionnelle (braisi\u00e8res, tunnel de lavage, piano de cuisson, bacs \" bain-marie \" pour tenir au chaud les aliments) \r\n- Du mat\u00e9riel sanitaire et du mat\u00e9riel de construction, des panneaux d'isolation phonique et des barres d'acier  \r\n- Des artisans b\u00e9n\u00e9voles pour installer des sanitaires, refaire l'installation \u00e9lectrique, peindre la cuisine, etc\r\n- Des aliments et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (couches culottes, produits d'hygi\u00e8ne, huile, p\u00e2tes, riz, bo\u00eetes de conserve, caf\u00e9, sucre, farine etc.)\r\n- Des luminaires de bureau et des chaises de bureau \r\n- Des paravents isolant phonique pour bureau\r\n- Des v\u00e9los \u00e9lectriques et des remorques \u00e0 v\u00e9lo \u00e9lectrique \r\n- Des armoires \u00e0 casier du type de ceux des piscines\r\n- Une armoire de s\u00e9curit\u00e9\r\n\r\n* * Succ\u00e8s tr\u00e8s encourageant pour les appels lanc\u00e9s en faveur de la Fondation M\u00e8re Sofia qui, depuis 25 ans, oeuvre en faveur des plus d\u00e9munis et m\u00e8ne un combat sans rel\u00e2che contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l'exclusion sociale. La Soupe populaire, une de ses diverses entit\u00e9s, a d\u00fb quitter l'espace rustique mais convivial constitu\u00e9 de 3 garages situ\u00e9 \u00e0 la rue Saint-Martin \u00e0 Lausanne afin qu'un nouvel immeuble y soit construit et dans lequel elle pourra un jour revenir. Alors qu'elle finance enti\u00e8rement ce d\u00e9m\u00e9nagement, elle a actuellement besoin de soutien pour son prochain emm\u00e9nagement dans ses nouveaux locaux.\r\nLa liste de ses besoins \u00e9tant tr\u00e8s longue, le mat\u00e9riel suivant est toujours recherch\u00e9 :\r\n- Une cafeti\u00e8re industrielle (cf. celles de l'arm\u00e9e, branch\u00e9e sur l'eau courante et contenant de grandes cuves de 10L)\r\n- Des bars ou du mat\u00e9riel pour les fabriquer (planches de bois brut, zinc.)\r\n- De quoi \u00e9quiper une cuisine professionnelle (braisi\u00e8res, tunnel de lavage, piano de cuisson, bacs \" bain-marie \" pour tenir au chaud les aliments) \r\n- Du mat\u00e9riel sanitaire et du mat\u00e9riel de construction, des panneaux d'isolation phonique et des barres d'acier  \r\n- Des artisans b\u00e9n\u00e9voles pour installer des sanitaires, refaire l'installation \u00e9lectrique, peindre la cuisine, etc\r\n- Des aliments et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (couches culottes, produits d'hygi\u00e8ne, huile, p\u00e2tes, riz, bo\u00eetes de conserve, caf\u00e9, sucre, farine etc.)\r\n- Des luminaires de bureau et des chaises de bureau \r\n- Des paravents isolant phonique pour bureau\r\n- Des v\u00e9los \u00e9lectriques et des remorques \u00e0 v\u00e9lo \u00e9lectrique \r\n- Des armoires \u00e0 casier du type de ceux des piscines\r\n- Une armoire de s\u00e9curit\u00e9", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 18.10.2017", "Bilan: Fondation M\u00e8re Sofia / CPT_2017-10-18T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 18.10.2017", "Bilan: Fondation M\u00e8re Sofia / CPT_2017-10-18T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Succ\u00e8s tr\u00e8s encourageant pour les appels lanc\u00e9s en faveur de la Fondation M\u00e8re Sofia qui, depuis 25 ans, oeuvre en faveur des plus d\u00e9munis et m\u00e8ne un combat sans rel\u00e2che contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l\u02b9exclusion sociale. La Soupe populaire, une de ses diverses entit\u00e9s, a d\u00fb quitter l\u02b9espace rustique mais convivial constitu\u00e9 de 3 garages situ\u00e9 \u00e0 la rue Saint-Martin \u00e0 Lausanne afin qu\u02b9un nouvel immeuble y soit construit et dans lequel elle pourra un jour revenir. Alors qu\u02b9elle finance enti\u00e8rement ce d\u00e9m\u00e9nagement, elle a actuellement besoin de soutien pour son prochain emm\u00e9nagement dans ses nouveaux locaux.\nLa liste de ses besoins \u00e9tant tr\u00e8s longue, le mat\u00e9riel suivant est toujours recherch\u00e9 :\n- Une cafeti\u00e8re industrielle (cf. celles de l\u02b9arm\u00e9e, branch\u00e9e sur l\u02b9eau courante et contenant de grandes cuves de 10L)\n- Des bars ou du mat\u00e9riel pour les fabriquer (planches de bois brut, zinc\u2026)\n- De quoi \u00e9quiper une cuisine professionnelle (braisi\u00e8res, tunnel de lavage, piano de cuisson, bacs \" bain-marie \" pour tenir au chaud les aliments) \n- Du mat\u00e9riel sanitaire et du mat\u00e9riel de construction, des panneaux d\u02b9isolation phonique et des barres d\u02b9acier  \n- Des artisans b\u00e9n\u00e9voles pour installer des sanitaires, refaire l\u02b9installation \u00e9lectrique, peindre la cuisine, etc\n- Des aliments et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (couches culottes, produits d\u02b9hygi\u00e8ne, huile, p\u00e2tes, riz, bo\u00eetes de conserve, caf\u00e9, sucre, farine etc.)\n- Des luminaires de bureau et des chaises de bureau \n- Des paravents isolant phonique pour bureau\n- Des v\u00e9los \u00e9lectriques et des remorques \u00e0 v\u00e9lo \u00e9lectrique \n- Des armoires \u00e0 casier du type de ceux des piscines\n- Une armoire de s\u00e9curit\u00e9", "Succ\u00e8s tr\u00e8s encourageant pour les appels lanc\u00e9s en faveur de la Fondation M\u00e8re Sofia qui, depuis 25 ans, oeuvre en faveur des plus d\u00e9munis et m\u00e8ne un combat sans rel\u00e2che contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l\u02b9exclusion sociale. La Soupe populaire, une de ses diverses entit\u00e9s, a d\u00fb quitter l\u02b9espace rustique mais convivial constitu\u00e9 de 3 garages situ\u00e9 \u00e0 la rue Saint-Martin \u00e0 Lausanne afin qu\u02b9un nouvel immeuble y soit construit et dans lequel elle pourra un jour revenir. Alors qu\u02b9elle finance enti\u00e8rement ce d\u00e9m\u00e9nagement, elle a actuellement besoin de soutien pour son prochain emm\u00e9nagement dans ses nouveaux locaux.\nLa liste de ses besoins \u00e9tant tr\u00e8s longue, le mat\u00e9riel suivant est toujours recherch\u00e9 :\n- Une cafeti\u00e8re industrielle (cf. celles de l\u02b9arm\u00e9e, branch\u00e9e sur l\u02b9eau courante et contenant de grandes cuves de 10L)\n- Des bars ou du mat\u00e9riel pour les fabriquer (planches de bois brut, zinc\u2026)\n- De quoi \u00e9quiper une cuisine professionnelle (braisi\u00e8res, tunnel de lavage, piano de cuisson, bacs \" bain-marie \" pour tenir au chaud les aliments) \n- Du mat\u00e9riel sanitaire et du mat\u00e9riel de construction, des panneaux d\u02b9isolation phonique et des barres d\u02b9acier  \n- Des artisans b\u00e9n\u00e9voles pour installer des sanitaires, refaire l\u02b9installation \u00e9lectrique, peindre la cuisine, etc\n- Des aliments et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (couches culottes, produits d\u02b9hygi\u00e8ne, huile, p\u00e2tes, riz, bo\u00eetes de conserve, caf\u00e9, sucre, farine etc.)\n- Des luminaires de bureau et des chaises de bureau \n- Des paravents isolant phonique pour bureau\n- Des v\u00e9los \u00e9lectriques et des remorques \u00e0 v\u00e9lo \u00e9lectrique \n- Des armoires \u00e0 casier du type de ceux des piscines\n- Une armoire de s\u00e9curit\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8972153", "ece-8972152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: choix du m\u00e9decin et canton de domicile", "id": "sound-4BF1396B-884F-4386-9890-EF43C547D23A", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suis-je oblig\u00e9 de me faire soigner par un m\u00e9decin \u00e9tabli dans mon canton de domicile selon l'assurance maladie.  La r\u00e9ponse d'Emmanuelle Jaquet, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, interrog\u00e9e par Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:26:00-09:26:17 / * Suis-je oblig\u00e9 de me faire soigner par un m\u00e9decin \u00e9tabli dans mon canton de domicile selon l'assurance maladie.  La r\u00e9ponse d'Emmanuelle Jaquet, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, interrog\u00e9e par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Suis-je oblig\u00e9 de me faire soigner par un m\u00e9decin \u00e9tabli dans mon canton de domicile selon l'assurance maladie.  La r\u00e9ponse d'Emmanuelle Jaquet, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, interrog\u00e9e par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["La question minute: choix du m\u00e9decin et canton de domicile / OEP_2017-10-18T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFSP", "name": "Jaquet, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8972233"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : D\u00e9lit de Cuivre.", "id": "sound-4CFE2430-4F5B-4798-9374-B14D044D2C0F", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9lit de Cuivre.\r\nFestival Croc' The Rock.\r\nTony Allen.\r\n\r\n* * D\u00e9lit de Cuivre.\r\nFestival Croc' The Rock.\r\nTony Allen.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 18.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-18T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 18.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-18T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/9010591.image", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9lit de Cuivre.\nFestival Croc' The Rock.\nTony Allen.", "D\u00e9lit de Cuivre.\nFestival Croc' The Rock.\nTony Allen."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972156", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972156", "ece-8972155"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "H\u00e9rens, Tintin ! (3/5)", "id": "sound-6E58FD70-DFFC-417F-908C-77A654172810", "durationSec": 1659, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 l'assaut des cimes valaisannes, nos deux alpinistes de choc grimpent jusqu'\u00e0 Mase afin d'y rencontrer une envo\u00fbtante princesse locale.\r\nEnvelopp\u00e9e de lettres de soie, Physalis (qui ressemblerait \u00e9trangement \u00e0 Manuela Maury) nous end\u00e9ambule \u00e0 travers les ruelles de cet enchanteur petit bourg alpin.\r\nLequel accueille un festival \u00e9pistolaire du 20 au 22 octobre, c\u00e9l\u00e9brant la correspondance manuscrite et les produits du tiroir.\r\nC'est le fameux vinophile Gilles Besse qui nous d\u00e9bouche ces papilles fr\u00e9tillant, plus tard et en aval \u00e0 la Brasserie Mont-Noble de Nax. On remonte sans trop slalomer \u00e0 Vernami\u00e8ge o\u00f9 les Duriez nous accueillent \u00e0 l'E-gloo bar dans un jacuzzi de tartare.\r\n\r\n* * \u00c0 l'assaut des cimes valaisannes, nos deux alpinistes de choc grimpent jusqu'\u00e0 Mase afin d'y rencontrer une envo\u00fbtante princesse locale.\r\nEnvelopp\u00e9e de lettres de soie, Physalis (qui ressemblerait \u00e9trangement \u00e0 Manuela Maury) nous end\u00e9ambule \u00e0 travers les ruelles de cet enchanteur petit bourg alpin.\r\nLequel accueille un festival \u00e9pistolaire du 20 au 22 octobre, c\u00e9l\u00e9brant la correspondance manuscrite et les produits du tiroir.\r\nC'est le fameux vinophile Gilles Besse qui nous d\u00e9bouche ces papilles fr\u00e9tillant, plus tard et en aval \u00e0 la Brasserie Mont-Noble de Nax. On remonte sans trop slalomer \u00e0 Vernami\u00e8ge o\u00f9 les Duriez nous accueillent \u00e0 l'E-gloo bar dans un jacuzzi de tartare.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 18.10.2017", "H\u00e9rens, Tintin ! (3/5) / BIL_2017-10-18T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 18.10.2017", "H\u00e9rens, Tintin ! (3/5) / BIL_2017-10-18T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l'assaut des cimes valaisannes, nos deux alpinistes de choc grimpent jusqu'\u00e0 Mase afin d'y rencontrer une envo\u00fbtante princesse locale.\nEnvelopp\u00e9e de lettres de soie, Physalis (qui ressemblerait \u00e9trangement \u00e0 Manuela Maury) nous end\u00e9ambule \u00e0 travers les ruelles de cet enchanteur petit bourg alpin.\nLequel accueille un festival \u00e9pistolaire du 20 au 22 octobre, c\u00e9l\u00e9brant la correspondance manuscrite et les produits du tiroir.\nC'est le fameux vinophile Gilles Besse qui nous d\u00e9bouche ces papilles fr\u00e9tillant, plus tard et en aval \u00e0 la Brasserie Mont-Noble de Nax. On remonte sans trop slalomer \u00e0 Vernami\u00e8ge o\u00f9 les Duriez nous accueillent \u00e0 l'E-gloo bar dans un jacuzzi de tartare.", "\u00c0 l'assaut des cimes valaisannes, nos deux alpinistes de choc grimpent jusqu'\u00e0 Mase afin d'y rencontrer une envo\u00fbtante princesse locale.\nEnvelopp\u00e9e de lettres de soie, Physalis (qui ressemblerait \u00e9trangement \u00e0 Manuela Maury) nous end\u00e9ambule \u00e0 travers les ruelles de cet enchanteur petit bourg alpin.\nLequel accueille un festival \u00e9pistolaire du 20 au 22 octobre, c\u00e9l\u00e9brant la correspondance manuscrite et les produits du tiroir.\nC'est le fameux vinophile Gilles Besse qui nous d\u00e9bouche ces papilles fr\u00e9tillant, plus tard et en aval \u00e0 la Brasserie Mont-Noble de Nax. On remonte sans trop slalomer \u00e0 Vernami\u00e8ge o\u00f9 les Duriez nous accueillent \u00e0 l'E-gloo bar dans un jacuzzi de tartare."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972159", "ece-8972158"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Marc Voltenauer - auteur de polars \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\" Ed. Slatkine& Cie", "id": "sound-F99B7198-3738-4176-A52D-6B8A99A03696", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marc Volttenauer est n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve d'une m\u00e8re su\u00e9doise et d'un p\u00e8re allemand. Durant son enfance deux domaines ont accompagn\u00e9 son quotidien: le foot et la paroisse. Orient\u00e9 vers une vocation de pasteur, avec un grand-p\u00e8re \u00e9v\u00eaque au sein de l'\u00c9glise luth\u00e9rienne en Su\u00e8de, il entame des \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 L'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. La carri\u00e8re de pasteur mise entre parenth\u00e8ses, il opte pour un poste dans les Ressources humaines au sein de la Banque Cantonale de Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s huit ann\u00e9es enrichissantes et bien remplies, il d\u00e9cide de r\u00e9aliser un r\u00eaves : voyager autour du monde ! Au retour, responsable adjoint au niveau de la conduite des filiales au sein des pharmacies Sun Store, c'est l\u00e0 que l'aventure de l'\u00e9criture a commenc\u00e9. Marc Voltenauer est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Marc Volttenauer est n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve d'une m\u00e8re su\u00e9doise et d'un p\u00e8re allemand. Durant son enfance deux domaines ont accompagn\u00e9 son quotidien: le foot et la paroisse. Orient\u00e9 vers une vocation de pasteur, avec un grand-p\u00e8re \u00e9v\u00eaque au sein de l'\u00c9glise luth\u00e9rienne en Su\u00e8de, il entame des \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 L'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. La carri\u00e8re de pasteur mise entre parenth\u00e8ses, il opte pour un poste dans les Ressources humaines au sein de la Banque Cantonale de Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s huit ann\u00e9es enrichissantes et bien remplies, il d\u00e9cide de r\u00e9aliser un r\u00eaves : voyager autour du monde ! Au retour, responsable adjoint au niveau de la conduite des filiales au sein des pharmacies Sun Store, c'est l\u00e0 que l'aventure de l'\u00e9criture a commenc\u00e9. Marc Voltenauer est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 18.10.2017", "Entre nous soit dit du 18.10.2017", "Marc Voltenauer \u2013 auteur de polars \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\" Ed. Slatkine& Cie / ENSD_2017-10-18T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Marc Voltenauer \u2013 auteur de polars \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\" Ed. Slatkine& Cie / ENSD_2017-10-18T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Marc Volttenauer est n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve d\u02b9une m\u00e8re su\u00e9doise et d\u02b9un p\u00e8re allemand. Durant son enfance deux domaines ont accompagn\u00e9 son quotidien: le foot et la paroisse. Orient\u00e9 vers une vocation de pasteur, avec un grand-p\u00e8re \u00e9v\u00eaque au sein de l\u02b9\u00c9glise luth\u00e9rienne en Su\u00e8de, il entame des \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 L\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. La carri\u00e8re de pasteur mise entre parenth\u00e8ses, il opte pour un poste dans les Ressources humaines au sein de la Banque Cantonale de Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s huit ann\u00e9es enrichissantes et bien remplies, il d\u00e9cide de r\u00e9aliser un r\u00eaves : voyager autour du monde ! Au retour, responsable adjoint au niveau de la conduite des filiales au sein des pharmacies Sun Store, c\u02b9est l\u00e0 que l\u02b9aventure de l\u02b9\u00e9criture a commenc\u00e9. Marc Voltenauer est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "Marc Volttenauer est n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve d\u02b9une m\u00e8re su\u00e9doise et d\u02b9un p\u00e8re allemand. Durant son enfance deux domaines ont accompagn\u00e9 son quotidien: le foot et la paroisse. Orient\u00e9 vers une vocation de pasteur, avec un grand-p\u00e8re \u00e9v\u00eaque au sein de l\u02b9\u00c9glise luth\u00e9rienne en Su\u00e8de, il entame des \u00e9tudes de th\u00e9ologie \u00e0 L\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. La carri\u00e8re de pasteur mise entre parenth\u00e8ses, il opte pour un poste dans les Ressources humaines au sein de la Banque Cantonale de Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s huit ann\u00e9es enrichissantes et bien remplies, il d\u00e9cide de r\u00e9aliser un r\u00eaves : voyager autour du monde ! Au retour, responsable adjoint au niveau de la conduite des filiales au sein des pharmacies Sun Store, c\u02b9est l\u00e0 que l\u02b9aventure de l\u02b9\u00e9criture a commenc\u00e9. Marc Voltenauer est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972216", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien et romancier, Auteur", "name": "Voltenauer, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972216", "ece-8972215"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 18.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1CDF35A-1B8E-4F74-BCD8-0BC1CECDF321", "durationSec": 49, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-10-18T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990380"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger 18.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-559C7483-DBE3-4707-947D-3DDAE0E1F28A", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger / RVA3_2017-10-18T07:20:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 18.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990340", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990335"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 18.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-950ABA80-5E0E-4CC1-B03F-FD272EB8C95C", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-10-18T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-10-18T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990305", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990305", "ece-8990284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Elisabeth Moss: \"Pour jouer, il faut mettre son ego au vestiaire\"", "id": "sound-D2621CA9-BD7C-4762-8D5E-152E4C81F8EB", "durationSec": 406, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actrice am\u00e9ricaine r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par la s\u00e9rie \"Mad Men\" joue une journaliste dans \"The Square\", du Su\u00e9dois Ruben Ostlund, Palme d'or du dernier Festival de Cannes. L'actrice, qui a re\u00e7u un Emmy Award en septembre pour son r\u00f4le dans \"La Servante \u00e9carlate\", \u00e9voque sa premi\u00e8re exp\u00e9rience sur un tournage europ\u00e9en. \r\nPar Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9actrice am\u00e9ricaine r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par la s\u00e9rie \"Mad Men\" joue une journaliste dans \"The Square\", du Su\u00e9dois Ruben Ostlund, Palme d\u02b9or du dernier Festival de Cannes. L\u02b9actrice, qui a re\u00e7u un Emmy Award en septembre pour son r\u00f4le dans \"La Servante \u00e9carlate\", \u00e9voque sa premi\u00e8re exp\u00e9rience sur un tournage europ\u00e9en. \n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Elisabeth Moss: \"Pour jouer, il faut mettre son ego au vestiaire\" / VER_2017-10-18T16:35:45_elisabeth-moss-pour-jouer-il-faut-mettre", "Vertigo du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9010638.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972199", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972189"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Diane Tell", "id": "sound-52BEC17B-E271-4491-B104-BB2E4E3CC1EF", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nQu\u00e9b\u00e9coise de naissance et, depuis peu, valaisanne de coeur et de r\u00e9sidence, Diane Tell va sortir un album en 2018. Lors de la pr\u00e9sentation de quelques unes de ses nouvelles chansons, au Baladin de Savi\u00e8ze, le mercredi 30 ao\u00fbt 2017, elle nous a accord\u00e9 un long entretien \u00e0 d\u00e9couvrir sur Option Musique, dans \"Derri\u00e8re les notes\", ce mercredi 18 octobre \u00e0 20h. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Cassien Brey.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 18.10.2017", "Derri\u00e8re les notes du 18.10.2017", "Diane Tell / DLN_2017-10-18T20:03:00_derriere-les-notes", "Diane Tell / DLN_2017-10-18T20:03:00_derriere-les-notes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "alternativeExcerpt": ["Qu\u00e9b\u00e9coise de naissance et, depuis peu, valaisanne de coeur et de r\u00e9sidence, Diane Tell va sortir un album en 2018. Lors de la pr\u00e9sentation de quelques unes de ses nouvelles chansons, au Baladin de Savi\u00e8ze, le mercredi 30 ao\u00fbt 2017, elle nous a accord\u00e9 un long entretien \u00e0 d\u00e9couvrir sur Option Musique, dans \"Derri\u00e8re les notes\", ce mercredi 18 octobre \u00e0 20h. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Cassien Brey.", "Qu\u00e9b\u00e9coise de naissance et, depuis peu, valaisanne de coeur et de r\u00e9sidence, Diane Tell va sortir un album en 2018. Lors de la pr\u00e9sentation de quelques unes de ses nouvelles chansons, au Baladin de Savi\u00e8ze, le mercredi 30 ao\u00fbt 2017, elle nous a accord\u00e9 un long entretien \u00e0 d\u00e9couvrir sur Option Musique, dans \"Derri\u00e8re les notes\", ce mercredi 18 octobre \u00e0 20h. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Cassien Brey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8971953", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8971953", "ece-8971952"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 18.10.2017", "id": "sound-99B4B72F-8BB6-4D64-8949-93844882BBE0", "durationSec": 3571, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:39:02-11:39:17 / * Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 18.10.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-10-18T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2017-10-18T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 18.10.2017", "Best of / DIC_2017-10-18T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8972213", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8972213", "ece-8972211"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Invit\u00e9 des bras cass\u00e9s (L')", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s : Pierrick Rageux, troll sur Facebook", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE970599-7A26-4CB6-85BC-21D34B4B6E12", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-10-18T18:40:00_l-invite-des-bras-casses", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-10-18T18:40:00_l-invite-des-bras-casses"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937280.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990371", "ece-8990358"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Journ\u00e9e mondiale", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale du rappel identitaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68B74EC2-B1C5-4C77-9B79-8D898CA801C3", "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e mondiale", "La journ\u00e9e mondiale - Yacine Nemra", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-18T18:10:00_journee-mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-18T18:10:00_journee-mondiale"], "alternativeExcerpt": ["Yacine Nemra nous plonge dans la journ\u00e9e mondiale. #metoo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8990376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937258.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990376", "ece-8990364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Alain Bovard, porte-parole d'Amnesty International Suisse", "id": "sound-8DF6B611-CB23-47A7-A301-DAB01900B002", "durationSec": 330, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mangili, Alice\r\nUne d\u00e9l\u00e9gation de l'arm\u00e9e birmane, qu'Amnesty International accuse de commettre des crimes contre l'humanit\u00e9 visant \u00e0 terroriser et chasser les Rohingyas, est en visite en Suisse. Interview d'Alain Bovard, porte-parole d'Amnesty International Suisse.\r\n\r\n* * Alain Bovard, porte-parole d'Amnesty International Suisse Invit\u00e9 : Alain Bovard, porte-parole d'Amnesty international Suisse DIRECT STUDIO DE GENEVE ** 92)\r\n***7h18...\r\nC'est une visite potentiellement explosive. \r\nCelle d'une d\u00e9l\u00e9gation de l'arm\u00e9e birmanes en Suisse...avec \u00e0 sa t\u00eate le num\u00e9ro 2 de l'arm\u00e9e...\r\nIls sont arriv\u00e9s lundi...et sont re\u00e7us par le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res. pour parler de f\u00e9d\u00e9ralisme...\r\nseulement voil\u00e0...cette visite intervient en pleine crise des r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas...ils sont pr\u00e8s de 600 mille \u00e0 avoir fuit la Birmanie...\r\nBonjour Alain Bovard...\r\n...\r\nvous \u00eates porte-parole d'Amnesty international suisse...\r\nVotre organisation accuse l'arm\u00e9e birmane de commettre des crimes contre l'humnait\u00e9 visant \u00e0 terroriser et chasser les rohingyas...\r\n-Cette visite, est-ce qu'elle est acceptable? condamner?\r\n-La visite a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par l'arm\u00e9e birmane...en d\u00e9but d'ann\u00e9e...avant que la crise n'\u00e9clate...le DFAE aurait d\u00fb l'annuler? \r\n-Vous parlez de crime contre l'humanit\u00e9 contre la minorit\u00e9 Rohingyas. \r\nEmanuel Macron parle lui de G\u00e9nocide...\r\nLe DFAE est plus mesur\u00e9...Il utilise le terme de violences arm\u00e9e...\r\nVous comprenez cette prudence ? \r\n-Alain Bovard, Amnesty parle d'une campagne de r\u00e9pression syst\u00e9matique, planifi\u00e9e, impitoyable. vous accusez l'arm\u00e9e birmane de crime contre l'humanit\u00e9 syst\u00e9matique...qu'est-ce qui vous permet de l'affirmer? \r\n(images sat et t\u00e9moignage)\r\n-Amnesty publie un rapport aujourd'hui m\u00eame. Vous appelez la comm. internationale \u00e0 passer \u00e0 l'action pour mettre fin \u00e0 la r\u00e9pression. il faut faire quoi? \r\n(embargo sur les armes/interrompre coop\u00e9ration miitaire/sanction)\r\n-Interrompre la coop\u00e9ration militaire avec la Birmanie...c'est une des mesures que vous pronez, et le dialogue alors? la m\u00e9diation? \r\n-la Suisse peut aussi profiter de la pr\u00e9sence de l'arm\u00e9e birmane pour faire passer un message? tenter une m\u00e9diation? \r\n-le dfae dit justement que le programme de la visite a \u00e9t\u00e9 repens\u00e9, que la Suisse va faire comprendre \u00e0 ses interlocuteurs qu'elle condamne les violences arm\u00e9es...\r\n-la suisse peut proposer ses bons offices? \r\n-La Suisse joue un r\u00f4le important en Birmanie pour permettre une transition vers la d\u00e9mocratie... un travail de plusieurs ann\u00e9es. aider \u00e0 r\u00e9diger une charte entre diff. partis lors des derni\u00e8res \u00e9lections...vous avez l'impression qu'elle s'est \u00e9loign\u00e9e de son r\u00f4le de m\u00e9diateur?", "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9l\u00e9gation de l'arm\u00e9e birmane, qu'Amnesty International accuse de commettre des crimes contre l'humanit\u00e9 visant \u00e0 terroriser et chasser les Rohingyas, est en visite en Suisse. Interview d'Alain Bovard, porte-parole d'Amnesty International Suisse."], "alternativeTitle": ["Alain Bovard, porte-parole d'Amnesty International Suisse / LME_2017-10-18T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009339.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990232", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chapuis, David", "type": "Participant"}, {"role": "Juriste", "name": "Bovard, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail", "id": "sound-DAA94A7A-1961-48F9-A00B-D2F6C6AE9934", "durationSec": 623, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon la l\u00e9gislation suisse sur le droit du travail, qui existe depuis une vingtaine d'ann\u00e9es, le harc\u00e8lement sexuel peut prendre plusieurs formes. Le point avec Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail KARINE LEMPEN / ** 78 \r\nProfesseure de droit \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve; sp\u00e9cialiste du droit du travail \r\n***(7h28) Romain Clivaz avec votre invit\u00e9 ce matin on parle lutte contre le harc\u00e8lement sexuel en Suisse, la sp\u00e9cialiste du droit du travail, la professeure Karine Lempen.\r\nOn va helv\u00e9tiser une pol\u00e9mique holywoodienne ce matin.\r\nIl s'agit \u00e9videmment des accusations de harc\u00e8lement sexuel prof\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'encontre du producteur am\u00e9ricain de cin\u00e9ma Harvey Weinstein, \r\nDes accusations relay\u00e9es notamment par le New York Times et qui porteraient sur trois d\u00e9cennies.\r\nAvec Karin Lempen nous examinerons la question du harc\u00e8lement sexuel sur le lieu de travail.\r\nLa l\u00e9gislation suisse qui existe depuis une vingtaine d'ann\u00e9es. \r\nSelon cette loi, ce harc\u00e8lement peut prendre plusieurs formes : \r\nDes remarques d\u00e9sobligeantes et plaisanteries sexistes\r\nDes contacts physiques et attouchements qui importunent\r\nDes tentatives de rapprochement et des pressions pour obtenir des faveurs de nature sexuelle, souvent associ\u00e9es \u00e0 la promesse d'avantage ou \u00e0 la menace de pr\u00e9judices.\r\nOn fera le point avec Karine Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nrdv \u00e0 7h32...", "alternativeExcerpt": ["Selon la l\u00e9gislation suisse sur le droit du travail, qui existe depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, le harc\u00e8lement sexuel peut prendre plusieurs formes. Le point avec Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Selon la l\u00e9gislation suisse sur le droit du travail, qui existe depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, le harc\u00e8lement sexuel peut prendre plusieurs formes. Le point avec Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Selon la l\u00e9gislation suisse sur le droit du travail, qui existe depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, le harc\u00e8lement sexuel peut prendre plusieurs formes. Le point avec Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz (vid\u00e9o) - Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail / LME_2017-10-18T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Karin Lempen, sp\u00e9cialiste du droit du travail / LME_2017-10-18T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8990248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/9009451.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990248", "ece-8990225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9 du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Julien Perrot, directeur du journal La Salamandre", "id": "sound-9F099F6D-EBB0-494D-B2A6-3287B310B45A", "durationSec": 342, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Von Reding, Jost;Julien Perrot, directeur de LA SALAMANDRE\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Julien Perrot, directeur du journal La Salamandre (INVITE 18.10 6.15 JULIEN PERROT) 6h15\r\nJulien Perrot\r\ndirecteur de \"La SALAMANDRE\"\r\nest notre invit\u00e9 ce matin....\r\nj'ai une petite devinette pour vous... un blindtest animalier... \r\nouvrez bien vos oreilles ...  \r\nvous l'avez reconnu ???\r\nxxxx\r\nUn coq de Bruy\u00e8res en p\u00e9riode de parade nuptiale. \r\nun exemple de cette NATURE AMOUREUSE... qui sera a l'honneur ce weekend au FESTIVAL SALAMANDRE, 15\u00e8me du nom...  que vous organisez a MORGES ...pourquoi ce th\u00e8me ? \r\n- Le FESTIVAL SALAMANDRE qui nous promet aussi du voyeurisme v\u00e9g\u00e9tal...une   grande expo sur les arbres amoureux.  10 arbres exposent leur intimit\u00e9 magnifique...??? c'est tr\u00e8s aguicheur... c'est pour un public averti ?\r\n- Festival a pris de l'ampleur.  15\u00e8me \u00e9dition on le dosaot  ? pour filer  la m\u00e9taphore amoureuse...histoire de fid\u00e9lit\u00e9 avec le public ? pas de risque d'usure ?\r\n-public familial ? renouveau g\u00e9n\u00e9rationnel ?\r\n- la salamandre ... aujourd'hui...c'est ce une v\u00e9titbale PME 18 salari\u00e9s: ce festival annuel, les magazines, les revues, youtube aussi avec  une chaine youtube ; \"la minute nature\". un  bon business la nature en CH ? (11 000 abonn\u00e9s, chaque vid\u00e9\u00e0 20 000 vues, le million totalis\u00e9. )))\r\n-le coeur du m\u00e9tier... ca reste l0\u00e9dition de magazine28 000 abonn\u00e9s (moiti\u00e9 SUISSE moiti\u00e9 FRnace)\r\nexemple d'une presse qui vit sans publicit\u00e9.et r\u00e9sistance de la presse papier.long\u00e9vit\u00e9 exemplaire...\r\n-difficult\u00e9s \u00e9conomiques en 2013. licenciements, ca va mieux ?\r\n- A travers La SALAMANDRE, message politique aussi ? assez critique... sur l'action du CF... en mati\u00e8re de p\u00e8r\u00e9sevration de l'environnement... \r\n Quand il s'agit de prot\u00e9ger des papillons ou des fleurs, on passe pour des po\u00e8tes, c'est pourtant l'avenir de nos enfants! l\r\n- critique sur l'action de nos politiques: se \u00e9tait alors \u00e0 la pointe des questions environnementales. Aujourd'hui, elle est \u00e0 la tra\u00eene, si on la compare aux r\u00e8glementations europ\u00e9ennes.\r\nITV AU TEMPS en 2008: Qu'attendez-vous de la Suisse de 2018? - Qu'elle redevienne un mod\u00e8le dans le domaine de la protection de la nature, comme elle l'a \u00e9t\u00e9 dans les ann\u00e9es 80.. Et cela ne doit pas se limiter aux technologies vertes. Il ne s'agit pas seulement de cr\u00e9er des emplois! 10 ans plus tard ??? \r\n- ce weekend... autre \u00e9v\u00e9nement... nature... l'ouverture d'AQUATIS.... Le plus grand aquarium/vivarium d'eau douce d'Europe. qui provoque des remous...\r\ndes anti-specistes oint pr\u00e9vu de manifester... pour d\u00e9noncer l'exploitation animale...  la captivit\u00e9 de ces poissons venus d'AMAZONIE... \r\n- l'historien Gr\u00e9goire Gonin...DENONCAIT LUI une  attitude schizophrenique... hier dans le 19H30...ecoutez...\r\nEXTRAIT GONIN\r\n- On d\u00e9trut des mers... pour le plaisir des yeux...vous en pensez quoi  Julien Perrot ?\r\nVous qui aviez des terrariums et des aquariums dans votre chambre, coeur de cible ?\r\nJulien Perrot\r\n20-22 0CT FESTIVAL SALAMANDRE A BEAUSOBRE A MORGES\r\nLA NATURE AMOUREUSE\r\n-Une \u00e9quipe de dix-huit personnes qui cr\u00e9ent trois magazines nature, des livres, des documentaires, un festival, et depuis peu des vid\u00e9os sur Youtube. C'est surtout l'envie de partager la beaut\u00e9 de la nature\r\n- nature th\u00e9rapeutique, ca nous nettoie les yeux dans un monde d'\u00e9crans?\r\nEst-ce qu'il y a des difficult\u00e9s particuli\u00e8res pour les aquariums de poissons d'eau douce?\r\nVous qui connaissez bien les esp\u00e8ces de reptiles et de batraciens de nos contr\u00e9es, qu'est ce qui est n\u00e9cessaire \u00e0 leur bien-\u00eatre dans un espace d'exposition?\r\nVos specimen, vous aviez toujours demand\u00e9 l'autorisation pour les pr\u00e9lever dans la nature. Vous les relachiez aussi?\r\nUne installation comme Aquatis, c'est un outil ad\u00e9quat pour sensibiliser les gens \u00e0 l'environnement?", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Julien Perrot, directeur du journal La Salamandre / LMA_2017-10-18T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7481348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990208", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-3E370EA3-5983-45C0-98C2-3A8EB65FC86B", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Bonamici;Boukari, Fouad;Simon, \u00e9tudiant en \u00e9conomie d'entreprises, HESSO Sierre;Alexandre,  \u00e9tudiant en \u00e9conomie d'entreprises, HESSO Sierre;Antoine Perruchoud, responsable du programme Team Acadamy;Bernard Challandes, ancien entra\u00eeneur de Zurich et de l'\u00e9quipe nationale des moins de 21 ans\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(06/PORTUGAL MANIFS INCENDIES PA) Le bilan des feux de for\u00eat qui ont ravag\u00e9 le Portugal et la r\u00e9gion voisine de Galice en Espagne est mont\u00e9 \u00e0 45 morts hier, alors que les pompiers ma\u00eetrisaient les derniers foyers.\r\nTandis que la colere monte dans le pays. \r\nLes Portugais exigent des mesures rapides pour eviter un nouveau drame.\r\nUne exigence partag\u00e9e par le President de la Republique...\r\nIl a hauss\u00e9 le ton hier soir face au gouvernement. Les pr\u00e9cisions de notre correspondant Olivier Bonamici...\r\n  1'10\r\n(Congr\u00e9s Chine) *** Le 19e congr\u00e8s du Parti communiste chinois, s'est ouvert ce matin... Un congr\u00e9s vu comme un rendez-vous avec l'Histoire pour Xi Jinping...\r\nCette grand-messe quinquennale devrait couronner la politique du pr\u00e9sident qui veut redonner \u00e0 la \u00ab?nouvelle Chine?\u00bb dit-il son statut de grande puissance.\r\nLe num\u00e9ro un chinois devrait \u00eatre non seulement reconduit pour un second mandat de cinq ans, mais il \u00addevrait aussi rejoindre des dirigeants illustres comme Mao Zedong, le fondateur du r\u00e9gime communiste, et Deng Xiaoping, le p\u00e8re des \u00adr\u00e9formes. L'un des enjeux du congr\u00e8s est en effet l'inscription de son nom  dans la charte du Parti communiste chinois.\r\nJusqu'alors, seuls Mao et Deng avaient eu cet honneur, mais pas de leur vivant.\r\nA 64 ans, Xi Jinping donc pourrait conna\u00eetre cette cons\u00e9cration alors qu'il est encore au pouvoir.\r\n(Bve Birmanie) En pleine crise des r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas en Birmanie\r\nUne d\u00e9l\u00e9gation de la junte militaire birmane est en visite pour la premi\u00e8re fois en Suisse...\r\nCes militaires de haut rang dont le num\u00e9ro 2 de l'arm\u00e9e birmane ont fait part de leur int\u00e9r\u00eat pour le f\u00e9d\u00e9ralisme suisse.\r\nAucune entrevue avec Didier Burkhalter en charge des Affaires \u00e9trang\u00e8res n'aura lieu.\r\nInformation relay\u00e9e hier par Amnesty International.\r\nL'ONG qui demande ce matin \u00e0 la communaut\u00e9 internationale de \"passer \u00e0 l'action\" pour mettre fin \u00e0 la campagne de r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane contre les Rohingyas...\r\nPr\u00e8s de 600'000 r\u00e9fugiers sont arriv\u00e9s au Bangladesh, selon l'ONU.\r\nAlors qu'un haut responsable onusiens s'est rendu pendant cinq jours en Birmanie sans obtenir d'avanc\u00e9es sur les demandes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es des Nations unies.\r\n(Bve Marc Fr\u00e9d\u00e9ric Suter) *** L'ancien conseiller national Marc Fr\u00e9d\u00e9ric Suter est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 octobre des suites d'une maladie, \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans. \r\nL'un de ses anciens collaborateurs l'a annonc\u00e9 hier.\r\nL'avocat et notaire biennois, premier parlementaire f\u00e9d\u00e9ral en chaise roulante, s'\u00e9tait notamment engag\u00e9 en faveur de l'int\u00e9gration des handicap\u00e9s.\r\nMarc Fr\u00e9d\u00e9ric Suter avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au Grand Conseil bernois en 1986. \r\nIl avait si\u00e9g\u00e9 au Conseil national de 1991 \u00e0 2003, puis en 2007.\r\nDans son action politique, Marc Fr\u00e9d\u00e9ric Suter s'\u00e9tait surtout engag\u00e9 dans les domaines de la politique sociale, de la politique \u00e9trang\u00e8re et de l'\u00e9nergie. \r\nIl avait \u00e9t\u00e9 co-pr\u00e9sident de l'Agence solaire suisse et pr\u00e9sident du Fonds suisse pour le paysage.\r\n(01/ZONE 30KM/H COMM.TRANSPORTS PA) Une zone \u00e0 30 km/h pour la s\u00e9curit\u00e9, oui... mais pas pour lutter contre le bruit! \r\nC'est l'avis de la commission des transports du Conseil National. \r\nElle a accept\u00e9 hier \u00e0 une courte majorit\u00e9 de suivre une proposition UDC. \r\nPas question donc pour elle d'utiliser la limitation du trafic pour r\u00e9duire la pollution sonore.\r\nC'est pourtant l'objet d'un test pilote, men\u00e9 \u00e0 l'echelle national, Alexandra Richard:\r\n  47''\r\n(Bve transport Neuchatel) Et la gratuit\u00e9 des transports publics cette fois sur l'ensemble du territoire neuch\u00e2telois.\r\nUne initiative cantonale vient d'\u00eatre lanc\u00e9e appuy\u00e9 par les Verts et la quasi-totalit\u00e9 de la gauche\r\nLe co\u00fbt est estim\u00e9 \u00e0 33 millions de francs par an pour les collectivit\u00e9s publiques.\r\nPour fincancer cette mesure, les initiants demandent de plafonner \u00e0 3000 francs les d\u00e9ductions fiscales cantonales pour frais de d\u00e9placement professionnels. \r\nIls proposent aussi de demander une participation aux entreprises, et d'exiger une hausse des tarifs des parkings des grandes surfaces.\r\n4500 signatures doivent \u00eatre recolt\u00e9 d'ici au 13 avril prochain.\r\n(TF1/HESSO SIERRE TEAM ACADEMY RE) Cette initative locale \u00e0 pr\u00e9sent\r\nA Sierre, 17 \u00e9tudiants en \u00e9conomie d'entreprises ont pris les commandes de leur formation. \r\nIl font partie de la Team Academy, lanc\u00e9e par la HES-SO il y a tout juste un mois. \r\nCe Bachelor d'un nouveau genre est une premi\u00e8re en Suisse...tourn\u00e9 vers l'autonomie des \u00e9tudiants, il casse les codes de l'enseignement classique.  \r\nPas de cours magistraux, pas de prof, mais des coachs et un apprentissage uniquement au travers de projets. \r\nLe Reportage de Zo\u00e9 Decker\r\n  1'41\r\nNi profs, ni cours: la formation de demain? Un reportage de l'\u00e9mission Quinze minutes. \r\nA \u00e9couter samedi \u00e0 12h45 sur la premi\u00e8re.\r\n(14/TIRAGE AU SORT ITV CHALLANDES) *** L'\u00e9quipe de Suisse de football est d\u00e9sormais fix\u00e9e. \r\nSi elle entend prendre part au Mondial 2018 en Russie, elle devra \u00e9carter l'Irlande du Nord en barrage. De l'avis de tous les experts, il s'agit de l'adversaire le moins redoutable que les Suisses pouvaient affronter, et d'autant plus avec le match retour au Parc St-Jacques.\r\nC'est du moins l'avis de Bernard Challandes, ancien entra\u00eeneur de Zurich et de l'\u00e9quipe nationale des moins de 21 ans... .\r\n  51''\r\nLe match aller aura lieu \u00e0 Belfast le 9 novembre, le retour \u00e0 B\u00e2le le 12 novembre.\r\n(Bve Hockey) Fribourg Gott\u00e9ron a renou\u00e9 avec la victoire hier soir en hockey sur glace...\r\nVictoire 6-2 contre Bienne. \r\nDans les autres rencontres de la soir\u00e9e, victoire de Lausanne sur Zoug 1 \u00e0 0.\r\nGen\u00e8ve/Servette s'impose \u00e9galement contre Davos, 3 \u00e0 0. \r\nBerne l'emporte difficilement \u00e0 Ambri 1 \u00e0 0...\r\nKloten, avec son nouvel entra\u00eeneur, surprend Lugano 3 \u00e0 1, et derni\u00e8re surprise de la soir\u00e9e: victoire de Langnau sur Z\u00fcrich 3 \u00e0 2", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-18T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-18T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990250", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990250", "ece-8990226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le projet de t\u00e9l\u00e9cabine express vers la Jungfrau peut aller de l'avant", "id": "sound-8A6E7102-7B42-4B34-858F-009A2AB8F592", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Chemin de fer de la Jungfrau a trouv\u00e9 un accord avec l'un des principaux opposants au projet de double t\u00e9l\u00e9cabine pr\u00e9vu depuis Grindelwald. Il doit permettre notamment de rejoindre plus rapidement le Jungfraujoch.\r\n\r\n* * Le projet de t\u00e9l\u00e9cabine express vers la Jungfrau peut aller de l'avant 12h30: 400 millions pour t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique JUNGFRAU ARNAUD\r\nArriver.... au \"Jungfraujoch\".... en \"moiti\u00e9-moins\" de temps. \r\nC'est le projet.... \u00e0 400 millions de francs.... men\u00e9 par la \"Compagnie des transports de la Jungfrau\". \r\nCelle-ci annonce avoir trouv\u00e9 un accord... avec l'un des principaux opposants.... apr\u00e8s cinq ans de pourparlers. \r\nAlain Arnaud....  la lev\u00e9e de cette opposition.... est une \u00e9tape majeure.... vers la r\u00e9alisation de ce projet.... gigantesque ...\r\n... et qui d\u00e9cha\u00eene les passions comme rarement. Il se nomme \"V-Bahn\", ou remont\u00e9es m\u00e9caniques en \r\nforme de \"V\". Parce qu'il pr\u00e9voit la construction de deux installations au d\u00e9part de Grindelwald: un t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique qui m\u00e8nera jusqu'au glacier de l'Eiger, d'o\u00f9 les passagers prendront le train pour rejoindre le Jungfraujoch... en deux fois moins de temps, et en bien plus grand nombre. C'est bon pour le tourisme de masse. Et une t\u00e9l\u00e9cabine ultra-performante pour remplacer celle, vieillissante, des M\u00e4nnlichen. C'est bon pour le tourisme hivernal ...\r\n*** ... mais \u00e9videmment.... tous ne le voient pas d'un si bon oeil ... ***\r\nOh que non. Une pluie d'oppositions s'est abattue sur le projet. Parmi les plus s\u00e9rieuses, celle des propri\u00e9taires de l'h\u00f4tel de la petite Scheidegg. Qui annoncent qu'ils la retirent, apr\u00e8s avoir obtenu des concessions majeures: les pylones de l'Eigerexpress seront moins hauts que pr\u00e9vu, et plusieurs offres touristiques jug\u00e9es mal adapt\u00e9es seront supprim\u00e9es du site de la petite Scheidegg. En particulier le festival Snowpenair, fond\u00e9 il y a 20 ans par le grand patron des Jungfraubahnen ...\r\n*** ... il y renonce par int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur? ... ***\r\nC'est \u00e7a, en promettant aux h\u00f4teliers de la petite Scheidegg d'oeuvrer avec eux pour restaurer le caract\u00e8re belle \u00e9poque du lieu. Et en esp\u00e9rant que cet accord aura un effet prositif pour la lev\u00e9e des deux oppositions restantes. Elles \u00e9manent d'organisations de protection de la nature et du paysage et d'un particulier. L'espoir des Jungfraubahnen, c'est de pouvoir inaugurer la t\u00e9l\u00e9cabine fin 2019, et le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique fin 2020. C'est essentiel, disent-ils, pour rester concurrentiel sur le march\u00e9 du tourisme alpin.\r\nAlain Arnaud MERCI!", "alternativeExcerpt": ["Le Chemin de fer de la Jungfrau a trouv\u00e9 un accord avec l'un des principaux opposants au projet de double t\u00e9l\u00e9cabine pr\u00e9vu depuis Grindelwald. Il doit permettre notamment de rejoindre plus rapidement le Jungfraujoch."], "alternativeTitle": ["Le projet de t\u00e9l\u00e9cabine express vers la Jungfrau peut aller de l'avant / 12H30_2017-10-18T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990178", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-C7B66468-D8B1-43C5-818B-10AC4029D9B4", "durationSec": 744, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Michael Amar, chef d'entreprise;Astrid Epiney, rectrice de l'Universit\u00e9 de Fribourg;Massimo Lombardo, assistant de l'entra\u00eeneur Raphael Wiky\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:41-08:00:03 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(TF2/SOCIETES BOITE AUX LETTRES DI (8H)) Elle fait figure de Panama \u00e0 la mode helv\u00e9tique\r\nLa r\u00e9gion de la Moesa (prononcer Mo\u00e9sa), au sud des Grisons ou les soci\u00e9t\u00e9s bo\u00eetes aux lettres y prolif\u00e8rent. \r\nAu nez et \u00e0 la barbe des autorit\u00e9s cantonales. \r\nAu point que des syndics tirent aujourd'hui la sonnette d'alarme, Nicole della Pietra ?\r\n-------\r\nLe Grand Conseil grison doit se pencher aujourd'hui m\u00eame sur une interpellation visant, je cite, \u00ab les soci\u00e9t\u00e9s bo\u00eete aux lettres et les permis B \u00bb,  accord\u00e9s dans la Moesa. Et vendredi, une p\u00e9tition \u00e9tait lanc\u00e9e pour proc\u00e9der, je cite encore, \u00ab au nettoyage \u00bb de la Moesa. On le voit, le sujet secoue le landerneau politique grison. \r\nLe probl\u00e8me ? des soci\u00e9t\u00e9s qui prolif\u00e8rent, dans cette vall\u00e9e bucolique, sans lien avec les activit\u00e9s \u00e9nonc\u00e9es au registre du commerce grison. \r\nUn exemple ? Rossa: un hameau aux b\u00e2tisses rurales archa\u00efques, 147 habitants, et ses ..60 soci\u00e9t\u00e9s! Qui commercent dans le transport maritime, le p\u00e9trole, l'immobilier, l'\u00e9nergie solaire, et j'en passe. Tout \u00e7a sur le papier bien s\u00fbr. Le contraste est saisissant. \r\nRelance : Et pourtant Nicole, le probl\u00e8me n'est pas nouveau, mais les inqui\u00e9tudes prennent de l'ampleur.?\r\nEn 2004 une d\u00e9put\u00e9e s'inqui\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 du ph\u00e9nom\u00e8ne. Sans succ\u00e8s. Le r\u00e9sultat aujourd'hui: bon nombre des 14 communes de cette partie des Grisons italophones, sont d\u00e9pass\u00e9es par l'arriv\u00e9e de ces compagnies fant\u00f4mes. Surtout depuis que le Tessin a serr\u00e9 la vis aux soci\u00e9t\u00e9s fiduciaires et aux pr\u00e9tendants de permis B.\r\nRelance : Mais alors, pourquoi autant de remous maintenant ? \r\nPlusieurs raisons: la presse italienne a montr\u00e9 que  que certaines entreprises fictives sont \u00e9troitement li\u00e9es \u00e0 des clans mafieux, dont la redoutable \u00a8Ndrangheta. \r\nEt puis les communes de la Moesa mesurent aujourd'hui les cons\u00e9quences de cette invasion: pas de cr\u00e9ation d'emploi, pas de retomb\u00e9es fiscales, mais des co\u00fbts qui rejaillissent sur la collectivit\u00e9. \r\nCerise sur le g\u00e2teau: ces entreprises tombent en faillite et laissent derri\u00e8re elles des montagnes de commandement de payer et de pr\u00e9tendus employ\u00e9s qui r\u00e9clament un droit \u00e0 des indemnit\u00e9 de ch\u00f4mage, et autres assurances sociales. \r\n----\r\nLe recit de Nicole della Pietra...\r\n(TF4/DEBUT PROCES DANIEL M. PA) *** Un espion suisse pr\u00e9sum\u00e9 devant la justice allemande...\r\nLe proc\u00e9s de Daniel M. s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Francfort ...\r\nIl est accus\u00e9 d'espionnage en Allemagne, sur mandat des services de renseignements suisses.  \r\nUne affaire sur fonds de discorde fiscale entre la Suisse et l'Allemagne. A Francfort, le recit Blandine Milcent.\r\n  57''\r\n(Bve PCC Chine) *** Le Parti communiste chinois, \"plus grand parti du monde\" avec ses 89 millions de membres, a donn\u00e9 le coup d'envoi ce matin de son 19e congr\u00e8s,... \r\nCongr\u00e9s qui offrira un nouveau sacre au pr\u00e9sident Xi Jinping.\r\nLe num\u00e9ro un chinois devrait \u00eatre non seulement reconduit pour un second mandat de cinq ans, mais il \u00addevrait aussi rejoindre des dirigeants illustres comme Mao Zedong, le fondateur du r\u00e9gime communiste, et Deng Xiaoping, le p\u00e8re des r\u00e9formes. \r\nL'un des enjeux du congr\u00e8s est en effet l'inscription de son nom dans la charte du Parti communiste chinois.\r\nJusqu'alors, seuls Mao et Deng avaient eu cet honneur, mais pas de leur vivant.\r\nXi Jinping qui a promis ce matin lors de son discours de 3h et demi de b\u00e2tir un \"pays socialiste moderne\" dit-il, ouvert sur le monde, sans calquer de syst\u00e8me politique \u00e9tranger.\r\nL'\u00e9conomie chinoise qui \"ne va pas fermer ses portes au monde\", mais au contraire \"s'ouvrir encore davantage\", a aussi martel\u00e9 Xi Jinping...\r\n(09/RUSSIE/USINE A TROLLS PA) ***Cette l'infromation vient de Russie...\r\nUne enqu\u00eate d'un m\u00e9dia russe r\u00e9v\u00e8le que c'est bien depuis l'Usine \u00e0 troll de Saint-P\u00e9tersbourg que le Kremlin aurait tent\u00e9 d'influencer les \u00e9lections am\u00e9ricaines. \r\nUn d\u00e9partement entier de cyber-soldats, aurait abreuv\u00e9 depuis 2015, la toile de contenus sur des th\u00e8mes sensibles aux Etats-Unis, dans le but de diviser l'opinion am\u00e9ricaine. \r\nLa Russie qui aurait aussi organis\u00e9 des meetings \u00e0 distance. \r\nA Moscou, Isabelle Cornaz.\r\n(Bve Migrants Trump) La troisi\u00e8me version du d\u00e9cret \u00e0 nouveau recal\u00e9. \r\nDonald Trump a essuy\u00e9 hier un nouveau revers judiciaire avec la derni\u00e8re version de son d\u00e9cret anti-immigration.\r\nUn juge f\u00e9d\u00e9ral d'Hawa\u00ef a suspendu l'application de ce texte, quelques heures seulement avant son entr\u00e9e en vigueur.\r\nIl devait interdire de fa\u00e7on permanente le franchissement des fronti\u00e8res am\u00e9ricaines aux ressortissants de sept pays, musulmans dans leur majorit\u00e9.\r\n(Bve ultra droite fran\u00e7aise) Coup de filet antiterroriste dans le milieu de l'ultra droite fran\u00e7aise...\r\n10 personnes dont 3 mineurs ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es hier.\r\nCes personnes plac\u00e9es en garde \u00e0 vue ont toute comme point commun de connaitre un militant arr\u00eat\u00e9 en juin dernier, admirateur d'Anders Breivik, tueur norv\u00e9gien qui a massacr\u00e9 77 personnes, en 2011.\r\nLe jeune homme de 21 ans est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir voulu commettre des attentats en France contre des mosqu\u00e9es et contre des hommes politique dont Jean-Luc M\u00e9lenchon.\r\n(13/RETOUR EXILES FRANCAIS ITV AMAR (SUITE TF)) *** L'ISF, l'imp\u00f4t sur la fortune, \"une saga fran\u00e7aise\" titre ce matin la presse du pays. \r\nLe gouvernement a d\u00e9fendu, hier, son premier budget \u00e0 l'Assembl\u00e9e assumant notamment la r\u00e9forme de l'ISF.\r\nLa politique \u00e9conomique d'Emmanuel Macron pousse de plus en plus de fran\u00e7ais, exil\u00e9s \u00e9conomiques \u00e0 l'\u00e9tranger, \u00e0 rentrer au pays. \r\nIl est aussi question de r\u00e9forme du code du travail, r\u00e9forme fiscale, la France entend redevenir un destination attractive pour faire des affaires. \r\nL'effet Macron se fait d\u00e9j\u00e0 ressentir en Suisse : les expatri\u00e9s sont toujours plus nombreux \u00e0 se renseigner sur les modalit\u00e9s d'un retour. \r\nMichael Amar, patron fran\u00e7ais, d'une start up, parti en Californie pour faire fructifier ses affaires vient de rentrer. Il a emm\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Aix en Provence. Le climat est redevenu favorable et il n'est pas le seul \u00e0 le penser.\r\n  39''\r\nDes propos recueillis par Estelle Braconnier.\r\n(04/FR/TAXES UNI + 35% ITV EPINEY) L'Association g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 de Fribourg lance une p\u00e9tition contre une possible hausse des taxes universitaires. Selon l'AGEF, cette taxe (qui s'\u00e9l\u00e8ve aujourd'hui \u00e0 Fr.655.- par semestre) pourrait augmenter de 35%, d\u00e8s la rentr\u00e9e de septembre 2018. Le rectorat va d\u00e9poser une demande - en ce sens - au Conseil d'Etat. C'est pour r\u00e9pondre aux besoins de la planification future de l'Alma Mater que l'on augmenterait cette taxe explique Astrid Epiney, rectrice de l'Universit\u00e9 de Fribourg... \r\n  50''\r\nAstrid Epiney \u00e9tait interrog\u00e9e par Maurice Doucas\r\n(TF5/LIGUE CHAMPIONS MOSCOU-BALE PI) En football : Le FC B\u00e2le dispute ce soir (MER) son 3 \u00e8me match de Ligue des Champions. Une partie importante \u00e0 Moscou contre le CSKA.. Jo\u00ebl Robert, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial dans la capitale russe o\u00f9 le champion suisse doit r\u00e9ussir un bon r\u00e9sultat.\r\n  1'22\r\n***D\u00e9but du match \u00e0 20h45. A suivre en radio dans nos rendez-vous d'Informations de la soir\u00e9e et en image sur RTS 2\r\n((Apr\u00e8s leur d\u00e9faite initiale \u00e0 Manchester, les B\u00e2lois ont frapp\u00e9 un grand coup en balayant le Benfica de Lisbonne 5 - 0.  Un victoire qui leur permet de rester en course pour la 2 \u00e8me place. Comme le CSKA d'ailleurs, lui aussi battu par les Anglais et vainqueur des Portugais. La rencontre de ce soir est donc tr\u00e8s importante. B\u00e2le l'aborde avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, mais aussi application. Massimo Lombardo, l'assistant de l'entra\u00eeneur Raphael Wiky\r\nMAG\r\nDepuis ce fameux 5-0, B\u00e2le n'a plus perdu, a trouv\u00e9 un rythme, a progress\u00e9 dans le jeu. Une mont\u00e9e en puissance qu'il doit confirmer ce soir \u00e0 Moscou o\u00f9 habituellement les clubs suisses rencontrent de grosses difficult\u00e9s.Moscou, JR, RTS Sports))\r\nOn jouait \u00e9galement hier soir en football :  3e journ\u00e9e de la Ligue des champions\r\nLa Champions League qui dit presque adieu \u00e0 Monaco, battu par Besiktas (2-1).\r\nDeuxi\u00e8me d\u00e9faite \u00e0 domicile.\r\nTroisi\u00e8me match et troisi\u00e8me victoire pour Manchester City, vainqueur de hier de Naples (2-1).\r\nLe Real Madrid a conc\u00e9d\u00e9 le nul 1 but par tout \u00e0 Santiago Bernabeu face \u00e0 Tottenham. \r\nM\u00eame score pour Dortmund accroch\u00e9 \u00e0 Nicosie.\r\nAvec cette contre-performance, Dortmund conserve six points de retard sur les places qualificatives en huiti\u00e8mes.\r\nEt puis Liverpool a pris la t\u00eate du groupe E en battant largement Maribor (7-0), tandis que le Spartak Moscou a \u00e9t\u00e9 \u00e9tonnant face \u00e0 S\u00e9ville (victoire 5 buts \u00e0 1).\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-18T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-18T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990243", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990243", "ece-8990221"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s du Suisse soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage en Allemagne est interrompu", "id": "sound-DAD57659-91B1-4742-ADF8-51B2209167B1", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le proc\u00e8s du Suisse de 54 ans mis en accusation par le Parquet f\u00e9d\u00e9ral allemand pour soup\u00e7ons d'activit\u00e9s d'espionnage et jug\u00e9 depuis mercredi \u00e0 Francfort a \u00e9t\u00e9 interrompu 30 minutes apr\u00e8s avoir d\u00e9but\u00e9.\r\n\r\n* * Le proc\u00e8s du Suisse soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage en Allemagne est interrompu 12h30: D\u00e9c\u00e8s de Marc Sutter Portrait GUIGNARD\r\nIl fut.... le premier parlementaire f\u00e9d\u00e9ral... en chaise roulante.... et une figure marquante de la politique suisse..... le PLR biennois..... Marc Suter.... est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans. \r\nDevenu.... parapl\u00e9gique... tr\u00e8s jeune..... apr\u00e8s un accident de voiture.... cet avocat et notaire.... \u00e9tait anim\u00e9 par une volont\u00e9 de fer... Roger Guignard.\r\n\"Personne ne fait confiance \u00e0 un handicap\u00e9, vous n'aurez pas un client\", lui avait dit l'orienteur professionnel, lui d\u00e9conseillant de devenir avocat. Clou\u00e9 dans une chaise roulante, Marc Suter a fait taire tous les pr\u00e9jug\u00e9s : il ouvre son \u00e9tude, et vit une ascension fulgurante. Il pr\u00e9side le Grand Conseil bernois, cinq ans apr\u00e8s son entr\u00e9e en politique. Il entre au Conseil national en 1991, et six semaines apr\u00e8s son entr\u00e9e au Palais f\u00e9d\u00e9ral, \u00f4 miracle, le b\u00e2timent devient accessible aux chaises roulantes. Marc Suter s'est \u00e9videmment battu pour l'\u00e9limination des in\u00e9galit\u00e9s frappant les handicap\u00e9s, leur donner par exemple un droit d'acc\u00e8s \u00e0 tous les b\u00e2timents aux prestations destin\u00e9es au public. Il imaginait m\u00eame un quota de 1% de handicap\u00e9s dans une entreprise d\u00e8s lors que son effectif atteint 25 collaborateurs. \r\n***Marc Suter.... c'est aussi l'homme de nombreux autres combats ?\r\nContre son camp, le camp bourgeois, il osera s'opposer \u00e0 l'achat des FA-18. Il est aussi l'un des fondateurs du Nomes, le Nouveau mouvement europ\u00e9en suisse, dont il sera pr\u00e9sident d'honneur. Ce lib\u00e9ral se disait persuad\u00e9 que le Suisse devait participer \u00e0 l'int\u00e9gration europ\u00e9enne. On le retrouvera encore co-pr\u00e9sident de l'Agence solaire suisse ou \u00e0 la t\u00eate du Fonds suisse pour le paysage.   A Berne, je garde le souvenir d'un homme \u00e9l\u00e9gant, tr\u00e8s charismatique , toujours tr\u00e8s entour\u00e9. Fonceur aussi au volant de sa Saab turbo, ce qui lui jouera des tours, un soir d'avril 2003, o\u00f9 son permis de conduire lui sera retir\u00e9 !    \r\nRoger Guignard merci.", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s du Suisse de 54 ans mis en accusation par le Parquet f\u00e9d\u00e9ral allemand pour soup\u00e7ons d'activit\u00e9s d'espionnage et jug\u00e9 depuis mercredi \u00e0 Francfort a \u00e9t\u00e9 interrompu 30 minutes apr\u00e8s avoir d\u00e9but\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le proc\u00e8s du Suisse soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage en Allemagne est interrompu / 12H30_2017-10-18T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990178", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping viserait un troisi\u00e8me mandat malgr\u00e9 son \u00e2ge", "id": "sound-F30FDEF4-40D6-47C3-AF0B-6AC5C088CC28", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Benny Tai, opposant et professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'universit\u00e9 de Hong Kong\r\nLe pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a officiellement lanc\u00e9 ce mercredi le 19\u00e8me congr\u00e8s du parti communiste. D\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des leaders les plus puissants de l'histoire chinoise r\u00e9cente, Xi Jinping pourrait viser un troisi\u00e8me mandat.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping viserait un troisi\u00e8me mandat malgr\u00e9 son \u00e2ge 12h30: Chine Poutinisation du leader PEUKER\r\nOn se rend \u00e0 P\u00e9kin... o\u00f9 le plus grand rendez-vous politique chinois... s'est ouvert ce matin.\r\nLe pr\u00e9sident.... \"Xi Jinping\".... a officiellement lanc\u00e9... le 19\u00e8me congr\u00e8s du parti communiste. \r\nA l'issue d'une semaine de d\u00e9bats... les 2300 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s... vont renouveller les dirigeants du parti.... et confieront un nouveau mandat de cinq ans au secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral ET pr\u00e9sident actuel du pays.\r\nMichael Peuker.... vous \u00eates \u00e0 P\u00e9kin. \"Xi Jinping\" est d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9... comme l'un des leaders... les plus puissants de l'histoire chinoise r\u00e9cente... Et ce n'est pas fini! ....  Son prochain mandat pourrait... ne pas \u00eatre le dernier.\r\n((Xi Jinping vise-t-il un troisi\u00e8me mandat\u00a0? La question est sur toutes les l\u00e8vres. Pour ce faire, Xi Jinping devra changer les r\u00e8gles du jeu. Une r\u00e8gle non-\u00e9crite impose actuellement une limite d'\u00e2ge de 68 ans pour si\u00e9ger au bureau politique, la plus haute instance du parti. Aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 64 ans, Xi Jinping en aura 69 lors du prochain congr\u00e8s. Mais pour plusieurs observateurs, Xi Jinping serait en train de poser les jalons d'un troisi\u00e8me mandat en faisant voler en \u00e9clat la r\u00e8gle de l'\u00e2ge. Comment\u00a0? En cr\u00e9ant un pr\u00e9c\u00e9dent. Les yeux sont riv\u00e9s vers le num\u00e9ro deux du parti, Wang Qishan, responsable de la lutte anti-corruption. A 69 ans, il doit prendre sa retraite. S'il \u00e9tait reconduit dans ses fonctions ou maintenu au bureau politique, ce serait un signal clair. Pour Benny Tai, opposant et professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'universit\u00e9 de Hong Kong, une telle strat\u00e9gie ne serait pas surprenante.\r\nTraduction Benny Tai\r\nIl a d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9 tellement de r\u00e8gles \u00e0 l'int\u00e9rieur du parti communiste. Apr\u00e8s la consolidation du pouvoir il pourrait vouloir faire comme Poutine, continuer \u00e0 gouvernance par tous les moyens. Mais quelle sera la r\u00e9action des leaders qui montent\u00a0? C'est \u00e7a le plus gros probl\u00e8me de ce type de gouvernement, la passation du pouvoir. Plus il sera puissant, plus il sera dans une position inconfortable le jour o\u00f9 il transmet les reines du pouvoir...  )))\r\n((Benny Tai - 25''))))\r\n***Et cette question est visiblement d\u00e9licate....Micha\u00ebl.\r\n((Oui, ce matin en marge de l'ouverture du congr\u00e8s j'ai pu interroger quelques d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s hors micro sur la mani\u00e8re dont serait per\u00e7ue un troisi\u00e8me mandat. pas moyen d'obtenir une r\u00e9ponse claire. \u00ab\u00a0C'est une question d\u00e9licate dont il faudra discuter\u00a0\u00bb m'a confi\u00e9 l'un d'entre-eux... Reste \u00e0 voir comment se d\u00e9roule le second mandat, avec quelques incertitudes \u00e9conomiques notamment.  \r\nMicha\u00ebl Peuker... Notre correspondant en Chine.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a officiellement lanc\u00e9 ce mercredi le 19\u00e8me congr\u00e8s du parti communiste. D\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des leaders les plus puissants de l\u2019histoire chinoise r\u00e9cente, Xi Jinping pourrait viser un troisi\u00e8me mandat."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping viserait un troisi\u00e8me mandat malgr\u00e9 son \u00e2ge / 12H30_2017-10-18T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009676.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990178", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Plusieurs surprises au programme du Tour de France 2018", "id": "sound-D00946AD-B9AB-4038-800D-7BAAF44A2ADC", "durationSec": 265, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Prudhomme, directeur du Tour de France\r\nLe parcours du prochain Tour de France a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi \u00e0 Paris. Mondial de football oblige, il s'\u00e9lancera de Vend\u00e9e le 7 juillet, une semaine plus tard que d'habitude, avec pas mal de surprises.\r\n\r\n* * Sport matin - Plusieurs surprises au programme du Tour de France 2018 SPORT MATIN 18.10  - LES  TOUR DE FRANCE 2018\r\n J\u00e9r\u00f4me Jeannin - DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n((heure))\r\njingle\r\n***J\u00e9r\u00f4me Jeannin bonjour...\r\nOn p\u00e9dale ce matin...\r\npuisque le parcours du prochain Tour de France a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 hier (MAR) \u00e0 Paris. Mondial de Football oblige, le d\u00e9part sera donn\u00e9 une semaine plus tard que d'habitude...soit le 7 juillet en Vend\u00e9e. \r\nAvec pas mal de surprises...\r\n-Volont\u00e9 de \"d\u00e9sorienter\", de bousculer les habitudes.\r\nTrois ou quatre points forts: \r\n- Les pav\u00e9s, pas nouveau, mais il y en aura bcp: 22km, r\u00e9partis sur 15 secteurs, sur le final de Paris-Roubaix. Apr\u00e8s une travers\u00e9e de la Bretagne\r\n- Le Plateau de Gli\u00e8res, ancien maquis, qui sera l'attraction de l'\u00e9tape entre Annecy et le Grand-Bornand. Difficult\u00e9 in\u00e9dite dont nous parle le directeur du Tour, Christian Prudhomme... \r\n  14''\r\n- Autre ascensions in\u00e9dites le lendemain, le col du Pr\u00e9 et l'arriv\u00e9e \u00e0 la Rosi\u00e8re.\r\n- Mais la vraie surprise de ce Tour 2018, c'est une \u00e9tape de seulement 65km dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Que les organisateurs pr\u00e9sentent comme un \"sprint en montagne\", parachev\u00e9 par une arriv\u00e9e au sommet d'un col jusqu'ici inconnu. Christian Prudhomme.\r\n  33''\r\nCe Tour 2018 risque de se jouer sur un contre-la-montre \u00e0 la veille de l'arriv\u00e9e \u00e0 Paris. Contre-la-montre de 31km au Pays Basque.. pas un cl en c\u00f4te, mais avec un profil tr\u00e8s escarp\u00e9.\r\n***J\u00e9r\u00f4me, ce Tour de France comporte \u00e9galement un contre-la-montre par \u00e9quipes, d\u00e8s le troisi\u00e8me jour de course. En quoi il va influencer la course?\r\n- Le classement g\u00e9n\u00e9ral va se d\u00e9canter tr\u00e8s t\u00f4t\r\n- Les meilleures \u00e9quipes vont prendre 2 \u00e0 3 minutes au moins bonnes.\r\n- Certains coureurs risquent de perdre gros sur cet exercice (sur les Fran\u00e7ais: Bardet, Barguil, Pinot...)\r\n- Pourrait favoriser une course de mouvement, d'autant plus dure \u00e0 contr\u00f4ler que les \u00e9quipes ne compteront plus que 8 coureurs au lieu de neuf.\r\n***La question \u00e0 mille franc pour terminer...l'ann\u00e9e prochaine  Chris Froome visera une cinqui\u00e8me victoire sur la Grande Boucle...est-ce qun peut l'en emp\u00eacher?\r\n- Nibali, Quintana, Porte, Bardet\r\n- Surtout Mikel Landa et Tom  Dumoulin.\r\n...\r\n***(pas moi en tout cas) J\u00e9r\u00f4me par contre il n'y aura pas d'arriv\u00e9e en d'arriv\u00e9e en Suisse. quid des ann\u00e9es suivantes?\r\n- Un cr\u00e9neau va sans doute se pr\u00e9senter.\r\n- Pour qui? Station valaisanne: Crans-Montana, Verbier... retour \u00e0 Finhaut-Emosson...\r\n - Envie de Michel Th\u00e9taz d'organiser une arriv\u00e9e \u00e0 Champex-lac, qui avait d\u00e9j\u00e0 accueilli une arriv\u00e9e du Tour de Romandie r\u00e9cemment, mais ce n'est qu'une envie. \r\n- Gen\u00e8ve: projet ambitieux, mais pas vraiment de volont\u00e9 politique jusqu'ici.", "alternativeExcerpt": ["Le parcours du prochain Tour de France a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi \u00e0 Paris. Mondial de football oblige, il s'\u00e9lancera de Vend\u00e9e le 7 juillet, une semaine plus tard que d'habitude, avec pas mal de surprises.", "Le parcours du prochain Tour de France a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi \u00e0 Paris. Mondial de football oblige, il s'\u00e9lancera de Vend\u00e9e le 7 juillet, une semaine plus tard que d'habitude, avec pas mal de surprises.", "Le parcours du prochain Tour de France a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi \u00e0 Paris. Mondial de football oblige, il s'\u00e9lancera de Vend\u00e9e le 7 juillet, une semaine plus tard que d'habitude, avec pas mal de surprises."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Plusieurs surprises au programme du Tour de France 2018", "Sport matin - Plusieurs surprises au programme du Tour de France 2018 / LME_2017-10-18T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Plusieurs surprises au programme du Tour de France 2018 / LME_2017-10-18T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990235", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990235", "ece-8990217"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - La carcasse de la voiture de Daphne Caruana Galizia", "id": "sound-01D3218D-A8B9-4A46-800F-2EE0666EE780", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - La carcasse de la voiture de Daphne Caruana Galizia (PHOTO 18.10 CARCASSE VOITURE CHAMP) 6HXXX\r\nSi la photo est bonne... \r\nLa chronique image... de LA MATINALE...\r\navec ce matin...  Simon Corthay, non pas une mais deux images d'un m\u00eame lieu - \u00e0 la campagne...\r\n 1'48\r\n((Le d\u00e9cor est bucolique: l'herbe \u00e9parse d'un champ et un rideau d'arbres dans le fond. Sous la lumi\u00e8re d'un apr\u00e8s-midi d'automne, un buisson h\u00e9riss\u00e9 de blanc, un autre tach\u00e9 de rouge. Devant, d\u00e9centr\u00e9e, la carcasse d'une voiture vide, immobile, avec ses portes d\u00e9glingu\u00e9es et son toit curieusement bomb\u00e9. Voil\u00e0 pour la premi\u00e8re photo.\r\nClic\r\nSur la deuxi\u00e8me, la m\u00eame silhouette, sans roue, sans si\u00e8ge, a toujours l'air de s'enfoncer depuis longtemps dans le sol. Mais voici une pr\u00e9sence humaine - devant et derri\u00e8re la carcasse. Deux hommes masqu\u00e9s en combinaison blanche arpentent s\u00e9par\u00e9ment le champ en scrutant le sol - et non la voiture, qui n'a pas l'air de les int\u00e9resser... Une sc\u00e8ne sortie d'un r\u00eave, fantomatique, silencieuse.\r\nClic \r\nEt bien non! \r\nSon\r\nVoil\u00e0 ce que pouvait entendre Darrin Zammit Lupi, l'auteur de ces images...\r\nDes camions de pompiers, des fourgons de police, des ambulances, des \u00e9quipes de t\u00e9l\u00e9vision - tous sur les lieux de l'explosion de la voiture de Daphne Caruana Galizia, infatigable d\u00e9nonciatrice de la corruption et de l'\u00e9vasion fiscale dans l'\u00eele de Malte. \r\nLe photographe de l'agence Reuters a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 souvent confront\u00e9 \u00e0 la violence: il documente depuis longtemps, en M\u00e9diterran\u00e9e, ces embarcations charg\u00e9es de migrants et d'espoir. Mais ce lundi apr\u00e8s-midi, le drame est jou\u00e9 avec cette voiture explos\u00e9e et vide. Peut-\u00eatre, en d\u00e9clenchant, se souvient-il de cette autre fois o\u00f9 il a crois\u00e9 le destin de la victime: dans les articles sur l'attentat, une image d'archives sign\u00e9e elle aussi Darrin Zammit Lupi: celle d'un portrait souriant de la journaliste, cheveux noirs devant un immeuble blanc, sous le bleu du ciel. Chtoc))\r\nPhotos au pluriels a retzrouever sur les RS #LaMatinaleRTS \r\nJP : journaliste nature...\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - La carcasse de la voiture de Daphne Caruana Galizia dans un champ", "Si la photo est bonne - La carcasse de la voiture de Daphne Caruana Galizia / LMA_2017-10-18T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - La carcasse de la voiture de Daphne Caruana Galizia / LMA_2017-10-18T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009502.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990210", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990210", "ece-8990201"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Les archives audiovisuelles, un patrimoine en p\u00e9ril", "id": "sound-035C12F0-2F14-432D-B975-3937EF07359C", "durationSec": 191, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017; DIR ST LSNE + 1 SON ;;archive d'enfants qui jouent dans la rue en 1983\r\nMalgr\u00e9 l'\u00e9norme engouement actuel autour des archives de l'audiovisuel, ce n'est que tardivement que l'on a pris conscience de la valeur de ce patrimoine. Aujourd'hui, des mesures concr\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 prises.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:16:03-07:16:21 / * On nous dit rien! - Les archives audiovisuelles, un patrimoine en p\u00e9ril   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n***7h15, c'est la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nRenaud, vous nous parlez ce matin de la lutte acharn\u00e9e pour sauver les archives de l'audiovisuel...\r\nOui, vous savez, ces petits tr\u00e9sors qui circulent sur les r\u00e9seaux sociaux...\r\n\u00e7a peut \u00eatre les voeux d'Adolf Ogi, une vieille interview du Che...\r\nOu encore, tiens! Des enfants qui jouent dans une rue de Suisse romande, en 1983:\r\n  07'' \r\nEt \u00e7a n'a l'air de rien, mais \u00e7a marche.\r\n38 millions de vues, en quelques mois, rien que pour l'archive RTS qu'on vient d'entendre.\r\nVous m'avez bien entendu: 38 millions.\r\n\u00e7a donne une id\u00e9e de l'engouement qu'il y a aujourd'hui autour des archives de l'audiovisuel.\r\nEt pourtant, ce n'est que tardivement qu'on a pris conscience de la valeur de ce patrimoine.\r\n***Tardivement, c'est-\u00e0-dire?\r\nC'est-\u00e0-dire que jusqu'aux ann\u00e9es 80, on ne se posait m\u00eame pas la question de savoir si une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9 ou de radio m\u00e9ritait d'\u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e.\r\nOn consid\u00e9rait qu'une cha\u00eene \u00e9tait l\u00e0 pour produire de nouveaux contenus... pas pour pr\u00e9server les anciens.\r\nA la TSR, par exemple, on r\u00e9utilisait parfois les bandes, dans un souci d'\u00e9conomie... C'est comme \u00e7a qu'on a effac\u00e9, par exemple, certaines des toutes premi\u00e8res \u00e9missions de vari\u00e9t\u00e9.\r\n****(les premi\u00e8res \u00e9ditions des coups de coeurs d'Alain Morisod pas archiv\u00e9s!) Bon, mais finalement Renaud, il y a quand m\u00eame eu une prise de conscience?\r\nOui, et aussi des mesures concr\u00e8tes.\r\nNotamment en 1995, la cr\u00e9ation de l'association Memoriav, qui a pour mission de valoriser les archives audiovisuelles...\r\nMais ce qu'il est important de rappeler, c'est qu'il n'y a jamais eu en Suisse d'institution \u00e9tatique charg\u00e9e de collecter l'ensemble des archives...\r\nPas d'\u00e9quivalent de ce que les Fran\u00e7ais ont avec l'INA, l'nstitut National de l'Audiovisuel.\r\n****En gros, on a laiss\u00e9 les entreprises libres de pr\u00e9server ou non leurs archives?\r\nOui, c'est un peu \u00e7a.\r\nEt comme \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher, eh bien la seule entreprise qui a vraiment pu le faire, c'est la SSR.\r\nLes acteurs priv\u00e9s n'ont jamais vraiment eu assez de moyens pour valoriser leur patrimoine.\r\nEt par exemple, si vous vous demandez \u00e0 quoi ressemblaient les fameuses radios libres des ann\u00e9es 80, ben... vous vous rendrez vite compte qu'il y a tr\u00e8s, tr\u00e8s peu d'archives...\r\nC'est un peu triste... \r\nHeureusement, il y a de l'espoir.\r\n***heureusement et qu'est-ce qui nous permet d'esp\u00e9rer?\r\nEh bien c'est que la loi sur la radio-TV a chang\u00e9 l'an dernier!\r\nMaintenant, la SSR a l'obligation  de sauvegarder ses archives.\r\nMais surtout, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication, l'OFCOM va pouvoir financer des projets de sauvegarde, en partenariat avec les m\u00e9dias priv\u00e9s.\r\nIl y a d'ailleurs un projet pilote qui va \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 aujourd'hui en Valais: l'ouverture au public de l'ensemble des archives de la cha\u00eene Canal 9.\r\n***On aura certainement l'occasion de reparler de ce projet plus en d\u00e9tail...donc Renaud, si on r\u00e9capitule la situation en Suisse est assez encourageante... Et ailleurs dans le monde?\r\nAlors l\u00e0, c'est nettement plus inqui\u00e9tant!\r\nDans la plupart des pays en d\u00e9veloppement, il n'y a tout simplement pas l'argent pour pr\u00e9server le patrimoine audiovisuel, et il dispara\u00eet \u00e0 petit feu...\r\nParfois aussi c'est la guerre qui se charge de d\u00e9truire ce patrimoine: en Syrie, par exemple, les archives de la t\u00e9l\u00e9vision publique ont presque enti\u00e8rement \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites...\r\nIl y avait l\u00e0-dedans de vrais petits tr\u00e9sors: une vid\u00e9o de la visite de Charlie Chaplin \u00e0 Damas en 1929, des images film\u00e9es de la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance en 1946... \r\nVIRGULE ONDR\r\nMais aussi des \u00e9missions de vari\u00e9t\u00e9, des concerts, des s\u00e9ries humoristiques... \r\nTout \u00e7a est perdu \u00e0 jamais.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 l'\u00e9norme engouement actuel autour des archives de l'audiovisuel, ce n'est que tardivement que l'on a pris conscience de la valeur de ce patrimoine. Aujourd'hui, des mesures concr\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 prises.", "Malgr\u00e9 l'\u00e9norme engouement actuel autour des archives de l'audiovisuel, ce n'est que tardivement que l'on a pris conscience de la valeur de ce patrimoine. Aujourd'hui, des mesures concr\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 prises.", "Malgr\u00e9 l'\u00e9norme engouement actuel autour des archives de l'audiovisuel, ce n'est que tardivement que l'on a pris conscience de la valeur de ce patrimoine. Aujourd'hui, des mesures concr\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 prises."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Les archives audiovisuelles, un patrimoine en p\u00e9ril", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Les archives audiovisuelles, un patrimoine en p\u00e9ril", "On nous dit rien! - Les archives audiovisuelles, un patrimoine en p\u00e9ril / LME_2017-10-18T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Les archives audiovisuelles, un patrimoine en p\u00e9ril / LME_2017-10-18T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8990256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990256", "ece-8990230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Tessin courrouc\u00e9 par du Merlot italien servi au salon de l'agriculture de Saint-Gall", "id": "sound-3B7BF8E8-8447-44A4-B205-5F6189580B35", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tessin est pr\u00e9sent \u00e0 la foire de l'agriculture de Saint-Gall (OLMA) pour faire briller ses produits. Or, un stand qui pr\u00e9tendait proposer des sp\u00e9cialit\u00e9s de la Suisse italienne a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique en servant du Merlot italien dans un pichet aux couleurs du Tessin.\r\n\r\n* * Le Tessin courrouc\u00e9 par du Merlot italien servi au salon de l'agriculture de Saint-Gall 12h30:  Olma: pub pour Merlot... mais Italien DELLA PIETRA\r\nLe Tessin n'est pas content... Mais alors pas content du tout...\r\nLe canton est pr\u00e9sent...\u00e0  l'OLMA.... la foire agricole de Saint-Gall... pour faire briller ses produits. \r\nMais.... Nicole della Pietra .... lorsqu'il y a erreur sur la marchandise.... voire m\u00eame.... usage abusif de l'image du canton.... le \u00ab\u00a0Ticino\u00a0\u00bb.... commence \u00e0 voir rouge..... Rouge, comme le Merlot.... pr\u00e9cis\u00e9ment... \r\nTout juste requinqu\u00e9 par l'\u00e9lection de son nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral, et son rayonnement au march\u00e9-concours de Saignel\u00e9gier, il y a juste deux mois, o\u00f9 le canton \u00e9tait h\u00f4te d'honneur, voil\u00e0 que le Tessin et surtout, LE joyau viticole de la Sonnenstube, j'ai bien s\u00fbr nomm\u00e9 le Merlot, est publiquement bafou\u00e9 ces jours, \u00e0 la foire de l'OLMA \u00e0 Saint-Gall.\r\nUn stand qui se pr\u00e9sente comme un authentique petit coin Tessin, se targue de proposer des sp\u00e9cialit\u00e9s de la Suisse italienne, dont le c\u00e9l\u00e8bre boccalino de Merlot, vous savez, ce petit pichet blanc, orn\u00e9 des couleurs tessinoises, le rouge et le bleu .\u00a0\r\nSauf que, le Merlot servi dans la petite cruche en question, provient - c'est \u00e9crit noir sur blanc - de V\u00e9n\u00e9tie! \u00d4 scandale!\u00a0\r\nUn pinard italien dans un r\u00e9cipient symbole \u00e0 lui seul du Tessin; un d\u00e9tail qui n'a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 Massimo Suter, le pr\u00e9sident de Gastroticino qui a failli s'\u00e9touffer en d\u00e9couvrant l'enseigne de la discorde. Les r\u00e9seaux sociaux ont fait le reste. A l'Olma, ce n'est pas la polenta, mais la pol\u00e9mique qui est servie! FIN", "alternativeExcerpt": ["Le Tessin est pr\u00e9sent \u00e0 la foire de l'agriculture de Saint-Gall (OLMA) pour faire briller ses produits. Or, un stand qui pr\u00e9tendait proposer des sp\u00e9cialit\u00e9s de la Suisse italienne a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique en servant du Merlot italien dans un pichet aux couleurs du Tessin."], "alternativeTitle": ["Le Tessin courrouc\u00e9 par du Merlot italien servi au salon de l'agriculture de Saint-Gall / 12H30_2017-10-18T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990178", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un \u00e9lu UDC cr\u00e9e la pol\u00e9mique en comparant la pr\u00e9sidente des JSS \u00e0 Bibendum", "id": "sound-08BB4DD1-C5C6-47F9-A8A4-8BBD619A269F", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un \u00e9lu UDC a provoqu\u00e9 des r\u00e9actions outr\u00e9es en se moquant dans une vid\u00e9o du physique de la pr\u00e9sidente des Jeunes socialistes, faisant un rapprochement avec le \"Bonhomme Michelin\".\r\n\r\n* * Un \u00e9lu UDC cr\u00e9e la pol\u00e9mique en comparant la pr\u00e9sidente des JSS \u00e0 Bibendum 12h30: Pol\u00e9mique sur propos de l'UDC Matter Schaller\r\nA Berne... en pleine \"affaire Weinstein\"....  une pol\u00e9mique secoue ce matin.... le landerneau politique f\u00e9d\u00e9ral. \r\nThomass Matter... un \u00e9lu UDC..... a diffus\u00e9 une vid\u00e9o dans laquelle il se moque..... du physique de la pr\u00e9sidente des Jeunesse socialistes.... faisant un rapprochement entre elle et le \"bonhomme Michelin\". \r\nThibaut Schaller.... on vous retrouve en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral...  La publication.... de ce petit film sur les r\u00e9seaux sociaux.... a d\u00e9clench\u00e9 des r\u00e9actions outr\u00e9es.... jusqu'au pr\u00e9sident... du Parti socialiste suisse.\r\nLa vid\u00e9o se voulait humoristique... elle est peut-\u00eatre en train de se retourner contre son auteur. Le banquier zurichois Thomas Matter, conseiller national, dans un petit film, lance un quizz: \"voici le bonhomme Michelin. A qui vous fait-il penser? A Micheline Calmy-Rey... \u00e0 Tamara Funiciello - rire enregistr\u00e9 \u00e0 l'appui - ou juste \u00e0 Michelin?\" Une attaque sur le physique qui a imm\u00e9diatement fait r\u00e9agir, il faut le dire surtout du c\u00f4t\u00e9 socialiste. \"Si le conseiller national Matter a un reste de dignit\u00e9, il s'excuse. Ou il d\u00e9gage.\" L'appel \u00e0 la d\u00e9mission est sign\u00e9 Christian Levrat, pr\u00e9sident du PS, qui traite Thomas Matter de \"Trump en plus con\". D'autres r\u00e9actions du m\u00eame genre sont \u00e0 lire sur les r\u00e9seaux sociaux - tous reli\u00e9es aux fameux mot-clefs de l'affaire Weinstein - #balancetonporc et #metoo (\"moi aussi\", en fran\u00e7ais). Les adversaires de Thomas MAtter veulent voir un lien entre cette vid\u00e9o et l'affaire de harc\u00e8lement et de viols pr\u00e9sum\u00e9s qui secoue Hollywood.\r\n*** Thomas Matter est connu pour son amour de la provocation...\r\nLe responsable des finances de l'UDC a d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9 plusieurs vid\u00e9os de campagne du parti qui ont fait parler d'elles. On se rappelle du clip de l'UDC qui tournait en d\u00e9rision l'affaire de viol pr\u00e9sum\u00e9 dont \u00e9tait accus\u00e9 un membre de l'UDC... Et puis, r\u00e9cemment, Thomas Matter conseillait \u00e0 Tamara Funiciello de retourner dans son pays... d\u00e9claration jug\u00e9e alors raciste par la pr\u00e9sidente de la Jeunesse socialiste. \r\n***Et Thibaut... comment se d\u00e9fend.... le vid\u00e9aste de l'UDC? \r\nDans le Blick du jour, Thomas Matter s'explique: \"ce n'est pas une attaque sur le physique, c'est ce \u00e0 quoi j'ai pens\u00e9 quand j'ai vu une photo de Tamara Funiciello qui posait seins nus. Si je posais torse nu, continue-t-il, on verrait ma bedaine, et on pourrait alors s'en moquer... alors je ne le fais pas.\" Pas certain que cette explication suffise \u00e0 faire retomber la pol\u00e9mique... \r\nExtro: Thibaut Schaller... en direct de Berne... Et puis, comme je vous le disais dans les titres, on reviendra sur les cas de harc\u00e8lement sexuels... et de d\u00e9rapages... avec notre invit\u00e9e... Oriane Sarrasin....  Ma\u00eetre-Assistante en \"psychologie sociale\" \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne....", "alternativeExcerpt": ["Un \u00e9lu UDC a provoqu\u00e9 des r\u00e9actions outr\u00e9es en se moquant dans une vid\u00e9o du physique de la pr\u00e9sidente des Jeunes socialistes, faisant un rapprochement avec le \"Bonhomme Michelin\"."], "alternativeTitle": ["Un \u00e9lu UDC cr\u00e9e la pol\u00e9mique en comparant la pr\u00e9sidente des JSS \u00e0 Bibendum / 12H30_2017-10-18T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009539.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990178", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ex-conseiller national et cofondateur du Nomes Marc Suter est mort", "id": "sound-32AFC747-B28A-4797-A992-96B661A9AE7E", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancien conseiller national Marc Suter est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 octobre des suites d'une maladie, \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans, a indiqu\u00e9 mardi l'un de ses anciens collaborateurs. Le lib\u00e9ral-radical biennois s'\u00e9tait engag\u00e9 pour l'Europe.\r\n\r\n* * L'ex-conseiller national et cofondateur du Nomes Marc Suter est mort 12h30: D\u00e9c\u00e8s de Marc Sutter Portrait GUIGNARD\r\nIl fut.... le premier parlementaire f\u00e9d\u00e9ral... en chaise roulante.... et une figure marquante de la politique suisse..... le PLR biennois..... Marc Suter.... est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans. \r\nDevenu.... parapl\u00e9gique... tr\u00e8s jeune..... apr\u00e8s un accident de voiture.... cet avocat et notaire.... \u00e9tait anim\u00e9 par une volont\u00e9 de fer... Roger Guignard.\r\n\"Personne ne fait confiance \u00e0 un handicap\u00e9, vous n'aurez pas un client\", lui avait dit l'orienteur professionnel, lui d\u00e9conseillant de devenir avocat. Clou\u00e9 dans une chaise roulante, Marc Suter a fait taire tous les pr\u00e9jug\u00e9s : il ouvre son \u00e9tude, et vit une ascension fulgurante. Il pr\u00e9side le Grand Conseil bernois, cinq ans apr\u00e8s son entr\u00e9e en politique. Il entre au Conseil national en 1991, et six semaines apr\u00e8s son entr\u00e9e au Palais f\u00e9d\u00e9ral, \u00f4 miracle, le b\u00e2timent devient accessible aux chaises roulantes. Marc Suter s'est \u00e9videmment battu pour l'\u00e9limination des in\u00e9galit\u00e9s frappant les handicap\u00e9s, leur donner par exemple un droit d'acc\u00e8s \u00e0 tous les b\u00e2timents aux prestations destin\u00e9es au public. Il imaginait m\u00eame un quota de 1% de handicap\u00e9s dans une entreprise d\u00e8s lors que son effectif atteint 25 collaborateurs. \r\n***Marc Suter.... c'est aussi l'homme de nombreux autres combats ?\r\nContre son camp, le camp bourgeois, il osera s'opposer \u00e0 l'achat des FA-18. Il est aussi l'un des fondateurs du Nomes, le Nouveau mouvement europ\u00e9en suisse, dont il sera pr\u00e9sident d'honneur. Ce lib\u00e9ral se disait persuad\u00e9 que le Suisse devait participer \u00e0 l'int\u00e9gration europ\u00e9enne. On le retrouvera encore co-pr\u00e9sident de l'Agence solaire suisse ou \u00e0 la t\u00eate du Fonds suisse pour le paysage.   A Berne, je garde le souvenir d'un homme \u00e9l\u00e9gant, tr\u00e8s charismatique , toujours tr\u00e8s entour\u00e9. Fonceur aussi au volant de sa Saab turbo, ce qui lui jouera des tours, un soir d'avril 2003, o\u00f9 son permis de conduire lui sera retir\u00e9 !    \r\nRoger Guignard merci.", "alternativeExcerpt": ["L'ancien conseiller national Marc Suter est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 octobre des suites d'une maladie, \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans, a indiqu\u00e9 mardi l'un de ses anciens collaborateurs. Le lib\u00e9ral-radical biennois s'\u00e9tait engag\u00e9 pour l'Europe."], "alternativeTitle": ["L'ex-conseiller national et cofondateur du Nomes Marc Suter est mort / 12H30_2017-10-18T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009236.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990178", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Avec Avi Gabbay, le Parti travailliste isra\u00e9lien trouve un nouveau souffle", "id": "sound-B33E1553-9631-408E-8A19-C1BDFB1733CA", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que la droite isra\u00e9lienne, au pouvoir depuis plus d'une d\u00e9cennie, semble ind\u00e9boulonnable, un nouvel arriv\u00e9 en politique a remport\u00e9 la primaire chez les travaillistes en juillet dernier. Bri\u00e8vement ministre, Avi Gabbay a la particularit\u00e9 d'\u00eatre s\u00e9farade et issu d'une famille votant \u00e0 droite.\r\n\r\n* * Alors que la droite isra\u00e9lienne, au pouvoir depuis plus d'une d\u00e9cennie, semble ind\u00e9boulonnable, un nouvel arriv\u00e9 en politique a remport\u00e9 la primaire chez les travaillistes en juillet dernier. Bri\u00e8vement ministre, Avi Gabbay a la particularit\u00e9 d'\u00eatre s\u00e9farade et issu d'une famille votant \u00e0 droite.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la droite isra\u00e9lienne, au pouvoir depuis plus d\u2019une d\u00e9cennie, semble ind\u00e9boulonnable, un nouvel arriv\u00e9 en politique a remport\u00e9 la primaire chez les travaillistes en juillet dernier. Bri\u00e8vement ministre, Avi Gabbay a la particularit\u00e9 d\u2019\u00eatre s\u00e9farade et issu d\u2019une famille votant \u00e0 droite."], "alternativeTitle": ["Avec Avi Gabbay, le Parti travailliste isra\u00e9lien trouve un nouveau souffle / TUM_2017-10-18T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8769389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990162", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8990157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-2A602860-0CC9-4E6A-9609-E823B5F56604", "durationSec": 338, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nDoris Leuthard va proposer aujourd'hui au Conseil F\u00e9d\u00e9ral de baisser fortement la redevance radio-TV d\u00e8s 2019...\r\nUn franc par jour et par m\u00e9nage. \r\nR\u00e9v\u00e9lation du Temps, ce matin. \r\nUn calcul politique de Doris Leuthard pour contrer l'initiative no-Billag. Le texte, sur lequel nous voterons l'an prochain, veut interdire \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration de financer des m\u00e9dias. \r\n365 francs a lieu de 450 actuellement: un montant qui obligera la SSR \u00e0 des \u00e9conomies de 40 \u00e0 50 millions de francs. \r\nLe journal rappelle que la redevance repr\u00e9sente 70% des recettes de ls SSR; le reste est apport\u00e9 par la publicit\u00e9. Dans certaines t\u00e9l\u00e9visions priv\u00e9es, pr\u00e9cise le Temps, la cl\u00e9 de r\u00e9partition est d\u00e9sormais la m\u00eame.\r\n*** Le comit\u00e9 d'organisation de Sion 2026 ne veut plus de l'argent de Christian Constantin.\r\nLe Tages Anzeiger et le Bund nous l'expliquent ce matin. Apr\u00e8s l'affaire des coups port\u00e9s par le pr\u00e9sident du FC Sion contre Rolf Fringer le 21 septembre dernier, d'autres investisseurs vont devoir soutenir le projet.\r\nChristian Constantin avait pr\u00e9vu 500 mille francs environ de sa poche. \r\nMais ce renoncement ne plombe pas la candidature. Le comit\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 approch\u00e9 d'autres investisseurs portentiels, et est en discussion. Il n'y aura pas de trou financier, pr\u00e9cise Hans St\u00f6ckli, conseiller aux Etats socialiste et vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9. \r\nLe timing est quand m\u00eame d\u00e9licat, notent le Tages Anzeiger et le Bund: c'est aujourd'hui que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral doit d\u00e9cider s'il soutient ou non le projet. \r\n*** Le mot du jour, dans la presse ce matin: opportunisme. \r\nOu \"opportunismus\" en Allemand.\r\nRien \u00e0 voir avec la chanson de Jacques Dutronc. On parle ici d'Ignazio Cassis. \r\nSon adh\u00e9sion au lobby des arme Pro-Tell, puis son retrait, est encore beaucoup comment\u00e9. \r\nSur le site romand Bon Pour la T\u00eate, on parle de ses \"zigzags\" opportunistes. Le journaliste Gr\u00e9goire Barbey s'interroge: Qui est r\u00e9ellement cet homme qui, pour s'assurer des voix, abandonne la nationalit\u00e9 de ses parents et adh\u00e8re en derni\u00e8re minute \u00e0 une association qu'il abandonne aussit\u00f4t que la critique se fait entendre ? Ignazio Cassis est-il pourvu d'une colonne vert\u00e9brale ou adapte-t-il ses positions politiques au gr\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements ?\r\nBon pour la T\u00eate qui propose aussi l'interview donn\u00e9e par Ignazio Cassis \u00e0 Pro Tell, avant son \u00e9lection. \r\nUn opportunisme \"unsch\u00f6ner\", pas joli joli, pour l'Aargauer Zeitung. Qui lui souhaite pour ses nouvelles fonctions plus de courage et une colonne vert\u00e9brale plus solide. \r\n*** Politique encore: la NZZ a fait le bilan des parlementaires et de partis \u00e0 mi-l\u00e9gislature...\r\nUn grand papier qui se penche sur les deux premi\u00e8res ann\u00e9es de cette l\u00e9gislature, et donne le PLR comme gagnant, tant sur les objets de vote que lors des \u00e9lections.\r\nEn Suisse romande, notamment, pr\u00e9cise la NZZ, o\u00f9 les PLR et les Verts sont les grand gagants dans les \u00e9lections cantonales. \r\nCette premi\u00e8re partie de la l\u00e9gislature a \u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance et l'imposition des entreprises. \r\nEt le journal donne aussi sa s\u00e9lection des parlementaires qui ont marqu\u00e9 ces deux premi\u00e8res ann\u00e9es. Il y a en a 5, parmi lesquels le pr\u00e9sident du PDC Gehrard Pfister, surnom\u00e9 \"le mime\". Avec notamment son invention du concept de \"bourgeois-social\". Ou encore le d\u00e9sormais fameux Jonas Fricker et ses comparaisons hasardeuses entre les porcs et les victimes de la shoah, victime de la \"raison de parti\", comme on dirait \"raison d'Etat\". \r\n*** Il est beaucoup question de la Chine, ce matin. C'est aujourd'hui que s'ouvre le congr\u00e8s du parti communiste chinois. Le Temps \u00e9voque ce matin l'offensive chinoise aux Nations Unies...\r\nSous la pr\u00e9sidence de Xi-Jinping, la Chine investit condis\u00e9rablement dans le syst\u00e8me onusien, \u00e9crit le journal, devenant ainsi le 3\u00e8me plus grand contributeur de l'organisation, apr\u00e8s les Etats-UNis et le Japon. \r\nP\u00e9kin cherche ainsi \u00e0 influencer la machine de production de normes internationales. \r\nUne offensive qui passe ausi par la nomination de Chinois \u00e0 des postes importants. \r\nUne strat\u00e9gie qui inqui\u00e8te: La Chine s'oppose \u00e0 des d\u00e9cisions concernant les droits de l'homme. Pour l'heure, cette opposition a pu \u00eatre jugul\u00e9e, mais la guerre continue, affirment les ONG. \r\n*** Il est l'historien suisse le plus connu de sa g\u00e9n\u00e9ration: Olivier Zimmer, 54 ans, est professeur d'histoire europ\u00e9enne moderne \u00e0 Oxford en Angleterre. Il a donn\u00e9 une grande interview \u00e0 la Basler Zeitung. Et il lance quelques piques aux universit\u00e9s suisses...\r\nTrop conformistes, pas assez de diversit\u00e9 d'opinions... comme souvent, en r\u00e9sum\u00e9, on aime pas les t\u00eates qui d\u00e9passent. Les provocateurs ont quitt\u00e9 le monde universitaire ou sont partis \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nSelon lui, en Suisse, beacoup d'historiens sont en fait de p\u00e9dants chasseurs de mythes. Pas de regard critique sur le pass\u00e9. Ils comprennent l'histoire comme de la politique, mais avec d'autres moyens. \r\nEt de l'histoire, encore, mais loin de l'\u00e9poque moderne... cette d\u00e9couverte qui fait la une du Quotidien JUrassien et mon r\u00e9gal: celle d'un d\u00e9p\u00f4t de munitions m\u00e9di\u00e9val, des boulets de cannon, donc, sous le ch\u00e2teau de Porrentruy, utilis\u00e9 entre le 12\u00e8me et le 15\u00e8me.\r\nJamais une telle collection de boulets n'avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en Suisse.", "alternativeTitle": ["La revue de presse \u2013 Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-10-18T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-10-18T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990251", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990251", "ece-8990227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-58802400-B469-4CDC-839B-EA948A7677B4", "durationSec": 613, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ferico Rosa Santos, vigneron et agronome;Pascal K\u00fcmmer, journaliste a\u00e9ronautique;Clarence Chollet, d\u00e9put\u00e9e Verte au Grand Conseil, NE\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (TF4/DEBUT PROCES DANIEL M. PA) Ouverture aujourd'hui \u00e0 Francfort du proc\u00e8s d'un espion suisse pr\u00e9sum\u00e9. \r\nDaniel M. est accus\u00e9 d'activit\u00e9 d'espionnage en Allemagne, sur mandat des services de renseignements suisses.\r\nUne affaire qui est l'une des facettes des diff\u00e9rends fiscaux entre la Suisse et l'Allemagne. A Francfort, Blandine Milcent.\r\n  57''\r\n((Le parquet g\u00e9n\u00e9ral estime en effet que cet ancien policier zurichois de 54 ans a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 par les services de renseignements suisses pour espionner, de 2011 \u00e0 2015, l'administration fiscale du Land de Rh\u00e9nanie du Nord Westphalie et trois de ses inspecteurs. Objectif : trouver des informations sur ces fonctionnaires allemands pour mieux cerner leurs m\u00e9thodes de travail lorsque le Land a achet\u00e9 \u00e0 partir de 2010 des CD vol\u00e9s, contenant des donn\u00e9es de clients allemands de banques suisses. Daniel M. est fortement soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir collect\u00e9 des informations personnelles sur ces inspecteurs, ce qui a permis ensuite \u00e0 la justice suisse de lancer un mandat d'arr\u00eat \u00e0 leur encontre. Il est par ailleurs accus\u00e9 d'avoir plac\u00e9 une taupe au sein de l'administration fiscale du Land, ce que ses avocats nient formellement. Cette affaire avait port\u00e9 atteinte \u00e0 la relation entre l'Allemagne et la Suisse, alors que les deux pays jouent aujourd'hui la d\u00e9sescalade. Blandine Milcent, RTS Info, Francfort))\r\n(Suisse - Birmanie) **** Des membres de l'arm\u00e9e birmane... sont en visite en Suisse... depuis hier.\r\nLe D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res nous a confirm\u00e9 cette information relay\u00e9e par Amnesty International. \r\nCette visite fait suite \u00e0 une requ\u00eate de l'arm\u00e9e birmane... D\u00e9but 2017... les militaires birmans ont fait part de leur int\u00e9r\u00eat pour le f\u00e9d\u00e9ralisme helv\u00e9tique.\r\nCe voyage intervient en pleine crise sur la r\u00e9pression des Rohingyas en Birmanie.\r\nSelon les derniers chiffres des Nations Unies... pr\u00e8s de 600 000 membres de cette minorit\u00e9 musulmane se sont r\u00e9fugi\u00e9s au Bengladesh depuis d\u00e9but ao\u00fbt.\r\n(08/PORTUGAL MANIFS INCENDIES ITV SANTOS) 45 morts... c'est le dernier bilan des feux de for\u00eat qui ont ravag\u00e9 le Portugal... et la r\u00e9gion de Galice... en Espagne.\r\nLes incendies se sont calm\u00e9s... Les pompiers ma\u00eetrisent actuellement les derniers foyers... mais ils sont toujours pr\u00e8s de 3000... mobilis\u00e9s sur le terrain.\r\nEt pendant ce temps... la col\u00e8re monte au sein de la population portugaise... qui avait d\u00e9j\u00e0 fait face \u00e0 des feux tr\u00e8s meurtriers en juin dernier.\r\nLe gouvernement est critiqu\u00e9 pour son inaction et la d\u00e9mission du ministre de l'Int\u00e9rieur est r\u00e9clam\u00e9e... \r\nEcoutez Ferico Rosa Santos. Il est vigneron et agronome. \r\n 45''\r\nDes propos recueillis par Deborah Sohlbank\r\n((Trad Ce que nous voulons maintenant : que les politiciens responsables d\u00e9missionnent. Ils ont prouv\u00e9 qu'ils sont incapables de g\u00e9rer cette situation. Il y a de nombreux articles dans la loi qui disent que la for\u00eat doit \u00eatre entretenue, que les bords de route doivent \u00eatre propres pour emp\u00eacher le feu d'\u00e9voluer, ce qui prot\u00e9gerait les personnes et les voitures. C'est ce qui s'est pass\u00e9 avec ces incendies.de nombreuses personnes sont mortes sur la route. elles fuyaient l'incendie. elles sont mortes dans leurs voitures.))\r\n(10/ESPAGNE/MANIFS CATALOGNE PA (REP 22H30)) **** Le foss\u00e9 se creuse entre les Portugais et leur gouvernement... et il se creuse aussi toujours plus... chaque jour... entre Madrid et Barcelone.\r\nHier 200 000 personnes ont manifest\u00e9 dans la capitale catalane pour protester contre la mise en d\u00e9tention de deux leaders ind\u00e9pendantistes.\r\nUne juge espagnole les a envoy\u00e9 derri\u00e8re les barreaux... les accusant de s\u00e9dition\r\nUne d\u00e9cision inacceptable aux yeux des ind\u00e9pendantistes.\r\nVal\u00e9rie Demon\r\n   1'00\r\n((Les maigres espoirs qu'il pouvait subsister se sont \u00e9vapor\u00e9s. La d\u00e9tention provisoire de deux leaders d'associations ind\u00e9pendantistes, accus\u00e9s de s\u00e9dition, a provoqu\u00e9 l'indignation du gouvernement catalan. Aux yeux des s\u00e9paratistes, ce sont leurs premiers prisonniers politiques. Des milliers de Catalans se sont rassembl\u00e9s dans les grandes villes de la r\u00e9gion mardi soir en signe de protestation pacifique. Aucun dialogue ne semble d\u00e9sormais possible. Le porte parole du gouvernement catalan assure que la r\u00e9ponse donn\u00e9e \u00e0 Madrid jeudi sera la m\u00eame que celle envoy\u00e9e lundi. Le pr\u00e9sident catalan Carles Puigdemont ne dira donc toujours pas s'il a d\u00e9clar\u00e9 ou non l'ind\u00e9pendance. La mise sous tutelle sera enclench\u00e9e rapidement par le gouvernement espagnol et probablement mise en place d'ici une dizaine de jours.  En parall\u00e8le, la fuite des entreprises catalanes s'acc\u00e9l\u00e8re, presque 700 ont d\u00e9j\u00e0 modifi\u00e9 leur si\u00e8ge social. Ce qui ne semble pas faire peur aux ind\u00e9pendantistes, ils pr\u00e9pareraient une d\u00e9claration unilat\u00e9rale d'ind\u00e9pendance selon le groupe d'extr\u00eame gauche radicale, soutien parlementaire du gouvernement r\u00e9gional.  Val\u00e9rie Demon, RTSinfo, Madrid))\r\n(Chine) Le parti communiste chinois a donn\u00e9 le coup d'envoi de son 19e congr\u00e8s ce matin. \r\nL'\u00e9v\u00e9nement a lieu tous les cinq ans... et il va offrir un nouveau sacre au pr\u00e9sident chinois Xi Jinping... \r\nXI Jinping qui est justement en train de tenir son discours d'ouverture... en ce moment-m\u00eame.\r\nIl a notamment appel\u00e9 \u00e0 combattre tout ce qui pourrait \"saper le pouvoir\" du parti communiste chinois...\r\nIl a \u00e9galement assur\u00e9 que l'\u00e9conomie de son pays ne fermerait pas ses portes au monde... promettant un \"traitement \u00e9quitable\" aux entreprises \u00e9trang\u00e8res.\r\n(11/FAILLITE SKYWORK ITV KUMMER) ****Retour en Suisse: La compagnie a\u00e9rienne bernoise \"SkyWork\" est menac\u00e9e de faillite.\r\nEn difficult\u00e9s financi\u00e8res.... la soci\u00e9t\u00e9 a deux semaines pour prouver \u00e0 l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile que ses finances sont redevenues saines.\r\nSkywork cherche donc des partenaires pour tenter de se sortir de ce mauvais pas... faute de quoi elle devra d\u00e9poser le bilan.\r\nMais quels sont les risques pour le petit a\u00e9roport de Belp... o\u00f9 est bas\u00e9e Skywork?\r\nSelon le journaliste a\u00e9ronautique Pascal K\u00fcmmer... il n'y a pas de quoi s'affoler.... car les liaisons exploit\u00e9es par Skywork pourraient int\u00e9resser d'autres compagnies.\r\n  47''\r\nPascal K\u00fcmmer avec Cynthia Racine.\r\n(03/NE/GRATUITE TRANSPORTS PUBLICS ITV CHOLLET) Des transports publics gratuits dans tout le canton de Neuch\u00e2tel: C'est l'objet d'une initiative lanc\u00e9e hier par une bonne partie de la gauche. \r\nCo\u00fbt de l'op\u00e9ration : 33 millions de francs...\r\nSelon les initiants... il pourra \u00eatre compens\u00e9 par le plafonnement des d\u00e9ductions fiscales li\u00e9es aux frais de d\u00e9placement. \r\nPlus de d\u00e9ductions mais des transports gratuits: Un leurre selon les opposants qui estiment que cela impliquera une hausse de 5 points d'imp\u00f4ts.\r\nLa r\u00e9ponse de Clarence Chollet, d\u00e9put\u00e9e Verte au Grand Conseil. \r\n 47''\r\nExtro: des propos recueillis par Coraline Pauchard. \r\nLes initiants ont jusqu'au 13 avril 2018 pour r\u00e9colter 4500 signatures.\r\n(05/VS/NAVETTES AUTONOMES PA) **** Les transports publics... il en est aussi question \u00e0 Sion: la ville pourra prolonger... et \u00e9tendre l'exploitation de ses navettes autonomes, lanc\u00e9es en 2016.\r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes a donn\u00e9 son feu vert. \r\nD'ici la fin de l'ann\u00e9e, elles vont doubler leur distance de parcours... pour desservir la gare de la capitale valaisanne.\r\nLa fin de la p\u00e9riode de test \u00e9tait pr\u00e9vue \u00e0 la fin du mois. \r\nLe projet se poursuit donc, Marie Giovanola, au moins jusqu'en d\u00e9cembre 2018.\r\n   49''\r\n((60'000 personnes ont pris place dans ces navettes automatis\u00e9es ces 16 derniers mois. De quoi satisfaire les autorit\u00e9s s\u00e9dunoises et Car Postal qui, en collaboration avec le canton du Valais, ont d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre l'aventure. C'est donc une seconde phase test qui va commencer pour ces petits bus jaunes sans chauffeur. Un accompagnateur continuera de surveiller leur bon fonctionnement et interviendra en cas de n\u00e9cessit\u00e9.Actuellement, les deux navettes, Val\u00e8re et Tourbillon de leurs petits noms, parcourent une boucle d'1,5 kilom\u00e8tre en vieille ville de Sion. D\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e, elles desserviront aussi la gare, toujours gratuitement. L'occasion de les confronter \u00e0 un trafic plus dense et de tester des feux de circulation intelligents. Une opportunit\u00e9 aussi pour les partenaires du projet que sont notamment l'EPFL et la HES SO Valais d'\u00e9laborer des solutions technologiques visant \u00e0 am\u00e9liorer la communication entre ces bus et les pi\u00e9tons. Un enjeu important pour le d\u00e9veloppement \u00e0 plus vaste \u00e9chelle de ces navettes.))\r\n(Hockey) **** Hockey sur glace... avec une bonne soir\u00e9e pour presque toutes les \u00e9quipes romandes hier.\r\nFribourg Gott\u00e9ron a mis fin \u00e0 quatre d\u00e9faites cons\u00e9cutives... en s'imposant 6 \u00e0 2 face \u00e0 Bienne.\r\nGen\u00e8ve Servette a battu Davos 3 \u00e0 0\r\nEt enfin Lausanne a domin\u00e9 Zoug 1 \u00e0 0.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-18T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-18T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990213", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990213", "ece-8990207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Les Etats-Unis valident une nouvelle th\u00e9rapie r\u00e9volutionnaire contre le cancer", "id": "sound-CE38CE5A-ECA4-4008-8ED3-1305A0A32D9A", "durationSec": 332, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Scott Gottlieb, membre de la commission d'\u00e9valuation de la FDA am\u00e9ricaine;Pascal Touchon, nouveau responsable du Monde des th\u00e9rapies g\u00e9niques dans le domaine du cancer chez Novartis. Il travaille dans le centre de recherche de Novartis \u00e0 Cambrige, Massachusetts\r\nUne nouvelle th\u00e9rapie contre le cancer vient d'\u00eatre valid\u00e9e aux Etats-Unis. Il s'agit de la premi\u00e8re th\u00e9rapie cellulaire g\u00e9nique, qui ouvre un march\u00e9 gigantesque pour les compagnies pharmaceutiques, dont Novartis, \u00e0 l'origine de ce traitement.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis valident une nouvelle th\u00e9rapie r\u00e9volutionnaire contre le cancer ***7h42...Direction les Etats-Unis...o\u00f9 une nouvelle th\u00e9rapie contre le cancer vient d'\u00eatre valid\u00e9e...par la Food and Drug Administration...\r\nParticularit\u00e9: il s'agit de la premi\u00e8re th\u00e9rapie cellulaire g\u00e9nique.\r\nla FDA, ef-di-\u00e9eee...parle elle-m\u00eame d'une d\u00e9cision historique...\r\nEt derri\u00e8re ce nouveau traitement on retrouve...Novartis!\r\nRapha\u00ebl Grand, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Washington.\r\nCette validation...c'est un nouvel espoir pour les patients atteints d'un cancer...\r\nmais c'est aussi un march\u00e9 gigantesque qui s'ouvre pour la pharma...\r\n DIGAS\r\n((Oui c'est un march\u00e9 \u00e9mergeant, fait d'innovation et de milliards de dollars investis.. On parle ici de th\u00e9rapie cellulaire g\u00e9nique.. \r\nC\u00e0d qu'avec ces th\u00e9rapies.  on retire du patient ses propres cellules immunitaire, on modifie g\u00e9n\u00e9tiquement ces cellules de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'elles puissent reconnaitre et d\u00e9truire les cellules canc\u00e9reuses. Et ensuite on r\u00e9injecte ces cellules nouvellement arm\u00e9es dans le patient. Ce sont des traitements sur mesure. On est l\u00e0 \u00e0 l'avant-garde de le recherche scientifique..  Une avanc\u00e9e effectivement qualifi\u00e9e d'historique par la FDA elle -m\u00eame. Ecoutez Scott Gottlieb, membre de la commission d'\u00e9valuation de la FDA am\u00e9ricaine\r\nNovartis_1 \r\n((TRAD : Les th\u00e9rapies g\u00e9niques ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9es dans de nombreux cas de maladies et sous diff\u00e9rentes conditions. LA FDA esp\u00e8re travailler avec la communaut\u00e9 scientifique afin de voir \u00e9merger de nouvelles th\u00e9rapies pour traiter des maladies graves.  La FDA approuve la th\u00e9rapie Kymriah (Kim ra\u00efa)))\r\n***kam ra\u00efa...(Kim ra\u00efa), c'est le nom de ce traitement d\u00e9velopp\u00e9 par Novartis...il s'adresse \u00e0 qui? \r\nUne th\u00e9rapie cellulaire g\u00e9nique d\u00e9velopp\u00e9e pour traiter des enfants ou des jeunes adultes atteint par une forme a\u00efgue de leuc\u00e9mie, un cancer du sang dont les chances de survie sont faibles.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 de Novartis c'est une r\u00e9elle perc\u00e9e. sur le plan commercial.. mais aussi m\u00e9dical. Pascal Touchon est le responsable Monde des th\u00e9rapies g\u00e9niques dans le domaine du cancer chez Novartis. Il travaille dans le centre de recherche de Novartis \u00e0 Cambrige, Massachusetts\r\nNovartis_2 31''\r\nNovartis va, d'ici la fin de l'ann\u00e9e, d\u00e9poser un dossier aupr\u00e8s des autorit\u00e9s europ\u00e9ennes et ensuite \u00e9largir les march\u00e9s.. Mais le feu vert de la FDA, c'\u00e9tait le Graal. Novartis indique avoir investi 1 milliard de dollars pour obtenir cette approbation aux Etats-Unis\r\n***Et ces th\u00e9rapies avec des cellules g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es, elles permettent de soigner le cancer ?\r\nElles permettent d'obtenir une r\u00e9mission. Et dans le cas de cette leuc\u00e9mie qui touche les enfants e tles jeunes adultes.. les r\u00e9sultats sont tr\u00e8s prometteurs. Sur 63 patients soumis au traitement, 83% d'entre eux ont obtenu une r\u00e9mission. Chiffres de Novartis, valid\u00e9s par la FDA\r\n***Rapha\u00ebl, encore un chiffre. le prix de ces traitements. la th\u00e9rapie de Novartis co\u00fbte.. 475 mille dollars (!) (460 mille francs)\r\nOui, C'est un traitement cher, tr\u00e8s cher. Qui s'adresse, pour l'heure, \u00e0 quelques centaines de patients aux Etats-Unis.. Alors comment Novartis justifie ces prix ? On retrouve Pascal Touchon\r\nNovartis_3 53''\r\n***Un traitement contre le cancer offert par Novartis.trop beau pour \u00eatre vrai? \r\nAlors, on va laisser \u00e0 Novartis le choix de son approche commerciale, marketing, Mais derri\u00e8re ces effets d'annonce. il y a surtout des questions de fond. A qui s'adresse ces th\u00e9rapies ?  Comment int\u00e9grer ces traitements \u00e0 large \u00e9chelle dans nos syst\u00e8mes de sant\u00e9.. Quel prix la soci\u00e9t\u00e9 est-elle pr\u00eate \u00e0 payer pour soigner le cancer ?\r\nLes Pharmas, en tout cas, croient \u00e0 la commercialisation de ces traitements. Selon la FDA, il y a plus de 500 dossiers en attente de validation. Une etnreprsie am\u00e9rciains a re\u00e7u la semaine pass\u00e9 un pr\u00e9-avis positfe pour une autre th\u00e9rapie \u00e0 base de cellule modifi\u00e9e g\u00e9n\u00e9tiquement. Co\u00fbt du traitement : 1 million de francs.))\r\n***.quand on parle d'augmentation des co\u00fbts de la sant\u00e9...Rapha\u00ebl Grand \u00e0 Washington....merci...\r\n-R\u00e9action Fred? \r\n-Renaud? \r\nJINGLE", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle th\u00e9rapie contre le cancer vient d'\u00eatre valid\u00e9e aux Etats-Unis. Il s'agit de la premi\u00e8re th\u00e9rapie cellulaire g\u00e9nique, qui ouvre un march\u00e9 gigantesque pour les compagnies pharmaceutiques, dont Novartis, \u00e0 l'origine de ce traitement."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis valident une nouvelle th\u00e9rapie r\u00e9volutionnaire contre le cancer / LME_2017-10-18T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8282940.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990232", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'EI chass\u00e9 de Raqa au terme d'une bataille qui a fait 3250 morts", "id": "sound-77CD6F92-AB93-482F-A858-18FA017FF845", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nathalie Goulet, s\u00e9natrice fran\u00e7aise;Pierre Servent, sp\u00e9cialiste des questions de d\u00e9fense;extrait du reportage d'Omar Ouahmane \u00e0 Raqqa\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'EI chass\u00e9 de Raqa au terme d'une bataille qui a fait 3250 morts (DJIHADISTES) L'histoire du jour, c'est celle d'une ville qui tombe...\r\nRAQA... l'ancienne capitale du GROUPE ETAT ISLAMIQUE en Syrie...\r\nreprise hier par les FDS...les forces arabo-kurdes soutenues par les \u00c9tats-Unis. \r\nla chute d'une ville symbole... \r\ncelle ou Daesh...a planifi\u00e9 plusieurs attentats en Europe, dont ceux du Bataclan ...\u00e0 Paris...\r\nl\u00e0 ou sont venus par centaines des Europ\u00e9ens... venus grossir les rangs des djihadistes du califat...\r\nIls seraient 300 combattants aujourd'hui... \r\net une question sur toutes les l\u00e8vres\r\nson 1 \r\nla question simple.. la .r\u00e9ponse beaucoup moins\r\nson 2 \r\nNathalie Goulet... s\u00e9natrice fran\u00e7aise...\r\nElle a pr\u00e9sid\u00e9 la premi\u00e8re commission d'enqu\u00eate sur l'organisation et les moyens de lutter contre les r\u00e9seaux djihadistes en France et en Europe. C'\u00e9tait en 2014.\r\nOn ne sait pas comment faire... \r\nfaut-il \u00e9liminer ces djihadistes \u00e9trangers ces places ? \r\nest-ce compatible avec le droit de la guerre ?\r\nEcoutez ce qu'en pense PIERRE SERVENT, sp\u00e9cialiste des questons de d\u00e9fense... \r\nFaut-il alors juger ces combattants? \r\net si oui qui doit les juger ? ou ? la r\u00e9ponse l\u00e0 non plus n'est pas simple... \r\nla solution passerait-elle par un tribunal p\u00e9nal international...?\r\nc'est la solution que prone... la s\u00e9natrice francaise... Nathalie Goulet...\r\nFausse bonne id\u00e9e... r\u00e9pond Pierre SERVENT...\r\nCar au dela des combattants...\r\nse pose aussi la question du sort de leur familles...\r\n\u00e9pouses et enfants n\u00e9s \u00e0 Raqa...\r\ncomme ceux qu'a rencontr\u00e9 l'ES de RADIO FRANCE... Omar Ouahmane... DANS UN CAMP \u00e0 une 50 aine de km de Raqqa ...\r\nAlors que faire de ces femmes et enfants ?\r\non retruve la s\u00e9natrice Nathalie Goulet\r\nEt selon un porte parole amricaim de \u00e9a colaotion internationale...\r\nquelque 400 djihadistes de l'Etat islamique (EI), dont plusieurs \u00e9trangers, se sont rendus en un mois aux forces d\u00e9mocratiques syriennes (FDS),\r\n5hxx\r\nSOLIDARITE\r\nnouvel extrait de l'album malien de M\r\nLAMOMALI", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'EI chass\u00e9 de Raqa au terme d'une bataille qui a fait 3250 morts / LMA_2017-10-18T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990208", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie -  Julien Perrot, directeur du journal La Salamandre", "id": "sound-1AAF3A5A-DA39-4909-8028-40EF23C36440", "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Von Reding, Jost;Julien Perrot, directeur de LA SALAMANDRE\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie -  Julien Perrot, directeur du journal La Salamandre (INVITE 18.10 5H45 JULIEN PERROT) TITRE WEB: JULIEN PERROT, directeur de LA SALAMANDRE\r\nDIRECT STUDIO LS \r\n** 05\r\n5h45\r\nNotre invit\u00e9 ...est  un vrai passionn\u00e9 de nature...  et \u00e7a ne date pas d'hier....\r\n30 ans plus tard... il est bien rest\u00e9 dans la Nature\r\ntoujours directeur de la SALAMANDRE...\r\nle journal qu'il a lanc\u00e9 a 11 ans seulement...\r\nBonjour Julien Perrot \r\nxxxx\r\nl'archive qu'on vient d'entendre date de 1986.\r\nVous aviez  \u00e0 peine 14 ans et nos plus anciens auditeurs les auront peut-\u00eatre reconnus, vous \u00e9tiez en compagnie d'Archibald Cartier et de Pierre Lang dans l'\u00e9mission \"Escapades\" de la TSR...  Vous vous souvenez de ce moment?\r\nxxx\r\n- on vous sent assez s\u00e9rieux, \u00e0 l'aise...presque adulte ...avant l'heure  ?\r\n- pourquoi lancer son journal a l'\u00e2ge de 11 ans ? on s'y prend comment ?\r\n Quand j'ai lanc\u00e9 le journal, c'\u00e9tait l'\u00e9poque de Tchernobyl. \u00c7a m'angoissait de voir les adultes d\u00e9truire la nature. Ma r\u00e9ponse de gamin a \u00e9t\u00e9 de toucher le cour des gens en leur expliquant la nature.\r\nLe premier exemplaire de son magazine, il l'a r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 11 ans, \u00aben tapant \u00e0 deux doigts sur la machine \u00e0 \u00e9crire de ma grand-m\u00e8re et en commettant de nombreuses fautes d'orthographe\u00bb La revue, qui se vendait \u00e0 20 exemplaires \u00e0 la famille et aux copains, est aujourd'hui une r\u00e9f\u00e9rence dans son domaine et compte 33 000 abonn\u00e9s\r\n- ce titre LA SALAMANDRE, il vient d'ou ?\r\nA la campagne. C'est \u00e0 cet \u00e2ge que j'ai rencontr\u00e9, dans la for\u00eat, mes premi\u00e8res salamandres. J\r\nA la suite de cette \u00e9mission, pr\u00e8s de 60 personnes contactent Julien pour s'abonner. \u00abCe n'\u00e9tait pas \u00e9norme, mais pour moi \u00e7a l'\u00e9tait.. Et le fait que ce soit des gens que je ne connaissais pas, m'a oblig\u00e9 \u00e0 continuer de publier une 'Salamandre' par mois.\u00bb.\r\n - cet amour de la nature. c'est un  h\u00e9ritage de vos parents ? \r\nN\u00e9 d'un papa vigneron et arboriculteur et d'une maman assistante m\u00e9dicale, accessoirement excellente cuisini\u00e8re, il grandit entre Aubonne et Allaman, dans le canton de Vaud, avec le go\u00fbt des bonnes choses et des promenades solitaires, avec un prof formidable qui d\u00e8s la quatri\u00e8me primaire contribue \u00e0 allumer sa passion\r\n- Votre monde c'\u00e9tait vraiment la nature. \u00c0 tel point que vous l'aviez fait entrer dans votre chambre?\r\n-Et des fois, vous faisiez vraiment on peut le dire, l'\u00e9cole buissonni\u00e8re?\r\n- Pour le choix de vos \u00e9tudes, j'imagine que vous n'avez pas h\u00e9sit\u00e9 longtemps ? (biologie \u00e0 Neuchatel) \r\n-vous auriez pu \u00eatre prof de sciences naturelles ? \r\n\u00abAujourd'hui si l'on va dans une salle de classe, les enfants connaissent la diff\u00e9rence entre un \u00e9l\u00e9phant et un rhinoc\u00e9ros.. Par contre, ils ne connaissent pas celle entre un chevreuil et un chamois!\u00bb\r\nAujourd- hui, vous \u00eates \u00e0 la t\u00eate d'une vraie PME? vous vous etes decouvert l'ame d'un entreprenur ? \r\na salamandre ... aujourd'hui...c'est ce une v\u00e9titbale PME 18 salari\u00e9s: ce festival annuel, les magazines, les revues, youtube aussi avec  une chaine youtube ; \"la minute nature\". un  bon business la nature en CH ? (11 000 abonn\u00e9s, chaque vid\u00e9\u00e0 20 000 vues, le million totalis\u00e9. )))\r\n-le coeur du m\u00e9tier... ca reste l0\u00e9dition de magazine28 000 abonn\u00e9s (moiti\u00e9 SUISSE moiti\u00e9 FRnace)\r\nexemple d'une presse qui vit sans publicit\u00e9.et r\u00e9sistance de la presse papier.long\u00e9vit\u00e9 exemplaire...\r\n-difficult\u00e9s \u00e9conomiques en 2013. licenciements, ca va mieux ?\r\nVous arrivez quand m\u00eame \u00e0 trouver du temps pour sortir dans la nature?\r\n- la nature continue \u00e0 vous \u00e9merveiller ?\r\n- vous continuez \u00e0 apprendre ? \r\n- Avec plus de trente ann\u00e9es d'observation dans la nature, quel regard portez-vous aujourd'hui sur l'\u00e9volution de l'environnement?\r\nIl y a quand m\u00eame quelques aspects positifs, non. En Suisse on a de nouveau des lynxs, des loups, des ours...?\r\n-vous etes aussi papa, enfants pr\u00eats a reprendre le relai ? journalistes nature en herbe ?\r\n((\r\n- critique sur l'action de nos politiques: se \u00e9tait alors \u00e0 la pointe des questions environnementales. Aujourd'hui, elle est \u00e0 la tra\u00eene, si on la compare aux r\u00e8glementations europ\u00e9ennes.\r\nITV AU TEMPS en 2008: Qu'attendez-vous de la Suisse de 2018? - Qu'elle redevienne un mod\u00e8le dans le domaine de la protection de la nature, comme elle l'a \u00e9t\u00e9 dans les ann\u00e9es 80.. Et cela ne doit pas se limiter aux technologies vertes. Il ne s'agit pas seulement de cr\u00e9er des emplois! 10 ans plus tard ??? \r\n- l'action de la SALAMANDRE elle est politique aussi? Quand il s'agit de prot\u00e9ger des papillons ou des fleurs, on passe pour des po\u00e8tes, c'est pourtant l'avenir de nos enfants! l\r\n)))\r\nJulien Perrot, directeur de LA SALAMANDRE\r\nnotre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30...\r\n\u00e0 5hxxx... votre choix musical \r\nMISS PERFUMADO... CESARIA EVORA \r\nBIO\r\n(((\r\n\u00c9TUDES DE BIOLOGIE \u00e0 l'UNINE en 92\r\n44 ans\r\nRacines. N\u00e9 le 7 septembre 1972 en terre celtique - c'est-\u00e0-dire \u00e0 Neuch\u00e2tel -, Julien Perrot vit avec sa femme et leur fils Robin \u00e0 Saint-Blaise (NE)\r\noctobre 83: 1er num\u00e9ro de LA SALAMANDRE \u00e0 11 ans\r\nlivre juin dernier LA MINUTE ,NATURE 52 histoires qui se passent pr\u00e8s de chez vous\r\nsalamandre: revue, livres; dvd; \r\nhabite pr\u00e8s du lac de NEUCH\r\n 1983 Julien Perrot, \u00e2g\u00e9? de onze ans, cr\u00e9?e son journal \u00abPal\u00e9ontologie\u00bb a? l'aide d'une machine \u00e0? \u00e9?crire. Le premier num\u00e9?ro est tir\u00e9? \u00e0? vingt exemplaires. 1984 Il assiste \u00e0? la naissance de petites salamandres sortant de leur m\u00e8?re et rebaptise son journal \u00abLa Salamandre\u00bb. 1997 Dipl\u00f4?me de biologiste en poche, obtenu \u00e0? Neuch\u00e2?tel, Julien devient le plus jeune r\u00e9?dacteur en chef professionnel de Suisse romande. Et engage sa premi\u00e8?re salari\u00e9?e. 1998 Lancement de \u00abLa Petite Salamandre\u00bb, magazine destin\u00e9? aux enfants de six \u00e0? douze ans. 2001 Une version de \u00abLa Salamandre\u00bb pour la France est cr\u00e9\u00e9?e. 2003 Naissance \u00e0? Morges (VD) du Festival Salamandre, organis\u00e9? en octobre. Cette f\u00ea?te pour la nature attire plus de 8000 visiteurs. 2007 Lancement du site internet www.lasalamandre.net. 2012 \u00abLa Salamandre\u00bb compte 32000 abonn\u00e9s, et la \u00abPetite Salamandre\u00bb totalise 20000 abonn\u00e9?s. Une version allemande est lanc\u00e9e, de m\u00ea?me qu'un hors-s\u00e9rie, \u00abM\u00e9tamorphoses\u00bb. BMO Julien Perrot est le fondateur de \u00abLa Salamandre\u00bb. La revue, qui para\u00eet tous les deux mois, est imprim\u00e9e \u00e0 Ornans, en France voisine. ARCHIVES DAVID MARCHON\r\n-Une \u00e9quipe de dix-huit personnes qui cr\u00e9ent trois magazines nature, des livres, des documentaires, un festival, et depuis peu des vid\u00e9os sur Youtube. C'est surtout l'envie de partager la beaut\u00e9 de la nature\r\nQuel est votre animal totem? La salamandre, bien s\u00fbr! (Il rit) Quand j'\u00e9tais petit, j'habitais pr\u00e8s d'une rivi\u00e8re. Un jour, j'ai attrap\u00e9 deux sp\u00e9cimens et je les ai emmen\u00e9s chez moi. Peu apr\u00e8s, dans le terrarium, j'ai vu na\u00eetre des b\u00e9b\u00e9s salamandres et \u00e7a m'a vraiment marqu\u00e9. J'ai repens\u00e9 \u00e0 cet \u00e9pisode quand j'ai vu na\u00eetre mon fils Robin.\r\nEtienne Dubuis 1972 Naissance \u00e0 Gen\u00e8ve. Julien Perrot vit ses 20 premi\u00e8res ann\u00e9es entre Allaman et Aubonne. 1983 Publication du premier num\u00e9ro de La Salamandre. 1984 Premier passage \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, dans l'\u00e9mission de Pierre Lang \u00abEscapades\u00bb. Signe de d\u00e9part d'une forte m\u00e9diatisation. 1992 D\u00e9m\u00e9nagement \u00e0 Neuch\u00e2tel et d\u00e9but d'\u00e9tudes de biologie. 1998 Julien Perrot choisit de se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 La Salamandre. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 15 ans \u00e0 domicile, il loue un premier bureau et engage un premier employ\u00e9, une secr\u00e9taire \u00e0 40%. Il est invit\u00e9 peu apr\u00e8s dans l'\u00e9mission Zig Zag Caf\u00e9 et c'est le miracle: en 10 jours, il re\u00e7oit 1500 demandes d'abonnement. 2003 L'entreprise devenue prosp\u00e8re organise un premier festival. 7000 personnes affluent, le double du nombre attendu. Le succ\u00e8s ne se d\u00e9mentira plus. L'an dernier, la manifestation a mobilis\u00e9 quelque 100 b\u00e9n\u00e9voles. 2008 La Salamandre f\u00eate ses 25 ans. Quinze de plus que Le Temps...)))\r\n-----", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie -  Julien Perrot, directeur du journal La Salamandre / LMA_2017-10-18T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7481352.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990208", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-70129B0B-5E09-4129-BDDF-4F5F500C2344", "durationSec": 883, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Kenel, avocat fiscaliste;Michael Amar, chef d'entreprise;Jean Fran\u00e7ois Stazak, professeur de g\u00e9orgaphie culturelle \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Eigenmann, Julie;Bruno M\u00e9gevand, Pr\u00e9sident de la Fondation pour la Cit\u00e9 de la Musique\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF3/RETOUR EXILES FISCAUX PI (7H))  \r\nLa politique fiscale du pr\u00e9sident Emmanuel Macron se fait donc d\u00e9j\u00e0 sentir jusqu'en Suisse...\r\nDe plus en plus de citoyens fran\u00e7ais qui avaient quitter le pays  pour des raisons \u00e9conomiques envisagent de retourner vivre en France.\r\nIls se rendent dans les bureaux des fiscalistes...pour obtenir des informations.\r\nLa tendance se confirme chaque mois...(alors que l'assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise entame cette semaine l'examen du projet de loi de finances).\r\nElle pr\u00e9voit la fin de l'imp\u00f4t sur la fortune pour les plus riches au profit de l'imp\u00f4t sur la succession est un argument de plus pour inviter ces exil\u00e9s fiscaux \u00e0 rentrer au pays.\r\nEstelle Braconnier...\r\n  1'59\r\n((Le gouvernement fran\u00e7ais d\u00e9ploie tous les moyens possibles pour encourager ce retour...jusqu'\u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 une conf\u00e9rence est organis\u00e9e le 31 octobre prochain par la chambre de commerce et d'industrie France-Suisse avec comme titre : \"La France : une destination attractive pour vos affaires !\". Philippe Kenel est avocat fiscaliste il n'avait jamais vu \u00e7a....\r\nSON\r\nL'\u00e9lection d'Emmanuel macron est un d\u00e9clic pour les rappatri\u00e9s \u00e9conomiques.Michael Amar est chef d'entreprise il arrive de Californie o\u00f9 il \u00e9tait parti s'installer.Il vient d'emm\u00e9nager dans le Sud de la France apr\u00e8s des ann\u00e9es d'exil. Michael Amar\r\nSON\r\nEn Suisse la tendance reste marginale.Le retour des plus fortun\u00e9s dans l'hexagone ne repr\u00e9sentent pas ou pas encore une perte \u00e9conomique.))\r\n(02/NEGOCIATIONS BIRMANIE PA (7H)) *** En pleine crise des r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas...des hauts grad\u00e9s de l'arm\u00e9e birmane sont en visite...en Suisse...depuis lundi.\r\nLe D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res nous a confirm\u00e9 hier soir...cette information, relay\u00e9e par Amnesty International.\r\nL'ONG a publi\u00e9 cette nuit un rapport accablant sur la situation en Birmanie. \r\nD\u00e9sormais, 580  mille membres de la minorit\u00e9 Rohingya auraient fui le pays...pour se r\u00e9fugier au Bangladesh.\r\nAmnesty accuse les militaires birmans de  \"crimes contre l'humanit\u00e9 syst\u00e9matiques\" \r\nPietro Bugnon, cette visite \u00e0 Berne intervient au plus mauvais moment pour les autorit\u00e9s suisses.\r\n  1'06\r\n((Recevoir des hauts grad\u00e9s, pr\u00e9cis\u00e9ment au moment o\u00f9 Amnesty International r\u00e9clame des sanctions cibl\u00e9es contre les responsables des exactions commises en Birmanie... c'est politiquement explosif. D'autant que les militaires de ce pays sont la cible d'une condamnation presque unanime de la communaut\u00e9 internationale. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron par exemple a qualifi\u00e9 de \"g\u00e9nocide\" et de \"purification ethnique\" les pers\u00e9cutions dont sont victimes les Rohingyas. Le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res aurait sans doute pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que cette rencontre avec les cadres de l'arm\u00e9e birmane reste discr\u00e8te. En Birmanie, c'est tout le contraire. Le voyage du num\u00e9ro deux de l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 m\u00e9diatis\u00e9. L'agence de presse officielle du pays ne s'est pas priv\u00e9e de relater en d\u00e9tail le d\u00e9part de la d\u00e9l\u00e9gation birmane. Une r\u00e9cup\u00e9ration politique qui met la Suisse dans une position inconfortable sur la sc\u00e8ne internationale. Comme toujours, dans ce genre de cas, les autorit\u00e9s helv\u00e9tiques se d\u00e9fendent en expliquant qu'il n'est pas dans leur habitude de pratiquer la politique de la chaise vide. Que la solution passe par le dialogue, avec toutes les parties. Pas s\u00fbr que cette explication tr\u00e8s diplomatique \u00e9vite la pol\u00e9mique.))\r\n(CHN - Ouverture congr\u00e8s) ***Une promesse....ce matin...dans l'actualit\u00e9 internationale : \"L'\u00e9conomie chinoise ne fermera pas ses portes au monde\"...\r\nD\u00e9claration ce matin...\u00e0 P\u00e9kin...du dirigeant chinois. Si Jinping...en ouverture du congr\u00e8s du parti communiste...\r\nOmniprps\u00e9sent dans les m\u00e9dias...il va \u00eatre r\u00e9\u00e9lu...\u00e0 la pr\u00e9sidence du parti.\r\nEt  il s'est donc effeorc\u00e9 cette nuit...d'adresser  un message d'ouverture au reste de la plan\u00e8te. \r\nSi Jinping...promet de prot\u00e9ger les droits et les int\u00e9r\u00eats des investisseurs \u00e9trangers...\r\nComme une r\u00e9ponse...aux nombreuses critiques...qui accusent P\u00e9kin...de protectionnisme...et de discrimation...face aux firmes \u00e9trang\u00e8res...\r\n(21/ USA / DECRET MIGRATOIRE) ***Et d'une puissance \u00e9conomique \u00e0 l'autre...Aux Etats-Unis...un juge f\u00e9d\u00e9ral a supendu hier soir...la derni\u00e8re version du fameux d\u00e9cret anti-immigartion de Donald Trump...\r\nTroisi\u00e8me tentative du pr\u00e9sident am\u00e9ricain...et troisi\u00e8me blocage par la justice.\r\nCette fois...c'est un juge f\u00e9d\u00e9ral de Hawa\u00ef...qui suspend l'application de texte...quelques heures seulement...avant sa mise en oeuvre...\r\nLes explications \u00e0 Wahington...de Rapha\u00ebl Grand.\r\n(((Donald Trump se heurte une nouvelle fois \u00e0 la justice dans sa volont\u00e9 de r\u00e9guler l'mmigraiton aux Etats-Unis. Sa troisi\u00e8me tentative de d\u00e9cret est suspendu. Le texte ciblait 8 pays.   le Y\u00e9men, la Syrie, la Libye, l'Iran, la Somalie, mais aussi la Cor\u00e9e du Nord, le Tchad et le  V\u00e9n\u00e9zuela. Cette troisi\u00e8me tentative avait la particularit\u00e9 d'inclure auss ides pays non-musulmans. Insuffisant pour le juge f\u00e9d\u00e9ra lde Hawa\u00ef  pour qui, cette troisi\u00e8me version \"souffre des m\u00eames maux que les d\u00e9crets pr\u00e9c\u00e9dants.. \u00bb A savoir uen approche discriminatoire bas\u00e9e sur la nationalit\u00e9 ou la religion d'une personne.\r\nLe d\u00e9cret migratoire de Trump reste n\u00e9anmoins en vigueur pour deux pays.  La Cor\u00e9e du Nord et le Venezuela car l'Etat de Hawa\u00ef n'a pas explicitement  demand\u00e9 leur retrait. \r\nCe nouvel \u00e9chec de Donald Trump face \u00e0 la jusitce est d\u00e9nonc\u00e9 par la Maison Blanche, qui qualifie la d\u00e9cision du juge de \u00ab dangereuses \u00bb car elle court-circuite les efforts du pr\u00e9sident pour garder les Am\u00e9ricains en s\u00e9curit\u00e9. Le d\u00e9partement de la Justice fera appel dans ce bras de fer institutionnel. RG rtsinfo WH)))\r\n(Portugal) Au Portugal...3 mille  pompiers restent mobilis\u00e9s...mais les incendies...qui ont ravag\u00e9 le pays ces derniers jours...sont d\u00e9sormais ma\u00eetris\u00e9s...\r\nLe bilan humain est lourd - 41 morts...et la col\u00e8re prend une tournure politique.\r\nLe pr\u00e9sident conservateur Marcelo R\u00e9b\u00e9lo de Sousa...a appel\u00e9 hier soir le gouvernement socialsite...\u00e0 \"tirer toutes les cons\u00e9quences de cette trag\u00e9die\"\r\nIl r\u00e9clame un remaniement minist\u00e9riel...et le d\u00e9part de la ministre de l'Int\u00e9rieur...\r\nDemande aussi formul\u00e9e sur le net par des centaines de Portugais...\r\nDes manifestations hostiles au gouvernement son pr\u00e9vues dans les prochains jours.\r\n(Catalogne) ***Et en Catalogne...ils \u00e9taient des dizaines des  milliers hier soir encore ..dans les rues de Barcelone...\r\nNouvelle mobiilsation des ind\u00e9pendantistes...qui ont r\u00e9uni...selon la police...200 mille citoyens...\r\nIls ont d\u00e9fil\u00e9...pour proster...contre l'incarc\u00e9ration...pour s\u00e9dition..de leaders du mouvement pour l'ind\u00e9pendance.\r\n\"Une minute de silence\" leur avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9e hier \u00e0 la mi-journ\u00e9e...suivie par des milliers d'employ\u00e9s.\r\nC\u00f4t\u00e9 agenda : l'ultimatum de Madrid...est fix\u00e9 \u00e0 10 heures...demain matin.\r\nLe dirigeant catalan Carles Pudjemont doit annoncer s'il renonce ou non...\u00e0 ses intentions s\u00e9paratistes...\r\n(TF6/AQUATIS EXOTISME PI (7H)) ***Retour en Suisse...L'ouverture ...\u00e0 Lausanne...du plus grand aquarium d'eau douce d'Europe ne fait pas que des heureux...\r\nAquatis sera accessible au public d\u00e8s samedi...\r\nA l'int\u00e9rieure... une sc\u00e9nographie qui se veut \u00e9ducative, pour sensibiliser le monde \u00e0 la pr\u00e9servation de l'eau douce... t puis des dizaines et des dizaines d'aquariums qui abritent au total pr\u00e8s de 10 mille poissons. \r\nEt c'est la que pour certains, \u00e7a pose probl\u00e9em....notamment dans les milieux anti sp\u00e9cistes. \r\nD\u00e9cryptage sign\u00e9...Agathe Birden.\r\n  1'36\r\n((Aquatis, comme d'autres parcs animaliers, c'est un peu un concentr\u00e9 de nos contradictions... c'est ce que nous explique le professeur de g\u00e9orgaphie culturelle \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Jean Fran\u00e7ois Stazak...\r\n---son 1\r\nOui il y a des poissons dans des aquariums, mais ceux ci sont surtout les ambassadeurs de leur esp\u00e8ce et de leur sauvegarde....Ca c'est le message que mart\u00e8le l'\u00e9quipe d'Aquatis... pour Jean Fran\u00e7ois Stazak, le message n'est pas nouveau et est un peu \u00e9cul\u00e9...\r\n----son 2\r\nAquatis attend 450 mille visiteurs pour sa premi\u00e8re ann\u00e9es d'exploitation. ))\r\n(FR - Taxe d'\u00e9tudes) A Fribourg, c'est une projet qui fait d\u00e9j\u00e0 bondir certains \u00e9tudiants...\r\nLes taxes universitaires sont aujourd'hui fix\u00e9es \u00e0 655 francs....elles pourraient augmenter...d\u00e8s l'an procahin...de 35%.\r\nLe rectorat invoque la nouvelle planification de l'institution. Il va  d\u00e9poser une demande  au Conseil d'Etat.\r\nL'AGEF...l'association g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9tudiants.. a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi. Elle lance une p\u00e9tition contre cette possible hausse des taxes.\r\n(20/GE CITE DE LA MUSIQUE ITV MEGEVAND) A Gen\u00e8ve, on  sait d\u00e9sormais \u00e0 quoi ressemblera la Cit\u00e9 de la musique \r\nLe projet qui regroupera L'Orchestre de la Suisse romande, la Haute Ecole de Musique et 4 salles de concert dans le quartier des Nations a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 hier\r\nLes architectes laur\u00e9ats sont le genevois Pierre-Alain Dupraz et le lisbo\u00e8te Goncalvo Byrne\r\nLeur proposition: deux b\u00e2timents encastr\u00e9s qui montent en pointe vers le ciel. \r\nMais pourquoi ce projet a-t-il \u00e9t\u00e9 choisi?\r\n Explications de Bruno M\u00e9ge-vand, Pr\u00e9sident de la Fondation pour la Cit\u00e9 de la Musique. \r\n  48''\r\nDes propos recueillis par Julie Eigenmann\r\n(15/HOCKEY: GOTTERON-BIENNE PA) ***Et on pase au sport...en hockey sur glace......c'\u00e9tait  \"surprise party\"...hier...sur les patinoires helv\u00e9tiques...\r\nSoir\u00e9e d\u00e9bordante de surprise....o\u00f9 les mal class\u00e9s se sont rebell\u00e9s...\r\nR\u00e9sultat : 3 victoires romandes...\r\nDont celle de Fribourg.-Gott\u00e9ron...face \u00e0 Bienne.\r\nLe r\u00e9cit de  Laurent Bastardoz\r\n   ''\r\n((On joue la 35\u00e8me minute hier soir \u00e0 la patinoire de St-L\u00e9onard. Genou a terre, Jonas Hiller vient d'encaisser 4 buts en moins de 10 minutes. C'en est trop pour l'ex-gardien de NHL. Ecoeur\u00e9 il quitte la glace remplac\u00e9 par Paupe. Hier soir le gardien biennois n'a pas pu faire de miracle face \u00e0 l'indiscipline crasse de ses co\u00e9quipiers. Dans un 2\u00e8me tiers ou ils menaient pourtant 2 \u00e0 1, les S\u00e9elandais ont encaiss\u00e9 4 buts en 10 minutes dont 3  en inf\u00e9riorit\u00e9 num\u00e9rique. En face Fribourg Gott\u00e9ron, retrouv\u00e9e dans cet exercice s'est ainsi envoler pour mettre fin \u00e0 4 d\u00e9faites cons\u00e9cutives. Une victoire 6 \u00e0 2 qui ne souffre d'aucune discussion ! Les deux clubs romands ont \u00e9galement fait le plein de points.  Gen\u00e8ve Servette a battu Davos 3 \u00e0 0 alors que Lausanne s'est impos\u00e9 contre Zoug 1 \u00e0 0 ! Une 14\u00e8me journ\u00e9e marqu\u00e9e surtout par les d\u00e9faites surprises de Zurich \u00e0 Langnau 3 \u00e0 2 et de Lugano \u00e0 Kloten 3 \u00e0 1 ! Dans cette soir\u00e9e des mal-lotis, seul Ambri n'a pas tir\u00e9 les marrons du feu. Les L\u00e9ventins se sont inclin\u00e9s 1 \u00e0 0 contre Berne qui d\u00e9sormais tr\u00f4ne seul en haut du classement.))\r\n(Foot - CL et B\u00e2le ce soir) Et toujours au chapitre sportif...\r\nDeux r\u00e9sultats marquants hier soir en Ligue des Champions de football...\r\nManchester City a battu Naples 2-1...alors que Tottenham....a obtenu le nul 1 partout sur la pelouse du tenant du titre : le Real Madrid.\r\nDortmund et Monaco...qui n'ont  \u00e0 nouvaeu pas gagn\u00e9...sont d\u00e9j\u00e0 tout proches de l'\u00e9limination...\r\nCe soir \u00e0 20h45,  le FC B\u00e2le sera en lice...sur la pelouse du CSKA Moscou...\r\n(METEO) C'est une nouvelle journ\u00e9e ensoleill\u00e9e qui s'annonce. \r\nComptez encore 19 \u00e0 22 degr\u00e9s en plaine\r\nDemain, le temps restera globalement ensoleill\u00e9 et toujours doux, m\u00eame si les nuages pourront se montrer parfois denses \u00e0 proximit\u00e9 du Jura.\r\nAlors que vendredi, la r\u00e9gion genevoise pourrait recevoir quelques gouttes de pluie...  \r\nAvant l'arriv\u00e9e d'une d\u00e9gradation durant le week-end.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(09/RUSSIE/USINE A TROLLS PA) Une enqu\u00eate d'un m\u00e9dia russe r\u00e9v\u00e8le que c'est bien depuis l' Usine \u00e0 troll de Saint-P\u00e9tersbourg que le Kremlin aurait tent\u00e9 d'influencer les \u00e9lections am\u00e9ricaines. \r\nUn d\u00e9partement entier de cyber-soldats, \u00e0 partir de 2015, aurait abreuv\u00e9 la toile de contenus sur des th\u00e8mes sensibles aux Etats-Unis, dans le but de diviser l'opinion am\u00e9ricaine. \r\nLa Russie aurait aussi organis\u00e9 des meetings \u00e0 distance.\r\n A Moscou, Isabelle Cornaz.\r\n  1'00\r\n((Le journal RBK affirme qu'un d\u00e9partement entier de l'usine \u00e0 troll de Saint-P\u00e9tersbourg, avait pour mission de r\u00e9diger des contenus sur internet pour influencer l'opinion am\u00e9ricaine \u00e0 la veille des \u00e9lections. Mais leur action n'\u00e9tait pas que digitale. Depuis Saint-P\u00e9tersbourg, ces employ\u00e9s auraient r\u00e9ussi \u00e0 mobiliser des militants notamment de la cause noire aux Etats-Unis, pour qu'ils se rendent \u00e0 des meetings, sans soup\u00e7onner que des Russes se cachaient derri\u00e8re l'organisation de ces \u00e9v\u00e9nements. Au total, en deux ans, la Russie aurait d\u00e9pens\u00e9 2 millions de dollars pour l'ensemble de ces op\u00e9rations. Pour acheter de la publicit\u00e9 sur Facebook, mais surtout pour payer les salaires des presque 100 personnes qui travaillaient dans ce d\u00e9partement. Une cinquantaine de personne d'ailleurs y travailleraient toujours. Ce qui laisse croire que le but de l'op\u00e9ration n'\u00e9tait pas le soutien sp\u00e9cifique d'un candidat, mais bien de semer la division aux Etats-Unis. Aujourd'hui, cette arm\u00e9e de troll russes pars\u00e8ment toujours la toile mais cette fois-ci aussi avec de propos anti-Trump. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-10-18T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-10-18T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990239", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990239", "ece-8990219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pour quelles raisons le groupe Etat islamique a-t-il choisi Raqa comme bastion?", "id": "sound-61134257-4AF3-437E-858D-6E250AA9EB51", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au terme d'une bataille de quatre mois, les Forces d\u00e9mocratiques syriennes ont pris les derni\u00e8res positions du groupe Etat islamique \u00e0 Raqa. La ville \u00e9tait occup\u00e9e depuis presque quatre ans par les djihadistes, qui en ont fait leur capitale, depuis la chute de Mossoul. Pourquoi ont-ils choisi Raqa?\r\n\r\n* * Au terme d'une bataille de quatre mois, les Forces d\u00e9mocratiques syriennes ont pris les derni\u00e8res positions du groupe Etat islamique \u00e0 Raqa. La ville \u00e9tait occup\u00e9e depuis presque quatre ans par les djihadistes, qui en ont fait leur capitale, depuis la chute de Mossoul. Pourquoi ont-ils choisi Raqa?", "alternativeExcerpt": ["Au terme d'une bataille de quatre mois, les Forces d\u00e9mocratiques syriennes ont pris les derni\u00e8res positions du groupe Etat islamique \u00e0 Raqa. La ville \u00e9tait occup\u00e9e depuis presque quatre ans par les djihadistes, qui en ont fait leur capitale, depuis la chute de Mossoul. Pourquoi ont-ils choisi Raqa?"], "alternativeTitle": ["Pour quelles raisons le groupe Etat islamique a-t-il choisi Raqa comme bastion? / TUM_2017-10-18T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990162", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8990159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Malte et le vendeur suisse de passeports", "id": "sound-8904D97F-9C3C-456E-9854-7984DAA988C5", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Malte, deux jours apr\u00e8s l'assassinat de Daphne Caruana Galizia, cette journaliste d'investigation qui d\u00e9non\u00e7ait la corruption dans son pays, le nom d'un Suisse, surnomm\u00e9 \"le roi du passeport\", refait surface.\r\n\r\n* * Alter Eco - Malte et le vendeur suisse de passeports   DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n((TITRE : Malte et le vendeur suisse de passeports))\r\n***7h24...Alter Eco nous em\u00e8ne ce matin \u00e0 Malte...\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, deux jours apr\u00e8s l'assassinat de Daphne Caruana Galizia, cette journaliste d'investigation qui d\u00e9non\u00e7ait la corruption dans son pays. et bien le nom d'un Suisse refait surface. \r\nSur son profil Facebook hier apr\u00e8s-midi, le fils de la journaliste assassin\u00e9e, Mathew Guarana Galizia, accusait nomm\u00e9ment l'avocat zurichois Chrisitan K\u00e4lin, et son cabinet Henley&Partners: \u00ab une bande d'escrocs, je cite, qui ont conspir\u00e9 avec des politiciens \u00e0 Malte pour paralyser financi\u00e8rement ma m\u00e8re en menant les poursuites vexatoires les unes apr\u00e8s les autres. \u00bb\r\n***Qui est ce Zurichois, qui se retrouve sous les projecteurs ?\r\nChristian K\u00e4lin, 45 ans, est un commer\u00e7ant de passeport, le \u00ab roi du passeport \u00bb, comme on l'appelle. Son cabinet, Henley&Partners, se d\u00e9finit comme celui des \u00ab Global Citizen \u00bb, les citoyens du monde. Des personnes fortun\u00e9es ou des top managers qui ont besoin de plusieurs passeports.\r\nCe commerce de passeports \u00e9tait pendant longtemps la seule sp\u00e9cialit\u00e9s de micros-Etats dans les Cara\u00efbes, comme la Grenade ou Antigua-et-Barbuda.\r\nEn Suisse, Christian K\u00e4lin est d'ailleurs consul honoraire du petit Etat de Saint-Kitts and Nevis. Ce confetti a d\u00e9velopp\u00e9 ce commerce lucratif consistant \u00e0 installer et d\u00e9fiscaliser des grandes fortunes.\r\nDepuis cinq ans, il est aussi possible, \u00e0 Chypre et \u00e0 Malte, en pleine Union europ\u00e9enne, d'acheter son passeport. Le principe est simple : un individu obtient un titre de citoyennet\u00e9 en \u00e9change d'investissement ou de versement uniques \u00e0 l'Etat en question. A Malte, un passeport co\u00fbte plus d'un millions d' euros d'investissements.\r\n***un million...il faut en effet avoir les moyens...Fr\u00e9d\u00e9ric la corruption r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9e \u00e0 Malte proviendrait donc en partie de ce commerce de passeports ?\r\nC'est en tout ce que d\u00e9non\u00e7ait Daphne Guarana Galizia. Cette pratique inqui\u00e8te l'OCDE, car changer de titre de citoyennet\u00e9 est un moyen de contourner l'\u00e9change automatique d'informations fiscales. Auquel Malte participe \u00e9videmment. La Vallette a sign\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e l'Accord multilat\u00e9ral entre autorit\u00e9s comp\u00e9tentes portant sur les \u00e9changes des d\u00e9clarations pays par pays. Au moment m\u00eame o\u00f9 \u00e9clataient les \u00ab Malta Files \u00bb, ces Panama Papers \u00e0 la sauce m\u00e9diterran\u00e9enne. \r\nMalte clean sur le papier.. Plus trouble dans les pages de ses passeports.\r\n...Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs...l'art de la formule/de l'image...", "alternativeExcerpt": ["A Malte, deux jours apr\u00e8s l\u2019assassinat de Daphne Caruana Galizia, cette journaliste d\u2019investigation qui d\u00e9non\u00e7ait la corruption dans son pays. Fr\u00e9d\u00e9ric, le nom d\u2019un Suisse refait surface.", "A Malte, deux jours apr\u00e8s l\u2019assassinat de Daphne Caruana Galizia, cette journaliste d\u2019investigation qui d\u00e9non\u00e7ait la corruption dans son pays, le nom d\u2019un Suisse, surnomm\u00e9 \"le roi du passeport\", refait surface.", "A Malte, deux jours apr\u00e8s l\u2019assassinat de Daphne Caruana Galizia, cette journaliste d\u2019investigation qui d\u00e9non\u00e7ait la corruption dans son pays, le nom d\u2019un Suisse, surnomm\u00e9 \"le roi du passeport\", refait surface."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Malte et le vendeur suisse de passeports", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Malte et le vendeur suisse de passeports", "Alter Eco - Malte et le vendeur suisse de passeports / LME_2017-10-18T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Malte et le vendeur suisse de passeports / LME_2017-10-18T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8990241", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990241", "ece-8990220"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz : - Bande originale de \"Batman Begins\", Hans Zimmer", "id": "sound-57BE0BC2-96A6-486F-91F2-8D79CFDFAF6A", "durationSec": 302, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Bande originale de \"Batman Begins\", Hans Zimmer\r\n- \"Ohne Dich\", Rammstein\r\n- \"Uprising\", Muse\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz : - Bande originale de \"Batman Begins\", Hans Zimmer (MP3 18.10 NICOLAS FEUZ EP3) ***6H54...\r\n3\u00e8me \u00e9pisode de MP3...en compagnie de NICOLAS FEUZ...\r\nProcureur du canton de Neuch\u00e2tel et \u00e9crivain de polar...\r\n((son dernier roman les noces de sang est sorti hier)) \r\n  7'28 ((FIN DE PAROLE 3'35)) INTRO 20 SECONDES \r\nMuse: Uprising\r\nRammstein: Ohne Dich\r\nHans Zimmer: BO Batman Begins\r\n***Sur la route c'est plus ou moins m\u00e9lodieux ce matin...", "alternativeExcerpt": ["- Bande originale de \"Batman Begins\", Hans Zimmer - \"Ohne Dich\", Rammstein - \"Uprising\", Muse", "- Bande originale de \"Batman Begins\", Hans Zimmer\n- \"Ohne Dich\", Rammstein\n- \"Uprising\", Muse", "- Bande originale de \"Batman Begins\", Hans Zimmer\n- \"Ohne Dich\", Rammstein\n- \"Uprising\", Muse"], "alternativeTitle": ["MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz / LME_2017-10-18T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz / LME_2017-10-18T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8213691.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990234", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990234", "ece-8990216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Daniel Yule et la frilosit\u00e9 suisse", "id": "sound-799E96F7-7DE5-4669-94A4-A99495D3DC37", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Yule, skieur valaisan\r\n\r\n\r\n* * L'instant sport - Daniel Yule et la frilosit\u00e9 suisse (INSTANT SPORT 18.10 FRILOSITE SUISSE ITV YULE) 6HXXX\r\nL'INSTANT SPORT...\r\nqui se penche ce matin sur une d\u00e9cision tr\u00e8s attendue... \r\ncelle du CONSEIL FEDERAL... sur son soutien \u00e0 la candidature de Sion pour les Jeux Olympiques de 2026\r\nd\u00e9cision qui devrait tomber aujourd'hui... \r\nDimanche dernier, les autrichiens d'INSBRUK se sont eux pronoc\u00e9s contre la candidatre de leur ville aux JO 2026... \r\nune d\u00e9cision pas vraiment \u00e9tonnante pour le skieur valaisan Daniel Yule \r\n  1'35\r\nDanile Yule avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz.  \r\nVous le retrouverez d'ailleurs samedi dans Sport Premi\u00e8re pour une heure sp\u00e9cial ski \u00e0 une semaine de la reprise de la coupe du monde. Entretien \u00e9galement avec Lara Gut, Justin Murisier et Alexis Pinturault. \r\nJP : ???", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Daniel Yule et la frilosit\u00e9 suisse / LMA_2017-10-18T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990208", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Laetitia Guinand - Affaire Weinstein: le silence des hommes", "id": "sound-B4F8E8A8-AA26-4490-B23C-D99E6F925A82", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pourquoi, Messieurs, ce silence assourdissant face aux actes d'Harvey Weinstein? Pourquoi laisser ici - \u00e7a ne vous ressemble gu\u00e8re - la jouissance quasi exclusive de la parole aux femmes?\r\n\r\n* * Signature de Laetitia Guinand - Affaire Weinstein: le silence des hommes (SIGNATURE 18.10 AFFAIRE WEINSTEIN SILENCE HOMMES)  DIRECT STUDIO GENEVE\r\n***Signature...Affaire Weinstein : le silence des hommes...c'est votre commentaire Leatitia Guinand...\r\nOui Messieurs, pourquoi ce silence assourdissant face aux actes d'Harvey Weinstein ? Pourquoi laisser ici, \u00e7a ne vous ressemble gu\u00e8re, la jouissance quasi exclusive de la parole aux femmes ? Quand je dis vous, je pense naturellement aux \u00e9toiles m\u00e2les de la constellation cin\u00e9matographique, mais aussi aux acteurs de la pens\u00e9e, politiques et \u00e9ditorialistes.  \r\nPourquoi digresser jusqu'\u00e0 plus soif sur les saillies de Macron, ou les tartes de Constantin, et ne piper mot sur un ph\u00e9nom\u00e8ne dont on sait bien qu'il d\u00e9borde largement la fable hollywoodienne ?    \r\nMalaise \u00e0 l'\u00e9vidence il y a, mais malaise pourquoi ?\r\nPeut-\u00eatre pr\u00e9cis\u00e9ment parce ces d\u00e9ballages en s\u00e9rie vous touchent jusque dans votre plus simple appareil. \r\nQuel homme ne s'est pas dit, ces derniers jours :\r\nEst-ce moi aussi je n'aurais pas pu \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un harceleur dans tel ou tel cas ?\r\nN'avez-vous pas \u00e9galement \u00e9t\u00e9 tent\u00e9s de banaliser, parce qu'apr\u00e8s tout, c'est assez naturel de vouloir poss\u00e9der de belles femmes quand on d\u00e9tient le pouvoir et l'argent ?\r\nEt c'est vrai, selon la sainte trinit\u00e9, sexe-pouvoir-argent, le pouvoir et l'argent ont pour fin, surtout, de forniquer.   \r\nOn doit pourtant fixer, ET clairement, la limite entre pulsion et respect de l'int\u00e9grit\u00e9 d'autrui. Entre drague et domination. \r\nMais o\u00f9?\r\n\u00c7a veut dire quoi concr\u00e8tement \u00ab atteinte \u00e0 la dignit\u00e9 \u00bb, selon la d\u00e9finition donn\u00e9e du harc\u00e8lement ?\r\nProposer \u00e0 une femme de coucher avec elle, est-ce du harc\u00e8lement ? La toucher avant qu'elle ait dit non, du harc\u00e8lement ?\r\nCertaines f\u00e9ministes poussent tr\u00e8s loin la limite pendant que beaucoup d'hommes continuent d'en avoir une conception trop l\u00e2che. \r\nEt la justice patine, elle qui ne parvient pas aujourd'hui encore \u00e0 donner une d\u00e9finition satisfaisante du viol.\r\nOr il y a urgence \u00e0 clarifier ces questions, dans un contexte o\u00f9 l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes n'est toujours pas r\u00e9alis\u00e9e. \r\nEt il est essentiel, Messieurs, que vous preniez enfin part active au d\u00e9bat.\r\nFaute de quoi, le risque existe de faire du sexe l'ultime combat, \u00ab je te tiens car je peux te d\u00e9noncer \u00bb. Une arme en somme de contre-domination dont je doute que les femmes sachent faire, \u00e0 leur tour, le meilleur des usages.   \r\n***le commentaire de Leatitia Guinand...rtsinfo.ch", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi, Messieurs, ce silence assourdissant face aux actes d\u2019Harvey Weinstein? Pourquoi laisser ici - \u00e7a ne vous ressemble gu\u00e8re - la jouissance quasi exclusive de la parole aux femmes?", "Pourquoi, Messieurs, ce silence assourdissant face aux actes d\u2019Harvey Weinstein? Pourquoi laisser ici - \u00e7a ne vous ressemble gu\u00e8re - la jouissance quasi exclusive de la parole aux femmes?", "Pourquoi, Messieurs, ce silence assourdissant face aux actes d\u2019Harvey Weinstein? Pourquoi laisser ici - \u00e7a ne vous ressemble gu\u00e8re - la jouissance quasi exclusive de la parole aux femmes?"], "alternativeTitle": ["Signature de Laetitia Guinand - Affaire Weinstein: le silence des hommes", "Signature de Laetitia Guinand (vid\u00e9o) - Affaire Weinstein: le silence des hommes", "Signature de Laetitia Guinand - Affaire Weinstein: le silence des hommes / LME_2017-10-18T07:25:00_signature", "Signature de Laetitia Guinand - Affaire Weinstein: le silence des hommes / LME_2017-10-18T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8990254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7186826.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990254", "ece-8990229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Airbus r\u00e9ussit un coup de ma\u00eetre avec les avions C-Series du Canadien Bombardier", "id": "sound-DF5EE1EA-0D43-4EF1-B702-E331273B0E82", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'avionneur europ\u00e9en Airbus a pris une participation majoritaire dans le programme de jets r\u00e9gionaux C-Series du fabricant canadien Bombardier. Interview de Richard Aboulafia, vice-pr\u00e9sident du cabinet Teal \u00e0 Washington.\r\n\r\n* * L'avionneur europ\u00e9en Airbus a pris une participation majoritaire dans le programme de jets r\u00e9gionaux C-Series du fabricant canadien Bombardier. Interview de Richard Aboulafia, vice-pr\u00e9sident du cabinet Teal \u00e0 Washington.", "alternativeExcerpt": ["L'avionneur europ\u00e9en Airbus a pris une participation majoritaire dans le programme de jets r\u00e9gionaux C-Series du fabricant canadien Bombardier. Interview de Richard Aboulafia, vice-pr\u00e9sident du cabinet Teal \u00e0 Washington."], "alternativeTitle": ["Airbus r\u00e9ussit un coup de ma\u00eetre avec les avions C-Series du Canadien Bombardier / TUM_2017-10-18T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009423.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990162", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8990161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Graines d'entrepreneurs offre un stage aux jeunes de 10 \u00e0 16 ans", "id": "sound-5AB1A488-E173-4AD3-BAFD-50D6519503DA", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : jeunes de 10 \u00e0 16 ans qui suivaient un stage d'innovation et d'entrepreneuriat organis\u00e9 par Graine d'entrepreneurs\r\nEn ce mois d'octobre, la plupart des \u00e9coliers romands sont en vacances. Mais certains enfants ont choisi de travailler et d'apprendre \u00e0 cr\u00e9er un projet d'entreprise dans le cadre d'un stage d'innovation et d'entrepreneuriat organis\u00e9 par Graines d'entrepreneurs.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Graines d'entrepreneurs offre un stage aux jeunes de 10 \u00e0 16 ans DIRECT STUDIO LAUSANNE / **8\r\n***6h48...Ici la Suisse. En ce mois d'octobre, la plupart des \u00e9coliers romands sont en vacances. \r\nMais, Pierre Crevoisier, vous \u00eates parti \u00e0 la rencontre d'enfants qui ont choisi de travailler...\r\n.. et d'apprendre \u00e0 cr\u00e9er un projet d'entreprise, \u00e0 inventer, \u00e0 innover.\r\nJe suis all\u00e9 les retrouver par un joli apr\u00e8s-midi d'octobre, jeudi dernier, dans les locaux de la Chambre Vaudoise de Commerce et d'Industrie.\r\nDes jeunes de 10 \u00e0 16 ans. \r\nIls suivaient un stage d'innovation et d'entrepreneuriat organis\u00e9 par Graine d'entrepreneurs.\r\n 5'27 ((FI  N DE PAROLE 4'47))\r\n***...bluffant...\r\nPierre, ce reportage va peut-\u00eatre donner des id\u00e9es \u00e0 certains...\r\nEh bien sachez que Graines d'entrepreneurs propose plusieurs pistes. Dont un programme scolaire. Des ateliers qui sont organis\u00e9s dans les \u00e9coles. Cha que semaine. Dans le canton de Vaud et \u00e0 Gen\u00e8ve, c'est d\u00e9j\u00e0 parti.\r\nEt plusieurs cantons romands vont s'y mettre. \u00c0 suivre.", "alternativeExcerpt": ["En ce mois d'octobre, la plupart des \u00e9coliers romands sont en vacances. Mais certains enfants ont choisi de travailler et d'apprendre \u00e0 cr\u00e9er un projet d'entreprise dans le cadre d'un stage d\u2019innovation et d\u2019entrepreneuriat organis\u00e9 par Graine d'entrepreneurs.", "En ce mois d'octobre, la plupart des \u00e9coliers romands sont en vacances. Mais certains enfants ont choisi de travailler et d'apprendre \u00e0 cr\u00e9er un projet d'entreprise dans le cadre d'un stage d\u2019innovation et d\u2019entrepreneuriat organis\u00e9 par Graines d'entrepreneurs.", "En ce mois d'octobre, la plupart des \u00e9coliers romands sont en vacances. Mais certains enfants ont choisi de travailler et d'apprendre \u00e0 cr\u00e9er un projet d'entreprise dans le cadre d'un stage d\u2019innovation et d\u2019entrepreneuriat organis\u00e9 par Graines d'entrepreneurs."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Graine d'entrepreneurs offre un stage d\u2019entrepreneuriat aux jeunes de 10 \u00e0 16 ans", "Ici la Suisse - Graines d'entrepreneurs offre un stage aux jeunes de 10 \u00e0 16 ans / LME_2017-10-18T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Graines d'entrepreneurs offre un stage aux jeunes de 10 \u00e0 16 ans / LME_2017-10-18T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/9009299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990231", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990231", "ece-8990215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Tilos, l'\u00eele grecque qui accueille les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 bras ouverts", "id": "sound-04AB8D38-EE28-434A-A2C7-42E5953EEFA1", "durationSec": 311, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un r\u00e9cent rapport de l'organe anti-torture de la Commission europ\u00e9enne accusait la Gr\u00e8ce de mauvais traitements contre les migrants. Ces faits se sont v\u00e9rifi\u00e9s sur plusieurs \u00eeles. Mais \u00e0 Tilos, une toute petite \u00eele de moins de 500 habitants, les familles syriennes sont accueillies \u00e0 bras ouverts.\r\n\r\n* * Un r\u00e9cent rapport de l'organe anti-torture de la Commission europ\u00e9enne accusait la Gr\u00e8ce de mauvais traitements contre les migrants. Ces faits se sont v\u00e9rifi\u00e9s sur plusieurs \u00eeles. Mais \u00e0 Tilos, une toute petite \u00eele de moins de 500 habitants, les familles syriennes sont accueillies \u00e0 bras ouverts.", "alternativeExcerpt": ["Un r\u00e9cent rapport de l'organe anti-torture de la Commission europ\u00e9enne accusait la Gr\u00e8ce de mauvais traitements contre les migrants. Ces faits se sont v\u00e9rifi\u00e9s sur plusieurs \u00eeles. Mais \u00e0 Tilos, une toute petite \u00eele de moins de 500 habitants, les familles syriennes sont accueillies \u00e0 bras ouverts."], "alternativeTitle": ["Tilos, l'\u00eele grecque qui accueille les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 bras ouverts / TUM_2017-10-18T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 18.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9008156.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990162", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8990156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Quand la volaille se r\u00e9invente", "id": "sound-8BE42633-CA36-40CB-AE64-5BE00D97DD7B", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sophie Reviron, responsable march\u00e9s agricoles et alimentaires chez AGRIDEA;Patricia Bidaux, la ma\u00eetresse des lieux;extrait consommateur;Salvatore Bevilacqua, socio-anthropologue de l'alimentation;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Quand la volaille se r\u00e9invente (FUTUR ANTERIEUR 18.10 VIANDE EP3 VOLAILLE) ((TITRE WEB : Futur ant\u00e9rieur: quand la volaille se r\u00e9invente))\r\n  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n6HXXX\r\nLa viande qui se r\u00e9invente...\r\nc'est LE MENU cette semaine...  de FUTUR INTERIEUR\r\nUne r\u00e9invention ...Didier Pradervand. ... qui passe par la recherche de nouvelles saveurs.\r\nEt pour commencer une question: qu'elle est la viande la plus consomm\u00e9e en Suisse?\r\nJe n'sais pas: le porc?\r\nPresque, c'est la charcuterie, mais elle est en chute libre: moins un tiers en dix ans; au profit surtout de la volaille, comme le rappelle Sophie Reviron, responsable march\u00e9s agricoles et alimentaires chez AGRIDEA\r\n  ((Son 1/7   14''))\r\nQui dit volaille, pense poulet. Alors direction Troinex aux portes de Gen\u00e8ve. Depuis quelques ann\u00e9es, la famille Bidaux y pratique \u00e9levage et vente directe du cou nu noir - rebaptis\u00e9, c'est plus facile: le marsillon ! C'est journ\u00e9e vente. Rencontre avec Patricia Bidaux, la ma\u00eetresse des lieux:\r\n  ((Son 2/7  22''))\r\nEt ce cou nu noir, ce marsillon, il ressemble \u00e0 quoi?\r\nA ce que nom d\u00e9crit: un voluptueux plumage noir dont \u00e9merge un long cou, tout d\u00e9garni, tout rose, tout nu et une t\u00eate alti\u00e8re avec barbillons et cr\u00eates d'un rouge flamboyant.\r\nEt comment est n\u00e9 l'id\u00e9e d'en faire \u00e9levage et commerce ?\r\nSimplement autour d'une table.\r\n  ((Son 3/7  17''))\r\nLe choix du marsillon s'est impos\u00e9 pour la qualit\u00e9 d'sa chair, sa rusticit\u00e9, sa croissance lente; mais pas que...\r\n  ((Son 4/7  33''))\r\nEt les clients qui sont-ils? \r\nDirection la zone de vente.\r\n  ((Son 5/7  19''))\r\nConsommer mieux, privil\u00e9gier les circuits courts: si certains y voient le retour de la valeur \"local\", Patricia Bidaux pr\u00e9f\u00e8re le mot confiance.\r\n  ((Son 6/7  16''))\r\nElle n'est pas la seule, \u00e0 l'instar du socio-anthropologue de l'alimentation Salvatore Bevilacqua\r\n  ((Son 7/7  24''))\r\nConfiance, n\u00e9cessit\u00e9, curiosit\u00e9: \u00e0 chacun de m\u00e9diter son choix.\r\nEt demain?\r\nRetour dans le rouge, la viande rouge avec de nouveaux modes de consommation; non pas \u00e0 la maison, mais au restaurant, version monoproduit.\r\n(( \r\nFA: \u00cates-vous v\u00e9g\u00e9tarien? Non, mais je contr\u00f4le de plus en plus la provenance de la viande que je mange. Et je fais une croix sur la chasse.)))", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Quand la volaille se r\u00e9invente", "Futur ant\u00e9rieur - Quand la volaille se r\u00e9invente / LMA_2017-10-18T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Quand la volaille se r\u00e9invente / LMA_2017-10-18T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990211", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990211", "ece-8990203"]}]}}