{"response": {"numFound": 24935, "start": 11600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-FCEDB408-3D41-442C-A2F7-8E3555B93FE7", "durationSec": 1423, "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que reste-t-il du deuxi\u00e8me sexe ? Alors qu'un directeur d\u00e9missionne pour laisser sa conjointe politicienne poursuivre ses ambitions et qu'une association d'\u00e9tudiants choisit de devenir association d'\u00e9tudiantes, Anne Laure Gannac d\u00e9terre \"Le deuxi\u00e8me sexe\" de Simone de Beauvoir.\r\nIl n'y a qu'\u00e0 faire un tour en librairie: on ne compte plus les romans inspir\u00e9s par des faits divers. D'o\u00f9 vient ce besoin de s'accrocher au r\u00e9el pour raconter des histoires? Une romanci\u00e8re, Minh Tran Huy, m\u00e8ne l'enqu\u00eate avec \"Les Ecrivains et le fait divers\" (ed. Flammarion). Par Lisbeth Koutchoumoff. \r\n\u00c0 l'occasion des 70 ans de Magnum, retour sur le lien nou\u00e9 entre les photographes de l'agence mythique et le monde du cin\u00e9ma: une plong\u00e9e unique dans le regard des cr\u00e9ateurs, parmi lesquels Robert Capa, Cartier-Bresson ou Josef Koudelka. En replay sur Arte jusqu'au 8 juin. Par pascal Bernheim\r\n\r\n* * Que reste-t-il du deuxi\u00e8me sexe ? Alors qu'un directeur d\u00e9missionne pour laisser sa conjointe politicienne poursuivre ses ambitions et qu'une association d'\u00e9tudiants choisit de devenir association d'\u00e9tudiantes, Anne Laure Gannac d\u00e9terre \"Le deuxi\u00e8me sexe\" de Simone de Beauvoir.\r\nIl n'y a qu'\u00e0 faire un tour en librairie: on ne compte plus les romans inspir\u00e9s par des faits divers. D'o\u00f9 vient ce besoin de s'accrocher au r\u00e9el pour raconter des histoires? Une romanci\u00e8re, Minh Tran Huy, m\u00e8ne l'enqu\u00eate avec \"Les Ecrivains et le fait divers\" (ed. Flammarion). Par Lisbeth Koutchoumoff. \r\n\u00c0 l'occasion des 70 ans de Magnum, retour sur le lien nou\u00e9 entre les photographes de l'agence mythique et le monde du cin\u00e9ma: une plong\u00e9e unique dans le regard des cr\u00e9ateurs, parmi lesquels Robert Capa, Cartier-Bresson ou Josef Koudelka. En replay sur Arte jusqu'au 8 juin. Par pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["Que reste-t-il du deuxi\u00e8me sexe ? Alors qu'un directeur d\u00e9missionne pour laisser sa conjointe politicienne poursuivre ses ambitions et qu'une association d'\u00e9tudiants choisit de devenir association d'\u00e9tudiantes, Anne Laure Gannac d\u00e9terre \"Le deuxi\u00e8me sexe\" de Simone de Beauvoir.\nIl n'y a qu'\u00e0 faire un tour en librairie: on ne compte plus les romans inspir\u00e9s par des faits divers. D'o\u00f9 vient ce besoin de s'accrocher au r\u00e9el pour raconter des histoires? Une romanci\u00e8re, Minh Tran Huy, m\u00e8ne l'enqu\u00eate avec \"Les Ecrivains et le fait divers\" (ed. Flammarion). Par Lisbeth Koutchoumoff. \n\u00c0 l\u02b9occasion des 70 ans de Magnum, retour sur le lien nou\u00e9 entre les photographes de l'agence mythique et le monde du cin\u00e9ma: une plong\u00e9e unique dans le regard des cr\u00e9ateurs, parmi lesquels Robert Capa, Cartier-Bresson ou Josef Koudelka. En replay sur Arte jusqu\u02b9au 8 juin. Par pascal Bernheim"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-06-03T07:32:59_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8636747", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8636739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le fran\u00e7ais S\u00e9bastien Loeb remporte le Rallye du Chablais", "id": "sound-7CF4C8AB-757B-4B3E-A99D-8C5DE07E9088", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : S\u00e9bastien Carron, champion suisse en titre des rallye, valaisan;Brice Zufferey, ancien pilote, est l'organisateur du championnat suisse des rallyes junior\r\nLe nonuple champion du monde des rallyes, le fran\u00e7ais S\u00e9bastien Loeb, a remport\u00e9 le Rallye du Chablais, manche du championnat suisse. Il a devanc\u00e9 le champion suisse en titre, le valaisan S\u00e9bastien Carron.\r\n\r\n* * Le fran\u00e7ais S\u00e9bastien Loeb remporte le Rallye du Chablais 18h Rallye du Chablais\r\nLe nonuple champion du monde des Rallye, le fran\u00e7ais S\u00e9bastien Loeb, a remport\u00e9 le Rallye du Chablais, manche du championnat suisse...\r\nIl a devanc\u00e9 d'ailleurs le champion suisse en titre, le valaisan S\u00e9bastien Carron. \r\n Patrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates \u00e0 l'arriv\u00e9e de ce rallye \u00e0 Aigle... L'\u00e9cart entre les deux hommes n'est pas r\u00e9v\u00e9lateur du gouffre financier et sportif qui les s\u00e9pare. \r\nS\u00e9bastien Loeb est effectivement professionnel, il court actuellement en rallye raid et rallye cross. son m\u00e9tier est le sport automobile, il poss\u00e8de aussi sa propre \u00e9curie. \r\nEt S\u00e9bastien Carron reste le meilleur suisse.  pas si loin du grand champion avec une voiture similaire. \r\nAlors que Loeb court le monde de course en course, Carron lui, a fait 30 kilom\u00e8tres d'essais avant ce rallye et ne participe qu'aux 6 manches du championnat suisse. Lundi, il s'occupera \u00e0 nouveau de son entreprise\r\n  0'19''\r\nEt \u00e7a prend de l'argent quand m\u00eame.   sa voiture couterait en location pour un rallye plus ou moins 25'000 francs.   plus de 100'000 pour la saison. \r\n- Et pourtant, l'\u00e9cart n'est pas \u00e9norme entre les deux hommes au classement... S\u00e9bastien Carron \u00e9tait m\u00eame en t\u00eate \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re journ\u00e9e... Les Suisses ont des capacit\u00e9s... Pourquoi ne les voit-on pas en championnat du monde ?\r\nIl y a eu des tentatives, toutes avort\u00e9es faute de moyens. \r\nBrice Zufferey, ancien pilote, est l'organisateur du championnat suisse des rallyes junior nous dit pourquoi les Suisses peinent \u00e0 passer \u00e0 l'\u00e9chelon sup\u00e9rieure. \r\n  0'57''\r\nC'est la r\u00e9alit\u00e9 depuis bien longtemps.  M\u00eame si justement, le champion suisse junior peut esp\u00e9rer obtenir un volant d'une marque \u00e0 l'\u00e9chelon sup\u00e9rieur, ses r\u00e9sultats seuls ne suffiront pas, il lui faut payer et cher pour continuer.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, en direct d'Aigle. On vous retrouve dans quelques minutes dans Sport Premi\u00e8re. On entendra les acteurs de ces deux journ\u00e9es, dont S\u00e9bastien Loeb.", "alternativeExcerpt": ["Le nonuple champion du monde des rallyes, le fran\u00e7ais S\u00e9bastien Loeb, a remport\u00e9 le Rallye du Chablais, manche du championnat suisse. Il a devanc\u00e9 le champion suisse en titre, le valaisan S\u00e9bastien Carron."], "alternativeTitle": ["Le fran\u00e7ais S\u00e9bastien Loeb remporte le Rallye du Chablais  / FOR_2017-06-03T18:12:00_developpement-7", "Forum du 03.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8654435", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8654424"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Friday The 13th: attention derri\u00e8re!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7174A54E-7B92-4B40-9180-58F1F9A2AD24", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Produit par une poign\u00e9e de fans sur Kickstarter pour moins d'un million de dollars, le c\u00e9l\u00e8bre Jason Voorhees reprend vie dans un jeu multijoueur asym\u00e9trique.", "alternativeExcerpt": ["Produit par une poign\u00e9e de fans sur Kickstarter pour moins d\u2019un million de dollars, le c\u00e9l\u00e8bre Jason Voorhees reprend vie dans un jeu multijoueur asym\u00e9trique."], "alternativeTitle": ["Friday The 13th: attention derri\u00e8re! / PB_2017-06-03T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 03.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8636505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8636493"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "(ARchiv\u00e9 \u00e0 double) Hommage \u00e0 Nicolai Gedda", "id": "sound-31D29339-7543-49B1-A62A-698AB6A6D74C", "durationSec": 1773, "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec plus de cent r\u00f4les et le double d'enregistrements, le t\u00e9nor Nicolai Gedda est sans doute l'artiste lyrique le plus polyvalent du XXe si\u00e8cle. Partenaire de Maria Callas, Joan Sutherland et Victoria de los Angeles, son parcours artistique est passionnant et ne cesse d'impressionner. En nouvelle diffusion, \"Avant-sc\u00e8ne\" rend hommage \u00e0 cet artiste disparu cette ann\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans.", "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 03.06.2017"], "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8636443", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8636443"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les Br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A9BC52B2-B32C-4A30-97C5-978B032E3607", "durationSec": 330, "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Br\u00e8ves de la semaine / PB_2017-06-03T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 03.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8636505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8636492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Wawrinka face \u00e0 l'italien Fabio Fognini pour la suite et fin du 3e tour de Roland Garros", "id": "sound-7AC52190-863E-435D-9881-82B2884FCA00", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stan Wawrinka, joueur de tennis suisse\r\nLa suite et fin du troisi\u00e8me tour de Roland Garros aura lieu samedi. Stan Wawrinka est attendu en deuxi\u00e8me partie d'apr\u00e8s-midi sur le court face \u00e0 l'Italien Fabio Fognini.\r\n\r\n* * Wawrinka face \u00e0 l'italien Fabio Fognini pour la suite et fin du 3e tour de Roland Garros Tennis...Suite et fin aujourd'hui du 3\u00e8me tour de Roland Garros... \r\nStan Wawrinka joue contre l'Italien Fabio Fognini... \r\nBernardin Allemann, vous \u00eates notre envoy\u00e9 \u00e0 Paris.. \r\nle match s'annonce serr\u00e9.. \r\n  0'54''\r\nUn match \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'informations et sur RTSdeux.", "alternativeExcerpt": ["La suite et fin du troisi\u00e8me tour de Roland Garros aura lieu samedi. Stan Wawrinka est attendu en deuxi\u00e8me partie d'apr\u00e8s-midi sur le court face \u00e0 l'Italien Fabio Fognini."], "alternativeTitle": ["Wawrinka face \u00e0 l'italien Fabio Fognini pour la suite et fin du 3e tour de Roland Garros / 12H30_2017-06-03T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 03.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8654451", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8654443"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Nez \u00e0 nez avec Charl\u00e9lie Couture, artiste et musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-964DA952-A45B-460C-87ED-E20C7073FA25", "thematicGeographicals": ["Vevey", "France"], "durationSec": 1592, "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couture, Charl\u00e9lie"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "excerpt": "Passionn\u00e9ment. Obsessionnellement. Charl\u00e9lie Couture cr\u00e9e entre arts visuels et musique. Il se nourrit de mots, de notes de musique, de couleurs, de formes et de photographie. Il y a une quinzaine d'ann\u00e9es, il a quitt\u00e9 sa Lorraine pour se r\u00e9fugier \u00e0 New-York. Retrouver l'anonymat. Se fondre dans la ville: travailler \u00e0 son rythme et \u00e0 sa guise. Charl\u00e9lie r\u00e9fl\u00e9chit, pense et cherche encore et encore des r\u00e9ponses existentielles. Vitales. Aujourd'hui - apais\u00e9 - il touche \u00e0 une forme de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Assez pour revenir: pour fuir Trump et revenir du c\u00f4t\u00e9 de Macron.\r\nCharl\u00e9lie expose \"Outlines\" \u00e0 la Ferrari Art Gallery, jusqu'au 17 juin 2017 \u00e0 Vevey.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 03.06.2017", "Nez \u00e0 nez du 03.06.2017", "Nez \u00e0 nez avec Charl\u00e9lie Couture / NEZ_2017-06-03T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez avec Charl\u00e9lie Couture / NEZ_2017-06-03T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["Passionn\u00e9ment. Obsessionnellement. Charl\u00e9lie Couture cr\u00e9e entre arts visuels et musique. Il se nourrit de mots, de notes de musique, de couleurs, de formes et de photographie. Il y a une quinzaine d\u02b9ann\u00e9es, il a quitt\u00e9 sa Lorraine pour se r\u00e9fugier \u00e0 New-York. Retrouver l\u02b9anonymat. Se fondre dans la ville: travailler \u00e0 son rythme et \u00e0 sa guise. CharlElie r\u00e9fl\u00e9chit, pense et cherche encore et encore des r\u00e9ponses existentielles. Vitales. Aujourd\u02b9hui - apais\u00e9 - il touche \u00e0 une forme de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Assez pour revenir: pour fuir Trump et revenir du c\u00f4t\u00e9 de Macron.\n\nCharlElie expose \"Outlines\" \u00e0 la Ferrari Art Gallery, jusqu\u02b9au 17 juin 2017 \u00e0 Vevey. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler.", "Passionn\u00e9ment. Obsessionnellement. Charl\u00e9lie Couture cr\u00e9e entre arts visuels et musique. Il se nourrit de mots, de notes de musique, de couleurs, de formes et de photographie. Il y a une quinzaine d\u02b9ann\u00e9es, il a quitt\u00e9 sa Lorraine pour se r\u00e9fugier \u00e0 New-York. Retrouver l\u02b9anonymat. Se fondre dans la ville: travailler \u00e0 son rythme et \u00e0 sa guise. CharlElie r\u00e9fl\u00e9chit, pense et cherche encore et encore des r\u00e9ponses existentielles. Vitales. Aujourd\u02b9hui - apais\u00e9 - il touche \u00e0 une forme de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Assez pour revenir: pour fuir Trump et revenir du c\u00f4t\u00e9 de Macron.\n\nCharlElie expose \"Outlines\" \u00e0 la Ferrari Art Gallery, jusqu\u02b9au 17 juin 2017 \u00e0 Vevey. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8636420", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, musicien", "name": "Couture, Charl\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8636420", "ece-8636419"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOLENCE POLITIQUE", "GARDE DU CORPS", "FONCTION POLITIQUE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "PROTECTION DE LA NATURE", "SILURE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-1600555", "durationSec": 1629, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RHONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Les p\u00eacheurs pr\u00e9f\u00e8rent rel\u00e2cher les silures que les tuer", "Le L\u00e9man accueille l'\u00e9lite du paddle pour une comp\u00e9tition", "L'op\u00e9ra de Lausanne accueille l'ind\u00e9modable Don Juan", "La finale de la Ligue des Champions promet du spectacle", "En Suisse, la violence envers les \u00e9lus est bien pr\u00e9sente", "Royaume-Uni: Theresa May fait face au plus grand d\u00e9fi de sa carri\u00e8re", "Un s\u00e9isme de magnitude 3,3 ressenti en Valais vendredi soir", "Roland-Garros: Stan Wawrinka passe en huiti\u00e8me de finale", "En terrain connu: le Bad Bonn Kilbi festival met en avant des artistes peu renomm\u00e9s", "Football / Ligue des Champions: le commentaire de Brian Wakker", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, les silures captur\u00e9s doivent d\u00e9sormais \u00eatre tu\u00e9s car ils sont en augmentation, mais cette mesure d\u00e9pla\u00eet.", "Le paddle, tr\u00e8s pris\u00e9 sur les lacs suisses, consiste \u00e0 se d\u00e9placer debout sur une planche de surf avec une pagaie.", "Il s'agit d'une mise en sc\u00e8ne de Don Giovanni, oeuvre phare aussi bien pour sa musique que pour le personnage de Don Juan.", "C'est une opposition de style entre une merveilleuse d\u00e9fense incarn\u00e9e par Buffon et une attaque flamboyante port\u00e9e par Ronaldo.", "Les politiciens arrivent \u00e0 mener une vie normale mais ils sont tout de m\u00eame victimes de certains actes de violence.", "Elle se soumet au suffrage des Britanniques alors que sa popularit\u00e9 ainsi que son parti sont en baisse.", "Cet \u00e9v\u00e9nement rappelle que cette zone de la Suisse pr\u00e9sente des risques, m\u00eame si les cons\u00e9quences sont sans gravit\u00e9.", "Le Vaudois s'est impos\u00e9 7-6 (7/2), 6-0, 6-2 devant Fabio Fognini et d\u00e9gage toujours une grande impression.", "Ce festival s\u2019est forg\u00e9 une solide r\u00e9putation parmi les sp\u00e9cialistes, qui viennent pour faire des d\u00e9couvertes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8569885", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Guin \u00e0 Fribourg", "name": "BEER, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Londres", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8569885", "ece-8569868"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1596688", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est Vincent Baudriller, le directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy.", "title": "Emission 83 : Vincent Baudriller", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 3 juin 2017", "Les tout petits bonheurs: Bertrand Nicod", "R\u00e9clame: Ap\u00e9ro 2017", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Taylor Clarkson", "Mets les cha\u00eenes", "L'entretien de la r\u00e9daction : Vincent Baudriller", "Le duplex avec Samuel Bathory", "26 minutes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Rencontre avec Bertrand Nicod, capitaine \u00e0 la CGN.", "Taylor Clarkson, proche de Donald Trump, nous explique pourquoi le pr\u00e9sident des Etats-Unis a d\u00e9cid\u00e9 de se retirer de l\u2019Accord de Paris sur le climat.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy.", "Samuel Bathory, adjoint du porte-parole de Monsanto, \u00e9voque les bienfaits du glyphosate et les dangers de la science.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8569877", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8569877", "ece-8569866"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["CRISTIANO RONALDO", "CRISTIANO RONALDO", "WAWRINKA, STANISLAS", "MURRAY, ANDY", "DEL POTRO, JUAN MARTIN"], "id": "asset-1561331", "durationSec": 1773, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission diffus\u00e9e en public depuis le studio des Sports \u00e0 l'occasion de la finale de la Ligue des champions de football.", "visualGeographicals": ["CARDIFF", "CARDIFF", "PARIS", "PARIS", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "JUVENTUS DE TURIN", "REAL MADRID", "JUVENTUS DE TURIN", "BBC MONTHEY", "LIONS DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Football: le Real Madrid remporte la finale de la Ligue des Champions", "Basketball / LNA (finale, acte 3): Gen\u00e8ve - Monthey (95-90)", "Tennis / Roland-Garros (3e tour): Stan Wawrinka - Fabio Fognini (7-6, 6-0, 6-2)", "Tennis / Roland-Garros: Andy Murray - Juan Martin del Potro (7-6, 7-5, 6-0)", "Tennis / Roland-Garros: Timea Bacsinszky se pr\u00e9pare \u00e0 jouer contre Venus Williams", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8569435", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "IGLESIAS, Pablo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8569435", "ece-8569857"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Basketball", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve : Finale play-offs messieurs match 3 Lions de Gen\u00e8ve - BBC Monthey", "genres": ["Basket-ball en direct"], "id": "asset-1602325", "durationSec": 6110, "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "SUPER LEAGUE", "ROLAND GARROS", "WTA"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "BACSINSZKY, TIMEA"], "id": "asset-1600554", "durationSec": 629, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SION", "PARIS"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Royaume-Uni: Theresa May et Jeremy Corbyn s'affrontent \u00e0 travers une s\u00e9rie de questions", "Tennis / Roland-Garros: Timea Bacsinszky acc\u00e8de facilement en 8es de finale", "Tennis / Roland-Garros: les pronostics de Jean-Marc Rossier sur le match Wawrinka - Fognini", "Football / Super League: Sion finit \u00e0 la 4\u00e8me place", "Irlande: malgr\u00e9 un profil atypique, Leo Varadkar devient Premier ministre", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agissait d'un non-d\u00e9bat puisque Theresa May avait refus\u00e9 un face-\u00e0-face classique, trop risqu\u00e9 selon elle.", "La Vaudoise n'a eu besoin que de 1h08 pour venir \u00e0 bout de la Tunisienne Ons Jabeur (6-2, 6-2).", "B\u00e2le, en revanche, termine la saison \u00e0 la premi\u00e8re place et a pu f\u00eater son titre de champion suisse.", "M\u00e9tis de p\u00e8re indien et homosexuel affich\u00e9, il est devenu, \u00e0 38 ans, le plus jeune Premier ministre de son pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8569903", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Paris", "name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8569903", "ece-8569058"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "title": "au Canada", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1554151", "durationSec": 3152, "publicationDate": "2017-06-02T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["au Canada\nEtape 5 : Famille Vannod", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 5 : Famille Vannod", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 5 : Famille Vannod", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada: Famille Vannod", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 5 : Famille Vannod", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9."], "alternativeTitle": ["D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 5 : Famille Vannod", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada"], "imageURL": "//www.rts.ch/8585671.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585669", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8551556", "ece-8569070", "ece-8569301", "ece-8585669", "ece-8569243"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 185", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1599861", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-06-02T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "R\u00e9mi et Christian vs Sylvie et Marc (NE)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585690", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585690", "ece-8569784"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 38", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558669", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-06-02T11:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "38", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8585710"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1602960", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2017-06-02T01:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8551578", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8551578", "ece-8551558"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 02.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDD15720-2FA6-4EDC-BCDF-33E071F3B7FD", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-06-02T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-06-02T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633762", "ece-8633754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: portrait d'Ons Jabeur, premi\u00e8re femme arabe \u00e0 se qualifier pour le 3e tour d'un Grand Chelem", "id": "sound-71095E45-F3CB-447B-87DE-762DAA3B159B", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Vaudoise Timea Bacsinszky dispute ce vendredi apr\u00e8s-midi son match du 3e tour de Roland-Garros face \u00e0 Ons Jabeur.  La Tunisienne est devenue la premi\u00e8re femme arabe \u00e0 se qualifier pour un 3e tour d'un Grand Chelem.\r\n\r\n* * Tennis: portrait d'Ons Jabeur, premi\u00e8re femme arabe \u00e0 se qualifier pour le 3e tour d'un Grand Chelem 12h30 Tennis \r\nEn tennis, \u00e0 Roland Garros,Timea Bacsinszky dispute en fin d'apr\u00e8s-midi son match du 3\u00e8me tour. La Vaudoise affronte Once Djabeure.  la Tunisienne est devenue la premi\u00e8re femme arabe \u00e0 se qualifier pour un 3\u00e8me tour en Grand Chelem, Bernardin Allemann,\r\nLe match devrait avoir lieu vers 18h. A suivre sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["La Vaudoise Timea Bacsinszky dispute ce vendredi apr\u00e8s-midi son match du 3e tour de Roland-Garros face \u00e0 Ons Jabeur.  La Tunisienne est devenue la premi\u00e8re femme arabe \u00e0 se qualifier pour un 3e tour d'un Grand Chelem."], "alternativeTitle": ["Tennis: portrait d\u2019Ons Jabeur, premi\u00e8re femme arabe \u00e0 se qualifier pour le 3e tour d'un Grand Chelem / 12H30_2017-06-02T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8671902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "H\u00d4PITAL MALEVOZ: A la Sainte-Dymphna : 5/5", "id": "sound-48F423F6-63EC-49EC-87CF-2C4602333992", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * 5/5\r\nFin de partie et portes ouvertes. Pour la Sainte-Dymphna, f\u00eate en hommage \u00e0 la protectrice  des fous, le quartier culturel de Mal\u00e9voz accueille les Valaisans. Une occasion pour Vacarme de questionner la place qu'occupent l'h\u00f4pital et, plus largement, les malades mentaux dans notre soci\u00e9t\u00e9. \r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.06.2017", "Vacarme du 02.06.2017", "H\u00d4PITAL MALEVOZ: A la Sainte-Dymphna / VAC_2017-06-02T13:04:15_vacarme", "H\u00d4PITAL MALEVOZ: A la Sainte-Dymphna / VAC_2017-06-02T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["5/5\nFin de partie et portes ouvertes. Pour la Sainte-Dymphna, f\u00eate en hommage \u00e0 la protectrice  des fous, le quartier culturel de Mal\u00e9voz accueille les Valaisans. Une occasion pour Vacarme de questionner la place qu\u02b9occupent l\u02b9h\u00f4pital et, plus largement, les malades mentaux dans notre soci\u00e9t\u00e9. \n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse", "5/5\nFin de partie et portes ouvertes. Pour la Sainte-Dymphna, f\u00eate en hommage \u00e0 la protectrice  des fous, le quartier culturel de Mal\u00e9voz accueille les Valaisans. Une occasion pour Vacarme de questionner la place qu\u02b9occupent l\u02b9h\u00f4pital et, plus largement, les malades mentaux dans notre soci\u00e9t\u00e9. \n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634105", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8634105", "ece-8634104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les volcans, arbitres de la vie sur Terre", "id": "sound-A534E97A-81D9-4D61-8003-47046ADA300D", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a 200 millions d'ann\u00e9es, \u00e0 la limite entre le Trias et le Jurassique, environ 60% des esp\u00e8ces pr\u00e9sentes sur Terre ont disparu. Les sp\u00e9cialistes soup\u00e7onnaient l'activit\u00e9 volcanique et ses rejets de CO2 d'\u00eatre \u00e0 l'origine de cette catastrophe environnementale. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) viennent de valider cette th\u00e8se. \r\nLes explications d'Urs Schaltegger, professeur au D\u00e9partement des sciences de la terre de l'Unige, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Il y a 200 millions d\u2019ann\u00e9es, \u00e0 la limite entre le Trias et le Jurassique, environ 60% des esp\u00e8ces pr\u00e9sentes sur Terre ont disparu. Les sp\u00e9cialistes soup\u00e7onnaient l\u2019activit\u00e9 volcanique et ses rejets de CO2 d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de cette catastrophe environnementale. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) viennent de valider cette th\u00e8se. \n\nLes explications d'Urs Schaltegger, professeur au D\u00e9partement des sciences de la terre de l'Unige, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Les volcans, arbitres de la vie sur Terre / CQFD_2017-06-02T10:04:15_actu", "CQFD du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634193", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve D\u00e9partement Terre et sciences de l'environnement, Professeur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve D\u00e9partement Terre et sciences de l'environnemen", "name": "Schaltegger, Urs", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8634192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Jochen Gerner, invit\u00e9 d'honneur de PictoBello", "id": "sound-1F17DE34-C658-44F1-B076-388906FEDD32", "durationSec": 2635, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa 14e \u00e9dition, PictoBello s'immisce dans les rues de Vevey et offre au public et aux passants une bande-dessin\u00e9e g\u00e9ante. Chaque ann\u00e9e les artistes s'inspirent librement du th\u00e8me qui leur est propos\u00e9. Cette ann\u00e9e: le camping sauvage.\r\nJochen Gerner est l'invit\u00e9 d'honneur du festival cette ann\u00e9e. Auteur de bandes-dessin\u00e9es et dessinateur pour la presse (Le 1, Le Monde, Lib\u00e9ration, The New York Times), il est membre de l'OuBaPo - Ouvroir de Bande dessin\u00e9e Potentielle -, un collectif exp\u00e9rimental dont le principe est de produire des bandes-dessin\u00e9es sous contrainte artistique volontaire.\r\nJochen Gerner est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa 14e \u00e9dition, PictoBello s\u02b9immisce dans les rues de Vevey et offre au public et aux passants une bande-dessin\u00e9e g\u00e9ante. Chaque ann\u00e9e les artistes s\u02b9inspirent librement du th\u00e8me qui leur est propos\u00e9. Cette ann\u00e9e: le camping sauvage.\nJochen Gerner est l\u02b9invit\u00e9 d\u02b9honneur du festival cette ann\u00e9e. Auteur de bandes-dessin\u00e9es et dessinateur pour la presse (Le 1, Le Monde, Lib\u00e9ration, The New York Times), il est membre de l\u02b9OuBaPo - Ouvroir de Bande dessin\u00e9e Potentielle -, un collectif exp\u00e9rimental dont le principe est de produire des bandes-dessin\u00e9es sous contrainte artistique volontaire.\n\nJochen Gerner est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Jochen Gerner, invit\u00e9 d'honneur de PictoBello / VER_2017-06-02T16:30:45_l-invite-jochen-gerner-invite-d-honneur", "Vertigo du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8666593.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634183", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un projet pour mieux prot\u00e9ger la population en cas d'accident nucl\u00e9aire", "id": "sound-F2E10477-6A8E-4083-BDA4-4956B0A94A49", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La population doit \u00eatre mieux prot\u00e9g\u00e9e en cas d'accident dans une centrale nucl\u00e9aire suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation vendredi un projet misant sur un sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence plus grave.\r\n\r\n* * Un projet pour mieux prot\u00e9ger la population en cas d'accident nucl\u00e9aire 12h30 s\u00e9curit\u00e9 autour centrale \r\nLa population doit \u00eatre mieux prot\u00e9g\u00e9e en cas d'accident dans une centrale nucl\u00e9aire suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation une nouvelle planification d'urgence aujourd'hui. C'est le r\u00e9sultat d'un processus initi\u00e9 en mai 2011, apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima. Le pr\u00e9c\u00e9dent cadre de r\u00e9f\u00e9rence datait de 2006. Pietro Bugnon, le gouvernement mise d\u00e9sormais sur un sc\u00e9nario plus grave...\r\nUne situation o\u00f9 l'accident lib\u00e9rerait davantage de radioactivit\u00e9, peu importe ses causes... Une d\u00e9faillance technique dans la centrale, le crash d'un avion sur le r\u00e9acteur ou une catastrophe environnementale, un s\u00e9isme par exemple. Ce nouveau sc\u00e9nario table sur des d\u00e9gats importants au coeur du r\u00e9acteur, suivis d'une panne dans les \u00e9quipements techniques de l'enceinte de confinement. Avec au final des rejets massifs de rayonnements nocifs.\r\nUn accident nucl\u00e9aire plus critique qui n\u00e9cessiterait aussi des mesures d'urgence plus larges...\r\nOui qui dit incident plus grave dit nuage radioactif plus \u00e9tendu. Des mesures de protection pourraient devoir \u00eatre prises dans toute la Suisse. Et pas uniquement dans un rayon de 20 kilom\u00e8tres autour de l'installation accident\u00e9e comme c'\u00e9tait le cas jusqu'ici. Ce qui complique un peu la donne puisque davantage d'acteurs sont concern\u00e9s par cette planification d'urgence. Autant d'entit\u00e9s qui doivent accorder leurs violons.\r\nQuelles sont, Pietro, les mesures d'urgence pr\u00e9vues?\r\nCa commence par l'alarme... les bonnes vieilles sir\u00e8nes... l'\u00e9vacuation, qui pourrait, on l'a dit, concerner des r\u00e9gions toutes enti\u00e8res. Il faudrait bien s\u00fbr g\u00e9rer le trafic, pour \u00e9viter les bouchons. Mobiliser des bus, des trains pour d\u00e9placer des habitants qu'il faudrait ensuite h\u00e9berger. Pour les autres zones, moins touch\u00e9es, le plan pr\u00e9voit la distribution \u00e0 large \u00e9chelle de pastilles d'iode, mais aussi des moyens de ravitaillement ou encore la mise en place d'un approvisionnement en eau potable non contamin\u00e9e.\r\nVoil\u00e0 c'est pour la th\u00e9orie. Dans la pratique, qui serait en charge de la mise en oeuvre de ces mesures?\r\nIl n'y a pas d'office f\u00e9d\u00e9ral des catastrophes nucl\u00e9aires... L'application de ces mesures se fera dans les diff\u00e9rents \u00e9tages du millefeuille administratif suisse... plusieurs offices f\u00e9d\u00e9raux, les cantons, la protection civile, mais aussi les CFF par exemple.\r\nCette nouvelle planification a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e avec les exploitants des centrales nucl\u00e9aires, les cantons, mais aussi des repr\u00e9sentants du Minist\u00e8re de l'environnement du Land allemand du Baden-Wurtemberg. La consultation sur ce projet se d\u00e9roulera jusqu'au 25 septembre prochain.\r\nExplications de Pietro Bugnon...", "alternativeExcerpt": ["La population doit \u00eatre mieux prot\u00e9g\u00e9e en cas d'accident dans une centrale nucl\u00e9aire suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation vendredi un projet misant sur un sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence plus grave."], "alternativeTitle": ["Un projet pour mieux prot\u00e9ger la population en cas d'accident nucl\u00e9aire / 12H30_2017-06-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8671793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652035"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C1D37A2D-1CC3-45DF-AF2C-2F4373A1996E", "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un avant-go\u00fbt de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\r\nC'est l'heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.\r\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 2 septembre 2016\r\n\r\nUn avant gout de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre LOVE SURVIVE du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\r\nC'est l'heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.", "alternativeExcerpt": ["Un avant-go\u00fbt de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\n\nC\u2019est l\u2019heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 2 septembre 2016", "Un avant-go\u00fbt de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\n\nC\u2019est l\u2019heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 2 septembre 2016", "Un avant-go\u00fbt de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\n\nC\u2019est l\u2019heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 2 septembre 2016"], "alternativeTitle": ["\"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau", "\"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau / HAP_2017-06-02T18:40:00_happy-clips", "\"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau / HAP_2017-06-02T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633775", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633775", "ece-8633769"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Luc Barthassat renonce \u00e0 la baisse des prestations des Transports publics genevois (TPG): son interview", "id": "sound-83CA567C-E9FB-4DA3-BA61-F8AF9A718938", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luc Barthassat, conseiller d'Etat genevois, en charge du D\u00e9partement de l'environnement, des transports et de l'agriculture\r\nLuc Barthassat avait menac\u00e9 de r\u00e9duire les prestations de la ligne de tram 12 si le peuple refusait la hausse des tarifs des TPG. Deux semaines apr\u00e8s le vote, le conseiller d'Etat genevois fait machine arri\u00e8re, annonce-t-il \u00e0 la RTS.\r\n\r\n* * Luc Barthassat renonce \u00e0 la baisse des prestations des Transports publics genevois (TPG): son interview 18h Gen\u00e8ve : TPG\r\nIl n'y aura pas de baisse des prestations aux usagers des TPG, ni de tram 12 supprim\u00e9.\r\nEn exclusivit\u00e9 pour Forum, le magistrat Luc Barthassat, en charge des transports, annonce qu'il revient en arri\u00e8re sur la d\u00e9cision prise apr\u00e8s  le refus des Genevois d'une hausse de 10% des tarifs TPG le 21 mai.\r\nll est interview\u00e9 par Laetitia Guinand dans le cadre de l'interview du dimanche qui sera diffus\u00e9 apr\u00e8s-demain dans Forum.\r\n  2'30''\r\nExtrait de Luc Barthassat invit\u00e9 de l'interview du dimanche dans Forum.", "alternativeExcerpt": ["Luc Barthassat avait menac\u00e9 de r\u00e9duire les prestations de la ligne de tram 12 si le peuple refusait la hausse des tarifs des TPG. Deux semaines apr\u00e8s le vote, le conseiller d'Etat genevois fait machine arri\u00e8re, annonce-t-il \u00e0 la RTS."], "alternativeTitle": ["Luc Barthassat renonce \u00e0 la baisse des prestations des Transports publics genevois (TPG): son interview  / FOR_2017-06-02T18:12:00_developpement-7", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7779684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: C\u00e9dric Bannel", "id": "sound-C3624BFA-1DD5-4165-A197-90E866FFAD7E", "durationSec": 278, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le romancier et p\u00e9nitent C\u00e9dric Bannel passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le romancier et p\u00e9nitent C\u00e9dric Bannel passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: C\u00e9dric Bannel / VER_2017-06-02T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-cedric-banne", "Vertigo du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7752103.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634183", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance", "id": "sound-5FFA282E-9425-463F-AC12-28159ADBF7F9", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bonamici\r\nEntre embellie \u00e9conomique, r\u00e9duction du d\u00e9ficit public et victoires sportives, le Portugal reprend confiance\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance Vues d'Europe part au Portugal avec Olivier Bonamici\r\n  1'31 ((son de qualit\u00e9 moyenne, au casque du moins...)) \r\n((Le Portugal est \u00e0 la mode ...\u00e9crivait r\u00e9cemment le journal espagnol El Pais.... Il est vrai que depuis un an, les bonnes nouvelles se succ\u00e8dent. Il y a d'abord  l'embellie economique , avec le retour de la croissance et le Portugal qui n'est plus regard\u00e9 comme le mauvais eleve de l'Europe... Mieux encore, le pays est d\u00e9sormais cit\u00e9 en exemple pour sa r\u00e9duction du d\u00e9ficit public.  Et phenomene rare en Europe, les 2 hommes politiques les plus influents du pays, le president de la republique et le 1er ministre battent des records de popularit\u00e9. Mais les succ\u00e8s du Portugal ne se limitent pas au secteur economique. Il y a d'abord eu la victoire \u00e0 l'Euro 2016 de football...suivi la nomination d'Antonio Guterres a la tete des Nations Unis...et puis recemment la victoire du candidat portugais \u00e0 l'Eurovision, et qui a suscit\u00e9 une vague d'euphorie un peu d\u00e9mesur\u00e9e par rapport \u00e0 l'importance de l'evenement. Mais peu importe...les Portugais qui ont souvent nourri un complexe d'inf\u00e9riorit\u00e9, commencent \u00e0 reprendre confiance en eux... Nous sommes en train de nous reconcilier avec notre pays, affirmait recemment le philosophe Eduardo Louren\u00e7o. Les Portugais ont la sensation que leurs sacrifices ont port\u00e9 leurs fruits... Avec parfois...de l'auto-congratulation....il est temps de nous dire bravo...c'est ce que disait la semaine derniere le president Marcelo Rebelo de Sousa...  Et pour couronner le tout, le Portugal plait de plus en plus aux etrangers..les touristes mais aussi tous ceux qui veulent s'y installer....L opinion publique croise maintenant les doigts pour que ce Portugal qui gagne et qui seduit...ne soit pas juste..un effet de mode....))", "alternativeExcerpt": ["Entre embellie \u00e9conomique, r\u00e9duction du d\u00e9ficit public et victoires sportives, le Portugal reprend confiance", "Entre embellie \u00e9conomique, r\u00e9duction du d\u00e9ficit public et victoires sportives, le Portugal reprend confiance", "Entre embellie \u00e9conomique, r\u00e9duction du d\u00e9ficit public et victoires sportives, le Portugal reprend confiance"], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance", "Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance / JDM_2017-06-02T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance / JDM_2017-06-02T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7288391.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652098", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652098", "ece-8652082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cancer du sein: un tatouage de l'ar\u00e9ole pour 45 francs selon Tarmed!", "id": "sound-B0655DD3-3D29-48A2-B20D-2BF6683C463C", "durationSec": 1123, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment se fait-il que le tatouage des ar\u00e9oles ne soit pas pris en charge par l'assurance maladie en cas de reconstruction mammaire suite \u00e0 un cancer du sein? La r\u00e9ponse est \u00e0 chercher du c\u00f4t\u00e9 des tarifs du Tarmed et de la Loi sur l'assurance maladie. Le point avec Wassem Raffoul, chef de la chirurgie plastique au CHUV et Rosina Fleury, sp\u00e9cialiste en dermopigmentation. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * Comment se fait-il que le tatouage des ar\u00e9oles ne soit pas pris en charge par l'assurance maladie en cas de reconstruction mammaire suite \u00e0 un cancer du sein? La r\u00e9ponse est \u00e0 chercher du c\u00f4t\u00e9 des tarifs du Tarmed et de la Loi sur l'assurance maladie. Le point avec Wassem Raffoul, chef de la chirurgie plastique au CHUV et Rosina Fleury, sp\u00e9cialiste en dermopigmentation. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Comment se fait-il que le tatouage des ar\u00e9oles ne soit pas pris en charge par l'assurance maladie en cas de reconstruction mammaire suite \u00e0 un cancer du sein? La r\u00e9ponse est \u00e0 chercher du c\u00f4t\u00e9 des tarifs du Tarmed et de la Loi sur l'assurance maladie. Le point avec Wassem Raffoul, chef de la chirurgie plastique au CHUV et Rosina Fleury, sp\u00e9cialiste en dermopigmentation. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Cancer du sein: un tatouage de l'ar\u00e9ole pour 45 francs selon Tarmed! / OEP_2017-06-02T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 02.06.2017", "id": "sound-5CBC53BA-7F1D-4B6D-B8C3-AC3FAD2686BF", "durationSec": 3583, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG - Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:00-12:06:29 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Marie-Claude Cudry (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 02.06.2017", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (5/5) / DIC_2017-06-02T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 02.06.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-02T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (5/5) / DIC_2017-06-02T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8648752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634115", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634115", "ece-8634113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Avalon Jazz.", "id": "sound-7D94C1CE-D5D5-4E4E-AA9C-96381AFCE326", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avalon Jazz.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nMorgoran.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:28:25-19:28:39 / * Avalon Jazz.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nMorgoran.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-02T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 02.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-02T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Avalon Jazz.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nMorgoran.", "Avalon Jazz.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nMorgoran."], "imageURL": "//www.rts.ch/8635336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634124", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634124", "ece-8634123"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La traque du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4707BCD5-88D5-4406-BE9F-963E1A85A0DF", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La traque du jour", "La traque du jour / RVA3_2017-06-02T06:38:35_le-x-du-jour", "La traque du jour / RVA3_2017-06-02T06:38:35_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633824", "ece-8633807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: se garer sur la chauss\u00e9e inverse", "id": "sound-A8B4D4A5-0F87-4F74-99C0-88DCAFDA1DD7", "durationSec": 60, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Peut-on se parquer dans le sens contraire \u00e0 la circulation, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la chauss\u00e9e? Virginie Pilault recueille la r\u00e9ponse de Jean-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration romande des \u00e9coles de conduite.\r\n\r\n* * Peut-on se parquer dans le sens contraire \u00e0 la circulation, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la chauss\u00e9e? Virginie Pilault recueille la r\u00e9ponse de Jean-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration romande des \u00e9coles de conduite.", "alternativeExcerpt": ["Peut-on se parquer dans le sens contraire \u00e0 la circulation, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la chauss\u00e9e? Virginie Pilault recueille la r\u00e9ponse de Jean-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration romande des \u00e9coles de conduite."], "alternativeTitle": ["La question minute: se garer sur la chauss\u00e9e inverse / OEP_2017-06-02T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale!", "id": "sound-AEFA47EE-DAB8-4EBA-BFA6-DC0E602F9861", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire: jusqu'\u00e0 70 avions de combat pour 18 milliards de francs, selon le sc\u00e9nario le plus ambitieux.\r\n\r\n* * Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale! (SIGNATURE 02.06 SECURITE SOCIALE) La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale! Le commentaire de Pietro Bugnon \r\n  1'36 \r\n((Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire. Le sc\u00e9nario le plus ambitieux pr\u00e9voit l'achat de 70 avions de combat pour 18 milliards de francs. Ces appareils, aussi arm\u00e9s soient-ils, vont-ils contribuer \u00e0 accro\u00eetre notre sentiment de s\u00e9curit\u00e9 au quotidien? Sans doute tr\u00e8s peu. La guerre n'est pas \u00e0 nos fronti\u00e8res. Les citoyens suisses ont davantage besoin de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Soutenir les personnes et m\u00e9nages \u00e0 bas revenus est bien plus important. C'est dans ce domaine que la Suisse doit concentrer ses efforts financiers. Permettre aux plus d\u00e9munis de boucler leurs fins de mois. Leur garantir un niveau de vie d\u00e9cent. Des soins accessibles et de qualit\u00e9. Mais cette s\u00e9curit\u00e9 sociale a aussi un prix: ce sont les rentes AVS, rentes invalidit\u00e9, les prestations compl\u00e9mentaires, vers\u00e9es entre autres aux retrait\u00e9s qui ne s'en sortent pas. Ou encore les r\u00e9ductions de primes maladie... Autant de subsides f\u00e9d\u00e9raux qui sont indispensables, parfois vitaux. Pourtant, ils pourraient bien \u00eatre rogn\u00e9s. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'est dit pr\u00eat \u00e0 couper dans ces d\u00e9penses qui constituent les mailles du filet social. Qu'est-ce qui compte le plus? Un pays qui dispose d'une imposante flotte d'avions flambants neufs? Ou un pays qui fait tout pour pr\u00e9server ses citoyens de la pauvret\u00e9? Eviter qu'ils ne finissent dans la rue. Ou tombent dans la criminalit\u00e9 pour survivre. En faisant par l\u00e0 m\u00eame exploser la facture sociale. Vous me direz qu'il faut sans doute un peu des deux... Mais chaque sous compte. Alors investissons-les \u00e0 bon escient. Pour accro\u00eetre la s\u00e9curit\u00e9... sociale.))", "alternativeExcerpt": ["Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire: jusqu'\u00e0 70 avions de combat pour 18 milliards de francs, selon le sc\u00e9nario le plus ambitieux.", "Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire: jusqu'\u00e0 70 avions de combat pour 18 milliards de francs, selon le sc\u00e9nario le plus ambitieux.", "Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire: jusqu'\u00e0 70 avions de combat pour 18 milliards de francs, selon le sc\u00e9nario le plus ambitieux."], "alternativeTitle": ["Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale!", "Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale! / JDM_2017-06-02T06:49:00_signature", "Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale! / JDM_2017-06-02T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5756306.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652109", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652109", "ece-8652091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Retrait de l'accord de Paris, Greenpeace manifeste devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne", "id": "sound-C9768D4E-DCE5-4C09-9325-DC26F0E8AE18", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En r\u00e9action au retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, Greenpeace a appel\u00e9 \u00e0 un rassemblement de protestation ce vendredi devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne.\r\n\r\n* * Retrait de l'accord de Paris, Greenpeace manifeste devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne 12h30 Manif berne\r\n voil\u00e0 pour le camp des entreprises qui peuvent se r\u00e9jouir de ce retrait des Etats-unis de l'accord de Paris. Hier soir on le disait, ceux qui d\u00e9sapprouvent se sont aussi largement exprim\u00e9s. Avec des r\u00e9actions en Suisse \u00e9galement. Greenpeace a appel\u00e9 \u00e0 un rassemblement de protestation qui se d\u00e9roule en ce moment devant l'Ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne. Rouven Gueissaz, vous \u00eates sur place... Rouven c'est une manifestation symbolique avant tout?\r\nDIRECT  \r\nRouven Gueissaz devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne...", "alternativeExcerpt": ["En r\u00e9action au retrait des Etats-Unis de l\u2019accord de Paris, Greenpeace a appel\u00e9 \u00e0 un rassemblement de protestation ce vendredi devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne."], "alternativeTitle": ["Retrait de l'accord de Paris, Greenpeace manifeste devant l\u2019ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne / 12H30_2017-06-02T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672115.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La tension monte \u00e0 deux semaines du vote sur l'appartenance cantonale de Moutier", "id": "sound-C1ED800B-399C-45F1-87E3-D0FD4F784E9C", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un peu plus de deux semaines avant le vote sur l'appartenance cantonale de Moutier, la tension monte encore. Deux conf\u00e9rences de presse avaient lieu ce vendredi matin: celle du comit\u00e9 Moutier ville jurassienne et celle de l'UDC du Jura bernois, principale force politique antis\u00e9paratiste de la cit\u00e9.\r\n\r\n* * La tension monte \u00e0 deux semaines du vote sur l'appartenance cantonale de Moutier 12h30 18 juin pour et contre\r\nUn peu plus de 2 semaines avant le vote sur l'appartenance cantonale de Moutier: la tension monte et monte encore... Alain Arnaud, vous \u00eates \u00e0 Moutier dans la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise, comme pratiquement tous ces derniers jours. Ce matin, c'\u00e9tait pour suivre deux conf\u00e9rences de presse, celle du comit\u00e9 Moutier ville jurassienne et celle de l'UDC du Jura bernois, principale force politique antis\u00e9paratiste de la cit\u00e9 Alain ...\r\n((... pour inciter d'autres r\u00e9gions bernoises \u00e0 rejoindre le Jura ...))\r\nVoil\u00e0 pour l'UDC Alain. Quant aux s\u00e9paratistes, sont-ils pr\u00eats \u00e0 en finir avec la question jurassienne?\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Un peu plus de deux semaines avant le vote sur l'appartenance cantonale de Moutier, la tension monte encore. Deux conf\u00e9rences de presse avaient lieu ce vendredi matin: celle du comit\u00e9 Moutier ville jurassienne et celle de l'UDC du Jura bernois, principale force politique antis\u00e9paratiste de la cit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La tension monte \u00e0 deux semaines du vote sur l\u2019appartenance cantonale de Moutier / 12H30_2017-06-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672012.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652045"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"Marie-Francine\" de Val\u00e9rie Lemercier. - 2. Litt\u00e9rature: \"La soci\u00e9t\u00e9 des abeilles\" de Doroth\u00e9e Elmiger (Ed. d'En Bas, 2017). - 3. Cin\u00e9ma: \"L'Amant double\" de Fran\u00e7ois Ozon. - 4. Litt\u00e9rature: \"Entre eux\" de Richard Ford (Ed. de l'Olivier, 2017)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-85B8786B-B875-4870-A4A0-DA55A2EAA7F7", "durationSec": 3228, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\r\n- Deux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti & Alexandre Demidoff\r\n- Deux films, par Aim\u00e9e Papageorgiou & Antoine Duplan\r\n- Deux livres, par Michel Aud\u00e9tat & Julien Burri", "alternativeTitle": ["Culture au point du 02.06.2017", "\"L'Amant double\" sous l'\u0153il de nos critiques", "\"Marie-Francine\" sous l'\u0153il de nos critiques", "Litt\u00e9rature: \"Entre eux\" de Richard Ford, aux \u00e9ditions de l\u02b9Olivier / CUP_2017-06-02T12:06:00_litterature-entre-eux-de-richard-ford-au", "Culture au point du 02.06.2017", "Cin\u00e9ma: \"L'Amant double\" de Fran\u00e7ois Ozon / CUP_2017-06-02T12:06:00_cinema-l-amant-double-de-francois-ozon", "Th\u00e9\u00e2tre: \"23 rue couperin\" de Karim Bel Kacem, au St-Gervais Gen\u00e8ve / CUP_2017-06-02T12:06:00_theatre-23-rue-couperin-de-karim-bel-kac", "Cin\u00e9ma: \"Marie-Francine\" de Val\u00e9rie Lemercier / CUP_2017-06-02T12:06:00_cinema-marie-francine-de-valerie-lemerci", "Litt\u00e9rature: \"La soci\u00e9t\u00e9 des abeilles\" de Doroth\u00e9e Elmiger, aux \u00e9ditions d'en bas / CUP_2017-06-02T12:06:00_litterature-la-societe-des-abeilles-de-d", "Culture au point / CUP_2017-06-02T12:06:00_culture-au-point", "Th\u00e9\u00e2tre: \"Seuls\" de Wajdi Mouawad au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy / CUP_2017-06-02T12:06:00_theatre-seuls-de-wajdi-mouawad-au-theatr", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-06-02T12:06:00_sequence-7", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-06-02T12:06:00_sequence-8", "Culture au point / CUP_2017-06-02T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["\"L\u2019Amant double\" de Fran\u00e7ois Ozon, avec J\u00e9r\u00e9mie Renier et Marine Vacth. Une femme fragile, son psychiatre, un fr\u00e8re jumeau mal\u00e9fique. \n\nCe thriller \u00e9rotique a-t-il s\u00e9duit les deux critiques de \"Culture au Point\", Aim\u00e9e Papageorgiou (FIFF) et Antoine Duplan (Le Temps)?", "Val\u00e9rie Lemercier sort son dernier film, \"Marie-Francine\", une com\u00e9die avec Patrick Timsit. Les th\u00e8mes: la cinquantaine chez les femmes, la duret\u00e9 du monde du travail, l\u2019amour apr\u00e8s 50 ans. \n\nR\u00e9ussi? Pour \"Culture au point\", la critique d\u2019Aim\u00e9e Papageorgiou (FIFF) et d\u2019Antoine Duplan (Le Temps).", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti & Alexandre Demidoff\n- Deux films, par Aim\u00e9e Papageorgiou & Antoine Duplan\n- Deux livres, par Michel Aud\u00e9tat & Julien Burri", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti & Alexandre Demidoff\n- Deux films, par Aim\u00e9e Papageorgiou & Antoine Duplan\n- Deux livres, par Michel Aud\u00e9tat & Julien Burri"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8633716", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8668702.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Chroniqueuse cin\u00e9ma", "name": "Papageorgiou, Aim\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste,  Le Matin Dimanche, Chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma, Critique cin\u00e9ma", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te vaudois, Chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633716", "ece-8633713"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Bordier, auteur, com\u00e9dien, chanteur burlesque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D1D59AB-3A50-4321-ABED-919E427E9BC8", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bordier, Alexandre"], "thematicThemes": ["humour", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Ce Genevois d'origine \u00e9crit, compose, chante, danse, joue, met en sc\u00e8ne et son cr\u00e9do, c'est le burlesque. Laur\u00e9at de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Auteurs \"humours\" Avignon off 2016 avec son spectacle \"Lux Interior (Clown's Not Dead)\" - \"Le Bestiaire \u00e0 Pampilles\".Artiste actif pendant plusieurs ann\u00e9es au sein de la troupe \"Les Epis noirs\", il se produit avec le spectacle \"Flon Flon\" au festival Balcon du Ciel \u00e0 Nax, qui se tient du 2 au 11 juin 2017.Alexandre Bordier est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Ce Genevois d'origine \u00e9crit, compose, chante, danse, joue, met en sc\u00e8ne et son cr\u00e9do, c'est le burlesque. Laur\u00e9at de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Auteurs \"humours\" Avignon off 2016 avec son spectacle \"Lux Interior (Clown's Not Dead)\" - \"Le Bestiaire \u00e0 Pampilles\".Artiste actif pendant plusieurs ann\u00e9es au sein de la troupe \"Les Epis noirs\", il se produit avec le spectacle \"Flon Flon\" au festival Balcon du Ciel \u00e0 Nax, qui se tient du 2 au 11 juin 2017.Alexandre Bordier est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 02.06.2017", "Alexandre Bordier, \"Lux interior, clowns not dead\" / ENSD_2017-06-02T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 02.06.2017", "Alexandre Bordier, \"Lux interior, clowns not dead\" / ENSD_2017-06-02T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Ce Genevois d\u02b9origine \u00e9crit, compose, chante, danse, joue, met en sc\u00e8ne et son cr\u00e9do, c'est le burlesque. Laur\u00e9at de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Auteurs \"humours\" Avignon off 2016 avec son spectacle \"Man On The Spoon\". Co fondateur avec Sigrid Perdulas, sa compagne, de la cie le Bestiaire, il se produit avec le spectacle \"Lux interior, clowns not dead\" au festival Balcon du Ciel \u00e0 Nax, qui se tient du 2 au 11 juin 2017.\n\nAlexandre Bordier est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Ce Genevois d\u02b9origine \u00e9crit, compose, chante, danse, joue, met en sc\u00e8ne et son cr\u00e9do, c'est le burlesque. Laur\u00e9at de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Auteurs \"humours\" Avignon off 2016 avec son spectacle \"Man On The Spoon\". Co fondateur avec Sigrid Perdulas, sa compagne, de la cie le Bestiaire, il se produit avec le spectacle \"Lux interior, clowns not dead\" au festival Balcon du Ciel \u00e0 Nax, qui se tient du 2 au 11 juin 2017.\n\nAlexandre Bordier est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8677995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634111", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, chanteur, compositeur, danseur, metteur en sc\u00e8ne de burlesque", "name": "Bordier, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634111", "ece-8634110"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 02.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A6B2ACB-DB44-4133-928E-919E5A879FEF", "durationSec": 266, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-06-02T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-06-02T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633760", "ece-8633753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre d'aujourd'hui : Interview d'Herv\u00e9 Loichemol, directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A56E6D1-2ACD-45B6-87DB-1B17587BA709", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["art dramatique", "consum\u00e9risme"], "excerpt": "Herv\u00e9 Loichemol, \u00e0 la t\u00eate de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve pour une derni\u00e8re saison, porte un regard critique sur l'\u00e9volution du th\u00e9\u00e2tre qu'il juge \"victime de l'\u00e9conomie de l'enrichissement\". Selon lui, \"ni l'art, ni la culture n'\u00e9chappent \u00e0 la puissance de l'\u00e9conomisme et du spectaculaire\".", "alternativeExcerpt": ["Herv\u00e9 Loichemol, \u00e0 la t\u00eate de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve pour une derni\u00e8re saison, porte un regard critique sur l'\u00e9volution du th\u00e9\u00e2tre. Selon lui, \"ni l'art, ni la culture n'\u00e9chappent \u00e0 la puissance de l'\u00e9conomisme et du spectaculaire\". Son interview."], "alternativeTitle": ["Le th\u00e9\u00e2tre, \"victime de l\u2019\u00e9conomie de l\u2019enrichissement\": l'interview d'Herv\u00e9 Loichemol  / FOR_2017-06-02T18:20:00_developpement-11", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6192082.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Loichemol, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: le criquet p\u00e8lerin, comme un ado", "id": "sound-E1044F03-B72A-4A08-B098-1C00E319E7FC", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTout comme l'adolescent, le criquet p\u00e8lerin est discret, inoffensif et silencieux quand il est tout seul. Mais d\u00e8s qu'il se retrouve en groupe, par l'excitation collective, l'\u00e9mulsion de groupe et pour frimer aupr\u00e8s des filles, il se regroupe en immense essaim migratoire d\u00e9vorant tout sur son passage. \r\nBienvenue pour la rencontre avec un vrai fl\u00e9au biblique en chair et en chitine.", "alternativeExcerpt": ["Tout comme l\u02b9adolescent, le criquet p\u00e8lerin est discret, inoffensif et silencieux quand il est tout seul. Mais d\u00e8s qu\u02b9il se retrouve en groupe, par l\u02b9excitation collective, l\u02b9\u00e9mulsion de groupe et pour frimer aupr\u00e8s des filles, il se regroupe en immense essaim migratoire d\u00e9vorant tout sur son passage. \nBienvenue pour la rencontre avec un vrai fl\u00e9au biblique en chair et en chitine."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: le criquet p\u00e8lerin, comme un ado / ALA_2017-06-02T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-le-criquet-pele", "A l'abordage du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat musique: Camille, Alt-J et Babx", "id": "sound-A5EE5652-653E-4D68-A511-A1FBD01BB6D5", "durationSec": 1349, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \r\nCamille, \"Ou\u00ef\"; avec l'appui d'un synth\u00e9tiseur analogique et de quelques percussions tribales, la chanteuse acrobatique explore sur ce 5e album les vertiges du corps.\r\nAlt-J, \"Relaxer\"; le trio de Leeds est de retour avec un troisi\u00e8me album aux saveurs vari\u00e9es et \u00e0 l'\u00e9rudition joyeuse, entre rock sale, folk tendre et pop \u00e9lectronique. \r\nBabx, \"Ascensions\"; choqu\u00e9 par les attentats de Paris, le chanteur a grav\u00e9 dans l'urgence un album de chansons jazz et graves, inspir\u00e9 par le free-jazz et le cin\u00e9ma de Werner Herzog. \r\nAvec Nicolas Julliard, Fran\u00e7ois Barras et Olivier Horner.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \n\nCamille, \"Ou\u00ef\"; avec l\u02b9appui d\u02b9un synth\u00e9tiseur analogique et de quelques percussions tribales, la chanteuse acrobatique explore sur ce 5e album les vertiges du corps.\n\nAlt-J, \"Relaxer\"; le trio de Leeds est de retour avec un troisi\u00e8me album aux saveurs vari\u00e9es et \u00e0 l\u02b9\u00e9rudition joyeuse, entre rock sale, folk tendre et pop \u00e9lectronique. \n\n\nBabx, \"Ascensions\"; choqu\u00e9 par les attentats de Paris, le chanteur a grav\u00e9 dans l\u02b9urgence un album de chansons jazz et graves, inspir\u00e9 par le free-jazz et le cin\u00e9ma de Werner Herzog. \n\nAvec Nicolas Julliard, Fran\u00e7ois Barras et Olivier Horner."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat musique: Camille, Alt-J et Babx / VER_2017-06-02T16:35:45_le-debat-musique-camille-alt-j-et-babx", "Vertigo du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489288.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634183", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634180"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement de l'UNIGE", "id": "sound-707F9332-FF80-48A0-842D-C95CDE6C8A2E", "durationSec": 1328, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump a, comme on s'y attendait, annonc\u00e9 jeudi soir le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Pour prendre la mesure de ce retrait, l'interview de Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement (ISE) de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement de l'UNIGE (MARTIN BENISTON) INVITE MATINALE - MARTIN BENISTON\r\n Martin Beniston, climatologue, directeur de l'institut des sciences de l'environnement de l'UNIGE  ** 28  - en direct du studio de Gen\u00e8ve \r\nHeure \r\nDonald Trump candidat, avait affol\u00e9 les scientifiques en d\u00e9clarant que le concept de r\u00e9chauffement climatique avait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par les Chinois pour emp\u00eacher l'industrie am\u00e9ricaine d'\u00eatre comp\u00e9titive. Depuis qu'il est pr\u00e9sident, son climatoscepticisme ne s'est de loin pas att\u00e9nu\u00e9. Fid\u00e8le \u00e0 sa ligne, il a hier soir, comme on s'y attendait, annonc\u00e9 le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Un accord a-t-il soulign\u00e9 qui d\u00e9savantage les USA. \r\nPour prendre la mesure de ce retrait, le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio de Gen\u00e8ve, le directeur de l'institut des sciences de l'environnement de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, le professeur Martin Beniston, climatologue.\r\nMartin Beniston bonjour..\r\nL'accord peut s'effondrer?\r\n-D\u00e9sormais priv\u00e9 du second plus gros pollueur au monde, l'Accord de Paris, sign\u00e9 par 195 Etats peut-il s'effondrer?\r\n-N'y a-t-il pas le risque que d'autres pays, comme l'Inde ou l'Australie qui \u00e9taient h\u00e9sitants lors de la signature, reviennent eux aussi en arri\u00e8re ?\r\nSurtout symbolique?\r\n-Contrairement \u00e0 celui de Kyoto conclu en 1997, l'Accord de Paris ne fixe pas d'objectif contraignant par pays, les engagements nationaux reposent sur une base volontaire ? Le retrait des USA, deuxi\u00e8me plus grand pollueur mondial derri\u00e8re la Chine c'est donc surtout une d\u00e9marche symbolique? \r\nDans 3 ans seulement\r\n-Th\u00e9oriquement, un pays qui a ratifi\u00e9 l'accord peut certes le d\u00e9noncer, mais la sortie effective entrerait en vigueur que trois ans plus tard, en 2020... il peut se passer encore bien des choses d'ici l\u00e0 ?\r\nConvention-cadre de Rio\r\n-Vous \u00eates personnellement nettement plus inquiet de voir les USA d\u00e9noncer la convention cadre des Nations Unies sur les changements climatiques adopt\u00e9e en 1992 d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Rio... parce que sa port\u00e9e est beaucoup plus grande ? \r\n-Si \u00e7a devait \u00eatre le cas, alors le retrait annonc\u00e9 hier deviendrait effectif avec effet imm\u00e9diat \r\nChine et UE\r\n-Dans la foul\u00e9e de l'annonce du retrait am\u00e9ricain, la Chine et l'Union europ\u00e9enne sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 mont\u00e9es au cr\u00e9neau pour d\u00e9fendre l'accord qui vise \u00e0 contenir la hausse de la temp\u00e9rature moyenne mondiale \u00ab bien en de\u00e7\u00e0 \u00bb de 2 \u00b0C par rapport \u00e0 l'\u00e8re pr\u00e9-industrielle. Sera-ce suffisant pour contenir le r\u00e9chauffement climatique ?\r\nChine\r\n- La Chine pr\u00e9voit d'investir 360 milliards de dollars dans le renouvelable d'ici 2020, est-ce qu'on peut dire cyniquement que le retrait am\u00e9ricain pourrait constituer une aubaine pour P\u00e9kin... une occasion inesp\u00e9r\u00e9e de se profiler comme le fer de lance de la r\u00e9volution \u00e9nerg\u00e9tique de demain ?\r\n-La Chine  pourrait prendre le leadership de ce dossier ?\r\nOl\u00e9oducs\r\n-Au-del\u00e0 de l'annonce du retrait, ne doit-on pas davantage s'inqui\u00e9ter des deux d\u00e9crets que Donald Trump a sign\u00e9 pour relancer les projets d'ol\u00e9oducs contest\u00e9s, pourtant bloqu\u00e9s par Obama, les fameux Dakota Access Pipeline et Keystone XL,ce qui remet totalement en selle le p\u00e9trole et le gaz de schiste ?\r\nAvenir de la plan\u00e8te\r\n-Y a-t-il vraiment plus que jamais de quoi s'inqui\u00e9ter pour le devenir climatique de la plan\u00e8te ?\r\nPlus globalement, vous le scientifique ce retrait, vous le consid\u00e9rez comment ? \r\n-Comme une forme d'insulte \u00e0 la science, qui a prouv\u00e9 par d'innombrables recherches que l'augmentation massive des \u00e9missions de CO2 est indiscutablement responsable du r\u00e9chauffement climatique ?\r\nClimato-scepticisme aliment\u00e9 par les r\u00e9seaux sociaux\r\n-Le terme de climato-sceptique, n\u00e9 dans les ann\u00e9es 1990, a connu un essor certain,depuis une dizaine d'ann\u00e9es le ph\u00e9nom\u00e8ne s'est amplifi\u00e9 avec l'av\u00e8nement des r\u00e9seaux sociaux et de l'information instantan\u00e9e, qu'est-ce que \u00e7a vous inspire ?\r\n-A quelques jours de votre le\u00e7on d'adieu \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, vous craignez que ce pseudo savoir finisse par remplacer la science... ?", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a, comme on s'y attendait, annonc\u00e9 jeudi soir le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Pour prendre la mesure de ce retrait, l\u2019interview de Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement (ISE) de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Donald Trump a, comme on s'y attendait, annonc\u00e9 jeudi soir le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Pour prendre la mesure de ce retrait, l\u2019interview de Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement (ISE) de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Donald Trump a, comme on s'y attendait, annonc\u00e9 jeudi soir le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Pour prendre la mesure de ce retrait, l\u2019interview de Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement (ISE) de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Donald Trump a, comme on s'y attendait, annonc\u00e9 jeudi soir le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Pour prendre la mesure de ce retrait, l\u2019interview de Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement (ISE) de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement de l'UNIGE", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Beniston", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement de l'UNIGE / JDM_2017-06-02T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Beniston, climatologue, directeur de l'Institut des sciences de l'environnement de l'UNIGE / JDM_2017-06-02T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8652100", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur, climatologue   - Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Institut sciences de l'environnement ", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652100", "ece-8652084"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les policiers", "id": "sound-A936BFEB-ED8A-4011-A5B2-037A98B47334", "durationSec": 1534, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les policiers se retrouvent r\u00e9guli\u00e8rement face \u00e0 des dilemmes complexes dans leur travail quotidien o\u00f9 s'opposent leurs missions de service social et leur r\u00f4le de bras arm\u00e9 de l'Etat. Quelle place donner \u00e0 l'usage de la contrainte dans la r\u00e9gulation des rapports sociaux? Sommes-nous tous \u00e9gaux devant la mise en application de la loi? Voici les questions que se pose notre invit\u00e9, le sociologue David Pichonnaz, dans son ouvrage \"Devenirs policiers\" aux \u00e9ditions Antipodes.\r\n\r\n* * Les policiers se retrouvent r\u00e9guli\u00e8rement face \u00e0 des dilemmes complexes dans leur travail quotidien o\u00f9 s'opposent leurs missions de service social et leur r\u00f4le de bras arm\u00e9 de l'Etat. Quelle place donner \u00e0 l'usage de la contrainte dans la r\u00e9gulation des rapports sociaux? Sommes-nous tous \u00e9gaux devant la mise en application de la loi? Voici les questions que se pose notre invit\u00e9, le sociologue David Pichonnaz, dans son ouvrage \"Devenirs policiers\" aux \u00e9ditions Antipodes.", "alternativeTitle": ["Tribu du 02.06.2017", "Tribu du 02.06.2017", "Les policiers / TRI_2017-06-02T11:04:15_tribu", "Les policiers / TRI_2017-06-02T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Les policiers se retrouvent r\u00e9guli\u00e8rement face \u00e0 des dilemmes complexes dans leur travail quotidien o\u00f9 s\u02b9opposent leurs missions de service social et leur r\u00f4le de bras arm\u00e9 de l\u02b9Etat. Quelle place donner \u00e0 l\u02b9usage de la contrainte dans la r\u00e9gulation des rapports sociaux? Sommes-nous tous \u00e9gaux devant la mise en application de la loi? Voici les questions que se pose notre invit\u00e9, le sociologue David Pichonnaz, dans son ouvrage \"Devenirs policiers\" aux \u00e9ditions Antipodes.", "Les policiers se retrouvent r\u00e9guli\u00e8rement face \u00e0 des dilemmes complexes dans leur travail quotidien o\u00f9 s\u02b9opposent leurs missions de service social et leur r\u00f4le de bras arm\u00e9 de l\u02b9Etat. Quelle place donner \u00e0 l\u02b9usage de la contrainte dans la r\u00e9gulation des rapports sociaux? Sommes-nous tous \u00e9gaux devant la mise en application de la loi? Voici les questions que se pose notre invit\u00e9, le sociologue David Pichonnaz, dans son ouvrage \"Devenirs policiers\" aux \u00e9ditions Antipodes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634093", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue", "name": "Pichonnaz, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634093", "ece-8634092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-B3EF18DE-59B6-4F7F-8D20-BC84CAAB1940", "durationSec": 517, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Presse al\u00e9manique) *** La presse, Esther Coquoz, val\u00e9rie droux, les propri\u00e9taires et les bailleurs contournent les baisses de loyers avec de nouveaux contrats ...\r\nLe taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence est tomb\u00e9 \u00e0 un niveau historiquement bas, et d\u00e9j\u00e0 les locataires se frottent les mains: th\u00e9oriquement ils peuvent demander une baisse de leurs loyers. Th\u00e9oriquement, dit le Tagesanzeiger ce matin, car encore faut-il que leur contrat de bail soit li\u00e9s \u00e0 ce taux.  De plus en plus, les propri\u00e9taires et les r\u00e9gies associent en effet les contrats de location \u00e0 un autre facteur, le rench\u00e9rissement. Jusqu'ici, presque seuls les contrats de bails des locaux commerciaux \u00e9taient concern\u00e9s par cette maniclette, mais de plus en plus d'appartements sont d\u00e9sormais touch\u00e9s, confirme un expert immobilier. Selon lui, les propri\u00e9taires redoutent de voir fondre leurs revenus avec ce taux hpyoth\u00e9caire en chute libre. Le pr\u00e9sident de l'association des propri\u00e9taires fonciers de Suisse, le conseiller national UDC hans Egloff, affirme lui ne pas avoir connaissance du ph\u00e9nom\u00e8ne. \r\nloyer court\r\n***  Bienne est-elle sur l'autoroute de la germanisation, se demande ce matin le Journal du Jura\r\njournal du jura\r\nToute la presse al\u00e9manique commente ce matin le nouveau projet de r\u00e9forme fiscale qui doit remplacer RIE 3, baly\u00e9 dns les urnes le 12 f\u00e9vrier dernier.  108 jours apr\u00e8s le non \u00e0 RIE 3, un projet bien plus all\u00e9chant sort de la cuisine d'Ueli Maurer commente le Blick. Un rythme qui prouve que les perdants du 12 f\u00e9vrier dernier des partisans de RIE 3 savent qu'ils avaient exag\u00e9r\u00e9.  Mais le test du parlement n'est pas encore r\u00e9ussi, avec le risque que les \u00e9lus tentent \u00e0 nouveau de grignoter des avantages pour chaque branche. \r\nR\u00e9forme fiscale : le marchandage a commence, titre le Tagesanzeiger, qui estime que les allocations pour enfants supl\u00e9mentaires sont un app\u00e2t bon march\u00e9 pour le peuple suisse, dont tout le monde ne va pas b\u00e9n\u00e9ficier. tant que les avantages fiscaux donn\u00e9s aux entreprises ne seront aps compsne\u00e9 par des recettes, le projet restera d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9-. \r\nTout le monde doit avaler une couleuvre, article de la NZZ , le moins que l'on puisse dire, c'est que nouveaux contours de la r\u00e9forme fiscale ne suscitent pas l'enthousiasme , on peut encore s'attendre \u00e0 de violentes controverses\r\noperation Libero\r\n*** Les musulmans b\u00e2lois se r\u00e9voltent contre leur organisation fa\u00eeti\u00e8re\r\nLa r\u00e9volte des musulmans b\u00e2lois, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment de la mosqu\u00e9e Merkez s'explique par l'attitude de son organisation faiti\u00e8re, la BMK, Baselr muslim Kommission. la BMK qui devient de plus en plus un organe politique, qui a soutenu les extremistes les Loups gris, qui se fait le porte voix deu prs\u00e9deunt Erdogan sur els r\u00e9seaux sociax.  cette surooplitistaopn d\u00e9pla\u00eet \u00e0 la mqoue\u00e9 , qui a annonc\u00e9 son retraitd e l'organmisation,. Le propl\u00e8me, c'esz que la baselr musslim Kommisionb ets le r\u00e9pondant officiel de la communaut\u00e9 musulmane de B\u00e2le. \r\n.\r\nBaslerzeitung\r\nDjihadistes descendus\r\n*** Aux Etats-Unis, les femmes cheffes des plus grandes entreprises am\u00e9ricaines sont mieux pay\u00e9es que leurs coll\u00e8gues masculins\r\noui on parle l\u00e0 des 500 plus grosses entreprises, parmi elles genral motots, hewlett packard ou encore IBM ...  Seules 5 % de ces soci\u00e9t\u00e9s sont dirig\u00e9es par des femmes, tandis que plus de la moiti\u00e9 des employ\u00e9s sont de sexe f\u00e9minin. 28 femmes \u00e0 la t\u00eate de grandes boites qui am\u00e8nent davantage de dividendes \u00e0 leurs actionnaires que leurs coll\u00e8gues masculins. Et selon une estimation du Wall street journal, ces tops managers gagnent aussi en moyenne plus que leurs \u00e9quivalents masculins dans la m\u00eame position, 20  5 de plus. Leur petit nombre dit le Bund ce matin leur permet aussi d'exiger des r\u00e9mun\u00e9rations \u00e0 la hausse. \r\nTemps \r\n*** Quand la r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9passe la fiction: Donald Trump concurrence la s\u00e9rie House of Cards \r\nLes producteurs de la s\u00e9rie TV House of Cards,  la fameuse s\u00e9rie am\u00e9ricaine qui passionne depuis des ann\u00e9es des millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs en mettant en sc\u00e8ne un pr\u00e9sident am\u00e9ricain et sa femme \u00e0 la maison blanche, ont un probl\u00e8me dit le TAGESNZEIGER : les gros titres sur l'actualit\u00e9 de Washington sont plus divertissants que la s\u00e9rie elle-m\u00eame. Il faut dire que les sc\u00e9naristes avaient anticip\u00e9 \u00e0 tort une victoire d'GHillary Clinton, c'est pour cela qu'ils ont donn\u00e9 toujours plus de poids \u00e0 la figure de Claire Underwood , la premi\u00e8re dame, dans la s\u00e9rie, pour mieux coller \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. C'\u00e9tait cela son fonds de commerce \u00eatre le plus proche possible de l'actualit\u00e9 politique am\u00e9ricaine. Mais rien ne s'est pass\u00e9 comme pr\u00e9vu: et si les tenues de Melania Trump rappellent celle de Claire Underwood, le rapprochement s'arr\u00eate l\u00e0. D\u00e9sormais, avec la nouvelle saison, le ressort ne fonctionne plus. Le licenciement de James Comey - directeur du FBI - a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 par de nombreux journalistes -  comme le parfair sc\u00e9nario pour une s\u00e9rie ... La r\u00e9alit\u00e9 a d\u00e9pass\u00e9 la fiction ... \r\nhouse of cards - tagi\r\ncofefe\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLes propri\u00e9taires et les bailleurs contournent les baisses de loyer avec de nouveaux contrats...\r\nLe taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence est tomb\u00e9 \u00e0 un niveau historiquement bas, et d\u00e9j\u00e0 les locataires se frottent les mains: th\u00e9oriquement ils peuvent demander une baisse de leurs loyers. Th\u00e9oriquement, dit le Tagesanzeiger ce matin, car encore faut-il que leur contrat de bail soit li\u00e9s \u00e0 ce taux.  De plus en plus, les propri\u00e9taires et les r\u00e9gies associent en effet les contrats de location \u00e0 un autre facteur, le rench\u00e9rissement. Jusqu'ici, presque seuls les contrats de bails des locaux commerciaux \u00e9taient concern\u00e9s par cette maniclette, mais de plus en plus d'appartements sont d\u00e9sormais touch\u00e9s, confirme un expert immobilier. Selon lui, les propri\u00e9taires redoutent de voir fondre leurs revenus avec ce taux hpyoth\u00e9caire en chute libre. Le pr\u00e9sident de l'association des propri\u00e9taires fonciers de Suisse, le conseiller national UDC hans Egloff, affirme lui ne pas avoir connaissance du ph\u00e9nom\u00e8ne. \r\nLe Temps se penche sur le cas zurichois: Zurich o\u00f9 les loyers augmentent moins fortement que dans le reste de la Suisse. C'est tout simplement parce que l'activisme des locataires est plus improtant, que n\u00e9gocier est une habitude zurichoise, note le quotidien. \r\n*** Bienne est-elle sur l'autoroute de la germanisation, se demande ce matin le Journal du Jura...\r\nIl embraye sur une interpellation d\u00e9pos\u00e9e au l\u00e9gislatif de la ville par le parti socialiste romand.\r\nLe parti s'\u00e9tonne la documentation relative au contournement de Bienne par l'A5 soit, \u00e0 l'exception d'un petit r\u00e9sum\u00e9, seulement en allemand. \r\nEt pointe aussi du doigt, une signalisation sur l'autoroute sur la branche Est, en Allemand seulement aussi: \"B\u00f6zingen-feld\" sans la version fran\u00e7aise \"champs de boujean\". \r\nLe parti estime que la ville doit assumer son bilinguisme.\r\nLa municipalit\u00e9, pour l'aute branche de l'autoroute a d\u00e9j\u00e0 exig\u00e9 des panneaux bilingues. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes, pour ce qui est de la signal\u00e9tique mise en place, explique que si elle est d\u00e9j\u00e0 install\u00e9e, c'est qu'elle est conforme \u00e0 la l\u00e9gislation. \r\nToute la presse al\u00e9manique commente ce matin le nouveau projet de r\u00e9forme fiscale qui doit remplacer RIE 3, baly\u00e9 dns les urnes le 12 f\u00e9vrier dernier.  108 jours apr\u00e8s le non \u00e0 RIE 3, un projet bien plus all\u00e9chant sort de la cuisine d'Ueli Maurer commente le Blick. Un rythme qui prouve que les perdants du 12 f\u00e9vrier dernier des partisans de RIE 3 savent qu'ils avaient exag\u00e9r\u00e9.  Mais le test du parlement n'est pas encore r\u00e9ussi, avec le risque que les \u00e9lus tentent \u00e0 nouveau de grignoter des avantages pour chaque branche. \r\nR\u00e9forme fiscale : le marchandage a commence, titre le Tagesanzeiger, qui estime que les allocations pour enfants supl\u00e9mentaires sont un app\u00e2t bon march\u00e9 pour le peuple suisse, dont tout le monde ne va pas b\u00e9n\u00e9ficier. tant que les avantages fiscaux donn\u00e9s aux entreprises ne seront aps compsne\u00e9 par des recettes, le projet restera d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9-. \r\nTout le monde doit avaler une couleuvre, article de la NZZ , le moins que l'on puisse dire, c'est que nouveaux contours de la r\u00e9forme fiscale ne suscitent pas l'enthousiasme , on peut encore s'attendre \u00e0 de violentes controverses\r\nOp\u00e9ration lib\u00e9ro: le retour !\r\nLe mouvement politique issu de la soci\u00e9t\u00e9 civile, n\u00e9 en Suisse al\u00e9manique apr\u00e8s le OUI \u00e0 l'immigration de masse, retente une implantation en Suisse romande.\r\n\"Retente\", parce qu'elle avait eu une \u00e9ph\u00e9m\u00e8re section genevoise d\u00e9but 2016, mais \u00e7a n'avait pas pris.\r\nRebelotte donc, \u00e0 Gen\u00e8ve, mardi. Et intervirew dans le Matin de son co-pr\u00e9sident: Soeren Henrichsen.\r\nLe mouvement veut encourager l'ouverture et d\u00e9signe l'UDC comme son principal adversaire. \r\nOp\u00e9ration Libero peut influencer le d\u00e9bat avec des prises de position et une libert\u00e9 de ton que permet un mouvement qui n'a pas de compte \u00e0 rendre, contrairement \u00e0 un parti, explique son co-pr\u00e9sident. \r\n*** Les musulmans b\u00e2lois se r\u00e9voltent contre leur organisation fa\u00eetii\u00e8re...\r\nLa r\u00e9volte des musulmans b\u00e2lois, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment de la mosqu\u00e9e Merkez s'explique par l'attitude de son organisation faiti\u00e8re, la BMK, Baselr muslim Kommission. la BMK qui devient de plus en plus un organe politique, qui a soutenu les extremistes les Loups gris, qui se fait le porte voix deu prs\u00e9deunt Erdogan sur els r\u00e9seaux sociax.  cette surooplitistaopn d\u00e9pla\u00eet \u00e0 la mqoue\u00e9 , qui a annonc\u00e9 son retraitd e l'organmisation,. Le propl\u00e8me, c'esz que la baselr musslim Kommisionb ets le r\u00e9pondant officiel de la communaut\u00e9 musulmane de B\u00e2le. \r\n***Gen\u00e8ve une nouvelle fois au coeur d'une affaire de trafic d'objets arch\u00e9ologiques...\r\nR\u00e9v\u00e9lation de la Tribune de Gen\u00e8ve, ce matin, s'appuyant sur le Wall Street Journal de mercredi. Un important marchand d'antiquit\u00e9s, Ali Aboutaam est suspect\u00e9, au terme d'une longue enqu\u00eate des douanes suisses, de faire partie d\u00fbne fraude \u00e0 la TVA et d'un trafic de biens culturels. Des centaines d'objets ont \u00e9t\u00e9 saisis, aux ports-francs et dans les locaux du marchand d'art. Elles doivent maintenant \u00eatre expertis\u00e9es, pour d\u00e9terminer leur origine.\r\nLes personnes impliqu\u00e9es avaient d\u00e9pos\u00e9 plainte apr\u00e8s les perquisitions et saisies aupr\u00e8s du tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral, contre l'administration des douanes.\r\nPlainte retir\u00e9e depuis, selon la Tribune de Gen\u00e8ve. Aucune des parties ne commente l'affaire.\r\n*** Aux Etats-Unis, les femmes cheffes des plus grandes entreprises am\u00e9ricaines sont mieux pay\u00e9es que leurs coll\u00e8gues masculins...\r\noui on parle l\u00e0 des 500 plus grosses entreprises, parmi elles genral motots, hewlett packard ou encore IBM ...  Seules 5 % de ces soci\u00e9t\u00e9s sont dirig\u00e9es par des femmes, tandis que plus de la moiti\u00e9 des employ\u00e9s sont de sexe f\u00e9minin. 28 femmes \u00e0 la t\u00eate de grandes boites qui am\u00e8nent davantage de dividendes \u00e0 leurs actionnaires que leurs coll\u00e8gues masculins. Et selon une estimation du Wall street journal, ces tops managers gagnent aussi en moyenne plus que leurs \u00e9quivalents masculins dans la m\u00eame position, 20  5 de plus. Leur petit nombre dit le Bund ce matin leur permet aussi d'exiger des r\u00e9mun\u00e9rations \u00e0 la hausse.\r\nDes Etats-Unis \u00e0 la Bulgarie...le Temps nous emm\u00e8ne ce matin sur la piste des espions russes. Un grand article, intitul\u00e9: les espions russes, du grand art et des faux pas\".\r\nDes agents d\u00e9complex\u00e9s, lit-on, qui n'on plus forc\u00e9ment de couverture officielle, et dont la mission est de reuceillir des information sur leur pays de r\u00e9sidence et de recruter des sources pouvant influencer la politique en faveur de la Russie.\r\nEn fin d'article, on d\u00e9couvre aussi les difficult\u00e9s de la vie d'espion. Des conversations enregistr\u00e9es par le FBI montrent des agents pas toujours tr\u00e8s motiv\u00e9s, qui se posent des questions sur leur raison d'\u00eatre, des couvertures auxquelles ils ne comprennent rien. Et d'envier leurs coll\u00e8gues qu'on appelle \"ill\u00e9gaux\", la fameuse direction \"s\" de l'ancien KGB, les agents dormants... dont 10 d'entre eux avaient quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s en 2010.\r\nEt l'article de conclure: qui a dit que les espions russes n'avaient pas d'\u00e9tats d'\u00e2me ?\r\n*** Quand la r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9passe la fiction: Donald Trump concurrence la s\u00e9rie \"House of Cards\"...\r\nLes producteurs de la s\u00e9rie TV House of Cards,  la fameuse s\u00e9rie am\u00e9ricaine qui passionne depuis des ann\u00e9es des millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs en mettant en sc\u00e8ne un pr\u00e9sident am\u00e9ricain et sa femme \u00e0 la maison blanche, ont un probl\u00e8me dit le TAGESNZEIGER : les gros titres sur l'actualit\u00e9 de Washington sont plus divertissants que la s\u00e9rie elle-m\u00eame. Il faut dire que les sc\u00e9naristes avaient anticip\u00e9 \u00e0 tort une victoire d'GHillary Clinton, c'est pour cela qu'ils ont donn\u00e9 toujours plus de poids \u00e0 la figure de Claire Underwood , la premi\u00e8re dame, dans la s\u00e9rie, pour mieux coller \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. C'\u00e9tait cela son fonds de commerce \u00eatre le plus proche possible de l'actualit\u00e9 politique am\u00e9ricaine. Mais rien ne s'est pass\u00e9 comme pr\u00e9vu: et si les tenues de Melania Trump rappellent celle de Claire Underwood, le rapprochement s'arr\u00eate l\u00e0. D\u00e9sormais, avec la nouvelle saison, le ressort ne fonctionne plus. Le licenciement de James Comey - directeur du FBI - a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 par de nombreux journalistes -  comme le parfair sc\u00e9nario pour une s\u00e9rie ... La r\u00e9alit\u00e9 a d\u00e9pass\u00e9 la fiction ... \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui invente des mots qui n'existent pas: le fameux \"cov-fefe\" twitt\u00e9 par Donald Trump... ce n'est pas de la fiction.\r\nC'est telement vrai qu'un entrepreneur valaisan a fait une demande pour d\u00e9poser la marque \"covfefe\", r\u00e9v\u00e8le ce matin le Nouvelliste. Il a un grand projet derri\u00e8re, mais n'en dira pas plus.\r\nLa proc\u00e9dure est en route, confirme Berne. La marque pourrait \u00eatre enregistr\u00e9e dans 3 \u00e0 4 mois. La protection s'\u00e9tendra au monde entier... Etats-Unis compris.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-06-02T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-06-02T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652097", "ece-8652080"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Live \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve", "id": "sound-902341F7-8439-4511-9E4B-9B9A82848642", "durationSec": 5018, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"Les Ath\u00e9n\u00e9ennes\" se d\u00e9roulent \u00e0 Gen\u00e8ve du 1er au 9 juin 2017. Audrey Vigoureux et Valentin Peiry nous pr\u00e9sentent la 7e \u00e9dition de ce festival de musique classique, jazz et cr\u00e9ations.\r\nEn live: Marc Perrenoud Trio feat. Elina Duni & David Enhco et le Quatuor Voce\r\nLe pianiste Marc Perrenoud publie son 4e album en trio, qui marque aussi les 10 ans de la formation. Le trio s'associe \u00e0 l'envo\u00fbtante chanteuse Elina Duni, ainsi qu'au tr\u00e8s cr\u00e9atif trompettiste David Enhco.\r\nSarah Dayan et C\u00e9cile Roubin, violons, Guillaume Becker, alto, et Lydia Shelley, violoncelle: en une d\u00e9cennie, le quatuor Voce s'est fait entendre sur les sc\u00e8nes du monde entier, seul ou aux c\u00f4t\u00e9s d'artistes d'exception.\r\nUne \u00e9mission propos\u00e9e par Anne Gillot en direct de l'Alhambra \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nPrise de son: Blaise Favre et Jean-Pascal Mages.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 02.06.2017", "Live \u00e0 l\u02b9Alhambra de Gen\u00e8ve / MTC_2017-06-02T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 02.06.2017", "Narcisse / MTC_2017-06-02T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-06-02T17:06:00_chronique", "News / MTC_2017-06-02T17:06:00_news", "Nomade / MTC_2017-06-02T17:06:00_nomade", "Invit\u00e9 / MTC_2017-06-02T17:06:00_invite", "Live \u00e0 l\u02b9Alhambra de Gen\u00e8ve / MTC_2017-06-02T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["\"Les Ath\u00e9n\u00e9ennes\" se d\u00e9roulent \u00e0 Gen\u00e8ve du 1er au 9 juin 2017. Audrey Vigoureux et Valentin Peiry nous pr\u00e9sentent la 7e \u00e9dition de ce festival de musique classique, jazz et cr\u00e9ations.\nEn live: Marc Perrenoud Trio feat. Elina Duni & David Enhco et le Quatuor Voce\nLe pianiste Marc Perrenoud publie son 4e album en trio, qui marque aussi les 10 ans de la formation. Le trio s\u2019associe \u00e0 l\u2019envo\u00fbtante chanteuse Elina Duni, ainsi qu\u2019au tr\u00e8s cr\u00e9atif trompettiste David Enhco.\nSarah Dayan et C\u00e9cile Roubin, violons, Guillaume Becker, alto, et Lydia Shelley, violoncelle: en une d\u00e9cennie, le quatuor Voce s\u2019est fait entendre sur les sc\u00e8nes du monde entier, seul ou aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019artistes d\u2019exception.\nUne \u00e9mission propos\u00e9e par Anne Gillot en direct de l\u2019Alhambra \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPrise de son: Blaise Favre et Jean-Pascal Mages.", "\"Les Ath\u00e9n\u00e9ennes\" se d\u00e9roulent \u00e0 Gen\u00e8ve du 1er au 9 juin 2017. Audrey Vigoureux et Valentin Peiry nous pr\u00e9sentent la 7e \u00e9dition de ce festival de musique classique, jazz et cr\u00e9ations.\nEn live: Marc Perrenoud Trio feat. Elina Duni & David Enhco et le Quatuor Voce\nLe pianiste Marc Perrenoud publie son 4e album en trio, qui marque aussi les 10 ans de la formation. Le trio s\u2019associe \u00e0 l\u2019envo\u00fbtante chanteuse Elina Duni, ainsi qu\u2019au tr\u00e8s cr\u00e9atif trompettiste David Enhco.\nSarah Dayan et C\u00e9cile Roubin, violons, Guillaume Becker, alto, et Lydia Shelley, violoncelle: en une d\u00e9cennie, le quatuor Voce s\u2019est fait entendre sur les sc\u00e8nes du monde entier, seul ou aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019artistes d\u2019exception.\nUne \u00e9mission propos\u00e9e par Anne Gillot en direct de l\u2019Alhambra \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPrise de son: Blaise Favre et Jean-Pascal Mages."], "imageURL": "//www.rts.ch/8672660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633662", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8633662", "ece-8633661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-3BAF217E-D615-47D1-B18E-02A36D3F1F8C", "durationSec": 890, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis;Laurent Kurth, Conseiller d'Etat PS NE, en charge de la Sant\u00e9;Rebeca Angelini, responsable de la communication du FIZ - Centre d'assistance aux migrantes et aux victimes de la traite des femmes de Zurich;Micha\u00ebl Buffat, conseiller national UDC VD;Alain-Dominique Mauris, ancien pr\u00e9sident du PLR;Philippe Morel, m\u00e9decin chef aux HUG, vice-pr\u00e9sident de Swisstransplant, candidat PLR au Grand conseil genevois 2017;Stanislas Wawrinka, joueur de tennis suisse;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(12/USA/EXTRAIT TRUMP) C'\u00e9tait dans l'air.... Apr\u00e8s des semaines d'h\u00e9sitations... de consultations de lobbys des deux bords... Donald Trump a tranch\u00e9 hier: Les Etats Unis vont sortir de l'Accord de Paris sur le Climat... Ecoutez c'\u00e9tait hier apr\u00e8s midi... \u00e0 la Maison Blanche... \r\nUn nouvel accord, il n'y en aura pas, ont d\u00e9j\u00e0 dit les Europ\u00e9ens... Angela Merkel, Emmanuel Macron, Paolo Gentiloni... Les chefs d'Etat et de gouvernement allemand, fran\u00e7ais et italien, ont dit leur d\u00e9ception dans une d\u00e9claration... Ils indiquent aussi fermement que l'accord ne peut pas \u00eatre ren\u00e9goci\u00e9...\r\nGrande d\u00e9ception \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9e par le porte parole des Nations Unis... D\u00e9cision irresponsable... selon le gouvernement belge... \r\nDoris Leuthard regrette elle aussi la d\u00e9cision am\u00e9ricaine... Les Etats Unis qui ont une responsabilit\u00e9 envers la plan\u00e8te...en tant que deuxi\u00e8me \u00e9metteur mondial de Co2...\r\nD\u00e9ception au Br\u00e9sil, en Argentine, au Canada... Des regrets unanimes de la communaut\u00e9 internationale...  \r\n***Le pr\u00e9sident Fran\u00e7ais Emmanuel Macron \u00e9voque lui,  \"une faute contre la plan\u00e8te\"... \r\nD'autant qu'il n'y a pas de plan\u00e8te B, a-t-il dit... \"Make the Planet great again\" a martel\u00e9 le chef de l'Etat fran\u00e7ais... dans un discours en anglais o\u00f9 il paraphrase le slogan de campagne de Donald Trump... Il a m\u00eame appel\u00e9 les scientifiques et entrepreneurs am\u00e9ricains \u00e0 venir travailler en France sur des solutions concr\u00e8tes pour le climat... \r\nL'Europe se pose d\u00e9j\u00e0 en chef de file de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique... \"Le monde peut compter sur l'Europe\" a r\u00e9agit le commissaire europ\u00e9en au climat... \r\nEt \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays... Les alli\u00e9s r\u00e9publicains du Trump... ont applaudi cette d\u00e9cision...\r\nLes d\u00e9mocrates comme Bernie Sanders ou Barack Obama la regrettent... Et plusieurs multinationales am\u00e9ricaines ont dit leur d\u00e9ception... D'Exxon Mobile \u00e0 Tesla... Le patron du constructeur de v\u00e9hicules \u00e9lectrique et celui de disney annoncent d'ailleurs leur d\u00e9cision de quitter les s\u00e9nacles pr\u00e9sidentielles qui conseillent Donald Trump... apr\u00e8s cette d\u00e9cision... \r\nL'accord de Paris sur le climat avait \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en d\u00e9cembre 2015... \r\nQue dit il exactement?... Retour sur les objectifs de cet accord d\u00e9crit comme historique et sign\u00e9 de justesse... \r\nYves Zahno...\r\n(25/COP21 KEZAKO PA)   49''\r\n((Paris, 12 d\u00e9cembre 2015, 21\u00e8me conf\u00e9rence mondiale sur le climat. 197 pays signent un accord historique, ratifi\u00e9 depuis par 147 d'entre eux. L'accord de Paris, premier texte universel pour contenir le r\u00e9chauffement climatique.... objectif limiter \u00ab l'\u00e9l\u00e9vation de la temp\u00e9rature moyenne de la plan\u00e8te nettement au-dessous de 2 \u00b0C \u00bb. L'accord de Paris a aussi fix\u00e9 un objectif de z\u00e9ro \u00e9missions nettes de gaz \u00e0 effet de serre au cours de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du si\u00e8cle...A titre de comparaison, la Chine et les \u00c9tats-Unis totalisent \u00e0 eux seuls pr\u00e8s de 40% de ces \u00e9missions...Mais le texte a aussi \u00e9t\u00e9 largement critiqu\u00e9... aucun des mots \u00ab\u00e9nergies fossiles\u00bb, \u00abp\u00e9trole\u00bb ou \u00abcharbon\u00bb n'y sont mentionn\u00e9s. Or ceux-ci constituent la premi\u00e8re cause du changement climatique...L'accord de Paris est entr\u00e9 en vigueur le 4 novembre dernier.soit quatre jours avant l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche..Il ne deviendra effectif qu'en 2020. ))\r\nEt les Etats Unis... rejoigent ainsi le clan des opposants \u00e0 cet accord... aux c\u00f4t\u00e9s de la Syrie et le Nicaragua... \r\nEt puis, l'administration Trump annonce aussi ce matin, qu'elle saisit la Cour supr\u00eame... pour r\u00e9tablir son tr\u00e8s controvers\u00e9 d\u00e9cret anti-immigration... Un texte qui interdit l'acc\u00e8s au territoire am\u00e9ricain aux citoyens de six pays musulmans...\r\n(01/MULTI PF 17 PA (REP 22H30)) ***En Suisse.... des allocations familiales suppl\u00e9mentaires et moins de r\u00e9ductions fiscales pour les entreprises. \r\nC'est le nouveau visage de la r\u00e9forme fiscale 17...\r\nR\u00e9forme qui remplace le projet de la RIE III, troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises... apr\u00e8s son \u00e9chec dans les urnes...\r\nL'organe de pilotage, emmen\u00e9 par le ministre des finances Uli Maurer a d\u00e9voil\u00e9 ses travaux hier... Le projet pourrait subir des modifications... Muriel Ballaman... \r\n  50''\r\n((La marge de manoeuvre est \u00e9troite, de l'aveu m\u00eame du ministre des finances Ueli Maurer. Les partis bourgeois ont d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 de tirer le projet vers la droite lors du passage de la RIE3 devant les chambres f\u00e9d\u00e9rales. On s'en souvient, c'\u00e9tait au lendemain des \u00e9lections nationales de 2015 qui ont vu la droite triompher. Les partis bourgeois se sont donc fait plaisir en ajoutant ici et l\u00e0 quelques r\u00e9ductions fiscales pour les entreprises... \u00e7a n'a pas pass\u00e9 devant le peuple. A contrario, si la gauche d\u00e9charge trop le b\u00e2teau dans ce projet fiscal 17... si elle multiplie les augmentations d'imp\u00f4ts et les gestes sociaux, c'est toute l'\u00e9conomie suisse qui risque d'en p\u00e2tir, puisque certaines entreprises pourraient migrer vers des cieux fiscalement plus cl\u00e9ments pour elles. Tous, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche, s'accordent au moins pour dire qu'il faut une nouvelle r\u00e9forme fiscale, et vite. Alors plus que jamais, le fameux compromis helv\u00e9tique a int\u00e9r\u00eat d'\u00eatre performant.))\r\n(06/HNE ITV KURTH (REP 22H30)) Toujours pluss de tensions dans le dossier hospitalier \u00e0 Neuch\u00e2tel... \r\nLe groupe de travail interparti, charg\u00e9 de d\u00e9finir des pistes pour mettre en place l'initiative... adopt\u00e9e en f\u00e9vrier r\u00e9clame purement et simplement le d\u00e9part de Pauline De Vos Bollay... La pr\u00e9sidente du Conseil d'adminisatrion d'HNE... \r\nUne pr\u00e9sidente qui, selon eux... n'est pas de bonne volont\u00e9 pour appliquer la d\u00e9cision populaire...et le maintient de deux h\u00f4pitaux...\r\nEn cause, ses propos sur le d\u00e9part de plusieurs m\u00e9decins de l'h\u00f4pital en raison des incertitudes actuelles.... Une fausse pol\u00e9mique, estime le Conseiller d'Etat en charge de la Sant\u00e9, Laurent Kurth... \r\n  46''\r\nLaurent Kurth avec Coraline Pauchard...\r\n(D3/VICTIMES TRAITE HUMAINS PI) La rigidit\u00e9 des proc\u00e9dures d'asile p\u00e9naliserait les victimes de la traite d'\u00eatres humains. \r\nCritique adress\u00e9e aux autorit\u00e9s Suisses par une organisation d'aide aux victimes, le Centre d'assistance aux migrantes et aux victimes de la traite des femmes de Zurich, qui publie son rapport annuel aujourd'hui... L'an dernier, le centre a assist\u00e9 un nombre record de demandeuses d'asile... Anouk Henry.\r\n  1'16\r\n((L'an dernier, une centaines de femmes migrantes ont frapp\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la porte du FIZ, le Centre d'assistance aux migrantes et aux victimes de la traite des femmes de Zurich. Des victimes de r\u00e9seau criminel, souvent dans la prositition. Et 16 d'entre elles avaient d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile, un nombre qui ne cesse de croitre depuis quelques ann\u00e9es. Rebeca Angelini, responsable de la communication du FIZ, estime qu'une immense partie des victimes ne sont pas d\u00e9tect\u00e9es.\r\nSON\r\nTRAD: Nous pensons qu'il faut urgement une implication active des organistions de protection des victimes, il faut des am\u00e9liorations l\u00e9gales, il faut ralentir le rythme des proc\u00e9dures, et il faut que les personnes puissent \u00eatre soign\u00e9es en SUisse et pas renvoy\u00e9es dans le pays dans lequel elles ont \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9es. \r\nBeaucoup de ces femmes proviennent d'Afrique de l'Ouest et sont tomb\u00e9es aux mains de la mafia en Italie. Pour le conseiller national UDC MIcha\u00ebl Buffat, pas question pourtant de faire des exceptions.\r\nson buffat\r\nMais pour les d\u00e9fenseurs des victimes, appliquer strictement les accords et  renvoyer ces femmes  revient \u00e0 les remettre entre les mains de leurs bourreaux.))\r\n(10/VD/MALTRAITANCES EMS PA (REP 22H30)) Dans le canton de Vaud, un EMS est sous le feu de tr\u00e8s vives critiques...\r\nUn climat de peur, du personnel harcel\u00e9, des r\u00e9sidents maltrait\u00e9s...des licenciements avec effet imm\u00e9diats...\r\nDeux syndicats le SSP et Unia avaient d\u00e9nonc\u00e9 cette situation critique, \u00e0 l'EMS Burier \u00e0 Claren pr\u00e8s de Montreux, au patron de la Sant\u00e9 vaudoise, Pierre Yves Maillard...\r\nUne enqu\u00eate administrative a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9e par le Conseiller d'Etat.. enqu\u00eate dont les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s hier, Michel Eymann. \r\n  47''\r\n((Citons une phrase forte de ce rapport: il existe un risque de maltraitance en lien avec des manques de comp\u00e9tences, ils influencent la qualit\u00e9 des prestations pour les soins palliatifs et de fin de vie, le traitement de la douleur, les chutes et la nutrition des r\u00e9sidents. Le rapport a aussi examin\u00e9 le cas de harc\u00e8lement sexuel de 3 stagiaires par un aide-infirmier. Il rel\u00e8ve que la direction a mal g\u00e9r\u00e9 ce dossier. Le D\u00e9partement de la Sant\u00e9 a pris plusieurs d\u00e9cisions \u00e0 la suite de cette enqu\u00eate...il a ainsi d\u00e9cid\u00e9 de nommer une direction des soins ad int\u00e9rim durant une ann\u00e9e au minimum. L'enqu\u00eate administrative est suspendue pendant la mise en place des r\u00e9formes, elle ne conduit \u00e0 aucune sanction pour le moment. La direction de l'EMS a pris acte du rapport, elle admet qu'elle doit s'am\u00e9liorer sur un certain nombre de points, mais juge que le situation d\u00e9peinte par les syndicats \u00e9tait largement exag\u00e9r\u00e9.))\r\nLe Syndicat SSP s'est f\u00e9licit\u00e9 du courage du personnel de l'EMS qui a os\u00e9 t\u00e9moigner. Il esp\u00e8re une am\u00e9lioration de la situation pour les r\u00e9sidents et le personnel.\r\n(D4/GE/PLR CONSEIL ETAT PI) A Gen\u00e8ve... les candidats PLR tent\u00e9s par la course au Conseil d'Etat ont jusqu'\u00e0 aujourd'hui pour d\u00e9poser leurs candidature... \r\nSauf surprise de derni\u00e8re minute, ce sont quatre candidats qui vont briguer l'investiture du parti pour les \u00e9lections de 2018. \r\nAux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Maudet qui se repr\u00e9sente, il y aura Nathalie Fontanet, cheffe de groupe au Grand conseil, Alexandre de Senarclens, pr\u00e9sident du parti et Philippe Morel, d\u00e9put\u00e9 transfuge du PDC...\r\nOr la candidature de Philippe Morel, m\u00e9decin chef aux HUG, \u00e9galement vice-pr\u00e9sident de Swisstransplant, suscite beaucoup de remous au PLR... Explications de Sylvie Belzer... \r\n  1'37\r\n((Philippe Morel convoite depuis longtemps les plus hautes sph\u00e8res politiques du canton. D'abord au PDC o\u00f9 on lui fait clairement comprendre que sa candidature n'est pas souhait\u00e9e. Il essaye alors \u00e0 l''Ex\u00e9cutif de Vandoeuvres en compagnie d'un UDC et d'un MCG. C'est en trop pour le PDC qui ne veut pas de cette m\u00e9salliance. Le divorce est scell\u00e9. Philippe Morel d\u00e9missionne du PDC mais ne renonce pas \u00e0 ses ambitions politiques. Il rejoint le PLR il y a deux ans \u00e0 la grande satisfaction du pr\u00e9sident de l'\u00e9poque Alain-Dominique Mauris, qui salue cette canditature:\r\nSON 0'22\"\r\nL\u00e0 o\u00f9 \u00e7a se corse au sein du parti c'est quand il annonce vouloir se pr\u00e9senter au Conseil d'Etat. Les langues se d\u00e9lient. parfois f\u00e9roces. Peu de prise de parole au Grand conseil, peu d'int\u00e9r\u00eat pour le travail de commission. Une canditature qui ne servirait que ses int\u00e9r\u00eats personnels. Philippe Morel s'en d\u00e9fend:\r\nSON \r\nPhilippe Morel n'a toutefois pas commenc\u00e9 sa campagne interne de la meilleure mani\u00e8re qui soit. Il a \u00e9crit aux membres du PLR pour les convaincre de le soutenir, mais en utilisant le document avec le logo officiel du parti. Une communication tr\u00e8s maladroite qui a profond\u00e9ment agac\u00e9 au sein du parti. ))\r\n(BV POLICE GE) Gen\u00e8ve veut mieux \u00e9quiper sa police. \r\nLe grand conseil a vot\u00e9 hier soir un cr\u00e9dit de plus de 5 million et demi demand\u00e9 par le gouvernement. \r\nIl permettra d'acheter de nouveaux gilets pare-balles, casques balistique, blindages mobiles et des armes. \r\nPierre Maudet, le ministre en charge de la s\u00e9curit\u00e9, salue cette d\u00e9cision qui selon lui permettra \u00e0 la police d'assurer sa mission. Il a soulign\u00e9 hier que la menace n'\u00e9tait pas seulement terroriste en rappelant les attaques de banques \u00e0 l'arme lourde qui ont eu lieu dans le canton il y a quelques ann\u00e9es.\r\n(foot) En football, la Suissea battu la Bi\u00e9lorussie hier soir 1 \u00e0 0 lors d'un match amical disput\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel... Le but a \u00e9t\u00e9 inscrit par Shaquiri.\r\nL'\u00e9quipe de Suisse qui s'envolera la semaine prochaine aux Iles F\u00e9ro\u00e9 pour y disputer le 9 mai son 6\u00e8me match qualificatif pour la prochaine Coupe du Monde. \r\nEn t\u00eate du classement de son groupe, la Suisse reste sur 5 succ\u00e8s dans cette phase qualificative.\r\n(21/WAWRINKA IV) A Roland Garros, Stan Wawrinka s'est \u00e0 nouveau montr\u00e9 tr\u00e8s solide hier au 2\u00e8me tour... Le Vaudois s'est impos\u00e9 en 3 sets face \u00e0 l'Ukrainien Alexander Dol go po lov. \r\nAu terme d'un match de haut niveau, dont le Suisse a ma\u00eetris\u00e9 les moments les plus difficiles...\r\n  52''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann. Le prochain adversaire du Suisse sera l'Italien Fabio Fognini.\r\nEt Timea Bacsinszky, elle, devrait \u00eatre en lice aux alentours de 16h30 ce vendredi \u00e0 Roland-Garros...Au troisi\u00e8me tour, elle sera  face \u00e0 la Tunisienne Ons Jabeur...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9 le matin...\r\nDes nuages vont se d\u00e9velopper d\u00e8s la mi-journ\u00e9e, sur les cr\u00eates... avec des averses locales qui pourraient d\u00e9border en plaine. \r\nIl fera 14 degr\u00e9s au maximum... juqu'\u00e0 28 l'apr\u00e8s-midi...\r\nPour ce week end, plut\u00f4t du soleil samedi, malgr\u00e9 quelques averses ou orages en montagne surtout... 26 degr\u00e9s.. plus de nuages dimanche avec des pr\u00e9cipitations parfois abondantes et des temp\u00e9ratures plus fraiches, 20 degr\u00e9s en moyenne.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) Match amical... victoire suisse contre la bi\u00e9lorussie... \r\nwawrincka est en 16e il jouera contre l'italien Fonini...\r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du vendredi 2 juin\r\nDu soleil ce matin avec des temp\u00e9ratures proches de 14 degr\u00e9s. Cet apr\u00e8s-midi, les cumulus reprendront de l'ampleur et les averses reprendront \u00e9galement, elles concerneront surtout les reliefs plus que le Plateau ou la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne. Maxima autour de 26 \u00e0 Fribourg, Yverdon ou Vevey, 28 \u00e0 Sierre.\r\nDemain, un peu la m\u00eame \u00e9volution: soleil en matin\u00e9e et d\u00e9gradation l'apr\u00e8s-midi. Mais cette fois la d\u00e9gradation sera plus importante et plus durable. Elle se prolongera jusqu'en d\u00e9but de semaine prochaine avec un net refroidissement.\r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-02T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-02T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652095", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652095", "ece-8652078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec David Baud", "id": "sound-71502B3E-356F-4404-8DBE-AA53B9B9D76B", "durationSec": 2233, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. \r\nAujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 David Baud, chef du Service d'obst\u00e9trique du D\u00e9partement femme-m\u00e8re-enfant du CHUV.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. \r\nAujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 David Baud, chef du Service d'obst\u00e9trique du D\u00e9partement m\u00e8re-enfant du CHUV. \r\nDavid Baud fait ses \u00e9tudes de m\u00e9decine \u00e0 Lausanne et Zurich, puis de chirurgie \u00e0 Sion. Il poursuit avec des recherches sur un vaccin contre le cancer du col de l'ut\u00e9rus. Ces recherches sont couronn\u00e9es par une th\u00e8se en sciences. Il se sp\u00e9ciale alors en gyn\u00e9cologie-obst\u00e9trique \u00e0 Londres, Neuch\u00e2tel, Sion et au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) de Lausanne.\r\nApr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 la biostatistique \u00e0 l'Institut Pasteur de Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toronto, David Baud obtient son FMH en 2009. Fin 2012, il rejoint le CHUV. Quatre ans plus tard, il prend la t\u00eate du Service d'obst\u00e9trique du nouveau D\u00e9partement m\u00e8re-enfant.\r\nUne heure pour conna\u00eetre David Baud, parler d'op\u00e9ration de fotus au laser, directement dans le ventre de leur m\u00e8re, et d'aborder une foule de questions sur la maternit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. \n\nAujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 David Baud, chef du Service d\u2019obst\u00e9trique du D\u00e9partement femme-m\u00e8re-enfant du CHUV."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec David Baud / CQFD_2017-06-02T10:04:15_l-invite", "CQFD du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634193", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste des grossesses \u00e0 hauts risques au d\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique du CHUV, Sp\u00e9cialiste des grossesses \u00e0 hauts risques au d\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique du CHUV", "name": "Baud, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8634188"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 02.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8C4C010-EC21-49D7-BFB7-AA6E7DD1404D", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-02T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-02T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633765", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633765", "ece-8633757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Fondation Kamilabi Avenir", "id": "sound-4807C94D-D1CE-4F9B-8218-191BE8262D0B", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lausanne d\u00e9but 2017 par Souris Kongolo, la Fondation Kamilabi Avenir est une structure \u00e0 but non lucratif et \u00e0 caract\u00e8re socio-culturel, essentiellement form\u00e9e de ressortissants congolais, musiciens de la fanfare Kamilabi (nom d'un quartier de la ville de Kananga en R.D.C.). Trois faits majeurs ont pouss\u00e9 les responsables \u00e0 cr\u00e9er cette fondation, \u00e0 savoir l'aide sollicit\u00e9e par certains ressortissants de Kamilabi d\u00e9sormais regroup\u00e9s au sein d'une association locale qui ont \u00e9mis un cri d'alarme pour tenter d'apporter une bouff\u00e9e d'air \u00e0 cette population abandonn\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame, le voyage sur place en 2013 de Souris Kongolo constatant de la d\u00e9t\u00e9rioration de la situation et, finalement, une vid\u00e9o post\u00e9e sur internet qui a choqu\u00e9 beaucoup de monde de la diaspora kanangaise et kamilabienne en particulier. Cette fondation souhaite donc venir en aide \u00e0 cette \u00e9cole de musique de Kamilabi qui a toujours aid\u00e9 les orphelins \u00e0 profiter d'une formation scolaire et a soutenu les veuves et les personnes d\u00e9munies. Acqu\u00e9rir des instruments de musique et la faire ainsi rena\u00eetre de ses cendres, c'est redonner de l'espoir \u00e0 toute une communaut\u00e9, raison pour laquelle la Fondation Kamilabi Avenir sollicite la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous.\r\nDemande:\r\n- Des instruments de musique et des instruments \u00e0 vents : trompettes, bugles, trombones, cornets, saxophones, barytons, tubas, bombardons, tambours, cymbales, grosses et petites caisses\r\n- Des manuels pour l'apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et la formation des conducteurs\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lausanne d\u00e9but 2017 par Souris Kongolo, la Fondation Kamilabi Avenir est une structure \u00e0 but non lucratif et \u00e0 caract\u00e8re socio-culturel, essentiellement form\u00e9e de ressortissants congolais, musiciens de la fanfare Kamilabi (nom d'un quartier de la ville de Kananga en R.D.C.). Trois faits majeurs ont pouss\u00e9 les responsables \u00e0 cr\u00e9er cette fondation, \u00e0 savoir l'aide sollicit\u00e9e par certains ressortissants de Kamilabi d\u00e9sormais regroup\u00e9s au sein d'une association locale qui ont \u00e9mis un cri d'alarme pour tenter d'apporter une bouff\u00e9e d'air \u00e0 cette population abandonn\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame, le voyage sur place en 2013 de Souris Kongolo constatant de la d\u00e9t\u00e9rioration de la situation et, finalement, une vid\u00e9o post\u00e9e sur internet qui a choqu\u00e9 beaucoup de monde de la diaspora kanangaise et kamilabienne en particulier. Cette fondation souhaite donc venir en aide \u00e0 cette \u00e9cole de musique de Kamilabi qui a toujours aid\u00e9 les orphelins \u00e0 profiter d'une formation scolaire et a soutenu les veuves et les personnes d\u00e9munies. Acqu\u00e9rir des instruments de musique et la faire ainsi rena\u00eetre de ses cendres, c'est redonner de l'espoir \u00e0 toute une communaut\u00e9, raison pour laquelle la Fondation Kamilabi Avenir sollicite la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous.\r\nDemande:\r\n- Des instruments de musique et des instruments \u00e0 vents : trompettes, bugles, trombones, cornets, saxophones, barytons, tubas, bombardons, tambours, cymbales, grosses et petites caisses\r\n- Des manuels pour l'apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et la formation des conducteurs", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 02.06.2017", "Fondation Kamilabi Avenir / CPT_2017-06-02T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 02.06.2017", "Fondation Kamilabi Avenir / CPT_2017-06-02T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lausanne d\u00e9but 2017 par Souris Kongolo, la Fondation Kamilabi Avenir est une structure \u00e0 but non lucratif et \u00e0 caract\u00e8re socio-culturel, essentiellement form\u00e9e de ressortissants congolais, musiciens de la fanfare Kamilabi (nom d'un quartier de la ville de Kananga en R.D.C.). Trois faits majeurs ont pouss\u00e9 les responsables \u00e0 cr\u00e9er cette fondation, \u00e0 savoir l\u02b9aide sollicit\u00e9e par certains ressortissants de Kamilabi d\u00e9sormais regroup\u00e9s au sein d\u02b9une association locale qui ont \u00e9mis un cri d\u02b9alarme pour tenter d\u02b9apporter une bouff\u00e9e d\u02b9air \u00e0 cette population abandonn\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame, le voyage sur place en 2013 de Souris Kongolo constatant de la d\u00e9t\u00e9rioration de la situation et, finalement, une vid\u00e9o post\u00e9e sur internet qui a choqu\u00e9 beaucoup de monde de la diaspora kanangaise et kamilabienne en particulier. Cette fondation souhaite donc venir en aide \u00e0 cette \u00e9cole de musique de Kamilabi qui a toujours aid\u00e9 les orphelins \u00e0 profiter d\u02b9une formation scolaire et a soutenu les veuves et les personnes d\u00e9munies. Acqu\u00e9rir des instruments de musique et la faire ainsi rena\u00eetre de ses cendres, c\u02b9est redonner de l\u02b9espoir \u00e0 toute une communaut\u00e9, raison pour laquelle la Fondation Kamilabi Avenir sollicite la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous.\nDemande:\n- Des instruments de musique et des instruments \u00e0 vents : trompettes, bugles, trombones, cornets, saxophones, barytons, tubas, bombardons, tambours, cymbales, grosses et petites caisses\n- Des manuels pour l\u02b9apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et la formation des conducteurs", "Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lausanne d\u00e9but 2017 par Souris Kongolo, la Fondation Kamilabi Avenir est une structure \u00e0 but non lucratif et \u00e0 caract\u00e8re socio-culturel, essentiellement form\u00e9e de ressortissants congolais, musiciens de la fanfare Kamilabi (nom d'un quartier de la ville de Kananga en R.D.C.). Trois faits majeurs ont pouss\u00e9 les responsables \u00e0 cr\u00e9er cette fondation, \u00e0 savoir l\u02b9aide sollicit\u00e9e par certains ressortissants de Kamilabi d\u00e9sormais regroup\u00e9s au sein d\u02b9une association locale qui ont \u00e9mis un cri d\u02b9alarme pour tenter d\u02b9apporter une bouff\u00e9e d\u02b9air \u00e0 cette population abandonn\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame, le voyage sur place en 2013 de Souris Kongolo constatant de la d\u00e9t\u00e9rioration de la situation et, finalement, une vid\u00e9o post\u00e9e sur internet qui a choqu\u00e9 beaucoup de monde de la diaspora kanangaise et kamilabienne en particulier. Cette fondation souhaite donc venir en aide \u00e0 cette \u00e9cole de musique de Kamilabi qui a toujours aid\u00e9 les orphelins \u00e0 profiter d\u02b9une formation scolaire et a soutenu les veuves et les personnes d\u00e9munies. Acqu\u00e9rir des instruments de musique et la faire ainsi rena\u00eetre de ses cendres, c\u02b9est redonner de l\u02b9espoir \u00e0 toute une communaut\u00e9, raison pour laquelle la Fondation Kamilabi Avenir sollicite la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous.\nDemande:\n- Des instruments de musique et des instruments \u00e0 vents : trompettes, bugles, trombones, cornets, saxophones, barytons, tubas, bombardons, tambours, cymbales, grosses et petites caisses\n- Des manuels pour l\u02b9apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et la formation des conducteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634130", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8634130", "ece-8634129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-FFC7ACE8-3E84-499C-8200-1E54826D8771", "durationSec": 582, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Armin Kapetanovic, d\u00e9put\u00e9 POP au Grand Conseil NE et membre du GTIH\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(15/USA REAX CHINE DIALOGUE 8H) Avec ou sans les Etats Unis... Il faudra bien que le monde travaille \u00e0 r\u00e9duire ses \u00e9missions carbone... Voil\u00e0 ce qu'\u00e9crit le journal Chine Nouvelle ce matin...\r\nLe quotidien r\u00e9agit \u00e0 la d\u00e9cision de Donald Trump de sortir de l'accord de Paris sur le climat... \r\nAvec les Etats Unis, P\u00e9kin avait \u00e9t\u00e9 l'un des artisans de cet accord... Et ce matin, la Chine premier \u00e9metteur mondial de gaz \u00e0 effet de serre se montre d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 poursuivre ses efforts pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique, Rapha\u00ebl Grand...\r\n(((La Chine prend acte de l'annonce de Donald Trump mais ne vas pas revenir sur ses engagements. LA pollution en Chine.. i lfaut le rappeler c'est avant tout un probl\u00e8me politique interne au pays..  la population \u00e9touffe dans les villes chinoises.  et  elle attend du changement.. \r\nEn Chine, il suffit d'ouvrir la fen\u00eatre pour se rendre compte que la plan\u00e8te n'est pas en tr\u00e8s bonne sant\u00e9.. \r\nLe pr\u00e9sident chinois Xi Jinping  s'est engag\u00e9 \u00e0 faire la guerre contre les \u00e9missions de CO2.. Un revirement serait vu, sans doute, comme une erreur politique.. Le PCC joue sa cr\u00e9dibilit\u00e9.. D'O\u00f9 le fait que la Chine a tout int\u00e9r\u00eat a se profiler comme l'un des nouveau leaders contre le r\u00e9chauffement climatique.. L'un des leaders.. pr\u00e9cise la presse chinoise ce matin.. La Chine attend du soutien des autres pays.\r\nEt le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, sur le plan international, pourrait justement sceller de nouvelles alliances... \r\nOui l'annonce de Donald Trump intervientau milieu d'une visite du PM chinois \u00e0 Bruxelles. La Chine et l'Union Europ\u00e9enne vont certainement se rapprocher sur la question climatique.. Au fond.. si les Etats-Unis reculent. \u00e7a ouvre la voie \u00e0 la Chine sur la sc\u00e8ne internationale.. IL y a la luttre contre le r\u00e9chauffement climatique.. mais P\u00e9kin veut \u00e9galement se profiler comme le nouveau leader de la globalisation.. Avec une \u00e9conomie chinoise en pleine r\u00e9forme qui mise sur les \u00e9nergies vertes.. Qui d\u00e9veloppe de nouvelles technologies. Qui innove. L'isolement progressif des Etats-Unis n'est peut-\u00eatre pas forc\u00e9ment une si mauvaise nouvelle. vu de Chine...)))\r\n(D2/TRUMP ABANDONN\u00e9 NEW TECH DI 8H) Peut \u00eatre pas une mauvaise nouvelle vue de Chine...\r\nMais \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame des Etats Unis... pour une partie des am\u00e9ricains... et bien la d\u00e9ception est immense... \r\nLes milieux \u00e9conomiques sont constern\u00e9s... et beaucoup n'entendent pas en rester l\u00e0, Estelle Braconnier... \r\nDe l'industrie p\u00e9troli\u00e8re \u00e0 l'automobile, plusieurs multinationales am\u00e9ricaines ont exprim\u00e9 leur d\u00e9ception et leur d\u00e9terminaton \u00e0 poursuivre les efforts pour r\u00e9duire les \u00e9missions de CO2.\r\nPatron embl\u00e9matique du constructeur de v\u00e9hicules \u00e9lectriques de luxe, Tesla, Elon Musk n'a pas attendu longtemps avant de juger sur Twitter que la d\u00e9cision du pr\u00e9sident Trump n'est pas bonne \"pour l'Am\u00e9rique ou pour le monde\".\r\nArdent d\u00e9fenseur des \u00e9nergies renouvellables, Il quitte sur le champ les groupes de conseils autour de Donald Trump auxquel il participait.\r\nLe patron de Disney lui a embo\u00eet\u00e9 le pas.\r\n***Et il n'est pas le seul \u00e0 prendre ses distances...\r\nLe num\u00e9ro 1 am\u00e9ricain de l'automobile, General Motors, campe fermement sur ses positions et entend d\u00e9fendre encore et toujours, publiquement, l'action et la prise de conscience sur le climat.\r\nLe patron de G\u00e9n\u00e9ral Electrique, Jeff Immelt s'est dit quant \u00e0 lui \"d\u00e9\u00e7u\" affirmant, selon ses int\u00e9r\u00eats on le comprend que \"l'industrie doit montrer l'exemple et ne pas \u00eatre d\u00e9pendante du gouvernement\".\r\nCes groupes qui investissent contre la pollution misent beaucoup sur un retour \u00e9conomique bien \u00e9videmment.\r\n***On assiste \u00e0 une nouvelle rupture avec les grands acteurs \u00e9conomiques du pays...\r\nM\u00eame les grandes majors p\u00e9troli\u00e8res am\u00e9ricaines on fait part de leur d\u00e9sapprobation !\r\nExxonMobil continue de d\u00e9fendre officiellement cet accord et son rival Chevron campe sur la m\u00eame ligne tout en insistant sur l'union crucial avec la Chine ou l'Inde.\r\nApr\u00e8s la querelle sur l'immigration, cette lev\u00e9e de boucliers marque un nouvel accroc dans la lune de miel que vivaient Donald Trump et les milieux des affaires, s\u00e9duits par la promesse pr\u00e9sidentielle de baisses d'imp\u00f4ts massives de d\u00e9r\u00e9gulation.\r\nLe consensus n'est toutefois pas total, le puissant lobby patronal de l'US Chamber of Commerce qui dit repr\u00e9senter 3 millions de grandes entreprises et de PME d\u00e9clare avoir h\u00e2te de travailler avec le pr\u00e9sident et permettre \u00e0 l'Am\u00e9rique de remplir ses objectifs environnementaux.\r\nEstelle Braconnier, merci... \r\nEt puis, dans ce domaine de l'immigration... \r\nLa Maison Blanche annonce qu'elle saisit la Cour supr\u00eame... pour r\u00e9tablir son tr\u00e8s controvers\u00e9 d\u00e9cret anti-immigration... Un texte qui interdit l'acc\u00e8s au territoire am\u00e9ricain aux citoyens de six pays musulmans...\r\n(07/HNE ITV KAPETANOVICH) Dans l'actualit\u00e9 en Suisse... les tensions toujours tr\u00e8s vives \u00e0 Neuch\u00e2tel...autour de l'h\u00f4pital...\r\nLe groupe de travail interparti pour les h\u00f4pitaux... demande le renvoi de Pauline de Vos Bolay, la pr\u00e9sidente du Conseil d'Administration de l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois...\r\nLe groupe charg\u00e9 de faire des propositions pour mettre en oeuvre le vote du peuple de f\u00e9vrier, \u00e0 savoir... le maintien de deux h\u00f4pizaux, estime que la pr\u00e9sidente n'est pas de bonne volont\u00e9... \r\nElle d\u00e9clarait hier que plusieurs d\u00e9parts de m\u00e9decins \u00e9taient li\u00e9s \u00e0 l'incertitude sur ce dossier hospitalier... La d\u00e9claration de trop, selon Armin Kapetanovic, d\u00e9put\u00e9 P.O.P au Grand Conseil et membre du groupe de travail... \r\n  45''\r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard.\r\n(9/GE/GC TPG PA) A Gen\u00e8ve, les \u00e9lus s'inqui\u00e8te d'une diminuation des prestations des TPG, les transports publics genevois... \r\nSuite au NON, sorti des urnes \u00e0 une augmentation du prix du billet, plusieurs  projets de loi sont actuellement en discussion en commission du Grand Conseil. Mais sans l'assurance d'un v\u00e9ritable r\u00e9sultat. \r\nTania Sazpinar...\r\n((Suite au vote du 21 mai dernier, les Verts ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9actifs. Hier soir au Grand Conseil ils voulaient faire voter en urgence un cr\u00e9dit de 7,7 millions en faveur des TPG pour \u00e9viter la baisse de l'offre pr\u00e9vue pour le d\u00e9but du mois prochain. Rat\u00e9 puisque la proposition a manqu\u00e9 de justesse la discussion imm\u00e9diate et a bel et bien renvoy\u00e9e en commission, par le PLR, l'UDC et le MCG.\r\nLe texte sera donc discut\u00e9 parral\u00e8llement \u00e0 un autre projet de loi plus \"jusqu'au boutiste\" d\u00e9pos\u00e9 justement par le MCG, mais aussi le PS et Ensemble \u00e0 Gauche. Il propose une hausse des subventions syst\u00e9matique pour compenser toute baisse de tarif. Un texte qui crispe la droite.\r\nLe temps des d\u00e9cisions a donc \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9. La majorit\u00e9 du Grand Conseil s'accorde pourtant sur la n\u00e9c\u00e9ssit\u00e9 de ne pas voir les prestations diminu\u00e9e une fois de plus, mais chacun a sa propre solution. A un an des \u00e9lections cantonales c'est visiblement la strat\u00e9gie politique qui va l'emporter sur le pragmatisme.))\r\nToujours \u00e0 Gen\u00e8ve, la police sera mieux \u00e9quip\u00e9e... Le grand conseil a vot\u00e9 hier soir un cr\u00e9dit de plus de 5 million et demi demand\u00e9 par le gouvernement. \r\nIl permettra d'acheter de nouveaux gilets pare-balles, casques balistique, blindages mobiles et des armes. \r\nPierre Maudet, le ministre en charge de la s\u00e9curit\u00e9, a salu\u00e9 cette d\u00e9cision.\r\n(17/UK/MAY EN DIFFICULTE) A une semaine des l\u00e9gislatives au Royaume-Uni, Theresa May a tent\u00e9 de reprendre la main hier...\r\nen se posant en seul leader cr\u00e9dible, pour n\u00e9gocier la sortie de l'Union europ\u00e9enne. \r\nLa Premi\u00e8re ministre conservatrice, en baisse dans les sondages, a appel\u00e9 les \u00e9lecteurs \u00e0 voter pour son parti afin de concr\u00e9tiser la promesse du Brexit...  \r\nA Londres, Catherine Ilic...\r\n  1'05 ((FIN DE PAROLE 59''))\r\n((Alors que sa campagne \u00e9lectorale d\u00e9raille, Theresa May se raccroche au Brexit comme \u00e0 une bou\u00e9e de sauvetage. La Premi\u00e8re ministre a tent\u00e9 hier de dramatiser l'enjeu de la sortie de l'Union europ\u00e9enne, en martelant qu'elle \u00e9tait la seule capable de mener \u00e0 bien le divorce avec Bruxelles.  Elle a une nouvelle fois mis en garde contre l'arriv\u00e9e au pouvoir de Jeremy Corbyn, pas \u00e0 la hauteur de la t\u00e2che, selon elle.  Mais son discours, aux accents patriotiques, n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire taire les persiflages concernant son absence la veille au grand d\u00e9bat \u00e9lectoral. Accus\u00e9e de fuir la confrontation, la Premi\u00e8re ministre est d\u00e9sormais tax\u00e9e par ses adversaires de l\u00e2che et faible. Et pour ajouter \u00e0 la tourmente, une chanson satirique accusant Theresa May d'aligner les mensonges, s'est immisc\u00e9e dans la campagne. Le clip, qui a \u00e9t\u00e9 vu pr\u00e8s de 1 million et demi de fois sur le net, pourrait m\u00eame terminer la semaine en t\u00eate des ventes outre-manche. CI, RTS-info, Londres))\r\nEt puis, juste apr\u00e8s ce journal...  Reportage de Patrick Chaboudez \u00e0 Leeds, sur la fa\u00e7on dont le Brexit a influenc\u00e9 la campagne \u00e9lectorale britannique.\r\n(Philippines) Aux Philippines... Au moins 36 personnes ont perdu la vue la nuit derni\u00e8re dans l'attaque d'un casino de la caputale, Manille... \r\nUn homme a incendi\u00e9 l'\u00e9tablissement avant de se suicider... La piste est terroriste est \u00e9cart\u00e9e...\r\n(foot) En football, la Suisse a battu la Bi\u00e9lorussie hier soir 1 \u00e0 0 lors d'un match amical, disput\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel... Le but a \u00e9t\u00e9 inscrit par Shaquiri.\r\nL'\u00e9quipe de Suisse qui s'envolera la semaine prochaine aux Iles F\u00e9ro\u00e9, pour y disputer le 9 mai, son sixi\u00e8me match qualificatif pour la prochaine Coupe du Monde. \r\nEn t\u00eate du classement de son groupe, la Suisse reste sur cinq succ\u00e8s dans cette phase qualificative.\r\n(Rolland Garros) Et puis, en tennis, \u00e0 Rolland Garros, Tim\u00e9a Bascinsky affronte cet apr\u00e8s midi, la tunisienne Ons Jabeur, au troisi\u00e8me tour du tournoi... Match \u00e0 suivre... vers 16h30 sur RTS 2 et dans nos rendez vous d'information...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Nouveau Traitement) **** .. La Chine se montre d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 poursuivre les efforts pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique, Raphael Grand... \r\nLa Chine prend acte de l'annonce de Donald Trump mais ne vas pas revenir sur ses engagements. LA pollution en Chine.. i lfaut le rappeler c'est avant tout un probl\u00e8me politique interne au pays..  la population \u00e9touffe dans les villes chinoises.  et  elle attend du changement.. \r\nEn Chine, il suffit d'ouvrir la fen\u00eatre pour se rendre compte que la plan\u00e8te n'est pas en tr\u00e8s bonne sant\u00e9.. \r\nLe pr\u00e9sident chinois Xi Jinping  s'est engag\u00e9 \u00e0 faire la guerre contre les \u00e9missions de CO2.. Un revirement serait vu, sans doute, comme une erreur politique.. Le PCC joue sa cr\u00e9dibilit\u00e9.. D'O\u00f9 le fait que la Chine a tout int\u00e9r\u00eat a se profiler comme l'un des nouveau leaders contre le r\u00e9chauffement climatique.. L'un des leaders.. pr\u00e9cise la presse chinoise ce matin.. La Chine attend du soutien des autres pays.\r\nEt le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, sur le plan international, pourrait justement sceller de nouvelles alliances... \r\nOui l'annonce de Donald Trump intervientau milieu d'une visite du PM chinois \u00e0 Bruxelles. La Chine et l'Union Europ\u00e9enne vont certainement se rapprocher sur la question climatique.. Au fond.. si les Etats-Unis reculent. \u00e7a ouvre la voie \u00e0 la Chine sur la sc\u00e8ne internationale.. IL y a la luttre contre le r\u00e9chauffement climatique.. mais P\u00e9kin veut \u00e9galement se profiler comme le nouveau leader de la globalisation.. Avec une \u00e9conomie chinoise en pleine r\u00e9forme qui mise sur les \u00e9nergies vertes.. Qui d\u00e9veloppe de nouvelles technologies. Qui innove. L'isolement progressif des Etats-Unis n'est peut-\u00eatre pas forc\u00e9ment une si mauvaise nouvelle. vu de Chine...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-02T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-02T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652103", "ece-8652086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tout un fromage! (5/5)", "id": "sound-425890FC-C561-457C-9F57-1E6168A4F253", "durationSec": 1681, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\r\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\r\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.\r\n\r\n* * Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\r\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\r\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 02.06.2017", "Bille en t\u00eate du 02.06.2017", "Tout un fromage! (5/5) / BIL_2017-06-02T09:31:30_bille-en-tete", "Tout un fromage! (5/5) / BIL_2017-06-02T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.", "Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634136", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634136", "ece-8634135"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Timea Bacsinszky affronte Ons Jabeur au troisi\u00e8me tour de Roland Garros", "id": "sound-7A5C3BDC-99ED-4C76-9CFA-16361267B114", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le cadre du 3e tour du tournoi de Roland Garros, Timea Bacinszky (WTA 30) affronte Ons Jabeur (WTA 114).\r\n\r\n* * Tennis: Timea Bacsinszky affronte Ons Jabeur au troisi\u00e8me tour de Roland Garros 18h Roland Garros : Timea Bacsinszky affronte Ons Jabeur\r\n En tennis..Timea Bacsinszky va tenter ce soir de se qualifier pour les huiti\u00e8mes de finale de Roland Garros. La Vaudoise va affronter la Tunisienne Ons Jabeur (pron. Once Djabeurre). Mais la journ\u00e9e est longue et la Suissesse, Bernardin Allemann, doit faire preuve de patience.\r\nRelance : On notera \u00e9galement aujourd'hui les journ\u00e9es tr\u00e8s contrast\u00e9es de Rafael Nadal et Novak Djokovic.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre du 3e tour du tournoi de Roland Garros, Timea Bacinszky (WTA 30) affronte Ons Jabeur (WTA 114)."], "alternativeTitle": ["Tennis: Timea Bacsinszky affronte Ons Jabeur au troisi\u00e8me tour de Roland Garros / FOR_2017-06-02T18:18:00_developpement-10", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8673033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652063"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suivez la guide", "source": "siranau", "title": "Suivez la guide 02.06.2017", "id": "sound-4D100463-A285-4651-9969-201064525F26", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Suivez la guide", "Suivez la guide / YWK_2017-06-02T10:30:00_suivez-la-guide", "Suivez la guide / YWK_2017-06-02T10:30:00_suivez-la-guide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633859", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256781.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633859", "ece-8633849"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Susan McLeary et ses \"plantes-\u00e0-porter\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FD80147-94C3-4459-863A-217B10A3A244", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Passionflower to Wear\", la designer-fleuriste Susan McLeary a lanc\u00e9 un concept bluffant de bijoux vivants, rempla\u00e7ant les pierres pr\u00e9cieuses par des plantes. Colliers, bracelets, bagues, boucles d'oreille... Tous grandiront sur vous pendant trois \u00e0 quatre semaines avant de pouvoir \u00eatre replant\u00e9s dans des pots.\r\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 24 f\u00e9vrier 2016", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Passionflower to Wear\", la designer-fleuriste Susan McLeary a lanc\u00e9 un concept bluffant de bijoux vivants, rempla\u00e7ant les pierres pr\u00e9cieuses par des plantes. Colliers, bracelets, bagues, boucles d'oreille... Tous grandiront sur vous pendant trois \u00e0 quatre semaines avant de pouvoir \u00eatre replant\u00e9s dans des pots.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 24 f\u00e9vrier 2016", "Avec \"Passionflower to Wear\", la designer-fleuriste Susan McLeary a lanc\u00e9 un concept bluffant de bijoux vivants, rempla\u00e7ant les pierres pr\u00e9cieuses par des plantes. Colliers, bracelets, bagues, boucles d'oreille... Tous grandiront sur vous pendant trois \u00e0 quatre semaines avant de pouvoir \u00eatre replant\u00e9s dans des pots.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 24 f\u00e9vrier 2016", "Avec \"Passionflower to Wear\", la designer-fleuriste Susan McLeary a lanc\u00e9 un concept bluffant de bijoux vivants, rempla\u00e7ant les pierres pr\u00e9cieuses par des plantes. Colliers, bracelets, bagues, boucles d'oreille... Tous grandiront sur vous pendant trois \u00e0 quatre semaines avant de pouvoir \u00eatre replant\u00e9s dans des pots.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 24 f\u00e9vrier 2016"], "alternativeTitle": ["Susan McLeary et ses \"plantes-\u00e0-porter\"", "Susan McLeary et ses \"plantes-\u00e0-porter\" / HAP_2017-06-02T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Susan McLeary et ses \"plantes-\u00e0-porter\" / HAP_2017-06-02T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633777", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8633777", "ece-8633772"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus 02.06.2017", "id": "sound-A079C9C8-AA83-4E03-944F-09F57DC5CDEB", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-06-02T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-06-02T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633764", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7968968.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633764", "ece-8633756"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Nouvelles technologies - Le Computex de Ta\u00efwan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4140BA8-789E-4042-AD56-0A6558728E96", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nouvelles technologies - Le Computex de Ta\u00efwan", "La th\u00e9matique - Nouvelles technologies - Le Computex de Ta\u00efwan", "Nouvelles technologies - Le Computex de Ta\u00efwan / RVA3_2017-06-02T08:17:15_la-thematique", "Nouvelles technologies - Le Computex de Ta\u00efwan / RVA3_2017-06-02T08:17:15_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8633830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633830", "ece-8633812"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "En direct du Bad Bonn Kilbi", "id": "sound-A4653355-F14F-4C4D-9059-0AF551EC5568", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vendredi 2 juin et samedi 3 juin, Couleur 3 pose ses micros \u00e0 D\u00fcdingen \u00e0 l'occasion du Kilbi Festival. \r\nEllen Ichters et Jiggy Jones accueillent d\u00e8s 19h moult artistes dans notre studio \u00e0 roulettes.", "alternativeTitle": ["Couleur3 Live du 02.06.2017", "En direct du Bad Bonn Kilbi / C3L_2017-06-02T19:00:00_couleur3-live", "En direct du Bad Bonn Kilbi", "En direct du Bad Bonn Kilbi / C3L_2017-06-02T19:00:00_couleur3-live"], "alternativeExcerpt": ["Vendredi 2 juin et samedi 3 juin, Couleur 3 pose ses micros \u00e0 D\u00fcdingen \u00e0 l'occasion du Kilbi Festival. \n\nEllen Ichters et Jiggy Jones accueillent d\u00e8s 19h moult artistes dans notre studio \u00e0 roulettes.", "Vendredi 2 juin et samedi 3 juin, Couleur 3 pose ses micros \u00e0 D\u00fcdingen \u00e0 l'occasion du Kilbi Festival. \n\nEllen Ichters et Jiggy Jones accueillent d\u00e8s 19h moult artistes dans notre studio \u00e0 roulettes.", "Vendredi 2 juin et samedi 3 juin, Couleur 3 pose ses micros \u00e0 D\u00fcdingen \u00e0 l'occasion du Kilbi Festival. \n\nEllen Ichters et Jiggy Jones accueillent d\u00e8s 19h moult artistes dans notre studio \u00e0 roulettes."], "imageURL": "//www.rts.ch/8676442.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8647758", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8647758", "ece-8647757"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "The Two", "id": "sound-124F699D-9F18-4B1F-9CA5-1F5361FB96F1", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nThe Two est un duo h\u00e9lv\u00e9tico-mauricien dont la rencontre s'est fait \u00e0 Lausanne. D\u00e8s le d\u00e9but, Thierry Jaccard et Yannick Nanette d\u00e9cide de jouer un blues profond, r\u00e2peux, revendicatif ; tout en restant joyeux et festif. C'est exactement ce qu'ils ont fait, le 13 mai 2017 au Royal de Tavannes. Pendant plus d'une heure et demi, les deux comp\u00e8res ont fait voyager le public de Jura bernois dans des ambiances radicalement diff\u00e9rentes. Mais The Two conserve toujours une unit\u00e9 ind\u00e9fectible.\r\nLabel sc\u00e8ne vous fait revivre ce concert unique. Par Cassien Brey.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 02.06.2017", "Label sc\u00e8ne du 02.06.2017", "The Two / LSC_2017-06-02T20:03:00_label-scene", "The Two / LSC_2017-06-02T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "alternativeExcerpt": ["The Two est un duo h\u00e9lv\u00e9tico-mauricien dont la rencontre s'est fait \u00e0 Lausanne. D\u00e8s le d\u00e9but, Thierry Jaccard et Yannick Nanette d\u00e9cide de jouer un blues profond, r\u00e2peux, revendicatif ; tout en restant joyeux et festif. C'est exactement ce qu'ils ont fait, le 13 mai 2017 au Royal de Tavannes. Pendant plus d'une heure et demi, les deux comp\u00e8res ont fait voyager le public de Jura bernois dans des ambiances radicalement diff\u00e9rentes. Mais The Two conserve toujours une unit\u00e9 ind\u00e9fectible.\nLabel sc\u00e8ne vous fait revivre ce concert unique. Par Cassien Brey.", "The Two est un duo h\u00e9lv\u00e9tico-mauricien dont la rencontre s'est fait \u00e0 Lausanne. D\u00e8s le d\u00e9but, Thierry Jaccard et Yannick Nanette d\u00e9cide de jouer un blues profond, r\u00e2peux, revendicatif ; tout en restant joyeux et festif. C'est exactement ce qu'ils ont fait, le 13 mai 2017 au Royal de Tavannes. Pendant plus d'une heure et demi, les deux comp\u00e8res ont fait voyager le public de Jura bernois dans des ambiances radicalement diff\u00e9rentes. Mais The Two conserve toujours une unit\u00e9 ind\u00e9fectible.\nLabel sc\u00e8ne vous fait revivre ce concert unique. Par Cassien Brey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633868", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633868", "ece-8633867"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Justes prix", "source": "siranau", "title": "Les Justes Prix 02.06.2017", "id": "sound-4F28DDB5-B675-4800-9F0E-7595B3080A48", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Justes Prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-06-02T11:30:00_les-justes-prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-06-02T11:30:00_les-justes-prix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633854", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256756.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633854", "ece-8633843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accord de Paris: Donald Trump motive sa d\u00e9cision par la cr\u00e9ation d'emplois. L'interview de Laurent Horvath", "id": "sound-7C22A6A2-E997-4583-BDDA-76B57E48B620", "durationSec": 373, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon Donald Trump, le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris est motiv\u00e9 par des aspects \u00e9conomiques et la cr\u00e9ation d'emplois qui en d\u00e9couleront. Interview de Laurent Horvath, g\u00e9o-\u00e9conomiste et sp\u00e9cialiste des \u00e9nergies.\r\n\r\n* * Accord de Paris: Donald Trump motive sa d\u00e9cision par la cr\u00e9ation d'emplois. L'interview de Laurent Horvath 18h Accord de Paris : en sortir cr\u00e9\u00e9ra-t-il des emplois ?\r\nCr\u00e9er des emplois... C'est l'argument qu'a \u00e9voqu\u00e9 hier soir Donald Trump pour justifier la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris...\r\nA-t-il raison de consid\u00e9rer qu'une telle d\u00e9cision est de nature \u00e0 favoriser l'emploi outre-Atlantique ?\r\nPour r\u00e9ponse \u00e0 cette question, le plaisir d'accueillir Laurent Horvath, bonsoir... Vous \u00eates g\u00e9o-\u00e9conomiste, sp\u00e9cialistes des \u00e9nergies... \r\n- Question simple : est-ce que la sortie de l'accord de Paris est susceptible de cr\u00e9er des emplois dans les secteurs am\u00e9ricains du charbon et des \u00e9nergies fossiles, tel que le promet DonaldTrump ?\r\n-> non ... car ds le charbon (trop cher \u00e0 produire, bcp plus que le gaz de schiste du reste), la tendance baissi\u00e8re est l\u00e0... moins 90'000 emplois en deux ans ... et cela ne va pas s'arr\u00eater... idem dans les gaz et p\u00e9tr\u00f4le de schiste ... sont chers \u00e0 extraire et \u00e0 produire en raison de la forte main d'oeuvre n\u00e9cessaire, les deux secteurs ont entam\u00e9 une automisation des processus d'extraction ... donc \u00e0 coup s\u00fbr un ralentissemtn de la cr\u00e9ation d'emplois, et pire peut-\u00eatre une diminution \u00e0 moyen terme...\r\n-> NB ... sa d\u00e9cision est purement (1) \u00e9lectoraliste (il l'avait promis)e, (2) elle correspond aux attentes de 41% des Am\u00e9ricains qui, selon FOX NEWS ce matin, ne croient pas au r\u00e9chauffement climatiques ... et (3) elle est motiv\u00e9e par une pouss\u00e9e d'\u00e9gocentrisme et de testost\u00e9rone de D.Trump apr\u00e8s les sommets de l'OTAN et du G7 o\u00f9 il n'a pas vraiement brill\u00e9... c'est un choix purement opportuniste et \u00e0 tr\u00e8s court terme... \r\n- Pourtant, certaines entreprises et associations fa\u00eeti\u00e8res dans le charbon, les mines et le p\u00e9tr\u00f4le se r\u00e9jouissent de ce retrait ?\r\n-> elle peuvent.. car elles vont attirer et recevoir des fonds via Wall street et certains investisseurs ... mais cela n'enrayera pas leur \"chute\" ...\r\n- On parle donc plus d'argent que d'emplois... Et est-ce qu'on est l\u00e0 dans un sc\u00e9nario \u00e0 court, moyen ou long terme ?\r\n-> plut\u00f4t \u00e0 court terme, puisqu'on estime que des 5 champs de schistes am\u00e9ricains connus... 2 sont d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9clin et que les 3 autres suivront d'ici quelques ann\u00e9es...\r\n- Comment comprendre que certains groupes p\u00e9tr\u00f4liers comme Exon critiquent la d\u00e9cision de Trump?\r\n-> parce que leur grande crainte... c'\u00e9tait qu'en se retirant de l'accord de Paris, en quittant la table, les USA perdent tout pouvoir d'influence. tout capacit\u00e9 \u00e0 adoucir, temp\u00e9rer, retarder ou all\u00e9ger certaines d\u00e9cisions qui pourraient/pourront \u00eatre prises dans les ann\u00e9es \u00e0 venir ... ex: une hausse des taxes sur le CO2... les absents, tout am\u00e9ricains qu'ils soient, les subiront ...\r\n- Si on quitte les Etats-Unis et qu'on se tourne vers l'Europe et la Chine.... tout le monde s'\u00e9meut et critique la d\u00e9cision de Donald Trump, mais est-ce qu'au fond, et en \u00e9tant un peu cynique, est-ce qu' il n'y a pas une carte \u00e9conomique \u00e0 jouer, des b\u00e9n\u00e9fices \u00e0 en retirer ?\r\n-> ABSOLUMENT ... l'Europe et les entreprises europ\u00e9ennes ont une carte importante \u00e0 jouer... celle des SMART CITIES ... c'est \u00e0 dire une gestion locale, \u00e0 petite \u00e9chelle \u00e0 la fois de la production, de la consommation, des \u00e9conomies et des \u00e9changes d'\u00e9nergies...  gr\u00e2ce aux nouvelles technologiques, \u00e0 la mise en r\u00e9seau, etc... Sur ce dossier l'Europe est en avance, il ne tient qu'\u00e0 elle, \u00e0 nous d'en profiter, de jouer cette carte et donc de consolider notre avance ... d'autant que pour ce qui est de la production du mat\u00e9riel li\u00e9 au solaire ou \u00e0 l'\u00e9lolienne, c'est la Chine qui a pris le lead ... 8 \u00e0 9 des entreprises dans le top 10 mondial du solaire sont chinoises;  elles sont 6 sur 10 dans l'\u00e9olien....\r\n- Certes, mais les entreprises am\u00e9ricaines, notamment du c\u00f4t\u00e9 de la Silicon Valley, sans parler de certaines villes et Etats ne vont pas rester sans rien faire ... nombre d'entre elles ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'elles ne tiendrait pas compte de la d\u00e9cision de Donald Trump et qu'elle continueront de lutter contre le r\u00e9chauffement climatique ... pourquoi laisseraient-elles le domaine des Smart Cities \u00e0 l'Europe?\r\n-> C'est vrai, mais elles seront plus seules qu'avant pour le faire .... depuis l'\u00e9lection de Trump, on observe une tendance de plus en plus marqu\u00e9es en Europe et en Asie... de plus en plus de soci\u00e9t\u00e9s et de groupes n'ont pas, n'ont plus envie de bosser avec les USA ... trop de doutes, trops de craintes sur l'impr\u00e9sivibilit\u00e9 politique du gouvernement ....", "alternativeExcerpt": ["Selon Donald Trump, le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris est motiv\u00e9 par des aspects \u00e9conomiques et la cr\u00e9ation d'emplois qui en d\u00e9couleront. Interview de Laurent Horvath, g\u00e9o-\u00e9conomiste et sp\u00e9cialiste des \u00e9nergies."], "alternativeTitle": ["Accord de Paris: Donald Trump motive sa d\u00e9cision par la cr\u00e9ation d'emplois. L'interview de Laurent Horvath / FOR_2017-06-02T18:06:00_developpement-4", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8673198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9o-\u00e9conomiste des \u00e9nergies", "name": "Horvath, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652050"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : F\u00eater artistiquement le printemps", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF40998B-9D16-41E4-98D5-CD21ABB2B195", "durationSec": 64, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["F\u00eater artistiquement le printemps", "F\u00eater artistiquement le printemps / RVA3_2017-06-02T07:12:16_sortir-avec-anne", "F\u00eater artistiquement le printemps / RVA3_2017-06-02T07:12:16_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633819", "ece-8633804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les incertitudes d'une campagne \u00e9lectorale britannique plut\u00f4t inattendue", "id": "sound-9BDD63B3-B80C-4881-9D49-CD25E0880A28", "durationSec": 482, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christine Leston-Bandeira, professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Leeds;Mike McCain, \u00e9crivain britannique\r\nReportage \u00e0 Leeds \u00e0 six jours des \u00e9lections britanniques. Interview de Cristina Leston-Bandeira, professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Leeds.\r\n\r\n* * Les incertitudes d'une campagne \u00e9lectorale britannique plut\u00f4t inattendue LANCEMENT 3 / LEEDS - PART 2\r\n    DIGAS VIRGULE UK\r\n***On est \u00e0 6 jours des \u00e9lections britanniques... Deuxi\u00e8me et derni\u00e8re partie du reportage de Patrick Chaboudez \u00e0 Leeds. En d\u00e9clenchant ce scrutin anticip\u00e9, la Premi\u00e8re Ministre Theresa May esp\u00e9rait obtenir une solide majorit\u00e9 au parlement britannique pour n\u00e9gocier le Brexit en position de force. Mais ce plan pourrait ne pas se r\u00e9aliser comme pr\u00e9vu. Ce sont les incertitudes d'une campagne \u00e9lectorale plut\u00f4t inattendue...\r\n    DIGAS 11'18'' (fin parole \u00e0 7'15'')\r\n***EXTRO: Et on termine ce reportage de Patrick Chaboudez - et la semaine de Tout Un Monde - avec Submotion Orchestra. sur recommandation de Mick McCann - qu'on vient d'entendre - \u00e9crivain et grand sp\u00e9cialiste de la sc\u00e8ne musicale de Leeds.\r\n=== FIN ===\r\nEn plus de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Leeds, il y avait Dominique Choffat et Isaline Dou\u00e7ot pour compl\u00e9ter l'\u00e9quipe, cette semaine. Retrouvez-nous sur rts.ch/toutunmonde et les r\u00e9seaux sociaux Facebook et Twitter @RTSmonde.\r\nDimanche, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, Geopolitis s'int\u00e9resse au Venezuela et \u00e0 sa \"r\u00e9volution dans l'impasse\". Le pays s'enlise dans la crise politique; il n'y a plus que l'arm\u00e9e \u00e0 \u00eatre fid\u00e8le au pr\u00e9sident Maduro. Marcel Mione recevra l'\u00e9conomiste Juan Flores Zendejas, de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Et il vous donne rendez-vous dimanche \u00e0 12h15 sur RTS1.\r\nVous ne les avez pas entendu mais nous oui... et ils ont travaill\u00e9 pour vous toute la semaine \u00e0 la fabrication du Journal du Matin:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoints: Virginie Matter, Vincent Bourquin et Jo\u00ebl Marchetti\r\n- les producteurs de la tranche 6h-8h du Journal du matin: Jean de Preux et Deborah Sohlbank\r\n- au son et \u00e0 l'image: Caroline Dumoulin, Eric Jutzet, Val\u00e8re Veya, Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd, Arnaud Demaison et Sylvain Michel\r\n- les assistantes de production: Val\u00e9rie Lepage, Marie-Jo Maiorana, Cindy Saugy et Karine Cheurfa\r\n- et puis le r\u00e9dacteur en chef: Laurent Caspary \r\nIl est 8hXX. Yann Amedro pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Reportage \u00e0 Leeds \u00e0 six jours des \u00e9lections britanniques. Interview de Cristina Leston-Bandeira, professeure de sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Leeds."], "alternativeTitle": ["Les incertitudes d\u2019une campagne \u00e9lectorale britannique plut\u00f4t inattendue / TUM_2017-06-02T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8671523.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652074", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Pas de retour en arri\u00e8re\" de l'UE et de la Chine concernant le climat", "id": "sound-B9900F37-F5FC-4422-8363-6685BD44D30C", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benazet\r\nR\u00e9unies \u00e0 Bruxelles pour un sommet annuel consacr\u00e9 au climat et au commerce, l'Union europ\u00e9enne et la Chine ont r\u00e9affirm\u00e9 vendredi qu'elles ne reviendraient pas sur leurs engagements en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique.\r\n\r\n* * \"Pas de retour en arri\u00e8re\" de l'UE et de la Chine concernant le climat 12h30 BXL r\u00e9ac Trump \r\nLa d\u00e9cision des Etats-Unis de se retirer de l'accord de Paris a entra\u00een\u00e9 de s\u00e9v\u00e8res critiques \u00e0 travers le monde. Du c\u00f4t\u00e9 des institutions europ\u00e9ennes, Donald Trump se prend une vol\u00e9e de bois vert. Il  accomplit l'exploit de mettre d'accord au parlement europ\u00e9en la droite, la gauche et les \u00e9cologistes. L'inqui\u00e9tude des Europ\u00e9ens \u00e9tait palpable depuis la semaine derni\u00e8re. En marge du mini-sommet de l'Otan puis du G7, la question climatique a \u00e9t\u00e9 de toutes les discussions entre Donald Trump et ses homologues. Bruxelles. Pierre Benazet... \r\n  0'59''\r\n((Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a r\u00e9ussi \u00e0 faire l'unanimit\u00e9 contre lui au sein des institutions europ\u00e9ennes. Jean-Claude Juncker, le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, qualifie cette d\u00e9cision de \u00ab\u00a0gravement erron\u00e9e\u00a0\u00bb. Il affirme qu'il n'y aura pas de retour en arri\u00e8re, une fin de non-recevoir \u00e0 la proposition de ren\u00e9gociation \u00e9mise par Donald Trump.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des \u00e9cologistes on envisage m\u00eame des sanctions carbone sur l'importation de produits am\u00e9ricains en Europe car Donald Trump entame selon eux \u00a0une guerre commerciale en voulant profiter des avantages \u00e0 court terme de continuer sans efforts \u00e0 utiliser des \u00e9nergies fossiles.\r\nL'ambition affich\u00e9e par tous dans l'Union europ\u00e9enne est en tout cas de maintenir une application compl\u00e8te de cet accord international sur le climat. L'Union europ\u00e9enne se veut en pointe et s'appr\u00eate \u00e0 relancer la mobilisation climatique avec la Chine \u00e0 l'occasion du sommet sino-europ\u00e9en en cours. Il devrait d\u00e9boucher sur une d\u00e9claration commune en faveur d'une acc\u00e9l\u00e9ration de l'application des accords de Paris, ainsi que sur un engagement \u00e0 mettre sur la table les fonds n\u00e9cessaires au soutien des efforts climatiques des pays en d\u00e9veloppement\r\nPB Bxl RTS info))\r\nAngela Merkel a r\u00e9affirm\u00e9 ce matin l'engagement de l'Allemagne en faveur de l'accord de Paris sur le climat, \"pierre angulaire\" de la lutte contre le\r\nr\u00e9chauffement. Dans une courte allocution au Bundestag, la chanceli\u00e8re\r\nallemande a pr\u00e9dit qu'il n'y aurait pas de retour en arri\u00e8re sur la voie trac\u00e9e d\u00e8s 1997 par le protocole de Kyoto sur la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et prolong\u00e9e par l'accord \"historique\" sign\u00e9 en d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Paris.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unies \u00e0 Bruxelles pour un sommet annuel consacr\u00e9 au climat et au commerce, l'Union europ\u00e9enne et la Chine ont r\u00e9affirm\u00e9 vendredi qu'elles ne reviendraient pas sur leurs engagements en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["\"Pas de retour en arri\u00e8re\" de l'UE et de la Chine concernant le climat / 12H30_2017-06-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8671830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652034"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Soignez-vous par le vin\" livre d'un docteur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E530771D-01D5-43C2-A378-5B59BF396DA4", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-02T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-02T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633796", "ece-8633792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9fi humanitaire en Syrie expliqu\u00e9 par Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR", "id": "sound-EEB15884-E331-4FE2-A338-6A155878820A", "durationSec": 548, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter Maurer, Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix Rouge\r\nLe Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) a d\u00e9ploy\u00e9 en Syrie la plus grande op\u00e9ration de son histoire et l'une des plus complexes selon son pr\u00e9sident, Peter Maurer. Son interview.\r\n\r\n* * Le d\u00e9fi humanitaire en Syrie expliqu\u00e9 par Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR LANCEMENT 2 / SYRIE - ITV PETER MAURER\r\n***Le CICR a d\u00e9ploy\u00e9 en Syrie la plus grande op\u00e9ration de son histoire r\u00e9cente et l'une des plus complexes. C'est ce que Peter Maurer nous a dit, hier dans son bureau. Le Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix Rouge nous a re\u00e7u quelques jours apr\u00e8s \u00eatre rentr\u00e9 de ce pays d\u00e9chir\u00e9 par la guerre depuis 6 ans.\r\nCa n'est pas son premier d\u00e9placement l\u00e0-bas mais \u00e0 chaque fois, ce qui le frappe, c'est la coexistence de situations tr\u00e8s diff\u00e9rentes: des endroits o\u00f9 r\u00e8gne une normalit\u00e9 -- pr\u00e9caire -- et puis des villes enti\u00e8rement d\u00e9truites, o\u00f9 il ne reste plus personne des 30 ou 50'000 habitants qui y vivaient... C'est un grand d\u00e9fi pour les humanitaires:\r\n  DIGAS MAURER 1 / 1'44''\r\nLa Pr\u00e9sidence du CICR est une fonction qui ouvre normalement toutes les portes... alors m\u00eame si le CICR n'aborde pas publiquement les questions politiques, est-ce que Peter Maurer a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident syrien Bachar El-Assad ?\r\n  DIGAS MAURER 2 / 3'57''\r\nPeter Maurer parle d'une grande op\u00e9ration complexe pour le CICR, en Syrie, qui s'appuie sur les \u00e9quipes locales du Croissant rouge. Donc, si on fait les comptes: aux 400 personnes du CICR sur le terrain, s'ajoutent entre 12'000 et 14'000 volontaires du Croissant rouge syrien.\r\nUn CICR qui est le gardien du \"droit humanitaire international\"... un droit toujours plus malmen\u00e9. Ecoutez ce que nous disait \u00e0 ce propos, dans \"Tout Un Monde\", en octobre, Joanne Liu, pr\u00e9sidente de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res:\r\n  DIGAS INSERT TUM JOANNE LIU 12''\r\n\"On a tra\u00een\u00e9 les h\u00f4pitaux dans le champs de bataille\" dit-elle... on tire lit\u00e9ralement sur les ambulances. Il n'y a plus de limites dans la guerre. Est-ce que Peter Maurer partage le constat et qu'est-ce qu'il peut faire ?\r\n  DIGAS MAURER 3 / 1'43''\r\n***EXTRO: Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR, qui nous a accord\u00e9 un entretien \u00e0 son retour de Syrie.", "alternativeExcerpt": ["Le Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) a d\u00e9ploy\u00e9 en Syrie la plus grande op\u00e9ration de son histoire et l'une des plus complexes selon son pr\u00e9sident, Peter Maurer. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9fi humanitaire en Syrie expliqu\u00e9 par Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR / TUM_2017-06-02T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8051242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652074", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652070"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accord de Paris: faut-il sanctionner les Etats-Unis? D\u00e9bat entre Philippe Lamberts et James Foley", "id": "sound-A603D785-4637-414C-B6F8-5F8E4629B40B", "durationSec": 794, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite au retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, certains demandent des sanctions \u00e0 l'encontre du pays, telles qu'une taxe sur les importations. D\u00e9bat entre Philippe Lamberts, eurod\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste belge et James Foley, porte-parole des Republicans Overseas Switzerland.\r\n\r\n* * Accord de Paris: faut-il sanctionner les Etats-Unis? D\u00e9bat entre Philippe Lamberts et James Foley 18h Accord de Paris : faut-il sanctionner les Etats-Unis ?\r\nAlors depuis hier soir, les Etats-Unis sont d\u00e9cri\u00e9s par tous... \"C'est extr\u00eamement regrettable, c'est une erreur\" crient en choeur la plupart des pays engag\u00e9s dans l'accord de Paris...\r\nEt certaines voix ne se contentent pas de prendre acte, elles r\u00e9clament carr\u00e9ment des sanctions contre les Etats-Unis...\r\nC'est votre cas, Philippe Lamberts, bonsoir... Vous dirigez le groupe des Verts au Parlement europ\u00e9en...\r\nEt en direct de notre studio de Gen\u00e8ve, James Foley est avec nous, bonsoir... Vous \u00eates le porte-parole des Republicans Overseas.\r\n- Philippe Lamberts, vous dites : il faut taxer les importations am\u00e9ricaines... Pourquoi pr\u00e9conisez-vous une telle mesure de r\u00e9torsion ?\r\n- James Foley, que r\u00e9pondez-vous \u00e0 cet argument selon lequel la sortie de l'accord de Paris va cr\u00e9er une distorsion de concurrence et que par cons\u00e9quent il est l\u00e9gitime d'introduire une taxe aux importations ?\r\n- Philippe Lamberts, des sanctions, n'est-ce pas la meilleure fa\u00e7on de convaincre les Am\u00e9ricains que le monde entier veut leur voler leurs jobs ?\r\n- James Foley, Donald Trump n'est-il pas en train de tromper le peuple am\u00e9ricain en pr\u00e9tendant que sa d\u00e9cision va cr\u00e9er des emplois alors que plusieurs grands groupes am\u00e9ricains ont plaid\u00e9 pour le maintien des Etats-Unis dans l'accord de Paris pour les m\u00eames motifs : c'est-\u00e0-dire que l'\u00e9nergie renouvelable est un r\u00e9servoir d'emplois ?\r\n- Philippe Lamberts, est-ce que taxer les importations est une mesure compatible avec les r\u00e8gles de l'OMC ?\r\n- James Foley, cette sortie de l'accord ne se fera pas avant la fin du mandat de Donald Trump... Donc les Etats-Unis pourraient revoir leur position en cas d'alternance...\r\n- Philippe Lamberts, m\u00eame question... Les Etats-Unis ne sortiront pas de l'accord de Paris imm\u00e9diatement... Est-ce judicieux de leur d\u00e9clarer une guerre commerciale avant la fin du mandat de Donald Trump ?", "alternativeExcerpt": ["Suite au retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, certains demandent des sanctions \u00e0 l'encontre du pays, telles qu'une taxe sur les importations. D\u00e9bat entre Philippe Lamberts, eurod\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste belge et James Foley, porte-parole des Republicans Overseas Switzerland."], "alternativeTitle": ["Accord de Paris: faut-il sanctionner les Etats-Unis? D\u00e9bat entre Philippe Lamberts et James Foley / FOR_2017-06-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672524.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole de la section suisse des Republican Overseas", "name": "Foley, James", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9 belge, Co-pr\u00e9sident du groupe des Verts au Parlement europ\u00e9en", "name": "Lamberts, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Cons\u00e9quences ocum\u00e9niques de la nouvelle traduction du \"Notre P\u00e8re\"", "id": "sound-7D35881C-97B6-45C3-88DC-BDA47791B544", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tagnard, Emmanuel\r\nUne nouvelle traduction catholique du \"Notre P\u00e8re\" entrera en vigueur en Suisse le 3 d\u00e9cembre. On ne dira plus \"ne nous soumets pas \u00e0 la tentation\", mais \"ne nous laisse pas entrer en tentation\". Cette nouvelle traduction, plus proche du texte originel, n'est pas sans cons\u00e9quence ocum\u00e9nique.\r\n\r\n* * RTSreligion - Cons\u00e9quences ocum\u00e9niques de la nouvelle traduction du \"Notre P\u00e8re\" (RTS RELIGION 02.06 \"NOTRE PERE\") Et c'est l'heure de la Chronique de RTSreligion. Une nouvelle traduction catholique du 'Notre P\u00e8re' entrera officiellement en vigueur en Suisse francophone le 3 d\u00e9cembre prochain. On ne dira plus \u00ab Ne nous soumet pas \u00e0 la tentation \u00bb mais \u00ab Ne nous laisse pas entrer en tentation \u00bb. C'est ce qu'a indiqu\u00e9, hier (JE), la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses. Alors Emmanuel Tagnard, cette nouvelle traduction est plus proche du texte originel, mais elle n'est pas sans cons\u00e9quence ocum\u00e9nique.\r\n  22''\r\n((Cette nouvelle traduction n'est pas anodine ! Elle change le sens du verset \u00ab Ne nous soumets pas \u00e0 la tentation \u00bb qui est vigueur depuis mille-neuf cent 66. A l'\u00e9poque, la formulation de ce verset avait \u00e9t\u00e9 le fruit d'un accord entre catholiques, protestants et orthodoxes dans la foul\u00e9e du concile Vatican II. Cette formulation avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e \u00abblasph\u00e9matoire\u00bb par certains th\u00e9ologiens... ))\r\n\u00ab Blasph\u00e9matoire \u00bb, vraiment ?\r\n  29''\r\n((Absolument ! \u00ab Ne nous soumets pas \u00e0 la tentation \u00bb suppose un Dieu tentateur, qui s\u00e8me des emb\u00fbches sur notre chemin. Un Dieu qui pousse les fid\u00e8les \u00e0 commettre le p\u00e9ch\u00e9. Or, pour de nombreux sp\u00e9cialistes, c'est l\u00e0 la marque du diable. En revanche : \u00ab Ne nous laisse pas entrer en tentation \u00bb fait plut\u00f4t r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un Dieu protecteur qui emp\u00eacherait les hommes de sombrer dans le p\u00e9ch\u00e9. Il aura fallu donc cinquante ans \u00e0 l'Eglise catholique pour, d'une certaine mani\u00e8re, \u00ab d\u00e9diaboliser \u00bb Dieu.))\r\nEst-ce que tous les fid\u00e8les chr\u00e9tiens vont accepter facilement ce changement ?\r\n  19''\r\n((Cette modification a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par le Vatican en 2013. En Suisse, en revanche, on ne peut pas vraiment parler de compromis. La F\u00e9d\u00e9ration des \u00c9glises protestantes, reconna\u00eet que cette traduction est plus proche du texte originel grec. Mais elle regrette le choix unilat\u00e9ral de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques. Elle s'est sentie \u00ab mise devant le fait accompli \u00bb.))\r\nY a-t-il un risque de tensions interconfesionnelles en Suisse romande \u00e0 cause du \u00ab Notre P\u00e8re \u00bb ?\r\n  19''\r\n((Certains responsables de l'Eglise protestantes dans les cantons de Gen\u00e8ve et de Vaud sont irrit\u00e9s de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion. En m\u00eame temps, tous manifestent une volont\u00e9 d'entrer dans une d\u00e9marche ocum\u00e9nique constructive pour \u00e9viter, \u00e0 tous prix, qu'il y ait un \u00ab Notre P\u00e8re \u00bb catholique et un \u00ab Notre P\u00e8re \u00bb protestant.))", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle traduction catholique du \"Notre P\u00e8re\" entrera en vigueur en Suisse le 3 d\u00e9cembre. On ne dira plus \"ne nous soumets pas \u00e0 la tentation\", mais \"ne nous laisse pas entrer en tentation\". Cette nouvelle traduction, plus proche du texte originel, n\u2019est pas sans cons\u00e9quence \u0153cum\u00e9nique.", "Une nouvelle traduction catholique du \"Notre P\u00e8re\" entrera en vigueur en Suisse le 3 d\u00e9cembre. On ne dira plus \"ne nous soumets pas \u00e0 la tentation\", mais \"ne nous laisse pas entrer en tentation\". Cette nouvelle traduction, plus proche du texte originel, n\u2019est pas sans cons\u00e9quence \u0153cum\u00e9nique.", "Une nouvelle traduction catholique du \"Notre P\u00e8re\" entrera en vigueur en Suisse le 3 d\u00e9cembre. On ne dira plus \"ne nous soumets pas \u00e0 la tentation\", mais \"ne nous laisse pas entrer en tentation\". Cette nouvelle traduction, plus proche du texte originel, n\u2019est pas sans cons\u00e9quence \u0153cum\u00e9nique."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Cons\u00e9quences \u0153cum\u00e9niques de la nouvelle traduction du \"Notre P\u00e8re\"", "RTSreligion - Cons\u00e9quences \u0153cum\u00e9niques de la nouvelle traduction du \"Notre P\u00e8re\" / JDM_2017-06-02T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Cons\u00e9quences \u0153cum\u00e9niques de la nouvelle traduction du \"Notre P\u00e8re\" / JDM_2017-06-02T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/5671520.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652099", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652099", "ece-8652083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9cision de Donald Trump sur le climat cautionn\u00e9e par une part du secteur \u00e9conomique am\u00e9ricain", "id": "sound-9F065856-2543-48D7-A721-B52BE1544042", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'annonce jeudi soir du retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions de col\u00e8res, tant du point de vue politique qu'\u00e9conomique. Pourtant, aux Etats-Unis, tout un pan du secteur \u00e9conomique cautionne la d\u00e9cision de Donald Trump.\r\n\r\n* * La d\u00e9cision de Donald Trump sur le climat cautionn\u00e9e par une part du secteur \u00e9conomique am\u00e9ricain 12h30 accord Paris les contents\r\nL'Annonce du retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, hier soir, a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions de col\u00e8res. Tant du point de vue politique qu'\u00e9conomique. Une condamnation qui n'est pourtant pas unanime. Aux Etats-Unis, tout un pan du secteur \u00e9conomique cautionne la d\u00e9cision de Donald Trump, Estelle Braconnier...\r\nIl peut s'appuyer \u00e9videmment sur les r\u00e9gions o\u00f9 le p\u00e9trole, le gaz naturel et le charbon sont des moteurs de l'\u00e9conomie locale...Du Midwest au Texas et aux bassins du centre des Etats-Unis.\r\nEn particulier, le secteur du charbon qui produit encore 30% de l'\u00e9lectricit\u00e9 am\u00e9ricaine.\r\nLe retrait de l'accord est une garantie de p\u00e9r\u00e9niser les emplois.\r\nLes entreprises d'exploitation du gaz de schiste sabrent le champagne.\r\nLe rythme des nouveaux forages encourag\u00e9 par le pr\u00e9sident s'acc\u00e9l\u00e8re depuis son \u00e9lection, notamment dans l'Ouest du Texas.\r\nParmi les heureux encore tous les groupes et lobbies industriels qui poussaient Donald Trump \u00e0 annuler l'h\u00e9ritage Obama.\r\nLa puissante US Chamber of Commerce par exemple, plus grande f\u00e9d\u00e9ration patronale du monde qui arguait que la mise en place de l'accord co\u00fbterait plus de 3.000 milliards de francs \u00e0 l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine d'ici \u00e0 2040.\r\n\"Nous avons h\u00e2te de travailler avec le pr\u00e9sident, le Congr\u00e8s et toutes les parties prenantes pour permettre \u00e0 l'Am\u00e9rique de remplir ses objectifs environnementaux clame un porte-parole de ce groupement.\r\nPour l'anecdote, sachez que la chambre est financ\u00e9e par des centaines d'entreprises les plus polluantes.\r\nL'Association nationale Mini\u00e8re, la NMA, aussi se r\u00e9jouit aujourd'hui du positionnement des Etats-Unis.\r\nAu rang des gagnants embl\u00e9matiques encore, le groupement des plus grands patrons am\u00e9ricains, la Business Roundtable qui s'est tout de m\u00eame gard\u00e9e de salu\u00e9e ouvertement le retrait de l'accord.", "alternativeExcerpt": ["L'annonce jeudi soir du retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions de col\u00e8res, tant du point de vue politique qu'\u00e9conomique. Pourtant, aux Etats-Unis, tout un pan du secteur \u00e9conomique cautionne la d\u00e9cision de Donald Trump."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9cision de Donald Trump sur le climat cautionn\u00e9e par une part du secteur \u00e9conomique am\u00e9ricain / 12H30_2017-06-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7434338.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652033"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 02.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF59A02F-4459-428D-B32D-B58D5B219007", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633773", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633773", "ece-8633768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accord de Paris: la Chine devient le nouveau leader de la lutte contre le r\u00e9chauffement", "id": "sound-993CA132-4D58-415E-B1FE-A316F3B8BEFA", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, la Chine devient, un peu malgr\u00e9 elle, le nouveau leader de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique. Le pays le plus pollueur de la plan\u00e8te a d\u00e9j\u00e0 massivement investi dans les \u00e9nergies renouvelables.\r\n\r\n* * Accord de Paris: la Chine devient le nouveau leader de la lutte contre le r\u00e9chauffement 18h Accord de Paris : la Chine, nouveau leader de la lutte contre le r\u00e9chauffement\r\nIl n'y pas que la Suisse et les Europ\u00e9ens qui maintiennent leurs engagements dans l'accord de Paris... mais \u00e9galement l'Inde et surtout la Chine... le pays le plus pollueur de la plan\u00e8te...\r\nLa Chine qui devient m\u00eame, un peu malgr\u00e9 elle, le nouveau leader de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique... Car le pays investit d\u00e9j\u00e0 massivement dans les \u00e9nergies renouvelables... Rapha\u00ebl Grand...\r\n  1'46''\r\nMerci Rapha\u00ebl Grand, vous \u00eates notre correspondant en Chine.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, la Chine devient, un peu malgr\u00e9 elle, le nouveau leader de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique. Le pays le plus pollueur de la plan\u00e8te a d\u00e9j\u00e0 massivement investi dans les \u00e9nergies renouvelables."], "alternativeTitle": ["Accord de Paris: la Chine devient le nouveau leader de la lutte contre le r\u00e9chauffement / FOR_2017-06-02T18:02:00_developpement-2", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652052"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Parcours gourmand au cour de la gastronomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4767C2AA-CE21-43BE-99F2-9F9F102245B8", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2teau de Chillon"], "durationSec": 2493, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "gastronomie", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "excerpt": "Le dimanche 7 mai dernier, Espace 2 conviait ses auditeurs \u00e0 une soir\u00e9e sp\u00e9ciale: le Festin de Bach au ch\u00e2teau de Chillon. Invit\u00e9 de cette manifestation, l'historien belge Pierre Leclercq a ravi les convives par ses propos \u00e9rudits sur l'histoire de la gastronomie et les d\u00e9tails cuisin\u00e9s de ce banquet offert au jeune Jean-S\u00e9bastien Bach en mai 1716 \u00e0 Halle. Pour \"Versus Penser\" de ce jour, ce passionn\u00e9 d'art culinaire nous r\u00e9v\u00e8le, en direct \u00e9galement, les secrets des \u00e9pigones d'Apicius, le gastronome latin, de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, l'\u00e9volution des go\u00fbts et des d\u00e9go\u00fbts. Histoire \u00e9minemment culturelle, on s'en doute, et pleine de saveurs, lesquelles au cours des \u00e2ges en disent beaucoup sur les soci\u00e9t\u00e9s qui les m\u00e9langent.", "alternativeExcerpt": ["Le dimanche 7 mai dernier, Espace 2 conviait ses auditeurs \u00e0 une soir\u00e9e sp\u00e9ciale: le Festin de Bach au ch\u00e2teau de Chillon. \nInvit\u00e9 de cette manifestation, l\u02b9historien belge Pierre Leclercq a ravi les convives par ses propos \u00e9rudits sur l\u02b9histoire de la gastronomie et les d\u00e9tails cuisin\u00e9s de ce banquet offert au jeune Jean-S\u00e9bastien Bach en mai 1716 \u00e0 Halle. \nPour \"Versus Penser\" de ce jour, ce passionn\u00e9 d\u02b9art culinaire nous r\u00e9v\u00e8le, en direct \u00e9galement, les secrets des \u00e9pigones d\u02b9Apicius, le gastronome latin, de l\u02b9Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, l\u02b9\u00e9volution des go\u00fbts et des d\u00e9go\u00fbts. Histoire \u00e9minemment culturelle, on s\u02b9en doute, et pleine de saveurs, lesquelles au cours des \u00e2ges en disent beaucoup sur les soci\u00e9t\u00e9s qui les m\u00e9langent.\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Le dimanche 7 mai dernier, Espace 2 conviait ses auditeurs \u00e0 une soir\u00e9e sp\u00e9ciale: le Festin de Bach au ch\u00e2teau de Chillon. \nInvit\u00e9 de cette manifestation, l\u02b9historien belge Pierre Leclercq a ravi les convives par ses propos \u00e9rudits sur l\u02b9histoire de la gastronomie et les d\u00e9tails cuisin\u00e9s de ce banquet offert au jeune Jean-S\u00e9bastien Bach en mai 1716 \u00e0 Halle. \nPour \"Versus Penser\" de ce jour, ce passionn\u00e9 d\u02b9art culinaire nous r\u00e9v\u00e8le, en direct \u00e9galement, les secrets des \u00e9pigones d\u02b9Apicius, le gastronome latin, de l\u02b9Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, l\u02b9\u00e9volution des go\u00fbts et des d\u00e9go\u00fbts. Histoire \u00e9minemment culturelle, on s\u02b9en doute, et pleine de saveurs, lesquelles au cours des \u00e2ges en disent beaucoup sur les soci\u00e9t\u00e9s qui les m\u00e9langent.\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Le dimanche 7 mai dernier, Espace 2 conviait ses auditeurs \u00e0 une soir\u00e9e sp\u00e9ciale: le Festin de Bach au ch\u00e2teau de Chillon. \nInvit\u00e9 de cette manifestation, l\u02b9historien belge Pierre Leclercq a ravi les convives par ses propos \u00e9rudits sur l\u02b9histoire de la gastronomie et les d\u00e9tails cuisin\u00e9s de ce banquet offert au jeune Jean-S\u00e9bastien Bach en mai 1716 \u00e0 Halle. \nPour \"Versus Penser\" de ce jour, ce passionn\u00e9 d\u02b9art culinaire nous r\u00e9v\u00e8le, en direct \u00e9galement, les secrets des \u00e9pigones d\u02b9Apicius, le gastronome latin, de l\u02b9Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, l\u02b9\u00e9volution des go\u00fbts et des d\u00e9go\u00fbts. Histoire \u00e9minemment culturelle, on s\u02b9en doute, et pleine de saveurs, lesquelles au cours des \u00e2ges en disent beaucoup sur les soci\u00e9t\u00e9s qui les m\u00e9langent.\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Parcours gourmand au c\u0153ur  de la gastronomie", "Parcours gourmand au c\u0153ur  de la gastronomie / VSS_2017-06-02T09:12:01_versus-penser", "Parcours gourmand au c\u0153ur  de la gastronomie / VSS_2017-06-02T09:12:01_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8592501.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633673", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Leclercq, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633673", "ece-8633669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises salu\u00e9e par les cantons: l'interview de Charles Juillard", "id": "sound-BF5E891D-28A7-44A1-98BE-5787917B89F6", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sent\u00e9 jeudi, le projet de r\u00e9forme de l'imposition des entreprises devant remplacer la RIE III -recal\u00e9e par le peuple en f\u00e9vrier - a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u positivement par les cantons, ont fait savoir ces derniers vendredi. L'interview de Charles Juillard, ministre des Finances du canton du Jura (PDC).\r\n\r\n* * La nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises salu\u00e9e par les cantons: l'interview de Charles Juillard  18h Les cantons et le Projet fiscal 17\r\nDIR ST DELEMONT\r\nCondamn\u00e9 \u00e0 r\u00e9ussir... C'est le verdict des cantons sur le projet fiscal 17, la nouvelle version de la RIE3 nettement refus\u00e9e par le peuple en f\u00e9vrier.\r\nAu terme de leur assembl\u00e9e annuelle, les ministres cantonaux des Finances ont fait part aujourd'hui de leur satisfaction concernant le projet pr\u00e9sent\u00e9 hier par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli maurer notamment.\r\nPourtant, tous les cantons n'\u00e9taient - et de loin - pas sur la m\u00eame ligne concernant les outils \u00e0 utiliser. \r\nCharles Juillard, bonsoir. Vous \u00eates ministre jurassien, pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances. \r\n- Alors, satisfait par le projet pr\u00e9sent\u00e9 hier? \r\n- A peine le projet fiscal \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse hier, les directeurs cantonaux des finances se r\u00e9unissaient quelques m\u00e8tres plus loin pour leur assembl\u00e9e annuelle. Comment \u00e9tait l'ambiance? il y avait beaucoup de d\u00e9\u00e7us? \r\n- La conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances a publi\u00e9 cet apr\u00e8s midi un communiqu\u00e9 qui reprend les points communs entre les cantons... pas les points qui f\u00e2chent... Vaud et Zurich ne sont pas trop d\u00e9\u00e7us que les int\u00e9r\u00eats notionnels, ces int\u00e9r\u00eats fictifs sur le capital propre tant d\u00e9cri\u00e9s par la gauche, ne fassent pas partie de la nouvelle formule ? \r\n- Aux patent box, des d\u00e9ductions fiscales pour les brevets, on n'y a pas touch\u00e9. Les abattements pour la recherche et d\u00e9veloppement non plus. Or, ce sont deux outils qui \u00e9taient tr\u00e8s importants pour B\u00e2le ville et la pharma... Eva Herzog, la directrice des finances b\u00e2loise, a pris part aux n\u00e9gociations. Pas Pascal Broulis, le ministre vaudois. Il vaut mieux faire partie de l'organe de pilotage quand on veut d\u00e9fendre son canton? \r\n- Vous \u00e9mettez dans votre communiqu\u00e9 le souhait de limiter la concurrence fiscale intercantonale. C'est un gros mot, la concurrence ? \r\n- Comment comptez vous vous y prendre, pour limiter cette concurrrence fiscale intercantonale ? Risque de museler les cantons ? \r\n- Le projet doit maintenant passer au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, puis, l'an prochain, devant les parlementaires. Il va encore subir beaucoup de modifications ? \r\n- Le parlement, \u00e0 majorit\u00e9 bourgeoise, sera-t-il \u00e0 nouveau tent\u00e9 d'augmenter les d\u00e9ductions fiscales pour les entreprises ? Quel message lancez-vous aujourd'hui aux parlementaires ?", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sent\u00e9 jeudi, le projet de r\u00e9forme de l'imposition des entreprises devant remplacer la RIE III -recal\u00e9e par le peuple en f\u00e9vrier - a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u positivement par les cantons, ont fait savoir ces derniers vendredi. L'interview de Charles Juillard, ministre des Finances du canton du Jura (PDC)."], "alternativeTitle": ["La nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises salu\u00e9e par les cantons: l'interview de Charles Juillard / FOR_2017-06-02T18:10:00_developpement-6", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8608489.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE PDC JU en charge des finances, pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence intercantonale des grands argentiers", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La clinique G\u00e9n\u00e9rale-Beaulieu sort de la planification hospitali\u00e8re genevoise", "id": "sound-3C4ABDF7-EC98-457D-B105-C07D42F64B09", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Swiss Medical Network, le 2e groupe de cliniques priv\u00e9es de Suisse, a d\u00e9cid\u00e9 de sortir la clinique G\u00e9n\u00e9rale-Beaulieu de la planification hospitali\u00e8re genevoise. Raymond Loretan, pr\u00e9sident du conseil d'administration du groupe, souhaite \u00e9tablir une nouvelle base de dialogue avec le canton.\r\n\r\n* * La clinique G\u00e9n\u00e9rale-Beaulieu sort de la planification hospitali\u00e8re genevoise 12h30 Poggia public priv\u00e9 \r\nLe 2\u00e8me groupe de cliniques priv\u00e9es de Suisse, Swiss Medical Network, a d\u00e9cid\u00e9 de sortir la clinique G\u00e9n\u00e9rale-Beaulieu de la planification hospitali\u00e8re genevoise. Dans le journal Le Temps, Raymond Lor\u00e9tan, pr\u00e9sident du conseil d'administration du groupe, dit qu'il souhaite \u00e9tablir une nouvelle base de dialogue avec le canton. Michel Eymann, quelles sont les raisons de cette d\u00e9cision?\r\nLa clinique genevoise n'est plus satisfaite du mandat de prestations qui la lie \u00e0 l'Etat. Aux termes de cet accord, elle devait accueillir en stationnaire, soit le contraire d'un traitement ambulatoire, tous les assur\u00e9s. En clair, les patients disposant de l'assurance de base et les assur\u00e9s payant de co\u00fbteuses assurances compl\u00e9mentaires \u00e9taient plac\u00e9s sur un pied d'\u00e9galit\u00e9. L'Etat imposait des quotas de patients n'ayant que l'assurance de base des soins \u00e0 la clinique, une situation qui au final entra\u00eene un manque \u00e0 gagner. \r\nEn prenant la d\u00e9cision de quitter la planification hospitali\u00e8re, le groupe Swiss Medical Network ne claque pas du tout la porte des discussions avec les autorit\u00e9s genevoises, il esp\u00e8re au contraire \u00e9tablir une nouvelle base de collaboration. Elle pourrait par exemple porter , explique Raymond Lor\u00e9tan, sur de futures synergies public-priv\u00e9 comme la formation des m\u00e9decins et la mise en commun d'\u00e9quipements lourds.\r\nMauro Poggia, conseiller d'Etat genevois, en charge notamment de la Sant\u00e9 n'\u00e9tait pas atteignable ce matin pour faire part de sa r\u00e9action.", "alternativeExcerpt": ["Swiss Medical Network, le 2e groupe de cliniques priv\u00e9es de Suisse, a d\u00e9cid\u00e9 de sortir la clinique G\u00e9n\u00e9rale-Beaulieu de la planification hospitali\u00e8re genevoise. Raymond Loretan, pr\u00e9sident du conseil d'administration du groupe, souhaite \u00e9tablir une nouvelle base de dialogue avec le canton."], "alternativeTitle": ["La clinique G\u00e9n\u00e9rale-Beaulieu sort de la planification hospitali\u00e8re genevoise / 12H30_2017-06-02T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672201.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652037"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : C'est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1B48F683-D0A1-426F-8F44-AD9DFE69DB13", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d'une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018.", "alternativeExcerpt": ["Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d\u2019une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018.", "Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d\u2019une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018.", "Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d\u2019une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018."], "alternativeTitle": ["C\u2019est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud", "C\u2019est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud / RVA3_2017-06-02T07:52:25_26-minutes-plus-tot", "C\u2019est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud / RVA3_2017-06-02T07:52:25_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633834", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633834", "ece-8633815"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 02.06.2017", "id": "sound-900EDE21-6B0D-4B52-89B3-BF3FD0357D8F", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / YWK_2017-06-02T09:30:00_le-turboshow", "Le TurboShow / YWK_2017-06-02T09:30:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633853", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8633853", "ece-8633842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-3C22F38B-5ADD-4AEA-A81D-67E7E982C12E", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634127", "ece-8634126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Paroles de globe-trotters: Sylvie & Marc, Alex", "id": "sound-4F24F81F-29C5-4F21-8BB5-2487A45012A5", "durationSec": 1923, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChaque semaine \u00c0 l'Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \r\nSylvie Cohen et Marc Decrey\r\nA bord de leur bateau, Chamade, ils ont navigu\u00e9s le long des c\u00f4tes japonaises. Nous les avions laiss\u00e9 avant leur travers\u00e9e vers Vladivostok puis une remont\u00e9e des c\u00f4tes russes. Comment s'est pass\u00e9 la travers\u00e9e ? Et comment se pr\u00e9sente cette ville mythique, Vladivostok ? \r\nSuivez-les via leur site //chamade.ch/blog2011/?page_id=1452 <http://www.chamade.ch/blog2011/?page_id=1452> \r\nAlex Craker\r\nAvec sa compagne, Alex Craker est un voyageur particulier : il voyage et travaille en m\u00eame temps. Traducteur, il remplit des mandats en Suisse en voyageant en Afrique. Comment se passe sa vie ? Et comme articuler tout cela ? \r\nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de  Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine \u00c0 l\u02b9Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \nSylvie Cohen et Marc Decrey\nA bord de leur bateau, Chamade, ils ont navigu\u00e9s le long des c\u00f4tes japonaises. Nous les avions laiss\u00e9 avant leur travers\u00e9e vers Vladivostok puis une remont\u00e9e des c\u00f4tes russes. Comment s\u02b9est pass\u00e9 la travers\u00e9e ? Et comment se pr\u00e9sente cette ville mythique, Vladivostok ? \nSuivez-les via leur site //chamade.ch/blog2011/?page_id=1452 <http://www.chamade.ch/blog2011/?page_id=1452> \nAlex Craker\nAvec sa compagne, Alex Craker est un voyageur particulier : il voyage et travaille en m\u00eame temps. Traducteur, il remplit des mandats en Suisse en voyageant en Afrique. Comment se passe sa vie ? Et comme articuler tout cela ? \nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de  Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti"], "alternativeTitle": ["Paroles de globe-trotters: Sylvie & Marc, Alex / ALA_2017-06-02T15:04:15_paroles-de-globe-trotters-sylvie-marc-al", "A l'abordage du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: portraits de Globe-Trotters, 1969", "id": "sound-C51FE1E4-E3C6-471F-BF2F-253173CE05C0", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: portraits de Globe-Trotters, 1969 / ALA_2017-06-02T15:04:15_archive-portraits-de-globe-trotters-1969", "A l'abordage du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider-Ammann victime d'un couac protocolaire lors de sa visite aux Etats-Unis", "id": "sound-CB096C58-E6BF-4BFC-8CD8-4335BF11521D", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En visite aux Etats-Unis, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann s'est rendu au Minist\u00e8re am\u00e9ricain du commerce pour rencontrer son homologue am\u00e9ricain Wilbur Ross, mais ce dernier \u00e9tait absent.\r\n\r\n* * Johann Schneider-Ammann victime d'un couac protocolaire lors de sa visite aux Etats-Unis 18h Etats-Unis : Schneider-Ammann victime d'un couac protocolaire\r\n UMAC\r\nEn marge de la Grande Histoire, hier \u00e0 Washington, cette p\u00e9rip\u00e9tie arriv\u00e9e au conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann...\r\nNotre Ministre de l'\u00e9conomie s'est fait \u00ab\u00a0poser un LAPIN\u00a0\u00bb, comme on dit, par son homologue am\u00e9ricain  Wilbur Ross...\r\nJohann Schneider-Ammann s'est rendu au si\u00e8ge du Minist\u00e8re am\u00e9ricain du commerce, o\u00f9 on lui a signifi\u00e9 que le Ministre \u00e9tait absent et ne pouvait pas le recevoir. \r\nPhilippe Revaz.vous \u00eates en direct de Washington. comment s'explique cette rebuffade\u00a0?\r\nofficiellement c'est un probleme d'agenda. Au meme moment wilbur ross \u00e9tait a la maison blanche, a la ceremonie du president trump consacr\u00e9e au retrait de l'accord de paris. le probleme  c'est que notre conseiller f\u00e9d\u00e9ral s'est deplac\u00e9 jusqu'au ministere americain et c'est seulement une fois arriv\u00e9 la bas qu'il set fait signifier que la rencontre n'\u00e9tait pas possible. Diplomatiquement, c'est une belle rebuffade. mais la suisse fait contre mauvaise fortune bon cour. pas question de grossir l'evenement pr en faire un incident diplomatique\r\nLa c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 la Maison Blanche \u00e9tait pr\u00e9vue au moins depuis la veille. Comment se fait-il que les Am\u00e9ricains n'aient pas prevenu les suisses\u00a0?\r\nc'est \u00e7a qui etonne, meme si bien sur la suissse ne l'admettra pas ouvertement. la ceremonie a la maison blanche a pris environ une demi heure de retard, et le delai est devenu trop serr\u00e9 pour wilbur ross pour renteer au ministere et recevoir johann schneider ammann. Le probleme c'est que les americains n'\u00e2ient pas prevu plus de temps, et n''aient pas averti la delegation suisse en avance, pour eviter au conseiller f\u00e9d\u00e9ral d'avoir a se deplacer. c'est clairement un cafouillage diplomatique. \u00e7a illustre sans doute une certaine desorganisation de cette presidence trump. et ausis bien sur, \u00e7a rappelle l'importance toute relative de la suisse a washington. mais \u00e7a, on le savait d\u00e9j\u00e0.\r\nPourtant, cette rencontre \u00e9tait importante pour la Suisse. La Suisse qui affiche un b\u00e9n\u00e9fice commercial avec les Etats-Unis, et on sait que Donald Trump n'aime pas \u00e7a.\r\nOui c'est un sujet tres sensible, d'autant plus depuis les recentes attaques de trump envers l'Allemagne, qui affche aussi un benefice commercial. comme l'allemagne, la suisse est aussi sur une liste americaine qui cible les pays qui manipuleraient leurs devises, bref, il y avait pas mal d'enjeu dans cette rendonctre. surtout que la grande difficult\u00e9 pr la suisse mais pr tous les pays c d'avoir acces a washington aux ministres qui comptent. \u00e7a ne sera p\u00e8as pr cette fois. mais le departement de johann schneider ammann espere que le conseiller f\u00e9d\u00e9ral puisse peutetre rencontrer wilbur ross ce weekend en marge du sommet de bilderberg qui se tient en virginie. \r\nJohann Schneider-Ammann a trouv\u00e9 porte close, devant le bureau du Ministre. Mais est-ce qu'il a pu rencontrer un des responsables du Minist\u00e8re\u00a0?\r\nOui il a rencontr\u00e9 le numero 3, Israel hernandez, adjoint pour le commerce international. Parfois c vrai que les numero 2 ou 3 sont plus au courant du dossier que leeurs pattrons. Donc discussion il y a eu, mais le departement de l'economie ne veut pas reveler son contenu. schneider ammann en laissera la primeur au conseil f\u00e9d\u00e9ral a son retour. on concluera qu'il y a peutetre du bon dans le fait d'etre snob\u00e9 ainsi... La suisse craint d'etre prise pr cible par l'administration trump. ce desinteret manifeste est finalement peutetre plutot un bon signe.", "alternativeExcerpt": ["En visite aux Etats-Unis, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann s'est rendu au Minist\u00e8re am\u00e9ricain du commerce pour rencontrer son homologue am\u00e9ricain Wilbur Ross, mais ce dernier \u00e9tait absent."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann victime d\u2019un couac protocolaire lors de sa visite aux Etats-Unis / FOR_2017-06-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quatre candidats PLR \u00e0 l'investiture dans la course au gouvernement genevois: l'interview de Charles Poncet", "id": "sound-03236B76-D5D2-41CF-98F0-4D2A8A769B31", "durationSec": 420, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre candidats briguent l'investiture du PLR en vue des \u00e9lections au Conseil d'Etat genevois, parmi lesquels le ministre sortant Pierre Maudet. L'interview de Charles Poncet, avocat et ancien conseiller national (PLR).\r\n\r\n* * Quatre candidats PLR \u00e0 l'investiture dans la course au gouvernement genevois: l'interview de Charles Poncet 18h SLV Poncet\r\nSLV Charles Poncet\r\navocat, ancien conseiller national PLR\r\n** 31\r\n(il aura peut-\u00eatre un fixe. Je le communiquerai le cas \u00e9ch\u00e9ant)\r\nCharles Poncet, bonsoir...\r\nvous \u00eates avocat, ancien conseiller national lib\u00e9ral\r\n- On ne va pas forc\u00e9ment parler de Pierre Maudet. Il se repr\u00e9sente, sa r\u00e9\u00e9lection est assur\u00e9e a priori. Parlons peut-\u00eatre d'abord des deux candidats \"naturels\" du parti, Nathalie Fontanet et Alexandre de Senarclens... J'imagine que vous \u00eates ravis puisqu'ils repr\u00e9sentent en  l'aile lib\u00e9rale du parti ?\r\n- Nathalie Fontanet a gagn\u00e9 ses galons en politique, elle est d\u00e9put\u00e9e depuis longtemps, cheffe de groupe au Grand conseil... C'est un choix \u00e9vident pour le parti ?\r\n- Elle est tr\u00e8s proche de Pierre Maudet... Est-ce une bonne chose ? N'aurait-il pas fallu des candidats qui se d\u00e9marquent, qui am\u00e8nent de nouvelles id\u00e9es ?\r\n- Le pr\u00e9sident actuel, Alexandre de Sernaclens...  c'est aussi le c\u00f4t\u00e9 humaniste, une longue lign\u00e9e politique, mais on a d\u00fb le pousser un peu pour \u00eatre candidat...  c'est trop t\u00f4t pour lui?  il souffre d'un d\u00e9ficit de notori\u00e9t\u00e9?\r\n(il est pr\u00e9sident du parti seulement depuis 2 ans et d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil seulement depuis peu \u00e9galement)\r\n- Et que dire de Philippe Morel, qui ne passera vraissemblablement pas la rampe du parti... trop individualiste, mais aussi trop populaire... il fait de l'ombre \u00e0 Nathalie Fontanet et Alexandre de Senarclens, on va le mettre de c\u00f4t\u00e9 en interne pour pr\u00e9server les \"vrais\" candidats PLR ?\r\n- Que dire de l'absence de candidatures de poids. Certains ne se sont pas laiss\u00e9s convaincre, le d\u00e9put\u00e9 Cyril Aellen, le pr\u00e9sident de la FER,  Ivan Slatkine, comment expliquer ce manque d'app\u00e9tit pour la fonction?\r\n- Du c\u00f4t\u00e9 des socialistes, il y a eu pl\u00e9thore de candidats, des candidats de renom. Le parti a d\u00fb faire un choix sanglant. Comment se fait-il que la gauche arrive \u00e0 recruter et que la droite peine ?\r\n- 2 ou 3 si\u00e8ges pour le PLR en 2018 ?", "alternativeExcerpt": ["Quatre candidats briguent l'investiture du PLR en vue des \u00e9lections au Conseil d'Etat genevois, parmi lesquels le ministre sortant Pierre Maudet. L'interview de Charles Poncet, avocat et ancien conseiller national (PLR)."], "alternativeTitle": ["Quatre candidats PLR \u00e0 l'investiture dans la course au gouvernement genevois: l'interview de Charles Poncet / FOR_2017-06-02T18:16:00_developpement-9", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6855528.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat, Ex-conseiller national lib\u00e9ral", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652059"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Gare au gorille\" de Brassens, \"Que je t'aime\" de Johnny Hallyday, et \"Dans ma Benz\" de NTM en acc\u00e9l\u00e9r\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5BE1B575-BBEF-459B-8364-3F009F613E15", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-02T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-02T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633794", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633794", "ece-8633791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Rafael Nadal en passe de remporter son dixi\u00e8me Roland-Garros", "id": "sound-695D94E9-2605-4C55-BFAB-36DD4E8B7C09", "durationSec": 282, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Henri Leconte, ancien joueur de tennis fran\u00e7ais;Rafael Nadal, joueur de tennis espagnol\r\nRafael Nadal, le grand favori du tournoi de Roland-Garros, va disputer ce vendredi son troisi\u00e8me tour. Plus les tours avancent, plus le spectre de ce qui paraissait impensable se rapproche. Un joueur pourrait remporter 10 fois le m\u00eame tournoi.\r\n\r\n* * Rafael Nadal en passe de remporter son dixi\u00e8me Roland-Garros (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 02.06 NADAL)   VIA UMAC (Bernardin en direct de Paris) \r\nOn prend le chemin de Paris, o\u00f9 l'on vous retrouve, Bernardin Allemann. Le grand favori du tournoi Rafael Nadal va disputer aujourd'hui (VE) son 3\u00e8me tour. Plus les tours avancent, plus le spectre de ce qui paraissait impensable se rapproche. Un joueur pourrait remporter 10 fois un titre du Grand Chelem...\r\nComparaison n'est pas raison, bien s\u00fbr, mais si Nadal va au bout de son histoire, de cette aventure incroyable, remporter  un 10\u00e8me Roland Garros, \u00e9videmment ce sera l'un des plus grands accomplissements de l'histoire du sport. Il n'est pas celui qui a remport\u00e9 le plus de GC, mais 10 fois le m\u00eame tournoi, c'est invraisemblable. \r\nCa pourrait en faire le plus grand joueur de l'histoire?\r\nNon, RF restera devant, pour l'instant avec 17 titres majeurs gagn\u00e9s.En partant du point de vue que c'est ce crit\u00e8re qui fait foi, le nombre de titres majeurs. Mais ce que ferait Nadal c'est unique. Personne ne l'a fait avant, et qui pourrait le faire encore? Qui plus est sur terre battue, qui est une surface extr\u00eamement exigeante, physiquement. Et qui plus apr\u00e8s avoir connu les soucis physiques de l'Espagnol. Je n'ose m\u00eame pas imaginer les titres des journaux le lundi 12 juin si Nadal r\u00e9alise la passe de 10.\r\nLa passe de 10, c'est impressionnant, mais cela a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans d'autres tournois non?\r\nCela a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, oui, mais seulement depuis cette ann\u00e9e, et seulement par Nadal. Il est devenu lorsqu'il a remport\u00e9 Monte-Carlo, le premier \u00e0 gagner 10 fois un tournoi, il a r\u00e9cidiv\u00e9 \u00e0 Barcelone. a part lui, personne n'a jamais fait cela.\r\nIl va d\u00e9sormais tenter de le r\u00e9aliser \u00e0 Paris. Il n'a quasiment jamais perdu \u00e0 Roland Garros. Deux fois c'est juste?\r\nOui, deux fois. Ce qui est incroyable, c'est qu'il a perdu un match \u00e0 Paris \u00e0 sa 5\u00e8me participation. Il est venu la premi\u00e8re fois en 2005, et il est all\u00e9 au bout du tournoi. \r\nEn battant Roger Federer au passage...\r\nComme tant de fois, c'\u00e9tait en demi-finale. Ensuite la fianle des 3 ann\u00e9es suivantes. Nadal bat Federer, souvenez-vous en 2008, c'\u00e9tait terrible 6-1, 6-3, 6-0. \r\nIl y a eu une 4pme finale en 2011. Federer qui aura eu le m\u00e9rite de profiter de la premi\u00e8re d\u00e9faite de Nadal contre S\u00e8oderling en 2009 pour gagner le toutnoi. Nadal a \u00e9galemen perdu en 2015 contr Djokovic en quarts de finale.\r\nRevenons \u00e0 cette decima que cherche Nadal, un 10\u00e8me titre. Le Nadal 2017 est-il aussi bon que celui qui battait Federer en ne lui laissant que 4 jeux en finale?\r\n Les avis divergent. Personnellement, je ne vois pas ce que l'ancien Nadal si vous me passez l'expression, faisait de beaucoup mieux. C'est l'avis aussi de l''ancien joueur Henri Leconte...\r\n  21'' LECONTE\r\nCa va \u00eatre compliqu\u00e9 pour les autres. On a l'impression que plus le tournoi va avancer plus le spectre, le mythe de ce 10\u00e8me titre va hanter le tournoi. On va sentir l'histoire sur le point de s'accomplir. ET Nadal va rev\u00eatir ce costume du mythe.\r\nEn est-il conscient?\r\nCertainement, mais avec Nadal, il ne fait aps s'attendre \u00e0 de grandes d\u00e9clarations. Il reste toujours tr\u00e8s modeste. ET puis il profite d\u00e9j\u00e0 du fait d'^tre revenu de l'\u00e9norme trou dans lequel l'avait pouss\u00e9 les blessures. Et puis, c'est quelqu'un qui est tellement perfectionniste, tortur\u00e9 m\u00eame lorsque \u00e7a ne va pas que jamais il ne va croire que c'est acquis. Et je pense qu'il est 100 % honn\u00eate lorsqu'il dit ce que l'on va entendre maintenant...\r\n  15'' NADAL\r\n((TRAD: je vais vous dire une chose. J'ai gagn\u00e9 ici 9 fois. Chaque fois que j'ai gagn\u00e9, j'\u00e9tais incroyablement heureux. Mais chaque fois que je reviens, je suis incroyablement nerveux. La vie change? Non. Les choses se r\u00e9p\u00e8tent, chaque fois))\r\nEst-ce que c'est la qu\u00eate d'un 10\u00e8me titre qui le rend si nerveux?\r\nLa nervosit\u00e9, Stan Wawrinka en a aussi parl\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement tr\u00e8s bien. Elle ne passe jamais. Un Nadal sera toujours aussi nerveux. Apr\u00e8s il y a la gestion de cette nervosit\u00e9. Qui va de paire aussi avec la confiance du moment.C'est une belle le\u00e7on d'humilit\u00e9 d'entendre l'un des meilleursd e sa disciplie expliquer cela. Il n'y a finalemetn que dans le dimaine sportif ou artistique peut-\u00eatre que les acteurs peuvent se permettre de d\u00e9voiler leur faiblesse et leur doute.", "alternativeExcerpt": ["Rafael Nadal, le grand favori du tournoi de Roland-Garros, va disputer ce vendredi son troisi\u00e8me tour. Plus les tours avancent, plus le spectre de ce qui paraissait impensable se rapproche. Un joueur pourrait remporter 10 fois un titre du Grand Chelem.", "Rafael Nadal, le grand favori du tournoi de Roland-Garros, va disputer ce vendredi son troisi\u00e8me tour. Plus les tours avancent, plus le spectre de ce qui paraissait impensable se rapproche. Un joueur pourrait remporter 10 fois le m\u00eame tournoi.", "Rafael Nadal, le grand favori du tournoi de Roland-Garros, va disputer ce vendredi son troisi\u00e8me tour. Plus les tours avancent, plus le spectre de ce qui paraissait impensable se rapproche. Un joueur pourrait remporter 10 fois le m\u00eame tournoi."], "alternativeTitle": ["Rafael Nadal en passe de remporter son dixi\u00e8me Roland-Garros", "Rafael Nadal en passe de remporter son dixi\u00e8me Roland-Garros / JDM_2017-06-02T06:36:00_sport-matin", "Rafael Nadal en passe de remporter son dixi\u00e8me Roland-Garros / JDM_2017-06-02T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/5913881.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652110", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652110", "ece-8652092"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (5/5) : Ouvrez la cage aux oiseaux!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3045F270-5C78-4718-A845-37C75DE02860", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grisons"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9serve naturelle", "animal"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Les zoos du 21e si\u00e8cle, tout comme les parcs naturels, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre leur m\u00e9tamorphose. Conservatoires g\u00e9n\u00e9tiques pour esp\u00e8ces menac\u00e9es, ils n'en sont pas moins des parcs d'attraction d'un autre genre et \u00e0 ce titre ne suffiront pas \u00e0 sauver la cr\u00e9ation de la pr\u00e9dation humaine.", "alternativeExcerpt": ["Ouvrez la cage aux oiseaux!\n\nLes zoos du 21e si\u00e8cle, tout comme les parcs naturels, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre leur m\u00e9tamorphose. Conservatoires g\u00e9n\u00e9tiques pour esp\u00e8ces menac\u00e9es, ils n\u2019en sont pas moins des parcs d\u2019attraction d\u2019un autre genre et \u00e0 ce titre ne suffiront pas \u00e0 sauver la cr\u00e9ation de la pr\u00e9dation humaine.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Ouvrez la cage aux oiseaux!\n\nLes zoos du 21e si\u00e8cle, tout comme les parcs naturels, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre leur m\u00e9tamorphose. Conservatoires g\u00e9n\u00e9tiques pour esp\u00e8ces menac\u00e9es, ils n\u2019en sont pas moins des parcs d\u2019attraction d\u2019un autre genre et \u00e0 ce titre ne suffiront pas \u00e0 sauver la cr\u00e9ation de la pr\u00e9dation humaine.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Ouvrez la cage aux oiseaux!\n\nLes zoos du 21e si\u00e8cle, tout comme les parcs naturels, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre leur m\u00e9tamorphose. Conservatoires g\u00e9n\u00e9tiques pour esp\u00e8ces menac\u00e9es, ils n\u2019en sont pas moins des parcs d\u2019attraction d\u2019un autre genre et \u00e0 ce titre ne suffiront pas \u00e0 sauver la cr\u00e9ation de la pr\u00e9dation humaine.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (5/5)", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (5/5) / MAT_2017-06-02T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (5/5) / MAT_2017-06-02T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8651326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633687", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633687", "ece-8633685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions en cascade apr\u00e8s la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur le climat", "id": "sound-0682EC8C-345A-4724-95B4-4116A953E3DE", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Macron, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7ais\r\nLes r\u00e9actions sont nombreuses depuis l'annonce de la d\u00e9cision de Donald Trump de retirer les Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Les mots sont forts, les r\u00e9actions vives et parfois plus temp\u00e9r\u00e9es.\r\n\r\n* * R\u00e9actions en cascade apr\u00e8s la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur le climat LANCEMENT 1 / TRUMP-CLIMAT - RP INTER\r\n***Avant de retrouver Peter Maurer... les r\u00e9actions en cascade depuis l'annonce de Donald Trump qui retire les Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Vous avez entendu dans le journal ce qu'en pensent des grands patrons am\u00e9ricains...\r\nLes mots sont forts, les r\u00e9actions vives et parfois plus temp\u00e9r\u00e9es, vous allez voir...\r\nDominique Choffat, on commence avec les d\u00e9clarations des chefs d'Etat \u00e9trangers, et l\u00e0, c'est tr\u00e8s n\u00e9gatif:\r\n DIR STU LS\r\nLa d\u00e9ception est sans doute le terme le plus souvent \u00e9voqu\u00e9, depuis hier soir. \r\nD\u00e9ception des Nations unies, du Canada, de la Hollande, du Br\u00e9sil, pour ne citer qu'eux.\r\nLa Chine, de son c\u00f4t\u00e9, n'est pas en reste. La Chine qui qualifie ce choix de Donald Trump de \"revers mondial\", tout en r\u00e9futant les justifications du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui dit vouloir cr\u00e9er des emplois aux Etats-Unis.  \r\nAngela Merkel regrette \u00e9galement ce retrait des Etats-Unis de l'accord sur le climat. Pour la chanceli\u00e8re allemande, cette d\u00e9cision va nuire au monde entier.\r\nEt c'est ce m\u00eame sentiment qui est exprim\u00e9 par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, Emmanuel Macron. \r\n***oui et c'est d'ailleurs une premi\u00e8re pour un pr\u00e9sident fran\u00e7ais, comme \u00e7a, \u00e0 l'Elys\u00e9e... il l'a fait en anglais:\r\n  DIGAS Macron\r\nOn l'a entendu, Emmanuel Macron reprend le slogan du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald trump pendant sa campagne \u00e9lectorale, \r\nMake our planet great again. Rendez sa grandeur \u00e0 notre plan\u00e8te.\r\nPour le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, cette d\u00e9cision am\u00e9ricaine est une faute pour l'avenir de notre plan\u00e8te, tout simplement parce qu'il n'y a pas de plan\u00e8te B. \r\nVous l'avez compris, aujourd'hui, les dirigeants europ\u00e9ens refusent de re-n\u00e9gocier un accord moins ambitieux sur le climat. \r\n***Dominique, vous avez aussi parcouru la presse et les sites d'information internationaux... on commence avec le Guardian...\r\nLe quotidien britannique l'affirme: cette d\u00e9cision sera surtout dommageable pour les Etats-Unis. \r\nEt m\u00eame si elle entra\u00eene un risque pour le reste du monde, l'unit\u00e9 affich\u00e9e depuis hier tout autour de la plan\u00e8te donne des raisons d'esp\u00e9rer. \r\nTout comme la d\u00e9gringolade des co\u00fbts des \u00e9nergies vertes. \r\nGoodbye America, titre Lib\u00e9ration. \r\nLa sortie de l'accord de Paris est une victoire pour le lobby le plus f\u00e9roce de l'industrie fossile. Et pour le conseiller en strat\u00e9gie du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Steve Bannon, un climato-sceptique convaincu, nous dit le quotidien fran\u00e7ais. \r\nLe Figaro d\u00e9cortique les raisons qui ont infl\u00e9chi Donald Trump \u00e0 sortir de cet accord sur le climat. \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain juge que le texte n'est \u00abpas assez dur\u00bb avec l'Inde et la Chine, les deux autres grands pollueurs de la plan\u00e8te, au c\u00f4t\u00e9 des Etats-Unis.\r\n***Et les m\u00e9dias am\u00e9ricains ?\r\nTrump met en priorit\u00e9 l'\u00e9conomie, avant le climat, titre le New York Times. \r\nMais le quotidien d\u00e9plore que plusieurs affirmations se fondent sur des donn\u00e9es douteuses ou des rapports de recherche d\u00e9form\u00e9s.\r\nEt puis, le site d'information tr\u00e8s conservateur Breit-Bart rel\u00e8ve pour sa part, que pour Donald Trump, il est temps de mettre l'Ohio, le Michigan et la Pennsylvanie avant Paris !\r\n***Il faut lire certains quotidiens allemands pour \u00e9largir le d\u00e9bat...\r\nCe n'est pas enti\u00e8rement de la faute de Donald Trump. \r\nL'\u00e9ditorialiste de Die Zeit prend le contre-pied, il critique aussi l'Allemagne, qui doit faire le m\u00e9nage chez elle. \r\nLes Allemands n'ont pas suffisamment pris soin de leurs voitures et de leurs centrales \u00e9lectriques, par exemple.\r\nEt \u00e7a, \u00e7a n'est pas la responsabilit\u00e9 des Etats-Unis. \r\nEt puis Politico Europe se fait le relai de certains n\u00e9gociateurs europ\u00e9ens, sous le couvert de l'anonymat. \r\nPour eux, cette d\u00e9cision choc de l'Am\u00e9rique, c'est aussi une opportunit\u00e9. Au m\u00eame titre que le Brexit. \r\nL'opportunit\u00e9 d'en finir avec des n\u00e9gociations syst\u00e9matiquement alourdies par les Am\u00e9ricains.\r\nL'opportunit\u00e9 de d\u00e9velopper d'autres alliances, avec la Chine notamment.", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9actions sont nombreuses depuis l\u2019annonce de la d\u00e9cision de Donald Trump de retirer les Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Les mots sont forts, les r\u00e9actions vives et parfois plus temp\u00e9r\u00e9es."], "alternativeTitle": ["R\u00e9actions en cascade apr\u00e8s la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur le climat  / TUM_2017-06-02T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8670685.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652074", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652068"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jon Monnard, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Et \u00e0 la fois je savais que je n'\u00e9tais pas magnifique\" (Ed. de l'\u00c2ge d'homme, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FDCB32C-A474-4AB5-A519-3FF3A74551AD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2297, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnard, Jon"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le Fribourgeois Jon Monnard, 28 ans, signe un premier ouvrage travers\u00e9 par le d\u00e9sir et dont le titre est un hommage \u00e0 peine voil\u00e9 \u00e0 \"Gatsby, le magnifique\", le f\u00e9erique et mortif\u00e8re chef d'oeuvre de Fitzgerald paru il y a presque cent ans. \"Et \u00e0 la fois je savais que je n'\u00e9tais pas magnifique\" est un roman initiatique qui se d\u00e9roule entre les milieux de l'art, de la litt\u00e9rature et de la mode. Le h\u00e9ros, Coska, tour \u00e0 tour sujet et narrateur - un tr\u00e8s jeune homme qui semble ressembler beaucoup \u00e0 son auteur - navigue dans ces milieux qui lui sont d'abord \u00e9trangers, puis qui lui ouvrent si grand les bras que le n\u00e9ophyte finira par perdre ses illusions sur la nature humaine. L'amour le sauvera-t-il ? Fait remarquable: l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Philippe Besson signe la pr\u00e9face de ce livre. ", "alternativeExcerpt": ["Le Fribourgeois Jon Monnard, 28 ans, signe un premier ouvrage travers\u00e9 par le d\u00e9sir et dont le titre est un hommage \u00e0 peine voil\u00e9 \u00e0 \"Gatsby, le magnifique\", le f\u00e9erique et mortif\u00e8re chef d\u02b9\u0153uvre de Fitzgerald paru il y a presque cent ans.\n\"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" est un roman initiatique qui se d\u00e9roule entre les milieux de l\u02b9art, de la litt\u00e9rature et de la mode. Le h\u00e9ros, Coska, tour \u00e0 tour sujet et narrateur - un tr\u00e8s jeune homme qui semble ressembler beaucoup \u00e0 son auteur - navigue dans ces milieux qui lui sont d\u02b9abord \u00e9trangers, puis qui lui ouvrent si grand les bras que le n\u00e9ophyte finira par perdre ses illusions sur la nature humaine. L\u02b9amour le sauvera-t-il ? Fait remarquable: l\u02b9\u00e9crivain fran\u00e7ais Philippe Besson signe la pr\u00e9face de ce livre. \n\nPar Linn Levy\nA lire: Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\", Editions de l\u02b9Age d\u02b9Homme", "Le Fribourgeois Jon Monnard, 28 ans, signe un premier ouvrage travers\u00e9 par le d\u00e9sir et dont le titre est un hommage \u00e0 peine voil\u00e9 \u00e0 \"Gatsby, le magnifique\", le f\u00e9erique et mortif\u00e8re chef d\u02b9\u0153uvre de Fitzgerald paru il y a presque cent ans.\n\"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" est un roman initiatique qui se d\u00e9roule entre les milieux de l\u02b9art, de la litt\u00e9rature et de la mode. Le h\u00e9ros, Coska, tour \u00e0 tour sujet et narrateur - un tr\u00e8s jeune homme qui semble ressembler beaucoup \u00e0 son auteur - navigue dans ces milieux qui lui sont d\u02b9abord \u00e9trangers, puis qui lui ouvrent si grand les bras que le n\u00e9ophyte finira par perdre ses illusions sur la nature humaine. L\u02b9amour le sauvera-t-il ? Fait remarquable: l\u02b9\u00e9crivain fran\u00e7ais Philippe Besson signe la pr\u00e9face de ce livre. \n\nPar Linn Levy\nA lire: Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\", Editions de l\u02b9Age d\u02b9Homme", "Le Fribourgeois Jon Monnard, 28 ans, signe un premier ouvrage travers\u00e9 par le d\u00e9sir et dont le titre est un hommage \u00e0 peine voil\u00e9 \u00e0 \"Gatsby, le magnifique\", le f\u00e9erique et mortif\u00e8re chef d\u02b9\u0153uvre de Fitzgerald paru il y a presque cent ans.\n\"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" est un roman initiatique qui se d\u00e9roule entre les milieux de l\u02b9art, de la litt\u00e9rature et de la mode. Le h\u00e9ros, Coska, tour \u00e0 tour sujet et narrateur - un tr\u00e8s jeune homme qui semble ressembler beaucoup \u00e0 son auteur - navigue dans ces milieux qui lui sont d\u02b9abord \u00e9trangers, puis qui lui ouvrent si grand les bras que le n\u00e9ophyte finira par perdre ses illusions sur la nature humaine. L\u02b9amour le sauvera-t-il ? Fait remarquable: l\u02b9\u00e9crivain fran\u00e7ais Philippe Besson signe la pr\u00e9face de ce livre. \n\nPar Linn Levy\nA lire: Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\", Editions de l\u02b9Age d\u02b9Homme"], "alternativeTitle": ["Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\"", "Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" / VSS_2017-06-02T11:08:06_versus-lire", "Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" / VSS_2017-06-02T11:08:06_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Monnard, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633675", "ece-8633671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord de Paris sur le climat. Les implications de la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat : Interview de Franz Perrez, chef de division des Affaires internationales \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2F437E1-BAAB-4393-91B3-4CB5B2F816D1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "accord international"], "excerpt": "Donald Trump a annonc\u00e9 le 1er juin 2017 la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Cette d\u00e9cision a provoqu\u00e9 une onde de choc \u00e0 travers le monde. Franz Perrez \u00e9voque une d\u00e9ception mais rappelle l'engagement des autres d\u00e9legations.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a annonc\u00e9 jeudi soir la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Cette d\u00e9cision a provoqu\u00e9 une onde de choc \u00e0 travers le monde. Interview de Franz Perrez, chef de division des Affaires internationales \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement."], "alternativeTitle": ["Les implications de la sortie des Etats-Unis de l\u2019accord de Paris sur le climat / JDM_2017-06-02T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6384636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652094", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de division des Affaires internationales \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Perrez, Franz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale, poule aux oeufs d'or", "id": "sound-6D48F0FD-3C5D-4760-9E3A-056E8649D9E4", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale est estim\u00e9 \u00e0 30 milliards de francs. Sa croissance est pour sa part de +7% par ann\u00e9e, de quoi attiser de nombreux app\u00e9tits, comme Sulzer ou Samsung.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:27:47-07:27:59 / * Nota Bene - Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale, poule aux oeufs d'or Titre web: Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale, poule aux oeufs d'or\r\n *** NB, FG.\r\nSulzer a annonc\u00e9 le rachat. \u00e0 la mi-mai. d'un fournisseur n\u00e9o-z\u00e9landais de syst\u00e8mes d'injection. pour m\u00e9dicaments destin\u00e9s aux animaux. Avec cette transaction. le groupe industriel zurichois met un pied dans la sant\u00e9 animale.\r\nEn moyenne.\r\nLe march\u00e9 de sant\u00e9 animale est estim\u00e9 \u00e0 30 milliards de francs.\r\nEt des instruments. aux vaccins.\r\nEn passant par les m\u00e9dicaments. et autres traitements.\r\nSa croissance est de + 7% par ann\u00e9e.\r\nPar ailleurs.\r\nLes co\u00fbts en recherche et d\u00e9veloppement sont moins gourmands.\r\nAlors que les marges sont tout aussi juteuses.\r\nQue celles de la sant\u00e9 humaine.\r\n*** Le secteur pharmaceutique v\u00e9t\u00e9rinaire est donc porteur !\r\nOui.\r\nCar outre Sulzer.\r\nIl attise de nombreux app\u00e9tits.\r\nPar exemple.\r\nSamsung a annonc\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e.\r\nQu'il se lan\u00e7ait lui aussi dans l'aventure.\r\nAvec un appareil d'analyse de sang des animaux de compagnie.\r\nEt puis.\r\nIl y aussi tout le pan des b\u00eates d'\u00e9levage.\r\nDont les cheptels n\u00e9cessitent de nombreux soins.\r\nPour des raisons \u00e9videntes de contr\u00f4les de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire.\r\n*** Pour r\u00e9sumer... la sant\u00e9 animale \u00e7a rapporte gros !\r\nCe n'est pas un hasard si.\r\nRien que ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nLes fusions et les acquisitions. mirobolantes. se sont multipli\u00e9es.\r\nAinsi.\r\nLes multinationales du secteur. dont des pharmas.\r\nValent des milliards.\r\nEt ma fois.\r\nLes perspectives de b\u00e9n\u00e9fices semblent infinies.\r\nEn particulier dans le cr\u00e9neau des animaux domestiques.\r\n*** C'est vrai que leurs propri\u00e9taires ont tendance \u00e0 d\u00e9penser sans compter.\r\n\u00c0 l'instar de l'alimentation.\r\nLes ma\u00eetres sont tout aussi irrationnels.\r\nPour la sant\u00e9 et l'hygi\u00e8ne de leurs compagnons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s :\r\nIls pr\u00e9f\u00e8rent payer plein pot pour les m\u00e9dicaments.\r\nPlut\u00f4t que d'\u00e9conomiser avec des g\u00e9n\u00e9riques. \r\nCertains assureurs ont d'ailleurs flair\u00e9 le bon filon :\r\nLes couvertures sant\u00e9. notamment pour chiens et chats.\r\nSont en plein boom !\r\n*** Des assurances-maladies pour animaux. ouais. on n'arr\u00eate pas le progr\u00e8s.\r\nNon. \r\nD'ailleurs l'industrie de la sant\u00e9 animale a bien compris.\r\nQue le gisement est intarissable :\r\nAux Etats-Unis.\r\nMars n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 mettre 9 milliards de francs sur la table.\r\nC'\u00e9tait en janvier dernier.\r\nPour racheter 800 cliniques v\u00e9t\u00e9rinaires.\r\nIl existe m\u00eame des psychanalystes pour les animaux.\r\nBref. l'anthropomorphisme n'a pas de limites.\r\nEt on pourrait m\u00eame imaginer des th\u00e9rapies de couple. \r\nHomme-animal !", "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale est estim\u00e9 \u00e0 30 milliards de francs. Sa croissance est pour sa part de +7% par ann\u00e9e, de quoi attiser de nombreux app\u00e9tits, comme Sulzer ou Samsung.", "Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale est estim\u00e9 \u00e0 30 milliards de francs. Sa croissance est pour sa part de +7% par ann\u00e9e, de quoi attiser de nombreux app\u00e9tits, comme Sulzer ou Samsung.", "Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale est estim\u00e9 \u00e0 30 milliards de francs. Sa croissance est pour sa part de +7% par ann\u00e9e, de quoi attiser de nombreux app\u00e9tits, comme Sulzer ou Samsung."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale, poule aux oeufs d'or", "Nota Bene - Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale, poule aux oeufs d'or / JDM_2017-06-02T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le march\u00e9 de la sant\u00e9 animale, poule aux oeufs d'or / JDM_2017-06-02T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6154254.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652108", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652108", "ece-8652090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\"", "id": "sound-359697BB-2A7B-4DFA-9D63-EA876564F49C", "durationSec": 645, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Claude Kaufmann, sociologue, auteur de \"Burkini, autopsie d'un faits divers\"\r\nJean-Claude Kaufmann d\u00e9cortique dans \"Burkini, autopsie d'un fait divers\" (\u00e9ditions Les Liens qui Lib\u00e8rent) toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016.\r\n\r\n* * Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\" (JC Kaufmann) 12h30 JC Kaufmann\r\nIl est venu nous parler du couple, on l'entend souvent parler d'amour mais c'est aussi l'un des sociologues qui aiment r\u00e9fl\u00e9chir aux mouvements de nos soci\u00e9t\u00e9s.\u00a0\r\nJean-Claude Kauffman publie \"Burkini, autopsie d'un faits divers\" aux \u00e9ditions les Liens qui lib\u00e8rent.\u00a0\r\nIl d\u00e9cortique dans cet ouvrage toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016.\r\nCette tenue est devenu un symbole de crispation du pour ou contre. Una association trop rapide a \u00e9t\u00e9 faite entre burkini et burka. Jeab-Claude Kauffman... \r\nJean-Claude Kauffman publie \"Burkini, autopsie d'un faits divers\" aux \u00e9ditions les Liens qui lib\u00e8rent.\u00a0\r\n***Le burkini n'est pas une manifestation de l'islamisme, comment expliquez que ce fait important ait \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 voire ignor\u00e9 ?\r\n***Paradoxe de cette histoire cela fait des d\u00e9cennies que l'on d\u00e9couvre les corps, que les surface textiles sont r\u00e9duites \u00e0 leur minimum...est-cela aussi qui explique que le moindre burkini d\u00e9clenche une \u00e9motion particuli\u00e8re ?\r\n***on ne contraint plus les femmes \u00e0 se rhabiller mais bien \u00e0 se d\u00e9shabiller c'est le monde \u00e0 l'envers ?\r\n***C'est un fait: le climat des plages a chang\u00e9. c'est quand m\u00eame d\u00e9solant \u00e7a : un espace de nature et de d\u00e9tente qui a son tour se voit fliquer ?\r\n***avant seuls les regards fliquaient la plage ?\r\n***A la plage nous dites-vous le regard est central. Que ce soit pour le burkini ou pour les femmes qui enl\u00e8vent le haut...il y a des parall\u00e8les li\u00e9es ici au regard ?\r\n***Il est donc bien loin le slogan de mai 68, sous les pav\u00e9s la plage ou les ann\u00e9es 90 le \"chacun fait ce qu'il veut\"...faut-il s'en accommoder ou au contraire essayer de faire bouger les lignes \u00a0- les fronts ?\r\n***Le burkini accroche d'autant plus le regard qu'il est une sorte d'OBNI, objet baln\u00e9aire non identifi\u00e9. ...le probl\u00e8me est l\u00e0 aussi un probl\u00e8me d'identification et donc il perturbe ?\r\n***Il bouscule au fond \"la m\u00e9canique identitaire\"....mais c'est une m\u00e9canique qui va de plus en plus vers un rejet d'autrui, de ses croyances et de ses libert\u00e9s ?\r\n***Une soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re devenue une immense machine \u00e0 fabriquer des rep\u00e8res du juste et du vrai....qu\u00eate perp\u00e9tuelle de la normalit\u00e9 ?\r\n***Je vous cite \"Nous avons pris trop go\u00fbt \u00e0 la libert\u00e9 individuelle pour imaginer d\u00e9sormais vivre sans elle\"....l'individuel au d\u00e9triment du collectif ?\r\n***Revenons en au corps de la femme...la nudit\u00e9 est on l'a compris de plus en plus sous surveillance...en fait c'est toute la question du contr\u00f4le du corps des femmes l\u00e0 qui est centrale aussi ?\r\n***crispations autour du v\u00eatement pas nouvelles: soutanes ou le foulard. Le burkini lui christallise bien plus est-ce car il n'y a aucun juste milieu possible dans l'espace baln\u00e9aire, symbole de libert\u00e9s extr\u00eames?\r\n***Oublie-t-on aussi que le burkini c'est une tenue moderne m\u00ealant pour celle qui le portent \u00e9mancipation et spiritualit\u00e9 identitaire ?\r\n***\"Il faut prendre la plage au s\u00e9rieux\"....Comment faire retrouver \u00e0 la plage sa grande tol\u00e9rance de d\u00e9part ?\r\n***Enfin l'avenir de la femme que nous dit le burkini sur cet avenir...vous parlez d'un immense retour en arri\u00e8re pour les femmes....donc plut\u00f4t pessimiste sur ce point ? (femmes de demain devront savoir rester \u00e0 leur place - HELP)\r\n(avant nudit\u00e9 voir sans voir - plus on couvre plus on remarque le corps)\r\nJean-Claude Kauffmann, \"Burkini, autopsie d'un fait divers\" aux \u00e9ditions Les Liens qui lib\u00e8rent.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Claude Kaufmann d\u00e9cortique dans \"Burkini, autopsie d\u2019un fait divers\" (\u00e9ditions Les Liens qui Lib\u00e8rent) toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016.", "Jean-Claude Kaufmann d\u00e9cortique dans \"Burkini, autopsie d\u2019un fait divers\" (\u00e9ditions Les Liens qui Lib\u00e8rent) toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016.", "Jean-Claude Kaufmann d\u00e9cortique dans \"Burkini, autopsie d\u2019un fait divers\" (\u00e9ditions Les Liens qui Lib\u00e8rent) toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016."], "alternativeTitle": ["Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\"", "Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\"  / 12H30_2017-06-02T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\"  / 12H30_2017-06-02T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6534372.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652048", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652048", "ece-8652042"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Giuseppe", "source": "siranau", "title": "Giuseppe nous parle du match Rela Madrid Vs. la Jventus de Turin ", "id": "sound-7692E667-C158-448B-BBDA-F24632A29A7C", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Real Madrid", "Juventus"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "alternativeTitle": ["Giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-06-02T10:50:00_giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-06-02T10:50:00_giuseppe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633858", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256728.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633858", "ece-8633848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard s'exprime sur le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-924981AE-06D3-43F7-8492-FCCD7EBD82F3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 231, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["politique de l'environnement", "climat"], "excerpt": "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Doris Leuthard, d\u00e9nonce la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump de r\u00e9silier l'accord de Paris sur le climat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur-trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Jean-Claude Biver, pr\u00e9sident de Hublot rencontre le photographe Yves Leresche", "id": "sound-07548879-FE5B-4533-B06E-F51719F50B7E", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 02.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jean-Claude Biver, pr\u00e9sident de Hublot rencontre le photographe Yves Leresche / PRV_2017-06-02T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 02.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jean-Claude Biver, pr\u00e9sident de Hublot rencontre le photographe Yves Leresche / PRV_2017-06-02T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672584.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634198", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du p\u00f4le horloger du groupe LVMH, Patron Hublot et Tag Heuer", "name": "Biver, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Leresche, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634198", "ece-8634197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles: \"Un dernier regard\" de Charl\u00e9lie Couture", "id": "sound-C5F2AE63-FA5D-4894-AE9E-F106FC328687", "durationSec": 642, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDidier Bruchon a fait graver sur un objet symbolique une partie des paroles de la chanson de Charl\u00e9lie Couture \"Un dernier regard\". Il se rappelle comment cette chanson l'a touch\u00e9 et raconte l'\u00e9pisode de sa vie qui lui est associ\u00e9. \r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.ch \r\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.\r\nPhoto: Pochette de  \" Quoi faire ? \" paru en 1982, album sur lequel on peut entendre \"Un dernier regard\".\r\nCr\u00e9dits: Island Records", "alternativeExcerpt": ["Didier Bruchon a fait graver sur un objet symbolique une partie des paroles de la chanson de Charl\u00e9lie Couture \"Un dernier regard\". Il se rappelle comment cette chanson l\u02b9a touch\u00e9 et raconte l\u02b9\u00e9pisode de sa vie qui lui est associ\u00e9. \nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.ch \nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.\nPhoto: Pochette de  \" Quoi faire ? \" paru en 1982, album sur lequel on peut entendre \"Un dernier regard\".\nCr\u00e9dits: Island Records"], "alternativeTitle": ["Sur Paroles: \"Un dernier regard\" de Charl\u00e9lie Couture / ALA_2017-06-02T15:04:15_sur-paroles-un-dernier-regard-de-charlel", "A l'abordage du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634153"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-747DDB16-A3D9-4757-B182-E28E91DED6E2", "durationSec": 827, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le guichet consacr\u00e9 \u00e0 la baisse du taux hypoth\u00e9caire, l'utilisation du citron pour se blanchir les dents, les chroniques look ou encore les photos prises sans avertissement par des professionnels aux abords des courses populaires.\r\n\r\n* * Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le guichet consacr\u00e9 \u00e0 la baisse du taux hypoth\u00e9caire, l'utilisation du citron pour se blanchir les dents, les chroniques look ou encore les photos prises sans avertissement par des professionnels aux abords des courses populaires.", "alternativeExcerpt": ["Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le guichet consacr\u00e9 \u00e0 la baisse du taux hypoth\u00e9caire, l'utilisation du citron pour se blanchir les dents, les chroniques look ou encore les photos prises sans avertissement par des professionnels aux abords des courses populaires."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-06-02T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-5619AD25-C62B-4B0D-9F18-EBDE65038816", "durationSec": 971, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FRANCEINFO;Emmanuel Macron, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise;Magdalena Martullo Blocher, conseill\u00e8re nationale UDC GR;Jean-Luc Addor, conseiller national UDC VS; Philippe Nantermod, conseiller national PLR VS;Peter Maurer, Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge;Ren\u00e9 Kn\u00fcsel directeur de l'Observatoire de la maltraitance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;Madeleine Mirabaud, p\u00e9diatre et responsable du groupe protection de l'enfant aux HUG\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D1/USA TRUMP CLIMAT DI)  \r\n\"Les Etats-Unis vont se retirer de l'accord de Paris...sur le climat \"\r\nl'annonce choc de Donald Trump... \r\nhier soir dans les jardins de la MAISON BLANCHE... sous les applaudissements de son \u00e9quipe\r\nalors que des manifestants pro-environnement manifestaient derri\u00e8re les grilles de cette meme MB...\r\nAnnonce qui a suscit\u00e9 un toll\u00e9 international...\r\non va y revenir... \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9nonc\u00e9 un accord qui d\u00e9favoriserait les Etats-Unis au profit de ses concurrent...\r\nEt qui co\u00fbterait des milliers d'emplois \u00e0 l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine. \r\nxxx\r\nBonjour Philippe REVAZ\r\n((C'est le donald trump de la campagne electorale, qu'on a retrouv\u00e9 hier dans la roseraie de la maison blanche. l'elu des habitants des appalaches, des petites villes du midwest. car Avant toutes choses, Donald trump hier a d'abord tenu une promesse de campagne. Selon lui l'accord de paris permet au monde entier de profiter des etats-unis. Ils se moquent de nous, mais c'est termin\u00e9, a dit trump, en insistant sur les JOBS, qu'il veut proteger, ceux des mines de charbon ou des puits de petrole. Cette annonce hier est la victoire de l'aile nationaliste de ses conseillers, le canal historique de l'equipe de trump. il a resist\u00e9 aux pressions de l'economie,. Un nombre etonnant de grands patrons americains hier a fustig\u00e9 sa decision. \r\n***Barack Obama, qui avait sign\u00e9 les n\u00e9gociations de Paris, a d\u00e9nonc\u00e9 aussi la d\u00e9cision de Donald Trump.\r\nBarack obama a regrett\u00e9 que son pays abandonne son role de leader contre le rechauffement climatique. Mais trump se moque du role des etats unis dans le monde. Pour trump le monde n'est pas une commuenuat\u00e9 dont il faut prendre la tete, mais un espace de competition ou regne le rappoort de force.\r\n***La r\u00e9sistance a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 s'organiser, aux Etats-Unis.\r\nOui un exemple.. Trump hier a affirm\u00e9 qu'il representait les habitants de PITTSBURGH, et pas ceux de PARIS. Mais pittsburgh a largement vot\u00e9 clinton, et la ville soutient l'accord e paris. Elle participe A une alliance qui reunit villes etats, universit\u00e9s et grandes entreprises qui veulent atteindre les objectifs de Paris en se passant de l'etat federal. Les gouverneurs de californie, washington et new york ont form\u00e9 une \u00ab alliance des etats \u00bb pour poursuivre les efforts environnementaux. Par contre le parti republicain semble confirmer son virage protectionniste, les leaders du congres ont salu\u00e9 la decision de trump, au risque de s'aliener un peu plus les grandes entreprises americaines.\r\n***Donald TRUMP s'est dit pr\u00eat \u00e0 ren\u00e9gocier cet accord. est-ce que c'est possible ?\r\nles europ\u00e9ens ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il n'en \u00e9tait pas question. Pour trump il s'agissait surtout d'adoucir son message, de laisser une porte opuverte. le retrait effectif n'inteviendra qu'a la fin 2019, c'est-\u00e0-dire en pleine campagne presidentielle. D'ici la, bcp de chose peuvent se passer. La decision d'hier \u00e9tait d'abord un symbole tres fort du changement de cap total de la position americiane dans le monde. comme un symbole aussi, hier en floride, ce jeudi \u00e9tait le debut officiel de la saison des ouragans. ))\r\nMerci Philippe REVAZ...\r\n(13/USA/REAX MACRON) Et depuis l'annonce de Donald Trump,\r\nc'est un ouragan de  r\u00e9actions critiques ... partout dans le monde ... \r\n\u00e0 commencer par celle  \r\ndu pr\u00e9sident francais EMMANUEL MACRON....\r\nc'est sous le mandat de son pr\u00e9decesseur FRANCOIS HOLLANDE\r\nque l'accord de Paris a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 fin 2015....\r\nEMMANUEL MACRON qui n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots hier soir ... envers le pdt am\u00e9ricain.. \r\nEmmanuel Macrom lors d'une allocution TV, hier soir ...\r\nSMD : C\u00f4t\u00e9 suisse...\r\nDoris Leuthard a r\u00e9agit sur Twitter dans la soir\u00e9e\r\nla  pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration  dit \"regretter  la d\u00e9cision de Donald Trump ... et rappalle la responsabilit\u00e9 des ETATS UNIS en vers la plan\u00e8te ... \r\nLA SUISSE maintient son cap et continue de soutenir l'accord de Paris sur le climat.  qui repr\u00e9sente une opportunit\u00e9 pour l'\u00e9conomie innovante et durable ... rappelle encore la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale...\r\n(26/ TOUR REAC 7H) Paris, Berne... \r\nmais aussi Berlin, P\u00e9kin\r\nle concert de critiques est g\u00e9n\u00e9ral et unanime ce matin... \r\n Estelle Braconier... \r\nCritiques et consternation surtout...aux quatre coins de la plan\u00e8te.\r\nOn vient de l'entendre, Emmanuel Macron, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, verbalise le communiqu\u00e9 commun sign\u00e9 avec Rome et Berlin dans lequel les trois pays regrettent la d\u00e9cision am\u00e9ricaine tout en certifiant que l'accord de Paris n'est pas ren\u00e9gociable.\r\nUn retrait des Etats-Unis consid\u00e9r\u00e9 comme, \"une d\u00e9cision gravement erron\u00e9e\", selon les termes du pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne, Jean-Claude Junker qui pr\u00e9cise encore que le combat contre le changement climatique se poursuit quoi qu'il advienne..avec la Chine.\r\nRegret pour Angela Merkel, triste journ\u00e9e pour le monde selon le premier ministre danois, grande d\u00e9ception encore pour le porte-parole de l'ONU...\r\nC'est \u00e0 l'uni son que le d\u00e9clarations officielles ont exprim\u00e9 un d\u00e9sarroi.\r\nL'agence d'Etat Chine Nouvelle a qualifi\u00e9 la d\u00e9cision de Donald Trump de \"revers mondial\" et r\u00e9fut\u00e9 ses justifications quant \u00e0 la cr\u00e9ation d'emplois sur le sol am\u00e9ricain.\r\nEt pourtant, Bruxelles et P\u00e9kin se d\u00e9clarent \"d\u00e9termin\u00e9es\" et entendent discuter de mesures concr\u00eates n\u00e9cessaires pour continuer.\r\nUn sommet entre l'Union europ\u00e9enne et la Chine se tient \u00e0 Bruxelles ce matin.\r\nSMD : extro 7h15 + invit\u00e9 B\u00e9niston\r\n(bv Trump muslim ban) Et puis quelques heures apr\u00e8s cette annonce\r\nl'adminstrion TRUMP faisait savoir\r\nqu'elle avait saisi la Cour supreme\r\n pour r\u00e9tablir le d\u00e9cret anti-immigration du pdt am\u00e9ricain.. \r\nd\u00e9cret suspendu fin mai... par la Cour d'appel de Virginie\r\n(02/MULTI PF 17 ITV BLOCHER) Dans l'actualit\u00e9 aussi\r\nLa r\u00e9forme de l'imposition des entreprises...\r\nle retour...\r\napr\u00e8s l'\u00e9chec dans les urnes de la RIE 3...\r\nla conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons ont pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle version hier... \r\nelle pr\u00e9voit  des d\u00e9ductions fiscales moins grandes...\r\net une augmentation du seuil minimum d'allocations familiales de trente francs...\r\nUn texte qui n'est pas du gout de Magdalena Martullo Bloche\r\nla  conseill\u00e8re nationale UDC des Grisons, patronne d'entreprise...\r\n  42''\r\nMagdalena Martullo Blocher avec Thibaut Schaller.\r\n(D5/FRONDE ASILE PI) SMD : Vaud et le Valais veulent se faire entendre ... sur la r\u00e9partition des centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile ...\r\nvoulue par la Conf\u00e9d\u00e9ration... \r\nLes \u00e9lus des 2 cantons, membres de la commission des institutions politiques du National, vont tenter d'influencer la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, attendue pour la fin de l'ann\u00e9e. \r\nDes parlementaires  qui ont obtenu, avec le soutien de plusieurs coll\u00e8gues al\u00e9maniques, de pouvoir discuter de cette planification avec le d\u00e9partement de Simonetta Sommaruga...\r\nPietro Bugnon\r\n  1'38\r\n ((La commission des institutions politiques du Conseil national, \u00e0 la demande d'\u00e9lus vaudois et valaisans notamment, veut comprendre quels sont les crit\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 retenus par la Conf\u00e9d\u00e9ration pour r\u00e9partir les centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile en Suisse romande. La variante n\u00e9goci\u00e9e et privil\u00e9gi\u00e9e par les gouvernements vaudois et valaisans n'a en effet pas \u00e9t\u00e9 retenue dans le plan mis en consultation. Comme le rappelle le conseiller national UDC valaisan Jean-Luc Addor...\r\nSON 29''\r\nOui mais voil\u00e0... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut imposer ses choix. L'implantation de centres f\u00e9d\u00e9raux, qui va de pair avec la r\u00e9forme de la proc\u00e9dure d'asile, est de sa comp\u00e9tence. Quelle est donc la marge de manoeuvre du Parlement? Question pos\u00e9e au PLR valaisan Philippe Nantermod...\r\nSON 21''\r\nLes conseillers nationaux sp\u00e9cialistes de la question de l'asile ont donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 Simonetta Sommaruga et au Secr\u00e9taire d'Etat en charge de la migration Mario Gattiker lors d'une s\u00e9ance mi-ao\u00fbt. Ils tenteront d'influencer une toute derni\u00e8re fois le choix du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.))\r\n(11/EXTRAIT TUM MAURER (7H)) Pr\u00e8s de 200'000 r\u00e9fugi\u00e9s ont quitt\u00e9 la ville de Raqqa en Syrie...\r\nbastion du groupe ETAT ISLAMIQUE... \r\nannonce ce matin  un porte-parole de la coalition internationale\r\nLa SYRIE ou le CICR a d\u00e9ploy\u00e9 l'une des plus grandes op\u00e9rations humanitaires de son histoire \r\nassure son pr\u00e9sident...  Peter Maurer...\r\nIl  le dit dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 \"Tout Un Monde\".\r\nle pr\u00e9sident de LA CROIX ROUGE INTERNIONALE qui rentre justement de SYRIE...\r\nOu il a pu recontrer le Pr\u00e9sident Bachar El-Assad pour discuter, entre autres, de l'acc\u00e8s aux populations \u00e0 secourir: \r\n  56''\r\nPeter Maurer au micro d'Eric Guevara-Frey. \r\nUn entretien \u00e0 \u00e9couter en int\u00e9gralit\u00e9 dans une heure dans TOUT UN MONDE sur la 1 \u00e8re\r\n(D6/MALTRAITANCE ENFANTS PI) SMD : La maltraitance envers les enfants progresse en Suisse... \r\nc'est le constat que fait la soci\u00e9t\u00e9 suisse de p\u00e9diatrie.. \r\nLe nombre d'enfants pris en charge dans les h\u00f4pitaux suite \u00e0 des mauvais traitements a atteint plus de 1500 cas l'an dernier...\r\n Cette progression lente mais r\u00e9guli\u00e8re s'explique en partie par un changement de d\u00e9finition ... Sylvie Lambelet \r\n((La d\u00e9finition des mauvais traitements \u00e9volue avec le temps..  d\u00e9sormais la violence psychique subie indirectement en fait partie... Ren\u00e9 Kn\u00fcsel directeur de l'Observatoire de la maltraitance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne nous pr\u00e9cise quel est ce nouveau type de cas\r\nSON\r\nMadeleine Mirabaud, p\u00e9diatre et responsable du groupe protection de l'enfant aux HUG\r\nSON\r\nUne  violence psychique d\u00e9sormais prise en compte du fait de son impact \r\nSON\r\n1575 cas de maltraitance en Suisse.. cela ne repr\u00e9sente qu'une partie de la r\u00e9alit\u00e9.. les cas enregistr\u00e9s dans les h\u00f4pitaux.. Mais \u00e0 Gen\u00e8ve le service de protection des mineurs  confirme une augmentation des signalements ces derni\u00e8res ann\u00e9es.. Pour le sociologue Ren\u00e9 Kn\u00fcsel.. ces chiffres ne sont pas le reflet d'une soci\u00e9t\u00e9 plus violente.. mais le m\u00e9tier de parent est devenu plus difficile, m\u00eame dans nos soci\u00e9t\u00e9s de bien- \u00eatre ... ))\r\n(22/FOOT PA) Football...\r\nL'\u00e9quipe de Suisse  a battu  hier soir la Bi\u00e9lorussie 1 \u00e0 0 ....\r\nlors d'un match amical disput\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel. \r\nLe seul but de la rencontre a \u00e9t\u00e9 inscrit par Cherdan Shaquiri. \r\nJo\u00ebl Robert, le succ\u00e8s des Suisses reste compl\u00e8tement logique..\r\n  52''\r\n((Vladimir Petkovic ce matin doit \u00eatre rassur\u00e9. A une semaine de la rencontre tr\u00e8s importante aux Iles F\u00e9ro\u00e9s, ses joueurs sont pr\u00eats. Ils ont remport\u00e9 tr\u00e8s facilement cette partie amicale contre la Bi\u00e9lorussie et signent leur 6 \u00e8me victoire de suite, un record dans l'histoire de l'\u00e9quipe nationale. Les Suisses ont tr\u00e8s vite pris la mesure de leurs adversaires:  un but superbe en pleine lucarne de Shaquiri apr\u00e8s 10 minutes, une premi\u00e8re p\u00e9riode int\u00e9ressante, vivante avec des joueurs peu habitu\u00e9s \u00e0 entamer des rencontre internationales. Comme Elvedi, Widmer, Zuber ou encore Edimislon Fernandez. Ces habituels rempla\u00e7ants ont fait tr\u00e8s bonne figure. La 2 \u00e8me p\u00e9riode a \u00e9t\u00e9 moins intense, le jeu plus brouillon. Les Suisses n'ont jamais \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9s et se sont aussi pr\u00e9serv\u00e9s avant leur match aux F\u00e9ro\u00e9s. Pour cette \u00e9ch\u00e9ance, Petkovic alignera son \u00e9quipe type: Avec Moubadje en d\u00e9fense \u00e0 la place de Rodrigues,  bless\u00e9, alors qu'Elvedi \u00e9voluera sans doute dans l'axe avec Djourou))\r\nEt puis du foot encore ..\r\net Fabio Celestini qui reste entra\u00eeneur du Lausanne sports pour la saison prochaine, malgr\u00e9 les approches de  St Etienne.\r\n*** \r\n((( \r\nA Roland Garros\r\nSTAN WAWRINKA a d\u00e9croch\u00e9 son ticket pour les 16eme de finale \r\napr\u00e8s sa viuctoire en 3 sets face \u00e0 l'Ukrainien Alexander Dolgopolov.\r\n Au prochain tour, le No 3 mondial affrontera l'Italien Fabio Fonigni. \r\n Timea Bacsinszky elle devrait \u00eatre en lice aux alentours de 16h30 ce vendredi \u00e0 Roland-Garros. Son 3e tour face \u00e0 la Tunisienne Ons Jabeur est le quatri\u00e8me et dernier match programm\u00e9 sur le court no 1.)))\r\nJ\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9 le matin...\r\nDes nuages vont se d\u00e9velopper d\u00e8s la mi-journ\u00e9e, sur les cr\u00eates... avec des averses locales qui pourraient d\u00e9border en plaine. \r\nIl fera 14 degr\u00e9s au maximum... juqu'\u00e0 28 l'apr\u00e8s-midi...\r\nPour ce week end, plut\u00f4t du soleil samedi, malgr\u00e9 quelques averses ou orages en montagne surtout... 26 degr\u00e9s.. plus de nuages dimanche avec des pr\u00e9cipitations parfois abondantes et des temp\u00e9ratures plus fraiches, 20 degr\u00e9s en moyenne\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-06-02T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-06-02T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652106", "ece-8652089"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C1B5F30-B6CC-4137-8E97-7E6E95E2F768", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 2367, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cymbalum", "instrument \u00e0 percussion", "instrument de musique m\u00e9canique", "instrumentiste"], "excerpt": "Dans les concerts d'ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux. \"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l'harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage.", "alternativeExcerpt": ["Dans les concerts d\u02b9ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux.\n\"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l\u02b9harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage\u2026", "Dans les concerts d\u02b9ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux.\n\"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l\u02b9harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage\u2026", "Dans les concerts d\u02b9ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux.\n\"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l\u02b9harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage\u2026"], "alternativeTitle": ["L\u02b9harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch", "L\u02b9harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch / VSS_2017-06-02T10:13:37_versus-ecouter", "L\u02b9harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch / VSS_2017-06-02T10:13:37_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste", "name": "W\u00fcrsch, Matthias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633676", "ece-8633672"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Cars and Bodies\" par LABX", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CDC2AC5-40DB-4445-980F-7D3CFAA0B083", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l'\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d'autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\r\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015.", "alternativeExcerpt": ["Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l\u2019\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d\u2019autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015.", "Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l\u2019\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d\u2019autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015.", "Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l\u2019\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d\u2019autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015."], "alternativeTitle": ["\"Cars and Bodies\" par LABX", "\"Cars and Bodies\" par LABX / HAP_2017-06-02T18:10:00_happy-pics", "\"Cars and Bodies\" par LABX / HAP_2017-06-02T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633776", "ece-8633771"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 02.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B043655-16F8-48C2-9712-8A7E8E5CAE2D", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-06-02T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-06-02T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633763", "ece-8633755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude d\u00e9montre que les plus riches ont le talent de savoir \u00e9chapper au fisc", "id": "sound-24E0A39E-890D-42C9-AE23-ED342235CD9D", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois scientifiques du Danemark, de Norv\u00e8ge et des Etats-Unis viennent de publier une \u00e9tude qui d\u00e9montre, chiffres \u00e0 l'appui, que plus on est riche, plus on \u00e9chappe au fisc.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude d\u00e9montre que les plus riches ont le talent de savoir \u00e9chapper au fisc 12h30 Etude super riche \r\nLes super-riches ont un talent particulier: celui de savoir s'y prendre pour \u00e9chapper au fisc. Rien de neuf diront certains. Pourtant, ce qui para\u00eet \u00eatre un lieu commun est aujourd'hui d\u00e9montr\u00e9 par des chercheurs. Trois scientifiques - danois, norv\u00e9gions et am\u00e9ricains - viennent de publier une \u00e9tude qui d\u00e9montre chiffres \u00e0 l'appui, que plus on est riche, plus on \u00e9chappe au fisc, Katja Schaer\r\nLes chercheurs nous donnent des chiffres concrets - en moyenne, on estime que le taux d'\u00e9vasion fiscale, dans un pays comme la Norv\u00e8ge par exemple, est de 2%. Pour les plus riches - comprenez les gens dont le fortune nette est d'au moins 40 millions de dollars, ce taux passe \u00e0 30%. Ils paient donc un tiers de moins sur leur revenu et leur fortune que ce qu'ils doivent en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 l'Etat. \r\nMais comment s'y prennent-ils pour \u00e9chapper au fisc?\r\nIls emploient les moyens \"traditionnels\" si j'ose dire - comprenez les compte offshore avant tout. Les auteurs pr\u00e9cisent qu'\u00e0 partir d'un certain niveau de richesse, toute une industrie sp\u00e9cialis\u00e9e dans le \"conseil fiscal\" se met \u00e0 disposition de ces superriches. Les chercheurs pr\u00e9cisent que les audits sous-estiment les pratiques d'\u00e9vasion fiscale dans le monde. D'abord parce qu'elles sont hautement professionnalis\u00e9es, ensuite parce qu'elles sont concentr\u00e9es sur une toute petite partie de la population. Et encore parce que, dans un monde globalis\u00e9, il devient indispensable ... mais compliqu\u00e9 ... d'obtenir les donn\u00e9es bancaires et fiscales de plusieurs pays. Et pour les chercheurs, les pratiques d'\u00e9vasion fiscales de ultra-riches, sous-estim\u00e9es, ont une autre cons\u00e9quence encore - celle que l'in\u00e9galit\u00e9, le foss\u00e9 entre riches et pauvres est aujourd'hui sous-estim\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Trois scientifiques du Danemark, de Norv\u00e8ge et des Etats-Unis viennent de publier une \u00e9tude qui d\u00e9montre, chiffres \u00e0 l'appui, que plus on est riche, plus on \u00e9chappe au fisc."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9tude d\u00e9montre que les plus riches ont le talent de savoir \u00e9chapper au fisc / 12H30_2017-06-02T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8671893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quatre candidats PLR en lice pour l'investiture dans la course au gouvernement genevois", "id": "sound-45BEE11A-5482-475C-8E86-D81B4FE04019", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'issue du d\u00e9lai fix\u00e9 par le parti, vendredi \u00e0 midi, quatre candidats briguent l'investiture du PLR en vue des \u00e9lections au Conseil d'Etat genevois, parmi lesquels le ministre sortant Pierre Maudet. L'interview de Charles Poncet, avocat et ancien conseiller national (PLR).\r\n\r\n* * Quatre candidats PLR en lice pour l'investiture dans la course au gouvernement genevois 18h Gen\u00e8ve : primaires PLR\r\nA Gen\u00e8ve, ils sont quatre \u00e0 briguer l'investiture du PLR pour les \u00e9lections au Conseil d'Etat : Pierre Maudet, qui se repr\u00e9sente, Nathalie Fontanet, cheffe de groupe au Grand Conseil, Alexandre de Senarclens, le pr\u00e9sident du parti et Philippe Morel, ancien PDC, qui a rejoint les rangs du PLR il y a deux ans.\r\nQuatre candidats en lice avec un objectif prioritaire: conserver le 2e si\u00e8ge PLR au gouvernement, celui de Fran\u00e7ois Longchamp, qui ne se repr\u00e9sente pas, voire en regagner un troisi\u00e8me, Sylvie Belzer...\r\nL'objectif prioritaire c'est vraiment de conserver le 2e si\u00e8ge. La perspective d'en regagner un troisi\u00e8me para\u00eet difficile. Car si Pierre Maudet sera le moteur de cette \u00e9lection,-  l'enjeu pour lui c'est d'\u00eatre le meilleur \u00e9lu en 2018 et de reprendre le D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel -, si le 2e si\u00e8ge, l'actuel de Fran\u00e7ois Longchamp sera sans doute assur\u00e9, le PLR est le premier parti du canton, aucun des papables qui auraient peut-\u00eatre pu faire la diff\u00e9rence n'a souhait\u00e9 s'engager dans cette campagne. Ni le d\u00e9put\u00e9 Cyril Aellen dont le chemin \u00e9tait pourtant tout trac\u00e9, ni Ivan Slatkine ou Blaise Matthey qui pr\u00e9f\u00e8rent rester \u00e0 leur poste \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des entreprises. Le PLR a eu de la peine \u00e0 recruter.\r\nEt qu'en est-il des trois autres?\r\nIl y a les deux candidats disons \"naturels\" du parti. Nathalie Fontanet et Alexandre de Senarclens, qui repr\u00e9sentent tous deux l'aile lib\u00e9rale du PLR.\r\nNathalie Fontanet, c'est l'atout femme du PLR. Proche de Pierre Maudet, engag\u00e9e sur les m\u00eame th\u00e8mes que lui, la s\u00e9curit\u00e9, la police. C'est une \u00e9lue de longue date, elle sera sur le ticket.\r\nA ses c\u00f4t\u00e9s, il y aura Alexandre de Senarclens l'actuel pr\u00e9sident du PLR genvois. Une longue lign\u00e9e politique. Son grand-p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 conseiller d'Etat dans les ann\u00e9es 50. Lib\u00e9ral et humaniste, mais un d\u00e9ifict de notori\u00e9t\u00e9.\r\nEnfin le trublion c'est Philippe Morel. Ex-PDC qui a d\u00e9missionn\u00e9 parce qu'on lui a barr\u00e9 la route du Conseil d'Etat et celle de la mairie de Vandoeuvres, il candidate d\u00e9sormais sous la banni\u00e8re du PLR.\r\nEst-ce que le parti va retenir sa candidature? \r\nDire que sa candidature d\u00e9range au PLR, c'est un euph\u00e9misme. On lui reproche d'\u00eatre davantage au service de ses ambitions personnelles que de celles du parti. A cela on peut ajouter que ce m\u00e9decin, \u00e9galement vice-pr\u00e9sident de Swisstransplant, b\u00e9n\u00e9ficie d'une excellente notorit\u00e9t\u00e9, il fait donc de l'ombre aux candidats \"naturels\" du parti. Il est donc peu probable qu'il passe la rampe du 15 juin sauf si le parti part \u00e0 4 candidats.  Or c'est peu probable. Parce que le parti a un accord \u00e9crit avec le PDC pour partir \u00e0 2 PDC, les sortants, et 3 PLR.  m\u00eame si certains ne se sentent pas li\u00e9s par cet accord au parti.", "alternativeExcerpt": ["A l'issue du d\u00e9lai fix\u00e9 par le parti, vendredi \u00e0 midi, quatre candidats briguent l'investiture du PLR en vue des \u00e9lections au Conseil d'Etat genevois, parmi lesquels le ministre sortant Pierre Maudet. L'interview de Charles Poncet, avocat et ancien conseiller national (PLR)."], "alternativeTitle": ["Quatre candidats PLR en lice pour l'investiture dans la course au gouvernement genevois / FOR_2017-06-02T18:14:00_developpement-8", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8673118.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652061"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Thierry Meyer, futur ex-r\u00e9dacteur en chef de \"24 heures\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-294B864B-A469-4BFE-B313-EDFF30F7C831", "durationSec": 900, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Thierry Meyer, futur ex-r\u00e9dacteur en chef de \"24 heures\"", "Thierry Meyer, futur ex-r\u00e9dacteur en chef de \"24 heures\" / RVA3_2017-06-02T07:20:00_l-invite", "Thierry Meyer, futur ex-r\u00e9dacteur en chef de \"24 heures\" / RVA3_2017-06-02T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633832", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633832", "ece-8633813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole de demain (5/5): l'\u00e9change linguistique, la cl\u00e9 pour l'apprentissage des langues: Interview d'Olivier Tschopp, directeur de Movetia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-313D9E38-2C12-4618-BC45-2C8E2FB93F33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "langue"], "excerpt": "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le cinqui\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l'\u00e9change linguistique. ", "alternativeExcerpt": ["InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le cinqui\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9change linguistique. Interview d'Olivier Tschopp, directeur de Modvetia.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le cinqui\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9change linguistique. Interview d'Olivier Tschopp, directeur de Movetia.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le cinqui\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9change linguistique. Interview d'Olivier Tschopp, directeur de Movetia."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (5/5): l'\u00e9change linguistique, la cl\u00e9 pour l'apprentissage des langues", "InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (5/5): l'\u00e9change linguistique, la cl\u00e9 pour l'apprentissage des langues / JDM_2017-06-02T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (5/5): l'\u00e9change linguistique, la cl\u00e9 pour l'apprentissage des langues / JDM_2017-06-02T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669965.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652096", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Movetia, l'agence nationale pour la promotion  des \u00e9changes et de la mobilit\u00e9 en Suisse", "name": "Tschopp, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652096", "ece-8652079"]}]}}