{"response": {"numFound": 26179, "start": 19700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Interview de Pascal Auberson. -2.\"Rituels musicaux\". -3.Production musicale : Hamlet \u00e0 l'op\u00e9ra de Lausanne", "id": "sound-DE98518D-22CC-415F-870C-DC79F298E0AF", "durationSec": 4981, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Falquet, Christine\r\n\r\n\r\nJ\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques d\u00e9bat avec le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann, le chercheur et musicien Gilles Aubry et le th\u00e9ologien Daniel Marguerat du lien entre musique et rituel. \r\nLa Production Musicale d'Espace 2 propose un extrait d'Hamlet \u00e0 l'op\u00e9ra de Lausanne. \r\nVirginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson.\r\n1.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson avant une repr\u00e9sentation avec Florence Chitacumbi, le 17 mars, \u00e0 l'Octogone de leur spectacle \"Sinc\u00e9rit\u00e9s parall\u00e8les\".. -2.Les liens entre musique et rituel sont aussi anciens que l'invention de cet art mais comment se manifestent-ils aujourd'hui? Sur le plateau de Magn\u00e9tique, J\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques Electron et le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann en d\u00e9battent. Chercheur et musicien, Gilles Aubry expose son travail sur des sons capt\u00e9s dans des \u00e9glises charismatiques en RDC; le th\u00e9ologien Daniel Marguerat am\u00e8ne le point de vue d'un c\u00e9l\u00e9brant m\u00e9lomane.\r\nIntervenants\r\nSoudan, J\u00e9r\u00f4me\r\nLindemann, Fran\u00e7ois\r\nAubry, Gilles\r\nMarguerat, Daniel\r\n. -3.Extrait d'Hamlet d'Ambroise Thomas repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne le 12 f\u00e9vrier 2017. La soprano Lisette Oropesa chante l'air d'Oph\u00e9lie dit \"de la folie\". Fabien Gabel dirige l'Orchestre de chambre de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 16.03.2017", "Interview de Pascal Auberson / MTC_2017-03-16T17:06:00_interview-de-pascal-auberson", "Magn\u00e9tique du 16.03.2017", "Le sommaire / MTC_2017-03-16T17:06:00_magnetique", "Production musicale : Hamlet \u00e0 l'op\u00e9ra de Lausanne / MTC_2017-03-16T17:06:00_production-musicale-hamlet-a-l-opera-de", "\"Rituels musicaux\" / MTC_2017-03-16T17:06:00_rituels-musicaux", "Narcisse / MTC_2017-03-16T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-03-16T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2017-03-16T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Virginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson avant une repr\u00e9sentation avec Florence Chitacumbi, le 17 mars, \u00e0 l'Octogone de leur spectacle \"Sinc\u00e9rit\u00e9s parall\u00e8les\".", "J\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques d\u00e9bat avec le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann, le chercheur et musicien Gilles Aubry et le th\u00e9ologien Daniel Marguerat du lien entre musique et rituel. \nLa Production Musicale d'Espace 2 propose un extrait d\u02b9Hamlet \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra de Lausanne. \nVirginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson.", "Extrait d'Hamlet d'Ambroise Thomas repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne le 12 f\u00e9vrier 2017. La soprano Lisette Oropesa chante l'air d'Oph\u00e9lie dit \"de la folie\". Fabien Gabel dirige l'Orchestre de chambre de Lausanne.", "Les liens entre musique et rituel sont aussi anciens que l'invention de cet art mais comment se manifestent-ils aujourd'hui? Sur le plateau de Magn\u00e9tique, J\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques Electron et le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann en d\u00e9battent. Chercheur et musicien, Gilles Aubry expose son travail sur des sons capt\u00e9s dans des \u00e9glises charismatiques en RDC; le th\u00e9ologien Daniel Marguerat am\u00e8ne le point de vue d'un c\u00e9l\u00e9brant m\u00e9lomane.\n\nIntervenants\nSoudan, J\u00e9r\u00f4me\nLindemann, Fran\u00e7ois\nAubry, Gilles\nMarguerat, Daniel", "J\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques d\u00e9bat avec le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann, le chercheur et musicien Gilles Aubry et le th\u00e9ologien Daniel Marguerat du lien entre musique et rituel. \nLa Production Musicale d'Espace 2 propose un extrait d\u02b9Hamlet \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra de Lausanne. \nVirginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson."], "imageURL": "//www.rts.ch/8467695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428834", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PIaniste", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien, artiste, Musicien", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Organise le festival Electron", "name": "Soudan, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428834", "ece-8428833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "3\u00e8me d\u00e9veloppement : La n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger le savoir des peuples face \u00e0 l'industrie pharmaceutique", "id": "sound-9F9C132C-9E17-4D80-BDA5-CC6CD497E393", "durationSec": 186, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sillig, Lucia;Charles Joyes, avocat sp\u00e9cialiste de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle; Leila Ghassemi, qui vient de conclure une th\u00e8se sur le sujet \u00e0 l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel\r\nL'industrie pharmaceutique a beaucoup \u00e0 apprendre de la m\u00e9decine traditionnelle, que ce soit des recettes de grand-m\u00e8re ou des recettes de chaman. L'Organisation mondiale de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle cherche \u00e0 prot\u00e9ger au mieux le savoir des peuples qui ont mis au point ces recettes.\r\n\r\n* * La n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger le savoir des peuples face \u00e0 l'industrie pharmaceutique ATTENTION, LE SUJET FAIT PLUT\u00d4T 2'50'' TTC\r\nQue ce soit des recettes de grand-m\u00e8re ou des recettes de chaman, l'industrie pharmaceutique  beaucoup \u00e0 apprendre de la m\u00e9decine traditionnelle. Et elle s'y int\u00e9resse d'ailleurs de pr\u00e8s. Mais comment faire pour prot\u00e9ger le savoir des peuples qui ont mis au point ces recettes? Le probl\u00e8me occupe l'Organisation mondiale de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle depuis plus de 20 ans. Une chercheuse de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel y a consacr\u00e9 sa th\u00e8se, l'occasion de revenir sur cette question \u00e9pineuse, Loutchia Sillig\r\nQuels sont les exemples de m\u00e9dicament issus de ces savoirs traditionnels?\r\nAlors, il y en a beaucoup. Par exemple le Curcuma, qu'on utilise depuis longtemps en Inde pour soigner les plaies. \r\nOu le curare que les Indiens d'Amazonie extraient d'une liane pour empoisonner leurs fl\u00e8ches, et avec lequel on a mis au point un relaxant musculaire.\r\nOu encore, le cactus Hoodia, que le peuple San d'Afrique du Sud utilise pour ses propri\u00e9t\u00e9s coupe-faim, et qu'une entreprise pharmaceutique a voulu breveter pour lutter contre le surpoids, comme le raconte Charles Joyes, avocat sp\u00e9cialiste de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\r\n  0'19'' JOYE \r\nMais comment tout \u00e7a est r\u00e9glement\u00e9?\r\nAlors c'est compliqu\u00e9, parce qu'il y a des conventions internationales et des protocoles, comme celui de Nagoya, qui tentent de prot\u00e9ger les droits des peuples autochtones. Mais plusieurs pays, comme les Etats-Unis et la Russie, ne les ont pas ratifi\u00e9s. \r\nEt si  on regarde au niveau national, les l\u00e9gislations sont tr\u00e8s disparates. \r\nEn Suisse, on ne s'en sort pas trop mal, puisque toute personne qui d\u00e9pose un brevet bas\u00e9 sur des savoirs traditionnels doit d\u00e9clarer la source de ces savoirs. Un bon point de d\u00e9part, d'apr\u00e8s Leila Ghassemi, qui vient de conclure une th\u00e8se sur le sujet \u00e0 l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n  0'21'' GHASSEMI 1\r\nUn contr\u00f4le qui permet de demander une contre-partie financi\u00e8re?\r\nOui, mais d'apr\u00e8s Leila Ghassemi, ce n'est pas ce qui int\u00e9resse le plus les peuples concern\u00e9s. \r\n  0'24''  GHASSEMI 2\r\nD'autant plus que ces savoirs, et la transmission de ces savoirs, ont parfois pour eux un caract\u00e8re sacr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L'industrie pharmaceutique a beaucoup \u00e0 apprendre de la m\u00e9decine traditionnelle, que ce soit des recettes de grand-m\u00e8re ou des recettes de chaman. L'Organisation mondiale de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle cherche \u00e0 prot\u00e9ger au mieux le savoir des peuples qui ont mis au point ces recettes."], "alternativeTitle": ["L'industrie pharmaceutique s'int\u00e9resse de pr\u00e8s aux rem\u00e8des traditionnels / JDM_2017-03-16T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466453.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442418", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor veut un enfant pour prolonger sa dur\u00e9e de vie ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB00AC51-9904-49DA-BF7D-D0E07F32FC14", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-16T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-16T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428918", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428918", "ece-8428909"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jours de France: d\u00e9bat \u00e0 Lille sur la question de la souverainet\u00e9 et la tentation protectionniste", "id": "sound-43D00F8A-06F5-4510-9727-98B1A57A8E51", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Picq, Max-Andr\u00e9;Marchand, Fr\u00e9d\u00e9ric\r\nMax-Andr\u00e9 Pick, premier adjoint au Maire de Roubaix (Les R\u00e9publicains), Eric Dillies, conseiller municipal et r\u00e9gional et secr\u00e9taire d\u00e9partemental du Front national pour le Nord et Fr\u00e9d\u00e9ric Marchand, maire d'Hellemmes (En Marche) d\u00e9battent de la tentation protectionniste et de souverainet\u00e9.\r\n\r\n* * Jours de France: d\u00e9bat \u00e0 Lille sur la question de la souverainet\u00e9 et la tentation protectionniste  \r\nEn direct de Lille : caf\u00e9-Brasserie le Pr\u00e9sident, sur la place Charles de Gaulle .  et caf\u00e9 qui \u00e9tait pr\u00e9destin\u00e9 pour accueillir cette derni\u00e8re \u00e9mission de notre tour de France avant la pr\u00e9sidentielle, premier tour le 23 avril on le rappelle. \r\nCe soir : La France face \u00e0 la tentation protectionniste, faut-il un peu plus de souverainet\u00e9 ? le pays est-il en voie de trumpisation, via le FN de Marine Le Pen ? noter grand d\u00e9bat ce soir avec 3 invit\u00e9s.\r\nMax-Andr\u00e9 Picq : premier adjoint au Maire de Roubais, LR, pro-Fillon\r\nEric Dillies : conseiller municipal et r\u00e9gional FN, secr\u00e9taire d\u00e9partemental du FN pour le nord\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Marchand : Maire d'Hellemmes, En Marche, principal soutien \u00e0 Macron dans le Nord\r\n*** Ariane Hasler : le Nord, r\u00e9gion politiquement tr\u00e8s disput\u00e9e, un des 2 r\u00e9gions ou le FN est arriv\u00e9 en t\u00eate des r\u00e9gionales .\r\n*** d\u00e9sindustrialisation, situation \u00e9co difficile, et \u00e0 cela c'est encore greff\u00e9 le contexte migratoire\r\n*** Relance : on parlait hier soir de l'Etat d'urgence, y'a une certaine nervosit\u00e9 . et on a pu le v\u00e9rifier encore aujourd'hui.\r\n-\tR\u00e9tablir la souverainet\u00e9, c'est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9tablir les fronti\u00e8res . on connait le m\u00eame d\u00e9bat en Suisse. Or contr\u00f4ler les fronti\u00e8res, c'est avant tout pour stopper la migration. Alros cette question : comment construire le France de demain seulement avec des bras fran\u00e7ais ?? histoire des bassins miniers.\r\n-\tFronti\u00e8res, libre-circulation : les suisse ont vot\u00e9 contre en 2014 !! et m\u00eame des lib\u00e9raux en Suisse manifestent ouvertement leurs doutes .\r\n-\tFN : se veut la force protectrice des francais contre les assauts n\u00e9o-lib\u00e9raux de l'UE, notamment sur la protection des travailleurs.\r\n-\tLes Pays-Bas : vote d'hier, message clair contre les extr\u00eames !\r\n-\tLa tentation protectionniste venue des Etats-Unis . Trump voit-il juste, ou faut-il lutter contre \u00e0 tout prix ??\r\n-\tQue peut gagner la France en jouant al carte solitaire, en sortant de l'euro, en s'isolant ??\r\n-\tLa grande absente de ce d\u00e9bat, l'Europe ?? \u00e0 part Macron, dans une moindre mesure Hamon, pas facile d'entendre de vraies propositions sur l'UE . les Allemands eux inquiets face \u00e0 la tenue du d\u00e9bat en France\r\n-\tDifficille de s'enthousiasmer pour l'europe, incapable de parler d'une voix, de se d\u00e9mocratiser, spectacle de divisions et de chacun luttant dans son coin pour ses propres int\u00e9r\u00eats (question migratoire) \r\n-\tSuisse, d\u00e9mocratie directe, conseil f\u00e9d\u00e9ral pour gouverner, f\u00e9d\u00e9ralisme . les gens semblent d\u00e9sabus\u00e9s ici : on n'est pas venu pour pr\u00eacher pour le mod\u00e8le suisse mais est-ce que la France n'est-elle pas arriv\u00e9e \u00e0 la fin d'un cycle, avec cette obsession constante pour la pr\u00e9sidentielle ?? et une d\u00e9fiance toujours plus grande face \u00e0 autorit\u00e9s politiques.\r\n-\tAu  FN : un mod\u00e8le 100% oppos\u00e9 au v\u00f4tre, c'est celui du PS Benoit Hamon. On \u00e9tait hier soir \u00e0 Nice, et - hasard - Benoit Hamon donnait un meeting juste en face du caf\u00e9 de la place Garibaldi ou on \u00e9tait . Ariane Hasler a pu bri\u00e8vement interpeller Benoit Hamon. On l'\u00e9coute et on vous faire r\u00e9agir juste apr\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Max-Andr\u00e9 Pick, premier adjoint au Maire de Roubaix (Les R\u00e9publicains), Eric Dillies, conseiller municipal et r\u00e9gional et secr\u00e9taire d\u00e9partemental du Front national pour le Nord et Fr\u00e9d\u00e9ric Marchand, maire d\u2019Hellemmes (En Marche) d\u00e9battent de la tentation protectionniste et de souverainet\u00e9."], "alternativeTitle": ["Jours de France: d\u00e9bat \u00e0 Lille sur la question de la souverainet\u00e9 et la tentation protectionniste / FOR_2017-03-16T18:10:00_developpement-6", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8468044.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458365"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jours de France: p\u00e9nurie de m\u00e9decins dans les r\u00e9gions rurales de Corr\u00e8ze", "id": "sound-73D66578-8ECD-4681-80FE-CF556B2F8B62", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nombreux m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes du d\u00e9partement rural de la Corr\u00e8ze, en France, arrivent \u00e0 la retraite et ne sont pas remplac\u00e9s. Des r\u00e9gions deviennent ainsi de v\u00e9ritables d\u00e9serts m\u00e9dicaux.\r\n\r\n* * Jours de France: p\u00e9nurie de m\u00e9decins dans les r\u00e9gions rurales de Corr\u00e8ze On part en Corr\u00e8ze pour l'Op\u00e9ration sp\u00e9ciale Jours de France... \r\n Dans ce d\u00e9partement rural, de nombreux m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes arrivent \u00e0 la retraite et ne sont pas remplac\u00e9s.... \r\nDes r\u00e9gions deviennent de v\u00e9ritables d\u00e9serts m\u00e9dicaux... \r\nExemple \u00e0 Vigeois, dans ce village de 1'400 habitants le m\u00e9decin arrive \u00e0 la retraite \u00e0 la fin du mois et les habitants d\u00e9sempar\u00e9s lui cherchent un rempla\u00e7ant.,,\r\n Reportage Nicolas Vultier\r\nhashtag \"jours de france\"..", "alternativeExcerpt": ["De nombreux m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes du d\u00e9partement rural de la Corr\u00e8ze, en France, arrivent \u00e0 la retraite et ne sont pas remplac\u00e9s. Des r\u00e9gions deviennent ainsi de v\u00e9ritables d\u00e9serts m\u00e9dicaux."], "alternativeTitle": ["Jours de France: p\u00e9nurie de m\u00e9decins dans les r\u00e9gions rurales de Corr\u00e8ze / 12H30_2017-03-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Jours de France - De plus en plus d'agriculteurs se tournent vers le Front national", "id": "sound-6960FC34-3C4E-41C9-B68F-EAB509C09626", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ;Gis\u00e8le Bourdet, 61 ans, qui \u00e9l\u00e8ve des brebis;St\u00e9phanie Miginiac et Ludovic Salle, qui ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir Marine le Pen\r\nDe plus en plus d'agriculteurs en France, traditionnellement attach\u00e9s \u00e0 la droite r\u00e9publicaine, se tournent vers le front national. Dans les campagnes, le malaise est perceptible, et le taux de suicide des paysans est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9. Reportage en Corr\u00e8ze.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:20:58-07:21:26 / * Jours de France - De plus en plus d'agriculteurs se tournent vers le Front national  \r\nEn France, traditionnellement attach\u00e9s \u00e0 la droite r\u00e9publicaine fran\u00e7aise, de plus en plus d'agriculteurs se tournent vers le front national. Dans les campagne, le malaise est perceptible, et le taux de suicide des paysans est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9. Anouk Henry, vous \u00eates en Corr\u00e8ze. vous \u00eates all\u00e9e sur deux exploitations pour comprendre quel est l'\u00e9tat d'esprit en cette p\u00e9riode de campagne \u00e9lectorale.\r\nDeux fermes tr\u00e8s diff\u00e9rentes, vous le verrez, mais o\u00f9 les probl\u00e8mes sont finalement les m\u00eames. La premi\u00e8re, c'est une toute petite exploitation, en Basse Corr\u00e8ze, chez Gis\u00e8le Bourdet, 61 ans, qui \u00e9l\u00e8ve des brebis.\r\n  1'24''\r\nVous \u00eates all\u00e9e ensuite en Haute Corr\u00e8ze, dans un autre hameau (Saint Yrieix-le D\u00e9jalat. \u00e7a ne s'invente pas)\r\nAutre village, autre ambiance, et autre couleur politique. . ici, ce sont 150 vaches, dont les veaux sont destin\u00e9s \u00e0 l'exportation.  et apr\u00e8s avoir vot\u00e9 syst\u00e9matique UMP, St\u00e9phanie Miginiac et Ludovic Salle ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir Marine le Pen.\r\n  1'11''\r\nOn l'entend, ce qui compte pour eux avant tout, c'est que la France se redresse. un discours qui n'est pas sans rappeler celui, qui a s\u00e9duit il y quelques mois les \u00e9lecteurs am\u00e9ricains.\r\nAnouk Henry, merci. \r\nVous retrouverez ces interviews enrichies, ce samedi dans le magazine de reportage 15 minutes. Teasing Op\u00e9ration #Jours de France, Forum. etc..", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus d\u2019agriculteurs en France, traditionnellement attach\u00e9s \u00e0 la droite r\u00e9publicaine, se tournent vers le front national. Dans les campagnes, le malaise est perceptible, et le taux de suicide des paysans est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9. Reportage en Corr\u00e8ze."], "alternativeTitle": ["Jours de France \u2013 De plus en plus d'agriculteurs se tournent vers le Front national / JDM_2017-03-16T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466421.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442418", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Welcome Guantanamo", "id": "sound-7ECEA68F-086F-4AC0-A285-FEC788287A70", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Debi Cornwall est \u00e0 l'origine une avocate am\u00e9ricaine travaillant pour les droits de l'homme. Apr\u00e8s 10 ans de pratique administrative, elle troque sa robe noire pour prendre l'objectif et faire un travail photographique surprenant sur Guantanamo, cet \u00e9tat connu pour sa pratique de la torture, au sud-est de Cuba. \r\nElle est au micro de Florence Grivel. L'exposition \"Wecome to camp america\" est \u00e0 voir au Centre de la Photographie Gen\u00e8ve jusqu'au 14 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["Debi Cornwall est \u00e0 l\u02b9origine une avocate am\u00e9ricaine travaillant pour les droits de l\u02b9homme. Apr\u00e8s 10 ans de pratique administrative, elle troque sa robe noire pour prendre l\u02b9objectif et faire un travail photographique surprenant sur Guantanamo, cet \u00e9tat connu pour sa pratique de la torture, au sud-est de Cuba. \n\nElle est au micro de Florence Grivel. L'exposition \"Wecome to camp america\" est \u00e0 voir au Centre de la Photographie Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 14 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Welcome Guantanamo / VER_2017-03-16T16:35:45_arts-visuels-welcome-guantanamo", "Vertigo du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429230", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Victoire des lib\u00e9raux aux l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises: revue de presse", "id": "sound-59A83CE8-5738-446B-8FF1-FC41A05532AA", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : chaboudez\r\nLa droite du Premier ministre Mark Rutte est arriv\u00e9e en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises. Elle devance largement l'extr\u00eame droite de Geert Wilders, selon les premiers d\u00e9comptes d'un scrutin tr\u00e8s observ\u00e9 en Europe. Dans les m\u00e9dias internationaux, on sent un soupir de soulagement.\r\n\r\n* * Victoire des lib\u00e9raux aux l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises: revue de presse LANCEMENT 1 / RP NL\r\n***C'\u00e9tait un scrutin observ\u00e9 avec une attention particuli\u00e8re en Europe - et dans le monde m\u00eame. Les Hollandais se sont largement mobilis\u00e9s pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives et leur verdict est clair. Le populiste Geert Wilders est largement devanc\u00e9 par le parti du premier ministre sortant Mark Rutte. Dans les m\u00e9dias internationaux dont vous avez fait un tour, Patrick Chaboudez, il y a g\u00e9n\u00e9ralement un soupir de soulagement. m\u00eame si la victoire de Mark Rutte n'est pas aussi \u00e9clatante que \u00e7a !\r\nDIR STU LS\r\nComment gagner tout en perdant. r\u00e9sume Politico en titre. Ce n'est pas fr\u00e9quent dans une \u00e9lection de perdre un quart de vos si\u00e8ges au parlement et de pouvoir encore vous d\u00e9clarer le vainqueur. \r\nEt pourtant, c'est bien lui le vainqueur. Mark Rutte. Sourire rayonnant, pouce lev\u00e9. Des photos sous tous les angles en Une des sites de la presse n\u00e9erlandaise.  VVD de grootste. Le VVD, le parti populaire lib\u00e9ral et d\u00e9mocrate, le plus fort titre de Telegraaf.  Perspective diff\u00e9rente dans le titre du Volkskrank. En d\u00e9pit d'une punition historique, le premier ministre pourra rester en poste. Plus g\u00e9n\u00e9ralement, la presse des Pays-Bas note le recul d\u00e9sastreux des travaillistes, qui font partie de la coalition gouvernementale actuelle. Et souligne l'avanc\u00e9e spectaculaire des groenslinks, les verts de gauche qui ont quadrupl\u00e9 leur si\u00e8ge au parlement. \r\n*** EGF. On savait l'enjeu de ces \u00e9lections. et les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 accueilli - on le disait - avec un certain soulagement. \r\nLa victoire de la raison, titre Der Spiegel. qui souligne l'avance importante de Mark Rutte. Le populiste de droite Wilders n'a eu aucune chance. il est loin derri\u00e8re. Le premier ministre a aussi marqu\u00e9 des points, note l'hebdomadaire allemand, en faisant preuve de ses talents de manager de crise. dans le conflit avec le pr\u00e9sident turc Erdogan. \r\nOui, victoire, mais en demi-teinte, estime la FAZ. Mark Rutte a stopp\u00e9 la marche en avant des populistes de droite - pour l'instant. Et en d\u00e9pit des jubilations en Europe apr\u00e8s ce r\u00e9sultat, les pertes du premier ministre n\u00e9erlandais sont loin d'\u00eatre insignifiantes. Cela laisse une nouvelle chance \u00e0 Geert Wilders, estime le quotidien allemand. \r\n*** EGF. Et quelles r\u00e9actions dans la presse fran\u00e7aise. \u00e0 un mois du premier tour de la pr\u00e9sidentielle en France. \r\nPour le Monde, Mark Rutte a gagn\u00e9 son duel avec le populiste x\u00e9nophobe Geert Wilders. Il pourra faire ais\u00e9ment oublier la dizaine de si\u00e8ges perdus au parlement, en se recommande de sa large victoire le Parti pour la libert\u00e9 (PVV) de Geert Wilders. \u00e9chec amer pour celui qui se r\u00eavait en premier ministre.. Le \u00ab\u00a0printemps populiste\u00a0\u00bb qu'il esp\u00e9rait pour lui-m\u00eame et pour l'Europe n'a pas d\u00e9marr\u00e9 aux Pays-Bas.\u00a0\r\nCes r\u00e9sultats seront un grand soulagement pour les partis traditionnels en Europe, et notamment en France, qui s'interrogent sur les limites potentielles de la mont\u00e9e du vote Marine le Pen, constate le Figaro. qui se r\u00e9jouit \u00e9galement du taux de participation - 81 pc, soit 7 points de plus qu'en 2012. rassurant pour la d\u00e9mocratie hollandaise. \r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["La droite du Premier ministre Mark Rutte est arriv\u00e9e en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises. Elle devance largement l'extr\u00eame droite de Geert Wilders, selon les premiers d\u00e9comptes d'un scrutin tr\u00e8s observ\u00e9 en Europe. Dans les m\u00e9dias internationaux, on sent un soupir de soulagement."], "alternativeTitle": ["Aux Pays-Bas, les lib\u00e9raux du Premier ministre devancent l'extr\u00eame droite / TUM_2017-03-16T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466586.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458328", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Morel, po\u00e9sie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25EDB890-5A2C-49B0-8093-FCB58D0B2D9B", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Acteur, auteur, conteur, Fran\u00e7ois Morel reste inoubliable pour ses apparitions dans \"Les Deschiens\", la s\u00e9rie cr\u00e9\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Deschamps et Macha Make\u00efeff. Chaque vendredi, il amuse les auditeurs de la matinale de France Inter avec ses chroniques impertinentes et po\u00e9tiques.\r\nIl \u00e9crit aussi des chansons, fascin\u00e9 par les rimes et refrains que l'on ne peut s'emp\u00eacher de fredonner. Son dernier album, \"La vie (titre provisoire)\", est aussi le titre du spectacle qu'il vient de pr\u00e9senter au Forum de Meyrin.\r\nEt si \"La fin du monde est pour dimanche\", spectacle dont il a donn\u00e9 plus de 300 repr\u00e9sentations entre 2013 et 2016, h\u00e2tons-nous de recevoir Fran\u00e7ois Morel, qui est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\"Hyacinthe et Rose\", 18 mars 2017, Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet, Vevey\r\n\r\n* * Acteur, auteur, conteur, Fran\u00e7ois Morel reste inoubliable pour ses apparitions dans \"Les Deschiens\", la s\u00e9rie cr\u00e9\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Deschamps et Macha Make\u00efeff. Chaque vendredi, il amuse les auditeurs de la matinale de France Inter avec ses chroniques impertinentes et po\u00e9tiques.\r\nIl \u00e9crit aussi des chansons, fascin\u00e9 par les rimes et refrains que l'on ne peut s'emp\u00eacher de fredonner. Son dernier album, \"La vie (titre provisoire)\", est aussi le titre du spectacle qu'il vient de pr\u00e9senter au Forum de Meyrin.\r\nEt si \"La fin du monde est pour dimanche\", spectacle dont il a donn\u00e9 plus de 300 repr\u00e9sentations entre 2013 et 2016, h\u00e2tons-nous de recevoir Fran\u00e7ois Morel, qui est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\"Hyacinthe et Rose\", 18 mars 2017, Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet, Vevey", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 16.03.2017", "Fran\u00e7ois Morel, po\u00e9sie / ENSD_2017-03-16T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 16.03.2017", "Fran\u00e7ois Morel, po\u00e9sie / ENSD_2017-03-16T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Acteur, auteur, conteur, Fran\u00e7ois Morel reste inoubliable pour ses apparitions dans \"Les Deschiens\", la s\u00e9rie cr\u00e9\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Deschamps et Macha Make\u00efeff. Chaque vendredi, il amuse les auditeurs de la matinale de France Inter avec ses chroniques impertinentes et po\u00e9tiques.\nIl \u00e9crit aussi des chansons, fascin\u00e9 par les rimes et refrains que l'on ne peut s'emp\u00eacher de fredonner. Son dernier album, \"La vie (titre provisoire)\", est aussi le titre du spectacle qu'il vient de pr\u00e9senter au Forum de Meyrin.\nEt si \"La fin du monde est pour dimanche\", spectacle dont il a donn\u00e9 plus de 300 repr\u00e9sentations entre 2013 et 2016, h\u00e2tons-nous de recevoir Fran\u00e7ois Morel, qui est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\n\"Hyacinthe et Rose\", 18 mars 2017, Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet, Vevey", "Acteur, auteur, conteur, Fran\u00e7ois Morel reste inoubliable pour ses apparitions dans \"Les Deschiens\", la s\u00e9rie cr\u00e9\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Deschamps et Macha Make\u00efeff. Chaque vendredi, il amuse les auditeurs de la matinale de France Inter avec ses chroniques impertinentes et po\u00e9tiques.\nIl \u00e9crit aussi des chansons, fascin\u00e9 par les rimes et refrains que l'on ne peut s'emp\u00eacher de fredonner. Son dernier album, \"La vie (titre provisoire)\", est aussi le titre du spectacle qu'il vient de pr\u00e9senter au Forum de Meyrin.\nEt si \"La fin du monde est pour dimanche\", spectacle dont il a donn\u00e9 plus de 300 repr\u00e9sentations entre 2013 et 2016, h\u00e2tons-nous de recevoir Fran\u00e7ois Morel, qui est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\n\"Hyacinthe et Rose\", 18 mars 2017, Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet, Vevey"], "imageURL": "//www.rts.ch/8460976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429192", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Acteur, auteur, conteur, chanteur", "name": "Morel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429192", "ece-8429191"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Portrait du mouvement ultranationaliste radical turc des Loups gris", "id": "sound-36663738-31A0-4856-B6F0-F435B2A61A66", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billette\r\nLes Loups gris, mouvement ultranationaliste radical turc jug\u00e9 dangereux par les services de renseignements allemands, compteraient plusieurs centaines de milliers de sympathisants en Turquie et en Europe. Leurs m\u00e9thodes sont souvent violentes.\r\n\r\n* * Portrait du mouvement ultranationaliste radical turc des Loups gris Qu sont ces loups gris ???\r\nUn mouvement ultranationaliste radical, jug\u00e9 \u00ab dangereux \u00bb par les services de renseignements allemands. \r\nIls compteraient plusieurs centaines de milliers de sympathisants en Turquie et en Europe... leurs m\u00e9thodes sont souvent violentes. L'homme qui avait tent\u00e9 de tuer le pape Jean-Paul II en 1981 \u00e9tait d'ailleurs membre du mouvement. Aujourd'hui encore ils sont actifs. notamment en Europe depuis le d\u00e9but de la crise diplomatique avec la Turquie...\r\nA Istanbul, Alexandre Billette.\r\n (( Dans la mythologie c'est une louve qui aurait engendr\u00e9 le peuple turc, les Loups gris eux sont n\u00e9s au XXe si\u00e8cle, souvent associ\u00e9s au MHP, parti ultranationaliste repr\u00e9sent\u00e9 au parlement. Sp\u00e9cialistes des coups de force, dans les ann\u00e9es 1970 ils ont fait la guerre, au sens propre, contre des mouvements de gauche et des minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes, notamment contre les Arm\u00e9niens. C'est un mouvement violent, mais qui a quand m\u00eame pignon sur rue, m\u00eame en Europe. o\u00f9 certains membres se sont install\u00e9s durant les grandes vagues de migrations turques. Avec la crise diplomatique qui s'aggrave les Loups Gris sont ces derniers jours tr\u00e8s actifs, ils ont notamment tent\u00e9 d'organiser des meetings pro-Erdogan en Belgique, et signe qu'entre les Loups Gris et le pouvoir turc la fronti\u00e8re est floue, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res turc n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 faire de la main le geste de ralliement du mouvement, lors de son passage \u00e0 Hambourg la semaine derni\u00e8re. ))", "alternativeExcerpt": ["Les Loups gris, mouvement ultranationaliste radical turc jug\u00e9 dangereux par les services de renseignements allemands, compteraient plusieurs centaines de milliers de sympathisants en Turquie et en Europe. Leurs m\u00e9thodes sont souvent violentes."], "alternativeTitle": ["Portrait du mouvement ultranationaliste radical turc des Loups gris / 12H30_2017-03-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7031892.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parlement a-t-il trouv\u00e9 le juste \u00e9quilibre dans le dossier de la r\u00e9forme des retraites?", "id": "sound-93824F55-2687-4844-8EB7-2EB08D5442FC", "durationSec": 788, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse votera le 24 septembre sur la r\u00e9forme des retraites. Son sort sera li\u00e9 \u00e0 celui de la hausse de la TVA, qui devra obtenir la double majorit\u00e9. D\u00e9bat entre Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) et C\u00e9dric Wermuth, conseiller national (PS/AG).\r\n\r\n* * Le Parlement a-t-il trouv\u00e9 le juste \u00e9quilibre dans le dossier de la r\u00e9forme des retraites?  \r\nRetraites - d\u00e9bat \r\nLe peuple suisse votera donc le 24 septembre prochain. Le sort de la r\u00e9forme est de toute fa\u00e7on li\u00e9 au sort de la hausse de la TVA, qui devra obtenir la double majorit\u00e9. \r\nCommence donc la campagne. Et l'on retrouvera la m\u00eame opposition que lors des d\u00e9bats au Parlement. \r\nIsabelle Moret, CN PLR Vd\r\n-\tProjet a pass\u00e9 une \u00e9tape. PLR reste farouchement oppos\u00e9 \u00e0 ce compromis. Mais Alain Berset a averti ce matin. Sans cette r\u00e9forme, la situation des assurances sociales va m\u00e9chamment se d\u00e9t\u00e9riorer. Il a parl\u00e9 d'un trou de 40 milliards en 2030 pour l'AVS. Et un fonds AVS qui ne couvrirait plus les d\u00e9penses. Ne vaut-il pas mieux dans ces conditions ce compromis\u00a0?\r\n-\tPr\u00eats \u00e0 vous battre contre, quitte \u00e0 perdre la TVA additionnelle de l'AI \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e (ce qui effraie l'\u00e9conomie, co\u00fbts administratifs \u00e9normes de ces changements de TVA) et creuser un trou de 40 milliards\u00a0? \r\n-\tVexation parce que PLR-UDC, qui ont pourtant la majorit\u00e9 au CN, n'ont pas gagn\u00e9\u00a0?\r\n-\tAu fond, \u00e7a vous arrange\u00a0: moins de rentr\u00e9es financi\u00e8res via la TVA. Donc la situation ne sera pas durable. Terreau fertile pour lancer une r\u00e9forme encore plus douloureuse. \r\n-\tDemain, vote final. Un risque que \u00e7a \u00e9choue\u00a0?? \r\n-\t- Vous avez perdu aujourd'hui... vous ferez campagne contre l'objet... avec l'extr\u00eame gauche?\r\n-\t- Peut-on faire mieux que repousser l'\u00e9ch\u00e9ance en mati\u00e8re de retraites... le sujet est tellement sensible...\r\n-\t- Ces 70.- par mois pour toute nouvelle rentre, c'\u00e9tait votre ligne rouge. Mais sans cette mesure, la r\u00e9forme ne passait pas devant le peuple. A quoi bon vous battre \u00e0 ce point-l\u00e0 pour qqch dont le peuple ne veut pas?\r\n-\t- Au PLR, vous avez fait de la r\u00e9forme un objet strat\u00e9gique, c'es-\u00e0-dire que les membres du groupe ne pouvaient pas voter contre la ligne du parti. D\u00e9ni de d\u00e9mocratie?\r\n-\t- J'imagine que vous n'allez pas rester inactifs, PLR et UDC sur ces questions. Vous allez revenir avec certaines propositions... les fameux 67 ans?\r\nC\u00e9dric Wermuth, CN PS Argovie\r\n-\t- Quand un projet passe \u00e0 une voix pr\u00e8s, c'est vraiment un bon projet?\r\n-\tLa droite dit que c'est \u00ab\u00a0ni durable, ni solidaire entre les g\u00e9n\u00e9rations\u00a0\u00bb. deux mots qui pourtant devraient parler \u00e0 la gauche. Vous avez voulu sauver votre ministre\u00a0? \r\n-\tA gauche aussi, il y a de la grogne dans l'air. Une partie des syndicats fait pression pour que le r\u00e9f\u00e9rendum soit lanc\u00e9. En particulier sur la question de l'\u00e2ge de la retraite des femmes, et le prix \u00e0 payer pour les gens. Comment allez-vous tenir vos troupes\u00a0? / unit\u00e9 de fa\u00e7ade\u00a0? lutte fratricide. \r\n-\tR\u00e9sultat du compromis\u00a0: les rentr\u00e9es d'argent via la TVA seront moins importantes que pr\u00e9vu. donc \u00e0 priori, c'est une r\u00e9forme qui ne durera pas. et la suivante risque d'\u00eatre plus douloureuse encore. 67 ans\r\n- Le PS ne s'est-il pas tromp\u00e9 de combat? le projet comprend une hausse de l'\u00e2ge de la retraite pour les femmes, une p\u00e9joration dans le 2\u00e8me pilier... Tout cela avec un maigre bonus de 70 francs \u00e0 l'AVS. C'est encore socialiste?\r\n- Vous allez affronter certaines forces d'extr\u00eame gauche... Vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 cette campagne fratricide... ou camaradicide?\r\n- Cette r\u00e9forme n'est pas vraiment durable - d\u00e9mographie oblige... il faudra r\u00e9empoigner le dossier... ne pouvait-on pas faire mieux...?", "alternativeExcerpt": ["La Suisse votera le 24 septembre sur la r\u00e9forme des retraites. Son sort sera li\u00e9 \u00e0 celui de la hausse de la TVA, qui devra obtenir la double majorit\u00e9. D\u00e9bat entre Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) et C\u00e9dric Wermuth, conseiller national (PS/AG)."], "alternativeTitle": ["Le Parlement a-t-il trouv\u00e9 le juste \u00e9quilibre dans le dossier de la r\u00e9forme des retraites? / FOR_2017-03-16T18:04:00_developpement-3", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467857.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN PLR VD, Vice-pdte PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller National PS AG 2011-", "name": "Wermuth, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458366"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 16.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-91E7DBB2-B37C-4B74-9573-AB3FDBC6E954", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428903", "ece-8428895"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D9030A48-B150-412B-944F-EE2BBBE25EB4", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:28:37-19:28:50 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 16.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-16T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 16.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-16T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429183", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429183", "ece-8429182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Jacques Bonvin rencontre Philippe Morel", "id": "sound-4E9B579E-7BFC-481A-9E67-868932EF765C", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:27:06-14:27:21 / Infotrafic: 14:30:54-14:31:08 / Infotrafic: 14:42:43-14:43:07 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 16.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jacques Bonvin rencontre Philippe Morel / PRV_2017-03-16T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 16.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jacques Bonvin rencontre Philippe Morel / PRV_2017-03-16T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429195", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef du service de chirurgie visc\u00e9rale aux HUG", "name": "Morel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bonvin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429195", "ece-8429194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Ellen Ripley, celle qui criait dans l'espace (et personne ne l'entendait)", "id": "sound-7B04AD6D-FC83-4FF1-8B14-52A01A4D6C85", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPersonnage principal du premier film Alien de Ridley Scott, Ellen Ripley est-elle une des h\u00e9ro\u00efnes les plus connues du cin\u00e9ma ? En tout cas, elle a des nerfs en acier, sait comment traiter les extraterrestres pugnaces et poss\u00e8de un des chats les plus effrayants de l'histoire du cin\u00e9ma. \r\nPortrait", "alternativeExcerpt": ["Personnage principal du premier film Alien de Ridley Scott, Ellen Ripley est-elle une des h\u00e9ro\u00efnes les plus connues du cin\u00e9ma ? En tout cas, elle a des nerfs en acier, sait comment traiter les extraterrestres pugnaces et poss\u00e8de un des chats les plus effrayants de l\u02b9histoire du cin\u00e9ma. \nPortrait"], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Ellen Ripley, celle qui criait dans l\u02b9espace (et personne ne l\u02b9entendait) / ALA_2017-03-16T15:04:15_psycho-fiction-ellen-ripley-celle-qui-cr", "A l'abordage du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat", "id": "sound-357EB028-C781-4035-9118-87DF05FD2846", "durationSec": 565, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme, auteurs de \u00ab\u00a0Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a.\u00a0\u00bb aux \u00e9ditions Points\r\nLes journalistes d'investigation G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme ont publi\u00e9 en octobre 2016 \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a.\" (Stock). Ce livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es d'entretiens avec Fran\u00e7ois Hollande.\r\n\r\n* * G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat (* INVITES DAVET & LHOMME) Inculpation de Fran\u00e7ois Fillon, et une nouvelle affaire qui rattrape Marine Le Pen.. le quotidien Le monde.. rev\u00e9lait mardi.. que la pr\u00e9sidente du Front National \u00e9tait sous le coup de deux proc\u00e9dures de redressement fiscal.. ET les attaques contre les journalistes de la part des candidats.. la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.. est d\u00e9cid\u00e9ment bien singuli\u00e8re.. Elle avait commenc\u00e9 par la d\u00e9cision surprise de ran\u00e7ois Hollande de ne pas se repr\u00e9senter..  Une d\u00e9cision qui a suivi la publication d'un livre qui fera date ,,, \r\n\u00ab\u00a0Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a.\u00a0\u00bb .. un livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle.. apr\u00e8s 5 ann\u00e9es d'entretien.. avec Fran\u00e7ois Hollande.. \r\nLa version poche.. vient de sortir.. Elle contient un chapitre in\u00e9dit .. \r\nLes auteurs G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme sont les invit\u00e9s de ce 12h30, en duplex de Paris.. \r\nBonjour.  \r\nCommen\u00e7ons par l'actualit\u00e9 .. l'inculpation de Fran\u00e7ois Fillon.. il a donc d\u00e9sormais eu acc\u00e8s au dossier.. pourra-t-il tenir jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection\u00a0? \r\nVous avez \u00e9crit un article en d\u00e9but de semaine sur les 3 juges charg\u00e9s d'instruire l'affaire. le premier juge s'appelle Serge Tournaire... vous \u00e9crivez que sa d\u00e9signation n'est pas neutre.. c'est m\u00eame un chois politique.. donc Fran\u00e7ois Fillon a raison quand il se dit victime d'un assassinat politique\u00a0??\r\nLe juge Tournaire.. devenu le cauchemar des hommes politiques\u00a0!! vous \u00e9criez qu'il est \u00ab\u00a0Un r\u00e9cidiviste de la mise en examen de puissants, sans \u00e9tats d'\u00e2me\u00a0\u00bb .. \r\nComment s'annonce ce face \u00e0 face avec Fran\u00e7ois Fillon\u00a0? \r\nOn imagine la pression.. le contexte en pleine campagne pr\u00e9sidentielle. une premi\u00e8re.. pour un candidat. Comment les juges pourront -ils faire correctement leur travail sous la pression\u00a0m\u00e9diatique ?\r\nQuel devra \u00eatre le r\u00f4le des m\u00e9dias\u00a0? \r\nOutre la pression et les attaques qui mettent en cause l'impartialit\u00e9 des juges. les m\u00e9dias aussi.. sont accus\u00e9s de mettre de l'huile sur le feu.. le p\u00e9n\u00e9lope gate est parti des r\u00e9v\u00e9clations du Canard encha\u00een\u00e9.. quelle cons\u00e9quence sur le travail d'investigation\u00a0?\r\nD'ailleurs.. vous-m\u00eame avez \u00e9t\u00e9 poursuivis pour diffamation par Fran\u00e7ois Fillon.. vous aviez affirm\u00e9 que l'ancien premier ministre avait incit\u00e9 Jean-Pierre Jouyet .. le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e.. \u00e0 .. je cite \u00ab\u00a0taper vite\u00a0\u00bb contre Nicolas Sarkozy pour acc\u00e9l\u00e9rer les enqu\u00eates en cours.. vous avez \u00e9t\u00e9 relax\u00e9s.. mais vous sentez que vous restez dans le viseur de Fran\u00e7ois Fillon ?\r\nComment expliquez-vous son jusqu'au boutisme\u00a0? du d\u00e9ni\u00a0? ou au final .. il en sortira gagnant et renforc\u00e9, c'est \u00e7a\u00a0?\r\nQue doit se dire Fran\u00e7ois Hollande depuis son palais de l'Elys\u00e9e\u00a0? \r\nFran\u00e7ois Hollande... qui avait d\u00e9clar\u00e9.. c'est \u00e9crit dans votre livre.. \"Macron c'est moi !\".. \r\nCette ambiance naus\u00e9abonde.. c'est une cons\u00e9quene de son absence pendant cette campagne\u00a0? \r\nFran\u00e7ois Hollande qui ne vous a pas contre attaqu\u00e9.. il aurait pu vous accuser d'avoir abus\u00e9 de sa confiance.. ou je ne sais quoi .. de menteurs.. comme le font plusieurs hommes politiques aujourd'hui \u00e0 l'encontre des m\u00e9dias.. voil\u00e0 une qualit\u00e9 que les journalistes vont regretter.. \r\nMais depuis la publication du livre.. il a refus\u00e9 de vous revoir.. vous le sollicitez r\u00e9guli\u00e8rement\u00a0? ce n'est pas exclu qu'un jour il veuille r\u00e9pondre \u00e0 nouveau \u00e0 vos questions. \r\nC'est un livre qui a bouscul\u00e9 les fronti\u00e8res et les tabous en mati\u00e8re d'itv politique.. \r\nC'est devenu plus difficile aujourd'hui de mener ce type d'enqu\u00eate.. ce livre hors norme.. restera... unique\u00a0?\r\nVous pr\u00e9voyez de demander au prochain ou \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidente de participer \u00e0 l'exercice ?\r\nCette p\u00e9riode trouble.. n'est-elle pas l'occasion de r\u00e9affirmer les valeurs de la profession\u00a0? le journalisme d'investigation serait-il menac\u00e9\u00a0dans cette \u00e8re de la post v\u00e9rit\u00e9 ? \r\nDonald Trump\u00a0d\u00e9claraient r\u00e9cemment que les journalistes faisaient partie des \u00eatres humains les plus malhonn\u00eates de la terre..\r\nTrump\u00a0: pour qui les sources anonymes.. sont des fausses informations.. il demande de publier les noms des sources\u00a0!!! \r\nIl y a la r\u00e9ponse des m\u00e9dias am\u00e9ricains.. notamment du New York times.. sur la v\u00e9rit\u00e9. et qui se conclue par cette phrase\u00a0:\"La v\u00e9rit\u00e9 est dure... \u00e0 trouver... \u00e0 conna\u00eetre. La v\u00e9rit\u00e9 est aujourd'hui plus importante que jamais..\u00a0\u00bb mais au fond, le journal pose la question essentielle\u00a0: \"que signifie trouver la v\u00e9rit\u00e9 dans un monde de 'fausses nouvelles' ? et comment la trouver\u00a0? \r\nCette question met aussi le lecteur face \u00e0 cette question.. \r\nDepuis la victoire de Donald Trump, le \"HYPERLINK \"http://tempsreel.nouvelobs.com/tag/new-york-times\" New York Times\" a vu augmenter fortement le nombre de ses abonn\u00e9s et le chiffre d'affaires de son \u00e9dition num\u00e9rique... donc c bon pour la presse.. \r\nMais les v\u00e9rifications des faits.. le fact checking .. prend du temps.. comment r\u00e9pondre \u00e0 l'imm\u00e9diatet\u00e9 de tweet intempestif\u00a0??\r\nLe journal pour lequel vous travaillez le quotidien Le monde.. est r\u00e9guli\u00e8rement attaqu\u00e9.. le tr\u00e9sorier du Front National .. veut porter plainte pour diffamation. notamment.. \r\nMais d'un point de vue d\u00e9ontologique.. n'est ce pas un probl\u00e8me.. quand on sait que Pierre Berg\u00e9 ,, copropri\u00e9taire du Monde, a d\u00e9clar\u00e9 son soutien sans la moindre restriction.. \u00e0 Emmanuel Marcron..   Vous vous sentez \u00e0 l'aise avec \u00e7a ?Les membres de la r\u00e9daction pourraient se sentir moins libres d'enque\u00eatr sur le candidat d'en Marche.. ou m\u00eame certains pourraient reprocher au journal de rouler pour Macron.. donc de faire preuve de partialit\u00e9. \r\nVous faites partie du consortium des journalistes.. qui avaient r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les swissleaks.. et en particulier l'affaire HSBC.. on vous avait re\u00e7u pour votre livre.. la clef.. publi\u00e9 chez Stock. il y a 2 ans.. vous travaillez sur un autre scandale aussi cons\u00e9quent\u00a0?\r\nGerard Davet, Fabrice Lhomme, merci .. \r\nvous publiez la verison poche de votre enqu\u00eate.. \"Un pre\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a..\" c'ets aux \u00e9ditions POints..\r\n(BREF METEO) Soleil et douceur toute la journ\u00e9e.. \r\nles temp\u00e9ratures afficheront 16 \u00e0 18 degr\u00e9s.. jusqu'\u00e0 20 degr\u00e9s en Valais....\r\nDemain, la matin\u00e9e d\u00e9butera sous le soleil..\r\nL'apr\u00e8s-midi, des nuages arriveront \u00e0 partir du Jura et ils deviendront de plus en plus nombreux....\r\nEn Valais, le soleil r\u00e9sistera bien jusqu'en fin de journ\u00e9e... \r\nEn soir\u00e9e, quelques faibles pr\u00e9cipitations d\u00e9buteront dans le Jura et le long des Pr\u00e9alpes avec une limite pluie-neige vers 1800 m\u00e8tres...\r\nApr\u00e8s la fra\u00eecheur matinale avec des valeurs entre 1 et 4 degr\u00e9s\r\n\u00e0 l'aube... la douceur dominera l'apr\u00e8s-midi avec des temp\u00e9ratures entre 17 et 20 degr\u00e9s... \r\nSamedi, une perturbation active donnera de vents forts d'ouest et des pr\u00e9cipitations avec une limite pluie-neige entre 1200 et 1600 m\u00e8tres.\r\nDimanche, am\u00e9lioration en cours de journ\u00e9e.\r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H) \r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H)", "alternativeExcerpt": ["Les journalistes d'investigation G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme ont publi\u00e9 en octobre 2016 \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\u2026\" (Stock). Ce livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es d\u2019entretiens avec Fran\u00e7ois Hollande.", "Les journalistes d'investigation G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme ont publi\u00e9 en octobre 2016 \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\u2026\" (Stock). Ce livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es d\u2019entretiens avec Fran\u00e7ois Hollande.", "Les journalistes d'investigation G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme ont publi\u00e9 en octobre 2016 \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\u2026\" (Stock). Ce livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es d\u2019entretiens avec Fran\u00e7ois Hollande."], "alternativeTitle": ["G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat", "G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat / 12H30_2017-03-16T12:52:00_l-invite-du-12h30", "G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat / 12H30_2017-03-16T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6891960.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458352", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes d'investigation", "name": "Davet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458352", "ece-8458347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump veut couper un tiers du budget de la Protection de l'environnement", "id": "sound-4B393E44-94CF-413B-91A6-7FAA8CE1F9B5", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a propos\u00e9 jeudi dans son premier budget une baisse de 31% des fonds allou\u00e9s \u00e0 l'Agence de protection de l'environnement. Il souhaite amputer son budget de 2,6 milliards de dollars.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a propos\u00e9 jeudi dans son premier budget une baisse de 31% des fonds allou\u00e9s \u00e0 l'Agence de protection de l'environnement. Il souhaite amputer son budget de 2,6 milliards de dollars.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a propos\u00e9 jeudi dans son premier budget une baisse de 31% des fonds allou\u00e9s \u00e0 l'Agence de protection de l'environnement. Il souhaite amputer son budget de 2,6 milliards de dollars."], "alternativeTitle": ["Donald Trump veut couper un tiers du budget de la Protection de l'environnement / FOR_2017-03-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8458359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le pont de Vladimir Poutine pour relier la Crim\u00e9e \u00e0 la Russie, un chantier collossal", "id": "sound-8E16727E-BBD1-4A8F-8BC0-8DC5B27E2CA6", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un double pont automobile et ferroviaire de 19km de long devrait voir le jour entre la Crim\u00e9e et la Russie, au-dessus de la Mer Noire. Il permettrait  un lien direct avec la p\u00e9ninsule, annex\u00e9e il y a trois ans. Ce projet colossal est port\u00e9 personnellement par Vladimir Poutine.\r\n\r\n* * Le pont de Vladimir Poutine pour relier la Crim\u00e9e \u00e0 la Russie, un chantier collossal C'est un projet colossal, port\u00e9 personnellement par Vladimir Poutine...celui du pont qui doit relier la Crim\u00e9e \u00e0 la Russie, au dessus de la Mer noire. Ce double pont automobile et ferroviaire, de 19km de long, permettra \u00e0 la Russie d'avoir un lien direct avec la p\u00e9ninsule qu'elle a annex\u00e9e il y a trois ans, et qui est g\u00e9ographiquement reli\u00e9e \u00e0 l'Ukraine. Ce pont, c'est aussi tout un symbole : une mani\u00e8re pour Moscou de montrer que cette p\u00e9ninsule sera alors d\u00e9finitivement rattach\u00e9e \u00e0 la Russie. Reportage Isabelle Cornaz. \r\n  4'51''\r\n((C'est une gageur d'un point de vue technique...Vladimir Poutine veut r\u00e9ussir l\u00e0 ou les autres ont \u00e9chou\u00e9... Quand les Nazis ont occup\u00e9e la Crim\u00e9e, ils avaient commenc\u00e9 la construction d'un pont. Les Sovi\u00e9tiques ont repris le projet, mais le pont n'a pas tenu, emport\u00e9 par les glaces. Celui qu'on construit aujourd'hui doit prouver qu'il est l\u00e0 pour longtemps, malgr\u00e9 des conditions hostiles. Sous une pluie gla\u00e7ante, Roman Novikov, repr\u00e9sentant de la soci\u00e9t\u00e9 commanditaire, nous emm\u00e8ne sur le chantier : \r\nTRAD SON 1 NOVIKOV (homme)\r\n\u00ab Au niveau g\u00e9ologique, c'est une zone tr\u00e8s compliqu\u00e9e, avec des fonds instables qui n'ont pas une capacit\u00e9 portante suffisante. Le deuxi\u00e8me d\u00e9fi, c'est les risques sismiques. Et l\u00e0 aussi, nous avons con\u00e7u le pont de mani\u00e8re \u00e0 minimiser et m\u00eame exclure tout effort sismique sur les piliers. \u00bb.\r\nMais les responsables du projet affirment que le pont sera pr\u00eat \u00e0 temps. D'ici fin 2018 pour les voies automobiles, 2019 pour le pont ferroviaire. Toute la Russie s'est mobilis\u00e9e, poursuit Roman Novikov :\r\nTRAD SON 2 NOVIKOV (le m\u00eame homme donc)\r\n\u00ab Ce pont est unique par sa grandeur, par sa puissance. Le chantier fonctionner 24h sur 24 toute l'ann\u00e9e, actuellement 7000 personnes y travaillent. Est-ce que les travailleurs sont tous Russes ? Absolument, il n'y a pas un seul \u00e9tranger qui travaille sur ce chantier. \u00bb\r\nCe pont co\u00fbte presque 4 milliards de francs. Enti\u00e8rement financ\u00e9 par l'Etat russe. C'est que l'enjeu est de taille. Parce qu'aujourd'hui les marchandises entre la Russie et la Crim\u00e9e transitent par ferry. Et quand la m\u00e9t\u00e9o est trop mauvaise, les bacs ne quittent pas la rive, m'explique Alexe\u00ef, chauffeur routier, au cours d'une travers\u00e9e :\r\nTRAD SON 3 ALEXEI (homme)\r\n\u00ab Quand il fait beau, il n'y a pas de probl\u00e8mes. Mais cet hiver, quand il y a eu de la glace, seul un ferry circulait. J'ai perdu trois jours. Et encore moi, je transporte des aliments, donc on me fait passer plus vite. Mais les camions qui transportent des mat\u00e9riaux de construction ont attendu une semaine. \u00bb\r\nDe l'autre c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9troit de Kertch, en Crim\u00e9e cette fois-ci, Nikolai Filipov, le propri\u00e9taire d'un petit supermarch\u00e9 nous confie qu'il attend le pont avec impatience... car depuis 2015, Kiev a suspendu la livraison des marchandises vers la Crim\u00e9e, la p\u00e9ninsule est donc enti\u00e8rement d\u00e9pendante de Moscou, ce qui a fait automatiquement grimper les prix :\r\nTRAD SON 4 NIKOLAI (homme) \r\n\u00ab Le transport par ferry co\u00fbte cher, \u00e7a se r\u00e9percute sur le prix des produits. Et s'il y a des complications, des retards sur le trajet, \u00e7a a un impact sur la fra\u00eecheur des aliments. Une partie des producteurs de Russie continentale ne sont pas pr\u00eats \u00e0 prendre ce risque. Quant \u00e0 nos producteurs locaux, en Crim\u00e9e, ils profitent aussi de cette situation pour augmenter leur prix. Du coup, nous attendons avec impatience la construction du pont, \u00e7a nous permettra alors d'offrir un \u00e9ventail de produits plus large et de meilleure qualit\u00e9 \u00bb.\r\nEn attendant, les Crim\u00e9ens prennent leur mal en patience. Pas tous convaincus, ceci dit, que les prix baisseront une fois construit le pont. Autre probl\u00e8me : le tourisme. Avant, la Crim\u00e9e attirait principalement des vacanciers ukrainiens. D\u00e9sormais, il faut s\u00e9duire les Russes. Mais avec des prix aussi \u00e9lev\u00e9s, la t\u00e2che n'est pas facile. D'autant que les infrastructures vieillissantes de Crim\u00e9e ne font pas le poids face au rapport qualit\u00e9 prix des s\u00e9jours en Turquie. Maria Malgina pr\u00e9sidente du comit\u00e9 pour le tourisme de la chambre de commerce de Crim\u00e9e : \r\nTRAD SON 5 MARIA (femme)\r\n\u00ab La Crim\u00e9e n'est pas tout \u00e0 fait \u00e0 niveau avec les tendances actuelles, et avec le niveau d'exigences auquel est habitu\u00e9 le touriste russe.  Et c'est vrai que nous avons un peu perdu du temps, car la premi\u00e8re ann\u00e9e, les touristes russes, disons \u00ab patriotes \u00bb, qui sont venus en vacances juste apr\u00e8s l'annexion de la Crim\u00e9e, nous n'avons pas su les garder. \u00bb(... Faute d'avoir pu les satisfaire.) Par ailleurs, les grandes entreprises russes sont parfois frileuses au moment d'investir dans les infrastructures en Crim\u00e9e, car si elles le font, elles peuvent se retrouver sur la liste des sanctions occidentales... Dans la station baln\u00e9aire de F\u00e9odossia, un dimanche ensoleill\u00e9 de mars, le centre ville est presque vide. ...Mais en haute saison,ce n'est pas beaucoup mieux, affirme Alexandre, vendeur dans une boutique de souvenirs :\r\n\u00ab Je dirais qu'il y a cinq fois moins de touristes. Quand tu marches sur la promenade en bord de mer, elle ressemble \u00e0 un d\u00e9sert. Avant c'\u00e9tait plus simple, car les gens passaient par l'Ukraine, on avait des touristes ukrainiens, des Bi\u00e9lorusses. Le probl\u00e8me aussi, c'est qu'\u00e0 cause des sanctions, de la chute du rouble, la Russie elle aussi traverse une p\u00e9riode difficile \u00e9conomiquement, mais on a voulu ce rattachement, moi personnellement j'\u00e9tais pour, j'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 cela. Ce serait peut-\u00eatre mieux au final. Ou alors ce sera pire. Mais j'esp\u00e8re vraiment que ce sera mieux. \u00bb\r\nL'heure en tout cas n'est pas \u00e0 la critique. Si certains des habitants qui ont voulu le rattachement avec la Russie se plaignent aujourd'hui de leur niveau de vie, ils pr\u00e9f\u00e8rent le dire hors micro. En attendant, les routes de Crim\u00e9e sont parsem\u00e9es d'affiches du pr\u00e9sident Poutine, affirmant qu'en choisissant le Russie, la Crim\u00e9e a fait le pari de l'avenir... Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.))", "alternativeExcerpt": ["Un double pont automobile et ferroviaire de 19km de long devrait voir le jour entre la Crim\u00e9e et la Russie, au-dessus de la Mer Noire. Il permettrait  un lien direct avec la p\u00e9ninsule, annex\u00e9e il y a trois ans. Ce projet colossal est port\u00e9 personnellement par Vladimir Poutine."], "alternativeTitle": ["Vladimir Poutine veut construire un pont pour relier la Crim\u00e9e \u00e0 la Russie / JDM_2017-03-16T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442418", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 16.03.2017", "id": "sound-5CDF8107-14D5-4042-BC82-7A408C386360", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brawand, Virginie;Morier-Genoud, Samuel (Technicien r\u00e9alisateur La Premi\u00e8re, Lausanne)\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'Auberge de la Poste des Diablerets.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Pascal Vincent, Laura Chaignat, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), :\u00a0 Laurent Dechanez et Jean-Pascal Mages (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 16.03.2017", "Aux Diablerets (VD), avec Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \"Passe-moi les jumelles\" (4/5) / DIC_2017-03-16T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 16.03.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-16T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Aux Diablerets (VD), avec Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \"Passe-moi les jumelles\" (4/5) / DIC_2017-03-16T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l\u2019Auberge de la Poste des Diablerets. ", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l\u2019Auberge de la Poste des Diablerets. "], "imageURL": "//www.rts.ch/8452135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429168", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, Dicodeuse", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429168", "ece-8429166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (4/5) : Une comparaison", "id": "sound-53385BD3-7CD4-42F4-8F40-DC5360897EA7", "durationSec": 1833, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une comparaison\r\nAujourd'hui, nous serons en compagnie de Michel Christian, historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des partis communistes du bloc sovi\u00e9tique du point de vue d'une histoire sociale du politique, en s'int\u00e9ressant aux cas est-allemand et tch\u00e9coslovaque. Michel Christian est l'auteur de \"Camarades ou apparatchiks? Les communistes en RDA et en Tch\u00e9coslovaquie (1945-1989)\" (Paris, Puf, 2016).\r\n\r\n* * Aujourd'hui, nous serons en compagnie de Michel Christian, historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des partis communistes du bloc sovi\u00e9tique du point de vue d'une histoire sociale du politique, en s'int\u00e9ressant aux cas est-allemand et tch\u00e9coslovaque. Michel Christian est l'auteur de \" Camarades ou apparatchiks? Les communistes en RDA et en Tch\u00e9coslovaquie (1945-1989) \" (Paris, Puf, 2016).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 16.03.2017", "Histoire vivante du 16.03.2017", "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (4/5) / HV_2017-03-16T13:30:00_histoire-vivante", "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (4/5) / HV_2017-03-16T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Une comparaison\nAujourd'hui, nous serons en compagnie de Michel Christian, historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des partis communistes du bloc sovi\u00e9tique du point de vue d'une histoire sociale du politique, en s'int\u00e9ressant aux cas est-allemand et tch\u00e9coslovaque. Michel Christian est l'auteur de \"Camarades ou apparatchiks? Les communistes en RDA et en Tch\u00e9coslovaquie (1945-1989)\" (Paris, Puf, 2016).", "Une comparaison\nAujourd'hui, nous serons en compagnie de Michel Christian, historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des partis communistes du bloc sovi\u00e9tique du point de vue d'une histoire sociale du politique, en s'int\u00e9ressant aux cas est-allemand et tch\u00e9coslovaque. Michel Christian est l'auteur de \"Camarades ou apparatchiks? Les communistes en RDA et en Tch\u00e9coslovaquie (1945-1989)\" (Paris, Puf, 2016)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429186", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429186", "ece-8429185"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 16.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA34AA0A-ABF3-471E-BB14-2C4F67859BB0", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-03-16T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428899", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428891"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les s\u00e9ries ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74C26B69-283C-4444-9ECC-2D6E6FFAAFB9", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Les S\u00e9ries", "Les Orties / SUPER_2017-03-16T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-03-16T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8428901", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428901", "ece-8428893"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Gerard Baste \"trop gros\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF073643-E6D5-4D09-B2F6-478780153E27", "durationSec": 284, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baste, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["rap", "musique", "hip-hop"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-16T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-16T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428920", "ece-8428913"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-DAF96EAA-3FC8-4743-8669-F7EBB7E61D50", "durationSec": 940, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GASSOT;Mark Rutte, premier ministre et leader de la droite n\u00e9erlandaise;B\u00e9at Vonlanthen, conseiller aux Etat PDC;Ruedi Schl\u00e4fli, vice-pr\u00e9sident de l'UDC fribourgeoise;Rappaz, Pauline;Pierre Maudet,conseiller d'\u00e9tat genevois, en charge de la s\u00e9curit\u00e9;Donatella Rovera, conseill\u00e8re sp\u00e9ciale \"crise et conflit\" \u00e0 Amnesty Internationale;Rinaldi, St\u00e9phane\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(17/USA/DECRET PA) Une impression de d\u00e9j\u00e0 vu... \r\nL'histoire visiblement se r\u00e9p\u00e8te... \r\nLe second d\u00e9cret sur l'immigration de Donald Trump devait \u00eatre mis en application aujourd hui... Il vient d'\u00eatre suspendu.\r\nC'est encore un juge f\u00e9d\u00e9ral, celui d'Hawa\u00ef cette fois qui en a pris l'initiative...\r\nLe juge fait conna\u00eetre ses raisons dans un document de 43 pages.\r\nIl explique en d\u00e9tail qu'un d\u00e9cret qui implique une discrimination religieuse n'est pas legal... A Washington, Philippe Gassot... \r\nPapier\r\n(El\u00e9mentaire mon cher Watson...)\r\nEt toujours aux Etats Unis... Plus d'argent pour la d\u00e9fense... et des coupes tr\u00e8s nets dans l'aide internationale et la protection de l'environnement... Voil\u00e0 la tendance du budget am\u00e9ricain que Donald Trump doit pr\u00e9senter tout \u00e0 l'heure... \r\nLa hausse spectaculaire dans le domaine de la d\u00e9fense, +10% doit \u00eatre compens\u00e9e par une baisse de 28% des d\u00e9penses pour le d\u00e9partement d'Etat... \r\nLa publication de ce document marque le d\u00e9but d'une longue bataille avec le Congr\u00e8s qui tient les cordons de la bourse... dont la majorit\u00e9 bien que R\u00e9publicaine, n'est de loin pas \u00e0 l'unisson avec le pr\u00e9sident Trump...\r\n(14/PAYS-BAS/REAX RUTTE) ***\"Les Pays Bas ont dit stop au populisme\"...\r\nD\u00e9claration ce soir de Mark Rutte... Premier Ministre et leader de la droite n\u00e9erlandaise...  \r\nSon parti devance largement le parti islamophobe d'extr\u00eame droite... de Geert Wilders...selon les premiers r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives d'hier...  \r\nSelon un premier d\u00e9compte le parti du premier Ministre Rutte obtiendrait 32 si\u00e8ges sur les 150 que compte la chambre basse du Parlement...La formation lib\u00e9rale, reste la plus importante du pays... Mark Rutte... \r\nDes propos recueillis par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 La Haye, Alain Franco... \r\nEt le Parti pour la libert\u00e9 eurosceptique et islamophobe... arriverait en deuxi\u00e8me position... Son leader Gert Wilders a promis une opposition ferme s'il n'entrait pas dans une coalition de gouvernement... Ce que les autres partis ont exclu pour l'instant...\r\n(Br\u00e8ve avalanche) Une avalanche dans le tyrol autrichien a tu\u00e9 quatre personnes... toutes de nationalit\u00e9 suisses... \r\nLes victimes faisaient parti d'un groupe de huit qui pratiquaient le ski de randonn\u00e9e, dans un secteur r\u00e9put\u00e9 dangereux, pr\u00e8s d'Innsbruck...Quatre skieurs ont pu se d\u00e9gager et avertir les secours... \r\nL'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e vers midi et demi hier... Le risque \u00e9tait de 1 \u00e0 2, soit faible \u00e0 limit\u00e9 sur une \u00e9chelle de cinq, mais il pouvait \u00eatre plus \u00e9lev\u00e9 localement, selon les secours..\r\n(D4/BILLAG PI) A Fribourg... les Conseillers aux Etats d\u00e9fendent-ils suffisamment leur canton \u00e0 Berne... \r\nDes membres de l'UDC fribourgeoise... se posent la question... et certains penchent pour le non... \r\nRaison de cette grogne... notamment... l'annonce la semaine derni\u00e8re du sacrifice de Billag par la Conf\u00e9d\u00e9ration... \r\nCertains UDC estiment que les repr\u00e9sentants fribourgeois au Parlement ne sont plus entendus par la Berne f\u00e9d\u00e9rale et qu'ils ne font pas bien leur travail de lobbying...\r\nIl faut dire, que ces derniers temps, les mauvaises nouvelles s'accumulent pour le canton de Fribourg... Dossier sign\u00e9 Maurice Doucas... \r\n  1'32''\r\n\u00a8\r\n(05/LICENCIEMENTS OFIT PA) Des suppressions de poste \u00e9galement \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'Informatique et de la t\u00e9l\u00e9communcation... \r\nOffice rattach\u00e9 au d\u00e9partement des finances... 60 postes seront biff\u00e9es... La moiti\u00e9 fera l'objet d'un plan social... \r\nLes autres employ\u00e9s pourraient \u00eatre r\u00e9engag\u00e9s par des entreprises... qui pourraient sous traiter certaines prestations, mandat\u00e9es par l'office l'informatique...\r\nCes suppressions de postes font suite \u00e0 des d\u00e9cisions parlementaires... Pauline Rappaz...  \r\n  0'51''\r\nA Berne, c'est aujourd'hui que tout se jour pour la r\u00e9forme des retraites... \r\nLes parlementaires se d\u00e9cident ce matin sur l'adoption ou le rejet de ce texte qui pr\u00e9voit un bonus de septante francs aux nouveaux rentiers AVS...  Hier les \u00e9lus Verts lib\u00e9raux ont dit qu'ls soutiendraient la r\u00e9forme... \r\nLe vote des lib\u00e9raux sera tr\u00e8s observ\u00e9... celui des repr\u00e9sentants des paysans \u00e9galement... La gauche et le centre esp\u00e8rent leur soutien pour ce vote qui sera serr\u00e9...\r\n(06/GE/SECURITE  ITV MAUDET) Gen\u00e8ve veut avoir une meilleure vue d'ensemble des enjeux de s\u00e9curit\u00e9. Le Canton s'est donc dot\u00e9 d'une start\u00e9gie s\u00e9curitaire \u00e0 l'horizon 2030. \r\nIl s'agit d'\u00e9laborer une grille de lecture et d'analyse en fonction des menaces existantes et des diff\u00e9rents d\u00e9fis \u00e0 venir...  \r\nLes objectifs sont pour l'instant th\u00e9oriques. \r\nMais selon Pierre Maudet, le ministre genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9, ce travail \u00e9tait n\u00e9cessaire pour permettre une meilleur anticipation des \u00e9venements...\r\n  0'57''\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\n(D3/IRAK, REFUGIES PI) En Irak... la bataille de Mossoul... Les forces irakiennes contr\u00f4lent d\u00e9sormais trois des cinq ponts de la ville... L'arm\u00e9e irakienne a pu reprendre aux djihadistes un ouvrage qui relie l'Est de Mossoul \u00e0 la vieille ville... \r\nSur le plan humanitaire, plus de 100 mille civils ont fui l'ouest de la grande ville du Nord de l'Irak depuis le d\u00e9but de l'offensive de l'arm\u00e9e mi-f\u00e9vrier... \r\nDes civils qui sont pour la plupart dirig\u00e9s vers des camps de r\u00e9fugi\u00e9s... \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de la ville...\r\nOutre les conditions de vie extr\u00eamement difficile, un autre ph\u00e9nom\u00e8ne inqui\u00e8te la population et les ONG...  Ce sont les disparitions. C\u00e9line Tzaud\r\n  1'35''\r\n(19/BREVETS  PA) ***Le nombre de brevets d\u00e9pos\u00e9s dans le monde atteint de nouveaux records en 2016, en Suisse et dans le monde.  \r\nCe sont 233 mille demandes qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es dans le cadre du Trait\u00e9 de coop\u00e9ration en mati\u00e8re de brevets. \r\nLes Etats-Unis restent num\u00e9ro un, devant la Suisse. \r\nMais Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, un vieux d\u00e9bat est relanc\u00e9: davantage de brevets est-ce synonyme de plusss d'innovation?  \r\n  0'55''\r\n(Federer) Tennis, au master 1000 d'Indian Wells... \r\nRodger Federer s'est offert cette nuit une place en quarts de finales en battant Rapha\u00ebl Nadal... En deux sets 6-2, 6-3... \r\nLe B\u00e2lois affrontera en quarts...le tombeur de Novak Djokovic, l'australien Nick Kyrgios.\r\nEt il y a un peu plus d'une heure et demi....Stan Wawrinka s'est qualifi\u00e9 un peu plus difficilement...en 3 sets face au Japonais Yoshihito Nishioka. Son adversaire des quarts sera soit l'Autrichien Dominic Thiem soit le Fran\u00e7ais Ga\u00ebl Monfils.\r\n(21/FOOT - MONACO-MANCHESTER CITY PA) En football. \r\nL'AS Monaco a sign\u00e9 l'exploit de la soir\u00e9e en \u00e9liminant Manchester City lors des huiti\u00e8mes de finale de la Ligue des Champions. \r\nMonaco s'est impos\u00e9e 3 \u00e0 1 hier soir dans la Principaut\u00e9 et se qualifie gr\u00e2ce \u00e0 ses 3 buts marqu\u00e9s au match-aller, en Angleterre, lors de sa d\u00e9faite 5 \u00e0 3. Pr\u00e9cisions de St\u00e9phane Rinaldi... \r\n   1'03''\r\nEt l'autre qualifi\u00e9 de la soir\u00e9e est l'Atletico Madrid ! Les Madril\u00e8nes ont fait match nul 0 partout face au Bayer Leverkussen mais ils \u00ab passent \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 leur succ\u00e8s au match-aller en Allemagne. \r\n(((Les affiches des quarts de finale seront connues demain, \u00e0 midi, \u00e0 l'occasion du tirage au sort qui s'effectuera au si\u00e8ge de l'UEFA, \u00e0 Nyon. Les match-aller auront lieu les 11 et 12 avril prochain.)))\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le soleil partout.\r\nAvec des temp\u00e9ratures qui suivent le souffle du jour.\r\nDe 16 \u00e0 18\u00b0 sur le Plateau \r\nPr\u00e8s de 20\u00b0 en Valais au coeur du jour.\r\nDemain pareil.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Aujourd'hui le soleil sera g\u00e9n\u00e9reux sur tous les cantons avec des temp\u00e9ratures cet apr\u00e8s-midi qui atteindront les 16 \u00e0 18\u00b0 sur le Plateau et pr\u00e8s de 20\u00b0 en Valais. Demain matin le temps sera bien ensoleill\u00e9. En d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi l'impression de beau temps dominera encore, mais au fil des heures les passages nuageux se feront de plus en plus nombreux et viendront peu \u00e0 peu couvrir le ciel. Ces nuages apporteront quelques pluies en fin de journ\u00e9e ou\r\nsoir\u00e9e depuis le nord avec une limite pluie-neige vers 1800m. Il fera encore doux avec des maxima entre 16 et 20\u00b0.\r\nSamedi, une perturbation active donnera de vents forts d'ouest et de nombreuses pr\u00e9cipitations.\r\n(08/TI/SYNDIC DISCRIMINANT PA) Au Tessin, les autorit\u00e9s de la commune d'Onsernone (prononcer: Onsernon\u00e9), invitent les propri\u00e9taires d'immeubles \u00e0 renoncer \u00e0 conclure un bail avec des personnes d\u00e9pendantes de l'aide sociale ou des ch\u00f4meurs. Motif: les comptes en d\u00e9liquescence de la commune ne permettent plus de faire face \u00e0 toutes les d\u00e9penses. \r\nLe r\u00e9cit de Nicole della Pietra\r\n  0'49''\r\n((Onsernone, ses 730 habitants, sa vall\u00e9e sauvage et pittoresque...et ses loyers bons march\u00e9s. La r\u00e9gion a de tout temps attir\u00e9 des citadins \u00e0 la recherche d'un mode de vie alternatif. Mais r\u00e9cemment, de plus en plus de personnes sans revenu, choisissent ce fonds de vall\u00e9e pour y poser leurs cartons. \r\nD'o\u00f9 la missive adress\u00e9e par le syndic aux propri\u00e9taires d'immeubles, les rendant attentifs, je cite \u00ab\u00e0 la charge que font peser des ch\u00f4meurs, des familles monoparentales ou des personnes au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide sociale sur les comptes de la commune\u00bb. Et de souligner que ces nouveaux arrivants n'ont, pour la plupart, pas de racines \u00e0 Onsernone, et aucun lien particulier avec la r\u00e9gion. Des habitants qui co\u00fbtent et ne rapportent pas grand chose. Il n'est pas question de discrimination, se d\u00e9fend toutefois l'auteur de la lettre.  Uniquement de faire savoir, qu'il ne faut pas s'installer \u00e0 Onsernone pour faire des \u00e9conomies de loyer. ))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-16T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-16T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442422", "ece-8442403"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Patrick Herkenstaup et son livre \"le temps des haricots\" livre de recettes entre autre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D5AC8B41-C1E1-4488-B88E-28468F66F43D", "durationSec": 281, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-16T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-16T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428959", "ece-8428956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-6CE152CD-B87E-42FF-8686-28C7E1F51885", "durationSec": 901, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump. pr\u00e9sident am\u00e9ricain;Alice Glauser, conseill\u00e8re nationale UDC, agricultrice;Jocelyne Haller, d\u00e9put\u00e9e d'Ensemble \u00e0 Gauche;Pierre Ronget, maire de Vernier;Homsi;Roger Federer, joueur de tennis suisse;Alain Albinet, journaliste politique au Quotidien r\u00e9gional La Montagne3\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/PAYS-BAS DIALOGUE 7H)  \r\nL'Europe salue un vote contre le populisme...\r\nLa droite n\u00e9erlandaise l'a donc emport\u00e9 sur l'extr\u00eame droite aux \u00e9lections l\u00e9gislative hier au Pays-Bas.\r\nLa formation lib\u00e9rale du premier ministsre Mark Rutte (r\u00f6t-euh) reste la premi\u00e8re force politique du pays devant le parti de la Libert\u00e9 de Geert (recht) Wilders.\r\nCe scurtin avait valeur de test...pour les forces populistes en Europe...\r\nEt vous l'avez suivi Alain Franco, bonjour.......\r\n...\r\n...On vous retrouve \u00e0 La Haye...\r\nAlain, quelles sont les principales le\u00e7ons que l'on peut tirer ce matin?\r\nPremier enseignement, la strat\u00e9gie de droitisation du Premier ministre Mark Rutte a fonctionn\u00e9. Pendant sa campagne, le lib\u00e9ral n' a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 marcher sur les plates bandes de son principal rival Geert Wilders, en t\u00e9moigne sa lettre ouverte aux immigr\u00e9s : respectez nos valeurs ou rentrez chez vous, leur disait il en substance. Enfin, Rutte peut remercier le pr\u00e9sident turc Erdogan et la crise diplomatique entre les deux pays qui lui a permis de montrer ses muscles en interdisant des minsitres turcs de meetinfgs aux Pas-Bas. Et de moucher Wilders lors d'un d\u00e9bat : \u00ab C'est plus facile de twitter de son canap\u00e9 que de gouverner \u00bb lui a-t-il lanc\u00e9.\r\nEnfin, Rutte a eu beau jeu de rappeler aux \u00e9lecteurs que les Pays-Bas ont une \u00e9conomie prosp\u00e8re, avec un ch\u00f4mage \u00e0 la baisse. Ce n'est pas rien.\r\nCC: justement Alain, le Parti de la Libert\u00e9 de Geert WIlders gagne 5 si\u00e8ges au Parlement...il en occupera 20 sur 150...Les sondages pr\u00e9voyaient mieux...\r\nOUI, c'est une d\u00e9ception pour ses \u00e9lecteurs qui croyaient dur comme fer \u00e0 la victoire. Ce matin le PVV de Wilders est. parti du pays. A quoi tient ce score en retrait ? Sans doute d'abord, \u00e0 l'absence de campagne. Aucun meeting, quelques rares apparitions, un programme quasi inexistant \u00e0 part l'expulsion des musulmans et la sortie de l'Union Europ\u00e9enne, et enfin des tweets violents et lapidaires qui ont peut-\u00eatre lass\u00e9, voire fini par effrayer des sympathisants qui le trouvaient trop extr\u00e9miste. J'en ai crois\u00e9 un bon nombre ces derniers jours. \r\nEt puis, il faut sans doute aussi compter avec un effet Trump. Des \u00e9lecteurs ont pris peur, et se sont rappel\u00e9 que leur pays doit sa prosp\u00e9rit\u00e9 au commerce et au libre-\u00e9change.\r\nDu coup, hier soir, plusieurs chefs de parti ont f\u00e9licit\u00e9 les N\u00e9erlandais d'avoir ainsi donn\u00e9 un coup d'arr\u00eat \u00e0 l'expansion du populisme en Europe.\r\nCC: Et puis autre r\u00e9sultat \u00e0 souligner...la performance du parti de la gauche \u00e9cologiste Groen Links?\r\nOui, sous la conduite de son jeune leader Jesse Klaver qui a fait une excellente campagne, Groen Links a quadrupl\u00e9 sa repr\u00e9sentation, avec 16 d\u00e9put\u00e9s sur 150. Il est devenu le premier parti de gauche du pays.\r\nCC: Pour finir Alain...entre les lignes...derri\u00e8re le r\u00e9sultat, on lit aussi un message europ\u00e9en...?\r\nOui, parce que trois partis qui ont fait un bon score -les Lib\u00e9raux, Groen Links et les centristes de D66- ont un programme clairement pro-europ\u00e9en. Ce matin, les Pays-Bas ont peut-\u00eatre bien retrouv\u00e9 le chemin de l'Europe.\r\nAlain Franco en direct de la Haye au Pays-Bas...\r\net pour conclure on peut dire que ces \u00e9lections ont passionn\u00e9 les n\u00e9erlandais...le taux de participation se monte \u00e0...81%. du jamais vu depuis 30 ans!\r\n(25/USA REACTION TRUMP 7H) ***L'autre actualit\u00e9 de la nuit...nous vient des Etats-Unis...\r\no\u00f9 le nouveau d\u00e9cret migratoire de Donald Trump est gel\u00e9...\r\nUn juge a estim\u00e9 qu'il comporait des preuves d'animosit\u00e9 religieuse...susceptible de violer la Constitution...\r\nD\u00e9cision que Donald Trump a interpr\u00e9t\u00e9 \u00e0 sa fa\u00e7on.\r\n...r\u00e9action de Donald Trump...hier \u00e0 Nashville Tennessee...o\u00f9 il tenait un meeting...\r\nEt aujourd'hui le pr\u00e9sident d\u00e9voilera son programme en chiffres...\r\nPr\u00e9sentation de son budget en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi...\r\nPluS d'argent pour la d\u00e9fense et beaucoup moins pour la diplomatie et l'aide internationale...Les ressources du d\u00e9partement d'Etat...devraient fondre de pr\u00e8s de 30% selon le directeur du budget...\r\n(D5/FED, HAUSSE TAUX)  \r\n***Les Etats-Unis on y reste...puisque la Banque centrale am\u00e9ricaine a relv\u00e9 hier ses taux d'int\u00e9r\u00eat d'un quart de point...\r\n...et ce n'est pas une surprise...\r\nIl s'agit de la 2\u00e8me hausse depuis l'\u00e9lection de Donald Trump en novembre. Et si Janet Yellen augmente le prix de l'argent...c'est parce que l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine est en bonne sant\u00e9...en ce moment...\r\nD'ailleurs Olivier Schorderet...la pr\u00e9sidente de la FED ne s'arr\u00eatera pas en chemin...Elle annonce 2 autres hausses pour cette ann\u00e9e... \r\nA chacun son slogan. Pour Donald Trump: \"l'Am\u00e9rique d'abord\". Pour Janet Yellen: \"le retour \u00e0 la normale\". Le th\u00e8me de campagne, en 1920, de Warren Harding, qui deviendra pr\u00e9sident des Etats-Unis quelques mois plus tard: revenir \u00e0 l'insouciance, \u00e0 la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'avant 14-18. Aujourd'hui, la banque centrale am\u00e9ricaine semble elle aussi vouloir tourner une page: celle de la crise financi\u00e8re. Elle avait entam\u00e9 le mouvement en d\u00e9cembre 2015, avec une hausse qualifi\u00e9e alors d'historique: la premi\u00e8re depuis 2006, apr\u00e8s des ann\u00e9es de taux proches de zero. Puis, plus rien jusqu'en d\u00e9cembre dernier. Mais aujourd'hui, clairement, le rythme s'acc\u00e9l\u00e8re, avec deux hausses en quatre mois et deux autres encore d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Ce n'est pas de l'exub\u00e9rance, certes -pas le genre de la maison- mais le signal de l'optimisme retrouv\u00e9 de la Fed\r\nCC...parce que l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine va bien...\r\nUn march\u00e9 de l'emploi solide, et surtout une inflation qui remonte, proche de l'objectif des 2%. La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale a donc rempli ses deux mandats. Mais il y a aussi le recul du ch\u00f4mage. La confiance retrouv\u00e9e des patrons et des m\u00e9nages. La sant\u00e9 du march\u00e9 du logement. Wall Street, aussi, qui flambe. Car la Bourse n'attend pas les retomb\u00e9es concr\u00e8tes du programme \u00e9conomique de Donald Trump: elle y croit, c'est tout. \r\nCC: sur ce th\u00e8me-l\u00e0 justement Olivier...La Fed reste plus mesur\u00e9e....\r\nQuestion de tradition: elle n'a pas pour vocation d'int\u00e9grer dans son analyse les plans de relance et autres politiques budg\u00e9taires avant qu'ils ne soient vot\u00e9s par le Congr\u00e8s. Pour Janet Yellen, ce sont bien les indicateurs \u00e9conomiques qui d\u00e9terminent l'\u00e9volution des taux d'int\u00e9r\u00eat. \r\nCC: Et parfois aussi des facteurs politiques...c'est ce que pourrait rajouter Thomas Jordan...\r\nLe pr\u00e9sident de la BNS qui fera conna\u00eetre tout \u00e0 l'heure son appr\u00e9ciation de la situation politique et mon\u00e9taire actuelle. Ses taux, n\u00e9gatifs, la banque nationale ne devrait pas y toucher. Ne serait-ce qu'en raison des incertitudes qui planent sur l'Europe: les Pays-Bas hier, la France demain. Et qui dit tempsm troubl\u00e9s dit renforcement potentiel du franc suisse, \u00e9ternelle valeur-refuge.\r\n(03/MULTI/RETRAITES, ITV GLAUSER) A venir aujourd'hui aussi..le d\u00e9nouement dans le feuilleton de la r\u00e9forme des retraite..\r\nOn saura ce matin si le Parlement enterre ou non tout le projet...\r\nles deux chambres votent sur le compromis...le bonus de 70 francs pour tous les nouveaux rentiers...\r\n***L'enjeu est au National...\r\nIl faut 101 voix exactement pour que le projet passe...\r\nLes 7 \u00e9lus vert'lib\u00e9raux ont annonc\u00e9 hier (mercredi) qu'ils soutiendront la r\u00e9forme. Math\u00e9matiquement, cela pourrait suffire. \r\nMais la gauche et le centre comptent sur le soutien des repr\u00e9sentants du lobby agricole. \r\nA l'UDC, ces \u00e9lus ne semblent pas pr\u00eats \u00e0 accepter la r\u00e9forme.\r\nA l'image de la vaudoise Alice Glauser.\r\n  0'47''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon. \r\nLe mot d'ordre des lib\u00e9raux-radicaux sera aussi d\u00e9cisif. \r\nLe PLR devrait annoncer sa d\u00e9cision \u00e0 8h.\r\n(Br\u00e8ve Avalanche) En bref....\r\ncette avalanche qui a tu\u00e9 4 randonneurs \u00e0 ski suisses hier dans le tyrol autrichien...\r\nIls ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche alors qu'ils effectuaient une sortie dans un secteur r\u00e9put\u00e9 dangereux des Alpes de Tux, pr\u00e8s d'Innsbruck. \r\nLe danger de coul\u00e9es n'\u00e9tait pas tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 sur le Tyrol...1 \u00e0 2 sur 5...mais il pouvait localement \u00eatre plus \u00e9lev\u00e9....\r\n(D6/INCIVILITES VERNIER) ***La mairie de Vernier dans le canton de Gen\u00e8ve s'attaque aux incivilit\u00e9s  et sa m\u00e9thode fait pol\u00e9mique... \r\nIntitul\u00e9 \"\"Incivilit\u00e9s, \u00e7a va taxer !\", le programme de sensibilisation lanc\u00e9 la semaine derni\u00e8re recense tous les actes sur une carte: des m\u00e9gots jet\u00e9s \u00e0 terre aux encombrants abandonn\u00e9s sans contr\u00f4le... \r\nVernier ne veut plus rien laisser passer et promet de lourdes amendes... Certains \u00e9lus \u00e0 gauche d\u00e9noncent une mesure potentiellement discriminatoire...\r\nC\u00e9dric Guigon.\r\n  DOSSIER 1'36''\r\n((Ancienne version de l'intro si besoin: \"\"Incivilit\u00e9s, \u00e7a va taxer !\"... c'est avec ce slogan que la mairie de Vernier, dans le canton de Gen\u00e8ve, s'attaque \u00e0 la propret\u00e9 de ses espaces publics. La commune a lanc\u00e9 la semaine derni\u00e8re une grande campagne de sensibilisation et de pr\u00e9vention. Et la nouvelle arme de la collectivit\u00e9, c'est une carte qui localise les incivilit\u00e9s. Des m\u00e9gots jet\u00e9s par terre, aux encombrants abandonn\u00e9s sans contr\u00f4le, Vernier ne laissera plus rien passer et promet de lourdes amendes. La mesure et la m\u00e9thode font pol\u00e9mique. C\u00e9dric Guigon.))\r\n(23/TENNIS FEDERER ITV) Tennis maintenant...Stan et Roger n'ont pas \u00e9pilogu\u00e9 \u00e0 Indian Wells...\r\nEn tennis, Roger Federer et Stan Wavrinka se sont qualifi\u00e9s cette nuit pour les quarts de finale du tournoi Masters 1000 d'Indian Wells.,En Californie, Wavrinka a battu le Japonais Yoshihito Nishioka en 3 manches 3-6, 6-3, 7-6 alors que Federer s'est d\u00e9fait de son ancienne b\u00eate noire, Raphael Nadal en deux petits sets 6-3, 6-2. Une victoire que le B\u00e2lois doit beaucoup \u00e0 son jeu tr\u00e8s offensif la nuit derni\u00e8re contre l'Espagnol. Roger Federer avec Goerges Homsi... \r\n  SON FEDERER \r\nAu prochain tour, Federer, seul joueur encore en lice \u00e0 avoir remport\u00e9 le tournoi californien affrontera l'Australien Nick Kyrgios tombeur de Novak Djokovic\r\n(Br\u00e8ve foot) Encore un retournement de situation en ligue des champions de foot...battu 5 \u00e0 3 en Angleterre... Monaco se qualifie tout de m\u00eame gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire \u00e0 domicile 3 \u00e0 1 sur Manchester City....Atletico Madrid est aussi qualifi\u00e9 pour les quarts de finales...malgr\u00e9 son nul 0 \u00e0 0 face au Bayer Leverkusen....\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du soleil encore pour ce jeudi... Il sera g\u00e9n\u00e9reux sur tous les cantons... Avec des temp\u00e9ratures entre 16 et 18 degr\u00e9s sur le Plateau... 20 en Valais... \r\nSoleil aussi demain... Et une d\u00e9gradation attendue pour ce week-end...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(08/TI/SYNDIC DISCRIMINANT PA) Au Tessin, les autorit\u00e9s de la commune d'Onsernone (prononcer: Onsernon\u00e9), invitent les propri\u00e9taires d'immeubles \u00e0 renoncer \u00e0 conclure un bail avec des personnes d\u00e9pendantes de l'aide sociale ou des ch\u00f4meurs. Motif: les comptes en d\u00e9liquescence de la commune ne permettent plus de faire face \u00e0 toutes les d\u00e9penses. \r\nLe r\u00e9cit de Nicole della Pietra\r\n  0'49''\r\n((Onsernone, ses 730 habitants, sa vall\u00e9e sauvage et pittoresque...et ses loyers bons march\u00e9s. La r\u00e9gion a de tout temps attir\u00e9 des citadins \u00e0 la recherche d'un mode de vie alternatif. Mais r\u00e9cemment, de plus en plus de personnes sans revenu, choisissent ce fonds de vall\u00e9e pour y poser leurs cartons. \r\nD'o\u00f9 la missive adress\u00e9e par le syndic aux propri\u00e9taires d'immeubles, les rendant attentifs, je cite \u00ab\u00e0 la charge que font peser des ch\u00f4meurs, des familles monoparentales ou des personnes au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide sociale sur les comptes de la commune\u00bb. Et de souligner que ces nouveaux arrivants n'ont, pour la plupart, pas de racines \u00e0 Onsernone, et aucun lien particulier avec la r\u00e9gion. Des habitants qui co\u00fbtent et ne rapportent pas grand chose. Il n'est pas question de discrimination, se d\u00e9fend toutefois l'auteur de la lettre.  Uniquement de faire savoir, qu'il ne faut pas s'installer \u00e0 Onsernone pour faire des \u00e9conomies de loyer. ))\r\n(15/FRANCE/EXPLICATION VOTE FN ITV ALBINET) En France, le vote Front national n'est pas cantonn\u00e9 au d\u00e9partement urbains et aux zone sensibles. En Corr\u00e8ze par exemple, nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux pour l'op\u00e9ration sp\u00e9ciale Jours de France rencontrent quotidiennement des \u00e9lecteurs frontistes. Dans ce d\u00e9partement rural, Marine le Pen pourrait profiter \u00e0 la fois de la situation socio-\u00e9conomique difficile et des scandales qui r\u00e9voltent les \u00e9lecteurs.\r\nAlain Albinet est journaliste politique au Quotidien r\u00e9gional La Montagne, il esquisse un profil de l'\u00e9lecteur frontiste en Corr\u00e8ze\r\n  0'42''\r\nDes propos recueillis par Nicolas Vultier et \u00e0 7h15 on ira voir de plus pr\u00e8s avec Anouk Henry ce monde rural corr\u00e9zien et ces agriculteurs dont certains disent ouvertement qu'ils voteront Marine Le Pen.\r\n(Br\u00e8ve tennis) Kyrgios le prochain adversaire. il a\u00e9 limin\u00e9 novak djokovic.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-16T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-16T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Homsi, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442423", "ece-8442404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jours de France: la d\u00e9sindustrialisation va-t-elle pousser le Nord vers le protectionnisme?", "id": "sound-FC1FAFDB-D2D9-429C-BCCB-29E3BFDBA5D6", "durationSec": 488, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Picq, Max-Andr\u00e9;Marchand, Fr\u00e9d\u00e9ric\r\nLa r\u00e9gion de Lille a v\u00e9cu des ann\u00e9es tr\u00e8s compliqu\u00e9es depuis l'abandon des bassins miniers. Elle a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la d\u00e9sindustrialisation et la crise migratoire. Le Nord, o\u00f9 le FN d\u00e9passe les 40%, va-t-il r\u00e9sister \u00e0 Marine Le Pen? Interview de Christophe Caron, journaliste \u00e0 La Voix du Nord.\r\n\r\n* * Jours de France: la d\u00e9sindustrialisation va-t-elle pousser le Nord vers le protectionnisme?  \r\nEn direct de Lille : caf\u00e9-Brasserie le Pr\u00e9sident, sur la place Charles de Gaulle .  et caf\u00e9 qui \u00e9tait pr\u00e9destin\u00e9 pour accueillir cette derni\u00e8re \u00e9mission de notre tour de France avant la pr\u00e9sidentielle, premier tour le 23 avril on le rappelle. \r\nCe soir : La France face \u00e0 la tentation protectionniste, faut-il un peu plus de souverainet\u00e9 ? le pays est-il en voie de trumpisation, via le FN de Marine Le Pen ? noter grand d\u00e9bat ce soir avec 3 invit\u00e9s.\r\nMax-Andr\u00e9 Picq : premier adjoint au Maire de Roubais, LR, pro-Fillon\r\nEric Dillies : conseiller municipal et r\u00e9gional FN, secr\u00e9taire d\u00e9partemental du FN pour le nord\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Marchand : Maire d'Hellemmes, En Marche, principal soutien \u00e0 Macron dans le Nord\r\n*** Ariane Hasler : le Nord, r\u00e9gion politiquement tr\u00e8s disput\u00e9e, un des 2 r\u00e9gions ou le FN est arriv\u00e9 en t\u00eate des r\u00e9gionales .\r\n*** d\u00e9sindustrialisation, situation \u00e9co difficile, et \u00e0 cela c'est encore greff\u00e9 le contexte migratoire\r\n*** Relance : on parlait hier soir de l'Etat d'urgence, y'a une certaine nervosit\u00e9 . et on a pu le v\u00e9rifier encore aujourd'hui.\r\n-\tR\u00e9tablir la souverainet\u00e9, c'est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9tablir les fronti\u00e8res . on connait le m\u00eame d\u00e9bat en Suisse. Or contr\u00f4ler les fronti\u00e8res, c'est avant tout pour stopper la migration. Alros cette question : comment construire le France de demain seulement avec des bras fran\u00e7ais ?? histoire des bassins miniers.\r\n-\tFronti\u00e8res, libre-circulation : les suisse ont vot\u00e9 contre en 2014 !! et m\u00eame des lib\u00e9raux en Suisse manifestent ouvertement leurs doutes .\r\n-\tFN : se veut la force protectrice des francais contre les assauts n\u00e9o-lib\u00e9raux de l'UE, notamment sur la protection des travailleurs.\r\n-\tLes Pays-Bas : vote d'hier, message clair contre les extr\u00eames !\r\n-\tLa tentation protectionniste venue des Etats-Unis . Trump voit-il juste, ou faut-il lutter contre \u00e0 tout prix ??\r\n-\tQue peut gagner la France en jouant al carte solitaire, en sortant de l'euro, en s'isolant ??\r\n-\tLa grande absente de ce d\u00e9bat, l'Europe ?? \u00e0 part Macron, dans une moindre mesure Hamon, pas facile d'entendre de vraies propositions sur l'UE . les Allemands eux inquiets face \u00e0 la tenue du d\u00e9bat en France\r\n-\tDifficille de s'enthousiasmer pour l'europe, incapable de parler d'une voix, de se d\u00e9mocratiser, spectacle de divisions et de chacun luttant dans son coin pour ses propres int\u00e9r\u00eats (question migratoire) \r\n-\tSuisse, d\u00e9mocratie directe, conseil f\u00e9d\u00e9ral pour gouverner, f\u00e9d\u00e9ralisme . les gens semblent d\u00e9sabus\u00e9s ici : on n'est pas venu pour pr\u00eacher pour le mod\u00e8le suisse mais est-ce que la France n'est-elle pas arriv\u00e9e \u00e0 la fin d'un cycle, avec cette obsession constante pour la pr\u00e9sidentielle ?? et une d\u00e9fiance toujours plus grande face \u00e0 autorit\u00e9s politiques.\r\n-\tAu  FN : un mod\u00e8le 100% oppos\u00e9 au v\u00f4tre, c'est celui du PS Benoit Hamon. On \u00e9tait hier soir \u00e0 Nice, et - hasard - Benoit Hamon donnait un meeting juste en face du caf\u00e9 de la place Garibaldi ou on \u00e9tait . Ariane Hasler a pu bri\u00e8vement interpeller Benoit Hamon. On l'\u00e9coute et on vous faire r\u00e9agir juste apr\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9gion de Lille a v\u00e9cu des ann\u00e9es tr\u00e8s compliqu\u00e9es depuis l\u2019abandon des bassins miniers. Elle a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la d\u00e9sindustrialisation et la crise migratoire. Le Nord, o\u00f9 le FN d\u00e9passe les 40%, va-t-il r\u00e9sister \u00e0 Marine Le Pen? Interview de Christophe Caron, journaliste \u00e0 La Voix du Nord."], "alternativeTitle": ["Jours de France: la d\u00e9sindustrialisation va-t-elle pousser le Nord vers le protectionnisme? / FOR_2017-03-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467838.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives aux Pays-Bas : Interview de Stefan de Vries, journaliste n\u00e9erlandais et correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AD00E25F-0676-4E97-8377-56A5432CB77E", "thematicGeographicals": ["France", "Pays-Bas"], "durationSec": 1303, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islamophobie", "vie politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "parti politique", "coalition politique", "extr\u00eame droite", "populisme"], "excerpt": "Les N\u00e9erlandais \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes le 15 mars 2017 pour d\u00e9signer les 150 d\u00e9put\u00e9s de leur parlement. Le scrutin \u00e9tait crucial pour mesurer l'avanc\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans le pays et en Europe. C'est finalement le Premier ministre sortant, le lib\u00e9ral Mark Rutte, qui s'est impos\u00e9 face \u00e0 son rival populiste et islamophobe Geert Wilders.", "alternativeExcerpt": ["Les N\u00e9erlandais \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes mercredi pour d\u00e9signer les 150 d\u00e9put\u00e9s de leur parlement. Le scrutin \u00e9tait crucial pour mesurer l'avanc\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans le pays et en Europe. Entretien avec Stefan de Vries, correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4.", "Les N\u00e9erlandais \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes mercredi pour d\u00e9signer les 150 d\u00e9put\u00e9s de leur parlement. Le scrutin \u00e9tait crucial pour mesurer l'avanc\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans le pays et en Europe. Entretien avec Stefan de Vries, correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4.", "Les N\u00e9erlandais \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes mercredi pour d\u00e9signer les 150 d\u00e9put\u00e9s de leur parlement. Le scrutin \u00e9tait crucial pour mesurer l'avanc\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans le pays et en Europe. Entretien avec Stefan de Vries, correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4."], "alternativeTitle": ["Stefan de Vries, journaliste n\u00e9erlandais", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction", "Stefan de Vries, journaliste n\u00e9erlandais / JDM_2017-03-16T07:37:00_l-invite-du-journal", "Stefan de Vries, journaliste n\u00e9erlandais / JDM_2017-03-16T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8442420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste n\u00e9erlandais et correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4", "name": "de Vries, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442420", "ece-8442402"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : No Billag", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48DFCF80-FFA1-4BD6-ACEA-905E3B274F56", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["No Billag", "No Billag / SUPER_2017-03-16T17:10:35_le-supplement-du-nourjal", "No Billag / SUPER_2017-03-16T17:10:35_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428900", "ece-8428892"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : St\u00e9phane Simonazzi, psychiatre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD2160BC-78A2-4AEA-80F2-17A40A5EE26D", "durationSec": 592, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["St\u00e9phane Simonazzi, psychiatre", "St\u00e9phane Simonazzi, psychiatre / RVA3_2017-03-16T07:15:55_l-invite", "St\u00e9phane Simonazzi, psychiatre / RVA3_2017-03-16T07:15:55_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428985", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428985", "ece-8428969"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase Austra", "id": "sound-4688666E-F215-4364-932A-5ADB0BEAAF5C", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Austra"], "thematicThemes": ["musique", "concert", "musique \u00e9lectronique", "pop"], "excerpt": "Austra viendra jouer une poign\u00e9e de morceaux fra\u00eechement sortis de \" Future Politics \", son nouvel album. Un cadeau pour Plein le Poste le jeudi 16 mars, juste avant son concert le soir m\u00eame aux Docks de Lausanne. Le verglas n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi engageant et dansant.\r\nTitres Austra : \"Utopia\" et \"I love you more than you love yourself\"\r\n<http://www.austramusic.com/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 16.03.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-03-16T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 16.03.2017", "Austra en showcase  / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-3", "pl3in le poste / PLP_2017-03-16T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428929", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Austra viendra jouer une poign\u00e9e de morceaux fra\u00eechement sortis de \"Future Politics\", son nouvel album. Un showcase qui pr\u00e9c\u00e9dera de quelques heures son concert aux Docks de Lausanne. Le verglas n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi engageant et dansant."], "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Austra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428929", "ece-8428924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national accepte la r\u00e9forme des retraites de justesse", "id": "sound-DC9DCAC6-53EA-43F7-9E4F-7D425CD51104", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le \"oui\" du Conseil des Etats un peu plus t\u00f4t, le Conseil national a valid\u00e9 jeudi le projet de r\u00e9forme des retraites en atteignant de justesse la majorit\u00e9 requise de 101 voix.\r\n\r\n* * Le Conseil national accepte la r\u00e9forme des retraites de justesse  \r\nRetraites - d\u00e9bat \r\nLe peuple suisse votera donc le 24 septembre prochain. Le sort de la r\u00e9forme est de toute fa\u00e7on li\u00e9 au sort de la hausse de la TVA, qui devra obtenir la double majorit\u00e9. \r\nCommence donc la campagne. Et l'on retrouvera la m\u00eame opposition que lors des d\u00e9bats au Parlement. \r\nIsabelle Moret, CN PLR Vd\r\n-\tProjet a pass\u00e9 une \u00e9tape. PLR reste farouchement oppos\u00e9 \u00e0 ce compromis. Mais Alain Berset a averti ce matin. Sans cette r\u00e9forme, la situation des assurances sociales va m\u00e9chamment se d\u00e9t\u00e9riorer. Il a parl\u00e9 d'un trou de 40 milliards en 2030 pour l'AVS. Et un fonds AVS qui ne couvrirait plus les d\u00e9penses. Ne vaut-il pas mieux dans ces conditions ce compromis\u00a0?\r\n-\tPr\u00eats \u00e0 vous battre contre, quitte \u00e0 perdre la TVA additionnelle de l'AI \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e (ce qui effraie l'\u00e9conomie, co\u00fbts administratifs \u00e9normes de ces changements de TVA) et creuser un trou de 40 milliards\u00a0? \r\n-\tVexation parce que PLR-UDC, qui ont pourtant la majorit\u00e9 au CN, n'ont pas gagn\u00e9\u00a0?\r\n-\tAu fond, \u00e7a vous arrange\u00a0: moins de rentr\u00e9es financi\u00e8res via la TVA. Donc la situation ne sera pas durable. Terreau fertile pour lancer une r\u00e9forme encore plus douloureuse. \r\n-\tDemain, vote final. Un risque que \u00e7a \u00e9choue\u00a0?? \r\n-\t- Vous avez perdu aujourd'hui... vous ferez campagne contre l'objet... avec l'extr\u00eame gauche?\r\n-\t- Peut-on faire mieux que repousser l'\u00e9ch\u00e9ance en mati\u00e8re de retraites... le sujet est tellement sensible...\r\n-\t- Ces 70.- par mois pour toute nouvelle rentre, c'\u00e9tait votre ligne rouge. Mais sans cette mesure, la r\u00e9forme ne passait pas devant le peuple. A quoi bon vous battre \u00e0 ce point-l\u00e0 pour qqch dont le peuple ne veut pas?\r\n-\t- Au PLR, vous avez fait de la r\u00e9forme un objet strat\u00e9gique, c'es-\u00e0-dire que les membres du groupe ne pouvaient pas voter contre la ligne du parti. D\u00e9ni de d\u00e9mocratie?\r\n-\t- J'imagine que vous n'allez pas rester inactifs, PLR et UDC sur ces questions. Vous allez revenir avec certaines propositions... les fameux 67 ans?\r\nC\u00e9dric Wermuth, CN PS Argovie\r\n-\t- Quand un projet passe \u00e0 une voix pr\u00e8s, c'est vraiment un bon projet?\r\n-\tLa droite dit que c'est \u00ab\u00a0ni durable, ni solidaire entre les g\u00e9n\u00e9rations\u00a0\u00bb. deux mots qui pourtant devraient parler \u00e0 la gauche. Vous avez voulu sauver votre ministre\u00a0? \r\n-\tA gauche aussi, il y a de la grogne dans l'air. Une partie des syndicats fait pression pour que le r\u00e9f\u00e9rendum soit lanc\u00e9. En particulier sur la question de l'\u00e2ge de la retraite des femmes, et le prix \u00e0 payer pour les gens. Comment allez-vous tenir vos troupes\u00a0? / unit\u00e9 de fa\u00e7ade\u00a0? lutte fratricide. \r\n-\tR\u00e9sultat du compromis\u00a0: les rentr\u00e9es d'argent via la TVA seront moins importantes que pr\u00e9vu. donc \u00e0 priori, c'est une r\u00e9forme qui ne durera pas. et la suivante risque d'\u00eatre plus douloureuse encore. 67 ans\r\n- Le PS ne s'est-il pas tromp\u00e9 de combat? le projet comprend une hausse de l'\u00e2ge de la retraite pour les femmes, une p\u00e9joration dans le 2\u00e8me pilier... Tout cela avec un maigre bonus de 70 francs \u00e0 l'AVS. C'est encore socialiste?\r\n- Vous allez affronter certaines forces d'extr\u00eame gauche... Vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 cette campagne fratricide... ou camaradicide?\r\n- Cette r\u00e9forme n'est pas vraiment durable - d\u00e9mographie oblige... il faudra r\u00e9empoigner le dossier... ne pouvait-on pas faire mieux...?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le \"oui\" du Conseil des Etats un peu plus t\u00f4t, le Conseil national a valid\u00e9 jeudi le projet de r\u00e9forme des retraites en atteignant de justesse la majorit\u00e9 requise de 101 voix."], "alternativeTitle": ["Le Conseil national accepte la r\u00e9forme des retraites de justesse / FOR_2017-03-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8164850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller National PS AG 2011-", "name": "Wermuth, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "CN PLR VD, Vice-pdte PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : souvenir du premier chauffeur de taxi genevois, 1970. Partie 1", "id": "sound-587CCA6C-9AFE-4B89-B8B0-7535311F46C4", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : souvenir du premier chauffeur de taxi genevois, 1970. Partie 1 / ALA_2017-03-16T15:04:15_archive-souvenir-du-premier-chauffeur-de", "A l'abordage du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429249"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La virginit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6125036C-B1BE-439B-9ED1-58F3FD42989F", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La virginit\u00e9", "La th\u00e9matique - Sexualit\u00e9s - 16.03.2017", "La virginit\u00e9  / RVA3_2017-03-16T08:13:30_la-thematique", "La virginit\u00e9  / RVA3_2017-03-16T08:13:30_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["\"L'\u00e2ge moyen du premier rapport sexuel a tr\u00e8s peu \u00e9volu\u00e9 ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es\": c'est la chronique Sexualit\u00e9s avec Viviane Morey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8428992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428992", "ece-8428973"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les peintures hyperr\u00e9alistes de Pedro Campos", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EAC4465-828F-4C71-A73E-59438E3AEB01", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Remarquez-vous quelque chose de sp\u00e9cial sur ces photos? Et bien ce ne sont tout simplement pas des photos, mais des peintures \u00e0 l'huile r\u00e9alis\u00e9es par Pedro Campos de Madrid. Notre artiste maitrise l'hyperr\u00e9alisme \u00e0 la perfection.", "alternativeExcerpt": ["Remarquez-vous quelque chose de sp\u00e9cial sur ces photos? Et bien ce ne sont tout simplement pas des photos, mais des peintures \u00e0 l'huile r\u00e9alis\u00e9es par Pedro Campos de Madrid. Notre artiste maitrise l'hyperr\u00e9alisme \u00e0 la perfection.", "Remarquez-vous quelque chose de sp\u00e9cial sur ces photos? Et bien ce ne sont tout simplement pas des photos, mais des peintures \u00e0 l'huile r\u00e9alis\u00e9es par Pedro Campos de Madrid. Notre artiste maitrise l'hyperr\u00e9alisme \u00e0 la perfection.", "Remarquez-vous quelque chose de sp\u00e9cial sur ces photos? Et bien ce ne sont tout simplement pas des photos, mais des peintures \u00e0 l'huile r\u00e9alis\u00e9es par Pedro Campos de Madrid. Notre artiste maitrise l'hyperr\u00e9alisme \u00e0 la perfection."], "alternativeTitle": ["Les peintures hyperr\u00e9alistes de Pedro Campos", "Les peintures hyperr\u00e9alistes de Pedro Campos / HAP_2017-03-16T18:10:00_happy-pics", "Les peintures hyperr\u00e9alistes de Pedro Campos / HAP_2017-03-16T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428938", "ece-8428933"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 16.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31B4BB49-3AAB-458F-B983-4F991B11AB8E", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-16T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-16T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428916", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428916", "ece-8428907"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "visualPersons": ["IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "MOURINHO, JOSE"], "id": "asset-1567036", "durationSec": 3381, "mediaType": "video", "title": "UEFA Europa League 2016 - 2017 : AS Roma - Olympique Lyonnais GRAND FORMAT", "visualGeographicals": ["ROME", "MOENCHENGLADBACH", "AMSTERDAM", "BELGIQUE", "MANCHESTER", "AMSTERDAM", "MANCHESTER", "BELGIQUE", "MOENCHENGLADBACH"], "visualCorporations": ["AS ROMA", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "AJAX AMSTERDAM", "MANCHESTER UNITED", "SCHALKE 04", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "ANDERLECHT", "APOEL NICOSIE", "AJAX AMSTERDAM", "MANCHESTER UNITED", "SCHALKE 04", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "ANDERLECHT", "APOEL NICOSIE"], "genres": ["Football enregistrement"], "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Ligue Europa", "Sp\u00e9cial Europa League, matchs retour des huiti\u00e8mes de finale.", "Manchester United - Rostov (1-0) ; Ajax Amsterdam - Copenhague (2-0) ; Anderlecht - Nicosie (1-0) ; B.M\u00f6nchengladbach - Schalke 04 (2-2).", "Besiktas Istanbul - Olympiakos (4-1) ; Krasnodar - Celta Vigo (0-2) ;  KRC Genk - KAA La Gantoise (1-1)."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Ligue Europa", "Sport derni\u00e8re", "Football / Europa League (1/8 finale): r\u00e9sultats de la soir\u00e9e (2)", "Football / Europa League (1/8 finale): AS Rome - Lyon (2-1)", "Football / Europa League (1/8 finale): r\u00e9sultats de la soir\u00e9e (1)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8351825", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351825"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 - play-offs quarts de finale : HC Lugano - Zurich SC match 6", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1585396", "durationSec": 11720, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (PENSION)", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATION", "FISCALIT\u00c9", "MULTINATIONALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "AUTOMOBILE ELECTRIQUE"], "visualPersons": ["CASSIS, IGNAZIO", "BERSET, ALAIN", "NORDMANN, ROGER", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-1583764", "durationSec": 1878, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "CH\u00c2TEAUROUX", "GRAND-SACONNEX, LE", "AIROLO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Acceptation de la r\u00e9forme des retraites: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget \u00e0 Berne", "\u00c9lections aux Pays-Bas: l\u2019analyse d\u2019Isabelle Ory \u00e0 La Haye", "Une enqu\u00eate \u00e9value les habitudes alimentaires des Suisses: les explications de Marie-\u00c9milie Catier", "Rentes AVS: une longue histoire", "\u00c9lections aux Pays-Bas: satisfaction en Europe", "Ed Sheeran: le petit rouquin qui grattait sa guitare devenu star", "Multinationales suisses: plus transparentes", "Bus low cost: amende pour cabotage", "Le Parlement donne son feu vert \u00e0 la r\u00e9forme des retraites", "Alimentation: vivre sans sucre", "Voitures \u00e9lectriques: la course aux r\u00e9seaux de recharge", "Tournoi d'Indian Wells: Federer en pleine forme", "Op\u00e9ration Ch\u00e2teauroux: int\u00e9gration bleu blanc rouge"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352513", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit d\u2019un vote historique, le peuple n\u2019a pas vot\u00e9 en faveur d\u2019une r\u00e9forme concernant les retraites depuis 20 ans.", "Le PVV de Geert Wilders est distanc\u00e9 par Mark Rutte, mais il devient le second parti des Pays-Bas. La gauche travailliste s\u2019effondre et confirme le glissement du pays vers la droite.", "Ed Sheeran est une star de la musique britannique. Il cultive cependant son image de gars normal et accessible.", "Le Conseil des \u00c9tats a adopt\u00e9 jeudi par 40 voix contre 1 un projet d'\u00e9change international d'informations fiscales. C\u2019est la premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019un projet de l\u2019OCDE pour lutter contre l\u2019optimisation fiscale des grandes entreprises.", "Selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports, elle a enfreint les r\u00e8gles. La compagnie de bus low cost aurait laiss\u00e9 des utilisateurs sortir du bus avant leur destination.", "Le Conseil National approuve la r\u00e9forme des retraites par 101 voix contre 91.", "Le r\u00e9gime sans sucre est tr\u00e8s \u00e0 la mode, mais pas forc\u00e9ment sans danger.", "Le march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques se d\u00e9veloppe, mais il implique de voir se multiplier les bornes de recharges.", "Federer a balay\u00e9 Nadal et passe en quarts de finale.", "Immersion dans un quartier populaire de Ch\u00e2teauroux dans lequel la majorit\u00e9 des familles est d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re."], "contributors": {"Envoy\u00e9e sp\u00e9ciale": [{"role": "Duplex La Haye", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "CATIER, Marie-Emilie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352511", "ece-8352513"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623187", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 312, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui \u00e9voque les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et les t\u00e9l\u00e9spectateurs qui en regardent.", "title": "Les s\u00e9ries", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet se moque des personnes qui regardent des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce au th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1559653", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s la directrice du festival FIFDH Isabelle Gattiker, le r\u00e9alisateur Rithy Panh, l'\u00e9crivain Laurent Gaud\u00e9, le com\u00e9dien Laurent Deshusses et la co-\u00e9ditrice de Ours Magazine Lami Damachi au th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nLaurent Deshusses\nLaurent Gaud\u00e9\nRithy Panh\nIsabelle Gattiker", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nLaurent Deshusses\nLaurent Gaud\u00e9\nRithy Panh\nIsabelle Gattiker", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve", "Dans le cadre du Festival du Film et Forum International sur les Droits Humains (FIFDH) et en pr\u00e9sence de sa directrice Isabelle Gattiker, rencontre avec l'\u00e9crivain laur\u00e9at du Prix Goncourt Laurent Gaud\u00e9, le cin\u00e9aste rescap\u00e9 des camps de torture Khmers Rouges Rithy Panh et le com\u00e9dien genevois Laurent Deshusses, \u00e0 l'affiche du \"Bal des Voleurs\" de Jean Anouilh, mis en sc\u00e8ne par Robert Sandoz ...", "Invit\u00e9s :\nLaurent Deshusses\nLaurent Gaud\u00e9\nRithy Panh\nIsabelle Gattiker", "Isabelle Gattiker assiste \u00e0 une repr\u00e9sentation du \"Bal des Voleurs\" de Jean Anouilh au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge, mis en sc\u00e8ne par Robert Sandoz, pi\u00e8ce dans laquelle jouent Laurent Deshusses et Joan Mompart.", "Lami Damachi, qui a fond\u00e9 la revue \"Ours avec sa s\u0153ur\", visite l\u2019exposition \"Exils\" dirig\u00e9e par Rithy Panh, dans le cadre de sa r\u00e9sidence pour le FIFDH.", "Tour d\u2019horizon des parcours de chacun des invit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Toute la noirceur du monde", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Le chroniqueur litt\u00e9raire Jean-Marie F\u00e9lix \u00e9change avec l\u2019\u00e9crivain Laurent Gaud\u00e9", "L\u2019agenda de la semaine de Linn Levy", "Au \"Bal des Voleurs\"", "Rithy Panh parle de son dernier film \"Exil\"", "Visite de l\u2019exposition \"Exils\"", "Pr\u00e9sentation des invit\u00e9s", "Lami Damachi pr\u00e9sente sa revue \"Ours avec sa s\u0153ur\", en vente en Suisse, au Nig\u00e9ria et en Angleterre."], "imageURL": "//www.rts.ch/8403446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352517", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351809", "ece-8351772", "ece-8352517"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9CABINE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1583763", "durationSec": 1107, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: une classe de Bi\u00e8re pr\u00e9sente son film au Festival Cin\u00e9 Jeunesse Suisse", "NE/Candidature dans la course au Conseil d\u2019\u00c9tat: la voix des outsiders", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: le canton de Fribourg mise sur le tourisme alternatif", "VD: le renouvellement du domaine des Diablerets est menac\u00e9 par un autre projet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352524", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une belle surprise pour ces \u00e9coliers s\u00e9lectionn\u00e9s parmi 35 projets et qui se sont lanc\u00e9s un peu par hasard dans la cr\u00e9ation d'un film d'horreur.", "Couleurs locales donne la parole aux candidats des plus petites formations.", "Une d\u00e9marche collaborative bas\u00e9e sur l'\u00e9change et l'authenticit\u00e9 qui permet de tisser des liens entre visiteurs et habitants de la r\u00e9gion.", "Un projet de r\u00e9am\u00e9nagement sur le secteur du Meilleret, en face d'Isenau, qui s'inscrit dans la perspective des Jeux Olympiques de la jeunesse en 2020."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Romont", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351807", "ece-8352522", "ece-8352524"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "GROTTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "PROTECTION DES SITES NATURELS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-1583765", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["INDIAN WELLS", "BURE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Bertrand Bonello pr\u00e9sente son film \u00ab Nocturama \u00bb", "Victoire du lib\u00e9ral Mark Rutte aux Pays-Bas: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory \u00e0 La Haye", "Minimag: la grotte de Milandre a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9e par les travaux sur l\u2019autoroute A16", "Tennis/Indian Wells: Federer et Wawrinka passent en quarts de finale", "Le Conseil national adopte la r\u00e9forme des retraites", "Le Jura boucle ses comptes avec un d\u00e9ficit de 7,4 millions de francs", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Le Conseil national adopte la r\u00e9forme des retraites: l'analyse de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "L\u00e9gislative aux Pays-Bas: Mark Rutte dame le pion \u00e0 Geert Wilders", "Une ann\u00e9e difficile pour le Swatch Group: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9 \u00e0 Bienne", "Le second d\u00e9cret anti-immigration de Trump suspendu par la justice", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352590", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le film est en comp\u00e9tition au FIFDH.", "D\u00e8s le d\u00e9but des travaux, la grotte a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e sous surveillance. Tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement, des mesures ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es quant \u00e0 l\u2019\u00e9tat de l\u2019eau, de l\u2019air et de la roche.", "Roger Federer s\u2019est impos\u00e9 facilement contre Nadal, mais Wawrinka a d\u00fb lutter contre le Japonais Yoshihito Nishioka.", "Le Conseil National a ainsi suivi le Conseil des Etats par 101 voix contre 91.", "Le r\u00e9sultat est jug\u00e9 satisfaisant, gr\u00e2ce notamment au programme d\u2019\u00e9conomies.", "La formation lib\u00e9rale est victorieuse face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite. Malgr\u00e9 tout, elle perd 8 si\u00e8ges au Parlement.", "Un juge f\u00e9d\u00e9ral d\u2019Hawa\u00ef estime que les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident t\u00e9moignent d\u2019une \u00abanimosit\u00e9 religieuse irr\u00e9futable envers les musulmans\u00bb."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex La Haye", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bienne", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352590", "ece-8351860"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1576414", "durationSec": 9583, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 - play-offs quarts de finale : HC Lugano - Zurich SC match 6 ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nLugano - Zurich\nPlayoffs 1/4 de finale. Match 6", "En direct de Lugano", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Lugano - Zurich, Playoffs 1/4 de finale. Match 6", "Playoffs LNA, 1/4 acte VI : Lugano \u2013 Zurich 2-1, 23e P. Thoresen", "Playoffs LNA, 1/4 acte VI : Lugano \u2013 Zurich 2-0, 13e J. Vauclair", "Playoffs LNA, 1/4 acte VI : Lugano \u2013 Zurich 1-0,  13e D. B\u00fcrgler"], "imageURL": "//www.rts.ch/8465044.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8351831", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PELLETIER, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351831"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 128", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1580494", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-15T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Dominique vs Anita (JU)"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352571", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352569", "ece-8352571"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 73", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541303", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-03-15T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "73", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8350381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur les maladies nosocomiales", "id": "sound-1FC091A3-53D9-4CE8-8F78-383FDB0D391B", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les maladies nosocomiales sont un v\u00e9ritable fl\u00e9au de sant\u00e9 publique. D'o\u00f9 viennent-elles et comment peuvent-elles se transmettre dans un syst\u00e8me hospitalier pourtant tr\u00e8s performant? Est-il possible de les \u00e9liminer? L'\u00e9mission \"36.9\u00b0\" (RTS Un) se penche sur ces h\u00f4pitaux et ces soignants qui peuvent aussi nous rendre malades. Pr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["Les maladies nosocomiales sont un v\u00e9ritable fl\u00e9au de sant\u00e9 publique. D'o\u00f9 viennent-elles et comment peuvent-elles se transmettre dans un syst\u00e8me hospitalier pourtant tr\u00e8s performant? Est-il possible de les \u00e9liminer? L'\u00e9mission \"36.9\u00b0\" (RTS Un) se penche sur ces h\u00f4pitaux et ces soignants qui peuvent aussi nous rendre malades. Pr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur les maladies nosocomiales / CQFD_2017-03-15T10:04:15_chronique", "CQFD du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Billet d'humeur de Blaise Bersinger : Nicola Sturgeon", "id": "sound-9223592C-B7F7-4F5B-BECA-38417777A308", "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Billet d'humeur de Blaise Bersinger : Nicola Sturgeon / ALA_2017-03-15T15:04:15_billet-d-humeur-de-blaise-bersinger-nico", "A l'abordage du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426674"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"salut les amoureux\" remix ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EFD8FE3-A329-4269-9948-395DC2F5E7DE", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-15T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-15T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426335", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426335", "ece-8426332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Yasmine Char", "id": "sound-CD117A4C-4EAC-4C51-9F83-4B4AC789BF3E", "durationSec": 753, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nYasmine Char, auteure de \"La main de Dieu\" et du \"Palais des autres jours\" parus chez Gallimard, noirci ses cahiers la nuit et dirige le th\u00e9\u00e2tre l'Octogone de Pully le jour. \r\nN\u00e9e au Liban, elle a v\u00e9cu dans Beyrouth en guerre avant de s'installer en Suisse, \u00e0 24 ans. Trente ann\u00e9es ont pass\u00e9 et aujourd'hui, \u00e0 l'aube de ses 54 printemps, elle est une femme puissante dont l'intensit\u00e9 du regard n'a d'\u00e9gal que son urgence de vivre.", "alternativeExcerpt": ["Yasmine Char, auteure de \"La main de Dieu\" et du \"Palais des autres jours\" parus chez Gallimard, noirci ses cahiers la nuit et dirige le th\u00e9\u00e2tre l'Octogone de Pully le jour. \nN\u00e9e au Liban, elle a v\u00e9cu dans Beyrouth en guerre avant de s'installer en Suisse, \u00e0 24 ans. Trente ann\u00e9es ont pass\u00e9 et aujourd'hui, \u00e0 l'aube de ses 54 printemps, elle est une femme puissante dont l'intensit\u00e9 du regard n'a d'\u00e9gal que son urgence de vivre."], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Yasmine Char / ALA_2017-03-15T15:04:15_dans-les-yeux-de-yasmine-char", "A l'abordage du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426682"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le monsieur \u00e0 qui on a envie de faire des bisous du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-797052F0-268C-422D-A8E2-32361716F083", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le monsieur \u00e0 qui on a envie de faire des bisous du jour", "Le monsieur \u00e0 qui on a envie de faire des bisous du jour / RVA3_2017-03-15T06:40:05_le-x-du-jour", "Le monsieur \u00e0 qui on a envie de faire des bisous du jour / RVA3_2017-03-15T06:40:05_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426363", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426363", "ece-8426345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-15C9387F-CE73-4A7A-A3D0-3262FC0164C8", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C\u00e9cile Gu\u00e9rin pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Un champignon rarissime\", \"Des larves qui se d\u00e9placent au m\u00e9thane\", \"Le bourdon, roi de la pollinisation\" et \"La voracit\u00e9 des araign\u00e9es\".", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9cile Gu\u00e9rin pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Un champignon rarissime\", \"Des larves qui se d\u00e9placent au m\u00e9thane\", \"Le bourdon, roi de la pollinisation\" et \"La voracit\u00e9 des araign\u00e9es\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2017-03-15T10:04:15_actu", "CQFD du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-093C490B-FF96-45E4-9557-7464F249E561", "durationSec": 937, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale PDC, en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des transports, de l'\u00e9nergie et de la communication (DETEC), pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2017;Travis Tygart,directeur de l'Agence am\u00e9ricaine antidopage;Roth Steve;Ga\u00e9tan Haas, hockeyeur attaquant biennois;Sillig, Lucia\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/PREVOYANCE VIELLESSE) C'est le compromis de la derni\u00e8re chance...pour nos retraites...\r\nLa conf\u00e9rence de conciliation a donc choisi hier soir la solution des Etats...\r\nUn bonus de 70 francs pour tous les nouveaux retrait\u00e9s. \r\n14 voix pour...12 contre...\r\nC\u00f4t\u00e9 financement, c'est la version du National qui a \u00e9t\u00e9 retenue....\r\n...la TVA sera relev\u00e9e de 0,6 point...pas pluS.\r\nReste maintenant \u00e0 soumettre ce compromis au Parlement...\r\npour un dernier vote demain...\r\nAlexandra Richard...quelles sont ses chances d'\u00eatre accept\u00e9?\r\n((C'est un compromis, en apparence \u00e9quilibr\u00e9: les 70 francs des Etats, la part de TVA du National. Chacun a fait un pas. A priori, pos\u00e9 ainsi, le projet part gagnant. Mais hier soir, la porte s'est referm\u00e9e sur des insatisfactions. Pour la droite (PLR et UDC), le mod\u00e8le de compensation, via l'AVS plut\u00f4t que le 2\u00e8me pilier, \u00e9tait le point le plus important. En plus, le projet lui semble bancal: on augmente les d\u00e9penses en gardant le m\u00eame financement. La conseill\u00e8re nationale PLR Isabelle Moret va d'ailleurs recommander \u00e0 son parti de refuser encore une fois le projet en bloc ce jeudi.))\r\nCC: Du coup Alexandra...pas s\u00fbr que ce compromis parvienne \u00e0 rassembler une majorit\u00e9....\r\n((Oui, d'autant plus qu'il faut r\u00e9unir la majorit\u00e9 qualitif\u00e9e pour passer l'obstacle du frein aux d\u00e9penses: 101 voix, des oui nets. Lundi, au National, il n'y avait que 91 voix favorables. Le calcul est vite fait. Il faudra en d\u00e9crocher 20 de plus. Tr\u00e8s difficile donc. Mais pas exclu. Parce que ce qui sera alors en jeu, et c'est la grande diff\u00e9rence avec les d\u00e9bats pr\u00e9c\u00e9dents, cette fois-ci, c'est accepter le compromis ou jeter la r\u00e9forme. Et \u00e0 cet instant-l\u00e0, le vote sera plus personnel, il peut transgresser l'avis du parti. Les paysans, par exemple, qui pour la grande majorit\u00e9 n'ont pas de deuxi\u00e8me pilier et sont tent\u00e9s par les 70 francs de bonus \u00e0 l'AVS, ou ceux encore qui voient une urgence \u00e0 r\u00e9former le 2e pilier... Des voix dissidentes ici ou l\u00e0 qui peuvent faire pencher la balance.))\r\nAlexandra Richard....correspondante au Palais F\u00e9d\u00e9ral....\r\nPour rappel qu'il suffit que l'une des deux chambres refuse ce compromis...pour enterrer toute la r\u00e9forme des retraites...on suivra \u00e9videmment ce vote...demain au Etats puis au National. \r\n((Le pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence de conciliation Konrad Graber pense lui que dans 2 jours la vapeur sera dissip\u00e9e...les \u00e9lus moins f\u00e2ch\u00e9s))\r\n(03/SERVICE PUBLIC/ ITW LEUTHARD-REPRIS 22H30) ***On reste \u00e0 Berne...o\u00f9 il \u00e9tait question de service public hier...La SSR ne sera, \u00e0 priori, pas mise sous tutelle du Parlement...\r\nNon...puisqu'il n'aura pas son mot \u00e0 dire sur la concession de la SSR. \r\nLe national a refus\u00e9 de lui accorder davantage de comp\u00e9tences...dans l'octroi de la concession....C'est ce que souhaitaient l'UDC, les Verts Lib\u00e9raux et une petite majorit\u00e9 du PLR...\r\nMais le d\u00e9bat n'est pas clos pour autant...durant la prochain session il sera notamment question de prix de la redevance...\r\nDoris Leuthard...ministre en charge du dossier...\r\n  MAG 41\"\r\n...Doris Leuthard avec Thibaut Schaller.\r\nProchaine \u00e9tape: la discussion sur l'initiative No Billag...au national...\r\npuis des motions qui visent entre autre Option Musique...\r\n(BREVE FEMMES DANS COMMUNES) Syndic...\r\nUn mot qui se d\u00e9cline bien plus souvent au masculin qu'au f\u00e9minin en Suisse...\r\nSeul 15,3% des 769 ex\u00e9cutifs communaux de suisse romande sont dirig\u00e9s par des femmes! \r\nr\u00e9sultat d'une enqu\u00eate publi\u00e9e ce matin sur notre site...rtsinfo.ch...\r\n((\u00e7a peut para\u00eetre peu...et pourtant c'est d\u00e9j\u00e0 beacoup pluS qu'il y a 20 ans...))\r\n\u00e0 l'\u00e9poque on ne trouvait que 8% de femmes dans les conseils communaux...tous niveaux confondus.\r\nalors aujourd'hui vou vous demandez peut-\u00eatre qui est le plus mauvais \u00e9l\u00e8ve de la classe?\r\n...\r\nLe Valais avec 9,5% de pr\u00e9sidente de communes.\r\n***et le meilleur?\r\nGen\u00e8ve, 31% de femmes \u00e0 la t\u00eate des ex\u00e9cutifs!\r\nune sacr\u00e9e diff\u00e9rence...t\u00e9moignages et d\u00e9tails sur rtsinfo.ch\r\n(D2/DOPAGE) Une accusation \u00e0 pr\u00e9sent. elle \u00e9mane de l'homme qui a fait tomber Lance Armonstrong...\r\nJ'ai nomm\u00e9 Travis Ty-gart...le c\u00e9l\u00e8bre patron de l'agence am\u00e9ricaine anti-dopage...l'USADA...\r\nIl affirme que l'agence mondiale antidopage manque cruellement d'ind\u00e9pendance! \r\nTravis Tygart l'a dit hier sur les bords du L\u00e9man...plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Lausanne...pendant le symposium annuel de l'AMA..l'agance mondial anti-dopage.\r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  MAG 1'34\"\r\nsymposium de l'Ama qui se termine aujourd'hui....\r\n(09/PAYS-BAS/PA) Eux votent aujourd'hui. Les N\u00e9erlandais doivent \u00e9lire 150 nouveaux d\u00e9put\u00e9s. et LA question qui est sur toute les l\u00e8vres c'est : quel score fera le Parti de la libert\u00e9 de Geert Wilders?\r\nLes sondages lui accordent environ un suffrage sur cinq.\r\nAlain Franco est \u00e0 Amsterdam.\r\n  MAG 1'02\"\r\nouverture des bureaux de vote dans une heure et demi...r\u00e9sultat en soir\u00e9e.\r\n(26/FRANCE RP) qui a dit: Dans cette campagne les balles volent bas et cela ne me d\u00e9plait pas d\u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des vrais chasseurs...\r\n***Fran\u00e7ois Fillon peut-\u00eatre???\r\nbingo. le candidat de la droite l'a dit hier devant des chasseurs...qu'il rencontrait pour sa campagne...\r\nFran\u00e7ois Fillon qui a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 hier dans l'affaire des emplois fictifs pr\u00e9sum\u00e9s...\r\nUne premi\u00e8re dans l'histoire de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. \r\njamais un candidat majeur n'avait \u00e9t\u00e9 mis en examen. \r\nmais le jour d'apr\u00e8s.... rien n'a chang\u00e9...\r\nRomain Bardet vous avez parcouru la presse de l'Hexagone...ce matin cette mise en examen ne sonne pas comme un coup de tonnerre. \r\nFillon mis en examen: le show continue titre Lib\u00e9ration. L'annonce \u00e9tait attendue et le candidat a repris aussitot sa folle campagne m\u00eame si plusieurs de ses soutiens doutent de sa victoire. \r\nUn inculpation..historique...et des affaire qui \u00e9claboussent fillon mais pas seulement.... ses adversaire aussi . Ce qui fait dire \u00e0 l'\u00e9ditorialiste du monde que cette campagne....on l'attend. Pour l'heure on tourne en rond...comme les personnages de Beckette dans \"en attendant Godot\". Mais fillon peut r\u00e9chaper \u00e0 cette temp\u00eate. Il a prouv\u00e9 son obstination. Mais a quel prix? Un parti...les R\u00e9publicain....traumatis\u00e9 et une \u00e9quipe aux abois. \r\nCC: Les d\u00e9gats politiques....sont d\u00e9j\u00e0 derri\u00e8re Fillon\r\nC'est le figaro qui l'\u00e9crit. Sa mise en examen demeure un boulet, mais n'est plus une \u00e9paie de Damocl\u00e8s. Elle avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e, programm\u00e9e anticip\u00e9e. Les sondages le montrent...le potentiel \u00e9lectorat du candidat n'est plus entam\u00e9 par chaque nouvel \u00e9pisode.\r\nM\u00eame analyse du c\u00f4t\u00e9 des Echos. Fillon mis en examen et alors? ecrit le quoptidien \u00e9conomique. Ce \"et alors\" lanc\u00e9 hier par les proches de fillon.. Fillon fait le pari que la crise est derri\u00e8re lui. Il mise sur son projet...esp\u00e9rant que les Fran\u00e7ais, lass\u00e9s par les affaires...suivront.s\r\nMais l'histoire retiendra tout de m\u00eame ce 14 mars 2017...un candidat pour la premi\u00e8re fois a \u00e9t\u00e9 mis en examen \u00e0 quartante jour du scrutin \u00e9crit ouest france. Cela nourrit encore le discr\u00e9dit des politiques en g\u00e9n\u00e9ral. Mais aussi des juges...et des m\u00e9dias. La droite est r\u00e9duite \u00e0 sauver les meubles. Un Dallas politique qui continue de polluer la campagne en rendant les programmes inaudibles.\r\n(br\u00e8cve france) des ennuis judiciaire...Marine le Pen en a aussi...la candidate du FN est sous le coup de deux proc\u00e9dures fiscales, selon le journal Le Monde. Elle aurait sous-\u00e9valu\u00e9 son patrimoine immobiolier pour \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t sur la fortune. \r\ndans le viseur du fisc, un manoire de la banlieu parisienne...qui n'aurait pas autant de valeur que \u00e7a selon les le Pen car infest\u00e9v de termites.\r\nEt Emmnauel Macron...pourrait \u00eatre \u00e9clabouss\u00e9 \u00e0 distance par une autre affaire.\r\nle parquet de Paris a ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour favoritisme portant sur l'organisation d'une soir\u00e9e de promotion des start-ups fran\u00e7aises, \u00e0 Las Vegas, en janvier 2016. Emmanuel Macron avait \u00e9t\u00e9 la \"vedette\" de cet \u00e9v\u00e9nement. Cette proc\u00e9dure ne vise pas le chef du mouvement \"En Marche!\", qui avait alors rencontr\u00e9 des entrepreneurs, mais \"est susceptible de mettre en cause\" l'organisme de promotion Business France et l'agence Havas, responsables de l'organisation,\r\n(Br\u00e8ve bus) \"Il faut sortir de l'opposition gentils CFF contre m\u00e9chants caristes\"\r\nles mots de Philippe Nantermod...\r\nLe national a adopt\u00e9 hier la motion du PLR Valaisan qui veut lib\u00e9raliser le march\u00e9 des bus longues distances...\r\nSon id\u00e9e: proposer une alternative au rail et si possible faire baisser les prix...\r\nLa gauche y voit une concurrence pour les CFF...\r\net une mauvaise nouvelle pour l'environnement. \r\nAu tour des Etats de se prononcer.\r\n(Br\u00e8ve tennis) \r\n(22/PLAY OFF BERNE BIENNE/ITW HAAS) Il n'y a plus d'\u00e9quipe romande en course pour le titre de champion suisse de hockey sur glace. Apr\u00e8s Gen\u00e8ve-Servette et Lausanne, c'est Bienne qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 hier soir (mardi). Les Seelandais ont perdu 4 \u00e01 \u00e0 Berne, qui remporte la s\u00e9rie quatre victoire \u00e0 une.\r\nUne fin de match pleine d'\u00e9motions pour Ga\u00e9tan Haas... puisque l'attaquant biennois portera le maillot bernois la saison prochaine... \r\n  SON 0'47''\r\nGa\u00e9tan Haas avec Steve Roth.\r\n(25/RECHAUFFEMENT CLIMATIQUE- ALLERGIES/PA) Sortez vos mouchoirs, la saison des pollens est ouverte. Aujourd'hui, pr\u00e8s d'un Suisse sur 5 souffre de rhume des foins, et \u00e7a va probablement encore empirer, \u00e0 cause du r\u00e9chauffement climatique. Une \u00e9tude europ\u00e9enne estime que le nombre de personnes allergiques pourrait doubler dans les d\u00e9cennies \u00e0 venir, Lucia Sillig...\r\n  MAG 45\"\r\n((Pour se faire une id\u00e9e de l'impact du r\u00e9chauffement climatique, les chercheurs se sont concentr\u00e9s sur l'ambroisie.\r\nUne plante hautement allerg\u00e8ne qui provoque toutes sortes de sympt\u00f4mes - de la rhinite \u00e0 la conjonctivite, en passant par des crises d'asthme.\r\nCette plante se r\u00e9pand actuellement en Europe, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la hausse des temp\u00e9ratures.\r\nEt puis... quand il fait plus chaud, les plantes fleurissent plus t\u00f4t - ce qui fait que la saison des pollens s'allonge - et elles produisent aussi plus de pollen. Du coup, les gens sont davantage expos\u00e9s et deviennent plus sensibles, avec des sympt\u00f4mes aggrav\u00e9s.\r\nActuellement, en Europe, 33 millions de personnes sont sensibilis\u00e9es au pollen d'ambroisie. \r\nEt d'apr\u00e8s l'\u00e9tude, ce chiffre pourrait plus que doubler, et passer \u00e0 77 millions d'ici la moiti\u00e9 du si\u00e8cle, puisque qu'\u00e0 part la Scandinavie ou la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique, cette plante est en voie de coloniser \u00e0 peu pr\u00e8s tout le continent.))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Le soleil sera encore tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux aujourd'hui... Malgr\u00e9 quelques voiles de nuages \u00e9lev\u00e9s... \r\nIl fait encore frais ce matin en plaine, 2 degr\u00e9s au minimum... Mais il va faire jusqu'\u00e0 19 degr\u00e9s cet apr\u00e8s midi! 16 en moyenne... et 6 \u00e0 2000 m\u00e8tres...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(ECOSSE SONDAGE) \r\n(TRUMP IMPOTS) \r\n(Br\u00e8ve hockey) \r\n(Br\u00e8ve fin) Hockey sur glace, Berne s'est qualifi\u00e9 pour les demi-finales des play off pour le titre en battant Bienne 4 \u00e0 1. \r\nLes Champions de Suisse remportent la s\u00e9rie quatre victoires \u00e0 une.\r\nLugano s'est impos\u00e9 2 \u00e0 1 \u00e0 Zurich et prend l'avantage 3 \u00e0 2 dans la s\u00e9rie.\r\nDans le tour de rel\u00e9gation,\r\nFribourg-Gott\u00e9ron s'est impos\u00e9 \u00e0 Langnau 4 \u00e0 3 apr\u00e8s prolongation.\r\nAmbri-Piotta a battu Kloten 3 \u00e0 2.\r\nExit La Chaux-de-Fonds et Ajoie, en Ligue nationale B\r\nLa Chaux-de Fonds a perdu 2 \u00e0 1 contre Rapperswil.\r\nAjoie a \u00e9t\u00e9 battu 3 \u00e0 1 \u00e0 Langenthal.\r\nRapperswil et Langenthal s'adjugent leurs s\u00e9ries 4 \u00e0 1 et joueront donc la finale de Ligue nationale B.\r\nFootball,\r\nLa Juventus et Leicester se sont qualifi\u00e9s pour les quarts de finale de la Ligue des Champions.\r\nD\u00e9j\u00e0 vainqueurs 2 \u00e0 0 au match aller, les Italiens se sont encore impos\u00e9s 1 \u00e0 0 hier soir.\r\nLeicester avait perdu 2 \u00e0 1 \u00e0 l'aller, mais s'est impos\u00e9 2 \u00e0 0 sur son terrain.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-15T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-15T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442020", "ece-8442002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : avis des paysans suisses sur l'heure d'\u00e9t\u00e9, 1981", "id": "sound-F62A4FA0-DCB6-443A-8E44-4974DE1CE020", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : avis des paysans suisses sur l\u02b9heure d\u02b9\u00e9t\u00e9, 1981 / ALA_2017-03-15T15:04:15_archive-avis-des-paysans-suisses-sur-l-h", "A l'abordage du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\u00c9lections l\u00e9gisltatives aux Pays-Bas. Comment expliquer le ph\u00e9nom\u00e8ne du Parti de la Libert\u00e9 de l'islamophobe et anti-europ\u00e9en Geert Wilders ?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E9961F2D-A32E-4AEB-BD2A-497FB9B888C2", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 525, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["populisme", "vie politique", "islamophobie", "nationalisme", "parti politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Les N\u00e9erlandais \u00e9lisent le 15 mars 2017 les 150 d\u00e9put\u00e9s de la chambre basse de leur parlement. Ce vote m\u00e8nera in fine \u00e0 la formation d'un nouveau gouvernement. Quel sera le score du Parti de la Libert\u00e9 de l'islamophobe et anti-europ\u00e9en Geert Wilders? Les sondages lui accordent un suffrage sur cinq.", "alternativeExcerpt": ["Les N\u00e9erlandais \u00e9lisent ce mercredi les 150 d\u00e9put\u00e9s de la chambre basse de leur parlement. Ce vote m\u00e8nera in fine \u00e0 la formation d'un nouveau gouvernement. Quel sera le score du Parti de la Libert\u00e9 de l\u2019islamophobe et anti-europ\u00e9en Geert Wilders? Les sondages lui accordent un suffrage sur cinq."], "alternativeTitle": ["Comment expliquer le ph\u00e9nom\u00e8ne Geert Wilders aux Pays-Bas? / TUM_2017-03-15T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8459389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8449449", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du parti de la Libert\u00e9 pour les retrait\u00e9s 50+", "name": "Koopman, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "ancien journaliste et essayiste", "name": "Ter Steege, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du quotidien hollandais NRC Handelsblad", "name": "Vandermeersch, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Amsterdam", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8449444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - La peste porcine africaine fragilise le secteur agricole letton", "id": "sound-558B018B-0473-4481-8576-20E9240A2785", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vitureau\r\nLa peste porcine africaine s\u00e9vit en Lettonie depuis 2014. Malgr\u00e9 les mesures sanitaires, cette maladie hautement contagieuse pour le b\u00e9tail ne parvient toujours pas \u00e0 \u00eatre \u00e9radiqu\u00e9e et deux tiers du territoire letton est d\u00e9sormais touch\u00e9, fragilisant ainsi le secteur agricole.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - La peste porcine africaine fragilise le secteur agricole letton Vues d'Europe en Lettonie. Marielle Vitureau\r\n MAG 1'28\"\r\n((Plus de 13 000 porcs abattus durant les deux premiers mois de l'ann\u00e9e 2017. C'est la cons\u00e9quence de la peste porcine africaine qui s\u00e9vit en Lettonie depuis 2014. Arriv\u00e9e par l'Est, par la Bi\u00e9lorussie et transmise principalement par les sangliers, elle a touch\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e deux grands \u00e9levages provoquant l'abattage du cheptel entier. Malgr\u00e9 les mesures sanitaires, les mesures de confinement, l'implication des chasseurs, cette maladie b\u00e9nigne pour l'homme, mais hautement contagieuse pour le b\u00e9tail ne parvient toujours pas \u00e0 \u00eatre \u00e9radiqu\u00e9e. \r\nDeux tiers du territoire letton est d\u00e9sormais touch\u00e9 par l'\u00e9pizootie.\r\nD\u00e9j\u00e0 secou\u00e9 par l'embargo russe, la peste porcine africaine vient fragiliser encore plus le secteur agricole letton. Il emploie pr\u00e8s de 8% des actifs. Tr\u00e8s traditionnelles en Lettonie, la cons\u00e9quence de la peste porcine africaine a \u00e9t\u00e9 la chute des exportations de viande de porc. elles ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9es par trois entre 2013 et 2015.\r\nDepuis l'apparition de l'\u00e9pid\u00e9mie, le gouvernement letton a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pens\u00e9 plus de 13 millions d'euros pour tenter de l'\u00e9radiquer et aider la fili\u00e8re porcine \u00e0 se remettre de cette h\u00e9morragie.\r\nMais la gu\u00e9rison semble encore tr\u00e8s loin. Certaines r\u00e9gions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es en \u00e9tat d'urgence jusqu'au mois d'avril par le gouvernement. Dans la presse lettonne, les \u00e9leveurs se disent d\u00e9sempar\u00e9s par la situation. Les deux \u00e9levages touch\u00e9s par l'abattage massif avaient investi des sommes importantes dans du mat\u00e9riel g\u00e9n\u00e9tique. Une situation d'autant plus d\u00e9sesp\u00e9rante que le march\u00e9 du porc se porte bien en Europe, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la demande chinoise.))", "alternativeExcerpt": ["La peste porcine africaine s\u00e9vit en Lettonie depuis 2014. Malgr\u00e9 les mesures sanitaires et de confinement, cette maladie hautement contagieuse pour le b\u00e9tail ne parvient toujours pas \u00e0 \u00eatre \u00e9radiqu\u00e9e et deux tiers du territoire letton est d\u00e9sormais touch\u00e9, fragilisant ainsi le secteur agricole.", "La peste porcine africaine s\u00e9vit en Lettonie depuis 2014. Malgr\u00e9 les mesures sanitaires, cette maladie hautement contagieuse pour le b\u00e9tail ne parvient toujours pas \u00e0 \u00eatre \u00e9radiqu\u00e9e et deux tiers du territoire letton est d\u00e9sormais touch\u00e9, fragilisant ainsi le secteur agricole.", "La peste porcine africaine s\u00e9vit en Lettonie depuis 2014. Malgr\u00e9 les mesures sanitaires, cette maladie hautement contagieuse pour le b\u00e9tail ne parvient toujours pas \u00e0 \u00eatre \u00e9radiqu\u00e9e et deux tiers du territoire letton est d\u00e9sormais touch\u00e9, fragilisant ainsi le secteur agricole."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - La peste porcine africaine fragilise toujours plus le secteur agricole letton", "Vues d'Europe - La peste porcine africaine fragilise le secteur agricole letton / JDM_2017-03-15T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - La peste porcine africaine fragilise le secteur agricole letton / JDM_2017-03-15T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8462680.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442031", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Vitureau, Marielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442031", "ece-8442014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy : - \"The Wall\", Pink Floyd ", "id": "sound-10F449B9-9FE2-4DB7-9C78-23BBF1C70CFE", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandra Lamy, com\u00e9dienne fran\u00e7aise\r\n- \"The Wall\", Pink Floyd \r\n- \"Dear father\", Neil Diamond \r\n- \"Roxanne\", The Police\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy : - \"The Wall\", Pink Floyd  (MP3/15.03/ ALEXANDRA LAMY EP3) MP3 ALEXANDRA LAMY, semaine du 13 au 17 MARS\r\nCom\u00e9dienne dans l'\u00e2me depuis l'enfance...\r\nDans son village du sud de la France, petite, Alexandra Lamy invente des sc\u00e8nes, s'amuse, joue...\r\nElle raconte, dans MP3...\r\n  MAG 5'46\" - (( Fin de parole: 3'23))\r\nMERCREDI ... des musiques en boucle pour s'envoler\r\n-\tPink Floyd\u00a0: The Wall .. improvisation\r\n-\tNeil Diamond\u00a0: Dear Father\r\n-\tPolice\u00a0: Roxanne", "alternativeExcerpt": ["- \"The Wall\", Pink Floyd - \"Dear father\", Neil Diamond - \"Roxanne\", The Police", "- \"The Wall\", Pink Floyd \n- \"Dear father\", Neil Diamond \n- \"Roxanne\", The Police", "- \"The Wall\", Pink Floyd \n- \"Dear father\", Neil Diamond \n- \"Roxanne\", The Police"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy / JDM_2017-03-15T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy / JDM_2017-03-15T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451093.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442035", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442035", "ece-8442017"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Une pendule, des rideaux, une table et une chaise \u00e0 bascule,. : -\"Le Rideau de ma voisine\" d'Alfred de Musset", "id": "sound-927557E9-E94F-4F08-AF90-94309B7A96F8", "durationSec": 3408, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\"Le Rideau de ma voisine\" d'Alfred de Musset\r\n-\"Spiritisme\" de Marcel Schwob \r\n-\"La pendule\" de Raoul Ponchon\r\n-\"Un million dans un po\u00eale\" d'Etienne Eggis\r\n-\"La chaise \u00e0 bascule\" de Ren\u00e9e Vivien\r\n\r\n* * -\"Le Rideau de ma voisine\" d'Alfred de Musset\r\n-\"Spiritisme\" de Marcel Schwob \r\n-\"La pendule\" de Raoul Ponchon\r\n-\"Un million dans un po\u00eale\" d'Etienne Eggis\r\n-\"La chaise \u00e0 bascule\" de Ren\u00e9e Vivien", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.03.2017", "Une pendule, des rideaux, une table et une chaise \u00e0 bascule,\u2026 / REVE_2017-03-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.03.2017", "Une pendule, des rideaux, une table et une chaise \u00e0 bascule,\u2026 / REVE_2017-03-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-\"Le Rideau de ma voisine\" d\u2019Alfred de Musset\n-\"Spiritisme\" de Marcel Schwob \n-\"La pendule\" de Raoul Ponchon\n-\"Un million dans un po\u00eale\" d\u2019Etienne Eggis\n-\"La chaise \u00e0 bascule\" de Ren\u00e9e Vivien", "-\"Le Rideau de ma voisine\" d\u2019Alfred de Musset\n-\"Spiritisme\" de Marcel Schwob \n-\"La pendule\" de Raoul Ponchon\n-\"Un million dans un po\u00eale\" d\u2019Etienne Eggis\n-\"La chaise \u00e0 bascule\" de Ren\u00e9e Vivien"], "imageURL": "//www.rts.ch/4576518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426641", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426641", "ece-8426640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Suivi Cha\u00eene su Bonheur: Cour \u00e0 Coeur", "id": "sound-DF2FBAA9-6E98-4535-A772-A7798B581014", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nLes promesses de dons r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition de Cour \u00e0 Cour qui s'est tenue du 17 au 23 d\u00e9cembre 2016 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9es et le total d'argent r\u00e9colt\u00e9 atteint aujourd'hui plus de 1'400'000 francs. La forte mobilisation des Romands pour contrer la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse a \u00e9t\u00e9 fortement r\u00e9compens\u00e9e. Ces dons seront utilis\u00e9s pour moiti\u00e9 sous forme de coups de pouce financiers destin\u00e9s \u00e0 des personnes qui vivent dans la pr\u00e9carit\u00e9 et l'autre moiti\u00e9 financera des projets de r\u00e9insertion socioprofessionnelle pour les jeunes en rupture, que la Fondation a par ailleurs d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 financer \u00e0 hauteur de 100'000 francs. A ce jour, la Cha\u00eene du Bonheur a soutenu 112 m\u00e9nages pour un montant de 123'518 francs. L'essentiel des d\u00e9penses couvre des frais de sant\u00e9 et de logement pour des familles vivant dans la pr\u00e9carit\u00e9. Plusieurs projets sont en cours d'analyse et seront financ\u00e9s dans le courant de cette ann\u00e9e.\r\n\r\n* * Les promesses de dons r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition de Cour \u00e0 Cour qui s'est tenue du 17 au 23 d\u00e9cembre 2016 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9es et le total d'argent r\u00e9colt\u00e9 atteint aujourd'hui plus de 1'400'000 francs. La forte mobilisation des Romands pour contrer la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse a \u00e9t\u00e9 fortement r\u00e9compens\u00e9e. Ces dons seront utilis\u00e9s pour moiti\u00e9 sous forme de coups de pouce financiers destin\u00e9s \u00e0 des personnes qui vivent dans la pr\u00e9carit\u00e9 et l'autre moiti\u00e9 financera des projets de r\u00e9insertion socioprofessionnelle pour les jeunes en rupture, que la Fondation a par ailleurs d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 financer \u00e0 hauteur de 100'000 francs. A ce jour, la Cha\u00eene du Bonheur a soutenu 112 m\u00e9nages pour un montant de 123'518 francs. L'essentiel des d\u00e9penses couvre des frais de sant\u00e9 et de logement pour des familles vivant dans la pr\u00e9carit\u00e9. Plusieurs projets sont en cours d'analyse et seront financ\u00e9s dans le courant de cette ann\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 15.03.2017", "Suivi Cha\u00eene su Bonheur: C\u0153ur \u00e0 Coeur / CPT_2017-03-15T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 15.03.2017", "Suivi Cha\u00eene su Bonheur: C\u0153ur \u00e0 Coeur / CPT_2017-03-15T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Les promesses de dons r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition de C\u0153ur \u00e0 C\u0153ur qui s'est tenue du 17 au 23 d\u00e9cembre 2016 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9es et le total d\u2019argent r\u00e9colt\u00e9 atteint aujourd\u2019hui plus de 1\u2019400'000 francs. La forte mobilisation des Romands pour contrer la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse a \u00e9t\u00e9 fortement r\u00e9compens\u00e9e. Ces dons seront utilis\u00e9s pour moiti\u00e9 sous forme de coups de pouce financiers destin\u00e9s \u00e0 des personnes qui vivent dans la pr\u00e9carit\u00e9 et l\u2019autre moiti\u00e9 financera des projets de r\u00e9insertion socioprofessionnelle pour les jeunes en rupture, que la Fondation a par ailleurs d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 financer \u00e0 hauteur de 100\u2019000 francs. A ce jour, la Cha\u00eene du Bonheur a soutenu 112 m\u00e9nages pour un montant de 123\u2019518 francs. L\u2019essentiel des d\u00e9penses couvre des frais de sant\u00e9 et de logement pour des familles vivant dans la pr\u00e9carit\u00e9. Plusieurs projets sont en cours d\u2019analyse et seront financ\u00e9s dans le courant de cette ann\u00e9e.", "Les promesses de dons r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition de C\u0153ur \u00e0 C\u0153ur qui s'est tenue du 17 au 23 d\u00e9cembre 2016 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9es et le total d\u2019argent r\u00e9colt\u00e9 atteint aujourd\u2019hui plus de 1\u2019400'000 francs. La forte mobilisation des Romands pour contrer la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse a \u00e9t\u00e9 fortement r\u00e9compens\u00e9e. Ces dons seront utilis\u00e9s pour moiti\u00e9 sous forme de coups de pouce financiers destin\u00e9s \u00e0 des personnes qui vivent dans la pr\u00e9carit\u00e9 et l\u2019autre moiti\u00e9 financera des projets de r\u00e9insertion socioprofessionnelle pour les jeunes en rupture, que la Fondation a par ailleurs d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 financer \u00e0 hauteur de 100\u2019000 francs. A ce jour, la Cha\u00eene du Bonheur a soutenu 112 m\u00e9nages pour un montant de 123\u2019518 francs. L\u2019essentiel des d\u00e9penses couvre des frais de sant\u00e9 et de logement pour des familles vivant dans la pr\u00e9carit\u00e9. Plusieurs projets sont en cours d\u2019analyse et seront financ\u00e9s dans le courant de cette ann\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426647", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8426647", "ece-8426646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La prise d'otage comme exp\u00e9rience extr\u00eame de la n\u00e9gociation", "id": "sound-1B5A8F51-0BCB-4C0B-B8EC-C260BC5AC888", "durationSec": 459, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Edouard Getaz, r\u00e9alisateur;George Kohlrieser, ancien n\u00e9gociateur d'otage et directeur du programme high performance leadership \u00e0 l'IMD;Tawfik Jelassi, professeur \u00e0 l'IMD qui conna\u00eet bien les situations politiques tendues, il a \u00e9t\u00e9 ministre en Tunisie\r\nL'IMD \u00e0 Lausanne pr\u00e9sentait mardi un film bas\u00e9 sur un cas r\u00e9el de prise d'otage. C'est une situation dans laquelle la gestion du risque et le processus de d\u00e9cision placent le n\u00e9gociateur face \u00e0 des choix tr\u00e8s difficiles et une exp\u00e9rience dont on peut tirer des le\u00e7ons dans le monde de l'entreprise.\r\n\r\n* * La prise d'otage comme exp\u00e9rience extr\u00eame de la n\u00e9gociation LANCEMENT 2 / SIMULATION NEGOCIATIONS A L'IMD\r\n***La prise d'otage comme exp\u00e9rience extr\u00eame de la n\u00e9gociation: quand l'enjeu n'est rien d'autre que la vie ou la mort. C'est une situation dans laquelle la gestion du risque et le processus de d\u00e9cision placent le n\u00e9gociateur face \u00e0 des choix incroyablement difficiles. Par extension, c'est aussi une exp\u00e9rience dont on peut tirer des enseignements dans le monde de l'entreprise.\r\nEt d'ailleurs, hier soir, l'IMD \u00e0 Lausanne pr\u00e9sentait un film -- et plus que \u00e7a m\u00eame -- bas\u00e9 sur un cas r\u00e9el de prise d'otage, Patrick Chaboudez.\r\n DIR STU LS\r\nEn 1988, une ing\u00e9nieure suisse est enlev\u00e9e par les FARC en Colombie. Un des managers de son entreprise va pendant plusieurs mois tenter de n\u00e9gocier sa lib\u00e9ration. Le documentaire plonge les spectateurs-participants au cour des n\u00e9gociations. En immersion, dans un jeu de r\u00f4le, o\u00f9 ils devront faire des choix corn\u00e9liens. avant de d\u00e9couvrir la d\u00e9cision prise \u00e0 l'\u00e9poque par le n\u00e9gociateur. Une dizaine de questions, qui sont autant de dilemmes \u00e9thiques, de prises de risque. Solitude face \u00e0 des choix qu'il faudra assumer. \r\n*** EGF. et on va tout de suite sur place. en immersion.\r\n SON 1\r\n*** EGF. N\u00e9gocier la lib\u00e9ration d'un otage. Ce n'est heureusement pas une situation courante. Mais on pourrait donc en tirer des enseignements.\r\nOui. constat du r\u00e9alisateur Edouard Getaz\r\n SON 2\r\nPour avoir des leviers. il faut imp\u00e9rativement cr\u00e9er un lien \u00e9motionnel avec les ravisseurs.\r\n SON 3\r\n*** EGF. Un lien \u00e9motionnel. mais cela ne veut pas dire tout accepter.\r\nEt il faut savoir quand et comment dire NON. \r\nGeorge Kohlrieser, ancien n\u00e9gociateur d'otage et directeur du programme high performance leadership \u00e0 l'IMD.\r\n SON 4\r\nDes enseignements valables \u00e9galement dans le cadre des n\u00e9gociations politiques. Les tensions peuvent \u00eatre tr\u00e8s vives. On le voit actuellement entre la Turquie et certains pays europ\u00e9ens. Tawfik Jelassi, professeur \u00e0 l'IMD connait bien les situations politiques tendues. Il a \u00e9t\u00e9 ministre en Tunisie.\r\n SON 6", "alternativeExcerpt": ["L\u2019IMD \u00e0 Lausanne pr\u00e9sentait mardi un film bas\u00e9 sur un cas r\u00e9el de prise d\u2019otage. C\u2019est une situation dans laquelle la gestion du risque et le processus de d\u00e9cision placent le n\u00e9gociateur face \u00e0 des choix tr\u00e8s difficiles et une exp\u00e9rience dont on peut tirer des le\u00e7ons dans le monde de l\u2019entreprise."], "alternativeTitle": ["La prise d\u2019otage comme exp\u00e9rience extr\u00eame de la n\u00e9gociation / TUM_2017-03-15T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8426859.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8449449", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8449448"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7335A818-0C79-4F65-86EB-B80D02F7D366", "thematicGeographicals": ["Espagne", "S\u00e9ville"], "durationSec": 1923, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Juan", "Carmen", "Figaro"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l'Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d'amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l'on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d'union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza"], "alternativeTitle": ["Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 3/4", "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 3/4 / VSS_2017-03-15T10:10:00_versus-ecouter", "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 3/4 / VSS_2017-03-15T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Berganza, Teresa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426285", "ece-8426281"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Une for\u00eat de nombres \u00e0 Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC9D9BCF-1205-421B-AABE-A5F3CA5CB511", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plongez dans la matrice: l'architecte fran\u00e7aise Emmanuelle Moureaux a transform\u00e9 2000 m\u00e8tres carr\u00e9s du National Art Center de Tokyo en une for\u00eat de nombres! 10 \"couches\" compos\u00e9es de 100 nuances de couleur...", "alternativeExcerpt": ["Plongez dans la matrice: l\u2019architecte fran\u00e7aise Emmanuelle Moureaux a transform\u00e9 2000 m\u00e8tres carr\u00e9s du National Art Center de Tokyo en une for\u00eat de nombres! 10 \"couches\" compos\u00e9es de 100 nuances de couleur...", "Plongez dans la matrice: l\u2019architecte fran\u00e7aise Emmanuelle Moureaux a transform\u00e9 2000 m\u00e8tres carr\u00e9s du National Art Center de Tokyo en une for\u00eat de nombres! 10 \"couches\" compos\u00e9es de 100 nuances de couleur...", "Plongez dans la matrice: l\u2019architecte fran\u00e7aise Emmanuelle Moureaux a transform\u00e9 2000 m\u00e8tres carr\u00e9s du National Art Center de Tokyo en une for\u00eat de nombres! 10 \"couches\" compos\u00e9es de 100 nuances de couleur..."], "alternativeTitle": ["Une for\u00eat de nombres \u00e0 Tokyo", "Une for\u00eat de nombres \u00e0 Tokyo / HAP_2017-03-15T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Une for\u00eat de nombres \u00e0 Tokyo / HAP_2017-03-15T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8426413", "ece-8426408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 15.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFAF4E34-64EA-4C14-8DD3-A6E847F04877", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426410", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426410", "ece-8426405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Christian Lutz rencontre Pascal Morier-Genoud", "id": "sound-F89856C2-1CEF-4078-BA6F-AF20D81BDF34", "durationSec": 3348, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:59:34-14:59:54 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 15.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Christian Lutz rencontre Pascal Morier-Genoud / PRV_2017-03-15T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 15.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Christian Lutz rencontre Pascal Morier-Genoud / PRV_2017-03-15T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8464764.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426622", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9, com\u00e9dien, chanteur", "name": "Morier-Genoud, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Lutz, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426622", "ece-8426621"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno et la nudit\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3BB9A044-9C28-425B-8DD1-B493663718F3", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-15T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-15T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426390", "ece-8426383"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 15.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17EBFAEB-9063-4F1F-A3B3-B497D73D9A4B", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-15T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-15T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426423", "ece-8426418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les N\u00e9erlandais se rendent aux urnes pour renouveler leur Parlement", "id": "sound-AB4F6843-6F4E-43C8-AA3A-B117F78D7823", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les bureaux de vote ont ouvert mercredi \u00e0 07h30 aux Pays-Bas pour des l\u00e9gislatives vues comme un barom\u00e8tre du populisme et de l'extr\u00eame droite avant d'autres votes en Europe.\r\n\r\n* * Les N\u00e9erlandais se rendent aux urnes pour renouveler leur Parlement  \r\n*** Des hackers pro-Erdogan ont lanc\u00e9 ce matin une vaste op\u00e9ration de piratage sur Twitter \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale... \r\nPlusieurs dizaines de comptes ont \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s par un message \u00e9voquant le r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel du 16 avril en Turquie... \r\nUn message qui attaque \u00e9galement les Pays-Bas et l'Allemagne... \r\nGuillaume Rey.. les comptes touch\u00e9s sont tr\u00e8s vari\u00e9s... .  \r\nLa liste est longue... l'attaque concerne aussi bien les comptes de personnalit\u00e9s que d'institutions...Les comptes d'Amnesty International, du minist\u00e8re fran\u00e7ais de l'Economie, du minist\u00e8re britannique de la Sant\u00e9 ou encore du quotidien allemand Die Welt ont \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s... ceux de la t\u00e9l\u00e9 Pro Sieben ou de la BBC Am\u00e9rique du Nord ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s, de m\u00eame que ceux d'Alain Jupp\u00e9 ou de Boris Becker...\r\nLes pays touch\u00e9s sont donc nombreux, mais 2 en particulier sont vis\u00e9s par le message... un message post\u00e9 en turc, qui commence par une croix gamm\u00e9e...On peut ensuite y lire \"#Allemagne nazie #Pays-Bas nazis. Voici une petite claque ottomane pour vous. #Rendez-vous le 16 avril.\"... date donc du r\u00e9f\u00e9rendum turc... et le tout est suivi par une vid\u00e9o montrant des extraits de discours du pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan. \r\n*** Et comment \u00e0 r\u00e9agi Twitter?\r\nEt bien le r\u00e9seau social a confirm\u00e9 ce piratage. Il dit avoir rapidement identifi\u00e9 la source.... Il s'agit d'une application tierce... \"Twitter Counter\", un outil d'analyse... Une soci\u00e9t\u00e9 bas\u00e9e... aux Pays-Bas! Soci\u00e9t\u00e9 dont le patron a reconnu avoir \u00e9t\u00e9 victime d'un piratage.. des mesures ont imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 prise et une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour faire la lumi\u00e8re sur cette attaque.... un piratage qui intervient alors qu'Ankara est en plein bras de fer avec plusieurs pays, dont l'Allemagne et les Pays-Bas... un piratage qui tombe aussi le jour des \u00e9lections l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises, consid\u00e9r\u00e9es comme un barom\u00e8tre du populisme en Europe. Les Pays-Bas, o\u00f9 des sites d'aide \u00e9lectorale en ligne, de type Smartvote, ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s hier par des attaques ext\u00e9rieures.", "alternativeExcerpt": ["Les bureaux de vote ont ouvert mercredi \u00e0 07h30 aux Pays-Bas pour des l\u00e9gislatives vues comme un barom\u00e8tre du populisme et de l'extr\u00eame droite avant d'autres votes en Europe."], "alternativeTitle": ["Les N\u00e9erlandais se rendent aux urnes pour renouveler leur Parlement / 12H30_2017-03-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8464386.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8449465", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8449457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Cr\u00e9ation en France d'un couloir humanitaire pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-D157A81B-8C44-4444-923A-1BDFA173831B", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un protocole d'accord pour accueillir en France 500 r\u00e9fugi\u00e9s syriens et irakiens et cr\u00e9er un \"couloir humanitaire\" a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 mardi au palais de l'Elys\u00e9e. Il est le fruit d'intenses tractations et d'un engagement ocum\u00e9nique, s'engageant \u00e0 accueillir ces r\u00e9fugi\u00e9s et \u00e0 favoriser leur int\u00e9gration.\r\n\r\n* * RTSreligion - Cr\u00e9ation en France d'un couloir humanitaire pour les r\u00e9fugi\u00e9s (RTS RELIGION/15.03/CORRIDOIRS HUMANITAIRES REFUGIES VULNERABLES)  \r\nFrance: cr\u00e9ation d'un couloir humanitaire pour les r\u00e9fugi\u00e9s\r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.... Hier matin, au palais de l'Elys\u00e9e a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 un protocole d'accord pour accueillir en France 500 r\u00e9fugi\u00e9s syriens et irakiens. On va cr\u00e9er ce qu'on appelle un \u00abcouloir humanitaire\u00bb destin\u00e9 surtout aux personnes les plus vuln\u00e9rables...\r\nL'\u00e9v\u00e9nement est d'importance. En pr\u00e9sence du pr\u00e9sident Hollande, la France a accept\u00e9 hier, officiellement, de recevoir 500 personnes, actuellement r\u00e9fugi\u00e9es au Liban.\r\nMais en quoi cet accueil est-il exceptionnel?\r\nL'accord sign\u00e9 hier est le fruit d'intenses tractations et d'un engagement ocum\u00e9nique. Y sont associ\u00e9s la communaut\u00e9 de Sant'Egidio - qui avait d\u00e9j\u00e0 permis de cr\u00e9er de tels couloirs en Italie - et les Eglises, \u00e0 savoir la F\u00e9d\u00e9ration protestante de France, la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques, la F\u00e9d\u00e9ration de l'Entraide protestante et Caritas France. Ces partenaires s'engagent \u00e0 accueillir ces r\u00e9fugi\u00e9s et \u00e0 favoriser leur int\u00e9gration.\r\nEt comment est n\u00e9e cette id\u00e9e de couloirs humanitaires?\r\nC'est l'ouvre de la communaut\u00e9 Sant'Egidio... Ce mouvement de la\u00efcs, n\u00e9 \u00e0 Rome \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960, est engag\u00e9 dans 74 pays... Son programme tient en trois P: la pri\u00e8re, les pauvres et la paix.\r\nEn d\u00e9cembre 2015, Sant'Egidio a pu convaincre le gouvernement italien de cr\u00e9er un couloir humanitaire pour accueillir 700 r\u00e9fugi\u00e9s syriens. La communaut\u00e9 a voulu reproduire ce processus en France et, avec le soutien des Eglises, \u00e7a a march\u00e9.\r\nEt en Suisse? Un couloir humanitaire est-il envisag\u00e9?\r\nActuellement, rien de tel. Mais Sant'Egidio - qui a une antenne \u00e0 Lausanne - ainsi que des parlementaires suisses se sont engag\u00e9s en ce sens. Le conseiller national Carlo Sommaruga a interpell\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en juin dernier, sans succ\u00e8s.\r\nMais la sensibilisation continue: des membres de la Commission politique du Conseil national sont d\u00e9j\u00e0 all\u00e9s en Sicile, \u00e0 la rencontre des migrants. Et Sant'Egidio esp\u00e8re faire aboutir un projet de couloir humanitaire en Suisse. Il manque encore l'appui officiel des Eglises. Mais peut-\u00eatre que l'exemple fran\u00e7ais va faire bouger les lignes aussi chez nous.", "alternativeExcerpt": ["Un protocole d'accord pour accueillir en France 500 r\u00e9fugi\u00e9s syriens et irakiens et cr\u00e9er un \"couloir humanitaire\" a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 mardi au palais de l'Elys\u00e9e. Il est le fruit d'intenses tractations et d'un engagement \u0153cum\u00e9nique, s'engageant \u00e0 accueillir ces r\u00e9fugi\u00e9s et \u00e0 favoriser leur int\u00e9gration.", "Un protocole d'accord pour accueillir en France 500 r\u00e9fugi\u00e9s syriens et irakiens et cr\u00e9er un \"couloir humanitaire\" a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 mardi au palais de l'Elys\u00e9e. Il est le fruit d'intenses tractations et d'un engagement \u0153cum\u00e9nique, s'engageant \u00e0 accueillir ces r\u00e9fugi\u00e9s et \u00e0 favoriser leur int\u00e9gration.", "Un protocole d'accord pour accueillir en France 500 r\u00e9fugi\u00e9s syriens et irakiens et cr\u00e9er un \"couloir humanitaire\" a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 mardi au palais de l'Elys\u00e9e. Il est le fruit d'intenses tractations et d'un engagement \u0153cum\u00e9nique, s'engageant \u00e0 accueillir ces r\u00e9fugi\u00e9s et \u00e0 favoriser leur int\u00e9gration."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Cr\u00e9ation en France d'un couloir humanitaire pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "RTSreligion - Cr\u00e9ation en France d'un couloir humanitaire pour les r\u00e9fugi\u00e9s / JDM_2017-03-15T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Cr\u00e9ation en France d'un couloir humanitaire pour les r\u00e9fugi\u00e9s / JDM_2017-03-15T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442024", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442024", "ece-8442007"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Ok fm et le nouveau titre de Britney Spears et le brainstorming astral ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-374A317B-6051-4BF1-B133-1DAC882CE9DC", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-15T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-15T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426336", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426336", "ece-8426333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le consommateur pris en compte", "id": "sound-9B288526-AFE9-4659-AC60-146A22BB1D82", "durationSec": 440, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La TVA sur la redevance radio-TV a \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue en trop! Est-il possible de se faire rembourser la diff\u00e9rence? La FRC (F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs) a obtenu gain de cause aupr\u00e8s du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. Les m\u00e9nages pourront donc obtenir le solde pay\u00e9 en trop. Florence Bettschart, responsable Politique et Droit \u00e0 la FRC, r\u00e9pond au micro de Th\u00e9o Chavaillaz.Contactez Billag: 0844 834 834\r\n\r\n* * La TVA sur la redevance radio-TV a \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue en trop! Est-il possible de se faire rembourser la diff\u00e9rence? La FRC (F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs) a obtenu gain de cause aupr\u00e8s du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. Les m\u00e9nages pourront donc obtenir le solde pay\u00e9 en trop. Florence Bettschart, responsable Politique et Droit \u00e0 la FRC, r\u00e9pond au micro de Th\u00e9o Chavaillaz.Contactez Billag: 0844 834 834", "alternativeExcerpt": ["La TVA sur la redevance radio-TV a \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue en trop! Est-il possible de se faire rembourser la diff\u00e9rence? La FRC (F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs) a obtenu gain de cause aupr\u00e8s du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. Les m\u00e9nages pourront donc obtenir le solde pay\u00e9 en trop.  Florence Bettschart, responsable Politique et Droit \u00e0 la FRC, r\u00e9pond au micro de Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Le consommateur pris en compte / OEP_2017-03-15T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs, juriste \u00e0 la FRC", "name": "Bettschart, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8426669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'UDC romande affiche des divisions sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050", "id": "sound-4DE67482-CA4B-4393-B940-035DC13C3678", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Yvan Perrin, pr\u00e9sident de l'UDC neuch\u00e2teloise;Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC vaudoise;Albert Roesti, pr\u00e9sident de l'UDC Suisse\r\nLe projet qui doit accompagner la sortie du nucl\u00e9aire en favorisant les \u00e9nergies renouvelables trouve de nombreux partisans au sein des sections romandes de l'UDC. Une position en rupture avec l'UDC Suisse.\r\n\r\n* * L'UDC romande affiche des divisions sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050  \r\nEn Suisse...l'UDC romande divis\u00e9e sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050... Ce paquet de mesures qui doit accompagner la sortie du nucl\u00e9aire sera soumis au peuple le 21 mai prochain... Il trouve de nombreux partisans au sein des sections romandes du parti... Une position en rupture avec l'UDC Suisse... c'est elle qui avec son r\u00e9f\u00e9rendum m\u00e8ne la fronde contre cette strat\u00e9gie...  Marc Menichini, notamment les aides dont pourraient b\u00e9n\u00e9ficier les agriculteurs, et bien ces \u00e9l\u00e9ments divisent les d\u00e9mocrates du centre.\r\nPrenez aussi le ni oui ni non d'EconomieSuisse sur cette votation... ou encore le soutien de l'Union suisse des paysans \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050... autant de positions qui accentuent les divisions au sein des sections notamment romandes du parti. Yvan Perrin, pr\u00e9sident de l'UDC neuch\u00e2teloise.\r\n MAG 12\"\r\nUn fracture qui scinde l'UDC vaudoise... o\u00f9 certains \u00e9lus affichent leur soutien \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, clairement en rupture avec la ligne du parti suisse. Comme Jean-Pierre Grin. Le conseiller national parle de fibre \u00e9colo.\r\n MAG 20\"\r\nToujours \u00e0 l'UDC Vaud, son pr\u00e9sident Jacques Nicolet, lui aussi conseiller national, s'est abstenu l'automne dernier lors du vote au Parlement sur cette strat\u00e9gie. Mais la semaine pass\u00e9e, deux tiers de sa section ont clairement vot\u00e9 CONTRE le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. De quoi mettre le pr\u00e9sident dans un certain embarras. Ce dernier a d'ailleurs refus\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 nos questions.\r\n**** Et dans les autres sections romandes? \r\nEn Valais, \u00e0 Neuch\u00e2tel ou encore \u00e0 Gen\u00e8ve et Fribourg, m\u00eame si les sections du parti doivent encore se prononcer, la votation du 21 mai provoque des dissensions. Tenez par exemple, le comit\u00e9 directeur de l'UDC fribourgeoise a d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 son plein soutien \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050.   \r\n***Marc \u00e0 vous entendre... pour sa campagne contre cette strat\u00e9gie, l'UDC Suisse ne pourra pas compter sur l'entier de sa base romande.\r\nElle fera la campagne \u00e0 reculons, selon Yvan Perrin.\r\n MAG 21\"\r\nLe pr\u00e9sident de l'UDC Suisse, Albert Roesti quant \u00e0 lui conteste toute division. \r\n MAG 15\"\r\nIl reste maintenant deux mois \u00e0 Albert Rosti et son \u00e9quipe pour tenter de convaincre cette aile plus rurale, anti-nucl\u00e9aire aussi, de son parti.  \r\n****Un sujet r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec Pietro Bugnon du Palais f\u00e9d\u00e9ral", "alternativeExcerpt": ["Le projet qui doit accompagner la sortie du nucl\u00e9aire en favorisant les \u00e9nergies renouvelables trouve de nombreux partisans au sein des sections romandes de l'UDC. Une position en rupture avec l'UDC Suisse."], "alternativeTitle": ["L'UDC romande affiche des divisions sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 / JDM_2017-03-15T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8010974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442018", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Prison avec sursis confirm\u00e9e en Suisse pour un djihadiste arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Zurich", "id": "sound-02CD33A5-A759-4EC6-ADC9-05DAD5D90AA1", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral (TPF) confirme la peine de dix-huit mois de prison avec sursis inflig\u00e9e \u00e0 un djihadiste. Ce Libano-Suisse avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en 2015 \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich, alors qu'il voulait rejoindre les rangs de l'EI.\r\n\r\n* * Prison avec sursis confirm\u00e9e en Suisse pour un djihadiste arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Zurich La seule intention de vouloir partir pour le djihad est condamnable.. \r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral vient de rendre son jugement.. \r\nIl devait se prononcer sur le cas d'un homme arr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich alors qu'il s'appr\u00eatait \u00e0 embarquer dans un avion pour la Turquie.. pour y rejoindre le groupe Etat islamique.. \r\nPr\u00e9cisions de Rouven Gueissaz.. \r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral (TPF) confirme la peine de dix-huit mois de prison avec sursis inflig\u00e9e \u00e0 un djihadiste. Ce Libano-Suisse avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en 2015 \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich, alors qu'il voulait rejoindre les rangs de l'EI."], "alternativeTitle": ["Prison avec sursis confirm\u00e9e en Suisse pour un djihadiste arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Zurich / 12H30_2017-03-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8031036.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8449465", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8449451"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 15.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4E284B4-C943-40D1-A7E5-C7A9185730B0", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-15T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-15T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426391", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426391", "ece-8426384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le dimanche", "id": "sound-A90F26E1-9B92-4924-958C-CDDFDF1D020A", "durationSec": 1510, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dimanche est traditionnellement r\u00e9serv\u00e9 au repos dans la plupart des pays occidentaux. Mais depuis quelques d\u00e9cennies, le dimanche se transforme et ces modifications font d\u00e9bat: devons-nous ouvrir les commerces le dimanche? Ce jour devrait-il devenir un jour comme un autre ou au contraire garder sa sp\u00e9cificit\u00e9? Nous observons les m\u00e9tamorphoses de cette journ\u00e9e singuli\u00e8re avec Nathalie Lemarchand, co-directrice de l'ouvrage \"En qu\u00eate du dimanche\" (\u00e9ditions inFOLIO).\r\n\r\n* * Le dimanche est traditionnellement r\u00e9serv\u00e9 au repos dans la plupart des pays occidentaux. Mais depuis quelques d\u00e9cennies, le dimanche se transforme et ces modifications font d\u00e9bat: devons-nous ouvrir les commerces le dimanche? Ce jour devrait-il devenir un jour comme un autre ou au contraire garder sa sp\u00e9cificit\u00e9? Nous observons les m\u00e9tamorphoses de cette journ\u00e9e singuli\u00e8re avec Nathalie Lemarchand, co-directrice de l'ouvrage \"En qu\u00eate du dimanche\" (\u00e9ditions inFOLIO).", "alternativeTitle": ["Tribu du 15.03.2017", "Tribu du 15.03.2017", "Le dimanche / TRI_2017-03-15T11:04:15_tribu", "Le dimanche / TRI_2017-03-15T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Le dimanche est traditionnellement r\u00e9serv\u00e9 au repos dans la plupart des pays occidentaux. Mais depuis quelques d\u00e9cennies, le dimanche se transforme et ces modifications font d\u00e9bat: devons-nous ouvrir les commerces le dimanche? Ce jour devrait-il devenir un jour comme un autre ou au contraire garder sa sp\u00e9cificit\u00e9? Nous observons les m\u00e9tamorphoses de cette journ\u00e9e singuli\u00e8re avec Nathalie Lemarchand, co-directrice de l\u02b9ouvrage \"En qu\u00eate du dimanche\" (\u00e9ditions inFOLIO).", "Le dimanche est traditionnellement r\u00e9serv\u00e9 au repos dans la plupart des pays occidentaux. Mais depuis quelques d\u00e9cennies, le dimanche se transforme et ces modifications font d\u00e9bat: devons-nous ouvrir les commerces le dimanche? Ce jour devrait-il devenir un jour comme un autre ou au contraire garder sa sp\u00e9cificit\u00e9? Nous observons les m\u00e9tamorphoses de cette journ\u00e9e singuli\u00e8re avec Nathalie Lemarchand, co-directrice de l\u02b9ouvrage \"En qu\u00eate du dimanche\" (\u00e9ditions inFOLIO)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426610", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ographe", "name": "Lemarchand, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426610", "ece-8426609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Perspectives \u00e9conomiques sombres pour le canton de Neuch\u00e2tel, selon deux \u00e9tudes", "id": "sound-329A4937-3433-46E2-B339-085B7EF2C166", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La situation de l'\u00e9conomie neuch\u00e2teloise s'assombrit fortement, avec la plupart des indicateurs qui virent au n\u00e9gatif, selon le constat pr\u00e9occupant de deux \u00e9tudes par la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et UBS.\r\n\r\n* * Perspectives \u00e9conomiques sombres pour le canton de Neuch\u00e2tel, selon deux \u00e9tudes  \r\nLa situation de l'\u00e9conomie neuch\u00e2teloise s'assombrit fortement... \r\nLa plupart des indicateurs virent au n\u00e9gatif et on ne voit pas vraiment d'\u00e9claircie \u00e0 l'horizon....\r\n C'est le constat pr\u00e9occupant, pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Neuch\u00e2tel, de deux \u00e9tudes conduites par la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et UBS...\r\n Si le canton r\u00e9siste encore bien au niveau conjoncturel, il a toujours de gros probl\u00e8mes structurels. ..\r\nRoger Guignard,\r\nDIR NE\r\n\"Investissements pr\u00e9vus et r\u00e9alis\u00e9s, emplois effectifs et pr\u00e9visionnels, marche des affaires : tous les indicateurs sont \u00e0 la baisse\". C'est le r\u00e9sultat inqui\u00e9tant de l'enqu\u00eatre conjoncturelle effectu\u00e9e chaque automne par la Chambre de Commerce aupr\u00e8s d'un certain nombre d'entreprises neuch\u00e2teloises. Si la marche des affaires a \u00e9t\u00e9 meilleure que pr\u00e9vue de 2011 \u00e0 2014, elle s'est lentement d\u00e9grad\u00e9e fin 2'015, et \"la situation en 2016 a \u00e9t\u00e9 mauvaise sur tous les plans\", pour reprendre les mots de l'\u00e9conomiste Matthieu Aubert. La liste des maux qui touchent le canton : la r\u00e9duction constante des investissements, des exportations horlog\u00e8res en l\u00e9ger d\u00e9clin, un taux de ch\u00f4mage qui est le plus fort du pays, et encore et toujours", "alternativeExcerpt": ["La situation de l'\u00e9conomie neuch\u00e2teloise s'assombrit fortement, avec la plupart des indicateurs qui virent au n\u00e9gatif, selon le constat pr\u00e9occupant de deux \u00e9tudes par la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et UBS."], "alternativeTitle": ["Perspectives \u00e9conomiques sombres pour le canton de Neuch\u00e2tel, selon deux \u00e9tudes / 12H30_2017-03-15T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414394.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8449465", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8449460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Jours de France: regards crois\u00e9s sur Emmanuel Macron", "id": "sound-A8F99AFA-D86F-4495-B489-6B933DDBF3E3", "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Nauche, d\u00e9put\u00e9 PS de l'une des deux circonscriptions du d\u00e9partement;Patricia Bordas, ex-s\u00e9natrice, ancienne assistante parlementaire de Philippe Nauche donc tr\u00e8s proche de lui, a d\u00e9missionn\u00e9 du PS, s'est ralli\u00e9e au mouvement en marche de Macron\r\nEmmanuel Macron est en train de d\u00e9chirer la gauche sociale-d\u00e9mocrate. Le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise du mouvement \"En Marche!\" vient briser la belle unit\u00e9 des socialistes de Corr\u00e8ze.\r\n\r\n* * Jours de France: regards crois\u00e9s sur Emmanuel Macron LANCEMENT 3 / \"JOURS DE FRANCE\" - REGARDS CROISES\r\nDIGAS TUM VIRGULE FRANCE 1\r\n***D\u00e9part pour la Corr\u00e8ze o\u00f9 nous attend Nicolas Vultier... bonjour Nicolas !\r\n DIR VoIP\r\nDans le cadre de l'op\u00e9ration RTS \"Jours de France\", avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, vous \u00eates dans ce d\u00e9partement rural sur lequel on tombe si on trace une ligne vers le sud depuis Paris et une autre vers l'ouest depuis Gen\u00e8ve.\r\nAujourd'hui, vous nous proposez un regard politique crois\u00e9 qui montre bien \u00e0 quel point Emmanuel Macron est en train de d\u00e9chirer la gauche sociale-d\u00e9mocrate:\r\nDIR VoIP\r\nExactement Emmanuel Macron vient briser la belle unit\u00e9 des socialistes de Corr\u00e8ze. Dans ce pays qui longtemps a \u00e9t\u00e9 un bastion radical socialiste. Philippe Nauche est d\u00e9put\u00e9 PS de l'une des deux circonscriptions du d\u00e9partement. Fid\u00e8le \u00e0 son parti. Il respectera les r\u00e8gles de la primaire \r\n Digas Mag 1 31 sec  (fin parole.signer le parrainage pour Benoit Hamon donc voil\u00e0)\r\nAu contraire, l'ex s\u00e9natrice Patricia Bordas, ancienne assistante parlementaire de Philippe Nauche donc tr\u00e8s proche de lui, a d\u00e9missionn\u00e9 du PS. Exasp\u00e9r\u00e9e par la politique suivie par les frondeurs. Elle a d\u00e9sormais rejoint le camp d'Emmanuel Macron. \r\n Digas Mag 2  38 sec (Il trace une ligne et vous devez appliquer cette ligne.)\r\nEt sans surprise le d\u00e9put\u00e9 Philippe Nauche renverse l'argument sur la possible trahison de Benoit Hamon. \r\n Digas mag 3 18 sec (on va pas se raconter d'histoires quand m\u00eame.)\r\n***Accusation de trahison mutuelle. Au-del\u00e0 de \u00e7a Nicolas, il y a de vraies divergences de fond et d'analyses !\r\nDans sa voiture en route vers le village de Meyssac pour une soir\u00e9e d'information sur le programme Macron, Patricia Bordas m'explique pourquoi elle s'est ralli\u00e9e \u00e0 ce mouvement et comment elle quadrille le terrain.\r\n Digas Mag 4 51 sec (donner un autre \u00e9lan \u00e0 la France qui je crois est n\u00e9cessaire)\r\n***Patricia Bordas parle d'un nouvel \u00e9lan pour la France. Philippe Nauche (prononcer Noche) tient, lui, un autre discours...\r\nLe d\u00e9put\u00e9 socialiste voit des militants et des citoyens tiraill\u00e9s entre devoir de loyaut\u00e9 et vote utile. La faute au succ\u00e8s du Front national avec Marine Le Pen qui rabat les cartes.\r\n Digas Mag 5 55 sec (un certains nombres d'\u00e9lecteurs socialistes vont se diriger vers lui)\r\n**Ancienne \u00e9lue socialiste, Patricia Bordas a quitt\u00e9 son parti. Moment difficile pour cette ancienne militante\u00a0?\r\nL'ex s\u00e9natrice dit avoir tourn\u00e9 la page. D\u00e9sormais, tous les liens seraient coup\u00e9s avec ses anciens camarades. Elle ne renie rien mais dit vouloir passer \u00e0 un nouveau chapitre de sa vie politique\r\n Digas Mag 6 33 sec (qui ne se rendent pas compte qu'il faut maintenant \u00e9voluer)\r\n***Aujourd'hui, quel chemin ces ex-compagnons de route vont-ils suivre\u00a0?\r\nPatricia Bordas dit savourer son nouveau statut de femme libre et lib\u00e9r\u00e9e qui a envie de changer la France. Elle va continuer son maillage de la Corr\u00e8ze et ses soir\u00e9es d'informations.\r\nPhilippe Nauche s'appr\u00eate de son c\u00f4t\u00e9 \u00e0 vivre, dans le suivi de la pr\u00e9sidentielle, une nouvelle campagne l\u00e9gislative pour une possible r\u00e9\u00e9lection \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale. \r\n***Merci Nicolas Vultier, l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux sur l'op\u00e9ration RTS \"Jours de France\". Op\u00e9ration \u00e0 suivre aussi sur les r\u00e9seaux sociaux #JoursDeFranceRTS.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron est en train de d\u00e9chirer la gauche sociale-d\u00e9mocrate. Le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise du mouvement \"En Marche!\" vient briser la belle unit\u00e9 des socialistes de Corr\u00e8ze."], "alternativeTitle": ["Jours de France: regards crois\u00e9s sur Emmanuel Macron / TUM_2017-03-15T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8463943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8449449", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8449443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le suivi spirituel \u00e0 l'h\u00f4pital", "id": "sound-969E33F1-EB34-4FDC-909A-C4C6E0703D12", "durationSec": 1767, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La prise en compte de la douleur physique ou des troubles psychologiques sont des notions int\u00e9gr\u00e9es dans la m\u00e9decine moderne. Tristan Miquel se penche sur une pratique plus r\u00e9cente et moins connue: l'accompagnement spirituel.\r\n\r\nLa prise en compte de la douleur physique ou des troubles psychologiques sont des notions int\u00e9gr\u00e9es dans la m\u00e9decine moderne.\r\nTristan Miquel se penche sur une pratique plus r\u00e9cente et moins connue: l'accompagnement spirituel. \r\nReportage au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), en compagnie de Dominique Jeannerat, accompagnant spirituel \u00e0 l'aum\u00f4nerie de l'institution et pr\u00eatre, Fran\u00e7ois Rouiller, responsable du Service de l'aum\u00f4nerie, et Peter Vollenweider, chef du Service de m\u00e9decine interne.\r\nInvit\u00e9: St\u00e9phanie Monod, cheffe du Service de la sant\u00e9 publique du canton de Vaud.", "alternativeExcerpt": ["La prise en compte de la douleur physique ou des troubles psychologiques sont des notions int\u00e9gr\u00e9es dans la m\u00e9decine moderne. Tristan Miquel se penche sur une pratique plus r\u00e9cente et moins connue: l'accompagnement spirituel."], "alternativeTitle": ["Le suivi spirituel \u00e0 l'h\u00f4pital / CQFD_2017-03-15T10:04:15_dossier", "CQFD du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accompagnant spirituel \u00e0 l'aum\u00f4nerie du CHUV et pr\u00eatre", "name": "Jeannerat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin associ\u00e9e au CHUV (service de g\u00e9riatrie pendant plus de 10 ans), g\u00e9rontologue ", "name": "Monod-Zorzi, St\u00e9fanie", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du service de l'aum\u00f4nerie du CHUV", "name": "Roullier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "co investigateur principal de Co-Laus, M\u00e9decin chef service de m\u00e9decine interne du CHUV", "name": "Vollenweider, Peter", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426689"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les notes de... Amir", "id": "sound-1D31D9C9-C9BF-4C0F-998F-C60E2048E5E1", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En arabe, son pr\u00e9nom signifie \"Prince\", \"Le proclam\u00e9\", en h\u00e9breu, \"Cime des arbres\". Laurent Amir Khalifa Khedider Haddad, plus connu simplement sous le nom de Amiiiiir, est n\u00e9 \u00e0 Paris en 1984 d'un p\u00e8re d'origine tunisienne et d'une m\u00e8re marocaine juive. L'auteur compositeur interpr\u00e8te a une bouche pleine de dents, un regard pertinent sur la vie, et une t\u00eate bien faite!\r\nRencontre chaleureuse avec un des ph\u00e9nom\u00e8nes du moment au micro de Victoria Turrian, le mercredi 15 mars 2017 \u00e0 20h sur Option Musique.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 15.03.2017", "Derri\u00e8re les notes de... Amir / DLN_2017-03-15T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 15.03.2017", "Derri\u00e8re les notes de... Amir / DLN_2017-03-15T20:03:00_derriere-les-notes"], "alternativeExcerpt": ["En arabe, son pr\u00e9nom signifie \"Prince\", \"Le proclam\u00e9\", en h\u00e9breu, \"Cime des arbres\". Laurent Amir Khalifa Khedider Haddad, plus connu simplement sous le nom de Amiiiiir, est n\u00e9 \u00e0 Paris en 1984 d\u02b9un p\u00e8re d\u02b9origine tunisienne et d\u02b9une m\u00e8re marocaine juive. L\u02b9auteur compositeur interpr\u00e8te a une bouche pleine de dents, un regard pertinent sur la vie, et une t\u00eate bien faite!\n\nRencontre chaleureuse avec un des ph\u00e9nom\u00e8nes du moment au micro de Victoria Turrian, le mercredi 15 mars 2017 \u00e0 20h sur Option Musique.", "En arabe, son pr\u00e9nom signifie \"Prince\", \"Le proclam\u00e9\", en h\u00e9breu, \"Cime des arbres\". Laurent Amir Khalifa Khedider Haddad, plus connu simplement sous le nom de Amiiiiir, est n\u00e9 \u00e0 Paris en 1984 d\u02b9un p\u00e8re d\u02b9origine tunisienne et d\u02b9une m\u00e8re marocaine juive. L\u02b9auteur compositeur interpr\u00e8te a une bouche pleine de dents, un regard pertinent sur la vie, et une t\u00eate bien faite!\n\nRencontre chaleureuse avec un des ph\u00e9nom\u00e8nes du moment au micro de Victoria Turrian, le mercredi 15 mars 2017 \u00e0 20h sur Option Musique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426461", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais, Directeur du Service r\u00e9gional neuch\u00e2telois et jurassien de transfusion sanguine de la CRS", "name": "Amir", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426461", "ece-8426460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : \"On\", la chaussure suisse qui fait un tabac en course \u00e0 pied", "id": "sound-32E4F052-A6F0-4114-B7F9-D9DDFC0F86CA", "durationSec": 236, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Romain Favre, directeur commercial de la marque ON\r\n\"On\", marque suisse de chaussures de course \u00e0 pied, a r\u00e9ussi, gr\u00e2ce \u00e0 sa capacit\u00e9 d'innovation, \u00e0 se faire une place de choix sur ce march\u00e9 sp\u00e9cifique, en se d\u00e9marquant des grands nom du secteur.\r\n\r\n* * \"On\", la chaussure suisse qui fait un tabac en course \u00e0 pied (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/15.03/CHAUSSURE SUISSE FAIT TABAC DANS LE MONDE)  Direct studio Lausanne \r\n***Bonjour Herv\u00e9 Borsier, \r\nOn va voir avec vous comment une marque suisse de chaussures de course \u00e0 pied \u00e0 r\u00e9ussit, gr\u00e2ce \u00e0 sa capacit\u00e9 d'innovation, \u00e0 se faire plus place de choix sur ce march\u00e9 sp\u00e9cifique, en se d\u00e9marquant des grands nom du secteur.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 une id\u00e9e qui peut au d\u00e9part appara\u00eetre un peu folle, mais venu d'un athl\u00e8te exp\u00e9riment\u00e9. Il s'agit d'Olivier Bernhard, le triathl\u00e8te victorieux \u00e0 six reprises de l'Iron-Man de Zurich, 3km 8 de natation, 180 km,200 en v\u00e9lo et 42,195 de course \u00e0 pied . En raison de probl\u00e8mes r\u00e9currents aux talons d'Achille, il a d\u00e9cid\u00e9, vous n'allez pas me croire, utiliser des morceaux de tuyaux d'arrosage coup\u00e9 transversalement et coll\u00e9 sous ses semelles pour am\u00e9liorer l'amorti de ses chaussures. C'\u00e9tait le d\u00e9but de l'aventure en 2008 de la marque ON et d'une soci\u00e9t\u00e9 bas\u00e9 \u00e0 Zurich \r\n****Des chaussures \u00e0 la fois tr\u00e8s confortables et efficaces\r\nOui l'une d'entre elles s'appelle \u00ab\u00a0Cloud\u00a0\u00bb elle donne l'impression de courir sur un nuage, avec des sensations de douceur, combin\u00e9 avec un rebond dynamique gr\u00e2ce pour certaines d'entre elles \u00e0 ses fameux bouts de tuyaux d'arrosage. On est donc pass\u00e9 de l'id\u00e9e \u00e0 un prototype  Des chaussures de haut niveau avec un design innovant, une bonne dose de marketing, pour en faire un objet haut de gamme, vendus dans des magasins sp\u00e9cialis\u00e9,  et dont le premier prix avoisine tout de m\u00eame les 150 francs.\r\n****Le march\u00e9 de la chaussure de Running est pourtant d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9 par des marques de renom?  \r\nOui, mais il est en pleine expansion avec 5% de croissance annuelle et la marque suisse exploit\u00e9 un vide et un  cr\u00e9neau diff\u00e9rent haut de gamme, Romain Favre directeur commercial\r\nMag\u00a0: Romain Favre 25 sec\r\n****Une strat\u00e9gie de qualit\u00e9 aussi bas\u00e9 sur la dur\u00e9e des chaussures?\r\nInstaller les chaussures dans le temps, la vie commerciale d'une mod\u00e8le est actuellement tr\u00e8s court six mois, hors chez \u00ab\u00a0On\u00a0\u00bb les mod\u00e8les peuvent durer 4 \u00e0 7 saisons bien entendu selon l'utilisation\r\n****Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement \u00e0 long terme de la marque\u00a0?\r\nn0 2 en Suisse, 3 en Autriche, 5 en Allemagne et tr\u00e8s pr\u00e9sente en Europe, c'est sur le plan mondial qu'il faut agir mais pas \u00e0 pas, sans jeu de mot.\r\n Mag\u00a0: Romain Favre  \r\nL'an dernier, le chiffre d'affaires s'\u00e9levait \u00e0 80 millions de francs,130 personnes sont employ\u00e9es par la firme zurichoise.", "alternativeExcerpt": ["\"On\", marque suisse de chaussures de course \u00e0 pied, a r\u00e9ussi, gr\u00e2ce \u00e0 sa capacit\u00e9 d\u2019innovation, \u00e0 se d\u00e9marquer des grands noms du march\u00e9. La marque s'\u00e9tait lanc\u00e9e en 2008 et la soci\u00e9t\u00e9 est bas\u00e9e \u00e0 Zurich.", "\"On\", marque suisse de chaussures de course \u00e0 pied, a r\u00e9ussi, gr\u00e2ce \u00e0 sa capacit\u00e9 d\u2019innovation, \u00e0 se faire une place de choix sur ce march\u00e9 sp\u00e9cifique, en se d\u00e9marquant des grands nom du secteur.", "\"On\", marque suisse de chaussures de course \u00e0 pied, a r\u00e9ussi, gr\u00e2ce \u00e0 sa capacit\u00e9 d\u2019innovation, \u00e0 se faire une place de choix sur ce march\u00e9 sp\u00e9cifique, en se d\u00e9marquant des grands nom du secteur."], "alternativeTitle": ["\"On\", la chaussure suisse qui fait un tabac en course \u00e0 pied", "\"On\", la chaussure suisse qui fait un tabac en course \u00e0 pied / JDM_2017-03-15T06:36:00_sport-matin", "\"On\", la chaussure suisse qui fait un tabac en course \u00e0 pied / JDM_2017-03-15T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7264731.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442029", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442029", "ece-8442012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "RDA : Un pays fant\u00f4me, surveillance et archives (3/5) : T\u00e9moin et forteresse", "id": "sound-40773422-3792-46D0-9C04-BCBFB2362D3C", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est"], "durationSec": 1940, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Durant cet \u00e9pisode, nous aurons le plaisir d'accueillir : Audray Savalle, archiviste, auteure d'un m\u00e9moire intitul\u00e9 \" La maison d'arr\u00eat et le m\u00e9morial Berlin-Hohensch\u00f6nhausen \", Universit\u00e9 de Rouen. Emmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA ; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \" La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer \", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \" Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989) \", (Rennes, PUR, 2009).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste", "name": "Savalle, Audray", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA", "name": "Droit, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : les offusqu\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D50A1B70-4782-4433-9297-CAF3153BB81B", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["les offusqu\u00e9s", "les offusqu\u00e9s / SUPER_2017-03-15T17:10:30_le-supplement-du-nourjal", "les offusqu\u00e9s / SUPER_2017-03-15T17:10:30_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426424", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426424", "ece-8426419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Ga\u00ebl Faye \"irruption\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE6E8FCB-C6ED-4BBC-BCD8-CB1A5CCDDFD2", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faye, Ga\u00ebl"], "thematicThemes": ["musique", "rap"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-15T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-15T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426389", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426389", "ece-8426382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : vivre et travailler au pays du Gr\u00e9sivaudan", "id": "sound-F987B8E4-0B47-415C-8A21-74D1E7C609F0", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nElle est le fleuron fran\u00e7ais de la fabrication de barquettes en aluminium. ou plut\u00f4t elle l'\u00e9tait. Situ\u00e9e dans la Vall\u00e9e du Gr\u00e9sivaudan, au pied du massif de la Chartreuse, entre Grenoble et Chamb\u00e9ry, l'usine Ecopla a ferm\u00e9 le 22 mars 2016. Du jour au lendemain. Plus de 77 ouvriers sur le carreau, disant adieu au travail de toute une vie dans la fabrication de l'aluminium. Mais comment expliquer et comprendre que cette entreprise se soit install\u00e9e dans un endroit isol\u00e9, au pied de la Chartreuse et du village de Saint Vincent de Mercuze. Un village de toute beaut\u00e9, tr\u00e8s rural, d'environ 1500 habitants qui a connu, dans les ann\u00e9es 1960 les premi\u00e8res constructions touristiques telles qu'une piscine, un centre de loisir, mais aussi. des usines. Et tout \u00e7a fut l'ouvre d'un homme, Aim\u00e9 Paquet, maire de l'\u00e9poque qui deviendra d'ailleurs premier Secr\u00e9taire d'Etat au tourisme. Il permit \u00e0 de nombreux ouvriers de vivre et de travailler pr\u00e8s de chez eux.\r\nReportage : Cl\u00e9mentine M\u00e9t\u00e9nier\r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Elle est le fleuron fran\u00e7ais de la fabrication de barquettes en aluminium\u2026 ou plut\u00f4t elle l\u02b9\u00e9tait. Situ\u00e9e dans la Vall\u00e9e du Gr\u00e9sivaudan, au pied du massif de la Chartreuse, entre Grenoble et Chamb\u00e9ry, l\u02b9usine Ecopla a ferm\u00e9 le 22 mars 2016. Du jour au lendemain. Plus de 77 ouvriers sur le carreau, disant adieu au travail de toute une vie dans la fabrication de l\u02b9aluminium. Mais comment expliquer et comprendre que cette entreprise se soit install\u00e9e dans un endroit isol\u00e9, au pied de la Chartreuse et du village de Saint Vincent de Mercuze. Un village de toute beaut\u00e9, tr\u00e8s rural, d\u02b9environ 1500 habitants qui a connu, dans les ann\u00e9es 1960 les premi\u00e8res constructions touristiques telles qu\u02b9une piscine, un centre de loisir, mais aussi\u2026 des usines. Et tout \u00e7a fut l\u02b9\u0153uvre d\u02b9un homme, Aim\u00e9 Paquet, maire de l\u02b9\u00e9poque qui deviendra d\u02b9ailleurs premier Secr\u00e9taire d\u02b9Etat au tourisme. Il permit \u00e0 de nombreux ouvriers de vivre et de travailler pr\u00e8s de chez eux.\nReportage : Cl\u00e9mentine M\u00e9t\u00e9nier\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : vivre et travailler au pays du Gr\u00e9sivaudan / ALA_2017-03-15T15:04:15_point-de-fuite-vivre-et-travailler-au-pa", "A l'abordage du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426673"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Flaviolo sourit constamment", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A86C408-B7CC-42BA-AB27-750147485852", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sourire"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-15T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-15T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426388", "ece-8426381"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Alain Bagnoud, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Rebelle\" (Ed. de l'Aire, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-84BE56F2-CEAE-4D64-A65B-BDD61AADF957", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2563, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "ann\u00e9es 1970"], "excerpt": "Guitariste de rock dont le groupe s'est dissout faute de succ\u00e8s puis journaliste culturel licenci\u00e9 de son journal pour cause de restructuration \u00e9conomique, J\u00e9r\u00f4me traine sa d\u00e9prime \u00e0 la montagne. Il y rencontre un vieux bluesman qui fut son idole et qui le propulse, sans le vouloir, sur les traces de sa famille. De son p\u00e8re, inconnu, et de sa m\u00e8re, groupie \u00e9colo qui a rompu avec ses parents et qui persiste \u00e0 mener une vie sans attache. Tout en faisant le portrait d'un jeune homme d'aujourd'hui qui se cherche, Alain Bagnoud nous brosse le tableau des ann\u00e9es septante sur fond de libert\u00e9 sexuelle, de St-Luc \u00e0 Gen\u00e8ve en passant par Lausanne et le Canada.", "alternativeExcerpt": ["Guitariste de rock dont le groupe s\u02b9est dissout faute de succ\u00e8s puis journaliste culturel licenci\u00e9 de son journal pour cause de restructuration \u00e9conomique, J\u00e9r\u00f4me traine sa d\u00e9prime \u00e0 la montagne. Il y rencontre un vieux bluesman qui fut son idole et qui le propulse, sans le vouloir, sur les traces de sa famille. De son p\u00e8re, inconnu, et de sa m\u00e8re, groupie \u00e9colo qui a rompu avec ses parents et qui persiste \u00e0 mener une vie sans attache. Tout en faisant le portrait d\u02b9un jeune homme d\u02b9aujourd\u02b9hui qui se cherche, Alain Bagnoud nous brosse le tableau des ann\u00e9es septante sur fond de libert\u00e9 sexuelle, de St-Luc \u00e0 Gen\u00e8ve en passant par Lausanne et le Canada.\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Alain Bagnoud: \"Rebelle\", Editions de l\u02b9Aire", "Guitariste de rock dont le groupe s\u02b9est dissout faute de succ\u00e8s puis journaliste culturel licenci\u00e9 de son journal pour cause de restructuration \u00e9conomique, J\u00e9r\u00f4me traine sa d\u00e9prime \u00e0 la montagne. Il y rencontre un vieux bluesman qui fut son idole et qui le propulse, sans le vouloir, sur les traces de sa famille. De son p\u00e8re, inconnu, et de sa m\u00e8re, groupie \u00e9colo qui a rompu avec ses parents et qui persiste \u00e0 mener une vie sans attache. Tout en faisant le portrait d\u02b9un jeune homme d\u02b9aujourd\u02b9hui qui se cherche, Alain Bagnoud nous brosse le tableau des ann\u00e9es septante sur fond de libert\u00e9 sexuelle, de St-Luc \u00e0 Gen\u00e8ve en passant par Lausanne et le Canada.\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Alain Bagnoud: \"Rebelle\", Editions de l\u02b9Aire", "Guitariste de rock dont le groupe s\u02b9est dissout faute de succ\u00e8s puis journaliste culturel licenci\u00e9 de son journal pour cause de restructuration \u00e9conomique, J\u00e9r\u00f4me traine sa d\u00e9prime \u00e0 la montagne. Il y rencontre un vieux bluesman qui fut son idole et qui le propulse, sans le vouloir, sur les traces de sa famille. De son p\u00e8re, inconnu, et de sa m\u00e8re, groupie \u00e9colo qui a rompu avec ses parents et qui persiste \u00e0 mener une vie sans attache. Tout en faisant le portrait d\u02b9un jeune homme d\u02b9aujourd\u02b9hui qui se cherche, Alain Bagnoud nous brosse le tableau des ann\u00e9es septante sur fond de libert\u00e9 sexuelle, de St-Luc \u00e0 Gen\u00e8ve en passant par Lausanne et le Canada.\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Alain Bagnoud: \"Rebelle\", Editions de l\u02b9Aire"], "alternativeTitle": ["Alain Bagnoud: \"Rebelle\"", "Alain Bagnoud: \"Rebelle\" / VSS_2017-03-15T11:10:00_versus-lire", "Alain Bagnoud: \"Rebelle\" / VSS_2017-03-15T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bagnoud, Alain", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kaiser, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bagnoud, Alain", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8426282", "ece-8426278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec", "id": "sound-CA049B77-D2C4-47CF-A5ED-65620994F01D", "durationSec": 1323, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La situation de la Gr\u00e8ce ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e durant ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, avec des cons\u00e9quences sociales et humaines non n\u00e9gligeables. Pour en parler, Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:37:03-07:37:27 / * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec (INVITE/15.03/MICHEL VAKALOULIS)  \r\nINVITE MATINALE - MICHEL VAKALOULIS\r\nMichel Vakaloulis,  philosophe et politologue grec, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII - son portable le  +33 6 87 42 88 58 - en direct du studio de Paris, accueilli par B\u00e9n\u00e9dicte Banet.\u00a0 \r\nHeure\r\nLoin des projecteurs depuis bient\u00f4t deux ans, on avait presque fini par l'oublier. Mais si la Gr\u00e8ce, car c'est d'elle qu'il s'agit, a quelque peu disparu des \u00e9crans radars, sa situation ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e pour autant. B\u00e9n\u00e9ficiant des incertitudes s\u00e9curitaires, la Gr\u00e8ce a certes connu l'an dernier une ann\u00e9e exceptionnelle en ce qui concerne ses recettes touristiques, mais elles n'ont pas permis la reprise \u00e9conomique tant attendue. Au contraire la Gr\u00e8ce est le seul pays de l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 avoir termin\u00e9 2016 sur une r\u00e9cession avec, on va le voir avec notre invit\u00e9 en direct de notre studio de Paris, des cons\u00e9quences sociales et humaines non n\u00e9gligeables. Michel Vakaloulis bonjour, vous \u00eates philosophe et politologue grec, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII.\r\nPourquoi on ne parle plus de la Gr\u00e8ce?\r\n-Comment expliquez-vous qu'apr\u00e8s avoir fait la une des mois durant, votre pays, la Gr\u00e8ce, ait aussi longtemps disparu de la sc\u00e8ne m\u00e9diatique, alors que sur place la situation s'\u00e9tait tout sauf am\u00e9lior\u00e9e...\r\nSituation catastrophique?\r\n-On dit que les Grecs ne consomment plus, qu'ils se contentent de survivre et n'ach\u00e8tent rien qui leur para\u00eet superflu... La situation est vraiment aussi catastrophique que cela ?\r\nTourisme, \u00e9nergie, ch\u00f4mage: statistiques meilleures....\u00e7a ne suffit pas?\r\n-Pourtant la baisse des prix de l'\u00e9nergie a soutenu le pouvoir d'achat des m\u00e9nages. Les exportations et le tourisme ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la d\u00e9pr\u00e9ciation de l'euro et du contexte s\u00e9curitaire d\u00e9grad\u00e9 au Maghreb, c'est une r\u00e9alit\u00e9 ?\r\n-M\u00eame s'il reste tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, de l'ordre de 23 %, le taux de ch\u00f4mage a r\u00e9gress\u00e9 en un an, ce n'est pas n\u00e9gligeable ? \r\n-Toutes ces statistiques ne sont pas synonymes d'am\u00e9lioration du quotidien pour les Grecs ?\r\nComprenez ceux qui quittent le pays?\r\n-On peut comprendre que ceux qui le peuvent quittent le pays... de 2008 \u00e0 **0 Grecs se seraient expatri\u00e9s.... mais cet exode n'est-il pas \u00e0 double tranchant ?  \r\n-Si l'Etat a d\u00e9pens\u00e9 environ 8 milliards d'euros pour leur \u00e9ducation, ils ont rapport\u00e9 pr\u00e8s de 13 milliards d'euros \u00e0 leur pays d'accueil, on peut comprendre la frustration des autorit\u00e9s grecques ?\r\n-Cette fuite, principalement des cerveaux, jeunes ou moins jeunes d'ailleurs, on assiste depuis peu \u00e0 une vague de d\u00e9parts de m\u00e9decins, d'ing\u00e9nieurs de 45 ans et plus, est-ce \u00e0 dire que les Grecs ont d\u00e9fintivement\u00a0 perdu tout espoir ?\r\n-Le sentiment que ce n'est pas une mais deux g\u00e9n\u00e9rations qui vont \u00eatre sacrifi\u00e9es..?\r\nTsipras et la dette\r\n-On reproche bien \u00e9videmment au gouvernement Tsipras d'\u00eatre totalement obs\u00e9d\u00e9 par le remboursement de la dette, qu'il n'a pas mis v\u00e9ritablement en place de projet politique qui permettrait de faire red\u00e9marrer durablement l'activit\u00e9 du pays, une critique qui vous para\u00eet justifi\u00e9e ?\r\n-Mais tant que la question de la dette ne sera pas r\u00e9solue, l'\u00e9conomie grecque aura de la peine \u00e0 repartir ?\r\n-Comment la r\u00e9soudre... depuis 7 ans tout a \u00e9t\u00e9 tent\u00e9, le peuple grec a \u00e9lu 5 gouvernements diff\u00e9rents, particip\u00e9 \u00e0 trois programmes de sauvetages financiers, en vain, la politique d'aust\u00e9rit\u00e9 a d\u00e9finitivement montr\u00e9 ses limites ?\r\n-Point de salut sans un abandon partiel de la dette publique, pour m\u00e9moire \u00e0 ce jour 320 milliards d'euros de dettes, cet abandon c'est en tout cas le credo du FMI, l'un des cr\u00e9anciers, ce serait aussi le votre ?\r\n-Plusieurs pays de l'Union Europ\u00e9enne, autre principal cr\u00e9ancier, notamment l'Allemagne et la Finlande refuse cat\u00e9goriquement cette option, estimant qu'un abandon constituerait un dangereux pr\u00e9c\u00e9dent qui pourrait mettre en question la stabilit\u00e9 de l'Union, un argument qui n'est pas totalement d\u00e9nu\u00e9 de fondements ?\r\nLe temps de l'exception grecque a-t-il v\u00e9cu?\r\n-Mais qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 ceux qui estiment que le temps de l'exception grec a v\u00e9cu... l'\u00cerlande, le Portugal, l'Espagne,\u00a0 la Lettonie, ont su eux prendre leurs responsabilit\u00e9s en p\u00e9riode difficile... pourquoi pas la Gr\u00e8ce..?\r\n-Pour l'heure, comme elle l'a souvent fait, Bruxelles temporise mais pourra-t-elle encore longtemps se le permettre ?", "alternativeExcerpt": ["La situation de la Gr\u00e8ce ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e durant ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, avec des cons\u00e9quences sociales et humaines non n\u00e9gligeables. Pour en parler, Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII.", "La situation de la Gr\u00e8ce ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e durant ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, avec des cons\u00e9quences sociales et humaines non n\u00e9gligeables. Pour en parler, Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII.", "La situation de la Gr\u00e8ce ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e durant ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, avec des cons\u00e9quences sociales et humaines non n\u00e9gligeables. Pour en parler, Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII.", "La situation de la Gr\u00e8ce ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e durant ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, avec des cons\u00e9quences sociales et humaines non n\u00e9gligeables. Pour en parler, Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michel Vakaloulis", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec / JDM_2017-03-15T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michel Vakaloulis, philosophe et politologue grec / JDM_2017-03-15T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8442033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maitre de conf\u00e9rence sciences politik  -  philosophe et politologue grec - Uni Paris VIII", "name": "Vakaloulis, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Technicienne - Studio Paris", "name": "Banet, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442033", "ece-8442016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Noga, chanteuse, musicienne genevoise d'origine isra\u00e9lienne, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Laisser partir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EF32C52-70E3-455E-9698-BE7B061DBC6F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noga"], "thematicThemes": ["chanteuse", "expression corporelle"], "excerpt": "Artiste genevoise aux origines isra\u00e9liennes, Noga a \u00e9tudi\u00e9 le chant classique et le jazz avant d'explorer les outils de body mind et l'improvisation. Son huiti\u00e8me album, \"Laisser partir\" (2016), est le fruit de sa collaboration complice et engag\u00e9e avec Patrick Bebey.\r\nUne femme au parcours atypique qui a choisi de l\u00e2cher sa carri\u00e8re d'avocate pour se consacrer enti\u00e8rement au chant, \u00e0 la composition, \u00e0 l'expression corporelle et autres modes d'expression. Elle a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le lieu-\u00e9cole Catalyse. Elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 15.03.2017", "Noga, une voix / ENSD_2017-03-15T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 15.03.2017", "Noga, une voix / ENSD_2017-03-15T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Artiste genevoise aux origines isra\u00e9liennes, Noga a \u00e9tudi\u00e9 le chant classique et le jazz avant d\u2019explorer les outils de body mind et l\u2019improvisation. Son huiti\u00e8me album, \"Laisser partir\" (2016), est le fruit de sa collaboration complice et engag\u00e9e avec Patrick Bebey.\nUne femme au parcours atypique qui a choisi de l\u00e2cher sa carri\u00e8re d\u2019avocate pour se consacrer enti\u00e8rement au chant, \u00e0 la composition, \u00e0 l\u2019expression corporelle et autres modes d\u2019expression. Elle a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le lieu-\u00e9cole Catalyse. Elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\nNoga en concert le 25 mars 2017, Festival Voix de F\u00eate, Th\u00e9\u00e2tre Pito\u00ebff, Gen\u00e8ve", "Artiste genevoise aux origines isra\u00e9liennes, Noga a \u00e9tudi\u00e9 le chant classique et le jazz avant d\u2019explorer les outils de body mind et l\u2019improvisation. Son huiti\u00e8me album, \"Laisser partir\" (2016), est le fruit de sa collaboration complice et engag\u00e9e avec Patrick Bebey.\nUne femme au parcours atypique qui a choisi de l\u00e2cher sa carri\u00e8re d\u2019avocate pour se consacrer enti\u00e8rement au chant, \u00e0 la composition, \u00e0 l\u2019expression corporelle et autres modes d\u2019expression. Elle a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le lieu-\u00e9cole Catalyse. Elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\nNoga en concert le 25 mars 2017, Festival Voix de F\u00eate, Th\u00e9\u00e2tre Pito\u00ebff, Gen\u00e8ve"], "imageURL": "//www.rts.ch/7521299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426625", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, musicienne", "name": "Noga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426625", "ece-8426624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Max Schrems, juriste autrichien \u00e0 l'origine d'une plainte collective d\u00e9pos\u00e9e contre la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine Facebook pour non respect de la vie priv\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-092CEF8F-BC33-47AA-9B14-5800414B2BB0", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "l\u00e9gislation", "Internet", "juriste", "proc\u00e9dure judiciaire"], "excerpt": "Max Schrems, figure de la lutte pour la protection des donn\u00e9es personnelles, s'attaque d\u00e9sormais \u00e0 Apple, Microsoft et Yahoo, qu'il accuse de collaboration avec l'agence de surveillance am\u00e9ricaine (NSA).", "alternativeExcerpt": ["Max Schrems, juriste autrichien, figure de la lutte pour la protection des donn\u00e9es personnelles \u00e0 l'origine d'une plainte collective d\u00e9pos\u00e9e contre Facebook pour non-respect de la vie priv\u00e9e, accuse Apple, Microsoft et Yahoo de collaboration avec l'agence de surveillance am\u00e9ricaine (NSA)."], "alternativeTitle": ["Max Schrems continue son combat pour la protection des donn\u00e9es personnelles / JDM_2017-03-15T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7711572.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442018", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste autrichien", "name": "Schrems, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: procr\u00e9er sans se toucher", "id": "sound-3FD43F97-FC70-4B4F-B0F8-647E0CF5D1C9", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le monde animal, faut-il obligatoirement se toucher pour procr\u00e9er? La r\u00e9ponse du naturaliste Marc Giraud, au mirco de Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Dans le monde animal, faut-il obligatoirement se toucher pour procr\u00e9er? La r\u00e9ponse du naturaliste Marc Giraud, au mirco de Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: procr\u00e9er sans se toucher / CQFD_2017-03-15T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Naturaliste", "name": "Giraud, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426691"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-B695A5C9-E763-42B8-8D33-5EAC2D47BFD0", "durationSec": 939, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : radiofrance;Annick Lepetit, porte-parole du groupe PS \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale et membre du Conseil de Paris;Isabelle Moret,conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise;Pascale Baeriswyl,secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res;Philippe Monnier, administrateur de la soci\u00e9t\u00e9 WayRay SA.;Vigna\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(13/FRANCE/FILLON MIS EN EXAMEN/PA) Fran\u00e7ois Fillon... candidat malgr\u00e9 tout... Malgr\u00e9 sa mise en examen... On l'a appris hier... \r\nLe candidat Les R\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 pour d\u00e9tournement de fonds publics et de recel d'abus de biens sociaux... dans cette affaires d'emplois fictifs pr\u00e9sum\u00e9s de membres de sa famille...\r\nUn candidat majeure inculp\u00e9 \u00e0 quelques semaines de l'\u00e9lection, c'est une premi\u00e8re... \r\nAlors que va t-il se passer maintenant? On fait le point \u00e0 Paris, avec Fr\u00e9d\u00e9ric Says...\r\n(15/FRANCE/FILLON MIS EN EXAMEN/REAC ANNICK LEPETIT) Fran\u00e7ois Fillon qui ne renonce pas donc...  Et qui s'attire les foudres de certains \u00e9lus, jusque dans son camp... \"Vous imaginez le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle mise en examen et se pr\u00e9senter quand m\u00eame \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\", tacle Jean Pierre Grand, le s\u00e9nateur de l'H\u00e9rault sur twitter... en r\u00e9f\u00e9rence au fameux pic de Fran\u00e7ois Fillon, adress\u00e9 \u00e0 Nicolas Sarkozy... \r\nPour Annick Lepetit, porte parole des socialistes \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale... Le candidat de la droite a d\u00e9j\u00e0 perdu toute cr\u00e9dibilit\u00e9 dans cette campagne... \r\n  MAG 42\"\r\nDes propos recueillis par nos confr\u00e8res de Radio France... \r\nEt Fran\u00e7ois Fillon n'est pas le seul \u00e0 \u00eatre dans le viseur de la justice...  \r\nMarine Le Pen est soup\u00e7onn\u00e9e d'escroquerie en bande organis\u00e9e.\r\nEt Emmanuel Macron pourrait avoir des d\u00e9clarations de patrimoine suspectes, selon l'Association de lutte contre la corruption Antico.\r\n***Et \u00e0 gauche, Manuel Valls l\u00e2che Beno\u00eet Hamon... \r\nL'ancien premier ministre socialiste ne parainera pas Beno\u00eet Hamon, candidat socialiste \u00e0 la pr\u00e9sidentielle... \r\nManuel Valls qui n'a pas annonc\u00e9 toutefois pour l'instant son raliement \u00e0 Emmanuel Macron... \r\nM\u00eame si il a dit hier \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale, qu'il comptait avec des \u00e9lus de sa sensibilit\u00e9 vouloir emp\u00eacher un second tour Le Pen-Fillon... et se pr\u00e9parer \u00e0 une future majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle...\r\n(02/PREVOYANCE VIEILLESSE/ ITW MORET) En Suisse... la conf\u00e9rence de conciliation s'est entendue sur un projet de compromis dans le dossier des retraites... C'est la version du Conseil des Etats.... qui l'a emport\u00e9... Version soutenue par la gauche le PDC et le PBD... A savoir un bonus de septante francs pour les nouveaux retrait\u00e9s... \r\nPour le financement, par contre la commission a retenu la version du National; une part de la TVA de 0,6 points... \r\nUn compromis a priori \u00e9quilibr\u00e9, mais qui ne satisfait de loin pas la droite. A l'image d'Isabelle Moret... La Conseill\u00e8re Nationale PLR vaudoise l'a dit \u00e0 Alexandra Richard... \r\n  MAG 43\"\r\nVote pr\u00e9vu demain matin, jeudi, donc aux deux chambres... Le projet passera aux Etats avant d'\u00eatre soumis au National... Et le rejet d'une des deux chambres suffit pour enterrer toute r\u00e9forme...\r\n(D6/BLICK- ITW BAERISWIL) L'image a fait le tour des m\u00e9dias suisse hier. \r\nLe pr\u00e9sident turc Redjep Tayyip Erdoan... brandissant la Une du Blick \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision nationale de son pays... \r\nLe quotidien al\u00e9manique avait lanc\u00e9 lundi un appel aux turcs de Suisse \u00e0 rejeter le nouveau projet de r\u00e9forme constitutionnelle... Projet destin\u00e9 \u00e0 augmenter les pouvoirs du pr\u00e9sident...\r\nDe quoi susciter la col\u00e8re d'Ankara... \r\nMais du c\u00f4t\u00e9 de la diplomatie suisse... on d\u00e9fend la libert\u00e9 de la presse... R\u00e9cit sign\u00e9 Adrien Krause... \r\n   MAG 1'15\"\r\nAutre scrutin... aujourd'hui... des \u00e9lections l\u00e9gislatives aux Pays Bas... Sur fond de crise diplomatique avec la Turquie justement... (Ankara avait promis des mesures contre La Haye apr\u00e8s l'interdiction faite \u00e0 deux ministres turcs d'entrer aux Pays Bas pour participer \u00e0 des meeting pro-Erdoan...) \r\nC'est aujourd'hui que 13 millions d'\u00e9lecteurs renouvellent leurs d\u00e9put\u00e9s... Les bureaux de vote fermeront \u00e0 21h... Premi\u00e8res estimations attendues peu apr\u00e8s... Beaucoup de n\u00e9erlandais sont encore ind\u00e9cis, apr\u00e8s une campagne marqu\u00e9e par des questions d'identit\u00e9...  Les d\u00e9bats ont tourn\u00e9 autour de Geert Wilders, chef de file du parti pour les libert\u00e9s formation d'extr\u00e8me droite... et du Premier Ministre sortant Mark Rutte...\r\n(D4/SOLEURE GVT GAUCHE) Le parti socialiste reprend des couleurs dans les cantons.\r\nDernier succ\u00e8s en date, le week-end dernier \u00e0 Soleure, avec un gain de quatre si\u00e8ges au Parlement cantonal... Le PS devient ainsi la deuxi\u00e8me force politique d'un canton historiquement conservateur. \r\nUne tendance qui s'observe aussi dans d'autres cantons, Rouven Gueissaz... Alors comment l'expliquer?\r\n  MAG 28\"\r\n(( Le PS soleurois a men\u00e9 une campagne t\u00e9l\u00e9phonique sans pr\u00e9c\u00e9dent. Plus de 7'500 appels pour mobiliser les \u00e9lecteurs. Autant de discussions durant lesquelles les gens ont exprim\u00e9 des craintes sur l'\u00e9lection de Trump aux Etats-Unis, sur le Brexit ou sur l'islamisme, selon la pr\u00e9sidente des socialistes soleurois. C'est aussi l'analse du politologue al\u00e9manique Michael Hermann. Les \u00e9lecteurs de gauche se mobilisent davantage quand les mouvements conservateurs se renforcent. Le PS n'a plus connu autant de nouveaux adpetes depuis longtemps, dit-il.))\r\nRELANCE Il s'agit donc de donner un coup de volant dans l'autre sens?\r\n  MAG 52\"\r\n((Oui, un signal oppos\u00e9, une sorte de correction toujours selon Michael Hermann, qui y voit une forme de dialectique, un mouvement de pendularit\u00e9 naturel en politique. A Soleure, les partis de droite estiment de leur c\u00f4t\u00e9 que la gauche a aussi capitalis\u00e9 sur la r\u00e9cente victoire des socialistes sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. A cela, il faut ajouter le ras-le-bol de la classe moyenne face aux programmes d'aust\u00e9rit\u00e9 ou \u00e0 la hausse des primes maladies.))\r\n(11/UE/ARMES A FEU, DURCISSEMENT/PA) L'Union europ\u00e9enne fait un pas suppl\u00e9mentaire vers un durcissement de r\u00e8gles de d\u00e9tention d'armes \u00e0 feu... \r\nLe parlement europ\u00e9en a vot\u00e9 un compromis, trouv\u00e9 avec les Etats membres, apr\u00e8s des mois de n\u00e9gociations. La Suisse, Etat associ\u00e9 \u00e0 l'espace Schengen, devra appliquer cette directive. \r\nRomain Clivaz, \u00e0 Bruxelles... \r\n  MAG 1'00\"\r\nCe triste anniversaire... Cela six ans aujourd'hui que la guerre fait rage en Syrie... Un conflit qui a fait plus de 320 millions de morts... Amnesty et Handicap international lancent des campagnes aujourd'hui pour arr\u00eater le massacre et denander justice pour les victimes... \r\nA Astana au Kazakstan des pourparlers se sont ouverts hier... en l'absence des rebelles... et avec a priori peu d'espoir pour une avanc\u00e9e dans la r\u00e9solution du conflit...\r\n(D5/WAY RAY 18 MIO) L'entreprise suisse WayRay, active dans la technologie connect\u00e9e du secteur automobile d\u00e9veloppe son portefeuille...\r\nElle a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre Alibaba de lui injecter 18 millions de dollars. \r\nD'autres investisseurs parient aussi sur son projet de d\u00e9veloppement d'un nouveau syst\u00e8me de navigation. \r\nUn coup de poker qui n'est pas sans risque dans un march\u00e9 ultra-concurrentiel, Estelle Braconnier...\r\n  MAG 1'34\"\r\n((Les grandes marques automobiles ou \u00e9quipementiers planchent tous dans le secret de leurs ateliers sur la technologie holographique...faisant appara\u00eetre les informations du v\u00e9hicules sur le parebrise.\r\nLe fran\u00e7ais Valleo ou l'allemand BMW par exemple qui a r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Las Vegas, sous de nombreux projecteurs, son tableau hollographique in\u00e9dit....\r\nLe suisse WayRay ne se laisse pas impressionner et estime avoir une longueur d'avance...\r\nPhilippe Monnier, administrateur de la soci\u00e9t\u00e9 WayRay SA...\r\nSON  Nous avons une technologie qu'on d\u00e9veloppe depuis 5 ans. Bas\u00e9e sur l'aviation militaire russe. Bas\u00e9e sur des hologrammes que personne n'a. On a une technologie qui permet d'avoir des infos sur tout le pare-brise. Le projecteur que nous utilisons est tout petit. Les hologrmames envoient l'info \u00e0 n'importe quelle distance, pas besoin de faire la refocalisation.  Tr\u00e8s important pour la s\u00e9curit\u00e9\r\nCette nouvelle manne financi\u00e8re permet de d\u00e9velopper aussi un partage de connaissance et une pr\u00e9sence sur le march\u00e9 chinois.\r\nPhilippe Monnier...\r\nSON Ali Baba c'est une soci\u00e9t\u00e9 qui investit de plus en plus   dans le domaine de l'automobile. \u00e7a nous ouvre \u00e9norm\u00e9ment de portes en Chine et dans le monde. Notamment parce que on a maintnant des relations priviligi\u00e9es avec bcp de grandes soci\u00e9t\u00e9s...C'est vraiment ce qu'on appelle du \"smart money\", beaucoup plus que les fonds qu'ils apportent\r\nLe premier syst\u00e8me au monde de navigation hollographique WayRay a d\u00e9barqu\u00e9 aux Etats-Unis il y a deux ans.\r\nIl \u00e9tait alors le fruit de la collaboration entre l'entreprise suisse et Orange Business Services, op\u00e9rateur international de t\u00e9l\u00e9communications.\r\nD\u00e9sormais WayRay ambitionne d'\u00e9quiper dans les ann\u00e9es \u00e0 venir les voitures autonomes.))\r\n(Federer) Tennis Roger Federer va retrouver son grand rival l'Espagnol Rafael Nadal en huiti\u00e8me de finale du Masters 1000 d'Indian Wells...\r\nLe b\u00e2lois a battu cette nuit l'Am\u00e9ricain Steve Johnson, 27e mondial en deux sets... Federer et Nadal joueront la nuit prochaine... pour leur deuxi\u00e8me duel de l'ann\u00e9e... apr\u00e8s la finale de l'Open d'Australie...\r\nEt puis la Californie, c'est fini pour Timea Bascinsky qui a abandonn\u00e9 cette nuit... contre la num\u00e9ro 3 mondiale, la tch\u00e8que Karolina Plislova... Alors qu'elle \u00e9tait men\u00e9e 5 \u00e0 1 dans le premier set...\r\n(21/PLAY OFF BERNE BIENNE/PA) En hockey sur glace, fin de saison pour le HC Bienne... \r\nApr\u00e8s Gen\u00e8ve Servette et Lausanne, ce sont les Biennois qui depuis hier soir sont en vacances... Ils ont d\u00e9pos\u00e9 les armes... face aux Ours... lors de l'acte 5 de ce quart de finale des play off... apr\u00e8s d\u00e9faite hier 4 \u00e0 1... \r\nLes bernois s'imposent avec quatre victoire \u00e0 une dans la s\u00e9rie... \r\nLaurent Bastardoz, les biennois ont pourtant tout tent\u00e9 pour pousuivre leur r\u00eave... \r\n  MAG 52\"\r\nEt dans le tour de la rel\u00e9gation,\r\nFribourg-Gott\u00e9ron s'est impos\u00e9 \u00e0 Langnau 4 \u00e0 3 apr\u00e8s prolongation...\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Le soleil sera encore tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux aujourd'hui... Malgr\u00e9 quelques voiles de nuages \u00e9lev\u00e9s... \r\nIl fait encore frais ce matin en plaine, 2 degr\u00e9s au minimum... Mais il va faire jusqu'\u00e0 19 degr\u00e9s cet apr\u00e8s midi! 16 en moyenne... et 6 \u00e0 2000 m\u00e8tres...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du mercredi 15 mars\r\nLe temps printanier se poursuit, des voiles nuageux traverseront le ciel mais sans contrarier\r\nl'ensoleillement. Les maxima seront toujours de 5 \u00e0 6 degr\u00e9s sup\u00e9rieurs au normales saisonni\u00e8res pour atteindre 15 \u00e0 18 degr\u00e9s aujourd'hui comme demain, malgr\u00e9 un faible courant de bise. \r\nVendredi, entra\u00een\u00e9s par un fort courant de sud-ouest, des nuages se feront de plus en plus nombreux en cours de journ\u00e9e et les premi\u00e8res pluies sont attendues fin d'apr\u00e8s-midi, voire en soir\u00e9e. Le week-end s'annonce maussade avec de la pluie. Des \u00e9claircies feront leurs apparition dimanche. Les temp\u00e9ratures perdront quelques degr\u00e9s.\r\n(D\u00e9claration d'impots Trump) \r\n(18/BRESIL EAU NORDESTE/PA) Au Br\u00e9sil, le pr\u00e9sident Michel Temer vient d'inaugurer un des deux axes du plus grand et plus controvers\u00e9 projets hydrauliques de son pr\u00e9d\u00e9cesseur le pr\u00e9sident Lula da Silva : la transposition des eaux du Sao ((prononcer san)) Francisco, l'un des plus importants fleuves br\u00e9siliens (3000 km) qui vont abreuver une r\u00e9gion aride et qui n'a pas connu de pluie depuis 5 ans. Un projet pharaonique du pr\u00e9sident qui vient de la m\u00eame r\u00e9gion et qui avait \u00e9migr\u00e9 enfant \u00e0 cause de la s\u00e9cheresse. A Rio de Janeiro, Anne Vigna.\r\n  MAG 57\"\r\n((Donner de l'eau au nord-est du Br\u00e9sil a toujours \u00e9t\u00e9 la priorit\u00e9 de l'ancien pr\u00e9sident Lula d\u00e8s son premier mandat en 2003. La s\u00e9cheresse dont souffre la r\u00e9gion explique en grande partie son lent d\u00e9veloppement \u00e9conomique par rapport au reste du pays. Pour cette raison, la population locale a toujours appuy\u00e9 ce projet pharaonique qui a commenc\u00e9 il y a dix ans pour construire \u00e0 terme 477 km de canaux mais aussi des tunnels, aqueducs, stations de pompage de l'eau et barrages. Mais \u00e9cologistes et sp\u00e9cialistes de l'eau ont eux toujours alert\u00e9 sur un projet cher et surtout pas durable. En plus des d\u00e9g\u00e2ts \u00e9cologiques sur les populations de poissons migrateurs, le projet n\u00e9cessite de bomber sans cesse l'eau, un co\u00fbt mal calcul\u00e9 selon les critiques. D'autre part, en 50 ans, le fleuve a d\u00e9j\u00e0 perdu un tiers de son d\u00e9bit, une perte qui ne peut que s'aggraver avec le changement climatique et sa transposition.))\r\n(Renault) Apr\u00e8s le sandale VW... va t-on vers un scandal Renault... En tous cas, la justice fran\u00e7aise suspecte le constructeur d'avoir tromp\u00e9 ses clients sur le v\u00e9ritable niveau de pollution de ses moteurs diesel... \r\nC'est ce que rapporte Lib\u00e9ration dans son \u00e9dition du jour... Le quotidien cite un proc\u00e8s verbal de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la concurrence... document d'une quarantaine de pages, r\u00e9diger apr\u00e8s plusieurs semaines d'enqu\u00eates... Et qui indique que Renault a trimp\u00e9 des consommateurs sur les contr\u00f4les et les homologations des \u00e9missions polluant... Une information est ouverte depuis janvier dernier...\r\n(Syrie six ans)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Vigna, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442032", "ece-8442015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sexo: le porno sur les \u00e9crans des jeunes", "id": "sound-8890FA06-4BF8-4A38-958A-BF84359FC4B8", "durationSec": 1298, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment r\u00e9agir? Une question d\u00e9licate pour les parents, grands-parents, proches, ou enseignants qui risquent bien de voir d\u00e9bouler un pr\u00e9-ado choqu\u00e9 par une vid\u00e9o qu'il a vu sur son t\u00e9l\u00e9phone portable. Ou peut \u00eatre pire, si une ou un ado d\u00e9veloppe des probl\u00e8mes ou se sent inconfortable face aux images qu'elle ou il aurait vu, mais en silence.   Patrizia Anex, psychologue et sexologue, apporte des conseils pratiques sur cette r\u00e9alit\u00e9 troublante. Avec Julien Schekter.\r\n\r\n* * Comment r\u00e9agir? Une question d\u00e9licate pour les parents, grands-parents, proches, ou enseignants qui risquent bien de voir d\u00e9bouler un pr\u00e9-ado choqu\u00e9 par une vid\u00e9o qu'il a vu sur son t\u00e9l\u00e9phone portable. Ou peut \u00eatre pire, si une ou un ado d\u00e9veloppe des probl\u00e8mes ou se sent inconfortable face aux images qu'elle ou il aurait vu, mais en silence.   Patrizia Anex, psychologue et sexologue, apporte des conseils pratiques sur cette r\u00e9alit\u00e9 troublante. Avec Julien Schekter.", "alternativeExcerpt": ["Comment r\u00e9agir? Une question d\u00e9licate pour les parents, grands-parents, proches, ou enseignants qui risquent bien de voir d\u00e9bouler un pr\u00e9-ado choqu\u00e9 par une vid\u00e9o qu'il a vu sur son t\u00e9l\u00e9phone portable. Ou peut \u00eatre pire, si une ou un ado d\u00e9veloppe des probl\u00e8mes ou se sent inconfortable face aux images qu'elle ou il aurait vu, mais en silence\u2026   Patrizia Anex, psychologue et sexologue, apporte des conseils pratiques sur cette r\u00e9alit\u00e9 troublante. Avec Julien Schekter."], "alternativeTitle": ["Sexo: le porno sur les \u00e9crans des jeunes / OEP_2017-03-15T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychologue sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8426668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il taxer les billets d'avion pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique?", "id": "sound-8C5C2B5A-D213-453D-A278-8B78E7C02E35", "durationSec": 414, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une taxe sur les billets d'avion ou sur le carburant g\u00e9n\u00e9rerait d'importantes recettes qui pourraient \u00eatre utilis\u00e9es pour compenser les effets du changement climatique. D\u00e9bat entre Mathias Reynard, conseiller national (PS/VS), et Jean-Claude Donzel, ancien porte-parole de Swiss et consultant.\r\n\r\n* * Faut-il taxer les billets d'avion pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique?  \r\nFaut-il taxer les billets d'avion ou le carburant utilis\u00e9 par l'aviation pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique? Sous la coupole \u00e0 Berne, plusieurs interventions parlementaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es. Elles demandent au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'\u00e9tudier cette possibilit\u00e9. Pour le socialiste valaisan Mathias Reynard, auteur d'une de ces propositions, une telle taxe g\u00e9n\u00e9rerait d'importantes recettes. Une manne que la Suisse pourrait utiliser pour compenser les effets du changement climatique. \r\nEt il est avec pour d\u00e9fendre son id\u00e9e Mathias Reynard, bonsoir !\r\nMathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan\r\nDIR TEL ** 40 (puis donnera fixe)\r\n- Vous portez cette id\u00e9e au Parlement... Une taxe de combien? Pour quelles recettes?\r\n- A quoi servirait cet argent?\r\n- Plus les passagers voyagent dans des classes ais\u00e9es (business ou first), plus ils paient?\r\n- Vous voulez concr\u00e8tement que les gens prennent moins l'avion? vous n'allez pas vous faire des amis, les suisses adorent profiter de ces tarifs cass\u00e9s !\r\n- L'avion s'est d\u00e9mocratis\u00e9... Y-compris pour des jeunes qui en profitent pour aller \u00e9tudier \u00e0 l'\u00e9tranger par exemple... Vous voulez r\u00e9duire cette mobilit\u00e9?\r\n- \u00c0 gauche : vous passez bcp de temps \u00e0 cogiter pour trouver un domaine ou l'on pourrait instaurer de nouvelles taxes . \r\nJean-Claude Donzel, ancien porte-parole de Swiss et consultant \r\nDIR TEL ** 79 ** 58)\r\n- Quelques francs de plus par billet... C'est si terrible que \u00e7a?\r\n- Pourtant plusieurs pays ont adopt\u00e9 des lois qui imposent un euro par billet d'avion... La Suisse ne serait pas la premi\u00e8re.\r\n- C'est vrai qu'aujourd'hui certains tarifs low cost paraissent d\u00e9risoires... On ne peut vraiment pas se permettre d'introduire une taxe?\r\n- Une compagnie islandaise propose depuis peu des vols transatlantiques low cost... A peine quelques centaines de francs. N'est-ce pas devenu trop facile de prendre l'avion?\r\n- Le principe du polleur payeur voudrait pourtant que celui qui choisit l'avion pour se d\u00e9placer paie plus que celui qui choisit le train...!", "alternativeExcerpt": ["Une taxe sur les billets d\u2019avion ou sur le carburant g\u00e9n\u00e9rerait d'importantes recettes qui pourraient \u00eatre utilis\u00e9es pour compenser les effets du changement climatique. D\u00e9bat entre Mathias Reynard, conseiller national (PS/VS), et Jean-Claude Donzel, ancien porte-parole de Swiss et consultant."], "alternativeTitle": ["Faut-il taxer les billets d'avion pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique? / FOR_2017-03-15T18:08:00_developpement-5", "Forum du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8464864.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8449482", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "Consultant en aviation civile", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national 2011-", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8449468"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain veut \u00eatre tranquille ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6BFFC1F7-76FA-4CD7-9B5B-94A2F1C93D25", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-15T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-15T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426393", "ece-8426386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Ga\u00ebl Faye, auteur, compositeur, interpr\u00e8te", "id": "sound-F9DCFA2E-31B3-4955-B238-E6E45D348CAF", "durationSec": 2698, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ga\u00ebl Faye est \u00e0 l'affiche de la 19\u00e8me \u00e9dition du festival Voix de F\u00eate qui se d\u00e9roule du 20 au 26 mars 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve. Il est en concert le jeudi 23 mars 2017 accompagn\u00e9 de Guillaume Poncelet et Blanka, sur la grande sc\u00e8ne de la Salle Communale de Plainpalais \u00e0 20h00.\r\nGa\u00ebl Faye est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Ga\u00ebl Faye est \u00e0 l'affiche de la 19\u00e8me \u00e9dition du festival Voix de F\u00eate qui se d\u00e9roule du 20 au 26 mars 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve. Il est en concert le jeudi 23 mars 2017 accompagn\u00e9 de Guillaume Poncelet et Blanka, sur la grande sc\u00e8ne de la Salle Communale de Plainpalais \u00e0 20h00.\n\nGa\u00ebl Faye est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Ga\u00ebl Faye, auteur, compositeur, interpr\u00e8te / VER_2017-03-15T16:30:45_l-invite-gael-faye-auteur-compositeur-in", "Vertigo du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8462461.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426661", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le Blick, le journal allemand Bild s'attaque \u00e0 Erdogan", "id": "sound-61D21840-9E29-4606-A704-E38C6B6E5F3D", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le plus gros quotidien allemand revendique en Une mercredi de dire \"la v\u00e9rit\u00e9 en face\" au pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan. Il le proclame persona non grata en Allemagne et d\u00e9nonce sa \"folie du pouvoir\".\r\n\r\n* * Apr\u00e8s le Blick, le journal allemand Bild s'attaque \u00e0 Erdogan Le quotidien populaire allemand Bild Zeitung a copi\u00e9 aujourd'hui son cousin suisse Blick: \r\nIl consacre en effet sa Une au pr\u00e9sident turc Recep Taib Erdogan pour lui dire en face ....ses quatre v\u00e9rit\u00e9s en face.. \r\nCorrespondance .. Blandine Milcent.\r\nMAG\r\n(( C'est une large photo du pr\u00e9sident turc \u00e0 la Une, avec effectivement ce titre: Bild dit \u00e0 Erdogan la v\u00e9rit\u00e9 en face. A savoir: vous n'\u00eates pas un d\u00e9mocrate, vous faites du tort \u00e0 votre pays, et: vous n'\u00eates pas le bienvenu ici. En page 2, Bild zeitung, qui \u00e0 travers Axel Spinger appartient au m\u00eame groupe que Blick, consacre un long article biographique sur \"le petit homme du Bosphore\", il d\u00e9nonce sa folie du pouvoir et le taxe d'\u00e9gomaniaque qui d\u00e9truit son pays. Voil\u00e0 donc le commentaire du quotidien sur un pr\u00e9sident turc qui a exprim\u00e9 le souhait par le pass\u00e9 de venir lui-m\u00eame tenir un meeting \u00e9lectoral en Allemagne. C'est un ton qui tranche encore avec celui du gouvernement allemand, plus mesur\u00e9 bien s\u00fbr. mais \u00a0m\u00eame la chanceli\u00e8re Angela Merkel a fini par sortir du bois: elle a exprim\u00e9 sa solidarit\u00e9 avec les Pays Bas, et le chef de la chancellerie, Peter Altmaier, dit ce matin dans la presse ne pas exclure d'interdire en dernier ressort toute manifestation \u00e9lectorale de chefs d'\u00e9tats \u00e9trangers sur le sol allemand.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin \u00a0))", "alternativeExcerpt": ["Le plus gros quotidien allemand revendique en Une mercredi de dire \"la v\u00e9rit\u00e9 en face\" au pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan. Il le proclame persona non grata en Allemagne et d\u00e9nonce sa \"folie du pouvoir\"."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s le Blick, le journal allemand Bild s'attaque \u00e0 Erdogan / 12H30_2017-03-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8464241.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8449465", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8449458"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 15.03.2017", "id": "sound-08CCAB78-E575-488F-9F6C-DCC89F2A0DC9", "durationSec": 19, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-15T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-15T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426367", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426367", "ece-8426349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les g\u00e9ants des puces font le saut de la voiture autonome", "id": "sound-6A1C8E89-8B6A-48E9-861E-DAFAD8A6CF52", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'entreprise Intel a annonc\u00e9 lundi le rachat de la startup isra\u00e9lienne Mobileye, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les logiciels pour voitures autonomes. Pour entrer sur ce march\u00e9, le num\u00e9ro un mondial des puces \u00e9lectroniques d\u00e9boursera 15,5 milliards de francs.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les g\u00e9ants des puces font le saut de la voiture autonome  \r\nTitre web: Les g\u00e9ants des puces font le saut de la voiture autonome\r\n*** NB, FG.\r\nIntel a annonc\u00e9 lundi. le rachat d'une startup isra\u00e9lienne. sp\u00e9cialis\u00e9e dans les logiciels pour voitures autonomes. Pour entrer sur ce march\u00e9. le n\u00b01 mondial des puces \u00e9lectroniques d\u00e9boursera 15 milliards et demi de francs.\r\nOui.\r\nEt \u00e0 15 milliards et demi de francs.\r\n\u00c7a fait cher le pilote.\r\nCar Mobile-eye est un leader mondial...\r\nD'aide \u00e0 la conduite.\r\nSon syst\u00e8me de cam\u00e9ras intelligentes embarqu\u00e9es.\r\nD\u00e9tecte les pi\u00e9tons. v\u00e9los... autos. et motos...\r\nIl reconna\u00eet aussi les lignes de marquage.\r\nEt pr\u00e9vient des risques de collision.\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9. Intel a cass\u00e9 sa tirelire.\r\nLa firme am\u00e9ricaine a pris un raccourci.\r\nPour acc\u00e9der directement au march\u00e9.\r\nDes capteurs et des logiciels.\r\nPour les voitures autonomes.\r\nIntel estime que ce business vaudra 70 milliards d'ici 10 ans.\r\nIl est donc press\u00e9.\r\nCar pour avoir une part du g\u00e2teau.\r\nIl faut appuyer sur le champignon.\r\n*** Est-ce que cette transaction n'est tout de m\u00eame. un peu pr\u00e9cipit\u00e9e ?\r\nIl faut dire qu'Intel a la pression.\r\nCar les groupe a d\u00e9j\u00e0 rat\u00e9. \r\nLe tournant des smartphones.\r\nPour l'entreprise.\r\nL'accident de parcours est ruineux.\r\nD'autant plus que son march\u00e9 de pr\u00e9dilection.\r\nLes puces pour ordinateurs.\r\nEst en perte de vitesse.\r\n*** Le groupe am\u00e9ricain n'a donc plus le droit \u00e0 l'erreur.\r\nCe serait d\u00e9sastreux.\r\nEt m\u00eame dangereux pour sa survie.\r\nCar apr\u00e8s les t\u00e9l\u00e9phones mobiles.\r\nIl est exclu. \r\nPour le champion du monde des semi-conducteurs.\r\nDe se retrouver sur le si\u00e8ge passager.\r\nDe la r\u00e9volution des v\u00e9hicules sans conducteur.\r\n*** Mais Intel n'est pas le seul \u00e0 faire le \u00ab forcing \u00bb.\r\nNon.\r\nTous ses concurrents sont d\u00e9j\u00e0 sur le coup.  \r\nCar la voiture demain.\r\nSera truff\u00e9e de processeurs.\r\nEt les besoins en silicium continueront d'augmenter.\r\nAu rythme des innovations technologiques.\r\n*** Donc. l'industrie des puces \u00e9lectroniques met logiquement le cap sur l'automobile. \r\nOui.\r\nEt si les g\u00e9ants des puces font le saut de la voiture connect\u00e9e.\r\nC'est aussi parce qu'elle est un relais de croissance.\r\nAlors que dans leurs cours de m\u00e9tiers.\r\nLe march\u00e9 fait du surplace.\r\nD'o\u00f9 le virage automobile d'Intel.\r\nQuitte \u00e0 payer trop cher. la course.", "alternativeExcerpt": ["L'entreprise Intel a annonc\u00e9 lundi le rachat de la startup isra\u00e9lienne Mobileye, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les logiciels pour voitures autonomes. Pour entrer sur ce march\u00e9, le num\u00e9ro un mondial des puces \u00e9lectroniques d\u00e9boursera 15 milliards et demi de francs.", "L'entreprise Intel a annonc\u00e9 lundi le rachat de la startup isra\u00e9lienne Mobileye, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les logiciels pour voitures autonomes. Pour entrer sur ce march\u00e9, le num\u00e9ro un mondial des puces \u00e9lectroniques d\u00e9boursera 15,5 milliards de francs.", "L'entreprise Intel a annonc\u00e9 lundi le rachat de la startup isra\u00e9lienne Mobileye, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les logiciels pour voitures autonomes. Pour entrer sur ce march\u00e9, le num\u00e9ro un mondial des puces \u00e9lectroniques d\u00e9boursera 15,5 milliards de francs."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les g\u00e9ants des puces font le saut de la voiture autonome", "Nota Bene - Les g\u00e9ants des puces font le saut de la voiture autonome / JDM_2017-03-15T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les g\u00e9ants des puces font le saut de la voiture autonome / JDM_2017-03-15T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8442217.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442028", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442028", "ece-8442011"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 15.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96E380DF-EA11-4A58-9FF0-D0EB08F47CF4", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-03-15T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 15.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: RIE III: la d\u00e9faite de l'argent roi : 3/5", "id": "sound-8810A9BD-DF71-4EA3-B0F6-995ECEB407E4", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "3/5\r\nLe 12 f\u00e9vrier 2017, le peuple a vot\u00e9 contre la 3\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises qui pr\u00e9voyait des baisses d'imp\u00f4ts de plus de trois milliards de francs en faveur de ces derni\u00e8res. Quelles ont \u00e9t\u00e9 les d\u00e9penses respectives des deux camps? Dans quelle mesure l'argent investi a-t-il influenc\u00e9 le r\u00e9sultat de la votation? D'o\u00f9 venaient les fonds? Pourquoi les entreprises qui ont massivement contribu\u00e9 \u00e0 la campagne en faveur de la RIE III ont-elles perdu la partie?\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 3/5\r\nLe 12 f\u00e9vrier 2017, le peuple a vot\u00e9 contre la 3\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises qui pr\u00e9voyait des baisses d'imp\u00f4ts de plus de trois milliards de francs en faveur de ces derni\u00e8res. Quelles ont \u00e9t\u00e9 les d\u00e9penses respectives des deux camps? Dans quelle mesure l'argent investi a-t-il influenc\u00e9 le r\u00e9sultat de la votation? D'o\u00f9 venaient les fonds? Pourquoi les entreprises qui ont massivement contribu\u00e9 \u00e0 la campagne en faveur de la RIE III ont-elles perdu la partie?\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.03.2017", "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: RIE III: la d\u00e9faite de l'argent roi / VAC_2017-03-15T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 15.03.2017", "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: RIE III: la d\u00e9faite de l'argent roi / VAC_2017-03-15T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["3/5\nLe 12 f\u00e9vrier 2017, le peuple a vot\u00e9 contre la 3\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises qui pr\u00e9voyait des baisses d\u02b9imp\u00f4ts de plus de trois milliards de francs en faveur de ces derni\u00e8res. Quelles ont \u00e9t\u00e9 les d\u00e9penses respectives des deux camps? Dans quelle mesure l\u02b9argent investi a-t-il influenc\u00e9 le r\u00e9sultat de la votation? D\u02b9o\u00f9 venaient les fonds? Pourquoi les entreprises qui ont massivement contribu\u00e9 \u00e0 la campagne en faveur de la RIE III ont-elles perdu la partie?\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "3/5\nLe 12 f\u00e9vrier 2017, le peuple a vot\u00e9 contre la 3\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises qui pr\u00e9voyait des baisses d\u02b9imp\u00f4ts de plus de trois milliards de francs en faveur de ces derni\u00e8res. Quelles ont \u00e9t\u00e9 les d\u00e9penses respectives des deux camps? Dans quelle mesure l\u02b9argent investi a-t-il influenc\u00e9 le r\u00e9sultat de la votation? D\u02b9o\u00f9 venaient les fonds? Pourquoi les entreprises qui ont massivement contribu\u00e9 \u00e0 la campagne en faveur de la RIE III ont-elles perdu la partie?\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426644", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426644", "ece-8426643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 15.03.2017", "id": "sound-DA125FBB-8D5C-44F0-BE66-957E65CADD42", "durationSec": 3568, "publicationDate": "2017-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brawand, Virginie;Morier-Genoud, Samuel (Technicien r\u00e9alisateur La Premi\u00e8re, Lausanne)\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'Auberge de la Poste des Diablerets.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Pascal Vincent, Laura Chaignat, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), :\u00a0 Laurent Dechanez et Jean-Pascal Mages (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 15.03.2017", "Aux Diablerets (VD), avec Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \"Passe-moi les jumelles\" (3/5) / DIC_2017-03-15T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 15.03.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-15T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Aux Diablerets (VD), avec Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \"Passe-moi les jumelles\" (3/5) / DIC_2017-03-15T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l\u2019Auberge de la Poste des Diablerets. ", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l\u2019Auberge de la Poste des Diablerets. "], "imageURL": "//www.rts.ch/8452135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8426607", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Humoriste, Dicodeuse", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8426607", "ece-8426605"]}]}}