{"response": {"numFound": 24935, "start": 17700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 24.03.2017", "id": "sound-65026A69-7C6E-4E86-B371-A9F8F8CCAA6A", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / YWK_2017-03-24T09:30:00_le-turboshow", "Le TurboShow / YWK_2017-03-24T09:30:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8450656", "ece-8450646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 24.03.2017", "id": "sound-941BF0FE-25F4-4DF2-9CF1-5479BFAC35FE", "durationSec": 3570, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne pour la programmation 2017 + Lido au Centre Pluriculturel et Social d'Ouchy. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Centre Pluriculturel et Social d'Ouchy.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Lucas Thorens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 24.03.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Lausanne (VD), avec Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne (5/5) / DIC_2017-03-24T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 24.03.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-24T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Lausanne (VD), avec Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne (5/5) / DIC_2017-03-24T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne pour la programmation 2017 + Lido au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne pour la programmation 2017 + Lido au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy."], "imageURL": "//www.rts.ch/8470112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450954", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Metteur en sc\u00e8ne", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "Animateur, Dicodeur", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450954", "ece-8450952"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "LafargeHolcim ne construira finalement pas le mur de Donald Trump", "id": "sound-1806090C-9094-4523-ADF3-5589D691B45E", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "LafargeHolcim change d'avis et ne participera pas \u00e0 la construction du mur anti-clandestins que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain souhaite construire \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine. Le cimentier franco-suisse retourne sa veste alors que la pression politique est toujours plus forte en France.\r\n\r\n* * LafargeHolcim ne construira finalement pas le mur de Donald Trump 12h30 Lafarge Holcim\r\nLafarge-Holcim change d'avis et ne participera pas \u00e0 la construction du mur anti-clandestin que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain souhaite construire \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine...selon la cha\u00eene fran\u00e7aise de t\u00e9l\u00e9vision BFM Business. Le cimentier franco-suisse retourne sa veste alors que la pression politique \u00e9tait toujours plus forte ces derniers jours en France, Estelle Braconnier...\r\nFran\u00e7ois Hollande en personne a mis en garde le cimentier franco-suisse, appuy\u00e9 par le ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-Marc Ayrault...\r\nDes avertissements qui semblent avoir \u00e9t\u00e9 finalement entendus alors que l'expiration du d\u00e9lai de soumission de l'appel d'offre lanc\u00e9 par Donald Trump le 22 mars dernier arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance, mercredi prochain.\r\nLe cimentier, num\u00e9ro 1 aux Etats-Unis  explique aujourd'hui qu'aucune entreprise de construction ne l'a contact\u00e9 pour participer au projet et que de son c\u00f4t\u00e9, il n'a contact\u00e9 aucune entreprise....\r\nMarche arri\u00e8re toute donc, alors que le groupe revendiquait le fait de ne pas \u00eatre une organisation politique, pour justifier son potentiel engagement sur le projet.\r\nIl faut dire que le cahier des charges est all\u00e9chant, le mur doit faire au minimum 5 m\u00e8tres et demi de haut et s'\u00e9tendre sur plus de 30.000 km pour un co\u00fbt total estim\u00e9 entre 8 et 40 milliards de dollars.\r\nUn positionnement qui a suscit\u00e9 la pol\u00e9mique, un peu trop aujourd'hui pour les actionnaires, les clients et les salari\u00e9s.\r\nActuellement, pr\u00e8s de 700 entreprises ont manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat pour la construction du mur.\r\nLe gouvernement am\u00e9ricain retiendra la semaine prochaine, une liste de 20 candidats possibles.", "alternativeExcerpt": ["LafargeHolcim change d'avis et ne participera pas \u00e0 la construction du mur anti-clandestins que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain souhaite construire \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine. Le cimentier franco-suisse retourne sa veste alors que la pression politique est toujours plus forte en France."], "alternativeTitle": ["LafargeHolcim ne construira finalement pas le mur de Donald Trump / 12H30_2017-03-24T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6971546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : la ville vue par ses \u00e9crivains!", "id": "sound-2DCAB82A-D554-4EE6-BC84-92D58A58073C", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n'Lausanne, promenades litt\u00e9raires'' - fruit d'une collaboration entre le Centre de Recherche sur les lettres romandes de l'Universit\u00e9 de Lausanne, les \u00e9ditions Noir sur Blanc et la Ville de Lausanne - est un livre qui propose 20 promenades th\u00e9matiques pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte de la capitale vaudoise au travers d'extraits de textes \u00e9crits par des auteurs Suisses ou \u00e9trangers dont le d\u00e9nominateur commun est la ville de Lausanne. Au fil des itin\u00e9raires propos\u00e9s se dessine une ville riche et multiple dont certains auteurs vantent la beaut\u00e9 alors que d'autres s'en inspirent pour y implanter une intrigue polici\u00e8re. \r\nUn reportage de Muriel M\u00e9rat, r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["\u02b9Lausanne, promenades litt\u00e9raires\u02b9\u02b9 - fruit d\u02b9une collaboration entre le Centre de Recherche sur les lettres romandes de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne, les \u00e9ditions Noir sur Blanc et la Ville de Lausanne - est un livre qui propose 20 promenades th\u00e9matiques pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte de la capitale vaudoise au travers d\u02b9extraits de textes \u00e9crits par des auteurs Suisses ou \u00e9trangers dont le d\u00e9nominateur commun est la ville de Lausanne. Au fil des itin\u00e9raires propos\u00e9s se dessine une ville riche et multiple dont certains auteurs vantent la beaut\u00e9 alors que d\u02b9autres s\u02b9en inspirent pour y implanter une intrigue polici\u00e8re. \nUn reportage de Muriel M\u00e9rat, r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : la ville vue par ses \u00e9crivains! / ALA_2017-03-24T15:04:15_point-de-fuite-la-ville-vue-par-ses-ecri", "A l'abordage du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8451012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8451009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nouveau projet d'exposition nationale autour de l'a\u00e9rodrome de D\u00fcbendorf", "id": "sound-65BCEBA7-0402-49C6-9901-8AE26DD2B8B7", "durationSec": 412, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La prochaine expo nationale pourrait avoir lieu en 2027. Le projet X-27, centr\u00e9 sur l'a\u00e9roport zurichois de D\u00fcbendorf, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 jeudi. Mais les Suisses ont-ils encore de l'int\u00e9r\u00eat pour de tels \u00e9v\u00e8nements ? Interview de Marco Solari, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour les c\u00e9l\u00e9brations du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1991.\r\n\r\n* * Nouveau projet d'exposition nationale autour de l'a\u00e9rodrome de D\u00fcbendorf 18h Expo nationale\r\nQui accueillera, dans 10 ans, la prochaine exposition nationale? Cela aurait pu \u00eatre la r\u00e9gion du Lac de Constance, mais les citoyens des cantons de St-Gall et de Thurgovie ont dit non au projet l'an pass\u00e9. Qu'\u00e0 cela ne tienne: d'autres villes ou r\u00e9gions sont d\u00e9sormais en lice pour accueillir l'\u00e9v\u00e9nement... Hier, on a ainsi pu d\u00e9couvrir le projet \"X-27 - Rendez-vous Suisse\", centr\u00e9 sur l'a\u00e9roport zurichois de D\u00fcbendorf...\r\nReste \u00e0 savoir maintenant si le jeu en vaut vraiment la chandelle... s'il ne faut pas prendre acte d'un certain d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des Suisses pour ce genre de grands rendez-vous...\r\nAvec nous pour en parler, en direct de Lugano, il y a Marco Solari, bonsoir!\r\nAncien pr\u00e9sident du festival de Locarno, vous aviez \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du gouvernement pour les c\u00e9l\u00e9brations du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1991...\r\n- Il y a un d\u00e9tail surprenant avec le projet pr\u00e9sent\u00e9 hier: on retrouve, associ\u00e9s \u00e0 ce projet, trois anciens d'Expo 02...  La porte-parole al\u00e9manique de la manifestation, l'architecte, le sc\u00e9nographe... c'est le signe qu'Expo 02 reste LA r\u00e9f\u00e9rence incontournable ?\r\n- Est-ce qu'il ne faudrait pas plut\u00f4t miser sur des personnalit\u00e9s nouvelles pour plancher sur la prochaine expo ?\r\n- L'an pass\u00e9, les citoyens saint-gallois et thurgoviens ont dit NON \u00e0 un projet d'expo nationale dans la r\u00e9gion du lac de Constance... Est-ce que \u00e7a ne t\u00e9moigne pas d'un relatif d\u00e9sint\u00e9r\u00eat populaire \u00e0 l'\u00e9gard de ce genre de manifestation ?\r\n- A posteriori, comment interpr\u00e9tez-vous ce refus ?\r\n- Au fond, pourquoi a-t-on encore vraiment besoin d'une expo ?\r\n- Pas facile d'organiser une expo, dans tous les cas: si c'est trop clinquant tout le monde va accuser les organisateurs de dilapider l'argent public... si c'est trop modeste on va dire que \u00e7a dessert l'image du pays... Comment faire pour bien faire ?\r\n- Le choix du site est toujours crucial ? Il faut que \u00e7a ait un sens, y compris au plan symbolique ?\r\n- L\u00e0, en l'occurence, c'est judicieux de vouloir organiser une expo autour d'un a\u00e9rodrome reconverti en parc d'innovation technologique, comme celui de D\u00fcbendorf ? \r\n- A quoi ressemblerait l'expo de vos r\u00eaves ?\r\n- Vous aviez, vous, propos\u00e9 d'organiser une expo au Gotthard... C'est encore une id\u00e9e qui vous trotte dans un coin de la t\u00eate?", "alternativeExcerpt": ["La prochaine expo nationale pourrait avoir lieu en 2027. Le projet X-27, centr\u00e9 sur l\u2019a\u00e9roport zurichois de D\u00fcbendorf, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 jeudi. Mais les Suisses ont-ils encore de l\u2019int\u00e9r\u00eat pour de tels \u00e9v\u00e8nements ? Interview de Marco Solari, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour les c\u00e9l\u00e9brations du 700e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1991."], "alternativeTitle": ["Nouveau projet d'exposition nationale autour de l'a\u00e9rodrome de D\u00fcbendorf / FOR_2017-03-24T18:12:00_developpement-7", "Forum du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7762349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468531", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Membre du Conseil de fondation du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Solari, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468527"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Best Of de la semaine", "id": "sound-3417C2CD-0E3B-4C79-B796-261370E64D39", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 24.03.2017", "Le best of de la semaine / PLP_2017-03-24T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 24.03.2017", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-24T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-24T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-24T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-03-24T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-24T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-24T19:00:00_sequence-4", "Le best of de la semaine / PLP_2017-03-24T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450552", "ece-8450551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La pelouse du stade de Gen\u00e8ve sera-t-elle pr\u00eate \u00e0 accueillir le match Suisse-Lettonie?", "id": "sound-5B3D8137-1BEB-4C25-B0CA-020726D2DC88", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Yves Bovigny, responsable des pelouses \u00e0 l'association Suisse de football\r\nL'\u00e9quipe de Suisse de football affronte la Lettonie samedi au stade de Gen\u00e8ve pour le compte des \u00e9liminatoires de la Coupe du monde 2018. La pelouse sera-t-elle pr\u00eate pour le match?\r\n\r\n* * La pelouse du stade de Gen\u00e8ve sera-t-elle pr\u00eate \u00e0 accueillir le match Suisse-Lettonie? 12h30 Pelouse \u00e0 4 millions \r\nEn Football, L'\u00e9quipe de Suisse affronte la Lettonie demain, d\u00e8s 18h, au stade de Gen\u00e8ve, pour le compte des \u00e9liminatoires de la Coupe du monde 2018.Herv\u00e9 Borsier, la question qui se pose avant cette partie et c'est une vraie question... est ce que la pelouse sera pr\u00eate?\r\nOui,mais des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises en amont ,car la saison d^hiver n'est pas id\u00e9ale pour les pelouses,et puis son entretien cet hiver , n'a pas \u00e9t\u00e9 fait dans les r\u00e8gles de l'art quand \u00e0 la protection du gel et sa luminoth\u00e9rapie .Pourtant elle \u00e0 \u00e9t\u00e9 install\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 .Mais depuis on \u00e0 rattrap\u00e9 le retard,interdit trois matchs de rugby et limit\u00e9 son l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9quipe de football du Servette, Pierre Yves Bovigny est le responsable des pelouses \u00e0 l'association Suisse de football\r\nMag: Pierre Yves Bobigny 27 sec \r\nUne pelouse de bonne qualit\u00e9, c'est non seulement une carte de visite pour la Suisse mais aussi une exigence de la part de l'entra\u00eeneur Vladimir Petokovic, un premi\u00e8re en la mati\u00e8re, Pierre-Yves Bovigny \r\nMag: Pierre-Yves Bovigny 28 sec \r\nLa pelouse du stade de Gen\u00e8ve passera un test international important demain, elle sera aussi le th\u00e9atre le 25 mai ,de la finale de la Coupe de Suisse, un epremi\u00e8er depuis les ann\u00e9es 30 , mais \u00e0 cette p\u00e9riode  il fera plus chaud et son  ensoleillement sera meilleur.  \r\nHerv\u00e9 Borsier de notre rubrique sportive...", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe de Suisse de football affronte la Lettonie samedi au stade de Gen\u00e8ve pour le compte des \u00e9liminatoires de la Coupe du monde 2018. La pelouse sera-t-elle pr\u00eate pour le match?"], "alternativeTitle": ["La pelouse du stade de Gen\u00e8ve sera-t-elle pr\u00eate \u00e0 accueillir le match Suisse-Lettonie? / 12H30_2017-03-24T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489213.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-C041EF92-46E7-4C44-B94F-8E5C9627A365", "durationSec": 980, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait vid\u00e9o Oskar Freysinger;Roland Rino B\u00fcchel, pr\u00e9sident de la commission de politique ext\u00e9rieure, UDC;Paul Ryan, pr\u00e9sident de la chambre des repr\u00e9sentants des Etats-Unis;extrait Fran\u00e7ois Fillon, candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise;Sillig, Lucia;Dean Gill, pr\u00e9visionniste \u00e0 M\u00e9t\u00e9osuisse, et chasseur de tornades;Bertrand Calpini, directeur de l'une des commissions de l'organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale;Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, en charge du DFAE;Gerhard Lob, journaliste ind\u00e9pendant, sp\u00e9cialiste du rail\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(07/VS/RETRAIT FREYSINGER? 7H)  \r\nOskar Freysinger s'est donc enfin exprim\u00e9... \r\nLui qui s'\u00e9tait mur\u00e9 dans le silence depuis dimanche dernier et l'annonce de son \u00e9viction du gouvernement valaisan...\r\nIl s'est exprim\u00e9 dans une courte vid\u00e9o post\u00e9e sur facebook post\u00e9e hier soir... vers 18h30... \r\nCelui qui est encore jusqu'au 30 avril le ministre valaisan de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9 s'est adress\u00e9 \u00e0 ses \u00e9lecteurs et \u00e0 ses fans... \r\n  40'' (A LANCER DEPUIS LAUSANNE)\r\nVoil\u00e0 pour cette vid\u00e9o post\u00e9e hier soir...  \r\nYves Terrani, vous \u00eates notre correspondant en Valais, bonjour...\r\n---\r\nEst ce qu'on peut dire aujourd'hui que le doute n'est plus permis... Et qu'Oskar Freysinger se retire d\u00e9finitivement de la politique...? \r\nPAP\r\n... A \u00e9couter l'int\u00e9ress\u00e9, on pense forc\u00e9ment que tel est le cas. Oskar Freysinger est profond\u00e9ment bless\u00e9, affect\u00e9. Lui qui ne connaissait pas le go\u00fbt de la d\u00e9faite a subi un cuisant revers qui l'a laiss\u00e9 totalement groggy... Depuis sa non r\u00e9\u00e9lection, ce dernier dimanche, il fuit les m\u00e9dias et selon nos sources, il a subi des pressions \u00e0 l'interne de son parti pour s'adresser au moins \u00e0 ses \u00e9lecteurs afin de les remercier... Alors, oui, \u00e0 son ton dans cette vid\u00e9o, on d\u00e9crypte que le choc s'est probablement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 fatal. Qu'Oskar Freysinger va tourner la page... Mais il ne faut pas oublier pour autant que le Savi\u00e9san est une b\u00eate politique qui n'en serait pas \u00e0 son premier effet de manche... Quoi qu'il en soit, on devrait en savoir plus aujourd'hui puisqu'Oskar Freysinger a rendez-vous sur le coup de midi avec J\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand. Un J\u00e9r\u00f4me Desmeules qui dit tout ignorer des intentions de l'int\u00e9ress\u00e9. Il ne cache pas craindre cependant un d\u00e9part ferme et d\u00e9finitif de l'une des figures tut\u00e9laires de l'UDC valaisanne et suisse.\r\nYves Terrani en direct de Sion, merci!\r\nEt toujours dans ce dossier des \u00e9lections cantonales... Des fraudes \u00e9lectoralesont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es en Haut Valais... \r\nTrois communes ont d\u00e9pos\u00e9 des plaintes... Brigue, Vi\u00e8ge et Naters.... \r\nDes citoyens se sont plaints de ne pas avoir re\u00e7u de mat\u00e9riel de vote, alors que les registres indiquaient qu'ils avaient d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9... Les plaintes seronts sur la table du minist\u00e8re public aujourd'hui... Elles concernent, une dizaine de cas, \u00e0 Naters, une cinquantaine \u00e0 Brigue selon le Waliser Bote... Et Vi\u00e8ge ne donne pas d'indication sur l'empleur de la fraude... \r\nEt toujours dans ces dossiers des r\u00e9centes \u00e9lections cantonales... Des cas de fraude \u00e9lectorales ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e dans le Haut Valais... \r\nD\u00e9pot de plaintes pour fraude \u00e9lectorale...\r\n(02/MULTI MINISTRE TURC ITV BUCHEL) Il est finalement venu en Suisse... le chef de la diplomatie turque... \r\n***Mevlut Tchavousolou... a rencontr\u00e9 Didier Burkhalter hier \u00e0 Berne... Visite \u00e9claire... organis\u00e9e \u00e0 la derni\u00e8re minute \u00e0 la demande d'Ankara...\r\nLes deux hommes ont \u00e9voqu\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel turc du 16 avril prochain... Le chef de la diplomatie suisse a fait valoir l'importance de la libert\u00e9 d'expression... Valeur universelle... valable aussi pour les citoyens turcs qu'ils votent en Suisse ou dans leur pays.... \r\nLa premi\u00e8re tentative de visite du ministre turc, en Suisse avait fait couler beaucoup d'encre... car apparent\u00e9e \u00e0 un meeting politique... \r\nCette fois, la rencontre a eu lieu dans des salons feutr\u00e9s... C'est une bonne chose pour l'UDC Roland Rino B\u00fcchel... pr\u00e9sident de la commission de politique ext\u00e9rieure... \r\n  37''\r\nDes propos recueillis par Julien Bangerter...\r\nTh\u00e8me des discussions \u00e9galement, les mesures prises dans le cadre de l'Etat d'urgence... et l'\u00e9ventuelle r\u00e9introduction de la peine de mort en Turquie...\r\n(12/MULTI SUITE LONDRES PA) A Londres, quelques centaines de personnes, se sont r\u00e9unies hier au centre ville, \u00e0 Trafalgar square, pour rendre hommage aux victimes de l'attentat qui a tu\u00e9 quatre personnes et fait pr\u00e8s de quarante bless\u00e9s...\r\nSept d'entre eux sont encore dans un \u00e9tat grave... \r\nUn logo du m\u00e9tro frapp\u00e9 du message We are not afraid, nous n'avons pas peur a \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9 sur le parvis, au pied du mus\u00e9e national gallerie... \r\nEt dans le volet de l'enqu\u00eate, 24 heures apr\u00e8s l'attaque, Scotland Yard a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'identit\u00e9 de l'assaillant... \r\nIl s'agit d'un britannique de 52 ans, n\u00e9 dans le sud-est de l'Angleterre... \r\nIl avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 plusieurs fois pour des faits de violence ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es... jamais pour terrorisme... Catherine Illic... \r\n  53''\r\n(D1/TRUMPCARE 7H) ***Donald Trump a subi une refus sec, hier, devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain... \r\nLe vote sur son projet d'assurance-maladie a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 d'un jour, faute de pouvoir r\u00e9unir une majorit\u00e9. \r\nLes r\u00e9publicains sont divis\u00e9s sur ce projet qui doit remplacer Obamacare, et que l'aile conservatrice du parti juge encore trop \u00e9tatiste. \r\nLe remplacement d'Obamacare est pourtant au Coeur du programme des r\u00e9publicains, et c'est aussi le premier grand dossier l\u00e9gislatif de Donald Trump. \r\nAutant dire qu'un \u00e9chec aujourd'hui aurait de graves cons\u00e9quences pour le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain et pour son parti, Philippe Revaz.\r\n(28/ FEUILLETON FILLON) Fran\u00e7ois Fillon accuse... le pr\u00e9sident Hollande... \r\nEmp\u00eatr\u00e9 dans des affaires d'emplois, pr\u00e9sum\u00e9s fictifs, soup\u00e7onne le chef de l'Etat... \r\nDans \"l'Emission politique\" sur France 2, le candidat de la droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a mis en cause le pr\u00e9sident Francois Hollande...  d'\u00eatre impliqu\u00e9 dans la \u00ab machination \u00bb dont il se dit victime. C\u00e9line Tzaud...\r\nLa tension \u00e9tait \u00e0 son comble sur le plateau de France 2. Pendant 2 heures, Francois Fillon a tent\u00e9 de donner son point de vue sur sa candidature. Mais aussi et surtout sur ses.affaires. Et, pour lui, tout simplement, le pr\u00e9sident est impliqu\u00e9. Il aurait, selon lui, ouvr\u00e9 pour alimenter les affaires le concernant, en faisant remonter \u00e0 son bureau toutes les \u00e9coutes judiciaires.. \u00bb ce qui est une in\u00e9galit\u00e9 totale \u00bb, a jout\u00e9 Fillon, se basant sur un livre \u00e0 paraitre. Un livre \u00e9crit par 2 journalistes.du canard enchain\u00e9. Et Francois Fillon, d'aller encore plus loin : \r\n Son 11' fillon\r\nRELANCE ... Des accusations qui ont imm\u00e9diatement fait r\u00e9agir l'Elys\u00e9e ?\r\nFran\u00e7ois hollande a condamn\u00e9 avec la plus grande fermet\u00e9, je cite, les all\u00e9gations mensong\u00e8re de Francois Fillon. Un des auteurs du livre a \u00e9galement d\u00e9menti les affirmations d'un candidat aux abois qui essaie de \u00ab faire un coup \u00bb. Enfin, le minist\u00e8re de la justice a aussi r\u00e9agi..s'amusant presque de ce candidat qui a vot\u00e9 syst\u00e9matiquement contre tous les textes renfor\u00e7ant l'ind\u00e9pendance de la justice..\r\nApr\u00e8s 2 heures de tension, Francois Fillon a fait son mea culpa. Son mea culpa au sujet de 3 costumes de luxe qui lui avaient \u00e9t\u00e9 offerts. \u00ab j'ai eu tort de les accepter, j'ai fait une erreur de jugement.et je l'ai ai rendus \u00e0 ce vieil ami..a d\u00e9clar\u00e9 Fillon....\r\nC\u00e9line Tsaud merci...\r\n(05/CO2 SYSTEME COMPENSATOIRE PA (REP 22H30)) Quand polluer n'est pas si grave... pour les entreprises suisses... En tous cas pas suffisamment disuasifs...\r\nEn cause, des droits d'\u00e9mission de CO2 qui n'incitent pas suffisament les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 r\u00e9duire leur pollution.. \r\nLe Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finance s'est pench\u00e9 sur le m\u00e9canisme sens\u00e9 conduire \u00e0 une baisse des \u00e9missions de CO2 ... Le gendarme financier de la Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9v\u00e8le dans un rapport publi\u00e9 hier, que des lacunes qui remetttent en cause l'efficacit\u00e9 du syst\u00e8me... \r\nLes exceptions sont trop nombreuses.... \r\nMurielle Ballaman... \r\n  1'09\r\n(Lucerne) ***La gare de Lucerne... Paralys\u00e9e... Plus aucun train ne circule... \r\nLa ville est pourtant un point de passage ferroviaire important en Suisse centrale... \r\nLe traffic devrait reprendre lundi matin au plus t\u00f4t. \r\nLes d\u00e9g\u00e2ts provoqu\u00e9s par le d\u00e9raillement d'une rame Eurocity mercredi sont plus importants que pr\u00e9vus. Il faut remplacer 400 m\u00e8tres de rail et quatre aiguillages. \r\nDes d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s \u00e0 plusieurs millions de francs, selon les CFF.\r\n***Alain Arnaud s'est rendu \u00e0 Lucerne, nous l'appellerons \u00e0 7h15... Il nous dira notamment que si les travaux sont aussi longs, c'est parce que l'infrastructure ferrviaire de la cit\u00e9 de Suisse centrale est d'un autre \u00e2ge...\r\n(D4/NOUVEAU NUAGE ASPERITAS PI) Levez le nez, c'est officiel: il y a de nouveaux nuages dans le ciel. C'est l'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale qui le dit. Hier (JE), \u00e0 Gen\u00e8ve, pour la Journ\u00e9e mondiale de la M\u00e9t\u00e9orologie, elle a pr\u00e9sent\u00e9 une toute nouvelle version de son atlas des nuages, et - chose exceptionnelle - adoub\u00e9 une dizaine de petits nouveaux. Parmi eux, Lucia Sillig ((prononc\u00e9 Loutchia)), une star: l'asperitas.\r\n  1'30\r\n((On dirait une mer d\u00e9mont\u00e9e, avec des \u00e9normes vagues, mais vues par en dessous. Comme si nous Terriens \u00e9tions au fond de l'eau, et que nous observions une temp\u00eate qui se d\u00e9cha\u00eene au-dessus de nos t\u00eates. L'asperitas est rare, mais il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 observ\u00e9, m\u00eame en Suisse. Pour avoir une chance de l'apercevoir, mieux vaut le guetter le matin, aux abords d'un orage.\r\nDean Gill, pr\u00e9visionniste \u00e0 M\u00e9t\u00e9osuisse, et chasseur de tornades \u00e0 ses heures, en a d\u00e9j\u00e0 vu plusieurs.\r\nSON  Il se forme lorsqu'on a \u00e0 faire \u00e0 de l'air plut\u00f4t stable et l\u00e9g\u00e8rement plus frais dans les basses couches, et cet air est surmont\u00e9 par de l'air chaud, tr\u00e8s humide et instable, qui g\u00e9n\u00e8re en fait des conditions orageuses. C'est justement \u00e0 l'interface entre ces deux masses d'air que le ph\u00e9nom\u00e8ne se produit, comme un peu \u00e0 la surface de l'eau\r\nCela fait des ann\u00e9es que les supporters de l'asperitas, des enthousiastes, qui disent \"lutter contre la pens\u00e9e unique du ciel bleu\", tentent de le faire reconna\u00eetre comme un nuage \u00e0 part enti\u00e8re. La premi\u00e8re \u00e9dition de l'atlas international des nuages remonte \u00e0 1896 et aucune nouvelle entr\u00e9e n'avait \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e depuis le Cirrus intortus en 1951. La derni\u00e8re version accueille, elle, une dizaine de nouvelles appellations. Certains nuages prendront d\u00e9sormais le nom du ph\u00e9nom\u00e8ne qui les a cr\u00e9\u00e9, comme l'explique Bertand Calpini, de l'organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale\r\nSON Un exemple qui s'appelle cataractagenitus, vous voyez, un nuage qui se forme \u00e0 partir d'une chute, d'une cataracte. Ou bien un autre nuage, flamagenitus, qui se forme \u00e0 partir de feux de f\u00f4ret importants.\r\nLe v\u00e9n\u00e9rable atlas est d\u00e9somais accessible au public, sur internet. Un arbre de classification permet \u00e0 tout un chacun de mettre un nom latin sur nos moutons c\u00e9lestes.))\r\nClasser les nuages... \r\nEt on va pouvoir les observer les nuages aujourd'hui... Puisqu'il va y en avoir beaucoup... \r\nSIMON: *** Il fera gris aujourd'hui sur l'Ouest du Bassin L\u00e9manique et le Jura... Plus changeant sur les Pr\u00e9alpes, des \u00e9claircies en Ajoie... Il fera 15 en Plaine, 18 en Valais, 6 \u00e0 2000 m\u00e8tres... Une faible bise va souffler sur le Plateau... Et pour ce week-end, beau samedi... plus changeant et pluvieux dimanche!\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(04/EXTRADITION MILITANTE ETA PA) La Suisse veut extrader une activiste de l'organisation s\u00e9paratiste ETA vers l'Espagne. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice a rendu ses conclusions hier (JE). Selon l'OFJ, rien ne prouve que la Basque a \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9e par les autorit\u00e9s espagnoles. Elle avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e en avril 2016 \u00e0 Zurich apr\u00e8s neuf ans de cabale. Thibaut Schaller, la d\u00e9cision de la Suisse provoque une lev\u00e9e de boucliers parmi les organisations de d\u00e9fense des droits humnains.\r\n  52''\r\n((Des protestations qui se font entendre malgr\u00e9 les arguments de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice. L'int\u00e9ress\u00e9e, condamn\u00e9e pour avoir accompli diverses missions pour l'ETA, \u00e9crit l'OFJ, n'est pas parvenue \u00e0 rendre vraisemblable qu'elle a \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9e en Espagne... ou que les autorit\u00e9s espagnoles n'ont pas examin\u00e9 s\u00e9rieusement sa plainte. L'OFJ a demand\u00e9 et obtenu tous les documents n\u00e9cessaires, y compris m\u00e9dicaux, des autorit\u00e9s espagnoles, qui affirment elles ne pas avoir tortur\u00e9 cette femme. Pour la justice suisse, m\u00eame si des cas sont av\u00e9r\u00e9s, il n'y a pas lieu de croire que l'Espagne ait tortur\u00e9 de mani\u00e8re syst\u00e9matique ceux qui collaboraient avec l'ETA. Cette d\u00e9cision est malgr\u00e9 tout vue comme \"politique\" par les ONG de d\u00e9fense des droits humains. La Suisse veut \u00e9viter de stigmatiser l'Espagne comme Etat pratiquant la torture,  estime la plateforme humanrights.ch. Alors que les indices de torture sont \"lourds\", et que l'Espagne a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois condamn\u00e9e. L'affaire devrait rebondir via un recours devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral.))\r\n(16/AEROPORT BS-MULHOUSE ITV BURKHALTER) C'est le d\u00e9nouement tr\u00e8s officiel d'un dossier qui a empoisonn\u00e9 les rapports entre la France et la Suisse durant des ann\u00e9es. Hier (JE) \u00e0 Paris, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter et Harlem D\u00e9sir, Secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ont sign\u00e9 l'accord sur la fiscalit\u00e9 de l'a\u00e9roport binational de B\u00e2le Mulhouse. Un texte qui stipule notamment que c'est le taux de TVA suisse qui s'appliquera dans le secteur suisse et que les recettes de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s acquitt\u00e9es par l'a\u00e9roport seront partag\u00e9es entre les deux pays. Un accord \u00e2prement n\u00e9goci\u00e9 mais dont Didier Burkhalter se dit satisfait. \r\n  53''\r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral interrog\u00e9 par Ariane Hasler\r\n(Br\u00e8ve a\u00e9roport) \r\n(M\u00e9t\u00e9o) Ciel nuageux et g\u00e9n\u00e9ralement sec sur l'ouest du Bassin l\u00e9manique et le long du Jura. Ciel plus changeant dans les Pr\u00e9alpes et dans les Alpes ainsi qu'en Ajoie avec quelques \u00e9claircies. Ciel toujours couvert avec des pr\u00e9cipitations dans la r\u00e9gion du Simplon avec de la neige vers 1500 m\u00e8tres. Temp\u00e9rature en plaine 15 degr\u00e9s sur le Plateau, 18 en Valais. Temp\u00e9rature \u00e0 2000 m\u00e8tres +6 degr\u00e9s. Vent du sud-est mod\u00e9r\u00e9 en montagne et par moments du foehn dans les vall\u00e9es alpines. Faible bise sur le Plateau.\r\n(08/LUCERNE CFF ITV LOB) ***La gare de Lucerne... Paralys\u00e9e... Plus aucun train ne circule... \r\nLa ville est pourtant un point de passage ferroviaire important en Suisse centrale... \r\nLe traffic devrait reprendre lundi matin au plus t\u00f4t. \r\nLes d\u00e9g\u00e2ts provoqu\u00e9s par le d\u00e9raillement d'une rame Eurocity mercredi sont plus importants que pr\u00e9vus. Il faut remplacer 400 m\u00e8tres de rail et quatre aiguillages. \r\nDes d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s \u00e0 plusieurs millions de francs, selon les CFF. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour comprendre pourquoi le train italien a d\u00e9railll\u00e9. \r\nSituation sans pr\u00e9c\u00e9dent, pour le sp\u00e9cialiste du rail Gerhard Lob, journaliste ind\u00e9pendant, interrog\u00e9 par Nicole de la Pietra...\r\n  56''  \r\n***Alain Arnaud s'est rendu \u00e0 Lucerne, nous l'appellerons \u00e0 7h15... Il nous dira notamment que si les travaux sont aussi longs, c'est parce que l'infrastructure ferrviaire de la cit\u00e9 de Suisse centrale est d'un autre \u00e2ge...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-24T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-24T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468560", "ece-8468540"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Campagne \u00e9lectorale pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France. Emission sp\u00e9ciale en direct de Nantes (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4FFAD55-CA5E-4572-AF47-EDE3B534F09E", "thematicGeographicals": ["France", "Nantes"], "durationSec": 1340, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "urbanisme", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Nantes est en plein d\u00e9veloppement \u00e9conomique et urbain. R\u00e9actions de personnalit\u00e9s politique, des secteurs de la culture, de l'\u00e9conomie traditionnelle, du b\u00e2timent ou des nouvelles technologies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Nantes", "name": "Boudic, Goulven", "type": "Participant"}, {"role": "patron d'entreprise \u00e0 Nantes", "name": "Boutin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la soci\u00e9t\u00e9 Auth\u00f4t, plateforme de retranscription automatique de la voix parl\u00e9e", "name": "Morin, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "maire socialiste de la ville de Nantes", "name": "Rolland, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du projet artistique Les machines de l'\u00eele", "name": "Orefice, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - La gestion des d\u00e9chets suisses en fusion", "id": "sound-7586A7AA-9DF9-48A4-9472-EEB3ED9736FB", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La gestion des d\u00e9chets en Suisse a connu une acc\u00e9l\u00e9ration majeure. Les deux plus grands acteurs romands du secteur ont uni leur destin. La nouvelle entit\u00e9 r\u00e9unissant le Fribourgeois SRS et le Genevois Helvetia Environnement devient le champion national.\r\n\r\n* * Nota Bene - La gestion des d\u00e9chets suisses en fusion Titre web: La gestion des d\u00e9chets suisses en fusion\r\n *** NB, FG.\r\nComme l'ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 24H et la Tribune de Gen\u00e8ve la semaine derni\u00e8re. la gestion des d\u00e9chets en Suisse. a connu une acc\u00e9l\u00e9ration majeure: les 2 plus grands acteurs romands du secteur ont uni leur destin... \r\nLe paysage suisse de la gestion des d\u00e9chets est en fusion.\r\nCar la fonte du fribourgeois SRS.\r\nDans le genevois Helvetia Environnement.\r\nRemoule le paysage du recyclage :\r\nLa nouvelle entit\u00e9 devient le champion national.\r\nAvec \u00bd millier d'employ\u00e9s.\r\n\u00c0 la conqu\u00eate d'un march\u00e9.\r\nDont le poids avoisine le milliard de francs.\r\n*** Ce rapprochement entra\u00eenera d'autres concentrations.\r\nOui. \r\nCar manifestement. ce n'est qu'un d\u00e9but.\r\nIl faut savoir que le march\u00e9 suisse de la collecte des d\u00e9chets.\r\nEst compl\u00e8tement \u00e9clat\u00e9. \r\nAvec une multitude de petites entreprises locales.\r\nDonc.\r\nL'empilement Helvetia-SRS. \r\nQui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 des poids lourds.\r\nCr\u00e9e un mastodonte. \r\nEt un appel d'air. \r\nPour une consolidation du secteur.\r\n*** De quoi faire trembler les petits acteurs communaux et cantonaux.\r\nLa puissance de feu du nouveau groupe romand.\r\nLui donne un avantage comp\u00e9titif certain.\r\nCar il condamne ses concurrents \u00e0 une double peine :\r\nLa sanction de la taille critique.\r\nEt le couperet des prix.\r\nD\u00e9sormais.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9tendue de son maillage g\u00e9ographique.\r\nEt aux synergies. r\u00e9ductrices de co\u00fbts.\r\nHelvetia-SRS peut proposer des solutions globales.\r\n\u00c0 des tarifs moins chers.\r\n*** Donc pour survire. les \u00ab petits \u00bb vont devoir s'accrocher.\r\n\u00c7a va \u00eatre dur.\r\nCar m\u00eame si les collectivit\u00e9s et les entreprises sont attentives.\r\n\u00c0 l'argument de proximit\u00e9.\r\nElles sont aussi hyper-sensibles. aux prix !\r\nAinsi. \r\nLes nains r\u00e9gionaux des d\u00e9chets. \r\nPourront difficilement s'aligner :\r\nS'ils ne s'unissent pas \u00e0 leur tour.\r\nIls se verront peut-\u00eatre proposer un partenariat.\r\nOu m\u00eame un rachat.\r\n*** Comme toujours en \u00e9conomie. c'est la loi du plus fort !\r\nOui. \r\nMais attention. \r\nCar la vraie menace vient peut-\u00eatre du num\u00e9rique : \r\nAux Etats-Unis.\r\nUne startup prometteuse a d\u00e9velopp\u00e9 une application.\r\nDe camions avec chauffeurs.\r\nPour le transport et le recyclage.\r\nUn UBER des d\u00e9chets.\r\nQui pourrait d\u00e9chirer.", "alternativeExcerpt": ["La gestion des d\u00e9chets en Suisse a connu une acc\u00e9l\u00e9ration majeure. Les 2 plus grands acteurs romands du secteur ont uni leur destin. La nouvelle entit\u00e9 r\u00e9unissant le Fribourgeois SRS et le Genevois Helvetia Environnement devient le champion national.", "La gestion des d\u00e9chets en Suisse a connu une acc\u00e9l\u00e9ration majeure. Les deux plus grands acteurs romands du secteur ont uni leur destin. La nouvelle entit\u00e9 r\u00e9unissant le Fribourgeois SRS et le Genevois Helvetia Environnement devient le champion national.", "La gestion des d\u00e9chets en Suisse a connu une acc\u00e9l\u00e9ration majeure. Les deux plus grands acteurs romands du secteur ont uni leur destin. La nouvelle entit\u00e9 r\u00e9unissant le Fribourgeois SRS et le Genevois Helvetia Environnement devient le champion national."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - La gestion des d\u00e9chets suisses en fusion", "Nota Bene - La gestion des d\u00e9chets suisses en fusion / JDM_2017-03-24T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - La gestion des d\u00e9chets suisses en fusion / JDM_2017-03-24T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6587231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468557", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468557", "ece-8468537"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9sillusion des jeunes Grecs face \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "id": "sound-09A37D94-4DA0-474C-8072-D22DED2A1561", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kourounis\r\nLes membres de l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eatent \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, mais l'id\u00e9al europ\u00e9en n'a plus le m\u00eame go\u00fbt pour nombre de jeunes du continent. En Gr\u00e8ce, par exemple, l'image de l'Union est en chute libre. Le pays accuse Bruxelles d'accompagner sa chute.\r\n\r\n* * La d\u00e9sillusion des jeunes Grecs face \u00e0 l'Union europ\u00e9enne 12h30 trait\u00e9 de rome kourounis\r\nLes membres de l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eatent \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer demain les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome. Mais l'id\u00e9al Europeen n'a plus le m\u00eame go\u00fbt pour nombre de jeunes du continent. En Gr\u00e8ce par exemple, l'image de l'Union est en chute libre. Le pays accuse Bruxelles d'accompagner sa chute. A Ath\u00e8nes, reportage d'Angelique Kourounis\r\nDIGAS \r\nScript reportage\r\nLes jeunes grecs apprennent tr\u00e8s t\u00f4t dans le cours de\u00a0 mythologie qu'Europe est un mot grec. Les jeunes apprennent aussi, que l'Europe est une chance pour le pays, mais Marina, 26 ans, rencontr\u00e9e dans le quartier anti-autoritaire d'Ath\u00e8nes, distingue l'Europe des\u00a0 lumi\u00e8res et des libert\u00e9s, de celle des memorandums d'aust\u00e9rit\u00e9.\u00a0\r\nMarina :\u00a0\r\nC'est clair que les gens qui vivent dans l'UE ont plus de libert\u00e9s que ceux qui n'y vivent pas. Pour des choses tr\u00e8s pratiques comme par exemple le droit de voyager qui maintenant est devenu une chose tout \u00e0 fait normale sans passer par toute cette ancienne bureaucratie. Mais je ne peux pas dire que cette UE\u00a0 me corresponde.\u00a0\r\nPour Panayiotis, cin\u00e9aste de 30 ans, cette distinction n'a pas lieu d'\u00eatre.\r\nPanagiotis :\r\nJe suis totalement d\u00e9\u00e7u de l'UE. Je n'ai vraiment pas l'impression qu'elle me soutienne ni que j'en fasse partie. C'\u00e9tait finalement qu'une union \u00e9conomique de l'acier et du charbon. Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 question que les peuples d'Europe soient au m\u00eame niveau \u00e9conomiques, avec le m\u00eame syst\u00e8me de sant\u00e9, l'Union n'\u00e9tait qu'un accord \u00e9conomique, pas une vision politique.\u00a0\r\nMais pour Eva, 25ans, cette Europe, malgr\u00e9 reste \u00a0 la seul\u00a0 garantie cotne l intol\u00e9rance\u00a0\r\nEva : Je crois que par la force des choses, les rennes de l'Europe vont \u00eatre tenues par la g\u00e9n\u00e9ration qui a grandi dans diff\u00e9rents pays et donc, il est impensable qu'elle se tourne vers le protectionisme le rejet de l'autre .\u00a0\r\nCar \u00a0 justement, ces jeunes ont grandi dans une soci\u00e9t\u00e9 ouverte, bas\u00e9e sur l'ouverture vers l'autre. la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration a grandi avec d'autres valeurs il est donc impensable qu'elle se replie sur soi.\r\nSelon les derniers sondages l'Europe ne fait plus r\u00eaver. En Gr\u00e8ce 71%\u00a0 de grecs ont une id\u00e9e n\u00e9gative de l'Europe et\u00a0 34,4%\u00a0 sont en faveur du d\u00e9part de la Gr\u00e8ce\u00a0 de l'Union europ\u00e9enne.\u00a0\r\nRTS.ch pour retrouver ce reportage.", "alternativeExcerpt": ["Les membres de l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eatent \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, mais l'id\u00e9al europ\u00e9en n'a plus le m\u00eame go\u00fbt pour nombre de jeunes du continent. En Gr\u00e8ce, par exemple, l'image de l'Union est en chute libre. Le pays accuse Bruxelles d'accompagner sa chute."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9sillusion des jeunes Grecs face \u00e0 l'Union europ\u00e9enne / 12H30_2017-03-24T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8079872.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michael Moeller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-F3A9B47B-3293-4CEC-B102-BC31E7BB49F9", "durationSec": 1371, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pont, Mathieu;Vellucci, Alessandra \r\nMichael Moeller, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve, est une figure internationale, mais aussi locale. Ce sp\u00e9cialiste de la Gen\u00e8ve internationale est le laur\u00e9at cette ann\u00e9e du Prix Fondation de Gen\u00e8ve, qu'il recevra ce vendredi soir. Son interview.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michael Moeller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve (MICHAEL M\u00d6LLER)  MICHAEL M\u00d6LLER, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve. Direct studio Gen\u00e8ve. Accueil Mathieu Pont \r\n Contact porte-parole: \r\nAlessandra Vellucci\r\nTel: +41 (0)22 ** \r\nMob: +41 (0)79 ** \r\nEmail: avellucci@unog.ch \r\nHeure\r\nC'est une figure internationale que nous recevons ce matin... mais aussi une figure genevoise....Notre invit\u00e9 est laur\u00e9at cette ann\u00e9e du Prix Fondation de Gen\u00e8ve... Prix qu'il recevra ce soir (ven).... l'occasion pour lui de donner une conf\u00e9rence sur le r\u00f4le de la Gen\u00e8ve internationale... La Gen\u00e8ve internationale, sa sp\u00e9cialit\u00e9.... puisqu'il est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nBonjour Michael Moeller. Et Merci d'\u00eatre avec nous ce matin en direct de notre studio de Gen\u00e8ve.\r\nSur le conflit syrien: (Note: r\u00e9f\u00e9rence, \"feuille de route\" pourparlers: r\u00e9solution 2254 adopt\u00e9e en d\u00e9cembre 2015. R\u00e9solution adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 par les 15 membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9. Objectif: \"  r\u00e9unir les repr\u00e9sentants du Gouvernement de la Syrie et de l'opposition pour des n\u00e9gociations officielles sur un processus de transition politique dans ce pays\")\r\nSyrie... ambitions revues \u00e0 la baisse?\r\n- Gen\u00e8ve justement, r\u00e9guli\u00e8rement sous les projecteurs de l'actualit\u00e9 internationale... c'est \u00e0 nouveau le cas ces jours, avec les n\u00e9gociations de paix sur la Syrie qui ont repris hier... quelles sont les chances pour que ces pourparles aboutissent un jour \u00e0 une solution? Le conflit semble tellement embourb\u00e9... \r\n- On a l'impression que les ambitions sont revues \u00e0 la baisse... on se satisfait du fait que personne n'a fait d\u00e9fection. Tous ceux qui devaient venir sont l\u00e0... Et ensuite? Quelle avanc\u00e9e concr\u00e8te peut-on esp\u00e9rer r\u00e9ellement?\r\n- De nombreux protagonistes sont impliqu\u00e9s dans le conflit qui vient d'entrer dans sa 7\u00e8me ann\u00e9e, et qui a fait plus de 320'000 morts... La coalition internatinale men\u00e9e par les Etats-Unis, mais surtout, sur le terrain, la Russie et l'Iran... des protagonistes qui ne sont pas autour de la table des discussions qui donnent le \"la\" sur place... comment g\u00e9rer ces protagonistes qui sont l\u00e0 sans \u00eatre l\u00e0?\r\n- Parall\u00e8lement \u00e0 Gen\u00e8ve, les pourparlers d'Astana qui sont chapeaut\u00e9s par les Russes... comment ces \u00e9v\u00e9nements cohabitent-ils? Sont-ils en concurrence ou au contraire y a-t-il une volont\u00e9 de se  coordonner, d'\u00eatre compl\u00e9mentaires? \r\n- On peut se poser la question de l'image... DES images... D'un c\u00f4t\u00e9, l'image prestigieuse de la Gen\u00e8ve internationale qui h\u00e9berge des pourpalers aux enjeux mondiaux... des images - terribles, boulversantes - du conflit, du terrain - qui font r\u00e9guli\u00e8rement la Une dans les m\u00e9dias... et de l'autre c\u00f4t\u00e9, le secret des discussions, la diplomatie sous-terraine... N'y a-t-il pas l\u00e0 un enjeu de communication pour l'ONU? Comment montrer que si on a l'impression qu'un conflit stagne, il peut tout de m\u00eame y a voir de grandes avanc\u00e9es? \r\nConflit au Y\u00e9men et famines\r\n(au d\u00e9but les pourparlers \u00e9taient men\u00e9s \u00e0 GE, ont \u00e9t\u00e9 repris par le Koweit, mais pas d'histoire de concurrence, question de proximit\u00e9 et d'emplacement du bureau du n\u00e9gociateur. De Mistura a son bureau \u00e0 Gen\u00e8ve. Inutile donc de partir l\u00e0-dessus)\r\n- Autre conflit dont on parle moins mais qui s'enlise s\u00e9rieusement \u00e9galement et qui a d\u00e9j\u00e0 deux ans... le conflit au Y\u00e9men. Plus de 7000 morts, plus de 40'000 bless\u00e9s et trois millions de d\u00e9plac\u00e9s selon les estimations de l'ONU... Derri\u00e8re le conflit \"rebelles Houthis vs gouvernement du pr\u00e9sident Hadi\", il y a en fait deux grandes puissances qui s'affrontent, l'Arabie Saoudite (qui soutient  Hadi) et les rebelles (pro-Houthistes)... Pourquoi ce conflit est-il moins visible?\r\n- Pourtant, et un article dans le Temps l'\u00e9voquait largement hier.... Le conflit ravage le pays, engendre la famine et de graves probl\u00e8mes sanitaires... Trois autres pays sont d'ailleurs touch\u00e9s par le risque de famine: la Somalie, le nord du Nigeria, et le Soudan du Sud, Stephen O'Brien, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint aux affaires humanitaires de l'ONU est tr\u00e8s inquiet, il parle m\u00eame de la \"pire crise humanitaire depuis la fin de la Seconde guerre mondiale\"... que faut-il faire? Comment l'ONU, cette grande machine institutionnelle peut-elle agir?  ((note: dans l'article, mais situation similaire en Syrie: le blocage par Ryad d'une bateau plein de denr\u00e9es alimentaires. Des villes verrouill\u00e9es, pas d'acc\u00e8s pour les humanitaires))\r\n- Quand de telles menaces planent, souvent le mauvais souvenir d'exp\u00e9riences pr\u00e9c\u00e9dentes refait surface ((l'article \u00e9voque la famine de Somalie en 2011)): comment \u00eatre assez r\u00e9actif? Comment ne pas rater le coche? \r\nSur Trump - mouvements sc\u00e8ne internationale\r\n- Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain doit voter ce soir (il devait le faire cette nuit) sur le \"Trump Care\", la r\u00e9forme de sant\u00e9 qui doit remplacer l'Obamacare... Donald Trump commence \u00e0 vouloir appliquer ses promesses qui touchent les USA mais aussi le monde... Il affiche par exemple clairement sa volont\u00e9 de sabrer dans les fonds allou\u00e9s \u00e0 la d\u00e9mocratie... cela pourrait sembler tr\u00e8s inqui\u00e9tant, mais vous \u00eates rest\u00e9s plusieurs opimiste sur la question dans les m\u00e9dias (notamment dans Tout un Monde il y a une semaine).\r\n- Depuis que Donald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu (mais aussi depuis le vote du Brexit) le ma\u00eetre mot qui r\u00e8gne pour d\u00e9finir la situation dans le monde c'est \"instabilit\u00e9\".. c'est un beau d\u00e9fi pour la Gen\u00e8ve internationale?\r\nSur la Gen\u00e8ve internationale:\r\n- Mais cette Gen\u00e8ve, est un gros paquebot (175 Etats repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve, 40 institutions, organiastions, organismes internationau et secr\u00e9tariats... 21'500 membres du personnel des organisations avec accord de si\u00e8ge en Suisse)... Est-ce immuable? Ou cette sc\u00e8ne est-elle souple, capable de s'adapter et d'\u00e9voluer? \r\n- Est-ce n\u00e9cessaire?\r\nQuestion plus perso: (Note: il y a une sorte de confusion autour de la formule \"renouvel\u00e9 pour un an\", beaucoup se sont demand\u00e9s si c'\u00e9tait parce que Guterres ne souhaite pas trop s'engager. Selon la porte-parole de Moeller, c'est toujours comme \u00e7a, nomination \u00e0 coup de un an. Elle m'a dit qu'il se r\u00e9jouissait de r\u00e9pondre \u00e0 cette question!)\r\n- Il y avait en f\u00e9vrier un petit suspens quant \u00e0 votre poste et votre avenir ici \u00e0 Gen\u00e8ve... Votre mandat expirait normalement \u00e0 la fin de ce mois de mars... Le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, Antonio Guterres aurait pu nommer un nouveau chef de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve... Votre mandat a finalement \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 pour une ann\u00e9e (et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9)... alors on imagine que le mandat pourra \u00eatre encore renouvel\u00e9... mais si ce n'est pas le cas, ou si vous souhaitez changer d'air.. que ferez-vous apr\u00e8s?", "alternativeExcerpt": ["Michael Moeller, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve, est une figure internationale, mais aussi locale. Ce sp\u00e9cialiste de la Gen\u00e8ve internationale est le laur\u00e9at cette ann\u00e9e du Prix Fondation de Gen\u00e8ve, qu'il recevra ce vendredi soir. Son interview.", "Michael Moeller, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve, est une figure internationale, mais aussi locale. Ce sp\u00e9cialiste de la Gen\u00e8ve internationale est le laur\u00e9at cette ann\u00e9e du Prix Fondation de Gen\u00e8ve, qu'il recevra ce vendredi soir. Son interview.", "Michael Moeller, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve, est une figure internationale, mais aussi locale. Ce sp\u00e9cialiste de la Gen\u00e8ve internationale est le laur\u00e9at cette ann\u00e9e du Prix Fondation de Gen\u00e8ve, qu'il recevra ce vendredi soir. Son interview.", "Michael Moeller, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve, est une figure internationale, mais aussi locale. Ce sp\u00e9cialiste de la Gen\u00e8ve internationale est le laur\u00e9at cette ann\u00e9e du Prix Fondation de Gen\u00e8ve, qu'il recevra ce vendredi soir. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michael Moeller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michael Moeller", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michael Moeller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve / JDM_2017-03-24T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Michael Moeller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve / JDM_2017-03-24T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8468553", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral - Office des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00f6ller, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468553", "ece-8468534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les patients valaisans sont incit\u00e9s \u00e0 privil\u00e9gier l'hospitalisation hors canton : interview d'Esther Waeber Kalbermatten, conseill\u00e8re d'Etat charg\u00e9e de la sant\u00e9, des affaires sociales et de la culture", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A8EB8621-86C8-49EE-98CF-BC3997BF5A03", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4pital du Valais"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "hospitalisation"], "excerpt": "Les patients valaisans qui optent pour une hospitalisation hors canton gr\u00e2ce au libre choix le font g\u00e9n\u00e9ralement sur conseil de leur m\u00e9decin, selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l'Institut MIS Trend SA. Elle r\u00e9v\u00e8le que la moiti\u00e9 de ces patients auraient pu \u00eatre trait\u00e9s en Valais.", "alternativeExcerpt": ["Les patients valaisans qui optent pour une hospitalisation hors canton gr\u00e2ce au libre choix le font g\u00e9n\u00e9ralement sur conseil de leur m\u00e9decin, selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l'Institut MIS Trend SA. Elle r\u00e9v\u00e8le que la moiti\u00e9 de ces patients auraient pu \u00eatre trait\u00e9s en Valais."], "alternativeTitle": ["Les patients valaisans incit\u00e9s \u00e0 privil\u00e9gier l'hospitalisation hors canton / 12H30_2017-03-24T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat valaisanne, cheffe du D\u00e9partement de la sant\u00e9, des affaires sociales et de la culture", "name": "Waeber-Kalbermatten, Esther", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468501"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : L'interruption du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8DBB2E7-BBFF-41B5-999D-D492908DFD5C", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interruption du jour", "L'interruption du jour / RVA3_2017-03-24T06:39:40_le-x-du-jour", "L'interruption du jour / RVA3_2017-03-24T06:39:40_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450620", "ece-8450603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview d' Yvan Bourgnon, navigateur franco-suisse, auteur du film \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\" et d\u00e9fendre \"Sea Cleanersle\", un  projet pour nettoyer les oc\u00e9ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03A40600-A297-4B4B-A7C9-DA5F54C7A908", "durationSec": 550, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgnon, Yvan"], "thematicThemes": ["documentaire", "navigation", "\u00e9cologie", "oc\u00e9an", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Dans le film-documentaire \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\", Yvan Bourgnon retrace le premier tour du monde en solitaire sur un catamaran de sport sans habitacle. ", "alternativeExcerpt": ["Depuis dix jours, le navigateur franco-suisse Yvan Bourgnon parcourt la Suisse romande pour pr\u00e9senter le documentaire qui lui est consacr\u00e9, intitul\u00e9 \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\", et d\u00e9fendre un nouveau projet pour nettoyer les oc\u00e9ans.", "Depuis dix jours, le navigateur franco-suisse Yvan Bourgnon parcourt la Suisse romande pour pr\u00e9senter le documentaire qui lui est consacr\u00e9, intitul\u00e9 \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\", et d\u00e9fendre un nouveau projet pour nettoyer les oc\u00e9ans.", "Depuis dix jours, le navigateur franco-suisse Yvan Bourgnon parcourt la Suisse romande pour pr\u00e9senter le documentaire qui lui est consacr\u00e9, intitul\u00e9 \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\", et d\u00e9fendre un nouveau projet pour nettoyer les oc\u00e9ans."], "alternativeTitle": ["Yvan Bourgnon pr\u00e9sente son film \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\" et son projet de crowd-funding", "Yvan Bourgnon pr\u00e9sente son film \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\" / 12H30_2017-03-24T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Yvan Bourgnon pr\u00e9sente son film \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\" / 12H30_2017-03-24T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468515", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur Franco-Suisse ", "name": "Bourgnon, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468515", "ece-8468513"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Interview de MIchael Foessel, philosophe : A propos de son ouvrage \"La nuit. Vivre sans t\u00e9moin\" (Ed. Autrement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E03CF7B2-1CEE-47E3-B5D3-95A55983A086", "durationSec": 2262, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nuit", "philosophie"], "excerpt": "\"Ambivalente, la nuit attire et rebute \u00e0 la fois, et par ses visages multiples, elle abrite des exp\u00e9riences proprement philosophiques: point de d\u00e9part, limite (et parfois menace) de la pens\u00e9e, le savoir nocturne pr\u00e9munit aussi contre les lumi\u00e8res trop crues et les lucidit\u00e9s pr\u00e9matur\u00e9es. La loi de la nuit se d\u00e9cline suivant une grande vari\u00e9t\u00e9 de situations: festives ou angoiss\u00e9es, solitaires ou politiques. Consentir \u00e0 la nuit, c'est accepter de se soumettre aux exp\u00e9riences singuli\u00e8res qu'elle seule rend possibles.\" (source: 4e de couverture)\r\nAvec le philosophe Michael Foessel, auteur de l'ouvrage \u00e9ponyme.\r\n\"La nuit. Vivre sans t\u00e9moin\", Michael Foessel, \u00e9ditions Autrement\r\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Matthieu Ramsauer et Nicole Duparc", "alternativeExcerpt": ["La nuit. Vivre sans t\u00e9moin", "La nuit. Vivre sans t\u00e9moin", "La nuit. Vivre sans t\u00e9moin"], "alternativeTitle": ["La nuit. Vivre sans t\u00e9moin", "La nuit. Vivre sans t\u00e9moin / VSS_2017-03-24T09:10:00_versus-penser", "La nuit. Vivre sans t\u00e9moin / VSS_2017-03-24T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450454", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Foessel, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450454", "ece-8450450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des personnalit\u00e9s suisses vivant en France racontent certains aspects de la France d'aujourd'hui (5/5): Pascale Kramer, auteure genevoise, Prix suisse de litt\u00e9rature 2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA930BF5-E595-4A44-960C-6F4979D5586E", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kramer, Pascale"], "thematicThemes": ["immigration", "culture", "\u00e9crivain", "comportement"], "excerpt": "Dans \"Romands de l'Hexagone\" cinq personnalit\u00e9s suisses vont raconter un aspect de la France : le malaise scolaire, l'ins\u00e9curit\u00e9, la d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis des m\u00e9dias, la crise de l'h\u00f4pital public, ou encore l'essor de l'\u00e9conomie solidaire. L'auteure genevoise Pascale Kramer, Prix suisse de litt\u00e9rature 2017, est install\u00e9e \u00e0 Paris depuis 30 ans ", "alternativeExcerpt": ["Cinq personnalit\u00e9s suisses racontent cette semaine, chacune \u00e0 sa mani\u00e8re, un aspect de la France d'aujourd'hui. L'auteure genevoise Pascale Kramer, Prix suisse de litt\u00e9rature 2017, est install\u00e9e \u00e0 Paris depuis 30 ans maintenant."], "alternativeTitle": ["Romands de l'Hexagone (5/5): Pascale Kramer, auteure genevoise / JDM_2017-03-24T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468551", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kramer, auteure genevoise, Prix suisse de litt\u00e9rature 2017", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468541"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (5/5) : Un dandy voluptueux ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84F0C04B-4A93-44F9-8A4D-1C0FF2455F2C", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccard, Roland"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "psychanalyse", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. La libert\u00e9 d'\u00eatre soi-m\u00eame est une conqu\u00eate de haute lutte. Si certains amis de Jaccard, tel Gabriel Matzneff, ont lass\u00e9 ou choqu\u00e9 l'opinion, lui-m\u00eame, plus affable, plus dandy sans doute, a d\u00e9velopp\u00e9 une mani\u00e8re personnelle et romanci\u00e8re de saluer la vie, par l'\u00e9rotisme, mais aussi par un rejet parfois haineux des convenances.", "alternativeExcerpt": ["Un dandy voluptueux \nLa libert\u00e9 d\u2019\u00eatre soi-m\u00eame est une conqu\u00eate de haute lutte. Si certains amis de Jaccard, tel Gabriel Matzneff, ont lass\u00e9 ou choqu\u00e9 l\u2019opinion, lui-m\u00eame, plus affable, plus dandy sans doute, a d\u00e9velopp\u00e9 une mani\u00e8re personnelle et romanci\u00e8re de saluer la vie, par l\u2019\u00e9rotisme, mais aussi par un rejet parfois haineux des convenances. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Un dandy voluptueux \nLa libert\u00e9 d\u2019\u00eatre soi-m\u00eame est une conqu\u00eate de haute lutte. Si certains amis de Jaccard, tel Gabriel Matzneff, ont lass\u00e9 ou choqu\u00e9 l\u2019opinion, lui-m\u00eame, plus affable, plus dandy sans doute, a d\u00e9velopp\u00e9 une mani\u00e8re personnelle et romanci\u00e8re de saluer la vie, par l\u2019\u00e9rotisme, mais aussi par un rejet parfois haineux des convenances. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Un dandy voluptueux \nLa libert\u00e9 d\u2019\u00eatre soi-m\u00eame est une conqu\u00eate de haute lutte. Si certains amis de Jaccard, tel Gabriel Matzneff, ont lass\u00e9 ou choqu\u00e9 l\u2019opinion, lui-m\u00eame, plus affable, plus dandy sans doute, a d\u00e9velopp\u00e9 une mani\u00e8re personnelle et romanci\u00e8re de saluer la vie, par l\u2019\u00e9rotisme, mais aussi par un rejet parfois haineux des convenances. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (5/5)", "Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (5/5) / MAT_2017-03-24T07:50:00_helvetica", "Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (5/5) / MAT_2017-03-24T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450392", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450392", "ece-8450390"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 24.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83A2A7FF-AA16-4A6B-A965-9B12C0D91FCD", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-24T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-24T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450576", "ece-8450570"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Nelson Schaer, batteur. -2.Les Printemps de S\u00e9velin. -3.Oph\u00e9lie Gaillard, violoncelliste", "id": "sound-30C3FA06-DDFC-419F-B4A6-A8009F22C1A4", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAnne Gillot re\u00e7oit Nelson Schaer et Oph\u00e9lie Gaillard en direct du studio 15\r\nFocus sur la performance de Maud Le Pladec au Printemps de S\u00e9velin\r\n1.A l'affiche ce soir du 36\u00e8me Festival de l'AMR : L'Orage.\r\nLe batteur, Nelson Schaer r\u00e9unit ses amis les plus vifs et les plus intenses. Ceux avec qui il a \u00e9chang\u00e9\u00b4 depuis longtemps ou depuis peu les chants les plus forts.\r\n. -2.Les Printemps de S\u00e9velin : focus sur la performance de Maud Le Pladec. Un regard tourn\u00e9 vers un pass\u00e9, ainsi que l'actualit\u00e9 politique et musicale fran\u00e7aise depuis les ann\u00e9es 1980. Itw Valerie Niederost\r\n. -3.La violoncelliste Oph\u00e9lie Gaillard pr\u00e9sente sa nouvelle parution discographique \" Exiles \" avec l'orchestre philharmonique de Monte-Carlo paru sur le label appartemusic.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 24.03.2017", "Le sommaire / MTC_2017-03-24T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 24.03.2017", "Nelson Schaer, batteur / MTC_2017-03-24T17:06:00_nelson-schaer-batteur", "Oph\u00e9lie Gaillard, violoncelliste / MTC_2017-03-24T17:06:00_ophelie-gaillard-violoncelliste", "Narcisse / MTC_2017-03-24T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-03-24T17:06:00_chronique", "Les Printemps de S\u00e9velin / MTC_2017-03-24T17:06:00_les-printemps-de-sevelin", "Le sommaire / MTC_2017-03-24T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Anne Gillot re\u00e7oit Nelson Schaer et Oph\u00e9lie Gaillard en direct du studio 15\nFocus sur la performance de Maud Le Pladec au Printemps de S\u00e9velin", "A l\u02b9affiche ce soir du 36\u00e8me Festival de l\u02b9AMR : L\u02b9Orage.\nLe batteur, Nelson Schaer r\u00e9unit ses amis les plus vifs et les plus intenses. Ceux avec qui il a \u00e9chang\u00e9\u0301 depuis longtemps ou depuis peu les chants les plus forts.", "La violoncelliste Oph\u00e9lie Gaillard pr\u00e9sente sa nouvelle parution discographique \" Exiles \" avec l\u02b9orchestre philharmonique de Monte-Carlo paru sur le label appartemusic.", "Les Printemps de S\u00e9velin : focus sur la performance de Maud Le Pladec. Un regard tourn\u00e9 vers un pass\u00e9, ainsi que l\u02b9actualit\u00e9 politique et musicale fran\u00e7aise depuis les ann\u00e9es 1980. Itw Valerie Niederost", "Anne Gillot re\u00e7oit Nelson Schaer et Oph\u00e9lie Gaillard en direct du studio 15\nFocus sur la performance de Maud Le Pladec au Printemps de S\u00e9velin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8034039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450442", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "batteur, compositeur, percussion, batterie", "name": "Schaer, Nelson", "type": "Participant"}, {"role": "directrice administratrive et charg\u00e9e de communication/RP, Compagnie Philippe Saire, charg\u00e9e de communication", "name": "Niederoest, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450442", "ece-8450438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - L'\u00e9conomie ukrainienne reste \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de la Russie", "id": "sound-C6170766-0C4B-4380-849E-ACD5977C676A", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En d\u00e9pit de l'annexion de la Crim\u00e9e par Moscou et de son soutien aux s\u00e9paratistes du Donbass, toujours en guerre contre Kiev, l'\u00e9conomie ukrainienne reste \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de son imposant voisin.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - L'\u00e9conomie ukrainienne reste \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de la Russie Vues d'Europe en Ukraine avec Jean-Claude Galli\r\n  1'41\r\n((En Ukraine, il y a les postures politiques et la r\u00e9alit\u00e9 des chiffres. Alors que les autorit\u00e9s viennent de d\u00e9cider d'interdire l'entr\u00e9e dans le pays \u00e0, Ioulia Samoilova, la candidate russe du concours de l'Eurovision qui aura lieu \u00e0 Kiev le 13 mai prochain, les affaires vont bon train entre l'Ukraine et la Russie. En d\u00e9pit de l'annexion de la Crim\u00e9e par Moscou et de son soutien aux s\u00e9paratistes du Donbass, toujours en guerre contre Kiev, l'\u00e9conomie ukrainienne reste en effet \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de son imposant voisin. La Russie demeurant le principal partenaire commercial de l'Ukraine, tant pour les importations que pour les exportations. Selon les services de statistique ukrainiens, en 2016, 38% des investissements \u00e9trangers en Ukraine \u00e9tait Russes. 38% auxquels il faut sans doute ajouter les 10% provenant de Chypre. La plus petite R\u00e9publique de l'Union Europ\u00e9enne se r\u00e9v\u00e9lant, de fa\u00e7on surprenante, \u00eatre le 2\u00e8me investisseur \u00e9tranger en Ukraine. En fait, Chypre sert de paravents aux banques russes et \u00e0 leurs partenaires ukrainiens qui peuvent ainsi masque l'origine des fonds qu'ils engagent. On en arrive donc \u00e0 cette situation assez incroyable o\u00f9 l'ennemi N\u00b01 de l'Ukraine est aussi son investisseur N\u00b01! Le chemin sera long avant que Kiev puisse substituer ses relations commerciales avec la Russie par d'autres, notamment avec ses partenaires occidentaux. D'autant que depuis la signature de l'accord d'association avec l'UE, en janvier 2016, le d\u00e9ficit de la balance commerciale ukrainienne se creuse avec l'Union. Il s'est accru de 400 millions de dollars en une seule ann\u00e9e. Pour l'instant, l'accord d'association profite donc aux pays membres de l'UE et non \u00e0 l'Ukraine.))", "alternativeExcerpt": ["En d\u00e9pit de l'annexion de la Crim\u00e9e par Moscou et de son soutien aux s\u00e9paratistes du Donbass, toujours en guerre contre Kiev, l'\u00e9conomie ukrainienne reste \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de son imposant voisin.", "En d\u00e9pit de l'annexion de la Crim\u00e9e par Moscou et de son soutien aux s\u00e9paratistes du Donbass, toujours en guerre contre Kiev, l'\u00e9conomie ukrainienne reste \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de son imposant voisin.", "En d\u00e9pit de l'annexion de la Crim\u00e9e par Moscou et de son soutien aux s\u00e9paratistes du Donbass, toujours en guerre contre Kiev, l'\u00e9conomie ukrainienne reste \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de son imposant voisin."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - L'\u00e9conomie ukrainienne reste \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de la Russie", "Vues d'Europe - L'\u00e9conomie ukrainienne reste \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de la Russie / JDM_2017-03-24T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - L'\u00e9conomie ukrainienne reste \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 celle de la Russie / JDM_2017-03-24T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487283.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468567", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468567", "ece-8468548"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 24.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9094102E-7BC9-47F0-8816-02DF3E43B52B", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-03-24T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-03-24T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8450574", "ece-8450569"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Concert de Sophie Hunger", "id": "sound-A83C91E2-651F-49DF-9F90-059C4DFF3734", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLabel Sc\u00e8ne vous propose aujourd'hui de faire la passerelle entre La Premi\u00e8re et Option Musique pour revivre une session Paradiso qui avait lieu le 22 avril 2015. Sophie Hunger pr\u00e9sentait en avant premi\u00e8re son nouvel album \"Supermoon\". R\u00e9alis\u00e9 par Brigitte Mari.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 24.03.2017", "Concert de Sophie Hunger / LSC_2017-03-24T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 24.03.2017", "Concert de Sophie Hunger / LSC_2017-03-24T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["Vendredi 24 mars 2017 \u00e0 20h dans \"Label sc\u00e8ne\", Option Musique \u00e9tablit une passerelle entre La Premi\u00e8re et Option Musique. Vous aurez ainsi l'occasion de revivre une session Paradiso qui a eu lieu le 22 avril 2015. Sophie Hunger pr\u00e9sentait en avant premi\u00e8re son nouvel album \"Supermoon\". Par Brigitte Mari.", "Vendredi 24 mars 2017 \u00e0 20h dans \"Label sc\u00e8ne\", Option Musique \u00e9tablit une passerelle entre La Premi\u00e8re et Option Musique. Vous aurez ainsi l'occasion de revivre une session Paradiso qui a eu lieu le 22 avril 2015. Sophie Hunger pr\u00e9sentait en avant premi\u00e8re son nouvel album \"Supermoon\". Par Brigitte Mari."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450724", "ece-8450723"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Ada Marra rencontre Louis Derungs", "id": "sound-4FBDAC1E-46F0-4792-BFC2-B623B50B5DCA", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 24.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Ada Marra rencontre Louis Derungs / PRV_2017-03-24T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 24.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Ada Marra rencontre Louis Derungs / PRV_2017-03-24T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486276.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450937", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lectrocut\u00e9 puis amput\u00e9 des deux bras en octobre 2013", "name": "Derungs, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "socialiste vaudoise, pr\u00e9sidente de l'association \"Lire et \u00e9crire\"", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450937", "ece-8450935"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais par rapport \u00e0 la politique traditionnelle", "id": "sound-77A40F92-BCA5-4952-8E4B-08F313209271", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Johanna Rolland, maire de Nantes, premi\u00e8re femme \u00e0 occuper cette fonction;Goulven Boudic, politologue et sp\u00e9cialiste de gouvernement urbain\r\nJohanna Rolland, maire socialiste de la ville de Nantes, ne croit pas que les Fran\u00e7ais se d\u00e9sint\u00e9ressent de la politique. Elle pense qu'ils ne se retrouvent plus dans l'offre des appareils politiques.\r\n\r\n* * Le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais par rapport \u00e0 la politique traditionnelle 8h11 ECONOMIE FLORISSANTE\r\n***Alors l\u00e0, je ne pensais pas devoir vous annoncer \u00e7a un jour mais nous sommes install\u00e9s dans le ventre d'un \u00e9l\u00e9phant. Le \"Grand Elephant\" m\u00e9canique. devenu un embl\u00e8me de la ville de Nantes. Il se prom\u00e8ne dans les rues; c'est impressionnant. Pour aujourd'hui, il n'est pas encore sorti. il est stationn\u00e9 aux Machines de l'\u00ccle, les anciens chantiers navals. en ville. c'est l\u00e0 o\u00f9 nous sommes.\r\nOn va entendre Madame le Maire, Johanna Rolland, dans un instant, mais d'abord bonjour \u00e0 vous GOULVEN BOUDIC ! Politologue et sp\u00e9cialiste de gouvernement urbain. qu'est-ce que \u00e7a repr\u00e9sente ce lieu dans lequel nous nous retrouvons pour Nantes ?\r\nPATRICK CHABOUDEZ, vous \u00eates arriv\u00e9 ici il y a quelques jours. On entend vos reportages dans Tout Un Monde depuis le d\u00e9but de la semaine. Rappelez-nous en un mot, pourquoi Nantes ?\r\nOn va faire la connaissance de Johanna Rolland, Maire de Nantes, premi\u00e8re femme \u00e0 occuper cette fonction. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue en 2014. Elle ne pouvait malheureusement pas \u00eatre avec nous en direct ce matin parce qu'elle pr\u00e9side un Conseil de M\u00e9tropole. qui r\u00e9unit les 24 communes de l'agglom\u00e9ration. Mais elle nous a re\u00e7u hier soir dans son bureau, \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville. Je lui ai demand\u00e9 ce qu'elle faisait pour \u00e9viter que Nantes -- autrefois surnomm\u00e9e la \"belle endormie\" -- ne se rendorme...\r\n DIGAS Johanna Rolland 1 // 2'12''\r\n- GOULVEN BOUDIC, vous vivez ici depuis 17 ans, vous avez vu la ville se transformer. Ce que dit la Maire, c'est de la communication ou c'est la r\u00e9alit\u00e9 ?\r\nPCHA: fiert\u00e9 de la Maire devant le d\u00e9veloppement de sa ville. vous avez vu des t\u00e9moins de ce d\u00e9veloppement...\r\nGrues, etc.\r\n DIGAS Capsule \u00e9co // 2'\r\nGOULVEN BOUDIC: r\u00e9action ?", "alternativeExcerpt": ["Johanna Rolland, maire socialiste de la ville de Nantes, ne croit pas que les Fran\u00e7ais se d\u00e9sint\u00e9ressent de la politique. Elle pense qu'ils ne se retrouvent plus dans l'offre des appareils politiques."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais par rapport \u00e0 la politique traditionnelle / TUM_2017-03-24T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8488874.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468492", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-E6E685C7-8815-4A28-97A9-17AE2EC3EAAE", "durationSec": 1071, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: un compteur de consommation d'eau connect\u00e9, le caviar suisse, les licenciements de jeunes mamans \u00e0 peine revenues au travail ou encore notre guichet consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9licate question de la pr\u00e9vention du suicide.", "alternativeExcerpt": ["Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: un compteur de consommation d\u2019eau connect\u00e9, le caviar suisse, les licenciements de jeunes mamans \u00e0 peine revenues au travail ou encore notre guichet consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9licate question de la pr\u00e9vention du suicide."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-03-24T09:06:00_sequence-3", "On en parle du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450965", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Des rabbins am\u00e9ricains surcharg\u00e9s de travail \u00e0 cause de Donald Trump", "id": "sound-857F075E-009E-4FC9-84DE-0DFD51F700B4", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis l'entr\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche, les rabbins progressistes am\u00e9ricains sont surcharg\u00e9s de travail.\r\n\r\n* * RTSreligion - Des rabbins am\u00e9ricains surcharg\u00e9s de travail \u00e0 cause de Donald Trump (RTS RELIGION 24.03 RABBINS VS TRUMP)  \r\nC'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. Direction ce matin, les Etats-Unis, car depuis l'entr\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche, les rabbins progressistes am\u00e9ricains se d\u00e9clarent surcharg\u00e9s de travail.\r\nMK : Il y a deux jours la r\u00e9union de plus de 500 rabbins progressistes nord-am\u00e9ricains s'est achev\u00e9e sur un constat : ils sont surcharg\u00e9s de travail, ils ont l'impression d'\u00eatre comme ces hamsters dans leur roue d'exercice. Vous savez, ils tournent, ils tournent pendant longtemps sans arr\u00eater, apparemment sans se fatiguer. Et bien les rabbins am\u00e9ricains eux se fatiguent, c'est du moins ce qu'Andrea London, femme rabbin pr\u00e8s de Chicago, a confi\u00e9 au journaliste qui l'interviewait : \u00ab Nous ne donnons pas toujours l'impression d'\u00eatre bien productifs. Il n'emp\u00eache : nous avons \u00e9t\u00e9 incroyablement charg\u00e9s \u00bb.\r\n*** En quoi Donal Trump les fait-il travailler ?\r\nMK : \u00ab Nous devons plancher sur l'antis\u00e9mitisme, nous devons plancher sur l'Islamophobie, nous devons plancher sur les questions d'immigration. et que va-t-il se passer maintenant du c\u00f4t\u00e9 des assurances maladie ? \u00bb. C'est le cri du cour d'Andrea London. Tous ces th\u00e8mes \u00e9thiques pr\u00e9occupent les juifs am\u00e9ricains, et les rabbins doivent pouvoir pour les accompagner. \r\nDe plus, avec l'augmentation des actes antis\u00e9mites et antimusulmans, les juifs se sentent pouss\u00e9s \u00e0 partager leurs exp\u00e9riences. Tous per\u00e7oivent une pouss\u00e9e x\u00e9nophobe \u00e0 l'encontre ce qui n'est pas blanc, la victoire de Donald Trump ayant \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e par certains en victoire des Am\u00e9ricains chr\u00e9tiens blancs.\r\n*** Quelle aide a \u00e9t\u00e9 fournie aux rabbins pendant cette conf\u00e9rence ?\r\nMK : Si je reprenais l'image de la roue \u00e0 hamster, la conf\u00e9rence a donn\u00e9 aux rabbins le moyen de tenir la route pendant un long moment, les probl\u00e8mes n'\u00e9tant pas pr\u00eats de dispara\u00eetre. Une session a trait\u00e9 de \u00ab l'exp\u00e9rience int\u00e9rieure d'\u00eatre rabbin en une \u00e9poque turbulente \u00bb. Autre sujet trait\u00e9, la mani\u00e8re de conduire des discussions constructives sur le th\u00e8me d'Isra\u00ebl, et ce \u00e0 l'heure o\u00f9 Trump semble changer d'avis sur la cr\u00e9ation d'un \u00e9tat palestinien. La Palestine est un sujet tr\u00e8s clivant pour les juifs progressistes. Il ne faut pas oublier non plus qu'un quart d'entre eux ont vot\u00e9 Trump.", "alternativeExcerpt": ["Depuis l\u2019entr\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche, les rabbins progressistes am\u00e9ricains sont surcharg\u00e9s de travail.", "Depuis l\u2019entr\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche, les rabbins progressistes am\u00e9ricains sont surcharg\u00e9s de travail.", "Depuis l\u2019entr\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche, les rabbins progressistes am\u00e9ricains sont surcharg\u00e9s de travail."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Des rabbins am\u00e9ricains surcharg\u00e9s de travail \u00e0 cause de Donald Trump", "RTSreligion - Des rabbins am\u00e9ricains surcharg\u00e9s de travail \u00e0 cause de Donald Trump / JDM_2017-03-24T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Des rabbins am\u00e9ricains surcharg\u00e9s de travail \u00e0 cause de Donald Trump / JDM_2017-03-24T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8488779.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468568", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468568", "ece-8468550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Union syndicale suisse accorde son soutien au projet de Pr\u00e9voyance 2020", "id": "sound-AD241A94-DFB2-482B-BDFE-117C0C914866", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Union syndicale suisse (USS) ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9es par Alain Berset. L'opposition est surtout venue de la Suisse romande.\r\n\r\n* * L'Union syndicale suisse accorde son soutien au projet de Pr\u00e9voyance 2020 12H30 USS Ballaman volant \r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Union syndicale suisse disent oui \u00e0 propos de la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9es par Alain Berset. Muriel Ballaman l'USS accordent donc son soutien \u00e0 Pr\u00e9voyance 2020... \r\nDIRECT \r\nY a t il une diff\u00e9rence entre syndicalistes romands et al\u00e9maniques sur la reforme des retraites?\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Union syndicale suisse (USS) ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9es par Alain Berset. L'opposition est surtout venue de la Suisse romande."], "alternativeTitle": ["L'Union syndicale suisse accorde son soutien au projet de Pr\u00e9voyance 2020 / 12H30_2017-03-24T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489365.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Croire faire croire (5/10) : Michel Grandjean", "id": "sound-27733017-E557-49F6-80D7-11CEECCBAB3B", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Michel Grandjean\r\nAujourd'hui, dernier \u00e9pisode autour de ce colloque \"Croire, faire croire\" avec une intervention de Michel Grandjean, professeur d'Histoire du christianisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sa conf\u00e9rence est intitul\u00e9e \"Faire croire au 16\u00e8me si\u00e8cle. Les cat\u00e9chismes ont-ils christianis\u00e9 l'Europe?\".\r\n\r\n* * Aujourd'hui, dernier \u00e9pisode autour de ce colloque \" Croire faire croire \" avec une intervention de Michel Grandjean, professeur d'Histoire du christianisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sa conf\u00e9rence est intitul\u00e9e \" Faire croire au 16\u00e8me si\u00e8cle. Les cat\u00e9chismes ont-ils christianis\u00e9 l'Europe ? \".", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 24.03.2017", "Histoire vivante du 24.03.2017", "Croire faire croire (5/10) / HV_2017-03-24T13:30:00_histoire-vivante", "Croire faire croire (5/10) / HV_2017-03-24T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Michel Grandjean\nAujourd'hui, dernier \u00e9pisode autour de ce colloque \"Croire, faire croire\" avec une intervention de Michel Grandjean, professeur d'Histoire du christianisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sa conf\u00e9rence est intitul\u00e9e \"Faire croire au 16\u00e8me si\u00e8cle. Les cat\u00e9chismes ont-ils christianis\u00e9 l'Europe?\".", "Michel Grandjean\nAujourd'hui, dernier \u00e9pisode autour de ce colloque \"Croire, faire croire\" avec une intervention de Michel Grandjean, professeur d'Histoire du christianisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sa conf\u00e9rence est intitul\u00e9e \"Faire croire au 16\u00e8me si\u00e8cle. Les cat\u00e9chismes ont-ils christianis\u00e9 l'Europe?\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450878", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450878", "ece-8450877"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suivez la guide", "source": "siranau", "title": "Suivez la guide 24.03.2017", "id": "sound-9A853531-CC87-4C97-83B1-1278BF02F984", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Suivez la guide", "Suivez la guide / YWK_2017-03-24T10:30:00_suivez-la-guide", "Suivez la guide / YWK_2017-03-24T10:30:00_suivez-la-guide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450658", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256781.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450658", "ece-8450648"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 24.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55F4D4F7-E4EE-4374-809A-0BA0C96213C3", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-24T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-24T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450567", "ece-8450560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Aldo Ferrari, vice-pr\u00e9sident d'Unia, r\u00e9agit au r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9forme des retraites", "id": "sound-5EE14207-0E5C-4131-A3F5-0FA8CDFB78A7", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR201\r\nDes frondeurs de l'Union syndicale suisse (USS), fa\u00eeti\u00e8re qui soutient la r\u00e9forme, ont annonc\u00e9 ce vendredi le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum. Interview du vice-pr\u00e9sident d'Unia, Aldo Ferrari, favorable \u00e0 la r\u00e9forme des retraites.\r\n\r\n* * Aldo Ferrari, vice-pr\u00e9sident d'Unia, r\u00e9agit au r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9forme des retraites 18h USS\r\nIl y aura tout de m\u00eame un referendum sur la r\u00e9forme des retraites. \r\nCe matin, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'union syndicale suisse, l'une des fa\u00eeti\u00e8res des syndicats, approuvait \u00e0 Berne la r\u00e9forme \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9. \r\nMais cet apr\u00e8s midi, des frondeurs - essentiellement romands - ont cr\u00e9\u00e9 un comit\u00e9 referendaire. Muriel Ballaman, vous nous rejoignez de notre studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral. On sait qu'il va y avoir de toute fa\u00e7on un vote sur cette r\u00e9forme... pourquoi d\u00e8s lors lancer un referendum? \r\ndeux \u00e9l\u00e9ments que les r\u00e9f\u00e9rendaires n'arrivent pas \u00e0 avaler:\r\n- La hausse de la retraite des femmes de 64 \u00e0 65 ans. Pour les frondeurs, c'est bien elles qui financent la r\u00e9forme en travaillant un an de plus. Et ce sans \u00e9galit\u00e9 salariale. Pas question. \r\n- Autre couleuvre indigeste: les retrait\u00e9s actuels ne vont rien recevoir de plus. Les 70 francs mensuels suppl\u00e9mentaires sont r\u00e9serv\u00e9s aux futurs retrait\u00e9s. Pour les referendaires, on fait miroiter aux plus de 2 millions de retrait\u00e9s actuels une somme qu'ils ne toucheront pas.  \r\nDonc s'ils parviennent \u00e0 r\u00e9unir 50 milles signatures en 100 jours, comment sera formul\u00e9 le vote?\r\nEt bien il devrait y avoir 2 questions sur le bulletin.\r\n- L'une li\u00e9e \u00e0 la hausse de la TVA, dont les taux sont fix\u00e9s dans la constitution. Et une modification de la constitution doit \u00eatre approuv\u00e9e par la double majorit\u00e9 du peuple et des cantons. \r\n- L'autre question portera sur l'acceptation ou non de la r\u00e9forme des retraites. \r\nEt pour que Pr\u00e9voyance deux mille 20 soit accept\u00e9e, il faut deux oui. Si le peuple r\u00e9pond non \u00e0 l'une de ces questions, c'est fini. Et pour les d\u00e9fenseurs de cette r\u00e9forme \u00e0 l'USS, ce serait un sc\u00e9nario tr\u00e8s noir car le plan B sera pire au vu de la majorit\u00e9 bourgeoise au parlement. \r\nJustement Muriel, comment parlent les frondeurs de leurs \"camarades\" syndicaux?\r\nAh Mehmet il s'en est fallu de peu pour que les principaux syndicats et leur fa\u00eeti\u00e8re - l'USS - soient trait\u00e9s de traitres. \r\nC'est en tous cas ce qu'on entendait en filigrane lors des discours des referendaires. Je vous laisse juge: \r\n\"Comment expliquer aux femmes que les syndicats ne vont pas se battre pour elles? \r\n\"Les 70 francs mensuels suppl\u00e9mentaires sont ridicules.\r\nIl y a des ann\u00e9es nous avions une vision des retraites... Aujourd'hui, elle est morte.\"\r\nC'est ce type de discours qu'on a entendu. Un discours que r\u00e9sume bien Val\u00e9rie Borloz de l'union syndicale vaudoise.  \r\nSON 30\"\r\nDes strat\u00e9gies de salon... loin de la lutte syndicale donc pour ces frondeurs qui comptent d\u00e9sormais se faire entendre dans la rue. \r\nAujourd'hui, c'est donc une alliance pour le moins contre nature qui nait. \r\nOn se frotte les yeux Mehmet. Extr\u00eame gauche, PLR et UDC, main dans la main pour dire non \u00e0 la r\u00e9forme des retraites. Une alliance \u00e9tonnante... qui devra travailler fort pour obtenir un succ\u00e8s le 24 septembre prochain. Si on additionne les forces \u00e9lectorales, on pourrait tout juste arriver \u00e0 50%... mais il faudrait que l'UDC vote comme un seul homme sur les retraites... et on sait d'ores et d\u00e9j\u00e0 que \u00e7a ne sera probablement pas le cas.", "alternativeExcerpt": ["Des frondeurs de l\u2019Union syndicale suisse (USS), fa\u00eeti\u00e8re qui soutient la r\u00e9forme, ont annonc\u00e9 ce vendredi le lancement d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum. Interview du vice-pr\u00e9sident d\u2019Unia, Aldo Ferrari, favorable \u00e0 la r\u00e9forme des retraites."], "alternativeTitle": ["Aldo Ferrari, vice-pr\u00e9sident d\u2019Unia, r\u00e9agit au r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9forme des retraites / FOR_2017-03-24T18:04:00_developpement-3", "Forum du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489932.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468531", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Facebook rend-il triste ou heureux?", "id": "sound-F887767E-37A3-4EC9-8CA1-D954B42AD036", "durationSec": 550, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des \u00e9tudes contradictoires affirment que le r\u00e9seau social d\u00e9prime ses utilisateurs, alors que d'autres soulignent qu'il les rend heureux! Ces \u00e9tudes sont-elles fiables? Quels comportements adopter pour \u00eatre heureux en ligne? Tout couper? Arnaud Pictet, assistant post-doctorant \u00e0 l'Unit\u00e9 clinique de l'\u00e9motion et du traumatisme de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Des \u00e9tudes contradictoires affirment que le r\u00e9seau social d\u00e9prime ses utilisateurs, alors que d'autres soulignent qu'il les rend heureux! Ces \u00e9tudes sont-elles fiables? Quels comportements adopter pour \u00eatre heureux en ligne? Tout couper? Arnaud Pictet, assistant post-doctorant \u00e0 l'Unit\u00e9 clinique de l'\u00e9motion et du traumatisme de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Des \u00e9tudes contradictoires affirment que le r\u00e9seau social d\u00e9prime ses utilisateurs, alors que d'autres soulignent qu'il les rend heureux! Ces \u00e9tudes sont-elles fiables? Quels comportements adopter pour \u00eatre heureux en ligne? Tout couper? Arnaud Pictet, assistant post-doctorant \u00e0 l'Unit\u00e9 clinique de l\u2019\u00e9motion et du traumatisme de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Facebook rend-il triste ou heureux? / OEP_2017-03-24T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450965", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Unit\u00e9 de Psychologie clinique des \u00e9motions et du traumatisme \u00e0 UniGe, unit\u00e9 de Psychologie Clinique des Emotions et du Traumatisme \u00e0 Unige", "name": "Pictet, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8450964"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 24.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-928B4533-D8AF-4FC8-94D6-CD35AC655514", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-03-24T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-03-24T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450566", "ece-8450559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-0C3156F0-42D9-45E8-A804-666055BABEC0", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'association Amdathtra f\u00eate ses 30 ans: Live avec Le Cha\u00e2bi d'Alger, Malya & H'ssicen Saadi.\r\nGianna Nannini.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\n\r\n* * L'association Amdathtra f\u00eate ses 30 ans: Live avec Le Cha\u00e2bi d'Alger, Malya & H'ssicen Saadi.\r\nGianna Nannini.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 24.03.2017", "Paradiso du 24.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-24T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-03-24T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["L'association Amdathtra f\u00eate ses 30 ans: Live avec Le Cha\u00e2bi d\u02b9Alger, Malya & H\u02b9ssicen Saadi.\nGianna Nannini.\nChronique de Jean-Marc Baehler.", "L'association Amdathtra f\u00eate ses 30 ans: Live avec Le Cha\u00e2bi d\u02b9Alger, Malya & H\u02b9ssicen Saadi.\nGianna Nannini.\nChronique de Jean-Marc Baehler."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450917", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450917", "ece-8450916"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : t\u00e9moignages d'objecteurs de conscience, 1988", "id": "sound-7ED9EC6E-4956-4EA1-A933-5E8FDD248E19", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : t\u00e9moignages d'objecteurs de conscience, 1988 / ALA_2017-03-24T15:04:15_archive-temoignages-d-objecteurs-de-cons", "A l'abordage du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8451012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8451005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9volution sociologique", "id": "sound-40384496-FF3B-42AC-ACB4-5EAE236F7A53", "durationSec": 1551, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la fin du XIXe si\u00e8cle, la naissance de la sociologie a boulevers\u00e9 le monde de la pens\u00e9e. L'image de l'homme et de l'existence humaine s'en est trouv\u00e9e modifi\u00e9e, et la philosophie du XXe si\u00e8cle peut \u00eatre lue comme une r\u00e9ponse \u00e0 cette r\u00e9volution. Marc Joly, charg\u00e9 de recherche au CNRS, nous offre aujourd'hui une histoire crois\u00e9e de la sociologie et de la philosophie.\r\n\r\n* * A la fin du XIXe si\u00e8cle, la naissance de la sociologie a boulevers\u00e9 le monde de la pens\u00e9e. L'image de l'homme et de l'existence humaine s'en est trouv\u00e9e modifi\u00e9e, et la philosophie du XXe si\u00e8cle peut \u00eatre lue comme une r\u00e9ponse \u00e0 cette r\u00e9volution. Marc Joly, charg\u00e9 de recherche au CNRS, nous offre aujourd'hui une histoire crois\u00e9e de la sociologie et de la philosophie.", "alternativeTitle": ["Tribu du 24.03.2017", "Tribu du 24.03.2017", "La r\u00e9volution sociologique / TRI_2017-03-24T11:04:15_tribu", "La r\u00e9volution sociologique / TRI_2017-03-24T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["A la fin du XIXe si\u00e8cle, la naissance de la sociologie a boulevers\u00e9 le monde de la pens\u00e9e. L\u02b9image de l\u02b9homme et de l\u02b9existence humaine s\u02b9en est trouv\u00e9e modifi\u00e9e, et la philosophie du XXe si\u00e8cle peut \u00eatre lue comme une r\u00e9ponse \u00e0 cette r\u00e9volution. Marc Joly, charg\u00e9 de recherche au CNRS, nous offre aujourd\u02b9hui une histoire crois\u00e9e de la sociologie et de la philosophie.", "A la fin du XIXe si\u00e8cle, la naissance de la sociologie a boulevers\u00e9 le monde de la pens\u00e9e. L\u02b9image de l\u02b9homme et de l\u02b9existence humaine s\u02b9en est trouv\u00e9e modifi\u00e9e, et la philosophie du XXe si\u00e8cle peut \u00eatre lue comme une r\u00e9ponse \u00e0 cette r\u00e9volution. Marc Joly, charg\u00e9 de recherche au CNRS, nous offre aujourd\u02b9hui une histoire crois\u00e9e de la sociologie et de la philosophie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450874", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de recherche au CNRS", "name": "Joly, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450874", "ece-8450873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La facture qui venait de nulle part", "id": "sound-5754FB6F-04DB-456C-82BC-5FB85CB47E45", "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Est-ce l\u00e9gal de se faire facturer une prestation qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e? C'est la question que s'est pos\u00e9e un auditeur. R\u00e9cemment, il a re\u00e7u une facture de prolongation de garantie pour une cave \u00e0 vin d'appartement achet\u00e9e chez Fust et dont la garantie arrivait \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance. N'\u00e9tant pas int\u00e9ress\u00e9 et n'ayant jamais r\u00e9clam\u00e9 une telle prestation, notre auditeur jette cette facture. Quelques semaines plus tard une facture de rappel major\u00e9e de CHF 10.- atterrit dans sa bo\u00eete aux lettres. Comment r\u00e9agir face \u00e0 des pratiques aussi discutables? Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC), r\u00e9pond \u00e0 Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * Est-ce l\u00e9gal de se faire facturer une prestation qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e? C'est la question que s'est pos\u00e9e un auditeur. R\u00e9cemment, il a re\u00e7u une facture de prolongation de garantie pour une cave \u00e0 vin d'appartement achet\u00e9e chez Fust et dont la garantie arrivait \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance. N'\u00e9tant pas int\u00e9ress\u00e9 et n'ayant jamais r\u00e9clam\u00e9 une telle prestation, notre auditeur jette cette facture. Quelques semaines plus tard une facture de rappel major\u00e9e de CHF 10.- atterrit dans sa bo\u00eete aux lettres. Comment r\u00e9agir face \u00e0 des pratiques aussi discutables? Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC), r\u00e9pond \u00e0 Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Est-ce l\u00e9gal de se faire facturer une prestation qui n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e? C\u2019est la question que s\u2019est pos\u00e9e un auditeur. R\u00e9cemment, il a re\u00e7u une facture de prolongation de garantie pour une cave \u00e0 vin d\u2019appartement achet\u00e9e chez Fust et dont la garantie arrivait \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance. N\u2019\u00e9tant pas int\u00e9ress\u00e9 et n\u2019ayant jamais r\u00e9clam\u00e9 une telle prestation, notre auditeur jette cette facture. Quelques semaines plus tard une facture de rappel major\u00e9e de CHF 10.- atterrit dans sa bo\u00eete aux lettres\u2026 Comment r\u00e9agir face \u00e0 des pratiques aussi discutables? Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC), r\u00e9pond \u00e0 Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["La facture qui venait de nulle part / OEP_2017-03-24T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450965", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste FRC", "name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8450962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-F58CEDEB-2B22-4A28-8F66-739953E6F68B", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 24.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-24T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 24.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-24T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450941", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450941", "ece-8450940"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Europe c\u00e9l\u00e8bre samedi les soixante ans de la signature du Trait\u00e9 de Rome", "id": "sound-96165DE5-57AA-4304-A169-BD3A73EF3A13", "durationSec": 730, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les chefs d'Etats europ\u00e9ens se r\u00e9unissent samedi dans la capitale italienne \u00e0 l'occasion des soixante ans de la signature du Trait\u00e9 de Rome. Si l'Europe a un pass\u00e9, a-t-elle un avenir? D\u00e9bat entre Yves Bertoncini, directeur de l'institut Jacques Delors, et David Young, ancien membre du parti britannique UKIP.\r\n\r\n* * L'Europe c\u00e9l\u00e8bre samedi les soixante ans de la signature du Trait\u00e9 de Rome 18h Europe \r\n\u00c0 la veille du soixanti\u00e8me anniversaire du Trait\u00e9 de Rome, l'Union europ\u00e9enne est \u00e0 la crois\u00e9e des chemins. De 1957 \u00e0 2017 l'Europe a parcouru un sacr\u00e9 chemin mais doit faire face \u00e0 une incroyable remise en question apr\u00e8s le s\u00e9isme du brexit. Soit elle trouve les moyens de rebondir soit elle prend le risque de sombrer. Alors quel avenir pour cette Union Europ\u00e9enne ? On en parle en compagnie de David Young, ex-membre du parti Ukip et candidat \u00e0 l'\u00e9lection de 2015. Et Yves Bertoncini, directeur de l'institut Jacques Delors. Bonsoir \u00e0 vous. \r\nLes deux\r\n60 ans apr\u00e8s le Trait\u00e9 de Rome que pensez-vous de l'Europe d'aujourd'hui ?\r\nEst-ce que l'Europe a tenu ses promesses ? Ou au contraire on a fourvoy\u00e9 les citoyens europ\u00e9ens ?\r\nEst-ce que l'avenir de l'Europe passe par une Union europ\u00e9enne \u00e0 plusieurs vitesses ?\r\nYves Bertoncini, Directeur Institut Jacques Delors\r\nEst-ce qu'on ne fonce pas droit dans le mur avec l'Union europ\u00e9enne, apr\u00e8s le brexit notamment les gens n'y croient plus. C'est un id\u00e9al qui s'essouffle ?\r\nEst-ce qu'il ne faudrait pas laisser plus de place \u00e0 la population, \u00e0 la d\u00e9mocratie dans l'Union europ\u00e9enne ?\r\nComment lutter contre ce sentiment que peuvent avoir les gens qu'on leur impose des choses venant de Bruxelles ?\r\nD\u00e8s le d\u00e9but l'Europe a manqu\u00e9 de d\u00e9mocratie. Les \u00e9lites savaient et la population devait suivre ?\r\nDavid Young dit qu'il a vu le ras-le bol des entrepreneurs qui sont coinc\u00e9s par la bureaucratie europ\u00e9enne vous l'entendez \u00e7a?\r\nYves Bertoncini vous \u00eates d'ailleurs en direct de Rome car vous allez participer demain \u00e0 la marche comm\u00e9morative du trait\u00e9 de Rome. C'est l'occasion de passer un message ?\r\nDavid Young, ex-membre du parti Ukip (il l'a quitt\u00e9 quand Farage a soutenu Trump) candidat \u00e0 l'\u00e9lection de 2015\r\nVous travaillez depuis 15 ans avec des PME. C'est cette exp\u00e9rience de leur frustration avec la lourde bureaucratie Europ\u00e9enne qui vous a pouss\u00e9 vers l'engagement politique... Les entrepreneurs en ont vraiment marre de l'Europe en Grande-Bretagne?\r\nEst-ce qu'il n'y a pas des questions qui ne peuvent \u00eatre r\u00e9solue que ensemble, le terrorisme notamment ? Ou l'\u00e9cologie?\r\nUne Europe de la d\u00e9fense vous n'y croyez pas?\r\nEst-ce que l'Europe ce n'est pas un moyen d'\u00eatre plus fort face \u00e0 un Donald Trump (il d\u00e9teste Trump) ?\r\nComment cr\u00e9er une Europe qui soit respectueuse de la volont\u00e9 du peuple ?\r\nPour vraiment faire avancer les choses (l'\u00e9cologie notamment) n'est-on pas oblig\u00e9 de passer par une gouvernance politique de l'Europe ?", "alternativeExcerpt": ["Les chefs d\u2019Etats europ\u00e9ens se r\u00e9unissent samedi dans la capitale italienne \u00e0 l\u2019occasion des soixante ans de la signature du Trait\u00e9 de Rome. Si l\u2019Europe a un pass\u00e9, a-t-elle un avenir? D\u00e9bat entre Yves Bertoncini, directeur de l\u2019institut Jacques Delors, et David Young, ancien membre du parti britannique UKIP."], "alternativeTitle": ["L\u2019Europe c\u00e9l\u00e8bre samedi les soixante ans de la signature du Trait\u00e9 de Rome / FOR_2017-03-24T18:06:00_developpement-4", "Forum du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489940.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468531", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "EX-Membre du parti UKIP", "name": "Young, David", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur", "name": "Bertoncini, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468519"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La gare de Lucerne reste paralys\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9raillement d'un Eurocity", "id": "sound-7FEBED33-A306-47B5-B498-C18C70591A33", "durationSec": 351, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Conrad Graber, conseiller aux Etats PDC lucernois;Karin Bl\u00e4ttler, pr\u00e9sidente de Pro Bahn Suisse Centrale, la communaut\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat des usagers du rail\r\nRien ne va plus en gare de Lucerne depuis le d\u00e9raillement d'un Eurocity italien. Le trafic ferroviaire est paralys\u00e9 et le restera au moins jusqu'\u00e0 lundi matin. Si les travaux sont aussi longs, c'est aussi parce que l'infrastructure ferroviaire de la cit\u00e9 de Suisse centrale est d'un autre \u00e2ge.\r\n\r\n* * La gare de Lucerne reste paralys\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9raillement d'un Eurocity  environ 5 minutes\r\nRien ne va plus en gare de Lucerne depuis le d\u00e9raillement mercredi d'un Eurocity italien. Le trafic ferroviaire est paralys\u00e9 et le restera au moins jusqu'\u00e0 lundi matin. Si les travaux sont aussi longs, c'est aussi parce que l'infrastructure ferroviaire de la cit\u00e9 de Suisse centrale est d'un autre \u00e2ge : une gare en cul-de-sac, des acc\u00e8s tr\u00e8s limit\u00e9s. \r\nAlain Arnaud, vous \u00e9tiez sur place hier (JE). qu'y avez-vous vu et entendu\r\nJe suis arriv\u00e9 \u00e0 la gare de Lucerne en fin d'apr\u00e8s-midi, elle \u00e9tait presque vide, \u00e0 part quelques voyageurs redirig\u00e9s par des employ\u00e9s CFF vers les bus de remplacement, sur la place de la gare qui elle \u00e9tait bond\u00e9e. C'\u00e9tait l'heure de pointe, celle des pendulaires, mais tout fonctionnait plut\u00f4t bien, et dans la bonne humeur. Ecoutez .\r\n  2'10 ((. pas tout le monde doit aller \u00e0 Zurich pour changer au Tessin.))\r\n*** Ainsi donc Lucerne serait le parent pauvre du r\u00e9seau des CFF ? . ***\r\n. difficile \u00e0 imaginer quand on est devant la gare, qui donne bien le change. Mais les apparences sont trompeuses, les voies d'acc\u00e8s datent du 19\u00e8me si\u00e8cle, et justement, elle est en cul-de-sac. Gros probl\u00e8me. Un comit\u00e9 tr\u00e8s actif qui regroupe tous les partis - sauf l'UDC - remue ciel et terre pour faire changer les choses. Au niveau f\u00e9d\u00e9ral, le plus actif, c'est le conseiller aux Etats PDC lucernois Conrad Graber, qui si\u00e8ge \u00e0 la commission des transports .\r\n  1'20  ((. on a aussi le droit d'\u00eatre pas abandonn\u00e9s))\r\nMais la tendance va bel et bien dans l'autre sens, celui de l'abandon. C'est en tous cas l'avis de Karin Bl\u00e4ttler, pr\u00e9sidente de Pro Bahn Suisse Centrale, la communaut\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat des usagers du rail .\r\n  24''\r\n((TRAD: Le probl\u00e8me, c'est qu'aussi bien les CFF que l'Office f\u00e9d\u00e9ral des Transports font tout passer par Zurich, qui pourtant d\u00e9borde d\u00e9j\u00e0. Et donc \u00e7a fait baisser la demande chez nous, puisqu'on a davantage de trafic par Zurich, et \u00e7a influence d\u00e9favorablement le rapport co\u00fbt - efficacit\u00e9 d'une gare souterraine. On est dans une spirale n\u00e9gative que cet accident doit inverser.))\r\nVoil\u00e0 pour les espoirs. Pas s\u00fbr qu'ils soient bient\u00f4t exauc\u00e9s, face \u00e0 l'ogre de Zurich. Dans l'imm\u00e9diat, le souci, c'est de r\u00e9tablir le trafic \u00e0 Lucerne. On nous promet que ce sera fait lundi matin. En attendant, bonjour les bouchons en ville .\r\n*** . on imagine. Merci Alain Arnaud, c'est un \u00e9clairage que vous avez r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec Cynthia Racine. ***", "alternativeExcerpt": ["Rien ne va plus en gare de Lucerne depuis le d\u00e9raillement d\u2019un Eurocity italien. Le trafic ferroviaire est paralys\u00e9 et le restera au moins jusqu\u2019\u00e0 lundi matin. Si les travaux sont aussi longs, c\u2019est aussi parce que l\u2019infrastructure ferroviaire de la cit\u00e9 de Suisse centrale est d\u2019un autre \u00e2ge."], "alternativeTitle": ["La gare de Lucerne reste paralys\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9raillement d'un Eurocity / JDM_2017-03-24T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468551", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Football: la Suisse h\u00e9sitante \u00e0 la veille de son match contre la Lettonie", "id": "sound-94A42554-FEFD-4FBF-9729-B5334BF66D06", "durationSec": 320, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe suisse de football affrontera la Lettonie samedi \u00e0 Gen\u00e8ve dans un match qualificatif pour la Coupe du Monde 2018. Les Suisses doivent imp\u00e9rativement gagner cette rencontre.\r\n\r\n* * Football: la Suisse h\u00e9sitante \u00e0 la veille de son match contre la Lettonie (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 24.03 FOOT NATI)  \r\n****Sport Matin.... Bonjour Jo\u00ebl Robert\r\n-\tBonjour SMD\r\n**** Suisse-Lettonie en football : c'est demain 18h00 \u00e0 Gen\u00e8ve, un match qualificatif de la Coupe du Monde 2018.. Une rencontre que les Suisses doivent imp\u00e9rativement gagner !\r\n-\tRobert direct\r\n**** Est-ce que la Suisse, Jo\u00ebl, aborde ce match en pleine confiance ?\r\n-\tRobert direct\r\n**** Il y a aussi, Jo\u00ebl, de grosse inqui\u00e9tude concernant l'\u00e9tat de forme de Djourou et Sch\u00e4r, les habituels d\u00e9fenseurs centraux de cette \u00e9quipe !\r\n-\tRobert direct\r\n*** Inqui\u00e9tude aussi autour de Shaquiri que certain trouve trop gros ?\r\n-\tRobert direct\r\n**** Ce match tr\u00e8s important se jouera \u00e0 Gen\u00e8ve, en Suisse romande.. Ce qui reste quand m\u00eame assez inhabituelle pour la Suisse.  Dans un stade et sur une pelouse qui se trouvent dans le m\u00eame \u00e9tat que l'\u00e9quipe finalement :  H\u00e9sitant !!\r\n-\tRobert direct\r\n**** Jo\u00ebl Robert merci. On vous retrouve demain d\u00e8s 18h \u00e0 Gen\u00e8ve pour cette partie. A suivre sur nos diff\u00e9rents vecteurs.. En radio, sur La Premi\u00e8re \u00e9videmment, mais aussi en TV sur RTS 2.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe suisse de football affrontera la Lettonie samedi \u00e0 Gen\u00e8ve dans un match qualificatif de la Coupe du Monde 2018. Les Suisses doivent imp\u00e9rativement gagner cette rencontre.", "L'\u00e9quipe suisse de football affrontera la Lettonie samedi \u00e0 Gen\u00e8ve dans un match qualificatif pour la Coupe du Monde 2018. Les Suisses doivent imp\u00e9rativement gagner cette rencontre.", "L'\u00e9quipe suisse de football affrontera la Lettonie samedi \u00e0 Gen\u00e8ve dans un match qualificatif pour la Coupe du Monde 2018. Les Suisses doivent imp\u00e9rativement gagner cette rencontre."], "alternativeTitle": ["Football: la Suisse h\u00e9sitante \u00e0 la veille de son match contre la Lettonie", "Football: la Suisse h\u00e9sitante \u00e0 la veille de son match contre la Lettonie / JDM_2017-03-24T06:36:00_sport-matin", "Football: la Suisse h\u00e9sitante \u00e0 la veille de son match contre la Lettonie / JDM_2017-03-24T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468566", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468566", "ece-8468547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les retrait\u00e9s les mieux lotis sont ceux qui cessent leur activit\u00e9 avant 65 ans", "id": "sound-2B2E40BC-49C1-4D17-A70A-A645999037EF", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les rentes des personnes qui optent pour une retraite anticip\u00e9e sont en moyenne plus \u00e9lev\u00e9es que pour ceux qui travaillent jusqu'\u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ance l\u00e9gale. C'est l'un des enseignements tir\u00e9s d'un nouvel instrument statistique.\r\n\r\n* * Les retrait\u00e9s les mieux lotis sont ceux qui cessent leur activit\u00e9 avant 65 ans 12h30 Satistiques rente OFS\r\nEt la question des retraites encore... Les retrait\u00e9s les mieux lotis sont ceux qui cessent leurs activit\u00e9s avant 65 ans. Le montant de leurs rentes est en moyennes plus \u00e9lev\u00e9 que ceux qui travaillent jusqu'\u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ance l\u00e9gale. C'est l'un des enseignements tir\u00e9s de la statistique des nouvelles rentes. Cet instrument a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Berne. Alain Arnaud, il fournit des donn\u00e9es tr\u00e8s pr\u00e9cises sur notre syst\u00e8me de pr\u00e9voyance vieillesse... \r\noui, parce que pour la premi\u00e8re fois, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique recense la totalit\u00e9 des nouvelles prestations touch\u00e9es par des personnes domicili\u00e9es en Suisse \u00e0 partir des trois piliers, AVS, caisse de pension et 3\u00e8me pilier. Les donn\u00e9es se basent sur 2015, on conna\u00eet d\u00e9sormais exactement qui a re\u00e7u combien, pour quelle raison et sous quelle forme, rente ou capital. Autant de statistiques qu'on connaissait jusqu'ici plus ou moins, mais beaucoup plus dor\u00e9navant . \r\nEn quoi ces donn\u00e9es sont-elles utiles ?\r\n. elles offriront \u00e0 terme des indications pr\u00e9cieuses sur notre syst\u00e8me de pr\u00e9voyance. Savoir par exemple quels sont les effets des versements anticip\u00e9s pour l'encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du logement ou \u00e0 l'accession \u00e0 l'ind\u00e9pendances professionnelle sur les retraites de b\u00e9n\u00e9ficiaires, et leur possible recours aux prestations compl\u00e9mentaires .\r\nmais probl\u00e8me si l'on peut dire... pour avoir des r\u00e9ponses, il faudra attendre longtemps .\r\n. oui, rendez-vous dans 12 ans, puisque pour couvrir des donn\u00e9es sur l'ensemble du processus de passage \u00e0 la retraite, il faut prendre en compte une p\u00e9riode qui court au moins entre les \u00e2ges minimal et maximal de d\u00e9part \u00e0 la retraite, soit 58 et 70 ans. Et donc aujourd'hui, ces nouvelles statistiques pour 2015 confirment surtout ce qu'on savait d\u00e9j\u00e0, avec comme point central le fait qu'en mati\u00e8re de deuxi\u00e8me pilier, les hommes touchent en moyenne presque le double de ce qu'obtiennent les femmes. Mais l'analyse ne va pas encore plus loin.", "alternativeExcerpt": ["Les rentes des personnes qui optent pour une retraite anticip\u00e9e sont en moyenne plus \u00e9lev\u00e9es que pour ceux qui travaillent jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9ch\u00e9ance l\u00e9gale. C\u2019est l\u2019un des enseignements tir\u00e9s d'un nouvel instrument statistique."], "alternativeTitle": ["Les retrait\u00e9s les mieux lotis sont ceux qui cessent leur activit\u00e9 avant 65 ans / 12H30_2017-03-24T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489360.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quel pouvoir pour les Villes fran\u00e7aises?", "id": "sound-2322410F-851C-4BD1-B31D-A3374E88C0DB", "durationSec": 508, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans un pays tr\u00e8s centralis\u00e9, les Villes sont les grandes absentes de la campagne \u00e9lectorale pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.  Interview de Goulven Boudic, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes.\r\n\r\n* * Quel pouvoir pour les Villes fran\u00e7aises? TITRES 8h10\r\nBonjour !\r\n- Tout Un Monde en direct de Nantes. Le pouvoir des villes dans un pays centralis\u00e9. faut-il s'agrandir pour exister ?\r\nPourquoi les villes sont-elles les grandes oubli\u00e9es de la campagne \u00e9lectorale en cours ?\r\nDeux invit\u00e9s:\r\n- Johanna Rolland, Maire de la ville depuis 2014. Elle pr\u00e9side aussi la M\u00e9tropole, soit l'ensemble des 24 communes de l'agglom\u00e9ration\r\n- et Goulven Boudic, observateur de la vie politique, \u00e0 'Universit\u00e9 de Nantes.\r\nBienvenue !", "alternativeExcerpt": ["Dans un pays tr\u00e8s centralis\u00e9, les Villes sont les grandes absentes de la campagne \u00e9lectorale pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.  Interview de Goulven Boudic, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Nantes."], "alternativeTitle": ["Quel pouvoir pour les Villes fran\u00e7aises? / TUM_2017-03-24T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468492", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468491"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 24.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E372D80-A325-4E2D-8F4A-BE8F71EC1612", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-03-24T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-03-24T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450561", "ece-8450554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Romans candidats au Prix du public RTS (5/6) - \"Je suis mort un soir d'\u00e9t\u00e9\" de Silvia H\u00e4rri", "id": "sound-603C463D-23DD-4D2D-8C5A-D6C081848164", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Silvia H\u00e4rri est l'auteure du roman \"Je suis mort un soir d'\u00e9t\u00e9\" (Bernard Campiche).\r\n\r\n* * Romans candidats au Prix du public RTS (5/6) - \"Je suis mort un soir d'\u00e9t\u00e9\" de Silvia H\u00e4rri 12h30 prix livre RTS \r\n5\u00e8me pr\u00e9sentation des livres s\u00e9lectionn\u00e9s pour le Prix du public RTS. Aujourd'hui, Simon Corthay, c'est au tour du premier roman de la Genevoise Silvia H\u00e4rri, Je suis mort un soir d'\u00e9t\u00e9...\r\nDIGAS \r\nSilvia H\u00e4rri, Je suis mort un soir d'\u00e9t\u00e9, publi\u00e9 chez Bernard Campiche \u00e9diteur.\r\nJe suis mort un soir d'\u00e9t\u00e9, un titre qui intrigue. Est-ce le r\u00e9cit d'un spectre, d'un narrateur qui nous parle de l'au-del\u00e0? La question este enti\u00e8re apr\u00e8s la lecture de ces 160 pages o\u00f9 Silvia H\u00e4rri se glisse  dans la peau de Pietro, grand fr\u00e8re qui va perdre sa petite soeur \u00e0 deux reprises...\r\n*** A deux reprises?!\r\nOui, deux pertes, l'une au d\u00e9but et l'autre \u00e0 la fin du roman. Premi\u00e8re perte, , lorsque la petite soeur tombe malade \u00e0 l'\u00e2ge de trois ans - une maladie g\u00e9n\u00e9tique qui, \u00e0 la fin des ann\u00e9es cinquante, est ressentie comme une honte. Deuxi\u00e8me perte, une cinquantaine d'ann\u00e9es plus tard, lorsque Pietro se rend au chevet de Margherita mourante, dans une clinique de Toscane.\r\n*** Donc le roman se d\u00e9roule entre ces deux pertes...\r\nEntre ces deux effacements, le r\u00e9cit de Pietro saute d'une \u00e9poque \u00e0 l'autre, entre Gen\u00e8ve et l'Italie.Le grand fr\u00e8re tient cette soeur malade tellement \u00e0 distance qu'il va m\u00eame en cacher l'existence \u00e0 sa compagne et \u00e0 son fils. Comme l'explique Silvia H\u00e4rri dans une interview, Pietro vit dans une forme d'imposture, sans tomber toutefois dans la monstruosit\u00e9.\r\n*** Une sorte d'anti-h\u00e9ros...\r\nExactement, qui trimballe avec lui des tonnes de culpabilit\u00e9 et de difficult\u00e9 \u00e0 communiquer. Et c'est ce poids qui laisse songeur apr\u00e8s la lecture de ce premier roman. Difficile de s'identifier \u00e0 ce narrateur si complexe, qui meurt en quelque sorte lorsque sa petite soeur tombe malade... \r\n*** D'o\u00f9 le titre Je suis mort un soir d'\u00e9t\u00e9? \r\nOui... et Pietro ne ressuscitera, paradoxalement, qu'au d\u00e9c\u00e8s de Margherita... \r\nAu cours de cette vie mise en sourdine, de cette existence passive, quelques rares bouff\u00e9es de bonheur pour Pietro, comme celle qu'il ressent aux commandes d'un tram genevois. Extrait: \"Promener des existences d'un point \u00e0 l'autre de la ville, ouvrir et fermer des portes \u00e0 des inconnus qui deviennent parfois aussi familiers que des amis..Je suis passeur d'un bout \u00e0 l'autre de Gen\u00e8ve, je sers enfin \u00e0 quelque chose.\"", "alternativeExcerpt": ["Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Silvia H\u00e4rri est l\u2019auteure du roman \"Je suis mort un soir d'\u00e9t\u00e9\" (Bernard Campiche)."], "alternativeTitle": ["Romans candidats au Prix du public RTS (5/6) \u2013 \"Je suis mort un soir d'\u00e9t\u00e9\" de Silvia H\u00e4rri / 12H30_2017-03-24T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489226.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468506"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 24.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7FC28E83-8F47-4728-9089-D6FA23AE08F5", "durationSec": 346, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-03-24T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-03-24T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450563", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450563", "ece-8450555"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Polype fm et le talent ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C283890-D703-4249-BD4C-250F8B35627F", "durationSec": 247, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-24T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-24T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450597", "ece-8450593"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"La Belle et la B\u00eate\" de Bill Condon. - 2. Op\u00e9ra: \"La Boh\u00e8me\" de Puccini, mise en sc\u00e8ne de Claude Stratz (\u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne, 2017). - 3. Cin\u00e9ma: \"Sage-femme\" de Martin Provost. - 4. Op\u00e9ra: \"Parsifal\" de Wagner, mise en sc\u00e8ne de Fran\u00e7ois Girard (au MET de New-York, 2013)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-5BAA839E-5AD2-424A-A365-4E43F611AB82", "durationSec": 3216, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "critique cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\r\n- Deux films, par Rafael Wolf et Vincent Adatte\r\n- Deux op\u00e9ras, par Marie Favre et Paul-Andr\u00e9 Demierre\r\n- Deux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti et Boris Senff", "alternativeTitle": ["Culture au point du 24.03.2017", "\u00ab Les 120 journ\u00e9es de Sodome \u00bb sous l'\u0153il de nos critiques", "\"La Belle et la B\u00eate\" sous l'\u0153il de nos critiques", "Cin\u00e9ma: \"La Belle et la B\u00eate\" de Bill Condon / CUP_2017-03-24T12:06:00_cinema-la-belle-et-la-bete-de-bill-condo", "Op\u00e9ra: \"Parsifal\" de Wagner, mise en sc\u00e8ne de Fran\u00e7ois Girard (au MET de New-York, 2013) / CUP_2017-03-24T12:06:00_opera-parsifal-de-wagner-mise-en-scene-d", "Culture au point du 24.03.2017", "Cin\u00e9ma: \"Sage-femme\" de Martin Provost / CUP_2017-03-24T12:06:00_cinema-sage-femme-de-martin-provost", "Th\u00e9\u00e2tre: \"Amour et Psych\u00e9\" de Omar Porras, au TKM de Renens / CUP_2017-03-24T12:06:00_theatre-amour-et-psyche-de-omar-porras-a", "Th\u00e9\u00e2tre: \"Les 120 journ\u00e9es de Sodome\" de Milo Rau, au th\u00e9\u00e2tre de l'Arscenic / CUP_2017-03-24T12:06:00_theatre-les-120-journees-de-sodome-de-mi", "Op\u00e9ra: \"La Boh\u00e8me\" de Puccini, mise en sc\u00e8ne de Claude Stratz (\u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne, 2017) / CUP_2017-03-24T12:06:00_opera-la-boheme-de-puccini-mise-en-scene", "Culture au Point / CUP_2017-03-24T12:06:00_culture-au-point", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-03-24T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-03-24T12:06:00_sequence-7", "Culture au Point / CUP_2017-03-24T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["Le metteur en sc\u00e8ne Milo Rau adapte librement le film \u00ab Sal\u00f2 \u00bb de Pasolini et les \u00e9crits du Marquis de Sade. Il pr\u00e9sente, au th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic, \u00ab Les 120 journ\u00e9es de Sodome \u00bb avec une troupe d\u2019acteurs handicap\u00e9s mentaux. \n\nLa critique de Thierry Sartoretti (RTS) et de Boris Senff (24 heures).", "Faut-il se fier aux apparences, en amour comme ailleurs ? \"La Belle et la B\u00eate\" de Bill Condon pose la question, sous forme de film musical fantastique adapt\u00e9 du classique d'animation des studios Disney. \n\nPour \"Culture au Point\", les avis de Rafael Wolf (RTS) et de Vincent Adatte (L\u2019Express, L\u2019Impartial) sont tranch\u00e9s.", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux films, par Rafael Wolf et Vincent Adatte\n- Deux op\u00e9ras, par Marie Favre et Paul-Andr\u00e9 Demierre\n- Deux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti et Boris Senff", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux films, par Rafael Wolf et Vincent Adatte\n- Deux op\u00e9ras, par Marie Favre et Paul-Andr\u00e9 Demierre\n- Deux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti et Boris Senff"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8450425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8476651.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Senff, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS \u00e0 la retrraite", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma, Chroniqueur cin\u00e9ma", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450425", "ece-8450424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-C2F6993C-B728-42A2-ACCD-4648119F2BE9", "durationSec": 915, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claude B\u00e9gl\u00e9, conseiller national PDC VD;Sadiq Khan, maire de Londres;Emmanuel Sangra, responsable audit au contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances;Eric Bianco, chef du service cantonal du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, VS;St\u00e9phane Coppey, pr\u00e9sident de Monthey;Philippe Belais, ancien CEO de Bertolucci;Davide Traxler, CEO de Corum\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 01  MINISTRE TURC) Il est donc finalement venu en Suisse... Le ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res, Mevl\u00fct TCha vouch \u00f4 lou a, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u hier soir...\u00e0 Berne...par Didier Burkhalter. Une visite de travail...demand\u00e9e par Ankara...alors que la Turquie est en froid avec plusieur pays europ\u00e9ens en raison  de l'annulation de meetings pro-Erdohan. \r\nEt notre ministre lui a bien sp\u00e9cifi\u00e9 que la libert\u00e9 d'expression en Suisse...c'\u00e9tait pour tout le monde...aussi pour les opposants turcs....Didier Burkhalter lui a aussi demand\u00e9 de respecter les engagements internationaux en mati\u00e8re de droits de l'homme.... \r\nSous la coupole f\u00e9d\u00e9rale...cette visite a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t bien accueillie par les parlementaires... Julien Bangerter...\r\n(6H(2) 03 MINISTRE TURC ITV BEGLE) Annul\u00e9 \u00e0 Z\u00fcrich par l'h\u00f4tel qui devait accueiller la conf\u00e9rence....la rencontre entre le ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res et la diaspora turc de Suisse a finalement eu lieu dans les salons feutr\u00e9s de l'ambassade...recevant l'assentiment de plusieurs parlementaires suisses...comme le conseiller national PDC vaudois Claude B\u00e9gl\u00e9...\r\n(6H(3) 17 MACRONMANIA GVT FR) ***Fran\u00e7ois Fillon accuse Fran\u00e7ois Hollande de piloter les r\u00e9v\u00e9lations sur ses d\u00e9boires judiciaires....\r\nInterrog\u00e9 sur France 2...le candidat des R\u00e9publicains \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise a demand\u00e9 une enqu\u00eate sur un cabinet noir qui tirerait les ficelles de ses affaires depuis l'Elys\u00e9e....d\u00e9menti imm\u00e9diat et cinglant de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise...qui affirme n'\u00eatre au courant que par l'interm\u00e9diaire de la presse.....\r\nEt pendant ce temps...l'un des adversaires de Fillon \u00e0 la pr\u00e9sidentielle r\u00e2tisse des soutiens de plus en plus larges...m\u00eame parmi les ministres du gouvernement...hier...Jean-Yves le Drian...ministre de la d\u00e9fense et proche du pr\u00e9sident Hollande a annonc\u00e9 qu'il voterait Macron et pas Hamon le 23 avril prochain....Ariane Hasler\r\nDonald Trump esp\u00e8re un vote aujourd'hui de la chambre des repr\u00e9sentants sur sa version de l'obamacare....hier le pr\u00e9sident de la chambre, le r\u00e9publicain Paul Ryan, a report\u00e9 le vote...trop incertain en raison des divisions des r\u00e9publicains sur le sujet....\r\n(6H(4) 15 SUITE LONDRES ITV KHAN) ***Des bougies et des fleurs d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 Trafalgar Square hier soir....pour dire que la Grande Bretagne n'a pas peur!\r\nPlusieurs milliers de Londoniens se sont rassembl\u00e9s hier soir sur la place embl\u00e9matique de la capitale britannique, pour une veill\u00e9e en hommage aux victimes de l'attentat de mercredi pr\u00e8s du parlement de Westminster. Devant la foule, le maire de Londres, Sadiq Khan a appel\u00e9 \u00e0 continuer \u00e0 faire preuve de r\u00e9silience...\r\nL'auteur de l'attaque revendiqu\u00e9e par le groupe \u00e9tat islamique....a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9...c'est un britannique de 52 ans....Il avait eu des d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec la justice, notamment pour agression ou d\u00e9tention d'armes \u00e0 feu mais jamais pour des affaires de terrorisme. La police a arr\u00eat\u00e9 huit personnes \u00e0 Londres et \u00e0 Birmingham...toutes soup\u00e7onn\u00e9es de pr\u00e9paration d'actes terroristes.\r\n(6H(5) 06 CO2 SYSTEME COMPENSATOIRE ITV SANGRA) ***Polluer est trop facile pour les entreprises suisses. \r\nVerdict du contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances...qui a test\u00e9 le syst\u00e8me de quotas d'\u00e9missions de CO2. syst\u00e8me jug\u00e9 in-efficace. Trop d'exemptions de la taxe sur le CO2 en sont notamment la cause. Pour Emmanuel Sangra, responsable audit au contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, il faut pour le moins ajuster - voire laisser tomber - ce syst\u00e8me d'achat de permis de polluer. \r\nEmmanuel Sangra avec Muriel Ballaman.\r\nEn Valais...Oskar Freysinger sort de sa r\u00e9serve sur sa page facebook le ministre valaisan UDC \u00e9vinc\u00e9 lors des \u00e9lections du week-end dernier affirme avoir eu besoin de temps pour tourner la page et se reconstruire en famille...\r\nEt 3 communes du Haut-Valais portent plainte pour fraude \u00e9lectorale lors de ces \u00e9lections cantonales....Brigue, Vi\u00e8ge et Naters s'en sont rendu compte lorsque des citoyens se sont inqui\u00e9t\u00e9s de ne pas avoir re\u00e7u le mat\u00e9riel de vote...alors que les registres communaux les annon\u00e7aient comme ayant d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9!\r\n(6H(6) D2 DEVELOPPEMENT BIOARK VS) Le Valais est \u00e0 la pointe dans le domaine de la biopharma et des sciences de la vie. Apr\u00e8s l'inauguration la semaine derni\u00e8re du nouveau BioArk de Vi\u00e8ge, qui comprend un centre de conditionnement de m\u00e9dicaments unique en Suisse, le site de Monthey, h\u00f4te d'une vingtaine de start-up et PME, va conna\u00eetre une nouvelle extension. Le secteur est en plein boom en Valais. Marie Giovanola.\r\nLa gare CFF de Lucerne restera ferm\u00e9e jusqu'\u00e0 lundi matin....les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par le d\u00e9raillement d'un intercity italien sont plus importants que pr\u00e9vus,\r\n(6H(7) 21 BOMBARDIER - SWISS) ***Loin du train mais dans le ciel....Swiss renouvelle la flotte de ses avions court-courriers \u00e0 Gen\u00e8ve...en achetant des appareils au groupe a\u00e9ronautique canadien Bombardier.\r\nDimanche, le premier appareil CS100 sera officiellement livr\u00e9 avant l'arriv\u00e9e de 7 autres mod\u00e8les \u00e0 Cointrin. A Z\u00fcrich, ce sont six Bombardiers tout neufs qui sont d\u00e9j\u00e0 op\u00e9rationnels. La compagnie a\u00e9rienne suisse est la premi\u00e8re du monde \u00e0 avoir inaugur\u00e9 ce nouveau mod\u00e8le fabriqu\u00e9 dans les ateliers de Montr\u00e9al, un appareil qui permet au constructeur canadien de sortir la t\u00eate de l'eau, Estelle Braconnier...\r\nC'est la fin d'un long feuilleton...la France et la Suisse ont sign\u00e9 hier \u00e0 Paris l'accord qui r\u00e8gle les questions fiscales \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse...une signature qui pourrait d\u00e9bloquer le projet de racconrdement ferroviaire de l'euro airport...\r\n(6H(8) D3 PATRON CHINOIS) Ouverte depuis hier, la 100e \u00e9dition de Baselworld bat son plein dans un climat \u00e9conomique difficile. Comme d'autres avant elles et pour assurer leur avenir, certaines marques se demandent si elles devront passer en mains \u00e9trang\u00e8res, notamment chinoises? Une question difficile car la r\u00e9ponse, Didier Pradervand, suscite souvent plus de craintes que d'espoirs.\r\nAvoir un patron ou un actionnaire chinois qu'est-ce que \u00e7a change . la r\u00e9ponse samedi \u00e0 12h45 dans 15 minutes, notre s\u00e9quence reportage.\r\n(6H(9) 22 HOCKEY PLAY OFF GOTTERON) ***Hockey sur glace : Gott\u00e9ron a fait le break hier soir en terre tessinoise ! \r\nLes fribourgeois se sont impos\u00e9s 6 \u00e0 1 face \u00e0 Ambri Piotta dans l'acte 2 de la finale contre la rel\u00e9gation. Une victoire acquise de mains de ma\u00eetre et qui permet aux Fribourgeois d'aborder la suite de la s\u00e9rie avec une certaine s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.... Laurent Bastardoz\r\nEt dans les demi-finales pour le titre, Zoug m\u00e8ne 2 \u00e0 0 sur Davos battu 5 \u00e0 2 hier soir...alors que Berne \u00e9galise apr\u00e8s sa victoire 4 \u00e0 1 \u00e0  Lugano.\r\nLes nuages ne devraient pas l\u00e2cher la moindre goutte aujourd'hui. Le soleil se fera rare...des \u00e9claicies sont possibles en Valais, dans les pr\u00e9alpes et en Ajoie.\r\n15 \u00e0 18 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e.\r\nLe week-end s'annonce variable...encore assez beau demain....gris et pluvieux dimanche.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Le ciel sera souvent nuageux mais sec aujourd'hui en Suisse romande. Seuls le Valais, les Pr\u00e9alpes et l'Ajoie b\u00e9n\u00e9ficieront de quelques \u00e9claircies. Il fera doux malgr\u00e9 tout : des 6 \u00e0 8 degr\u00e9s mesur\u00e9s ce matin en Plaine, on passera \u00e0 15 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau et jusqu'\u00e0 18 degr\u00e9s dans la Plaine du Rh\u00f4ne gr\u00e2ce au foehn. Le ciel se d\u00e9gagera en partie la nuit prochaine.\r\nDemain samedi, le temps sera assez ensoleill\u00e9 dans l'ensemble. Il fera 15 \u00e0 18 degr\u00e9s. Le ciel se chargera le soir \u00e0 partir du sud et il pleuvra un peu dans la nuit.\r\nDimanche sera gris, maussade et faiblement pluvieux. Il neigera d\u00e8s 1500 m\u00e8tres dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes. Les \u00e9claircies seront rares.\r\nD\u00e8s lundi, un temps printanier, ensoleill\u00e9 et doux devrait s'installer pour plusieurs jours.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-24T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-24T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468559", "ece-8468539"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Improbabilita\" par Giuseppe Colarusso", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54ABE53D-73B3-4256-8D72-3CED77DF80C6", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tentons de joindre l'inutile \u00e0 l'agr\u00e9able avec la s\u00e9rie de photographies \"Improbabilita\" propos\u00e9e par l'artiste Italien Giuseppe Colarusso. Aujourd'hui la s\u00e9rie contient plus d'une cinquantaine d'objets d\u00e9routants et fascinants.", "alternativeExcerpt": ["Tentons de joindre l\u2019inutile \u00e0 l\u2019agr\u00e9able avec la s\u00e9rie de photographies \"Improbabilita\" propos\u00e9e par l\u2019artiste Italien Giuseppe Colarusso. Aujourd\u2019hui la s\u00e9rie contient plus d\u2019une cinquantaine d\u2019objets d\u00e9routants et fascinants.", "Tentons de joindre l\u2019inutile \u00e0 l\u2019agr\u00e9able avec la s\u00e9rie de photographies \"Improbabilita\" propos\u00e9e par l\u2019artiste Italien Giuseppe Colarusso. Aujourd\u2019hui la s\u00e9rie contient plus d\u2019une cinquantaine d\u2019objets d\u00e9routants et fascinants.", "Tentons de joindre l\u2019inutile \u00e0 l\u2019agr\u00e9able avec la s\u00e9rie de photographies \"Improbabilita\" propos\u00e9e par l\u2019artiste Italien Giuseppe Colarusso. Aujourd\u2019hui la s\u00e9rie contient plus d\u2019une cinquantaine d\u2019objets d\u00e9routants et fascinants."], "alternativeTitle": ["\"Improbabilita\" par Giuseppe Colarusso", "\"Improbabilita\" par Giuseppe Colarusso / HAP_2017-03-24T18:10:00_happy-pics", "\"Improbabilita\" par Giuseppe Colarusso / HAP_2017-03-24T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450577", "ece-8450571"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Narcose\" de Meteor", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B693B26D-D10A-494A-8025-379E4051C212", "durationSec": 469, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gam\u00e8tes toutes retourn\u00e9es et pupille compl\u00e8tement dilat\u00e9e avec \"Narcose\" de Meteor. \r\nLa vid\u00e9o est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un public consentant, car r\u00e9alis\u00e9e avec des extraits de films pour adultes qui deviennent d'incroyables kal\u00e9idoscopes psych\u00e9d\u00e9liques.", "alternativeExcerpt": ["Gam\u00e8tes toutes retourn\u00e9es et pupille compl\u00e8tement dilat\u00e9e avec \"Narcose\" de Meteor. \n\nLa vid\u00e9o est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un public consentant, car r\u00e9alis\u00e9e avec des extraits de films pour adultes qui deviennent d'incroyables kal\u00e9idoscopes psych\u00e9d\u00e9liques.", "Gam\u00e8tes toutes retourn\u00e9es et pupille compl\u00e8tement dilat\u00e9e avec \"Narcose\" de Meteor. \n\nLa vid\u00e9o est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un public consentant, car r\u00e9alis\u00e9e avec des extraits de films pour adultes qui deviennent d'incroyables kal\u00e9idoscopes psych\u00e9d\u00e9liques.", "Gam\u00e8tes toutes retourn\u00e9es et pupille compl\u00e8tement dilat\u00e9e avec \"Narcose\" de Meteor. \n\nLa vid\u00e9o est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un public consentant, car r\u00e9alis\u00e9e avec des extraits de films pour adultes qui deviennent d'incroyables kal\u00e9idoscopes psych\u00e9d\u00e9liques."], "alternativeTitle": ["\"Narcose\" de Meteor", "\"Narcose\" de Meteor / HAP_2017-03-24T18:40:00_happy-clips", "\"Narcose\" de Meteor / HAP_2017-03-24T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450578", "ece-8450572"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 24.03.2017", "id": "sound-30FE23B4-B710-4075-AD22-4C56C4E8FAFD", "durationSec": 15, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-24T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-24T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450630", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450630", "ece-8450610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UDC Valais romand recourt contre les r\u00e9sultats des cantonales", "id": "sound-E00FB651-DD34-4B3A-886D-4CB1B2F6707E", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC du Valais romand fait recours contre les r\u00e9sultats du deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan. En cause la fraude \u00e9lectorale d\u00e9nonc\u00e9e par trois villes haut-valaisannes.\r\n\r\n* * L'UDC Valais romand recourt contre les r\u00e9sultats des cantonales 12H30 Recours vote UDC \r\nL'UDC du Valais romand recourt contre les r\u00e9sultats des \u00e9lections au Conseil d'Etat. Le parti d'Oskar Freysinger l'a annonc\u00e9 ce matin. En cause: les fraudes constat\u00e9es dans le Haut du canton. Des irr\u00e9gularit\u00e9s innacceptables pour l'UDC qui se dit pr\u00eate \u00e0 mener jusqu'au bout la proc\u00e9dure, Michael Peuker...\r\nLe r\u00e9sultat de cette \u00e9lection doit \u00eatre le fruit de la volont\u00e9 populaire... Pas question de laisser planer un doute quelconque d\u00e9clarent les repr\u00e9sentants de l'UDC du Valais romand...Le quotidien haut-valaisan \"Walliser Bote\" a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 hier des irr\u00e9gularit\u00e9s dans les \u00e9lections au Conseil d'Etat et au Grand Conseil... La fraude concerne pour l'heure trois villes: Vi\u00e8ge, Naters et Brigue... Des dizaines de citoyens se sont plaints de n'avoir pas re\u00e7u leur mat\u00e9riel de vote par correspondance... Or les registres officiels indiquent que ces m\u00eame citoyens ont vot\u00e9... Les communes concern\u00e9es ont d\u00e9pos\u00e9 plainte hier... L'UDC leur embo\u00eete donc le pas aujourd'hui...\r\nL'UDC, dont le ministre Oskar Freysinger s'est fait \u00e9vinc\u00e9 au second tour du scrutin au profit d'un outsider, le PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Favre... Michael, est-ce que la fraude constat\u00e9e a pu influencer ce r\u00e9sultat?\r\nPour l'heure, l'ampleur des irr\u00e9gularit\u00e9s reste inconnue... Mais on parle de plusieurs dizaines de cas dans le Haut-Valais... Or plus de 2000 voix s\u00e9paraient Fr\u00e9d\u00e9ric Favre d'Oskar Freysinger au soir du second tour... J'ai quand m\u00eame pos\u00e9 la question \u00e0 Cyrille Faucherre, co-pr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand...\r\n((SON FAUCHERRE 17\"))\r\nOn l'entend... ce recours, l'UDC en fait avant tout une question de principe... Pas s\u00fbr que les r\u00e9sultats des urnes soient remises en cause pour autant... Il reviendra cependant au parlement valaisan de trancher la question et de convoquer - le cas \u00e9ch\u00e9ant - une nouvelle \u00e9lection. Une perspective face \u00e0 laquelle le PLR se dit serein...", "alternativeExcerpt": ["L'UDC du Valais romand fait recours contre les r\u00e9sultats du deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan. En cause la fraude \u00e9lectorale d\u00e9nonc\u00e9e par trois villes haut-valaisannes."], "alternativeTitle": ["L'UDC Valais romand recourt contre les r\u00e9sultats des cantonales / 12H30_2017-03-24T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: influence de la couleur sur la silhouette", "id": "sound-03060DB4-A0C5-469B-B8BF-22B463BAFD65", "durationSec": 37, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une tenue noire nous fait-elle vraiment para\u00eetre plus minces? La r\u00e9ponse de Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image, au micro de Lydia Gabor.", "alternativeExcerpt": ["Une tenue noire nous fait-elle vraiment para\u00eetre plus minces? La r\u00e9ponse de Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image, au micro de Lydia Gabor."], "alternativeTitle": ["La question minute: influence de la couleur sur la silhouette / OEP_2017-03-24T09:18:00_sequence-4", "On en parle du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450965", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re en image", "name": "Cadorin, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8450959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Ga\u00ebl Faye", "id": "sound-DE1DDED4-5120-4F2D-BF63-62C698016AAA", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'auteur, compositeur, interpr\u00e8te et p\u00e9nitent Ga\u00ebl Faye passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce?  Par Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Ga\u00ebl Faye / VER_2017-03-24T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-gael-faye", "Vertigo du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450987", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Nantes", "id": "sound-CCF31F24-950F-4EFD-9CA6-E40E35541B88", "durationSec": 468, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Johanna Rolland, maire de Nantes, premi\u00e8re femme \u00e0 occuper cette fonction;Goulven Boudic, politologue et sp\u00e9cialiste de gouvernement urbain\r\nTout un monde en direct de Nantes avec comme invit\u00e9 Johanna Rolland, maire socialiste de la ville, et Goulven Boudic, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes.\r\n\r\n* * Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Nantes 8h11 ECONOMIE FLORISSANTE\r\n***Alors l\u00e0, je ne pensais pas devoir vous annoncer \u00e7a un jour mais nous sommes install\u00e9s dans le ventre d'un \u00e9l\u00e9phant. Le \"Grand Elephant\" m\u00e9canique. devenu un embl\u00e8me de la ville de Nantes. Il se prom\u00e8ne dans les rues; c'est impressionnant. Pour aujourd'hui, il n'est pas encore sorti. il est stationn\u00e9 aux Machines de l'\u00ccle, les anciens chantiers navals. en ville. c'est l\u00e0 o\u00f9 nous sommes.\r\nOn va entendre Madame le Maire, Johanna Rolland, dans un instant, mais d'abord bonjour \u00e0 vous GOULVEN BOUDIC ! Politologue et sp\u00e9cialiste de gouvernement urbain. qu'est-ce que \u00e7a repr\u00e9sente ce lieu dans lequel nous nous retrouvons pour Nantes ?\r\nPATRICK CHABOUDEZ, vous \u00eates arriv\u00e9 ici il y a quelques jours. On entend vos reportages dans Tout Un Monde depuis le d\u00e9but de la semaine. Rappelez-nous en un mot, pourquoi Nantes ?\r\nOn va faire la connaissance de Johanna Rolland, Maire de Nantes, premi\u00e8re femme \u00e0 occuper cette fonction. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue en 2014. Elle ne pouvait malheureusement pas \u00eatre avec nous en direct ce matin parce qu'elle pr\u00e9side un Conseil de M\u00e9tropole. qui r\u00e9unit les 24 communes de l'agglom\u00e9ration. Mais elle nous a re\u00e7u hier soir dans son bureau, \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville. Je lui ai demand\u00e9 ce qu'elle faisait pour \u00e9viter que Nantes -- autrefois surnomm\u00e9e la \"belle endormie\" -- ne se rendorme...\r\n DIGAS Johanna Rolland 1 // 2'12''\r\n- GOULVEN BOUDIC, vous vivez ici depuis 17 ans, vous avez vu la ville se transformer. Ce que dit la Maire, c'est de la communication ou c'est la r\u00e9alit\u00e9 ?\r\nPCHA: fiert\u00e9 de la Maire devant le d\u00e9veloppement de sa ville. vous avez vu des t\u00e9moins de ce d\u00e9veloppement...\r\nGrues, etc.\r\n DIGAS Capsule \u00e9co // 2'\r\nGOULVEN BOUDIC: r\u00e9action ?", "alternativeExcerpt": ["Tout un monde en direct de Nantes avec comme invit\u00e9 Johanna Rolland, maire socialiste de la ville, et Goulven Boudic, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Nantes."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Nantes / TUM_2017-03-24T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8488904.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468492", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles : \"Nuit et brouillard\" de Jean Ferrat", "id": "sound-4B59404C-8421-4723-8148-E1EE1926FE7C", "durationSec": 598, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMaurice Rajczyk est tr\u00e8s touch\u00e9 par la chanson \"Nuit et brouillard\" de Jean Ferrat. Il \u00e9voque l'histoire de ses parents, juifs de Pologne et de Roumanie qui ont pu \u00e9chapper aux camps de concentration durant la Seconde Guerre Mondiale.\r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.ch\r\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.", "alternativeExcerpt": ["Maurice Rajczyk est tr\u00e8s touch\u00e9 par la chanson \"Nuit et brouillard\" de Jean Ferrat. Il \u00e9voque l\u02b9histoire de ses parents, juifs de Pologne et de Roumanie qui ont pu \u00e9chapper aux camps de concentration durant la Seconde Guerre Mondiale.\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.ch\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan."], "alternativeTitle": ["Sur Paroles : \"Nuit et brouillard\" de Jean Ferrat / ALA_2017-03-24T15:04:15_sur-paroles-nuit-et-brouillard-de-jean-f", "A l'abordage du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8451012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9", "name": "Rajczyk, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8451007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Vivere", "id": "sound-60E8AE9D-A46E-4E74-A428-DE8B67DC10C3", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nDernier appel ce matin pour soutenir cette structure cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l'action humanitaire et dont l'objectif principal est d'agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. Pour ce faire, elle soutient des initiatives individuelles ou collectives venant en aide aux oubli\u00e9s des m\u00e9dias et des grandes op\u00e9rations humanitaires.\r\nVivere avait fait appel \u00e0 Chacun Pour Tous en 2007 afin de trouver du mat\u00e9riel en faveur d'associations en RDC. 10 ans plus tard, ses responsables refont appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de trouver le mat\u00e9riel suivant qui sera offert, dans plusieurs pays, \u00e0 ses partenaires locaux qui travaillent dans des conditions d'extr\u00eame d\u00e9nuement.\r\nDemande: \r\n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\r\n-\tDes disques durs externes\r\n-\tDes appareils photos digitaux\r\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\r\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\r\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\r\n-\tDes chargeurs de batterie universels\r\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l'association dans sa recherche de fonds\r\n-\tUn imprimeur d'accord d'offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l'association\r\n\r\n* * Dernier appel ce matin pour soutenir cette structure cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l'action humanitaire et dont l'objectif principal est d'agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. Pour ce faire, elle soutient des initiatives individuelles ou collectives venant en aide aux oubli\u00e9s des m\u00e9dias et des grandes op\u00e9rations humanitaires.\r\nVivere avait fait appel \u00e0 Chacun Pour Tous en 2007 afin de trouver du mat\u00e9riel en faveur d'associations en RDC. 10 ans plus tard, ses responsables refont appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de trouver le mat\u00e9riel suivant qui sera offert, dans plusieurs pays, \u00e0 ses partenaires locaux qui travaillent dans des conditions d'extr\u00eame d\u00e9nuement.\r\nDemande: \r\n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\r\n-\tDes disques durs externes\r\n-\tDes appareils photos digitaux\r\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\r\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\r\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\r\n-\tDes chargeurs de batterie universels\r\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l'association dans sa recherche de fonds\r\n-\tUn imprimeur d'accord d'offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l'association", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 24.03.2017", "Association Vivere  / CPT_2017-03-24T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 24.03.2017", "Association Vivere  / CPT_2017-03-24T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Dernier appel ce matin pour soutenir cette structure cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l\u2019action humanitaire et dont l\u2019objectif principal est d\u2019agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. Pour ce faire, elle soutient des initiatives individuelles ou collectives venant en aide aux oubli\u00e9s des m\u00e9dias et des grandes op\u00e9rations humanitaires.\nVivere avait fait appel \u00e0 Chacun Pour Tous en 2007 afin de trouver du mat\u00e9riel en faveur d\u2019associations en RDC. 10 ans plus tard, ses responsables refont appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de trouver le mat\u00e9riel suivant qui sera offert, dans plusieurs pays, \u00e0 ses partenaires locaux qui travaillent dans des conditions d\u2019extr\u00eame d\u00e9nuement.\n\nDemande: \n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\n-\tDes disques durs externes\n-\tDes appareils photos digitaux\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\n-\tDes chargeurs de batterie universels\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l\u2019association dans sa recherche de fonds\n-\tUn imprimeur d\u2019accord d\u2019offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l\u2019association", "Dernier appel ce matin pour soutenir cette structure cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l\u2019action humanitaire et dont l\u2019objectif principal est d\u2019agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. Pour ce faire, elle soutient des initiatives individuelles ou collectives venant en aide aux oubli\u00e9s des m\u00e9dias et des grandes op\u00e9rations humanitaires.\nVivere avait fait appel \u00e0 Chacun Pour Tous en 2007 afin de trouver du mat\u00e9riel en faveur d\u2019associations en RDC. 10 ans plus tard, ses responsables refont appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de trouver le mat\u00e9riel suivant qui sera offert, dans plusieurs pays, \u00e0 ses partenaires locaux qui travaillent dans des conditions d\u2019extr\u00eame d\u00e9nuement.\n\nDemande: \n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\n-\tDes disques durs externes\n-\tDes appareils photos digitaux\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\n-\tDes chargeurs de batterie universels\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l\u2019association dans sa recherche de fonds\n-\tUn imprimeur d\u2019accord d\u2019offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l\u2019association"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8450900", "ece-8450899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Rammstein, le film \u00e9v\u00e9nement", "id": "sound-D9359A75-A68D-4A10-A54E-F2A3F1591BFD", "durationSec": 432, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voir Rammstein confortablement install\u00e9 dans une salle de cin\u00e9ma? C'est ce que permet, pour trois soirs, \"Rammstein: Paris\", film-concert (brillamment) r\u00e9alis\u00e9 par Jonas \u00c5kerlund, qui a compil\u00e9 les images de deux concerts donn\u00e9s \u00e0 Bercy en 2012. Bien s\u00fbr, le groupe mythique, originaire de l'ex-Allemagne de l'Est, y entonne ses tubes les plus c\u00e9l\u00e8bres (\"Sonne\", \"Mein Herz brennt\", \"Mutter\".). Mais sur grand \u00e9cran, le bonheur est-il le m\u00eame? \r\nHier soir, Rapha\u00eble Bouchet s'est gliss\u00e9e parmi les fans lors de la premi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve, au Cin\u00e9rama Empire.", "alternativeExcerpt": ["Voir Rammstein confortablement install\u00e9 dans une salle de cin\u00e9ma? C\u02b9est ce que permet, pour trois soirs, \"Rammstein: Paris\", film-concert (brillamment) r\u00e9alis\u00e9 par Jonas \u00c5kerlund, qui a compil\u00e9 les images de deux concerts donn\u00e9s \u00e0 Bercy en 2012. Bien s\u00fbr, le groupe mythique, originaire de l\u02b9ex-Allemagne de l\u02b9Est, y entonne ses tubes les plus c\u00e9l\u00e8bres (\"Sonne\", \"Mein Herz brennt\", \"Mutter\"\u2026). Mais sur grand \u00e9cran, le bonheur est-il le m\u00eame? \n\nHier soir, Rapha\u00eble Bouchet s\u02b9est gliss\u00e9e parmi les fans lors de la premi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve, au Cin\u00e9rama Empire."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Rammstein, le film \u00e9v\u00e9nement / VER_2017-03-24T16:51:45_cinema-rammstein-le-film-evenement", "Vertigo du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3639494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450987", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Fillon accuse Fran\u00e7ois Hollande de diriger un \"cabinet noir \"", "id": "sound-1328F4C1-804A-42B5-B3A7-F30773057409", "durationSec": 419, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Raguenel, Louis\r\nFran\u00e7ois Fillon s'en est pris jeudi au pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande. Il l'a accus\u00e9 de diriger un \"cabinet noir\" au sein de l'Elys\u00e9e, qui serait \u00e0 l'origine de fuites dans la presse des ennuis judiciaires du candidat. Interview de Louis de Raguenel, journaliste \u00e0 Valeurs actuelles.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Fillon accuse Fran\u00e7ois Hollande de diriger un \"cabinet noir \" 18h Fillon\r\nInvit\u00e9: Louis de Raguenel\r\n + 33 6 99 27 23 75\r\nA un mois du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, la campagne \u00e9lectorale devient virulente, avec des accusations contre le pr\u00e9sident du candidat de la droite, Fran\u00e7ois Fillon. Ce dernier a accus\u00e9 Fran\u00e7ois Hollande de diriger un \"cabinet noir\" au sein de l'Elys\u00e9e. Une officine qui serait \u00e0 l'origine de fuites dans la presse sur ses ennuis judiciaires.\r\nTh\u00e9orie du complot d'un candidat aux abois ou v\u00e9ritable affaire dans l'affaire? On en parle avec Louis de Raguenel, journaliste au magazine conservateur Valeurs actuelles.\r\nVous suivez le candidat de la droite Francois Fillon dans cette campagne. Votre journal publie dans on dernier num\u00e9ro les bonnes feuillles d'un livre \u00e0 para\u00eetre qui selon vous accr\u00e9dite l'existence de ce cabinet noir. Fran\u00e7ois Fillon a raison de parler de complot?\r\n- Pourtant l'un des auteurs de ce livre, journaliste au Canard Echa\u00een\u00e9, d\u00e9ment cat\u00e9goriquement cette interp\u00e9ration du livre. \"Le cabinet noir n'existe que dans l'esprit de Fran\u00e7ois Fillon\"estime-t-il... Qui croire?\r\n- Est-ce que les pratiques que vous d\u00e9crivez ne sont-elles pas celles de tous les pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique, qui s'informent via les services de police sur le monde politique etc. \u00e7a a toujours exist\u00e9...\r\n- Pour votre part, vous croyez \u00e0 l'existence de ce cabinet noir dirig\u00e9 par Fran\u00e7ois Hollande pour nuire \u00e0 ses adversaires. Sur quoi vous vous basez? vous avez des preuves?\r\n- Fran\u00e7ois Fillon accuse le Canard Encha\u00eenez d'\u00eatre un outil de ce complot mais cite des journalistes du Canard Encha\u00een\u00e9 qui r\u00e9v\u00e8lerait les rouages de ce syst\u00e8me secret.. Pas tr\u00e8s coh\u00e9rent....\r\n- M\u00eame en admettant que l'Elys\u00e9e nourrisse la presse avec des informations compromettantes, cela ne veut pas pour autant dire que les accusations contre Fillon sont infond\u00e9es. La justice fait son travail... Ce ne sont pas des affaires fabriqu\u00e9es de toutes pi\u00e8ces comme dans les dictatures...", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Fillon s\u2019en est pris jeudi au pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande. Il l\u2019a accus\u00e9 de diriger un \"cabinet noir\" au sein de l\u2019Elys\u00e9e, qui serait \u00e0 l\u2019origine de fuites dans la presse des ennuis judiciaires du candidat. Interview de Louis de Raguenel, journaliste \u00e0 Valeurs actuelles."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Fillon accuse Fran\u00e7ois Hollande de diriger un \"cabinet noir \" / FOR_2017-03-24T18:10:00_developpement-6", "Forum du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8490251.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468531", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468525"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des frondeurs de l'USS lancent un r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9forme des retraites", "id": "sound-0DA890A3-E398-4244-8DA2-F499DFF72DDB", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR201\r\nAlors que les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Union syndicale suisse (USS) ont d\u00e9cid\u00e9 vendredi de soutenir la r\u00e9forme de la Pr\u00e9voyance vieillesse 2020, des frondeurs - essentiellement romands - ont cr\u00e9\u00e9 un comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire.\r\n\r\n* * Des frondeurs de l'USS lancent un r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9forme des retraites 18h USS\r\nIl y aura tout de m\u00eame un referendum sur la r\u00e9forme des retraites. \r\nCe matin, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'union syndicale suisse, l'une des fa\u00eeti\u00e8res des syndicats, approuvait \u00e0 Berne la r\u00e9forme \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9. \r\nMais cet apr\u00e8s midi, des frondeurs - essentiellement romands - ont cr\u00e9\u00e9 un comit\u00e9 referendaire. Muriel Ballaman, vous nous rejoignez de notre studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral. On sait qu'il va y avoir de toute fa\u00e7on un vote sur cette r\u00e9forme... pourquoi d\u00e8s lors lancer un referendum? \r\ndeux \u00e9l\u00e9ments que les r\u00e9f\u00e9rendaires n'arrivent pas \u00e0 avaler:\r\n- La hausse de la retraite des femmes de 64 \u00e0 65 ans. Pour les frondeurs, c'est bien elles qui financent la r\u00e9forme en travaillant un an de plus. Et ce sans \u00e9galit\u00e9 salariale. Pas question. \r\n- Autre couleuvre indigeste: les retrait\u00e9s actuels ne vont rien recevoir de plus. Les 70 francs mensuels suppl\u00e9mentaires sont r\u00e9serv\u00e9s aux futurs retrait\u00e9s. Pour les referendaires, on fait miroiter aux plus de 2 millions de retrait\u00e9s actuels une somme qu'ils ne toucheront pas.  \r\nDonc s'ils parviennent \u00e0 r\u00e9unir 50 milles signatures en 100 jours, comment sera formul\u00e9 le vote?\r\nEt bien il devrait y avoir 2 questions sur le bulletin.\r\n- L'une li\u00e9e \u00e0 la hausse de la TVA, dont les taux sont fix\u00e9s dans la constitution. Et une modification de la constitution doit \u00eatre approuv\u00e9e par la double majorit\u00e9 du peuple et des cantons. \r\n- L'autre question portera sur l'acceptation ou non de la r\u00e9forme des retraites. \r\nEt pour que Pr\u00e9voyance deux mille 20 soit accept\u00e9e, il faut deux oui. Si le peuple r\u00e9pond non \u00e0 l'une de ces questions, c'est fini. Et pour les d\u00e9fenseurs de cette r\u00e9forme \u00e0 l'USS, ce serait un sc\u00e9nario tr\u00e8s noir car le plan B sera pire au vu de la majorit\u00e9 bourgeoise au parlement. \r\nJustement Muriel, comment parlent les frondeurs de leurs \"camarades\" syndicaux?\r\nAh Mehmet il s'en est fallu de peu pour que les principaux syndicats et leur fa\u00eeti\u00e8re - l'USS - soient trait\u00e9s de traitres. \r\nC'est en tous cas ce qu'on entendait en filigrane lors des discours des referendaires. Je vous laisse juge: \r\n\"Comment expliquer aux femmes que les syndicats ne vont pas se battre pour elles? \r\n\"Les 70 francs mensuels suppl\u00e9mentaires sont ridicules.\r\nIl y a des ann\u00e9es nous avions une vision des retraites... Aujourd'hui, elle est morte.\"\r\nC'est ce type de discours qu'on a entendu. Un discours que r\u00e9sume bien Val\u00e9rie Borloz de l'union syndicale vaudoise.  \r\nSON 30\"\r\nDes strat\u00e9gies de salon... loin de la lutte syndicale donc pour ces frondeurs qui comptent d\u00e9sormais se faire entendre dans la rue. \r\nAujourd'hui, c'est donc une alliance pour le moins contre nature qui nait. \r\nOn se frotte les yeux Mehmet. Extr\u00eame gauche, PLR et UDC, main dans la main pour dire non \u00e0 la r\u00e9forme des retraites. Une alliance \u00e9tonnante... qui devra travailler fort pour obtenir un succ\u00e8s le 24 septembre prochain. Si on additionne les forces \u00e9lectorales, on pourrait tout juste arriver \u00e0 50%... mais il faudrait que l'UDC vote comme un seul homme sur les retraites... et on sait d'ores et d\u00e9j\u00e0 que \u00e7a ne sera probablement pas le cas.", "alternativeExcerpt": ["Alors que les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Union syndicale suisse (USS) ont d\u00e9cid\u00e9 vendredi de soutenir la r\u00e9forme de la Pr\u00e9voyance vieillesse 2020, des frondeurs - essentiellement romands - ont cr\u00e9\u00e9 un comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire."], "alternativeTitle": ["Des frondeurs de l'USS lancent un r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9forme des retraites / FOR_2017-03-24T18:02:00_developpement-2", "Forum du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8490194.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468531", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468530"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : EMS fm et les petits beurres ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39EA0CF0-CB07-4B4C-83B0-FBD23A204907", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-24T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-24T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450595", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450595", "ece-8450592"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-EAD071AD-ACE5-42EE-8871-F3E0B62AE2CF", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Demartines, Nicolas\r\nAnne Baecher pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Un mod\u00e8le math\u00e9matique pour la malaria\", \"Du nouveau dans l'arbre g\u00e9n\u00e9alogique des dinosaures\", et \"Un vaccin de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration contre les infections \u00e0 rotavirus\".", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Un mod\u00e8le math\u00e9matique pour la malaria\", \"Du nouveau dans l'arbre g\u00e9n\u00e9alogique des dinosaures\", et \"Un vaccin de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration contre les infections \u00e0 rotavirus\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2017-03-24T10:04:15_actu", "CQFD du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450933", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Lyesse Laloui", "id": "sound-E0FC293B-EC4A-474F-9EA4-5A307C902BEF", "durationSec": 2438, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Silvio Dolzan a invit\u00e9 le sp\u00e9cialiste des sols Lyesse Laloui.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. \r\nAujourd'hui, Silvio Dolzan a invit\u00e9 le sp\u00e9cialiste des sols Lyesse Laloui. \r\nLyesse Laloui est directeur du Laboratoire de m\u00e9canique des sols de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). Dit trivialement, son activit\u00e9 principale consiste \u00e0 pr\u00e9voir comment un sol va r\u00e9agir si un trou est fait dedans et \u00e0 d\u00e9terminer la mani\u00e8re la plus intelligente de faire ce trou.\r\nLyesse Laloui est n\u00e9 en Alg\u00e9rie o\u00f9 il a men\u00e9 ses \u00e9tudes jusqu'\u00e0 l'obtention d'un master en g\u00e9nie civil en 1987. Ensuite, c'est \u00e0 Paris qu'il poursuit son cursus, \u00e0 l'Ecole Centrale. Un cursus qui se termine avec un doctorat et un post-doctorat en 1993. Une ann\u00e9e apr\u00e8s, il rejoint l'EPFL.\r\nIl s'y est fait une belle place: directeur du Laboratoire de m\u00e9canique des sols, Lyesse Laloui est aussi titulaire de la chaire gaz naturel Petrosvibri. Il dirige \u00e9galement toute la section g\u00e9nie civil de la haute \u00e9cole et est professeur invit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Duke.\r\nA part de ces activit\u00e9s, et \u00e0 part des dix ouvrages et 300 articles qu'il a publi\u00e9s, il trouve encore le temps d'assumer la r\u00e9daction en chef de la revue sp\u00e9cialis\u00e9e \"Geomechanics for Energy and the Environment\".\r\nSes recherches portent sur \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce qui concerne l'utilisation du sol profond, tant \u00e0 des fins industrielles qu'environnementales: extraction p\u00e9troli\u00e8re et gazi\u00e8re, enfouissement des d\u00e9chets radioactifs, s\u00e9questration du CO2 ou g\u00e9othermie. Il travaille principalement \u00e0 l'aide de mod\u00e8les num\u00e9riques.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Silvio Dolzan a invit\u00e9 le sp\u00e9cialiste des sols Lyesse Laloui."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Lyesse Laloui / CQFD_2017-03-24T10:04:15_l-invite", "CQFD du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450933", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de m\u00e9canique des sols, Professeur de la chaire de m\u00e9canique des sols, la g\u00e9o-ing\u00e9nierie et le stockage du CO2 \u00e0 l'\u00c9cole d'architecture, de g\u00e9nie civil et de l'environnement [1] de l'\u00c9cole ", "name": "Laloui, Lyesse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8450929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Romain Clivaz - Les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, les urnes plut\u00f4t que le r\u00e9troviseur", "id": "sound-5CF7C646-567F-444F-8920-5AD6FF984A50", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est demain sur le Capitole, une des sept collines de Rome, que seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9s les 60 ans de trait\u00e9 qui a jet\u00e9 les bases du march\u00e9 commun. Rome, la ville \u00e9ternelle. Rome, un des berceaux de notre civilisation continentale. Rome, v\u00e9ritable point de d\u00e9part de l'aventure communautaire.\r\n\r\n* * Signature de Romain Clivaz - Les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, les urnes plut\u00f4t que le r\u00e9troviseur (SIGNATURE 24.03 TRAITE DE ROME) Commentaire avec ce matin les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome : les urnes plut\u00f4t que le r\u00e9troviseur... c'est le commentaire de Romain Clivaz \r\n  1'26\r\n((C'est demain sur le capitole, une des sept collines de Rome, que seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9s les 60 ans de trait\u00e9 qui a jet\u00e9 les bases du march\u00e9 commun. Rome la ville \u00e9ternelle. Rome un des berceaux de notre civilisation continental. Rome v\u00e9ritable point de d\u00e9part de l'aventure communautaire. Un regard sur les six d\u00e9cennies pass\u00e9es impose le respect. La guerre n'est plus une option, entre anciens ennemis franco-allemands. La construction europ\u00e9enne les a transform\u00e9s en couple, en moteur. Et c'est probablement en cela que le projet a le plus contribu\u00e9 \u00e0 la paix sur le continent. La perspective de participer \u00e0 la construction europ\u00e9enne, de b\u00e9n\u00e9ficier du soutien de ses membres, a aussi permis d'ancrer la Gr\u00e8ce. le Portugal et l'Espagne dans le camp des d\u00e9mocraties lib\u00e9rales. De m\u00eame les pays d'Europe centrale, apr\u00e8s des ann\u00e9es de satellisation sovi\u00e9tique, ont bascul\u00e9 dans ce camp, alors qu'en Asie centrale c'est plut\u00f4t la voie autocratique qui s'est impos\u00e9e. Ce coup d'oil dans le r\u00e9troviseur, teint\u00e9 d'autosatisfaction, ne suffit plus pour penser l'avenir. Le destin de la ville de Rome nous le rappelle : on y a certes sign\u00e9 un trait\u00e9 il y 60 ans, mais c'est aussi cette ville qui a vu s'effondrer r\u00e9publique et empire.nous rappelant qu'aucune structure politique n'est \u00e9ternelle. L'Union s'interroge. Elle doute. Elle veut \u00e0 nouveau convaincre ses citoyens de son utilit\u00e9, reconqu\u00e9rir les \u00e2mes avec des symboles et des r\u00e9sultats tangibles. Reste qu'une simple d\u00e9claration de Rome ne suffira pas. Les dirigeants europ\u00e9ens doivent oser un nouveau trait\u00e9 europ\u00e9en, trait\u00e9 que chaque pays membre soumettra directement \u00e0 son peuple souverain. Poser un acte d\u00e9mocratique refondateur dans les urnes, plut\u00f4t que de d\u00e9finir son avenir dans le r\u00e9troviseur de l'histoire, aussi glorieuse soit-elle))", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est demain sur le Capitole, une des sept collines de Rome, que seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9s les 60 ans de trait\u00e9 qui a jet\u00e9 les bases du march\u00e9 commun. Rome, la ville \u00e9ternelle. Rome, un des berceaux de notre civilisation continentale. Rome, v\u00e9ritable point de d\u00e9part de l\u2019aventure communautaire.", "C\u2019est demain sur le Capitole, une des sept collines de Rome, que seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9s les 60 ans de trait\u00e9 qui a jet\u00e9 les bases du march\u00e9 commun. Rome, la ville \u00e9ternelle. Rome, un des berceaux de notre civilisation continentale. Rome, v\u00e9ritable point de d\u00e9part de l\u2019aventure communautaire.", "C\u2019est demain sur le Capitole, une des sept collines de Rome, que seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9s les 60 ans de trait\u00e9 qui a jet\u00e9 les bases du march\u00e9 commun. Rome, la ville \u00e9ternelle. Rome, un des berceaux de notre civilisation continentale. Rome, v\u00e9ritable point de d\u00e9part de l\u2019aventure communautaire."], "alternativeTitle": ["Signature de Romain Clivaz - Les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, les urnes plut\u00f4t que le r\u00e9troviseur", "Signature de Romain Clivaz - Les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, les urnes plut\u00f4t que le r\u00e9troviseur / JDM_2017-03-24T06:49:00_signature", "Signature de Romain Clivaz - Les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, les urnes plut\u00f4t que le r\u00e9troviseur / JDM_2017-03-24T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/4550723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468563", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468563", "ece-8468543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Martin Winckler, \"le m\u00e9decin, ici, c'est moi!\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-002A7C9C-455F-46C3-9E0E-9C78B52AF89E", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Martin Winckler a exerc\u00e9 la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale en France en zone rurale et \u00e0 l'h\u00f4pital. Ecrivain, il est l'auteur de \"La Maladie de Sachs\", \"Le Choeur des femmes\", \"En souvenir d'Andr\u00e9\".\r\nIl vit d\u00e9sormais au Canada o\u00f9 il participe \u00e0 la formation des futurs m\u00e9decins \u00e0 l'Universit\u00e9 McGill et \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ottawa.\r\nDans son dernier ouvrage, paru en 2016 aux \u00e9ditions Flammarion, \"Les Brutes en blanc. La maltraitance m\u00e9dicale en France\", il raconte comment les facult\u00e9s de m\u00e9decine fran\u00e7aises fabriquent des praticiens qui sont avant tout des techniciens, et non des soignants.\r\nMartin Winckler nous raconte son parcours et comment il con\u00e7oit la relation entre patient et soignant. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Martin Winckler a exerc\u00e9 la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale en France en zone rurale et \u00e0 l'h\u00f4pital. Ecrivain, il est l'auteur de \"La Maladie de Sachs\", \"Le Choeur des femmes\", \"En souvenir d'Andr\u00e9\".\r\nIl vit d\u00e9sormais au Canada o\u00f9 il participe \u00e0 la formation des futurs m\u00e9decins \u00e0 l'Universit\u00e9 McGill et \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ottawa.\r\nDans son dernier ouvrage, paru en 2016 aux \u00e9ditions Flammarion, \"Les Brutes en blanc. La maltraitance m\u00e9dicale en France\", il raconte comment les facult\u00e9s de m\u00e9decine fran\u00e7aises fabriquent des praticiens qui sont avant tout des techniciens, et non des soignants.\r\nMartin Winckler nous raconte son parcours et comment il con\u00e7oit la relation entre patient et soignant. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 24.03.2017", "Entre nous soit dit du 24.03.2017", "Martin Winckler, \"le m\u00e9decin, ici, c\u02b9est moi!\" / ENSD_2017-03-24T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Martin Winckler, \"le m\u00e9decin, ici, c\u02b9est moi!\" / ENSD_2017-03-24T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Martin Winckler a exerc\u00e9 la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale en France en zone rurale et \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. Ecrivain, il est l\u2019auteur de \"La Maladie de Sachs\", \"Le Choeur des femmes\", \"En souvenir d'Andr\u00e9\".\nIl vit d\u00e9sormais au Canada o\u00f9 il participe \u00e0 la formation des futurs m\u00e9decins \u00e0 l'Universit\u00e9 McGill et \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ottawa.\nDans son dernier ouvrage, paru en 2016 aux \u00e9ditions Flammarion, \"Les Brutes en blanc. La maltraitance m\u00e9dicale en France\", il raconte comment les facult\u00e9s de m\u00e9decine fran\u00e7aises fabriquent des praticiens qui sont avant tout des techniciens, et non des soignants.\nMartin Winckler nous raconte son parcours et comment il con\u00e7oit la relation entre patient et soignant. Il est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "Martin Winckler a exerc\u00e9 la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale en France en zone rurale et \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. Ecrivain, il est l\u2019auteur de \"La Maladie de Sachs\", \"Le Choeur des femmes\", \"En souvenir d'Andr\u00e9\".\nIl vit d\u00e9sormais au Canada o\u00f9 il participe \u00e0 la formation des futurs m\u00e9decins \u00e0 l'Universit\u00e9 McGill et \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ottawa.\nDans son dernier ouvrage, paru en 2016 aux \u00e9ditions Flammarion, \"Les Brutes en blanc. La maltraitance m\u00e9dicale en France\", il raconte comment les facult\u00e9s de m\u00e9decine fran\u00e7aises fabriquent des praticiens qui sont avant tout des techniciens, et non des soignants.\nMartin Winckler nous raconte son parcours et comment il con\u00e7oit la relation entre patient et soignant. Il est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450913", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste (retrait\u00e9), M\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Winckler, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450913", "ece-8450912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Nicolas Vial, illustrateur et peintre", "id": "sound-BAEAE4FC-5523-41A0-B0DD-986E9B00E6D6", "durationSec": 2602, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nicolas Vial expose pour la premi\u00e8re fois en Suisse, \u00e0 la Galerie Catherine Niederhauser, du 28 mars au 6 mai 2017 \u00e0 Lausanne. L'exposition pr\u00e9sente le travail de l'artiste sur les deux derni\u00e8res ann\u00e9es ainsi qu'un aper\u00e7u de sa r\u00e9sidence temporaire au sein d'un couvent d\u00e9saffect\u00e9 du XIVe arrondissement de Paris d\u00e9truit en janvier 2017. Le vernissage a lieu le samedi 25 mars de 11h \u00e0 18h.\r\nNicolas Vial est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Vial expose pour la premi\u00e8re fois en Suisse, \u00e0 la Galerie Catherine Niederhauser, du 28 mars au 6 mai 2017 \u00e0 Lausanne. L'exposition pr\u00e9sente le travail de l\u02b9artiste sur les deux derni\u00e8res ann\u00e9es ainsi qu'un aper\u00e7u de sa r\u00e9sidence temporaire au sein d'un couvent d\u00e9saffect\u00e9 du XIVe arrondissement de Paris d\u00e9truit en janvier 2017. Le vernissage a lieu le samedi 25 mars de 11h \u00e0 18h.\n\nNicolas Vial est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Nicolas Vial, illustrateur et peintre / VER_2017-03-24T16:30:45_l-invite-nicolas-vial-illustrateur-et-pe", "Vertigo du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487131.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450987", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-EA67CD92-5697-4953-B858-8F19A10AF5FD", "durationSec": 464, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Dominique Choffat (Revue de presse al\u00e9manique) *** la presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat,  apr\u00e8s l'attentat de Londres  la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga appelle la population \u00e0 d\u00e9noncer les personnes susceptibles de commettre un acte terroriste  ... \r\nSimonetta Sommaruga est choqu\u00e9e par l'attentat de Londres ce qu'elle exprime ainsi dans les colonns du Blick: \u00e0 chaque attentat \u00e0 l'\u00e9tranger, je me dis que j'aurais pu \u00eatre au mauvais endroit, au mauvais moment. Mais elle d\u00e9clare: je n'ai pas peur. Alors oui, la Suisse pourrait aussi \u00eatre vis\u00e9e par un acte terrorisme, la police f\u00e9d\u00e9rale, els polices cantonales et les services de renseignement travaillent main dans la main pour \u00e9viter le pure, en lien avec l'\u00e9tranger.  Mais face au terrorisme low-cost, avec peu de moyens, on ne peut pas se reposer que sur eux. Les enseignants, les parents ou les amis qui remarquent donc un changement souvent rampant chez une connaissance devraient donc pouvoir demander de l'aide et des conseils \u00e0 des professionnels. Un plan national d'action est en pr\u00e9paration, Mais Simonetta Sommaruga se d\u00e9fend d'appeler les citoyens \u00e0 la d\u00e9lation ,les autorit\u00e9s ne peuvent pas intervenir juste pour des mauvaises  pens\u00e9es agressives.  Et pour \u00e9viter qu'un extremiste mis \u00e0 jour . Et  ne parte faire le djihad, la confiscation du passeport reste aux yeux de la ministre de justice et police un moyen efficace. \r\n*** Emmanuel macron s'affirme comme le plus pro europ\u00e9en des candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ...\r\nMacron\r\nIl n'y a pas d'obsession du consensus chez Pascale Baeriswyl, la nouvelle secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res est en grande interview dans la NZZ. Elle r\u00e9pond \u00e0  l'ambassadeur des institutions europ\u00e9ennes en Suisse et au Liechtenstein, Michael Matthiessen, qui s'exprimait hier dans ls colonnes du m\u00eame  jourbal. Michale Matthiessens  recomamndait l'acc\u00e9l\u00e9ration des n\u00e9gociations sur un accord cadre entre la suisse et l'union, car la fen\u00eatre d'oppportunit\u00e9 pour des n\u00e9gociations pourrait bient\u00f4t se fermer, disait-il \u00e0 la NZZ. R\u00e9ponse de Pascale Baeriswyl: nous ne n\u00e9gocions pas sous la pression du temps, et la Suisse ne conclura un accord que si il r\u00e9pond \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats. \r\n*** la visite suprise hier du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res turc \u00e0 Bern est plut\u00f4t bien per\u00e7ue dans la presse al\u00e9manique\r\nLa visite de mevlut  , hier \u00e0 l'ambassade de Turquie,  est \u00e0 la fois maladroite et \u00e9legante,. maldaroite car cela n'aura \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 personne: le minsitre des affaires \u00e9trang\u00e8res turc n'est pas venu d'abord pour serrer la main de didier Burkhalter, ce n'\u00e9tait pas une visite dplomatique mais une propagande camoufl\u00e9e.  Une visite qui devait remplacer la r\u00e9union de propagande pour al nouvelle constitution turque, pr\u00e9vue en suisse il y a deux semaines puis annul\u00e9e, car aucun h\u00f4tel ne voulait l'acueillir. Maladroite donc, mais \u00e9l\u00e9gante aussi c\u00f4t\u00e9 Suisse, car Didier Burkhaleter a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter une escalade dans les realations avec la Turquie, tout en transmettant el messag de al Suisse. burkahleter passe un savon \u00e0 Tcha - vouch- \u00f4- lou, titre d'ailleurs le tagesanzeiger. allusion \u00e0 la edmande de Didier Burkalter \u00e0 son homologue de resepctr la libert\u00e9 d'exprssion.. le journal  salue la strat\u00e9gie de la suisse avec la Turquie: bien s\u00fbr la population aime voir son gouvcernement gonler les muscles, mais la confrontation ne renforce que l'ego,. c'estla dalogue qui peremt vraiment des r\u00e9suktats. \r\nCourrier: est de l'europe - m\u00eame marque mauvaise qualit\u00e9. \r\n***   Le projet pour r\u00e9gulariser plus facilment les sans papier \u00e0 Gen\u00e8ve rencontre un grand succ\u00e8s  ...\r\nPapyrus - test de fran\u00e7ais pris d'assaut -employeurs doivent jouer le jeu \r\n** Le Tagesanzeiger r\u00e9v\u00e8le un premier cas de d\u00e9c\u00e8s d\u00fb \u00e0 la rougeole en suisse\r\nle premier cas mortel depuis 2009 ,: un jeune homme est entr\u00e9e aux soins intensifs en janvier \u00e0 cause d'une infection due \u00e0 la rougeole et il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ensuite. Cette personne \u00e9tait vaccin\u00e9e mas \u00e0 cause d'une th\u00e9rapie contre le cancer, son systme mmunitaire \u00e9tait fortement r\u00e9duite. Mais sans ectte infection de la rougeole, il auarit surv\u00e9cu. selon \tdaniel koce, de l'ofice f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9, ce cas souligne  la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9radiquer d'\u00e9liminer l virus en Suisse. En europe, la moiti\u00e9d es pays ont atteint d\u00e9j\u00e0 cet objectif. \r\ncancer\r\n*** La banque Coop change de nom, et elle a raison selon la baslerzeitung\r\nHietr, on apprenait que la banque Coop allait d\u00e9sormas s'appeler la banque Cler ... Ewt selon un commentaire de la baselrzeitung, ce changement de nonm est une bonne id\u00e9e, le signe que la banque dans laquelle la banque cantonale a augment\u00e9 sa participation, veut saisir sa chance. Sous el nom de banque Coop, la banque \u00e9tait p\u00e9nalis\u00e9e par l'image du grand d\u00e9distrituer, \u00e9cras\u00e9 par cette marque omnispr\u00e9lsente tandis que la Coop ne voulait plus porter elle les risques in\u00e9rents au march\u00e9 bancaire. Alors ce nouveau d\u00e9part va-t-il \u00eatre couronn\u00e9e de succ\u00e8s ? Impossible de le dire, tant le march\u00e9 bancaire en Suisse vit uen transition chahut\u00e9e. \r\nbanque coop -les raisons d'un changement de nom\r\n60 ans de la Grande Dixence - \u00e0 5 ans, pas rentable - d'autres d\u00e9bouch\u00e9s business-\r\n(Revue de presse romande) *** la presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat,  apr\u00e8s l'attentat de Londres  la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga appelle la population \u00e0 d\u00e9noncer les personnes susceptibles de commettre un acte terroriste  ... \r\nESTHER  Simonetta Sommaruga est choqu\u00e9e par l'attentat de Londres ce qu'elle exprime ainsi dans les colonns du Blick: \u00e0 chaque attentat \u00e0 l'\u00e9tranger, je me dis que j'aurais pu \u00eatre au mauvais endroit, au mauvais moment. Mais elle d\u00e9clare: je n'ai pas peur. Alors oui, la Suisse pourrait aussi \u00eatre vis\u00e9e par un acte terrorisme, la police f\u00e9d\u00e9rale, els polices cantonales et les services de renseignement travaillent main dans la main pour \u00e9viter le pure, en lien avec l'\u00e9tranger.  Mais face au terrorisme low-cost, avec peu de moyens, on ne peut pas se reposer que sur eux. Les enseignants, les parents ou les amis qui remarquent donc un changement souvent rampant chez une connaissance devraient donc pouvoir demander de l'aide et des conseils \u00e0 des professionnels. Un plan national d'action est en pr\u00e9paration, Mais Simonetta Sommaruga se d\u00e9fend d'appeler les citoyens \u00e0 la d\u00e9lation ,les autorit\u00e9s ne peuvent pas intervenir juste pour des mauvaises  pens\u00e9es agressives.  Et pour \u00e9viter qu'un extremiste mis \u00e0 jour . Et  ne parte faire le djihad, la confiscation du passeport reste aux yeux de la ministre de justice et police un moyen efficace. \r\n*** Emmanuel Macron s'affirme comme le plus pro-europ\u00e9en des candidats en lice pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.\r\nDOM Le vrai clivage n'est pas entre la gauche et la droite, mais bien entre l'ouverture et la fermeture face \u00e0 l'Europe.\r\nEmmanuel Macron explique sa position, dans un grand entretien accord\u00e9 \u00e0 l'alliance de journaux  europ\u00e9ens de Lena, et donc \u00e0 la tribune de Gen\u00e8ve et \u00e0 24 Heures. \r\nEmmanuel Macron qui reconna\u00eet que l'Europe ne marche pas, et qu'il faut la refonder aujourd'hui. \r\nM\u00eame critique dans La Libert\u00e9, le Courrier, le nouvelliste et les journaux neuch\u00e2telois.\r\nL'Europe est en panne de d\u00e9sir, 60 ans apr\u00e8s le trait\u00e9 de rome.\r\nEt Marianne Dony, qui est interrog\u00e9e, se montre tr\u00e8s critique. \r\nPour cette professeur de l'universit\u00e9 libre de Bruxelles, on tourne en rond: aucune coop\u00e9ration renforc\u00e9e d'envergure n'a \u00e9t\u00e9 mise en place entre des groupes de pays, par exemple en ce qui concerne la d\u00e9fense, la fiscalit\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9.\r\nEt c'est l'obsession du consensus qui est en cause. \r\nESTHER  Il n'y a pas d'obsession du consensus chez Pascale Baeriswyl, la nouvelle secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res est en grande interview dans la NZZ. Elle r\u00e9pond \u00e0  l'ambassadeur des institutions europ\u00e9ennes en Suisse et au Liechtenstein, Michael Matthiessen, qui s'exprimait hier dans ls colonnes du m\u00eame  jourbal. Michale Matthiessens  recomamndait l'acc\u00e9l\u00e9ration des n\u00e9gociations sur un accord cadre entre la suisse et l'union, car la fen\u00eatre d'oppportunit\u00e9 pour des n\u00e9gociations pourrait bient\u00f4t se fermer, disait-il \u00e0 la NZZ. R\u00e9ponse de Pascale Baeriswyl: nous ne n\u00e9gocions pas sous la pression du temps, et la Suisse ne conclura un accord av\r\n*** la visite suprise hier du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res turc \u00e0 Bern est plut\u00f4t bien per\u00e7ue dans la presse al\u00e9manique\r\nESTHER  La visite de mevlut  , hier \u00e0 l'ambassade de Turquie,  est \u00e0 la fois maladroite et \u00e9legante,. maldaroite car cela n'aura \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 personne: le minsitre des affaires \u00e9trang\u00e8res turc n'est pas venu d'abord pour serrer la main de didier Burkhalter, ce n'\u00e9tait pas une visite dplomatique mais une propagande camoufl\u00e9e.  Une visite qui devait remplacer la r\u00e9union de propagande pour al nouvelle constitution turque, pr\u00e9vue en suisse il y a deux semaines puis annul\u00e9e, car aucun h\u00f4tel ne voulait l'acueillir. Maladroite donc, mais \u00e9l\u00e9gante aussi c\u00f4t\u00e9 Suisse, car Didier Burkhaleter a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter une escalade dans les realations avec la Turquie, tout en transmettant el messag de al Suisse. burkahleter passe un savon \u00e0 Tcha - vouch- \u00f4- lou, titre d'ailleurs le tagesanzeiger. allusion \u00e0 la edmande de Didier Burkalter \u00e0 son homologue de resepctr la libert\u00e9 d'exprssion.. le journal  salue la strat\u00e9gie de la suisse avec la Turquie: bien s\u00fbr la population aime voir son gouvcernement gonler les muscles, mais la confrontation ne renforce que l'ego,. c'estla dalogue qui peremt vraiment des r\u00e9suktats. \r\nDOM Le Courrier \u00e9pingle ce matin plusieurs grands groupes mondiaux de l'alimentaire: Nestl\u00e9, Danone ou Ferrero, par exemple\r\nCes entreprises envoient dans les pays de l'Est de l'Europe des produits de consommation diff\u00e9rents de ceux de l'Ouest.\r\nC'est une \u00e9tude men\u00e9e par le Minist\u00e8re de l'agriculture slovaque qui confirme ce que beaucoup d'habitants imaginaient.\r\nCertains g\u00e9ants commerciaux vendraient en Europe de l'Est des marchandises plus sal\u00e9es, plus sucr\u00e9es et plus grasses, dans des emballages pourtant parfaitement identiques.\r\nLa qualit\u00e9 n'est donc pas du tout la m\u00eame. \r\nAvec un exemple: le Nescaf\u00e9 Gold,  vendu en Slovaquie qui serait, selon cette \u00e9tude, moins aromatique que celui destin\u00e9 \u00e0 l'Autriche.\r\nPlusieurs ministres r\u00e9agissent, apr\u00e8s cette annoncent, veulent faire pression sur Bruxelles pour mettre fin \u00e0 ces pratiques. \r\n***   Le projet pour r\u00e9gulariser plus facilment les sans papier \u00e0 Gen\u00e8ve rencontre un grand succ\u00e8s  ...\r\nDOM le doux nom de cette op\u00e9ration, c'est Papyrus. \r\nEt elle agite les dizaines de milliers de sans-papiers, qui aimeraient se r\u00e9gulariser. \r\nLes permanences sont prises d'assaut, de nombreux dossiers s'appr\u00eatent \u00e0 parvenir \u00e0 l'office de la population. Et les tests de fran\u00e7ais marchent aussi tr\u00e8s fort, nous indique la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nMais au final, les employeurs doivent aussi \u00eatre convaincus de ces d\u00e9marches. \r\nIls doivent attester de la pr\u00e9sence en Suisse de ces \u00e9trangers sans-papier, sur une longue p\u00e9riode, cinq ou dix ans selon les cas. \r\nDes employeurs qui seront d\u00e9nonc\u00e9s s'ils licencient une personne qui veut se r\u00e9gulariser. \r\n** Le Tagesanzeiger r\u00e9v\u00e8le un premier cas de d\u00e9c\u00e8s d\u00fb \u00e0 la rougeole en suisse\r\nESTHER  le premier cas mortel depuis 2009 ,: un jeune homme est entr\u00e9e aux soins intensifs en janvier \u00e0 cause d'une infection due \u00e0 la rougeole et il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ensuite. Cette personne \u00e9tait vaccin\u00e9e mas \u00e0 cause d'une th\u00e9rapie contre le cancer, son systme mmunitaire \u00e9tait fortement r\u00e9duite. Mais sans ectte infection de la rougeole, il auarit surv\u00e9cu. selon \tdaniel koce, de l'ofice f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9, ce cas souligne  la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9radiquer d'\u00e9liminer l virus en Suisse. En europe, la moiti\u00e9d es pays ont atteint d\u00e9j\u00e0 cet objectif. \r\nDOM On reste dans le domaine de la sant\u00e9, et de la rougeole, on passe au cancer.\r\nUn grand nombre de mutations g\u00e9n\u00e9tiques, \u00e0 l'origine de cancers, surviennent par hasard, de fa\u00e7on al\u00e9atoire. \r\nMais une nouvelle \u00e9tude publi\u00e9e dans la revue Science, et reprise par le Temps, pr\u00e9cise que l'environnement joue malgr\u00e9 tout un r\u00f4le indispensable, pour faire na\u00eetre le tissu canc\u00e9reux. \r\nPar exemple, 90% des cancers pulmonaires seraient \u00e9vitables, selon ces nouvelles donn\u00e9es. \r\n*** La banque Coop change de nom, et elle a raison selon la baslerzeitung\r\nESTHER  Hietr, on apprenait que la banque Coop allait d\u00e9sormas s'appeler la banque Cler ... Ewt selon un commentaire de la baselrzeitung, ce changement de nonm est une bonne id\u00e9e, le signe que la banque dans laquelle la banque cantonale a augment\u00e9 sa participation, veut saisir sa chance. Sous el nom de banque Coop, la banque \u00e9tait p\u00e9nalis\u00e9e par l'image du grand d\u00e9distrituer, \u00e9cras\u00e9 par cette marque omnispr\u00e9lsente tandis que la Coop ne voulait plus porter elle les risques in\u00e9rents au march\u00e9 bancaire. Alors ce nouveau d\u00e9part va-t-il \u00eatre couronn\u00e9e de succ\u00e8s ? Impossible de le dire, tant le march\u00e9 bancaire en Suisse vit uen transition chahut\u00e9e. \r\nbanque coop -les raisons d'un changement de nom\r\nDOM Un autre d\u00e9fi \u00e9conomique, c'est celui du barrage de la grande dixence, mis en eau il y a 60 ans.\r\nLes pronostics sont peu r\u00e9jouissants, de l'avis m\u00eame du directeur de ce barrage, en interview dans le nouvelliste.\r\nLa faute aux prix de l'\u00e9nergie, tr\u00e8s bas sur le plan europ\u00e9en.\r\nles co\u00fbts de la grande dixence doivent diminuer. \r\nEt des id\u00e9es surgissent, pour r\u00e9-orienter son activit\u00e9, vers la production d'eau potable, par exemple.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-24T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-24T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468562", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468562", "ece-8468542"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'orgue fait son cin\u00e9ma (2/2) :  Avec Nicolas Hafner, pianiste et pr\u00e9sident des Amis de l'Orgue de cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6ED302F7-19D0-4071-9122-7EF97527BD62", "thematicGeographicals": ["Conches", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2433, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "orgue", "instrumentiste"], "excerpt": "\u00c0 l'occasion du 4e Festival qui met en valeur l'orgue du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve, du 31 mars au 8 avril, d\u00e9couvrez un instrument exceptionnel : l'orgue Wurlitzer  de 1937. En 1980, \u00e0 la mort du cin\u00e9ma londonien \"Granada\" \u00e0 Clapham Junction, l'orgue d\u00e9m\u00e9nage ses deux chambres et pose ses effets sp\u00e9ciaux et ses tuyaux au bout du lac L\u00e9man. Comme nous le racontent deux des plus habiles improvisateurs sur ce \"Theatre Organ\" construit aux USA, sa fonction \u00e9tait l' \"entertainment\", accompagnant films muets et spectacles de vari\u00e9t\u00e9s. Depuis 30 ans, des passionn\u00e9s ressuscitent ses sonorit\u00e9s, entre bruitages et jazz, \u00e0 Gen\u00e8ve comme dans l'Angleterre vintage, d'o\u00f9 viendront pour cette semaine de festival des interpr\u00e8tes qui ont connu l'instrument avant son installation sur le continent.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l\u02b9occasion du 4e Festival qui met en valeur l\u02b9orgue du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve, du 31 mars au 8 avril, d\u00e9couvrez un instrument exceptionnel : l'orgue Wurlitzer  de 1937.\nEn 1980, \u00e0 la mort du cin\u00e9ma londonien \"Granada\" \u00e0 Clapham Junction, l\u02b9orgue d\u00e9m\u00e9nage ses deux chambres et pose ses effets sp\u00e9ciaux et ses tuyaux au bout du lac L\u00e9man.\nComme nous le racontent deux des plus habiles improvisateurs sur ce \"Theatre Organ\" construit aux USA, sa fonction \u00e9tait l' \"entertainment\", accompagnant films muets et spectacles de vari\u00e9t\u00e9s. Depuis 30 ans, des passionn\u00e9s ressuscitent ses sonorit\u00e9s, entre bruitages et jazz, \u00e0 Gen\u00e8ve comme dans l\u02b9Angleterre vintage, d\u02b9o\u00f9 viendront pour cette semaine de festival des interpr\u00e8tes qui ont connu l\u02b9instrument avant son installation sur le continent\u2026", "\u00c0 l\u02b9occasion du 4e Festival qui met en valeur l\u02b9orgue du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve, du 31 mars au 8 avril, d\u00e9couvrez un instrument exceptionnel : l'orgue Wurlitzer  de 1937.\nEn 1980, \u00e0 la mort du cin\u00e9ma londonien \"Granada\" \u00e0 Clapham Junction, l\u02b9orgue d\u00e9m\u00e9nage ses deux chambres et pose ses effets sp\u00e9ciaux et ses tuyaux au bout du lac L\u00e9man.\nComme nous le racontent deux des plus habiles improvisateurs sur ce \"Theatre Organ\" construit aux USA, sa fonction \u00e9tait l' \"entertainment\", accompagnant films muets et spectacles de vari\u00e9t\u00e9s. Depuis 30 ans, des passionn\u00e9s ressuscitent ses sonorit\u00e9s, entre bruitages et jazz, \u00e0 Gen\u00e8ve comme dans l\u02b9Angleterre vintage, d\u02b9o\u00f9 viendront pour cette semaine de festival des interpr\u00e8tes qui ont connu l\u02b9instrument avant son installation sur le continent\u2026", "\u00c0 l\u02b9occasion du 4e Festival qui met en valeur l\u02b9orgue du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve, du 31 mars au 8 avril, d\u00e9couvrez un instrument exceptionnel : l'orgue Wurlitzer  de 1937.\nEn 1980, \u00e0 la mort du cin\u00e9ma londonien \"Granada\" \u00e0 Clapham Junction, l\u02b9orgue d\u00e9m\u00e9nage ses deux chambres et pose ses effets sp\u00e9ciaux et ses tuyaux au bout du lac L\u00e9man.\nComme nous le racontent deux des plus habiles improvisateurs sur ce \"Theatre Organ\" construit aux USA, sa fonction \u00e9tait l' \"entertainment\", accompagnant films muets et spectacles de vari\u00e9t\u00e9s. Depuis 30 ans, des passionn\u00e9s ressuscitent ses sonorit\u00e9s, entre bruitages et jazz, \u00e0 Gen\u00e8ve comme dans l\u02b9Angleterre vintage, d\u02b9o\u00f9 viendront pour cette semaine de festival des interpr\u00e8tes qui ont connu l\u02b9instrument avant son installation sur le continent\u2026"], "alternativeTitle": ["L\u02b9orgue fait son cin\u00e9ma. 2/2 Avec Nicolas Hafner, pianiste et pr\u00e9sident des Amis de l\u02b9Orgue de ci", "L\u02b9orgue fait son cin\u00e9ma. 2/2 Avec Nicolas Hafner, pianiste et pr\u00e9sident des Amis de l\u02b9Orgue de ci / VSS_2017-03-24T10:10:00_versus-ecouter", "L\u02b9orgue fait son cin\u00e9ma. 2/2 Avec Nicolas Hafner, pianiste et pr\u00e9sident des Amis de l\u02b9Orgue de ci / VSS_2017-03-24T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450456", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, organiste", "name": "Hafner, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450456", "ece-8450451"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS (1/6) : Interview de Ralph Dutli, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Dernier voyage de Soutine\" (Ed. Le Bruit du Temps, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-8E7F3AEA-D15C-4E4C-B48F-7B9238269A35", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1733, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soutine, Cha\u00efm"], "thematicThemes": ["peinture", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le 6 ao\u00fbt 1943, allong\u00e9 dans un corbillard, Soutine traverse la France occup\u00e9e pour gagner Paris o\u00f9 il doit imp\u00e9rativement \u00eatre op\u00e9r\u00e9 d'un ulc\u00e8re. La morphine aidant, surgissent \u00e0 sa m\u00e9moire des images de sa vie, de son enfance dans le shtetl, de Paris, de son amiti\u00e9 avec Modigliani, des toiles br\u00fbl\u00e9es et des h\u00f4pitaux. Fil rouge sang de ce dernier voyage, la douleur et la couleur. Ralph Dutli, \u00e9crivain d'origine suisse al\u00e9manique et traducteur de Mandelstam aime les r\u00e9sonances. A l'occupation de Paris r\u00e9pond l'ulc\u00e8re qui envahit le corps de l'artiste. \" Personne ne connait la route. Personne ne l'apprendra jamais \" et c'est l'universalit\u00e9 de ce r\u00e9cit qui nous apparait.", "alternativeExcerpt": ["Ralph Dutli: \"Le Dernier voyage de Soutine \"\nLe 6 ao\u00fbt 1943, allong\u00e9 dans un corbillard, Soutine traverse la France occup\u00e9e pour gagner Paris o\u00f9 il doit imp\u00e9rativement \u00eatre op\u00e9r\u00e9 d\u02b9un ulc\u00e8re. La morphine aidant, surgissent \u00e0 sa m\u00e9moire des images de sa vie, de son enfance dans le shtetl, de Paris, de son amiti\u00e9 avec Modigliani, des toiles br\u00fbl\u00e9es et des h\u00f4pitaux. Fil rouge sang de ce dernier voyage, la douleur et la couleur. Ralph Dutli, \u00e9crivain d\u02b9origine suisse al\u00e9manique et traducteur de Mandelstam aime les r\u00e9sonances. A l\u02b9occupation de Paris r\u00e9pond l\u02b9ulc\u00e8re qui envahit le corps de l\u02b9artiste. \" Personne ne connait la route. Personne ne l\u02b9apprendra jamais \" et c\u02b9est l\u02b9universalit\u00e9 de ce r\u00e9cit qui nous apparait.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Mathias Glayre\nEditions Le bruit du temps", "Ralph Dutli: \"Le Dernier voyage de Soutine \"\nLe 6 ao\u00fbt 1943, allong\u00e9 dans un corbillard, Soutine traverse la France occup\u00e9e pour gagner Paris o\u00f9 il doit imp\u00e9rativement \u00eatre op\u00e9r\u00e9 d\u02b9un ulc\u00e8re. La morphine aidant, surgissent \u00e0 sa m\u00e9moire des images de sa vie, de son enfance dans le shtetl, de Paris, de son amiti\u00e9 avec Modigliani, des toiles br\u00fbl\u00e9es et des h\u00f4pitaux. Fil rouge sang de ce dernier voyage, la douleur et la couleur. Ralph Dutli, \u00e9crivain d\u02b9origine suisse al\u00e9manique et traducteur de Mandelstam aime les r\u00e9sonances. A l\u02b9occupation de Paris r\u00e9pond l\u02b9ulc\u00e8re qui envahit le corps de l\u02b9artiste. \" Personne ne connait la route. Personne ne l\u02b9apprendra jamais \" et c\u02b9est l\u02b9universalit\u00e9 de ce r\u00e9cit qui nous apparait.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Mathias Glayre\nEditions Le bruit du temps", "Ralph Dutli: \"Le Dernier voyage de Soutine \"\nLe 6 ao\u00fbt 1943, allong\u00e9 dans un corbillard, Soutine traverse la France occup\u00e9e pour gagner Paris o\u00f9 il doit imp\u00e9rativement \u00eatre op\u00e9r\u00e9 d\u02b9un ulc\u00e8re. La morphine aidant, surgissent \u00e0 sa m\u00e9moire des images de sa vie, de son enfance dans le shtetl, de Paris, de son amiti\u00e9 avec Modigliani, des toiles br\u00fbl\u00e9es et des h\u00f4pitaux. Fil rouge sang de ce dernier voyage, la douleur et la couleur. Ralph Dutli, \u00e9crivain d\u02b9origine suisse al\u00e9manique et traducteur de Mandelstam aime les r\u00e9sonances. A l\u02b9occupation de Paris r\u00e9pond l\u02b9ulc\u00e8re qui envahit le corps de l\u02b9artiste. \" Personne ne connait la route. Personne ne l\u02b9apprendra jamais \" et c\u02b9est l\u02b9universalit\u00e9 de ce r\u00e9cit qui nous apparait.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Mathias Glayre\nEditions Le bruit du temps"], "alternativeTitle": ["Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS", "Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS / VSS_2017-03-24T11:10:00_versus-lire", "Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS / VSS_2017-03-24T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450457", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dutli, Ralph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Glayre, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dutli, Ralph", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8450457", "ece-8450452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: avoir une poussi\u00e8re dans l'oil de Sauron", "id": "sound-E8A68C74-7AEE-4FFD-967C-89DCF97D380C", "durationSec": 269, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIl br\u00fble de son iris de feu au sommet de la forteresse de Barad-d\u00fbr. C'est l'oil de Sauron. Sauron, personnage du \"Seigneur des Anneaux\", le roman mythique de J.R.R. Tolkien. Sauron d'ailleurs est le seigneur des anneaux, si jamais. \r\nAlors, comment \u00e7a se passe quand on est un oil dans le ciel qui scrute l'horizon ? Est-ce que le temps est long ? Quels sont ses passe-temps et est-ce qu'au moins il a de la visite ?\r\nOgres, hobbits, elfes et oreilles pointues dans psycho fiction.", "alternativeExcerpt": ["Il br\u00fble de son iris de feu au sommet de la forteresse de Barad-d\u00fbr. C\u02b9est l\u02b9\u0153il de Sauron. Sauron, personnage du \"Seigneur des Anneaux\", le roman mythique de J.R.R. Tolkien. Sauron d\u02b9ailleurs est le seigneur des anneaux, si jamais. \nAlors, comment \u00e7a se passe quand on est un \u0153il dans le ciel qui scrute l\u02b9horizon ? Est-ce que le temps est long ? Quels sont ses passe-temps et est-ce qu\u02b9au moins il a de la visite ?\nOgres, hobbits, elfes et oreilles pointues dans psycho fiction."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: avoir une poussi\u00e8re dans l\u02b9\u0153il de Sauron / ALA_2017-03-24T15:04:15_psycho-fiction-avoir-une-poussiere-dans", "A l'abordage du 24.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8451012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8451002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Simonetta Sommaruga compte sur l'aide des citoyens face \u00e0 la menace terroriste", "id": "sound-BC122C96-2290-4663-B864-ED5F3566121C", "durationSec": 816, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga (Justice et Police) encourage les citoyens \u00e0 d\u00e9noncer toute personne potentiellement radicalis\u00e9e. Faut-il vraiment encourager la d\u00e9lation? D\u00e9bat entre Nicolas Capt, avocat, et Guillaume Saouli, co-pr\u00e9sident du Parti pirate suisse.\r\n\r\n* * Simonetta Sommaruga compte sur l'aide des citoyens face \u00e0 la menace terroriste 18h Lutte contre le djihadisme\r\nLe combat contre le terrorisme est l'affaire de tous... C'est en substance le message d\u00e9livr\u00e9 par la ministre de Justice et Police, Simonetta Sommaruga, dans le Blick ce matin...\r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste estime que c'est par la vigilance citoyenne que des attentats pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s...\r\nApr\u00e8s avoir rappel\u00e9 qu'un plan d'action national \u00e9tait en pr\u00e9paration, elle a lanc\u00e9 un appel \u00e0 ce que les citoyens annoncent d'\u00e9ventuelles radicalisations aux autorit\u00e9s locales...\r\nEt cela soul\u00e8ve nombre de questions... dont on d\u00e9bat avec nos deux invit\u00e9s...\r\nNicolas Capt, bonsoir... Vous \u00eates avocat \u00e0 Gen\u00e8ve... Et Guillaume Saouli, bonsoir... Vous \u00eates co-pr\u00e9sident du Parti des pirates suisses...\r\n- Guillaume Saouli, l'appel \u00e0 la d\u00e9lation citoyenne, c'est le retour aux fiches ?\r\n- Nicolas Capt, que les citoyens soient vigilants, c'est une chose... Mais cela soul\u00e8ve beaucoup de questions... la premi\u00e8re, c'est  \u00e0 partir de quand peut-on raisonnablement soup\u00e7onner une personne de s'\u00eatre radicalis\u00e9e ?... Le changement vestimentaire, une barbe trop fournie, la fr\u00e9quentation assidue d'un lieu de culte \u00e0 la r\u00e9putation douteuse, des r\u00e9unions fr\u00e9quentes d'hommes barbus dans un appartement, un discours trop radical ?...\r\n- Quand le soup\u00e7on d'un citoyen doit-il conduire les services de renseignements \u00e0 surveiller un individu, et donc \u00e0 violer sa sph\u00e8re priv\u00e9e ?...\r\n- Qui doit d\u00e9finir les crit\u00e8res d\u00e9clencheurs d'une surveillance ? \r\n- Doit-on instituer des gardes-fous pour \u00e9viter des abus ?...", "alternativeExcerpt": ["La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga (Justice et Police) encourage les citoyens \u00e0 d\u00e9noncer toute personne potentiellement radicalis\u00e9e. Faut-il vraiment encourager la d\u00e9lation? D\u00e9bat entre Nicolas Capt, avocat, et Guillaume Saouli, co-pr\u00e9sident du Parti pirate suisse."], "alternativeTitle": ["Simonetta Sommaruga compte sur l'aide des citoyens face \u00e0 la menace terroriste  / FOR_2017-03-24T18:00:00_developpement-1", "Forum du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8490193.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468531", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste des droits intellectuels, protection des donn\u00e9es.", "name": "Capt, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Co-pr\u00e9sident, entrepreneur, conseiller Communal", "name": "Saouli, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Simonetta Sommaruga appelle les citoyens \u00e0 d\u00e9noncer les radicalisations", "id": "sound-DB1D07C6-BE62-473D-8700-EFD6EAFD42C7", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga estime que c'est par la vigilance citoyenne que des attentats pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s. Apr\u00e8s avoir rappel\u00e9 qu'un plan d'action \u00e9tait en pr\u00e9paration, elle a lanc\u00e9 un appel pour que les citoyens annoncent d'\u00e9ventuelles radicalisations aux autorit\u00e9s locales.\r\n\r\n* * Simonetta Sommaruga appelle les citoyens \u00e0 d\u00e9noncer les radicalisations 12h30 D\u00e9noncer les terroristes \r\nLe combat contre le terrorisme doit \u00eatre celui de toutes et tous. C'est en r\u00e9sum\u00e9 le message d\u00e9livr\u00e9 par la ministre de Justice et Police, Simonetta Sommaruga, interview\u00e9e par le Blick ce matin. La socialiste estime que c'est par la vigilance citoyenne que des attentats pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s. Apr\u00e8s avoir rappel\u00e9 qu'un plan d'action national \u00e9tait en pr\u00e9paration, elle a lanc\u00e9 un appel \u00e0 ce que les citoyens annoncent d'\u00e9ventuelles radicalisations aux autorit\u00e9s locales. Thibaut Schaller.\r\nSelon Simonetta Sommaruga, \"La radicalisation a souvent lieu de mani\u00e8re discr\u00e8te... les personnes changent, mais sans faire de vagues\". Du moins pas le genre de vagues que les autorit\u00e9s puissent d\u00e9tecter. C'est donc aux proches d'\u00eatre attentifs, mais aussi aux enseignants, aux amis, selon la ministre. Il existe d\u00e9j\u00e0 d'ailleurs des unit\u00e9s de pr\u00e9vention de la violence dans certain cantons, qui sont pr\u00eates \u00e0 recueillir ce genre de t\u00e9moignages. La difficult\u00e9, reconna\u00eet la socialiste, c'est d'agir ensuite pour les autorit\u00e9s. Elle le dit elle-m\u00eame: \"de mauvaises pens\u00e9es ne suffisent pas pour que l'Etat intervienne\". Mais il ne faut pas renoncer pour autant \u00e0 observer ces personnes, selon elle. La socialiste \u00e9voque plusieurs instruments qui pourraient \u00eatre par ailleurs mis en oeuvre: le retrait pr\u00e9ventif du passeport, l'interdiction d'entrer en contact avec certaines personnes, ou l'obligation de s'annoncer r\u00e9guli\u00e8rement au poste de police. Reste la quadrature du cercle: comment juridiquement imposer ce genre de mesures \u00e0 des personnes qui n'ont commis aucun d\u00e9lit... La ministre renvoie au plan d'action national qui sera pr\u00e9sent\u00e9 au prochain semestre.", "alternativeExcerpt": ["La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga estime que c'est par la vigilance citoyenne que des attentats pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s. Apr\u00e8s avoir rappel\u00e9 qu'un plan d'action \u00e9tait en pr\u00e9paration, elle a lanc\u00e9 un appel pour que les citoyens annoncent d'\u00e9ventuelles radicalisations aux autorit\u00e9s locales."], "alternativeTitle": ["Simonetta Sommaruga appelle les citoyens \u00e0 d\u00e9noncer les radicalisations / 12H30_2017-03-24T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8259089.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468509"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Eric Widmer, sociologue de la famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B564D823-CB19-4C41-BCA3-11F8A5EC8F20", "durationSec": 683, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Eric Widmer, sociologue de la famille", "Eric Widmer, sociologue de la famille / RVA3_2017-03-24T07:20:00_l-invite", "Eric Widmer, sociologue de la famille / RVA3_2017-03-24T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450624", "ece-8450605"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous3 24.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D9D64F26-3F4F-46F1-8B65-0712D48F2F9D", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous3", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-03-24T11:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-03-24T11:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450655", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450655", "ece-8450645"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous 24.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D86D0312-C8EF-4060-922F-8DD0C7B06E26", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-03-24T09:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-03-24T09:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450657", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450657", "ece-8450647"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous2 24.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-76D8E982-C3B1-408B-AE4B-64F91D6DF414", "durationSec": 58, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous2", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-03-24T10:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-03-24T10:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450653", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450653", "ece-8450642"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 24.03.2017", "id": "sound-567AD221-A2C0-4F94-87C6-915D911817B4", "durationSec": 351, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-03-24T09:50:00_le-gros-bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-03-24T09:50:00_le-gros-bisou"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256762.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450659", "ece-8450649"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Justes prix", "source": "siranau", "title": "Les Justes Prix 24.03.2017", "id": "sound-8AE218DD-B295-4165-9BD6-3F5183782404", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Justes Prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-03-24T11:30:00_les-justes-prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-03-24T11:30:00_les-justes-prix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256756.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450650", "ece-8450640"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : R\u00e9soudre un meurtre \u00e0 Tramelan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14CAA78F-DB43-4716-B507-87697C4DD6C0", "durationSec": 56, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["R\u00e9soudre un meurtre \u00e0 Tramelan", "R\u00e9soudre un meurtre \u00e0 Tramelan / RVA3_2017-03-24T07:15:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9soudre un meurtre \u00e0 Tramelan / RVA3_2017-03-24T07:15:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450634", "ece-8450614"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus 24.03.2017", "id": "sound-BD670688-EFD8-4E2D-BECD-87E6F7EEFA2E", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-03-24T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-03-24T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7968968.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450565", "ece-8450558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique", "id": "sound-CE083224-56FB-42E0-B374-880A772F667D", "durationSec": 1285, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme: \"Dog\" de Melissa Kassab, \"Spirit\" de Depeche Mode et \"From Deewee\" de Soulwax.\r\nAvec Michel Masserey, Thierry Sartoretti et B\u00e9atrice Venturini", "alternativeExcerpt": ["Au programme: \"Dog\" de Melissa Kassab, \"Spirit\" de Depeche Mode et \"From Deewee\" de Soulwax.\n\nAvec Michel Masserey, Thierry Sartoretti et B\u00e9atrice Venturini"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2017-03-24T16:35:45_debat-musique", "Vertigo du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450987", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450982"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Giuseppe", "source": "siranau", "title": "Giuseppe risque de se faire renvoyer de la caf\u00e9t\u00e9ria et critique la cuisine suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DB238045-E142-4E53-9D27-82C95616E099", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisine (local)"], "alternativeTitle": ["Giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-03-24T10:50:00_giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-03-24T10:50:00_giuseppe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256728.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450652", "ece-8450641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "AIR POLLUE:  L'air pur des montagnes? : 5/5", "id": "sound-C3F9A172-1CA0-498E-A927-87EB7C8E35B7", "durationSec": 1564, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nChamonix est la destination touristique phare des Alpes fran\u00e7aises avec le massif du Mont Blanc. Depuis des ann\u00e9es Eric Fournier, maire de la ville, a engag\u00e9 des actions concr\u00e8tes pour limiter la circulation automobile et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l'air dans sa commune. Mais que peut-il faire contre les quelque 700 000 camions, venus de toute l'Europe, qui empruntent chaque ann\u00e9e le tunnel du Mont Blanc?\r\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProdiuction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 5/5\r\nChamonix est la destination touristique phare des Alpes fran\u00e7aises avec le massif du Mont Blanc. Depuis des ann\u00e9es Eric Fournier, maire de la ville, a engag\u00e9 des actions concr\u00e8tes pour limiter la circulation automobile et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l'air dans sa commune. Mais que peut-il faire contre les quelque 700 000 camions, venus de toute l'Europe, qui empruntent chaque ann\u00e9e le tunnel du Mont Blanc?\r\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProdiuction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 24.03.2017", "Vacarme du 24.03.2017", "AIR POLLUE:  L'air pur des montagnes? / VAC_2017-03-24T13:04:15_vacarme", "AIR POLLUE:  L'air pur des montagnes? / VAC_2017-03-24T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["5/5\nChamonix est la destination touristique phare des Alpes fran\u00e7aises avec le massif du Mont Blanc. Depuis des ann\u00e9es Eric Fournier, maire de la ville, a engag\u00e9 des actions concr\u00e8tes pour limiter la circulation automobile et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u02b9air dans sa commune. Mais que peut-il faire contre les quelque 700 000 camions, venus de toute l\u02b9Europe, qui empruntent chaque ann\u00e9e le tunnel du Mont Blanc?\n\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProdiuction: Marc Giouse", "5/5\nChamonix est la destination touristique phare des Alpes fran\u00e7aises avec le massif du Mont Blanc. Depuis des ann\u00e9es Eric Fournier, maire de la ville, a engag\u00e9 des actions concr\u00e8tes pour limiter la circulation automobile et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u02b9air dans sa commune. Mais que peut-il faire contre les quelque 700 000 camions, venus de toute l\u02b9Europe, qui empruntent chaque ann\u00e9e le tunnel du Mont Blanc?\n\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProdiuction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450896", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450896", "ece-8450895"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "H\u00e9ritages de la France en Suisse (5/5): La \"grande gueule\" genevoise. Cette caract\u00e9ristique s'expliquerait par l'influence fran\u00e7aise sur la cit\u00e9 de Calvin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E301348-14B6-4B46-B393-E22525143E6A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "France"], "durationSec": 472, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "comportement social", "personnalit\u00e9 (psychologie)"], "excerpt": "Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, autour des \u00e9lections fran\u00e7aises 2017, Intercit\u00e9s propose 5 \u00e9pisodes pour explorer quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. Le cinqui\u00e8me \u00e9pisode de la s\u00e9rie s'int\u00e9resse au clich\u00e9 selon lequel  les Genevois auraient un c\u00f4t\u00e9 \"grande gueule\" et cette caract\u00e9ristique s'expliquerait par l'influence fran\u00e7aise.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, regards cette semaine sur quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. Selon le clich\u00e9, les Genevois auraient un c\u00f4t\u00e9 \u201cgrande gueule\" et cette caract\u00e9ristique s'expliquerait par l'influence fran\u00e7aise.", "Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, regards cette semaine sur quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. Selon le clich\u00e9, les Genevois auraient un c\u00f4t\u00e9 \u201cgrande gueule\" et cette caract\u00e9ristique s'expliquerait par l'influence fran\u00e7aise.", "Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, regards cette semaine sur quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. Selon le clich\u00e9, les Genevois auraient un c\u00f4t\u00e9 \u201cgrande gueule\" et cette caract\u00e9ristique s'expliquerait par l'influence fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - H\u00e9ritages de la France en Suisse (5/5): la \"grande gueule\" genevoise", "InterCit\u00e9s - H\u00e9ritages de la France en Suisse (5/5): la \"grande gueule\" genevoise / JDM_2017-03-24T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - H\u00e9ritages de la France en Suisse (5/5): la \"grande gueule\" genevoise / JDM_2017-03-24T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8342138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468565", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie (DSE)", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien, ancien d\u00e9put\u00e9 genevois ", "name": "Lescaze, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, ancien directeur du Mus\u00e9e d'Ethnographie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien pr\u00e9sident MCG [archive, 2012]", "name": "Stauffer, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Gen\u00e8ve ", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468565", "ece-8468545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un ex-d\u00e9put\u00e9 russe assassin\u00e9 en Ukraine", "id": "sound-10EECC17-8F77-474D-859F-35594A7633EF", "durationSec": 69, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Denis Voronenkov, ex-d\u00e9put\u00e9 russe, a \u00e9t\u00e9 abattu jeudi dans le centre de Kiev. Il avait fui la Russie en d\u00e9cembre dernier, o\u00f9 il \u00e9tait accus\u00e9 d'escroquerie, pour trouver refuge en Ukraine avec sa femme et son enfant.\r\n\r\n* * Un ex-d\u00e9put\u00e9 russe assassin\u00e9 en Ukraine 12h30 Ukraine assassinat \r\nDenis Voro-nen-kov, ex-d\u00e9put\u00e9 russe, a \u00e9t\u00e9 abattu hier dans le centre de Kiev. Il avait fui la Russie en d\u00e9cembre dernier, o\u00f9 il \u00e9tait accus\u00e9 d'escroquerie, pour trouver refuge en Ukraine avec sa femme et son enfant. Kiev Jean-Claude Galli... \r\nIl \u00e9tait 11h30 quand Denis Voronenkov est sorti de son h\u00f4tel, situ\u00e9 en plein centre de la capitale ukrainienne, lorsqu'un homme a ouvert le feu sur lui, \u00e0 bout portant, le tuant sur le coup. L'assaillant, dont l'identit\u00e9 n'a pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e, a lui aussi \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par l'un des gardes du corps qui accompagnait l'ancien d\u00e9put\u00e9 de la Douma. Le pr\u00e9sident Porochenko a imm\u00e9diatement accus\u00e9 la Russie d'avoir commandit\u00e9 ce meurtre, \u00e0 Kiev on parle de crime d'Etat. Il est vrai que Denis Voronenkov, depuis qu'il avait trouv\u00e9 refuge en Ukraine, participait \u00e0 des enqu\u00eates sur l'implication de Moscou dans la r\u00e9pression de la r\u00e9volution du Ma\u00efdan et le soul\u00e8vement s\u00e9paratiste dans l'Est du pays. Une chose est s\u00fbre, quel que soit le commanditaire de ce meurtre, il s'agissait de le faire taire et, surtout, de lancer un avertissement \u00e0 ceux qui en Russie serait tenter de prendre le chemin de Kiev.", "alternativeExcerpt": ["Denis Voronenkov, ex-d\u00e9put\u00e9 russe, a \u00e9t\u00e9 abattu jeudi dans le centre de Kiev. Il avait fui la Russie en d\u00e9cembre dernier, o\u00f9 il \u00e9tait accus\u00e9 d\u2019escroquerie, pour trouver refuge en Ukraine avec sa femme et son enfant."], "alternativeTitle": ["Un ex-d\u00e9put\u00e9 russe assassin\u00e9 en Ukraine / 12H30_2017-03-24T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489211.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468505"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "ATELIER", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "HORLOGERIE"], "visualPersons": ["MEYER, ANDREAS"], "id": "asset-1585531", "durationSec": 1836, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "MOUTIER", "BIENNE", "PARIS", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Rencontre Suisse-Turquie: r\u00e9action de Didier Burkhalter", "Minimag: les \"salles blanches\" se d\u00e9veloppent dans le monde m\u00e9dical ou dans l'horlogerie", "Le Rendez-vous de la presse: Zeynep Ersan Berdoz (Bon \u00e0 Savoir) et Jean-Philippe Buchs (Bilan) d\u00e9battent sur le projet de nouvelle tarification des m\u00e9decins", "VS/ Vid\u00e9o d'Oskar Freysinger: les pr\u00e9cisions de Flore Dussey", "La gare de Lucerne est toujours en grande partie hors service apr\u00e8s le d\u00e9raillement d'un Eurocity", "France: Fran\u00e7ois Hollande d\u00e9ment les accusations de Fran\u00e7ois Fillon sur un \u00e9ventuel \"cabinet noir\"", "VS/ Soup\u00e7ons de fraude aux \u00e9lections cantonales: le point avec Flore Dussey", "Hockey: Fribourg-Gott\u00e9ron sur la bonne voie pour se sauver en LNA", "Attentat de Londres: des centaines de personnes ont rendu hommage aux victimes", "Retraites USS: l'analyse de Pierre Nebel", "Etats-Unis: pas d'abrogation de la loi sur l'assurance maladie de Barack Obama", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369968", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il doit y r\u00e9gner une propret\u00e9 absolue. Reportage \u00e0 Moutier (BE) notamment.", "Les CFF esp\u00e8rent que tout sera r\u00e9gl\u00e9 apr\u00e8s le week-end.", "Ce myst\u00e9rieux cabinet aurait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'alimenter les affaires le concernant.", "Zoug et Berne ont remport\u00e9 leur match dans la suite des demi-finales.", "Le maire de Londres a appel\u00e9 ses concitoyens \u00e0 ne pas se laisser intimider par le terrorisme.", "Le pr\u00e9sident Trump promet une nouvelle tentative mais les perspectives d'un accord restent minces."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369968", "ece-8369513"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1579855", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Ignacio Chollet, agriculteur \u00e0 Bottens, qui nous parle de son exp\u00e9rience de la pratique de l'acupuncture sur les bovins.", "title": "De l'acupuncture pour les vaches", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: apprendre l'acupuncture aux \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 v\u00e9t\u00e9rinaire de Berne", "26 minutes plus t\u00f4t"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8403357", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8403357"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CHEF D'ETAT", "MOSQU\u00c9E", "RADICALISME", "ISLAM", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "INTERVIEW", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "EXODE DES CERVEAUX", "JEUNESSE", "EMPLOI", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "HORLOGERIE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CANTON"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "TRUMP, DONALD", "RYAN, PAUL", "FILLON, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1585533", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "WASHINGTON", "LONDRES", "PARIS", "CH\u00c2TEAUROUX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "France: Fillon accuse Hollande, la pol\u00e9mique enfle", "Etats-Unis: ultimatum de Donald Trump sur l'Obamacare", "Londres: apr\u00e8s l'attentat, les musulmans craignent les amalgames", "Projet d'abrogation de l'Obamacare: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet", "Horlogerie: perte de 2000 emplois sur les deux derni\u00e8res ann\u00e9es", "Neuch\u00e2tel: meilleur PIB romand gr\u00e2ce \u00e0 l'innovation", "Football: la Suisse \u00e0 Gen\u00e8ve pour une cinqui\u00e8me victoire", "Op\u00e9ration Ch\u00e2teauroux: les jeunes entre espoir et r\u00e9signation", "Cin\u00e9ma: le r\u00f6stigraben du marketing et de la distribution", "Pr\u00e9voyance vieillesse: criantes in\u00e9galit\u00e9s entre femmes et hommes", "Valais: Oskar Freysinger dit vouloir retourner dans l'ombre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369924", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le candidat de la droite accuse Fran\u00e7ois Hollande d'\u00eatre au coeur d'un \u00abcabinet noir\u00bb.", "Donald Trump exige un vote dans les heures qui viennent, sinon il maintiendra l'Obamacare tel quel.", "Reportage aupr\u00e8s d'une communaut\u00e9 musulmane de Whitechappel, dans l'est de Londres.", "La crise fait des d\u00e9g\u00e2ts, chez les horlogers, mais aussi chez les sous-traitants.", "Tr\u00e8s dynamique, le canton bat des records en mati\u00e8re d'innovation. Notamment dans le secteur de la microtechnique.", "La Suisse doit l'emporter pour confirmer son r\u00f4le de leader du groupe B pour le Mondial en Russie en 2018.", "De nombreux jeunes en province vivent dans la peur de ne pas trouver de travail.", "Claire Burgy fait le point sur la Nuit du cin\u00e9ma suisse.", "Les rentes du deuxi\u00e8me pilier ne sont pas les m\u00eames pour les hommes et les femmes. Les \u00e9carts sont importants.", "Oskar Freysinger a choisi de poster une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux, dans laquelle il dit vouloir tourner la page."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369922", "ece-8369924"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00c9LIN", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)"], "visualGeographicals": ["SERVION", "ST-AUBIN (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-AUBIN (NE)", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1585532", "durationSec": 1139, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE/ Journ\u00e9es europ\u00e9ennes des m\u00e9tiers d'art: reportage aupr\u00e8s d'un constructeur de bateaux de Saint-Aubin", "NE: la pol\u00e9mique enfle autour de la r\u00e9novation de la Coll\u00e9giale", "PAJU: le barrage de la Grande-Dixence f\u00eate cette ann\u00e9e ses 60 ans de mise en eau", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: pr\u00e8s de 200 \u00e9l\u00e8ves de Cottens ont nettoy\u00e9 leur ville", "JU: un \u00e9tudiant de Porrentruy a construit un robot capable de r\u00e9soudre un rubik's cube"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369928", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Trois cantons romands participent \u00e0 cette aventure o\u00f9 les artisans ouvrent leurs ateliers au public.", "Les photos des transformations du clo\u00eetre ont lanc\u00e9 la fronde, relay\u00e9e ensuite par les r\u00e9seaux sociaux.", "L'objectif \u00e9tait de nettoyer, mais aussi de sensibiliser d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.", "Le robot peut r\u00e9soudre le rubik\u2019s cube en une vingtaine de mouvements."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex St-Aubin", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369469", "ece-8369926", "ece-8369928"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623260", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 66, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, o\u00f9 un cours de yoga pour les employ\u00e9s est mis en sc\u00e8ne dans les locaux de la radio.", "title": "Cours de yoga", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Sketch sur les cours de yoga propos\u00e9 dans le cadre du travail."], "thematicThemes": ["YOGA", "HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Emission 6 : Les Barrages", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1581388", "durationSec": 3634, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les barrages", "A ouvrage d'exception, reportage exceptionnel vendredi au coeur de la Grande-Dixence, dont le barrage, mis en eau pour la premi\u00e8re fois en 1957, cumule tous les records : une hauteur de 285 m\u00e8tres qui reste in\u00e9gal\u00e9e \u00e0 ce jour, un poids de 15 millions de tonnes qui le rend plus lourd que la grande pyramide de Kh\u00e9ops... Mais derri\u00e8re les records, existent surtout des histoires de vie et des hommes, ceux d'hier et d'aujourd'hui, qui les racontent. La journaliste Elisabeth Logean les conna\u00eet bien, elle, la fille d'H\u00e9r\u00e9mence, qui a consacr\u00e9 son m\u00e9moire de licence \u00e0 ce sujet-l\u00e0. C'est elle qui sera l'invit\u00e9e de Virginie Brawand au chalet de La Pacoresse.", "Les barrages", "A ouvrage d'exception, reportage exceptionnel vendredi au coeur de la Grande-Dixence, dont le barrage, mis en eau pour la premi\u00e8re fois en 1957, cumule tous les records : une hauteur de 285 m\u00e8tres qui reste in\u00e9gal\u00e9e \u00e0 ce jour, un poids de 15 millions de tonnes qui le rend plus lourd que la grande pyramide de Kh\u00e9ops... Mais derri\u00e8re les records, existent surtout des histoires de vie et des hommes, ceux d'hier et d'aujourd'hui, qui les racontent. La journaliste Elisabeth Logean les conna\u00eet bien, elle, la fille d'H\u00e9r\u00e9mence, qui a consacr\u00e9 son m\u00e9moire de licence \u00e0 ce sujet-l\u00e0. C'est elle qui sera l'invit\u00e9e de Virginie Brawand au chalet de La Pacoresse.", "A ouvrage d\u2019exception, reportage exceptionnel de Pascal Magnin au c\u0153ur de la Grande-Dixence, dont le barrage, mis en eau pour la premi\u00e8re fois en 1957, cumule tous les records: une hauteur de 285 m\u00e8tres qui reste in\u00e9gal\u00e9e \u00e0 ce jour, un poids de 15 millions de tonnes qui le rend plus lourd que la grande pyramide de Kh\u00e9ops... Mais derri\u00e8re les records, existent surtout des histoires de vie et des hommes, ceux d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui, qui les racontent. La journaliste Elisabeth Logean les conna\u00eet bien, elle, la fille d\u2019H\u00e9r\u00e9mence, qui a consacr\u00e9 son m\u00e9moire de licence \u00e0 ce sujet-l\u00e0. C\u2019est elle qui est l\u2019invit\u00e9e de Virginie Brawand au chalet de La Pacoresse.", "Les barrages", "A ouvrage d'exception, reportage exceptionnel vendredi au coeur de la Grande-Dixence, dont le barrage, mis en eau pour la premi\u00e8re fois en 1957, cumule tous les records : une hauteur de 285 m\u00e8tres qui reste in\u00e9gal\u00e9e \u00e0 ce jour, un poids de 15 millions de tonnes qui le rend plus lourd que la grande pyramide de Kh\u00e9ops... Mais derri\u00e8re les records, existent surtout des histoires de vie et des hommes, ceux d'hier et d'aujourd'hui, qui les racontent. La journaliste Elisabeth Logean les conna\u00eet bien, elle, la fille d'H\u00e9r\u00e9mence, qui a consacr\u00e9 son m\u00e9moire de licence \u00e0 ce sujet-l\u00e0. C'est elle qui sera l'invit\u00e9e de Virginie Brawand au chalet de La Pacoresse.", "Les barrages", "A ouvrage d'exception, reportage exceptionnel vendredi au coeur de la Grande-Dixence, dont le barrage, mis en eau pour la premi\u00e8re fois en 1957, cumule tous les records : une hauteur de 285 m\u00e8tres qui reste in\u00e9gal\u00e9e \u00e0 ce jour, un poids de 15 millions de tonnes qui le rend plus lourd que la grande pyramide de Kh\u00e9ops... Mais derri\u00e8re les records, existent surtout des histoires de vie et des hommes, ceux d'hier et d'aujourd'hui, qui les racontent. La journaliste Elisabeth Logean les conna\u00eet bien, elle, la fille d'H\u00e9r\u00e9mence, qui a consacr\u00e9 son m\u00e9moire de licence \u00e0 ce sujet-l\u00e0. C'est elle qui sera l'invit\u00e9e de Virginie Brawand au chalet de La Pacoresse.", "Les barrages", "A ouvrage d'exception, reportage exceptionnel vendredi au coeur de la Grande-Dixence, dont le barrage, mis en eau pour la premi\u00e8re fois en 1957, cumule tous les records : une hauteur de 285 m\u00e8tres qui reste in\u00e9gal\u00e9e \u00e0 ce jour, un poids de 15 millions de tonnes qui le rend plus lourd que la grande pyramide de Kh\u00e9ops... Mais derri\u00e8re les records, existent surtout des histoires de vie et des hommes, ceux d'hier et d'aujourd'hui, qui les racontent. La journaliste Elisabeth Logean les conna\u00eet bien, elle, la fille d'H\u00e9r\u00e9mence, qui a consacr\u00e9 son m\u00e9moire de licence \u00e0 ce sujet-l\u00e0. C'est elle qui sera l'invit\u00e9e de Virginie Brawand au chalet de La Pacoresse."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Les barrages", "Passe-moi les jumelles", "Les barrages", "Les barrages", "Passe-moi les jumelles", "Les barrages", "Passe-moi les jumelles", "Les barrages", "Passe-moi les jumelles", "Les barrages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369937", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "JAQUIER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369479", "ece-8369937", "ece-8390322", "ece-8390625", "ece-8390561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier : - \"Paris Blues\", Sammy Price ", "id": "sound-9B8E6726-8DDF-4215-9680-95675911F7D6", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bertrand Tavernier, r\u00e9alisateur\r\n- \"Paris Blues\", Sammy Price \r\n- \"Tutu\", Miles Davis \r\n- Musique du film l'Atalante de Jean Vigo, Maurice Jaubert\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier : - \"Paris Blues\", Sammy Price  (MP3 TAVERNIER EP5) MP3 avec cette semaine tr\u00e8s jazzy pass\u00e9e en compagnie de Bertrand Tavernier.  Pour ce dernier \u00e9pisode avec le cin\u00e9aste: du jazz... encore du jazz!\r\n  4'32 (FIN DE PAROLE 3'49\")\r\nDans l'ordre:\r\n- Paris Blues, de Sammy Price\r\n- Tutu par Miles Davis\r\net \u00e0 l'instant cette composition de Maurice Jaubert pour le film l'Atalante de Jean Vigo, qui figure en bonne place dans ce Voyage \u00e0 travers le cin\u00e9ma fran\u00e7ais, le dernier long m\u00e9trage de Bertrand Tavernier, \u00e0 l'affiche depuis cette semaine au cin\u00e9ma Capitole de Lausanne\r\nR\u00e9alisation Simon Corthay.", "alternativeExcerpt": ["\"Paris Blues\", Sammy Price \"Tutu\", Miles Davis Musique du film l'Atalante de Jean Vigo, Maurice Jaubert", "- \"Paris Blues\", Sammy Price \n- \"Tutu\", Miles Davis \n- Musique du film l'Atalante de Jean Vigo, Maurice Jaubert", "- \"Help\", The Beatles\n- \"La plus belle pour aller danser\", Sylvie Vartan", "- \"Paris Blues\", Sammy Price \n- \"Tutu\", Miles Davis \n- Musique du film l'Atalante de Jean Vigo, Maurice Jaubert"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier / JDM_2017-03-24T06:51:00_mp3", "MP3 BONUS - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Bertrand Tavernier / JDM_2017-03-24T06:00:00_Info00_04:19:38", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier / JDM_2017-03-24T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8484434.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468564", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468564", "ece-8468544"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 134", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1580525", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-23T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Dominique (VS) vs Jean-Jacques (VS)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369978", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369978", "ece-8369976"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 79", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541309", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-03-23T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "79"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8370043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter re\u00e7oit le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Berne", "id": "sound-C521F977-7CAD-49AE-B24D-76039AFC8532", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Didier Burkhalter va recevoir jeudi soir \u00e0 Berne le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Avant cette entrevue, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9fend dans une interview \u00e0 la RTS la volont\u00e9 de dialogue de la Suisse malgr\u00e9 les tensions.\r\n\r\n* * Didier Burkhalter re\u00e7oit le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Berne  \r\nDidier Burkhalter...qui va donc rencontrer d'ici ce soir son homologue turc Mevl\u00fct Cavusoglou...en t\u00eate \u00e0 t\u00eate...\r\nJulien Bangerter...on vous retrouve en direct du palais f\u00e9d\u00e9ral.\r\n(Cette visite de travail intervient donc sur fonds de tension entre Anakra et certains pays europ\u00e9ens...et 2 semaines apr\u00e8s l'annulation de la visite pr\u00e9vue \u00e0 Zurich...)\r\nQue pensent les parlementaires de la rencontre pr\u00e9vue aujourd'hui?\r\n------------\r\nIls  estiment tous que cette visite ne pose pas de probl\u00e8me...et la plupart la voit m\u00eame d'un oeil positif.....\r\nC'est ce .qu'on a pu entendre.. en sondant les membres des commission de politique ext\u00e9rieure.\r\nPour les \u00e9lus PDC et PLR..c'est une visite en toute normalit\u00e9...dans le cadre diplomatique...\r\nPas de probl\u00e8me...puisqu'il n'y aura pas d'allocution ou de meeting public.\r\nM\u00eame son de cloche du c\u00f4t\u00e9 de Carlo Sommaruga...qui \u00e9tait plut\u00f4t critique...sur sur la venue du ministre il y a dix jours \u00e0 Zurich...\r\nIl  souligne qu'il s'agit cette fois d'une visite de travail...et d'une rencontre avec la communaut\u00e9 turque au sein de l'ambassade.\r\nIl estime  toutefois que l'agenda semble avoir \u00e9t\u00e9 bien choisi par les autorit\u00e9s turques...qui on le sait...ont elle m\u00eame propos\u00e9 cette rencontre.\r\nRELANCE 1 : Le seul point de vu un peu plus critique vient du conseiller national UDC Roland B\u00fcchel. \r\nLe pr\u00e9sident de la comission de politique ext\u00e9rieure du national ne critique pas la visite sur le fond. \r\nMais il s'\u00e9tonne que Didier Burkhalter ne les ai pas avertis de cette visite...lors des r\u00e9union de la commmision de politique ext\u00e9rieure...qui ont lieu cettes semaine lundi et mardi.\r\nAlors-ce un manque de transparence volontaire \u00e0 des fins diplomatiques ou la demande turque a-t-elle \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e apr\u00e8s ces s\u00e9ances?\r\nPas de r\u00e9ponse...pour l'heure...du c\u00f4t\u00e9 du DFAE\r\nRELANCE 2 : Et au niveau du contenu qu'attendent les parlementaires de cette visite?\r\nL\u00e0 encore, c'est l'UDC Roland B\u00fcchel qui a \u00e9t\u00e9 le plus concret. \r\nIl estime qu'il faut r\u00e9gler la question...du vice-ambassadeur de Turquie \u00e0 Berne...qui a demand\u00e9 l'asile en Suisse.\r\nEt du c\u00f4t\u00e9 des autres partis...on \u00e9voque des th\u00e8mes et dossiers moins suprenants...\r\nL'importance d'un dialogue sur les droits humains, la peine de mort et la libert\u00e9 d'expression. \r\nDes th\u00e8mes...on vient de l'entendre...que Didier Burkhalter...souhaite aborder ce soir avec son homologue turc.\r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR est aussi soutenu das une autre d\u00e9marche...\r\ne maintien d'un dialogue afin...\u00e0 termes de devenir un possible facilitateur pour r\u00e9gler les conflits en Turquie.", "alternativeExcerpt": ["Didier Burkhalter va recevoir jeudi soir \u00e0 Berne le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Avant cette entrevue, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9fend dans une interview \u00e0 la RTS la volont\u00e9 de dialogue de la Suisse malgr\u00e9 les tensions."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter re\u00e7oit le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Berne / FOR_2017-03-23T18:00:00_developpement-1", "Forum du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8019214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465770", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Zoom sur les perturbateurs endocriniens", "id": "sound-403B8BD4-E283-47A6-BF43-2D2851B8F0FF", "durationSec": 1451, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAvec le neurobiologiste Olivier Kah et le toxicologue Robin Mesnage. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Dans l\u2019air, dans l\u2019eau, dans les aliments, dans les plastiques ou les cosm\u00e9tiques, les perturbateurs endocriniens sont partout. Ils s\u2019insinuent jusqu\u2019au c\u0153ur de nos cellules o\u00f9 ils font d\u2019\u00e9normes d\u00e9g\u00e2ts. Gros plan sur ces centaines de mol\u00e9cules chimiques ou naturelles qui perturbent notre syst\u00e8me hormonal. Avec le neurobiologiste Olivier Kah et le toxicologue Robin Mesnage. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Zoom sur les perturbateurs endocriniens  / CQFD_2017-03-23T10:04:15_dossier", "CQFD du 23.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8448234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'auteur de l'attaque de Londres \u00e9tait connu des services de s\u00e9curit\u00e9", "id": "sound-D4FE3B8F-4A84-4867-87A0-783CBF52E3CD", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteur de l'attentat de mercredi \u00e0 Londres - qui a fait trois morts - a fait l'objet d'une enqu\u00eate des services de renseignements int\u00e9rieurs (MI5) sur un r\u00e9seau extr\u00e9miste, a d\u00e9clar\u00e9 Theresa May jeudi devant le Parlement.\r\n\r\n* * L'auteur de l'attaque de Londres \u00e9tait connu des services de s\u00e9curit\u00e9 12h30 Londres suite\r\nLa police britannique a proc\u00e9d\u00e9 la nuit derni\u00e8re \u00e0 sept arrestations li\u00e9es \u00e0 l'attentat pr\u00e8s du Parlement de Londres, attentat qui a fait trois morts selon un bilan revu \u00e0 la baisse. La piste islamiste est privil\u00e9gi\u00e9e par les enqu\u00eateurs, l'attentat n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 pour l'instant. Catherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, pouvez-vous nous en dire plus sur ces arrestations\u00a0?\r\nDIRECT \r\nCatherine, Theresa May s'est exprim\u00e9e tout \u00e0 l'heure au parlement. \r\nDIRECT\r\nCatherine Ilic en direct de Londres... on suivra les diff\u00e9rents d\u00e9veloppements apr\u00e8s cet attentat : bilan 3 morts -29 bless\u00e9s...", "alternativeExcerpt": ["L'auteur de l'attentat de mercredi \u00e0 Londres - qui a fait trois morts - a fait l'objet d'une enqu\u00eate des services de renseignements int\u00e9rieurs (MI5) sur un r\u00e9seau extr\u00e9miste, a d\u00e9clar\u00e9 Theresa May jeudi devant le Parlement."], "alternativeTitle": ["L'auteur de l'attaque de Londres \u00e9tait connu des services de s\u00e9curit\u00e9  / 12H30_2017-03-23T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486296.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale Verte genevoise", "id": "sound-9E1EDDE4-3296-4F80-857E-48631193FE95", "durationSec": 1418, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pont, Mathieu\r\nLe service civil suisse est de plus en plus populaire, au point d'inqui\u00e9ter les responsables de l'arm\u00e9e. Il pourrait \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 du d\u00e9partement de l'Economie \u00e0 celui de la D\u00e9fense. Entretien avec Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale (Verts/GE) et pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale Verte genevoise (LISA MAZZONE) INVITEE MATINALE - LISA MAZZONE\r\n Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale les Verts GE, nouvelle pr\u00e9sidente de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil - son portable le ** 08 - en direct du studio de Gen\u00e8ve, accueillie par Mathieu Pont. \r\n  ((\u00e9l\u00e9ment \u00e0 dispo: Constantin r\u00e9agit \u00e0 la proposition de Lisa Mazzone: \"La population n'a pas \u00e0 voter sur ce projet\"))\r\nHeure \r\nOn s'int\u00e9resse ce matin au service civil qui fait de plus en plus d'\u00e9mules. L'an dernier 6169 personnes y ont \u00e9t\u00e9 admises contre 5836 exactement l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.  Une courbe ascendante qui inqui\u00e8te les responsables de l'arm\u00e9e... Va-t-elle \u00e0 terme manquer de vrais soldats? \r\nBonjour Liza Mazzone... et merci d'\u00eatre notre invit\u00e9e...Conseill\u00e8re nationale Verte genevoise... venez de reprendre la pr\u00e9sidence de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil. Etes membre par ailleurs de la commission de s\u00e9curit\u00e9 de la chambre du peuple.\r\nRecadrage du service civil?\r\n- A une courte majorit\u00e9, lors de la session qui vient de se terminer, le Conseil National a d\u00e9cid\u00e9 de donner au Conseil f\u00e9d\u00e9ral la responsabilit\u00e9 d'un possible transfert du service civil du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie \u00e0 celui de la d\u00e9fense ?\r\nComment faut-il le comprendre? C'est justement \u00e0 cause cette peur de voir l'arm\u00e9e vid\u00e9e de ses soldats? Ce changement de d\u00e9partement de tutelle est-il susceptible de remettre en cause l'ind\u00e9pendance du service civil ? \r\n-Dans le fond qu'est-ce qu'un transfert de d\u00e9partement de tutelle pourrait vraiment changer \u00e0 l'esprit de ce service alternatif ?\r\n-Jusqu'ici personne n'a remis en cause l'abandon intervenu en 2009 d'un examen du conflit de conscience qui conduisait au choix du service civil ? Vous craignez que cela change?\r\n-Mais cette d\u00e9marche est-elle vraiment contraignante, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9j\u00e0 dit pr\u00e9c\u00e9demment qu'il ne voyait pas de raison de changer de syst\u00e8me...\r\n-Le Conseil des Etats va devoir se prononcer \u00e0 son tour sur cette question,  ne va-t-il pas de toute fa\u00e7on donner raison au Gouvernement ?\r\nVictime de son succ\u00e8s?\r\n-Mais le service civil n'est-il pas tout simplement victime de son succ\u00e8s ?\r\nTrop \u00e9largi son champ?\r\n-N'a-t-on pas par trop \u00e9largi le cercle des engagements accomplis par les civilistes, au domaine de la sant\u00e9 et du social on a ajout\u00e9 toute une s\u00e9rie de t\u00e2ches d'encadrement scolaire, o\u00f9 cela va-t-il s'arr\u00eater `?\r\n-N'y a-t-il pas le risque \u00e0 terme de faire des civilistes une main d'oeuvre bon march\u00e9 taillable et corv\u00e9able \u00e0 merci ?\r\n-Qu'est-ce que vous r\u00e9pondez notamment au nouveau chef de l'arm\u00e9e, le commandant de corps Philippe Rebord qui estime sans ambage que le service civil est trop attractif ?\r\nL'arm\u00e9e va manquer de bras?\r\n-La membre de la commission de s\u00e9curit\u00e9 de la Chambre du Peuple que vous \u00eates \u00e9galement est-elle totalement sourde aux pr\u00e9occupations des responsables de la d\u00e9fense qui craignent \u00e0 terme pour leurs effectifs et pour la mission qu'ils doivent remplir ?\r\nPour les femmes aussi\r\n-Vous regrettez que les femmes n'aient pas acc\u00e8s au service civil, une forme de discrimination, il faudrait pour cela qu'on introduise un service obligatoire pour tous... vous seriez pr\u00eate \u00e0 entrer en mati\u00e8re ?\r\nJeux Olympiques\r\n-On quitte le terrain du service civil encore que... les civilistes pourraient \u00eatre appel\u00e9s \u00e0 oeuvrer dans ce giron aussi, celui des Jeux Olympiques....  Si l'on en croit le sondage publi\u00e9 hier par l'Illustr\u00e9, une majorit\u00e9 de Romands, 66 %, adh\u00e8reraient au projet valdo valaisan d'Olympiades d'hiver en 2026, surprise par ce r\u00e9sultat ?\r\n-On pensait jusqu'ici que le projet ne passionnait pas vraiment les foules ?  Ca vous donne \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir, vous la Verte qui \u00e9tiez jusqu'ici pour le moins sceptique  \u00e0 l'\u00e9gard de ce projet ?\r\n-Qu'est-ce qui vous retient, le co\u00fbt financier, 1,6 millards de budget dont un tiers couvert par le CIO, mais aussi le co\u00fbt environnemental ?\r\n-Vous ne croyez pas \u00e0 des Jeux \u00e0 taille humaine ?\r\n-Quand vous voyez ces r\u00e9sultats vous \u00eates moins chaude \u00e0 l'id\u00e9e que vous avez avanc\u00e9 d'une votation populaire sur la question ?\r\nCAPSULE Christian Constantin, l'un des promoteurs du projet, qui ne voit pas pourquoi le peuple devrait \u00eatre appel\u00e9 \u00e0 voter ...  on l'entendra plus longuement \u00e0 l'enseigne de l'invit\u00e9 du dimanche dans Forum au micro de Laetitia Guinand 34''\r\n-Mais ramen\u00e9 un projet f\u00e9d\u00e9rateur \u00e0 une seule question de gros sous, n'est-ce pas biaiser d'entr\u00e9e le d\u00e9bat, l'assurance que le peuple finira par dire non ?", "alternativeExcerpt": ["Le service civil suisse est de plus en plus populaire, au point d'inqui\u00e9ter les responsables de l'arm\u00e9e. Il pourrait \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 du d\u00e9partement de l'Economie \u00e0 celui de la D\u00e9fense. Entretien avec Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale (Vert/GE) et pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil.", "Le service civil suisse est de plus en plus populaire, au point d'inqui\u00e9ter les responsables de l'arm\u00e9e. Il pourrait \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 du d\u00e9partement de l'Economie \u00e0 celui de la D\u00e9fense. Entretien avec Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale (Vert/GE) et pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil.", "Le service civil suisse est de plus en plus populaire, au point d'inqui\u00e9ter les responsables de l'arm\u00e9e. Il pourrait \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 du d\u00e9partement de l'Economie \u00e0 celui de la D\u00e9fense. Entretien avec Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale (Verts/GE) et pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil.", "Le service civil suisse est de plus en plus populaire, au point d'inqui\u00e9ter les responsables de l'arm\u00e9e. Il pourrait \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 du d\u00e9partement de l'Economie \u00e0 celui de la D\u00e9fense. Entretien avec Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale (Verts/GE) et pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale Verte genevoise", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lisa Mazzone", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale Verte genevoise / JDM_2017-03-23T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale Verte genevoise / JDM_2017-03-23T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8465796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pdte, d\u00e9put\u00e9e, conseill\u00e8re nationale Les Verts - Les Verts GE", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465796", "ece-8465777"]}]}}