{"response": {"numFound": 26179, "start": 5400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Nanaboco", "id": "sound-EA8EBC5B-7C15-4118-B549-463BF9C6B3F1", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nAfin de poursuivre le d\u00e9veloppement de ses activit\u00e9s au Cameroun, l'association Nanaboco fait appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de soutenir son projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que les responsables de cette association, Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d'Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits ? Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d'une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun. \r\nDemande:\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n\r\n* * Afin de poursuivre le d\u00e9veloppement de ses activit\u00e9s au Cameroun, l'association Nanaboco fait appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de soutenir son projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que les responsables de cette association, Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d'Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits ? Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d'une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun. \r\nDemande:\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 18.09.2017", "Chacun pour tous du 18.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-18T09:29:00_chacun-pour-tous", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-18T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "alternativeExcerpt": ["Afin de poursuivre le d\u00e9veloppement de ses activit\u00e9s au Cameroun, l\u02b9association Nanaboco fait appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de soutenir son projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que les responsables de cette association, Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d\u02b9Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits ? Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d\u02b9une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun. \nDemande:\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux", "Afin de poursuivre le d\u00e9veloppement de ses activit\u00e9s au Cameroun, l\u02b9association Nanaboco fait appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de soutenir son projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que les responsables de cette association, Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d\u02b9Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits ? Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d\u02b9une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun. \nDemande:\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890041", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8890041", "ece-8890040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-E4541264-C82C-47C8-B27B-1FE26D123743", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nL'Union europ\u00e9enne refuse \u00e0 la Suisse l'acc\u00e8s \u00e0 ses donn\u00e9es sur les terroristes...\r\nLes enqu\u00eateurs n'ont pas d'acc\u00e8s direct \u00e0 la base de donn\u00e9es Europol, explique ce matin le Tages Anzeiger. \r\nPourtant, c'\u00e9tait le cas de 6 terroristes de r\u00e9centes attaques en Europe, la Suisse est un lieu de transit. \r\nLes suisses peuvent nourrir ladite base de donn\u00e9es avec leurs informations. Mais se servir, pas question. \r\nLa marche \u00e0 suivre est la suivante:\r\nLes enqu\u00eateurs suisses doivent adresser leurs demandes \u00e0 leur attach\u00e9 de police \u00e0 La Haye.  \r\nCe dernier transmet les requ\u00eates aux employ\u00e9s d'Europol. Ce sont eux qui se plongent dans les donn\u00e9es. Retour des r\u00e9sultats par le m\u00eame chemin. \r\nEn plus des retards, note le Tages Anzeiger, toute cette bureaucratie entrave les enqu\u00eates. \r\nLa ministre de la Justice Simonetta Sommaruga a d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 plusieurs fois sans succ\u00e8s de combler cette lacune. D'autant plus que la Suisse a acc\u00e8s au syst\u00e8me d'information schengen.\r\n*** La presse est, aussi, bien entendu d\u00e9j\u00e0 tourn\u00e9e vers le palais f\u00e9d\u00e9ral, pour l'\u00e9lection de mercredi...\r\nCertains reprennent juste le sondage de la presse dominiciale: Ignazio Cassis serait le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 du peuple. \r\nLe Corriere del Ticino titre ainis: le jour le plus long pour Cassis. Le journal revient sur les 7 \u00e9lections de conseillers f\u00e9d\u00e9raux tessinois. Le quotidien qui commente: c'est le dernier train pour Berne, autrement dit, la derni\u00e8re occasion avant un moment, de voir si\u00e9ger un tessinois au gouvernement. \r\nD'autres voient d\u00e9j\u00e0 un pas plus loin: la r\u00e9partition de d\u00e9partements f\u00e9d\u00e9raux. Dans la Luzerner Zeitung, le conseiller national UDC Toni Brunner estime que le gouvernement doit attendre le r\u00e9sultat de la votation de dimanche sur les retraites. Le poids d'Alain Berset sera fort diff\u00e9rent, selon ce qui sortira des urnes. \r\n***Dans l'Aargauer Zeitung, le grand invit\u00e9 du lundi est l'\u00e9crivain zurichois Lukas B\u00e4rfuss. Et il a une id\u00e9e originale... \r\nQue les tessinois aient un repr\u00e9sentant au conseil f\u00e9d\u00e9ral, c'est bien. Mais il faudrait aussi que les \u00e9trangers aient un des leurs au gouvernement. \r\nEnfin, le Blick, toujours \u00e0 la recherche de l'angle original, nous parle de la taille d'Ignazio Cassis: 1 m\u00e8tre 71. Comme l'actrice Catherine Zeta-Jones, comme le pilote de F1 Niki Lauda. Une bonne taille. Il ne d\u00e9passe pas trop ses coll\u00e8gues du parlement qui devront l'\u00e9lire mercredi. Cette histoire de taille n'est pas l'entier du corps de l'article, qui revient sur les comp\u00e9tences du candidat, ses chances r\u00e9elles, le d\u00e9compte des voix qui lui sont d\u00e9j\u00e0 acquises. Mais on le sait, en suisse, on aime pas trop les t\u00eates qui d\u00e9passent... 1 m 71 c'est donc plut\u00f4t bien de ce point de vue l\u00e0. Pas comme Pierre Maudet, conclut le Blick: il fait un m\u00e8tre 85. \r\n*** Le Tages Anzeiger se penche sur le sort des sans-papiers en Suisse...\r\nUne pleine page de t\u00e9moignages, intitul\u00e9e \"Vivre sans visage\". Ils seraient 14 mille, rien que pour la ville de zurich. \r\nEt la politique a du mal, avec ce th\u00e8me. \r\nPour mettre la pression, l'Association Z\u00fcri City Card a lanc\u00e9 l'id\u00e9e d'une carte d'identit\u00e9 pour tous les habitants de la ville, y compris les sans-papiers.  La carte serait accpet\u00e9e comme v\u00e9ritable pi\u00e8ce d'identit\u00e9 par les autorit\u00e9s, et offrirait aussi des avantages, dans le domaine culturel par exemple. Comme cela elle ne serait pas juste attractive pour les sans-papiers. \r\n*** La Libert\u00e9 se penche ce matin sur le casse-t\u00eate de l'apr\u00e8s-doctorat...\r\nC'est aussi \u00e0 lire dans le Nouvelliste. Trop de docteurs ont du mal \u00e0 trouver un emploi dans le monde acad\u00e9mique, et m\u00eame au-dehors.\r\n20 ans apr\u00e8s l'obtention du doctorat, seuls 5% des docteurs ont un poste stable \u00e0 l'universit\u00e9. En g\u00e9n\u00e9ral, les postes de  \"ma\u00eetre-assistant\" ou \"chercheur avanc\u00e9\", sont \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, souvent 4 ans. \r\nLes docteurs se voient donc oblig\u00e9s de chercher du travail en dehors du monde acad\u00e9mique. Et ils se heurtent souvent au st\u00e9r\u00e9otype de \"l'\u00e9ternel \u00e9tudiant\". \r\nLe plus grand obstacle: les recruteurs ne consid\u00e8rent pas le doctorat comme une exp\u00e9rience professionnelle. \r\nPourtant, \u00e9crire une th\u00e8se c'est g\u00e9rer un projet de A \u00e0 Z de mani\u00e8re autonome, c'est se poser des questions, apporter une r\u00e9flexion critique et contribuer \u00e0 l'innovation. \r\n*** Nous partons aussi pour Cuba, ce matin. Un grand reportage du Courrier.\r\n \"Cuba mobilis\u00e9e surmonte le pire\", titre le journal.\r\nC'est une journaliste suisse install\u00e9e sur l'\u00eele qui t\u00e9moigne. Une grande solidarit\u00e9 entre les habitants. On r\u00e9active la tradition des grandes soupes cuisin\u00e9es \u00e0 m\u00eame le trottoir, dans les quartiers. Des \"birgades d'artistes\" se mettent en route avec pour  mission d'\u00e9gayer la population. A coup de musique, peinture et spectacles. \r\nEt un habitant conclut: si 50 ans de blocus \u00e9conomique n'a pas vaincu Cuba, un ouragan de cat\u00e9gorie 5 n'y arrivera pas non plus.\r\n*** La plus grande ressource pour comprendre la psych\u00e9 humaine, c'est... google !\r\nGoogle sait tout de nous, titre le matin.\r\nL'humain mentirait \u00e0 tout le monde, sauf \u00e0 son moteur de recherche. \r\nLa force de google, c'est que le gens y admettent ce qu'ils ne diraient \u00e0 personne d'autre. \r\nGoogle serait une sorte de \"s\u00e9rum de v\u00e9rit\u00e9 digital\", selon le livre d'un ancien analyste chez google, qui vient de sortir un livre. \r\nD\u00e9sormais, abonde dans ce sens le sociologue Olivier Glassey: les chercheurs ont acc\u00e8s aux pratiques des gens plut\u00f4t qu'\u00e0 leur discours sur ces pratiques. \r\nUn chiffre, pour vous donner le vertige: 3,3 milliards de requ\u00eates sont adress\u00e9es chaque jour \u00e0 google. \u00e7a fait 39 mille par seconde.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux  / LME_2017-09-18T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux  / LME_2017-09-18T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908142", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908142", "ece-8908123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des failles dans la billetterie des CFF", "id": "sound-9FB2013A-C9C4-4F80-852B-3B20C1EBE60D", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le 16 ao\u00fbt 2017, il faut poss\u00e9der un login Swiss Pass pour acheter son titre de transport depuis l'application mobile des CFF. Un auditeur s'\u00e9tonne de ce changement et rel\u00e8ve \u00e9galement une diff\u00e9rence entre les prix affich\u00e9s sur l'application et ceux mentionn\u00e9s sur le site internet. Ce reproche avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait en d\u00e9cembre 2016 aux CFF qui avaient alors promis de r\u00e9gler le probl\u00e8me. O\u00f9 en est-on? Un autre auditeur s'est vu remettre une carte multicourses contenant 5 lignes au lieu de 6... Que faire quand cela nous arrive? Maya Chollet a recueilli les r\u00e9ponses de Jean-Philippe Schmidt, porte parole des CFF.\r\n\r\n* * Depuis le 16 ao\u00fbt 2017, il faut poss\u00e9der un login Swiss Pass pour acheter son titre de transport depuis l'application mobile des CFF. Un auditeur s'\u00e9tonne de ce changement et rel\u00e8ve \u00e9galement une diff\u00e9rence entre les prix affich\u00e9s sur l'application et ceux mentionn\u00e9s sur le site internet. Ce reproche avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait en d\u00e9cembre 2016 aux CFF qui avaient alors promis de r\u00e9gler le probl\u00e8me. O\u00f9 en est-on? Un autre auditeur s'est vu remettre une carte multicourses contenant 5 lignes au lieu de 6... Que faire quand cela nous arrive? Maya Chollet a recueilli les r\u00e9ponses de Jean-Philippe Schmidt, porte parole des CFF.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le 16 ao\u00fbt 2017, il faut poss\u00e9der un login Swiss Pass pour acheter son titre de transport depuis l\u2019application mobile des CFF. Un auditeur s\u2019\u00e9tonne de ce changement et rel\u00e8ve \u00e9galement une diff\u00e9rence entre les prix affich\u00e9s sur l\u2019application et ceux mentionn\u00e9s sur le site internet. Ce reproche avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait en d\u00e9cembre 2016 aux CFF qui avaient alors promis de r\u00e9gler le probl\u00e8me. O\u00f9 en est-on? Un autre auditeur s'est vu remettre une carte multicourses contenant 5 lignes au lieu de 6... Que faire quand cela nous arrive? Maya Chollet a recueilli les r\u00e9ponses de Jean-Philippe Schmidt, porte parole des CFF."], "alternativeTitle": ["Des failles dans la billetterie des CFF / OEP_2017-09-18T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890113", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole des CFF", "name": "Schmidt, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8890110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie -  Emilia Pasquier, directrice du laboratoire d'id\u00e9es Foraus", "id": "sound-938F0E6A-C657-4AA8-9A67-3B22C861A4CF", "durationSec": 744, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emilia Paquier, directrice du think thank de politique \u00e9trang\u00e8re FORAUS\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie -  Emilia Pasquier, directrice du laboratoire d'id\u00e9es Foraus (INVITE 18.09 EMILIA PASQUIER) 5H45\r\nNotre invit\u00e9e... .. a le sens de la formule...\r\nle go\u00fbt du d\u00e9bat ... \r\ncomme ici en d\u00e9cembre 2014... dans INFRAROUGE...\r\n  0'22''\r\nBonjour Emilia Paquier\r\nxxxx\r\nvous vous souvenez de ce d\u00e9bat ?\r\n1er passage dans INFRAROUGE..l'\u00e9mission de d\u00e9bat de RTS UN .en d\u00e9cembre 2014... \r\n1er passage... en tant que directrice du think thank de politique \u00e9trang\u00e8re...  FORAUS...  \r\nque vous dirigez depuis 3 ans maintenant...  face \u00e0 une chevronn\u00e9e de la politique CH... la CN UDC CELINE AMAUDRUZ...\r\nvous aviez 27 ans, m\u00eame pas peur ?\r\nxxxx\r\n- vous aimez le d\u00e9bat... ? beaucoup de d\u00e9bat, de discussions enflam\u00e9es \u00e0 la maison dans votre Gruy\u00e8res natale  ?\r\noui cercle familial... oncle conseiler national...grand maman engag\u00e9e en politique ...\r\ntoujours eu interet a la chose publique, principe de libert\u00e9, vie en communaut\u00e9... \r\n- la politique vous a tent\u00e9 un temps... 3 mois de stage au  PLR  a l'age de 22 ans... ((bien ce stage que j'ai commenc\u00e9 le 12 juin\r\n2009, jour qu'a choisi Pascal Couchepin pour pr\u00e9senter sa\r\nd\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral)))  renoncer a adh\u00e9rer au parti...  pourquoi ?\r\n'il manque \u00e0 ce milieu \u00abun c\u00f4t\u00e9\r\nd\u00e9cal\u00e9\u00bb.\r\nne pas s'enfermer dans des sch\u00e9mas de pens\u00e9e classiques trop\r\nsouvent port\u00e9s par des politiciens grisonnants\u00bb. \u00abLe plus\r\nimportant, c'est la qualit\u00e9 des id\u00e9es plut\u00f4t que l'\u00e2ge\u00bb\r\n-porte politique d\u00e9finitivement ferm\u00e9e ? possibilit\u00e9 de la rouvrir ? rel\u00e8ve du PLR...\r\nPhilipp M\u00fcller\r\nest devenu pr\u00e9sident du parti en 2012 alors que je travaillais\r\nbeaucoup sur les questions de politique \u00e9trang\u00e8re et de\r\nmigration. Or, c'est justement lui qui avait propos\u00e9 de limiter la\r\nproportion d'\u00e9trangers en Suisse \u00e0 18%. Il m'a rapidement\r\nsembl\u00e9 incompatible de m'engager pour ce parti dont la\r\nrh\u00e9torique s'est encore durcie plus tard. Le PLR compte m\u00eame\r\ndans ses rangs des politiciens qui rejettent l'accord sur la libre\r\ncirculation des personnes. Ce glissement \u00e0 droite n'est pas tr\u00e8s\r\nconstructif.\r\n-\r\n- 3 ans a la t\u00eate de Foraus... - sentiment d'\u00eatre plus utiles au sein d'un think tank comme Foraus ?\r\nqu'on comprenne bien son but... 'est quoi ?\r\n\u00abOn est un laboratoire d'id\u00e9es qui repose sur les contributions de\r\nchercheurs, mais aussi sur des groupes r\u00e9gionaux qui organisent\r\ndes \u00e9v\u00e9nements. Le but est de faire le lien entre le politique et\r\nles universit\u00e9s, d'amener ce savoir dans l'espace public\u00bb, relate\r\nEmilia Pasquier, qui d\u00e9plore que les hautes \u00e9coles passent trop\r\nsouvent pour des \u00abtours d'ivoire\u00bb.\r\n- faire de la politique auj, \u00e7a passe uniquement par les partis ?\r\nJ'observe que de nombreux citoyens s'engagent en dehors des\r\npartis traditionnels\u00bb\r\n- 30 ans...souvent cit\u00e9e dans les classements des femmes qui comptent en Suisse...  flatt\u00e9e ? \r\n- depuis 3 ans \u00e0 la t\u00eate du Foraus, ennui ? envie d'autre chose ? \r\n2014, la jeune femme originaire de Maules venait en\r\neffet d'\u00eatre nomm\u00e9e \u00e0 la direction de ce think thank consacr\u00e9 \u00e0 la\r\npolitique \u00e9trang\u00e8re, qui compte environ mille membres\r\nb\u00e9n\u00e9voles\r\n((( \r\n- le PLR encore trop \u00e0 droite ? autre parti pourrait vous s\u00e9duire ?\r\npersonnellement, je me sens proche d'un PLR engag\u00e9 pour\r\ndes valeurs de libert\u00e9, de modernit\u00e9 et d'ouverture.\r\n- un mod\u00e8le en politique ? une femme PLR ? derri\u00e8re Isabelle Moret ?\r\nEn mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re, j'admire la grande figure\r\nqu'\u00e9tait Max Petitpierre. Ce dernier s'est beaucoup engag\u00e9 pour\r\nla cr\u00e9ation de la Gen\u00e8ve internationale et le renforcement des\r\nliens entre la Suisse et l'ONU. Ces quinze derni\u00e8res ann\u00e9es, je me\r\nsuis sentie proche de personnalit\u00e9s comme Dick Marty et\r\nMartine Brunschwig Graf.\r\n- vous vous revendiquez lib\u00e9rale, progressiste, humaniste  f\u00e9ministe  aussi ?\r\nLe combat pour l'\u00e9galit\u00e9 rejoint souvent celui pour\r\nune politique progressiste)))\r\n- zurichoise auj pour le travail, originiare de la Gruy\u00e8re... plutot citadine ? plutot rurale ?\r\nFribourgeoise originaires de Maules... \r\nLe c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s terre \u00e0 terre des Gru\u00e9riens me pla\u00eet beaucoup. Il\r\npara\u00eet que j'ai gard\u00e9 un bon accent de ma r\u00e9gion d'origine.\u00bb\r\nmembre de la Jeunesse guyerienne : \"2 mondes qui font partie de moi\"\r\n- petite fille, un r\u00eave ?\r\nnon pas vraiment... \r\n- une qualit\u00e9 ?\r\n j'ai vraiment une curiosit\u00e9\r\nextr\u00eame\u00bb, reconna\u00eet avec un sourire Emilia Pasquier. Avec ce\r\ngo\u00fbt pour la d\u00e9couverte chevill\u00e9 au corps, la directrice du Foraus\r\na trouv\u00e9 dans la philosophie une discipline \u00e0 sa mesure\r\n- un d\u00e9faut ?\r\n- on dit quoi de vous ?\r\nune devise ... \r\n\" Il n'y a jamais de r\u00e9ponse d\u00e9finitive, car\r\non recherche toujours la v\u00e9rit\u00e9\u00bb, raconte celle qui vit \u00e0 Zurich\r\ndepuis trois ans, apr\u00e8s un s\u00e9jour de dix ans \u00e0 Berne.\r\nEmilia Paquier\r\ndirectrice du think tank FORAUS\r\nnotre invit\u00e9e jusqu'\u00e0 6h30...\r\non va \u00e9couter le titre de votre choix...\r\nRhapsody in Blue de Gershwin....\r\npourqoi ce titre ???\r\nsouvenir de mon passage \u00e0 New York \r\n(((\r\nhobbies : aime bcp la litt\u00e9rature francaise\r\nprof au Coll\u00e8ge a Bullle\r\nlit tous les jours/ C\u00e9line\r\nyogga, pilate comme les filles de mon \u00e2ge\r\nmontagne, \u00e7a me calme beaucoup\r\nbio :\r\n1987\r\nNaissance, puis jeunesse avec sa famille \u00e0 Maules.\r\n2007\r\nEtudes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, avec deux semestres \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nD\u00e8s 2014\r\nNomm\u00e9e directrice du Foraus.\r\nLib\u00e9rale dans l'\u00e2me au point d'avoir effectu\u00e9 un stage\r\nde trois mois au PLR suisse, cette Gru\u00e9rienne de 30 ans a\r\nrenonc\u00e9 \u00e0 adh\u00e9rer au parti, pr\u00e9f\u00e9rant travailler au sein du\r\nlaboratoire d'id\u00e9es Foraus \u00e0 Zurich, dont elle est aujourd'hui la\r\ndirectrice. Interview.\r\n\u00e9tudes en sciences politiques, en philosophie, en sociologie et en sciences\r\nde la communication et des m\u00e9dias \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, de\r\n2007 \u00e0 2013. Elle a effectu\u00e9 \u00e0 cette occasion des semestres\r\nd'\u00e9change \u00e0 Dublin en Irlande et \u00e0 New York aux Etats-Unis)))\r\n(RHAPSODY IN BLUE) \r\n(RHAPSODY IN BLUE)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie -  Emilia Pasquier, directrice du laboratoire d\u2019id\u00e9es Foraus / LMA_2017-09-18T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330699.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908107", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves rencontres autour de l'Utopie (1/5) : Premier temps, Les origines", "id": "sound-46636174-DF34-48B5-9612-3B8378D8C6BB", "durationSec": 1783, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Premier temps, Les origines\r\nDe Thomas More \u00e0 d\u00e9sormais.\r\nEntretiens autour du Dictionnaire critique de l'Utopie au temps des Lumi\u00e8res\r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire des utopies au travers d'un ouvrage collectif \" Dictionnaire critique de l'Utopie au temps des Lumi\u00e8res \" (Georg \u00e9diteur, 2016) qui fait le point sur les grandes th\u00e9matiques de l'imaginaire utopique dans les cultures litt\u00e9raires, philosophique, politique et esth\u00e9tique des Lumi\u00e8res.\r\nNous serons en compagnie des trois co-directeurs de l'ouvrage : \" Dictionnaire critique de l'Utopie au temps des Lumi\u00e8res \" (Georg \u00e9diteur, 2016):\r\nFrancois Rosset, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste notamment des litt\u00e9ratures du XVIII? si\u00e8cle\r\nMichel Porret, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et qui publie principalement sur le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res.\r\nNous pourrons \u00e9galement entendre Bronislaw Baczko, historien de la philosophie polonais, sp\u00e9cialiste des utopies et de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en ao\u00fbt 2016.\r\n\r\n* * De Thomas More \u00e0 d\u00e9sormais.\r\nEntretiens autour du Dictionnaire critique de l'Utopie au temps des Lumi\u00e8res\r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire des utopies au travers d'un ouvrage collectif \" Dictionnaire critique de l'Utopie au temps des Lumi\u00e8res \" (Georg \u00e9diteur, 2016) qui fait le point sur les grandes th\u00e9matiques de l'imaginaire utopique dans les cultures litt\u00e9raires, philosophique, politique et esth\u00e9tique des Lumi\u00e8res. \r\nNous serons en compagnie des trois co-directeurs de l'ouvrage : \" Dictionnaire critique de l'Utopie au temps des Lumi\u00e8res \" (Georg \u00e9diteur, 2016) : \r\nFrancois Rosset, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste notamment des litt\u00e9ratures du XVIII? si\u00e8cle \r\nMichel Porret, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et qui publie principalement sur le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res.\r\nNous pourrons \u00e9galement entendre Bronislaw Baczko, historien de la philosophie polonais, sp\u00e9cialiste des utopies et de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en ao\u00fbt 2016.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 18.09.2017", "Histoire vivante du 18.09.2017", "Br\u00e8ves rencontres autour de l\u02b9Utopie (1/5) / HV_2017-09-18T13:30:00_histoire-vivante", "Br\u00e8ves rencontres autour de l\u02b9Utopie (1/5) / HV_2017-09-18T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Premier temps, Les origines\nDe Thomas More \u00e0 d\u00e9sormais\u2026\nEntretiens autour du Dictionnaire critique de l\u02b9Utopie au temps des Lumi\u00e8res\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l\u02b9histoire des utopies au travers d\u02b9un ouvrage collectif \" Dictionnaire critique de l\u02b9Utopie au temps des Lumi\u00e8res \" (Georg \u00e9diteur, 2016) qui fait le point sur les grandes th\u00e9matiques de l\u02b9imaginaire utopique dans les cultures litt\u00e9raires, philosophique, politique et esth\u00e9tique des Lumi\u00e8res.\nNous serons en compagnie des trois co-directeurs de l\u02b9ouvrage : \" Dictionnaire critique de l\u02b9Utopie au temps des Lumi\u00e8res \" (Georg \u00e9diteur, 2016):\nFrancois Rosset, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste notamment des litt\u00e9ratures du XVIII\u1d49 si\u00e8cle\nMichel Porret, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et qui publie principalement sur le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res.\nNous pourrons \u00e9galement entendre Bronis\u0142aw Baczko, historien de la philosophie polonais, sp\u00e9cialiste des utopies et de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en ao\u00fbt 2016.", "Premier temps, Les origines\nDe Thomas More \u00e0 d\u00e9sormais\u2026\nEntretiens autour du Dictionnaire critique de l\u02b9Utopie au temps des Lumi\u00e8res\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l\u02b9histoire des utopies au travers d\u02b9un ouvrage collectif \" Dictionnaire critique de l\u02b9Utopie au temps des Lumi\u00e8res \" (Georg \u00e9diteur, 2016) qui fait le point sur les grandes th\u00e9matiques de l\u02b9imaginaire utopique dans les cultures litt\u00e9raires, philosophique, politique et esth\u00e9tique des Lumi\u00e8res.\nNous serons en compagnie des trois co-directeurs de l\u02b9ouvrage : \" Dictionnaire critique de l\u02b9Utopie au temps des Lumi\u00e8res \" (Georg \u00e9diteur, 2016):\nFrancois Rosset, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste notamment des litt\u00e9ratures du XVIII\u1d49 si\u00e8cle\nMichel Porret, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et qui publie principalement sur le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res.\nNous pourrons \u00e9galement entendre Bronis\u0142aw Baczko, historien de la philosophie polonais, sp\u00e9cialiste des utopies et de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en ao\u00fbt 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890103", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890103", "ece-8890102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Assembl\u00e9e interjurassienne sera dissoute apr\u00e8s 23 ans de service", "id": "sound-ABF6241B-C03D-4AC6-A570-113EE156A21A", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Emanuel Gogniat, secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne\r\nL'Assembl\u00e9e interjurassienne, cr\u00e9\u00e9e en 1994, \u00e9tait charg\u00e9e de r\u00e9soudre la Question jurassienne, \u00e0 la suite des irr\u00e9gularit\u00e9s qui avaient entach\u00e9 le d\u00e9roulement des pl\u00e9biscites des ann\u00e9es 1970. Interview d'Emanuel Gogniat, secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne.\r\n\r\n* * L'Assembl\u00e9e interjurassienne sera dissoute apr\u00e8s 23 ans de service L'Assembl\u00e9e Interjurassienne.. va tirer sa r\u00e9v\u00e9rence.. \r\nCr\u00e9\u00e9e en 1994, cette institution unique en Suisse \u00e9tait charg\u00e9e de r\u00e9soudre la Question jurassienne, suite aux irr\u00e9gularit\u00e9s qui avaient entach\u00e9 le d\u00e9roulement des pl\u00e9biscites des ann\u00e9es 70... \r\nL'AIJ ach\u00e8vera son mandat le 10 novembre \u00e0 Moutier en pr\u00e9sence des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales et cantonales. \r\nLe secr\u00e9taire de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne, Emanuel Gogniat, assistait hier au d\u00e9pouillement des votes de Belprahon et Sorvilier..\r\n. Pour lui, la Question jurassienne est bien close.   \r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein", "alternativeExcerpt": ["L'Assembl\u00e9e interjurassienne, cr\u00e9\u00e9e en 1994, \u00e9tait charg\u00e9e de r\u00e9soudre la Question jurassienne, \u00e0 la suite des irr\u00e9gularit\u00e9s qui avaient entach\u00e9 le d\u00e9roulement des pl\u00e9biscites des ann\u00e9es 1970. Interview d'Emanuel Gogniat, secr\u00e9taire de l\u2019Assembl\u00e9e Interjurassienne."], "alternativeTitle": ["L'Assembl\u00e9e interjurassienne sera dissoute apr\u00e8s 23 ans de service / 12H30_2017-09-18T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8927701.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908186", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Fribourg Gott\u00e9ron en position de leader ce d\u00e9but de semaine", "id": "sound-F627AD00-12E6-4614-A13E-131DFD7840F3", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Meunier, attaquant Fribourg Gott\u00e9ron\r\n\r\n\r\n* * L'instant sport - Fribourg Gott\u00e9ron en position de leader ce d\u00e9but de semaine (INSTANT SPORT 18.09 GOTTERON) 6hxxx...\r\nc'est L'INSTANT SPORT...\r\nqui s'arrete ce matin... sur le nouveau leader...du hockey suisse...\r\n Fribourg Gott\u00e9ron entame la semaine en t\u00eate de la National LEAGUE\r\nCaroline Reymond, cette position de leader, elle est plut\u00f4t inattendue. \r\n  1'13''\r\nEmilia Pasquier, la fribourgeoise que vous etes fan de hockey sur glace FRIBIURG GOTTERON  ???", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Fribourg Gott\u00e9ron en position de leader ce d\u00e9but de semaine / LMA_2017-09-18T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908107", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9pisodes de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e saoudienne \"Saudiyat\" seront tourn\u00e9s \u00e0 Zurich et \u00e0 Berne", "id": "sound-5AACC958-5848-4B25-A185-A2CADFD7DCAB", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : V\u00e9ronique Kaenel, porte-parole de Suisse Tourisme\r\nZurich et Berne accueilleront des \u00e9quipes de t\u00e9l\u00e9visions saoudiennes pour le tournage du feuilleton \"Saudiyat\". Suisse Tourisme profite de l'\u00e9v\u00e9nement pour convaincre les habitants des Etats du Golfe de venir s\u00e9journer en Suisse. Interview de V\u00e9ronique Kanel, porte-parole de Suisse Tourisme.\r\n\r\n* * Des \u00e9pisodes de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e saoudienne \"Saudiyat\" seront tourn\u00e9s \u00e0 Zurich et \u00e0 Berne  \r\nCette semaine \u00e0 Z\u00fcrich et \u00e0 Berne... des \u00e9quipes de t\u00e9l\u00e9visions saoudiennes tourneront 5 \u00e0 7 \u00e9pisodes de la s\u00e9rie Saudyiat... (qui veut dire \"Saoudiens\" en fran\u00e7ais). \r\nUne mani\u00e8re pour Suisse Tourisme de convaincre les habitants des \u00e9tats du Golfe de venir passer des vacances en Suisse... Le feuilleton pourra \u00eatre visionn\u00e9 pendant le je\u00fbne du Ramadan par pr\u00e8s de 150 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs...\r\nLes explications de la  porte-parole de Suisse Tourisme, V\u00e9ronique Kaenel.. elle est interrog\u00e9e par Sylvie Lambelet", "alternativeExcerpt": ["Zurich et Berne accueilleront des \u00e9quipes de t\u00e9l\u00e9visions saoudiennes pour le tournage du feuilleton \"Saudiyat\". Suisse Tourisme profite de l'\u00e9v\u00e9nement pour convaincre les habitants des Etats du Golfe de venir s\u00e9journer en Suisse. Interview de V\u00e9ronique Kanel, porte-parole de Suisse Tourisme."], "alternativeTitle": ["Des \u00e9pisodes de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e saoudienne \"Saudiyat\" seront tourn\u00e9s \u00e0 Zurich et \u00e0 Berne / 12H30_2017-09-18T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8927775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908186", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral: une semaine pour faire de la place \u00e0 Dieu", "id": "sound-49A02177-E863-43D3-8B62-A585C1669285", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'\u00e9tait jour de je\u00fbne dimanche dans toute la Suisse, \u00e0 l'exception de Gen\u00e8ve. Cette ann\u00e9e, pour certains, il n'a pas rim\u00e9 avec la traditionnelle tarte aux pruneaux.\r\n\r\n* * RTSreligion - Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral: une semaine pour faire de la place \u00e0 Dieu (RTS RELIGION 18.09 JE\u00dbNE FEDERAL) 6hxxx\r\nLa chronique de RTSreligion \r\navec vous Aline Bachofner. \r\nC'\u00e9tait jour de je\u00fbne hier dans toute la Suisse...\r\n \u00e0 l'exception de Gen\u00e8ve. \r\nCette ann\u00e9e... . pour certains, il n'a pas rim\u00e9 avec la traditionnelle tarte aux pruneaux.\r\n  0'22''\r\n((AB  Non, en effet, 150 Romands ont d\u00e9cid\u00e9 d'aller au bout de la d\u00e9marche de je\u00fbne. Certains se sont priv\u00e9s totalement de nourriture, d'autres ont renonc\u00e9 \u00e0 la cigarette, \u00e0 leur smartphone ou carr\u00e9ment \u00e0 Internet pendant toute la semaine pr\u00e9c\u00e9dant le je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral. Ces personnes r\u00e9pondaient \u00e0 l'appel de la pasteure vaudoise Hetty Overeem qui a lanc\u00e9 au mois d'ao\u00fbt le projet ocum\u00e9nique \u00ab Ecouter Dieu ensemble \u00bb.)) \r\n*** Quel rapport entre la privation de nourriture, la coupure internet et l'\u00e9coute de Dieu ?\r\n  0'48''\r\n((AB  Pour Hetty Overeem, le rapport est direct : nous remplissons nos vies de quantit\u00e9 de choses qui nous semblent indispensables et nous laissons toujours moins de place \u00e0 l'impr\u00e9vu, l'inconnu, \u00e0 ce qui pourrait venir d'ailleurs. et peut-\u00eatre de Dieu. Outre la d\u00e9marche de je\u00fbne proprement dit, la pasteure a propos\u00e9 40 minutes quotidiennes de pri\u00e8re dont 20 minutes en silence, seul ou en petit groupe. 40 minutes, ce n'est pas rien dans une journ\u00e9e charg\u00e9e et \u00e7a peut \u00eatre angoissant si on n'a pas l'habitude du silence. Certains participants ont d'ailleurs d\u00e9cid\u00e9 d'am\u00e9nager ce temps de pri\u00e8re pour tenir toute une semaine. D'autres en revanche ont tellement appr\u00e9ci\u00e9 qu'ils ont d\u00e9cid\u00e9 de garder le rythme, une fois le je\u00fbne pass\u00e9, comme cette m\u00e8re de famille qui cumule les jobs et qui a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9teindre sa tablette tous les jours d\u00e8s 14h. Une demi-journ\u00e9e pour faire autre chose que consulter ses mails et se repa\u00eetre jusqu'\u00e0 la naus\u00e9e des nouvelles du monde entier.))  \r\n*** Je\u00fbner, se d\u00e9sencombrer, renoncer. c'est un vocabulaire plut\u00f4t \u00e0 la mode !\r\n  0'45''\r\n((AB Eh oui, parce que nous sommes dans une soci\u00e9t\u00e9 d'abondance. Et notre souci aujourd'hui, c'est le trop. et non plus le trop peu. J'ai demand\u00e9 \u00e0 Hetty Overeem ce qui distinguait sa d\u00e9marche d'une \u00ab cure de d\u00e9tox \u00bb. La r\u00e9ponse est simple : le but du je\u00fbne n'est pas de se faire du bien, m\u00eame si \u00e7a peut \u00eatre un effet collat\u00e9ral ! L'objectif de Hetty, c'est d'inciter les gens \u00e0 cesser de se regarder le nombril et de faire de la place \u00e0 Dieu, donc en fait, c'est l'inverse de la cure de d\u00e9tox. D'ailleurs, je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 en 1832 par la Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale comme un jour d'action de gr\u00e2ce, de pri\u00e8re et de p\u00e9nitence - \u00e7a c'est en mot en revanche qui n'est plus tr\u00e8s \u00e0 la mode. Et depuis le Moyen Age, les jours de je\u00fbne ont servi \u00e0 prier Dieu pour pr\u00e9venir une guerre, une \u00e9pid\u00e9mie ou pour le remercier d'en avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9. Le je\u00fbne comme jour de cong\u00e9, c'est une invention moderne !)) \r\net en ce lundi de jeune f\u00e9d\u00e9ral,  pas de cong\u00e9 pour EP notre invit\u00e9e...\r\nle jeune version d\u00e9tox ca parle \u00e0 la jeune trentenaire zurichoise ?adept de yogga et de pilate ??", "alternativeTitle": ["RTSreligion - Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral: une semaine pour faire de la place \u00e0 Dieu", "RTSreligion - Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral: une semaine pour faire de la place \u00e0 Dieu / LMA_2017-09-18T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral: une semaine pour faire de la place \u00e0 Dieu / LMA_2017-09-18T06:21:00_rtsreligion"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019\u00e9tait jour de je\u00fbne dimanche dans toute la Suisse, \u00e0 l\u2019exception de Gen\u00e8ve. Cette ann\u00e9e, pour certains, il n\u2019a pas rim\u00e9 avec la traditionnelle tarte aux pruneaux.", "C\u2019\u00e9tait jour de je\u00fbne dimanche dans toute la Suisse, \u00e0 l\u2019exception de Gen\u00e8ve. Cette ann\u00e9e, pour certains, il n\u2019a pas rim\u00e9 avec la traditionnelle tarte aux pruneaux."], "imageURL": "//www.rts.ch/7096867.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908110", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bachofner, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908110", "ece-8908104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Tout se partage, se pr\u00eate ou s'emprunte", "id": "sound-B001F86D-AF3D-4FFF-86B5-A43042FD250D", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marina, membre de l'association Vetlok;Pierre Galio. Sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie circulaire pour une agence gouvernementale fran\u00e7aise;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Tout se partage, se pr\u00eate ou s'emprunte (FUTUR ANTERIEUR 18.09 NEOCONSO 1 PARTAGE, PRET, EMPRUNT)  \r\n6HXXX\r\nc'est futur ant\u00e9rieur...  l\u00e0 o\u00f9 s'esquisse le monde de demain...\r\non vous retrouve Didier Pradervand\r\navec au programme cette semaine... \r\nses nouveaux modes de consommation et mod\u00e8les \u00e9conomiques. \r\nSous titre - ce matin:  \"rien ne s'ach\u00e8te... tout se partage, se pr\u00eate ou s'emprunte\"\r\n*** Pas tr\u00e8s nouveau !!!!\r\nsouvenirs, souvenirs... un jour, sonner chez son voisins pour lui d'mander du sel, une perceuse ou un caquelon. \r\nsauf que d\u00e9sormais, le syst\u00e8me s'\u00e9tend \u00e0 des quartiers, des villes, des r\u00e9gions, voire au-del\u00e0\r\n*** Vive les sites internet de partage !\r\nMais pas que. les bonnes vieilles bo\u00eetes aux lettres sont encore utiles. Celle de Val\u00e9rie par exemple, elle habite Lausanne.\r\n  ((Son 1/6   / 27\" .. Je parle apr\u00e8s 5 secondes:  sur sa bo\u00eete... 4 autocollants - VALERIE boite aux lettres, autocollants))\r\nMais est-ce que tout se pr\u00eate Didier?\r\nSur le principe oui. Dans la r\u00e9alit\u00e9, Val\u00e9rie est moins cat\u00e9gorique... elle choisit\r\n  ((Son 2/6   14''  - VALERIE tt se pr\u00eate? non ))\r\nCertains ont pouss\u00e9 cet exercice du pr\u00eat un plus loin. Est-ce que vous savez ce qu'est une v\u00e9tith\u00e8que ???\r\n...\r\net bien, cet \u00e9t\u00e9, \u00e0 Gen\u00e8ve, trois amies, dont Marina, en ont cr\u00e9\u00e9 une. \r\n  ((Son 3/6    30'' - VETLOK concept))\r\nEchange, partage. J'emprunte, je donne: voil\u00e0 les bases de ce qu'on appelle l'\u00e9conomie circulaire, l'\u00e9conomie d'usage.\r\n*** Concr\u00e8tement, comment \u00e7a fonctionne?\r\nce sont jusqu'\u00e0 10 v\u00eatements empruntables par enfant... pour 4 mois au maxium ... un peu plus pour les sacs \u00e0 dos... \u00e7a co\u00fbte rien... ou presque rien..\r\n  ((Son 4/6    22'' cotisations ITV VETLOK))\r\nJ'ai encore mieux. En Belgique, une jeune femme s'est lanc\u00e9e, en cr\u00e9ant non pas une association mais une entreprise. Elle collectionne les r\u00e9compenses; multiplie les interviews sur internet\r\n  ((Son 5/6    9''   tale me - TALE ME concept))\r\n*** Pas le choix... elle semble plut\u00f4t s\u00fbre d'elle\r\nune conviction partag\u00e9e par Pierre Galio. Sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie circulaire pour une agence gouvernementale fran\u00e7aise, il trouve l'exemple belge embl\u00e9matique d'une nouvelle mani\u00e8re de (re)penser l'\u00e9conomie\r\n  ((Son 6/6 Gallo 37''  -  PIERRE GALIO exemple tale me))\r\nLouer un bien, son usage et des services plut\u00f4t que l'acheter: ce sera le th\u00e8me de notre chronique de demain.\r\nEP : est-ce que etes pretes a louer votre caquelon, vous habillez avec les vetements de votre voisin ?\r\nEmilia Pasquier, directrice du think tank FORAUS\r\nmerci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9e ce matin...", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Tout se partage, se pr\u00eate ou s'emprunte", "Futur ant\u00e9rieur - Tout se partage, se pr\u00eate ou s'emprunte / LMA_2017-09-18T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Tout se partage, se pr\u00eate ou s'emprunte / LMA_2017-09-18T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908106", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908106", "ece-8908096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Alors on danse?", "id": "sound-32FCF4FC-C3E7-4993-B611-AF033CA2756E", "durationSec": 1345, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La danse de salon a la cote et fait valser depuis quelques ann\u00e9es. De Gen\u00e8ve \u00e0 Porrentruy et de Sierre \u00e0 Bienne, la valse anglaise, le tango, la rumba ou encore le chachacha s\u00e9duisent sur la piste. Un retour en gr\u00e2ce qui doit beaucoup au petit \u00e9cran. Entrez dans la danse avec Xavier Bloch!\r\n\r\n* * La danse de salon a la cote et fait valser depuis quelques ann\u00e9es. De Gen\u00e8ve \u00e0 Porrentruy et de Sierre \u00e0 Bienne, la valse anglaise, le tango, la rumba ou encore le chachacha s\u00e9duisent sur la piste. Un retour en gr\u00e2ce qui doit beaucoup au petit \u00e9cran. Entrez dans la danse avec Xavier Bloch!", "alternativeExcerpt": ["La danse de salon a la cote et fait valser depuis quelques ann\u00e9es. De Gen\u00e8ve \u00e0 Porrentruy et de Sierre \u00e0 Bienne, la valse anglaise, le tango, la rumba ou encore le chachacha s\u00e9duisent sur la piste. Un retour en gr\u00e2ce qui doit beaucoup au petit \u00e9cran. Entrez dans la danse avec Xavier Bloch!"], "alternativeTitle": ["Alors on danse? / OEP_2017-09-18T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890113", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Acad\u00e9mie de danse K Danse", "name": "Kuster, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de danse au Geneva Kapdance  Club", "name": "Etter, Audrey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8890112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - Sorvillier et Belphraon resteront bernois", "id": "sound-80211D5D-5640-4E4E-8AE0-AF2004FC6EC3", "durationSec": 302, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : AmedroYa ; GultasMe ;Nathalie Barthoulot, pr\u00e9sidente du gouvernement jurassien;Bernhard Pulver, pr\u00e9sident du gouvernement bernois\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - Sorvillier et Belphraon resteront bernois (QUESTION) Rester bernois ou rejoindre le Jura ?\r\nTelle \u00e9tait la question... hier pour les habitants de Belprahon et Sorvillier...\r\net \u00e0 l'heure du verdict...\r\n  EXTRAIT FORUM : r\u00e9sultats par Mehmet Gultas\r\nSorvillier et Belphraon, qui resteront bernois...\r\net ne suivront pas l'exemple de  MOUTIER...du  18 juin dernier...\r\n  (fader) ANNONCE RESULTATS PAR OFFICIEL (?)\r\nexplosion de joie... cot\u00e9 jurassien...  il y a 3 mois...\r\nhier soir, les sourires, le coeur n'\u00e9tait plus \u00e0 la f\u00eate ... \r\nreconnaissait dans FORUM ... la pdte du pr\u00e9sidente du gouvernement jurassien...\r\nNathalie Barthoulot\r\nLa  soupe \u00e0 la grimace...\r\net un r\u00e9sultat difficile \u00e0 dig\u00e9rer... \r\nMauvais joueur dans cette campagne  le canton de Berne ?\r\nla r\u00e9ponse du pr\u00e9sident de son gouvernement... BERNHARD PULVER...\r\nIl faut tourner la page...\r\net clore pour de bon la question jurasienne... assurait hier BERNHARD PULVER... qui demande au gvt du JURA d'adapter sa Constitution et de biffer les articles 138 et 139 qui font explicitement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la Question jurassienne et \u00e0 la possibilit\u00e9 d'agrandir le territoire du canton du Jura...\r\nR\u00e9action plut\u00f4t timide dans le camp d'en face...\r\nOn retrouve la pdte du gvt jurasssien... Nathalie Barthoulot\r\nAlors tourner ou pas la longue page cette  la question jurassienne ?\r\n\u00e9coutez ce qu'en pense notre corres \u00e0 delemont GAEL KLEIN \r\nUne question jurasienne pas encore totalement ferm\u00e9e... donc \r\nallez pour r\u00e9concilier tout le monde \u00e0\r\n5hxxx\r\nun shot de TEQUILA sur la 1\u00e8re\r\navec\r\nLULU GAINSBOURG\r\n(Tequilla)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - Sorvillier et Belphraon resteront bernois / LMA_2017-09-18T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908107", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Spectacle: \"Je suis un pays\" de Vincent Macaigne", "id": "sound-DA0B39C5-F5A7-4483-AE9A-1500295A8FC8", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Install\u00e9 \u00e0 Vidy-Lausanne avec sa bande, jusqu'au 29 septembre prochain, Vincent Macaigne proclame \"Je suis un pays\". Un spectacle tornade de plus de deux heures avec accidents, engueulades, explosions, discoth\u00e8que, impr\u00e9cations, assassinats, jeux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s et plongeons dans la piscine. Il y est question de Dieu, de son fils et \u00e0 la fin tout le monde - public et com\u00e9diens - se r\u00e9concilie au bar devant une bi\u00e8re. Jouer un pareil spectacle rel\u00e8ve-t-il de l'exploit?\r\nAu micro de Thierry Sartoretti, t\u00e9moignage du com\u00e9dien suisse Thibaut Evrard.", "alternativeExcerpt": ["Install\u00e9 \u00e0 Vidy-Lausanne avec sa bande, jusqu\u02b9au 29 septembre prochain, Vincent Macaigne proclame \"Je suis un pays\". Un spectacle tornade de plus de deux heures avec accidents, engueulades, explosions, discoth\u00e8que, impr\u00e9cations, assassinats, jeux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s et plongeons dans la piscine. Il y est question de Dieu, de son fils et \u00e0 la fin tout le monde - public et com\u00e9diens - se r\u00e9concilie au bar devant une bi\u00e8re. Jouer un pareil spectacle rel\u00e8ve-t-il de l'exploit?\n\nAu micro de Thierry Sartoretti, t\u00e9moignage du com\u00e9dien suisse Thibaut Evrard."], "alternativeTitle": ["Spectacle: \"Je suis un pays\" de Vincent Macaigne / VER_2017-09-18T17:06:00_spectacle-je-suis-un-pays-de-vincent-mac", "Vertigo du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8929902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vives r\u00e9actions apr\u00e8s l'ouverture d'un fastfood dans une Haute \u00e9cole \u00e0 Fribourg", "id": "sound-6B665C28-917D-43E7-B9DD-19B838293014", "durationSec": 603, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nUn Subway a ouvert lundi dans la caf\u00e9t\u00e9ria de la HEG de Fribourg. C'est la premi\u00e8re fois qu'une cha\u00eene de restauration rapide s'installe dans une Haute \u00e9cole suisse. D\u00e9bat entre St\u00e9phane Montangero, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fourchette verte, et Rico Baldegger, directeur de la HEG de Fribourg.\r\n\r\n* * Vives r\u00e9actions apr\u00e8s l'ouverture d'un fastfood dans une Haute \u00e9cole \u00e0 Fribourg   LOGDEPOT t\u00e9moin antenne\r\n*** L'implantation d'un Subway dans la caf\u00e9teria de la HEG de Fribourg fait des vagues. R\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le quotidien La Libert\u00e9... cette affaire suscite de vives r\u00e9actions. Le restaurant a ouvert aujourd'hui et c'est la 1\u00e8re fois qu'une cha\u00eene de restauration rapide s'installe \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une haute \u00e9cole suisse...\r\nRico Baldegger, directeur de la Haute Ecole de Gestion - Fribourg\r\n-\tD\u00e9j\u00e0 sur le fond, comment justifier qu'une chaine de fast-food puisse int\u00e9grer une \u00e9cole ?\r\n-\tAspect nutritionnel : contradiction avec la mission d'un \u00e9tablissement publique !\r\n- pain surgel\u00e9, l\u00e9gumes achet\u00e9s en suisse, mais dans des centrales de distribution, donc prix pas favorables \u00e0 certains producteurs... pas tr\u00e8s \u00e9thique.... \r\n-\tPromouvoir la proximit\u00e9\r\n-\t\u00c0 l'Etat de mettre la diff\u00e9rence pour assurer l'enjeu \u00e9conomique !\r\n-\tPrivatisation des espaces publics\r\n- Subway... c'est une multinationale du sandwich: en l'acceptant dans une caf\u00e9teria scolaire... est-ce qu'on ne fait pas rentrer le loup dans la bergerie?\r\n- L'Etat et donc les collectivit\u00e9s publiques financent les \u00e9coles... y compris les HEG: est-ce qur les \u00e9tablissements scolaires n'ont pas des responsabilit\u00e9s alimentaires?\r\n- De nombreuses cha\u00eenes de restauration rapide s'implantent \u00e0 proximit\u00e9 des \u00e9coles: ne faudrait-il pas les interdire... \u00e0 l'int\u00e9rieur comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur d'un p\u00e9rim\u00e8tre d\u00e9termin\u00e9?\r\nSt\u00e9phane Montangero, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fourchette verte \r\n-\tEt pourquoi pas ? si personne d'autre ne veut le faire ??\r\n-\tFaux qu'il y ait un int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique !\r\n-\tEst-ce vraiment \u00e0 l'Etat de payer ?\r\n- On peut aussi faire des sandwich version \"bonne bouffe\": est-ce qu'on en fait pas un faux proc\u00e8s \u00e0 la HEG de Fribourg et \u00e0 l'exploitant de sa cafeteria?\r\n- Anne-Claude Demierre dans le Matin Dimanche, conseill\u00e8re d'Etat et pr\u00e9sidente de la f\u00e9d\u00e9ration Fourchette verte suisse \"les jeunes n'ont pas attendu l'arriv\u00e9e des fastfoods en milieu scolaire pour avoir des choix alimentaires qui ne respectent pas la pyramide alimentaire\"... reax? \r\n- libre march\u00e9, libre choix des \u00e9tudiants... on ne parle pas d'enfants... si leur \u00e9ducation alimentaire est r\u00e9ussie, ils sauront quoi faire!!!!", "alternativeExcerpt": ["Un Subway a ouvert lundi dans la caf\u00e9t\u00e9ria de la HEG de Fribourg. C'est la premi\u00e8re fois qu'une cha\u00eene de restauration rapide s'installe dans une Haute \u00e9cole suisse. D\u00e9bat entre St\u00e9phane Montangero, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fourchette verte, et Rico Baldegger, directeur de la HEG de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Vives r\u00e9actions apr\u00e8s l'ouverture d'un fastfood dans une Haute \u00e9cole \u00e0 Fribourg / FOR_2017-09-18T18:14:00_developpement-8", "Forum du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928409.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908204", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La suppression de 2000 vols par la compagnie Ryanair provoque la col\u00e8re des passagers", "id": "sound-C70C4023-F807-4F77-AAAE-D3CE5119050F", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les clients de la compagnie a\u00e9rienne Ryanair font part de leur m\u00e9contentement \u00e0 la suite de l'annulation de 2000 vols d'ici la fin du mois d'octobre, qui vise notamment \u00e0 am\u00e9liorer la ponctualit\u00e9.\r\n\r\n* * La suppression de 2000 vols par la compagnie Ryanair provoque la col\u00e8re des passagers Ryanair supprime 2.000 vols d'ici la fin du mois d'octobre... \r\nCela repr\u00e9sente l'annulation de 40 \u00e0 50 vols par jour.\r\nLa compagnie a\u00e9rienne irlandaise invoque la n\u00e9cessit\u00e9 d'am\u00e9liorer sa ponctualit\u00e9 pour justifier ces annulations... \r\nLes clients, pr\u00e9venus au dernier d\u00e9noncent une situation inacceptable,\r\n Estelle Braconnier...\r\n((La col\u00e8re gronde du c\u00f4t\u00e9 des passagers rest\u00e9s en rade, les r\u00e9seaux sociaux ne tarissent pas d'invectives sur le sujet.\r\nLes annulations ont commenc\u00e9 partout en Europe vendredi soir d\u00e9j\u00e0, au d\u00e9part de Tours, Newcastle ou \u00e0 destination de Paris, Madrid ou encore Amsterdam.\r\nRyanair pr\u00e9sente, elle publiquement ses sinc\u00e8res excuses, au petit nombre de clients affect\u00e9s par ces annulations, selon les termes employ\u00e9s.\r\nLa compagnie promet aussi de trouver un autre vol aux passagers abandonn\u00e9s ou de rembourser le voyage annul\u00e9.\r\nElle invoque aussi l'obligation de ces annulations par le fait que son taux de ponctualit\u00e9 est tomb\u00e9 sous la barre des 80% durant deux premi\u00e8res semaines de ce mois de septembre.\r\nEn cause : l'intensit\u00e9 du trafic, les gr\u00e8ves, des conditions m\u00e9t\u00e9o d\u00e9favorables et l'obligation de cong\u00e9 des pilotes et des \u00e9quipages.\r\nAutant d'arguments qui laissent perplexe le syndicat fran\u00e7ais des pilotes, notamment, qui d\u00e9nonce des probl\u00e8mes d'embauche.\r\nRyanair est souvent point\u00e9e du doigt pour sa politique salariale.\r\nLes \u00e9quipages lui pr\u00e9f\u00e8rent souvent d'autres groupes plus respectueux des droits des employ\u00e9s.))", "alternativeExcerpt": ["Les clients de la compagnie a\u00e9rienne Ryanair font part de leur m\u00e9contentement \u00e0 la suite de l'annulation de 2000 vols d'ici la fin du mois d'octobre, qui vise notamment \u00e0 am\u00e9liorer la ponctualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La suppression de 2000 vols par la compagnie Ryanair provoque la col\u00e8re des passagers / 12H30_2017-09-18T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8615986.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908186", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908175"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "L'autre info 18.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E91DB40A-A9C8-49FE-AD76-085223935BD6", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'autre info / RVA3_2017-09-18T08:15:00_l-autre-info", "L'autre info / RVA3_2017-09-18T08:15:00_l-autre-info"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8928286", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882504.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8928286", "ece-8908244"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Alain Vircondelet, ma\u00eetre de conf\u00e9rences et \u00e9crivain", "id": "sound-87A75E32-BEFE-4DCE-A332-1B1808712AA0", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alain Vircondelet est n\u00e9 \u00e0 Alger. Universitaire fran\u00e7ais, ma\u00eetre de conf\u00e9rences et \u00e9crivain, il est l'auteur de plusieurs biographies consacr\u00e9es \u00e0 Blaise Pascal, Antoine de Saint Exup\u00e9ry, Joris-Karl Huysmans, Charles de Foucauld, Jean Paul II et Marguerite Duras. Pr\u00e9sident du prix Marguerite Duras, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie catholique de France section Arts et Lettres. Sp\u00e9cialiste de Venise, il a consacr\u00e9 plusieurs travaux \u00e0 la \"S\u00e9r\u00e9nissime\". Il s'int\u00e9resse aussi \u00e0 la th\u00e9ologie, l'imagerie religieuse, la peinture et l'architecture. Son ouvre est traduite dans plusieurs langues. Invit\u00e9 r\u00e9gulier des Salons du Livre, des Ambassades, des Alliances Fran\u00e7aises, des Universit\u00e9s, il donne des conf\u00e9rences dans le monde entier. Alain Vircondelet signe \u00e9galement une biographie de Barbara aux ed du Rocher, aujourd'hui il raconte le destin de cette grande chanteuse au micro de M\u00e9lanie Croubalain.\r\n\r\n* * Alain Vircondelet est n\u00e9 \u00e0 Alger. Universitaire fran\u00e7ais, ma\u00eetre de conf\u00e9rences et \u00e9crivain, il est l'auteur de plusieurs biographies consacr\u00e9es \u00e0 Blaise Pascal, Antoine de Saint Exup\u00e9ry, Joris-Karl Huysmans, Charles de Foucauld, Jean Paul II et Marguerite Duras. Pr\u00e9sident du prix Marguerite Duras, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie catholique de France section Arts et Lettres. Sp\u00e9cialiste de Venise, il a consacr\u00e9 plusieurs travaux \u00e0 la \"S\u00e9r\u00e9nissime\". Il s'int\u00e9resse aussi \u00e0 la th\u00e9ologie, l'imagerie religieuse, la peinture et l'architecture. Son ouvre est traduite dans plusieurs langues. Invit\u00e9 r\u00e9gulier des Salons du Livre, des Ambassades, des Alliances Fran\u00e7aises, des Universit\u00e9s, il donne des conf\u00e9rences dans le monde entier. Alain Vircondelet signe \u00e9galement une biographie de Barbara aux ed du Rocher, aujourd'hui il raconte le destin de cette grande chanteuse au micro de M\u00e9lanie Croubalain.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 18.09.2017", "Entre nous soit dit du 18.09.2017", "Alain Vircondelet, ma\u00eetre de conf\u00e9rences et \u00e9crivain / ENSD_2017-09-18T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Alain Vircondelet, ma\u00eetre de conf\u00e9rences et \u00e9crivain / ENSD_2017-09-18T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Alain Vircondelet est n\u00e9 \u00e0 Alger. Universitaire fran\u00e7ais, ma\u00eetre de conf\u00e9rences et \u00e9crivain, il est l'auteur de plusieurs biographies consacr\u00e9es \u00e0 Blaise Pascal, Antoine de Saint Exup\u00e9ry, Joris-Karl Huysmans, Charles de Foucauld, Jean Paul II et Marguerite Duras. Pr\u00e9sident du prix Marguerite Duras, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie catholique de France section Arts et Lettres. Sp\u00e9cialiste de Venise, il a consacr\u00e9 plusieurs travaux \u00e0 la \"S\u00e9r\u00e9nissime\". Il s\u02b9int\u00e9resse aussi \u00e0 la th\u00e9ologie, l'imagerie religieuse, la peinture et l'architecture. Son \u0153uvre est traduite dans plusieurs langues. Invit\u00e9 r\u00e9gulier des Salons du Livre, des Ambassades, des Alliances Fran\u00e7aises, des Universit\u00e9s, il donne des conf\u00e9rences dans le monde entier. Alain Vircondelet signe \u00e9galement une biographie de Barbara aux ed du Rocher, aujourd\u02b9hui il raconte le destin de cette grande chanteuse au micro de M\u00e9lanie Croubalain.", "Alain Vircondelet est n\u00e9 \u00e0 Alger. Universitaire fran\u00e7ais, ma\u00eetre de conf\u00e9rences et \u00e9crivain, il est l'auteur de plusieurs biographies consacr\u00e9es \u00e0 Blaise Pascal, Antoine de Saint Exup\u00e9ry, Joris-Karl Huysmans, Charles de Foucauld, Jean Paul II et Marguerite Duras. Pr\u00e9sident du prix Marguerite Duras, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie catholique de France section Arts et Lettres. Sp\u00e9cialiste de Venise, il a consacr\u00e9 plusieurs travaux \u00e0 la \"S\u00e9r\u00e9nissime\". Il s\u02b9int\u00e9resse aussi \u00e0 la th\u00e9ologie, l'imagerie religieuse, la peinture et l'architecture. Son \u0153uvre est traduite dans plusieurs langues. Invit\u00e9 r\u00e9gulier des Salons du Livre, des Ambassades, des Alliances Fran\u00e7aises, des Universit\u00e9s, il donne des conf\u00e9rences dans le monde entier. Alain Vircondelet signe \u00e9galement une biographie de Barbara aux ed du Rocher, aujourd\u02b9hui il raconte le destin de cette grande chanteuse au micro de M\u00e9lanie Croubalain."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890069", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Vircondelet, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890069", "ece-8890068"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Ray Charles - I don't need no doctor", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2B5514C-09CF-4EE5-9F03-C4067AD79010", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Ray Charles - I don't need no doctor / PNY_2017-09-18T10:44:49_la-vieille-merde-ray-charles-i-don-t-nee", "Pony Express du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "V\u00c9LO: Casse-toi, c'est ma route! : 1/5", "id": "sound-38EB753C-0EC3-4767-A7DE-B969BCC3F62C", "durationSec": 1568, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nAlors que Berne investit dans de nombreux projets et am\u00e9nagements en faveur des v\u00e9los en ville, Gen\u00e8ve est \u00e0 la tra\u00eene. Au bout du Lac, la voiture reste reine dans le trafic. Reportage \u00e0 haut risque o\u00f9 deux cyclistes tentent de rejoindre le jet d'eau depuis la gare Cornavin.\r\nAvec:\r\nMattias Aebischer, conseiller national PS/Berne et pr\u00e9sident de ProV\u00e9lo Suisse.\r\nJulien Hutin, chef de projet \u00e0 ProV\u00e9lo Gen\u00e8ve\r\nReportage: Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 1/5\r\nAlors que Berne investit dans de nombreux projets et am\u00e9nagements en faveur des v\u00e9los en ville, Gen\u00e8ve est \u00e0 la tra\u00eene. Au bout du Lac, la voiture reste reine dans le trafic. Reportage \u00e0 haut risque o\u00f9 deux cyclistes tentent de rejoindre le jet d'eau depuis la gare Cornavin.\r\nAvec:\r\nMattias Aebischer, conseiller national PS/Berne et pr\u00e9sident de ProV\u00e9lo Suisse.\r\nJulien Hutin, chef de projet \u00e0 ProV\u00e9lo Gen\u00e8ve\r\nReportage: Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 18.09.2017", "Vacarme du 18.09.2017", "V\u00c9LO: Casse-toi, c'est ma route! / VAC_2017-09-18T13:04:15_vacarme", "V\u00c9LO: Casse-toi, c'est ma route! / VAC_2017-09-18T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["1/5\nAlors que Berne investit dans de nombreux projets et am\u00e9nagements en faveur des v\u00e9los en ville, Gen\u00e8ve est \u00e0 la tra\u00eene. Au bout du Lac, la voiture reste reine dans le trafic. Reportage \u00e0 haut risque o\u00f9 deux cyclistes tentent de rejoindre le jet d\u02b9eau depuis la gare Cornavin.\n\nAvec:\nMattias Aebischer, conseiller national PS/Berne et pr\u00e9sident de ProV\u00e9lo Suisse.\nJulien Hutin, chef de projet \u00e0 ProV\u00e9lo Gen\u00e8ve\n\nReportage: Anouck Merz\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "1/5\nAlors que Berne investit dans de nombreux projets et am\u00e9nagements en faveur des v\u00e9los en ville, Gen\u00e8ve est \u00e0 la tra\u00eene. Au bout du Lac, la voiture reste reine dans le trafic. Reportage \u00e0 haut risque o\u00f9 deux cyclistes tentent de rejoindre le jet d\u02b9eau depuis la gare Cornavin.\n\nAvec:\nMattias Aebischer, conseiller national PS/Berne et pr\u00e9sident de ProV\u00e9lo Suisse.\nJulien Hutin, chef de projet \u00e0 ProV\u00e9lo Gen\u00e8ve\n\nReportage: Anouck Merz\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890047", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PS/Berne et pr\u00e9sident de Pro V\u00e9lo Suisse, conseiller national PS/Berne et pr\u00e9sident de ProV\u00e9lo Suisse", "name": "Aebischer, Matthias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890047", "ece-8890046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'avenir incertain de l'industrie nucl\u00e9aire face aux \u00e9nergies renouvelables", "id": "sound-DA17E113-25BC-4ACB-9941-CAE3A1A78CD1", "durationSec": 430, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique (AIEA) doute de la capacit\u00e9 de l'industrie nucl\u00e9aire \u00e0 pouvoir concurrencer \u00e0 terme les \u00e9nergies renouvelables. Interview de Laurent Horvath, g\u00e9o\u00e9conomiste des \u00e9nergies, responsable du site internet 2000watts.org.\r\n\r\n* * L'avenir incertain de l'industrie nucl\u00e9aire face aux \u00e9nergies renouvelables   Laurent Horvath, en studio \u00e0 Lausanne !\r\nSecours: ** 74\r\n18h . on va s'arr\u00eater quelques instants sur l'industrie nucl\u00e9aire, avec vous Laurent Horvat, bonsoir !\r\nVous \u00eates g\u00e9oconomiste des \u00e9nergies, responsable du site internet 2000 watts.org.  \r\nLa conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique, ouvre aujourd'hui \u00e0 Vienne. \r\nEt le constat tir\u00e9 par la branche est plut\u00f4t n\u00e9gatif. Elle doute de pouvoir concurrencer \u00e0 terme les \u00e9nergies renouvelables. Les capacit\u00e9s nucl\u00e9aires vont certes augmenter ces prochaines ann\u00e9es, mais le rythme de cette progression va diminuer. \r\nCe sera donc difficile pour le secteur d'atteindre son objectif, soit produire 25% de l'\u00e9lectricit\u00e9 mondiale en 2050.\r\n- Laurent Horvat : le pessimisme de l'Association nucl\u00e9aire mondiale, il est justifi\u00e9 ? (ndlr: croissance \u00e9nergie nuclaire = 1,4% en 2016, contre 16% pour \u00e9olien et 30% pour solaire)\r\n- Ce n'est pas une fa\u00e7on de jouer les Calimero ?\r\n- On annon\u00e7ait au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 la renaissance du nucl\u00e9aire. Depuis, il y a eu Fukushima notamment. Cette renaissance, elle est mort-n\u00e9e ? Pourquoi ?\r\n - Plus de 90 projets de centrales ont \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9s entre 1977 et 2017. Le mod\u00e8le \u00e9conomique classique ne marche plus ? ce n'est plus rentable aujourd'hui ? (ndlr: chantiers longs et chers, baisse des prix du charbon et de l'\u00e9lectricit\u00e9, surcapacit\u00e9s, effritement de la client\u00e8le, faible retour sur investissement...)\r\n- Il y a pourtant des march\u00e9s qui semblent porteurs: Chine, Inde, Cor\u00e9e du Sud, Am\u00e9rique latine, Afrique du Sud, Pays du Golfe...o\u00f9 l'Arabie Saoudite vient d'annoncer le lancement d'un appel d'offres pour construire ses premi\u00e8res centrales nucl\u00e9aires, pour diversifier ses sources d'\u00e9nergies. Les pays du Golfe, ce n'est pas un march\u00e9 porteur ?\r\n- Ca ne suffit pas pour inverser la tendance ?\r\n-\tMati\u00e8re premi\u00e8re, trafics, etc.\r\n-\ts\u00e9curit\u00e9\r\n-\tLien avec le militaire . on voit que la dissuasion reprend du poil de la b\u00eate !", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Agence internationale de l\u2019\u00e9nergie atomique (AIEA) doute de la capacit\u00e9 de l'industrie nucl\u00e9aire \u00e0 pouvoir concurrencer \u00e0 terme les \u00e9nergies renouvelables. Interview de Laurent Horvath, g\u00e9o\u00e9conomiste des \u00e9nergies, responsable du site internet 2000watts.org."], "alternativeTitle": ["L'avenir incertain de l'industrie nucl\u00e9aire face aux \u00e9nergies renouvelables / FOR_2017-09-18T18:12:00_developpement-7", "Forum du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928147.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9o-\u00e9conomiste des \u00e9nergies", "name": "Horvath, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "FR: sans sponsoring et m\u00e9c\u00e9nat, les manifestations n'existeraient pas, selon une \u00e9tude", "id": "sound-8F3929F5-C5C1-40B6-9762-6FDDA185F9A7", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un travail de Bachelor men\u00e9 par la Haute Ecole de Gestion de Fribourg conclut que sans le soutien des entreprises et des commer\u00e7ants locaux, la vie associative, culturelle ou sportive ne verrait pas le jour.\r\n\r\n* * FR: sans sponsoring et m\u00e9c\u00e9nat, les manifestations n'existeraient pas, selon une \u00e9tude  \r\nSans le soutien des entreprises et des commer\u00e7ants locaux. il n'y aurait pas de vie associative. culturelle. ou sportive ! \r\nC'est la conclusion d'un travail de Bachelor. pilot\u00e9 par la Haute Ecole de Gestion de Fribourg... et la F\u00e9d\u00e9ration Patronale et Economique \u00e0 Bulle : \r\nFabrice Gaudiano. on vous retrouve \u00e0 FRibourg.. \r\nque se passerait-il en cas d'absence de m\u00e9c\u00e9nat et de sponsoring ??\r\nDIRECT STUDIO FR\r\nAutant oublier toute manifestation \r\nEn effet.\r\nSans le soutien du tissu \u00e9conomique local.\r\nLes r\u00e9gions suisses seraient priv\u00e9es de festivals.\r\nDe f\u00eates populaires et artistiques. \r\nD'initiatives caritatives.\r\nOu encore d'\u00e9quipements de sports.\r\nNotamment destin\u00e9s aux mouvements juniors...\r\nAinsi.\r\nPour la zone Gruy\u00e8re-Veveyse du canton de Fribourg.\r\nSoit le sud du canton.\r\nLes entreprises et les commer\u00e7ants du cru injectent.\r\nL'\u00e9quivalent de 45 millions de francs par ann\u00e9e.\r\nSous forme de contributions en argent. \r\nEn ressources. ou en mat\u00e9riel.\r\nSi l'on extrapole cette somme. \r\nAu reste du pays.\r\nCe ne seraient pas moins d'une bonne 10aine de milliards.\r\nQue les milieux \u00e9conomiques redistribueraient.\r\nSous diff\u00e9rentes formes.\r\n\u00c0 la vie associative. culturelle. ou sportive suisse.\r\nForte de ce constat.\r\nLa F\u00e9d\u00e9ration Patronale et Economique \u00e0 Bulle.\r\nEnfonce le clou :\r\nEn consommant local.\r\nLes citoyens participent. indirectement.\r\nAux loisirs. et aux collectivit\u00e9s.\r\nAutrement dit.\r\nIl n'est pas interdit de r\u00e9fl\u00e9chir.\r\nAvant d'acheter \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nOu sur un site internet.\r\nUne recommandation qui vaut aussi.\r\nPour les commandes des entreprises concern\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Un travail de Bachelor men\u00e9 par la Haute Ecole de Gestion de Fribourg conclut que sans le soutien des entreprises et des commer\u00e7ants locaux, la vie associative, culturelle ou sportive ne verrait pas le jour."], "alternativeTitle": ["FR: sans sponsoring et m\u00e9c\u00e9nat, les manifestations n'existeraient pas, selon une \u00e9tude / 12H30_2017-09-18T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8927643.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908186", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-E06823F2-79E5-401B-AB79-BDD934F86B5E", "durationSec": 538, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Pierre-Alain Schnegg, conseiller d'Etat bernois;Charles Juillard, ministre jurassien;Boukari, Fouad;Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale Verte genevoise;CambonDiane;Cambon, Diane \r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(05/JU MULTI VOTES REAX SCHNEGG) Belprahon et de Sorvilier ont refus\u00e9 hier leur transfert dans le canton du Jura.\r\nUn vote qui met fin \u00e0 la proc\u00e9dure initi\u00e9e en 2012 sous les auspices de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne qui sera dissoute en novembre. \r\nLes deux gouvernements sont \u00e0 pr\u00e9sent d'accord pour consid\u00e9rer la Question jurassienne comme politiquement r\u00e9gl\u00e9e.\u00a0\r\nMais l'ex\u00e9cutif bernois attend aujourd'hui un geste suppl\u00e9mentaire de la part de son homologue jurassien. \r\nIl l'appelle \u00e0 modifier sa Constitution qui fait explicitement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des modifications possibles de son territoire.      \r\nEcouez le conseiller d'Etat bernois Pierre-Alain Schnegg\r\nDes propos receuillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(06/JU MULTI VOTES REAX JUILLARD) Alors du c\u00f4t\u00e9 jurassien \u00e0 pr\u00e9sent, on entend bien la demande bernoise...\r\nMais le ministre jurassien Charles Juillard,  rappelle qu'elle ne figure dans aucun accord. \r\n 23''\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(Londres) Trois jours apr\u00e8s l'attentat \u00e0 la bombe dans le m\u00e9tro londonien, l'enqu\u00eate se poursuit, avec deux arrestations.\r\nDont une dans la zone de d\u00e9part du port de Douvres, un point de transit vers l'autre rive de la Manche.\r\nSelon le ministre fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur, les policiers britanniques ont indiqu\u00e9 \"que la personne arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Douvres ne voulait pas venir en France\".\r\nPar ailleurs, la tension est aussi retomb\u00e9e hier avec un abaissement du niveau d'alerte terroriste \u00e0 Londres.\r\n(02/EXTREMISME DANS L'ARMEE ITV LISA MAZZONE) *** En suisse, les cas recens\u00e9s d'extr\u00eamismes au sein de l'arm\u00e9e semblent beaucoup plus pr\u00e9occupants que ne le laissent g\u00e9n\u00e9ralement entendre les forces militaires. \r\nSelon le SonntagsBlick qui a pris connaissance de courriels entre le bureau sp\u00e9cialis\u00e9 sur l'extr\u00eamisme dans l'arm\u00e9e et l'\u00e9tat-major. \r\nIl semblerait que dans plusieurs cas, seul le hasard a permis d'\u00e9viter que des extr\u00eamistes de droite ou des candidats au djihad ne soient form\u00e9s au maniement des armes... \r\nPour la conseill\u00e8re nationale Verte genevoise Lisa Mazzone, il faut \u00eatre vigilant, mais \u00e9viter l'arbitraire...\r\n  0'32''\r\nLisa Mazzone \u00e9tait interrog\u00e9e par Maurice Doucas\r\n(BVE Ouragan Maria) *** Le ciel gronde de nouveau au-dessus des Antilles \r\nDix jours apr\u00e8s le passage de l'ouragan Irma, la nouvelle menace s'appelle Maria. \r\nLa temp\u00eate tropicale s'est transform\u00e9e hier soir en ouragan de cat\u00e9gorie une.\r\nIl pourrait prendre de la puissance au fil des heures et causer d'importants d\u00e9g\u00e2ts d\u00e9s aujourd'hui.\r\nIl \"n'est pas totalement exclu que Maria atteigne la cat\u00e9gorie 3 \u00e0 son passage au plus pr\u00e8s de la Guadeloupe\", a averti M\u00e9t\u00e9o France.\r\n(12/PLAN B PATRONS CATALANS PA) *** Dans moins de deux semainesse tiendra le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne, pourtant interdit par Madrid.\r\nMadrid qui maintient la pression. La Garde civile a saisi hier pr\u00e8s de Barcelone 1million 300 mille tracts, d\u00e9pliants et affiches en vue de ce r\u00e9f\u00e9rendum selon le minist\u00e8re espagnol de l'Int\u00e9rieur.\r\nPendant ce temps l\u00e0, les grands patrons de Catalogne commencent \u00e0 perdre patience: tout en Tout en jugeant improbable une \u00e9ventuelle ind\u00e9pendance, des entrepreneurs de tous bord freinent discr\u00e8tement certains projets et pr\u00e9parent des \"plans B\"...\r\nLes explications \u00e0 Madrid de Diane cambon.\r\n(Mort Diesel) 5.000 morts par an en Europe du fait de la pollution de l'air\r\nC'est le bilan dont pourraient \u00eatre responsable les \u00e9missions des v\u00e9hicules au diesel truqu\u00e9s par les constructeurs pour paraitre plus \u00e9cologiques. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce lundi dans la revue Environmental Research Letters.\r\nCes chiffres sont conformes \u00e0 de pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9valuations du nombre de d\u00e9c\u00e8s dus au scandale du \"dieselgate\" qui a \u00e9clat\u00e9 quand Volkswagen a admis en 2015 avoir trich\u00e9 lors de tests d'\u00e9mission de ses v\u00e9hicules.\r\nAlors que Des tests d'\u00e9mission plus stricts sont entr\u00e9s en vigueur en septembre en Europe.\r\n(11/EMPLOYE UBS ARRETE AUX STATES PA) *** UBS \u00e0 nouveau dans le colimateur de la justice am\u00e9ricaine...\r\nDu moins au travers d'un de ses ex-employ\u00e9s. \r\nUn ancien n\u00e9gociant en m\u00e9taux pr\u00e9cieux de la banque vient d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 aux Etats-Unis, Estelle Braconnier...\r\n  0'51''\r\n((L'ancien trader risque 25 ans de prison.Une audience pr\u00e9liminaire doit se tenir ce vendredi.Il est est la deuxi\u00e8me personne sous le coup d'une enqu\u00eate outre Atlantique dans ce dossier.\r\nLe suisse, ag\u00e9 de 54 ans, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par le FBI alors qu'il rendait visite \u00e0 sa petite amie dans le New Jersey selon Bloomberg.Il est poursuivi pour manipulation des cours de l'or, de l'argent, du platine et du palladium.L'homme n'en est pas \u00e0 son premier contact avec la justice am\u00e9ricaine : il a coop\u00e9r\u00e9 il y a trois ans d\u00e9j\u00e0 dans le cadre d'une enqu\u00eate interne dans une autre affaire.Le d\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice \u00e9voque un autre employ\u00e9 de la banque suisse entendu dans ce dossier.Ce deuxi\u00e8me homme aurait \u00e9chapp\u00e9 aux poursuites en acceptant de coop\u00e9rer. Le groupe UBS a obtenu l'immunit\u00e9 dans le dossier de manipulation sur les m\u00e9taux pr\u00e9cieux dans le cadre de son accord avec la justice am\u00e9ricaine en 2015 pour mettre fin aux poursuites, en s'acquittant notamment d'une amende.))\r\n(13/TENNIS CH SAUVE SA PEAU PA) *** Du tennis, et la Suisse qui se maintient dans le Groupe mondial de la Coupe Davis...\r\nGr\u00e2ce \u00e0 sa victoire ce week-end contre la Bi\u00e9lorussie.\r\nVictoire  3 \u00e0 2, apr\u00e8s la victoire de Marco Chiudinelli dans le match d\u00e9cisif. \r\nLe B\u00e2lois a domin\u00e9 Yaraslav Shyla 6-4 6-3 6-4. \r\nBernardin Allemann, la Suisse a assur\u00e9 l'essentiel devant un maigre public \u00e0 Bienne. \r\nAlors que l'Argentine, d\u00e9tentrice du troph\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 sortie du groupe mondial, battue au Kazakhstan, qui lui fait le chemin inverse.\r\nEt puis on conna\u00eet l'affiche de la finale de la Coupe Davis 2017. Ce sera France-Belgique, du 24 au 26 novembre prochain.\r\nLes Tricolores qui auront le choix de la surface.\r\n(Foot Coupe de Suisse) ** Il y aura quatre clubs vaudois en 8es de finale de la Coupe de Suisse de Football! \r\nApr\u00e9s Lausanne-Ouchy, qui a sorti le FC Sion samedi et Lausanne Sport qui a domin\u00e9 les Young Fellows... \r\nEchallens, s'est aussi qualifi\u00e9 hier aux d\u00e9pends de Neuch\u00e2tel Xamax \r\nTout comme le Stade Nyonnais, qui s'est offert Locarno.\r\nDel\u00e9mont sera aussi au rendez vous les 25/26 octobre prochains. apr\u00e9s avoir sorti Winterthour.\r\nA noter aussi la qualification du FC Bale, Saint-Gall, Lugano, Lucerne, Young Boys, Thoune, le FC Zurich ou encore Grasshopper.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-18T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-18T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908161", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908161", "ece-8908134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Le data journalisme contre le sexisme ordinaire", "id": "sound-7C88E543-5515-4384-801F-608613716809", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le data journalisme, consiste \u00e0 analyser des milliers ou des millions de donn\u00e9es pour en tirer des informations. C'est un outil tr\u00e8s efficace pour d\u00e9busquer le sexisme ordinaire.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Le data journalisme contre le sexisme ordinaire  7h17 ONDR\r\n*** 7h15 sur la Premi\u00e8re... \r\nOn vous retrouve pour la chronique m\u00e9dias Renaud Malik... \r\nOn parle datajournalisme, ce matin... \r\nLe datajournalisme, Renaud, c'est cette technique qui consiste \u00e0 analyser des milliers.. voire des millions de donn\u00e9es pour en tirer des informations... \r\nC'est apparemment un outil tr\u00e8s efficace..  pour d\u00e9busquer le sexisme ordinaire.\r\nOui, et par exemple... dans les interviews sportives.\r\nVous savez, apr\u00e8s un match de tennis, il arrive qu'on pose au joueur une ou deux questions sans lien avec le sport... \r\nUne question sur sa vie priv\u00e9e, par exemple, ou encore sur ses choix vestimentaires:\r\n   0'05''\r\nMais dans les faits, on se rend compte que ces questions-l\u00e0 sont rarement pos\u00e9es aux joueurs.\r\nDans 70% des cas, c'est aux joueuses qu'on les r\u00e9serve.\r\n\u00e7a, on l'a appris il y a quelques jours dans le New York Times.\r\n****Les joueuses de tennis, plus souvent interrog\u00e9es sur des sujets sans rapport avec le tennis... Comment est-ce qu'on arrive \u00e0 une conclusion pareille?\r\n...C'est l\u00e0 que les m\u00e9thodes du datajournalisme se r\u00e9v\u00e8lent assez utiles.\r\nNos confr\u00e8res du New York Times n'ont pas travaill\u00e9 seuls, mais avec des informaticiens de l'universit\u00e9 de Cornell. \r\nIls ont pass\u00e9 \u00e0 la moulinette des milliers d'interviews sportives, en utilisant des algorithmes bien pr\u00e9cis.\r\n***Et cette enqu\u00eate dont vous nous parlez, Renaud, c'est un cas isol\u00e9?\r\nPas du tout!\r\n\u00e7a se fait de plus en plus.\r\nCes derniers mois il y a eu toute une s\u00e9rie d'enqu\u00eates qui \u00e9taient tout \u00e0 fait dans le m\u00eame esprit.\r\nPar exemple, tiens: celle qu'on a pu lire sur le site am\u00e9ricain Polygraph. \r\nCette fois les journalistes se sont plus... Ils voulaient savoir comment les personnages masculins et f\u00e9minins se r\u00e9partissaient le temps de parole au cin\u00e9ma. \r\nIls ont analys\u00e9 des milliers de sc\u00e9narios et ils ont d\u00e9couvert que dans 80% des films, les hommes ont plus de texte que les femmes.\r\nPlus r\u00e9cemment encore, c'est un autre site sp\u00e9cialis\u00e9 dans le datajournalisme, The Pudding, qui s'est int\u00e9ress\u00e9 au langage employ\u00e9 dans les sc\u00e9narios de cin\u00e9ma.\r\n***Et l\u00e0 encore, le r\u00e9sultat va dans le m\u00eame sens?\r\nOui!\r\nL\u00e0 aussi, les journalistes ont analys\u00e9 des milliers de scripts...\r\nIls ne se sont pas int\u00e9ress\u00e9s aux r\u00e9pliques des acteurs, mais aux notes des sc\u00e9naristes.\r\nDonc au vocabulaire qui est employ\u00e9 pour d\u00e9crire les actions des personnages.\r\nEh bien ce dont on se rend compte, c'est que le vocabulaire n'est pas du tout le m\u00eame selon que les personnages sont des hommes ou des femmes.\r\nLes verbes comme \"hurler\", \"tuer\", \"galoper\", \"attacher\", \"tirer\", sont presque exclusivement r\u00e9serv\u00e9s aux personnages masculins.\r\nLes verbes \"pouffer\", \"glousser, \"pleurer\", \"pleurnicher\", \"se blottir\", sont r\u00e9serv\u00e9s prioritairement aux personnages f\u00e9minins.\r\n***Le sexisme ordinaire ne date pas d'aujourd'hui..... Pourquoi toutes ces enqu\u00eates sur le sexisme sortent ?\r\nParce que le sexisme c'est, par nature, un ph\u00e9nom\u00e8ne qui est quasi impalpable.\r\nBien souvent il se r\u00e9sume \u00e0 des petits riens, \u00e0 des d\u00e9tails un peu insignifiants. \r\nVous ne pouvez pas prouver qu'il existe avec des exemples isol\u00e9s.\r\nMais avec les outils du datajournalisme, l\u00e0...\r\nVIRGULE ONDR\r\nIl devient possible de fournir une preuve quasi scientifique de l'existence du sexisme ordinaire.\r\nC'est sans doute le but premier de ces enqu\u00eates qu'on voit fleurir aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["Le data journalisme, consiste \u00e0 analyser des milliers ou des millions de donn\u00e9es pour en tirer des informations. C'est un outil tr\u00e8s efficace pour d\u00e9busquer le sexisme ordinaire.", "Le data journalisme, consiste \u00e0 analyser des milliers ou des millions de donn\u00e9es pour en tirer des informations. C'est un outil tr\u00e8s efficace pour d\u00e9busquer le sexisme ordinaire.", "Le data journalisme, consiste \u00e0 analyser des milliers ou des millions de donn\u00e9es pour en tirer des informations. C'est un outil tr\u00e8s efficace pour d\u00e9busquer le sexisme ordinaire."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Le data journalisme contre le sexisme ordinaire", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Le data journalisme contre le sexisme ordinaire", "On nous dit rien! - Le data journalisme contre le sexisme ordinaire / LME_2017-09-18T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Le data journalisme contre le sexisme ordinaire / LME_2017-09-18T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8908147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908147", "ece-8908126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: une jeunesse africaine s'\u00e9duque au panafricanisme", "id": "sound-5C00E659-A871-41FA-85A5-B3B6FF8D248A", "durationSec": 2190, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn ao\u00fbt dernier, \u00e0 Accra, capitale du Ghana, 70 jeunes du continent africain et de la diaspora vivant en France et en Belgique se rencontraient pour un ''voyage d'int\u00e9gration africaine''. Au programme: conf\u00e9rences, ateliers, visites culturelles autour de l'histoire du continent africain et des grandes figures de l'unit\u00e9 africaine. L'id\u00e9e? Construire des ponts entre la jeunesse africaine d'ici et d'ailleurs et lui donner des cl\u00e9s pour penser l'avenir de son continent. Beverly, fran\u00e7aise d'origine congolaise faisait partie du voyage: elle n'\u00e9tait pas retourn\u00e9e en Afrique depuis son d\u00e9part pour la France \u00e0 l'\u00e2ge de six ans. La reporter de Point de Fuite l'a suivie sur ces terres ghan\u00e9ennes, qui c\u00e9l\u00e9braient 60 ans d'ind\u00e9pendance. \r\nUn reportage de Cl\u00e9mentine M\u00e9tenier r\u00e9alis\u00e9 par David Golan\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut\r\nPhoto: Beveryl Mubobo s'\u00e9duque au panafricanisme [Cl\u00e9mentine M\u00e9t\u00e9nier/RTS]", "alternativeExcerpt": ["En ao\u00fbt dernier, \u00e0 Accra, capitale du Ghana, 70 jeunes du continent africain et de la diaspora vivant en France et en Belgique se rencontraient pour un \u02b9\u02b9voyage d\u02b9int\u00e9gration africaine\u02b9\u02b9. Au programme: conf\u00e9rences, ateliers, visites culturelles autour de l\u02b9histoire du continent africain et des grandes figures de l\u02b9unit\u00e9 africaine. L\u02b9id\u00e9e? Construire des ponts entre la jeunesse africaine d\u02b9ici et d\u02b9ailleurs et lui donner des cl\u00e9s pour penser l\u02b9avenir de son continent. Beverly, fran\u00e7aise d\u02b9origine congolaise faisait partie du voyage: elle n\u02b9\u00e9tait pas retourn\u00e9e en Afrique depuis son d\u00e9part pour la France \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de six ans. La reporter de Point de Fuite l\u02b9a suivie sur ces terres ghan\u00e9ennes, qui c\u00e9l\u00e9braient 60 ans d\u02b9ind\u00e9pendance. \nUn reportage de Cl\u00e9mentine M\u00e9tenier r\u00e9alis\u00e9 par David Golan\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut\nPhoto: Beveryl Mubobo s\u02b9\u00e9duque au panafricanisme [Cl\u00e9mentine M\u00e9t\u00e9nier/RTS]"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: une jeunesse africaine s\u02b9\u00e9duque au panafricanisme / ALA_2017-09-18T15:04:15_point-de-fuite-une-jeunesse-africaine-s", "A l'abordage du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Volont\u00e9 de r\u00e9former l'ONU lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "id": "sound-57CE2D93-25DB-49E4-8558-5C82BAD5A2D3", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, qui d\u00e9bute mardi \u00e0 New York, d\u00e9battra de l'avenir de l'institution, avec la volont\u00e9 de la r\u00e9former. Elle s'int\u00e9ressera \u00e9galement aux sujets d'actualit\u00e9 tels que le programme nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en, le climat ou le conflit en Syrie.\r\n\r\n* * Volont\u00e9 de r\u00e9former l'ONU lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale  \r\nC'est une semaine charg\u00e9e qui s'ouvre \u00e0 l'ONU \u00e0 New York avec l'ouverture demain de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale.. \r\nElle devra se pencher sur les dossiers cl\u00e9s du moment comme le programme nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en, le climat,  ou le conflit en Syrie... \r\nMais d\u00e8s aujourd'hui, c'est l'avenir de l'institution qui est d\u00e9battue avec la volont\u00e9 de r\u00e9former l'Organisation des Nations Unies... \r\nDonald Trump doit s'exprimer cet apr\u00e8s-midi pour donner sa vision.. \r\nAlexandre Habay, \r\nOn se rappelle que pour Donald Trump, l'ONU c'est un \"club\" o\u00f9 des gens passent \"un bon moment\", c'est en tout cas ainsi qu'il avait d\u00e9crit l'organisation avant d'\u00eatre \u00e9lu \u00e0 la Maison Blanche. La volont\u00e9 am\u00e9ricaine est claire: r\u00e9duire les co\u00fbts. Les Etats-Unis sont le premier bailleur de fonds de l'ONU. Notamment des missions de paix. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies Antonio Guterres se dit pr\u00eat \u00e0 faire des \u00e9conomies mais s'inqui\u00e8te des effets sur l'efficacit\u00e9 des missions onusiennes en cas de coupes drastiques. Selon des diplomates, une r\u00e9duction de moiti\u00e9 par exemple du budget du Haut Commissariat aux R\u00e9fugi\u00e9s, qui d\u00e9pend \u00e0 40% du financement am\u00e9ricain, le rendrait inop\u00e9rant. \r\n***La d\u00e9claration am\u00e9ricaine pour l'instant n'articule aucun chiffre et se contente de grands principes.. \r\nC'est une version du texte adoucie qui se focalise sur la red\u00e9finition du r\u00f4le du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral. Un texte en 10 points assez vague pour permettre \u00e0 130 pays de le soutenir, parmi eux la Suisse et la France. La France du bout des l\u00e8vres, elle n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 de ne pas \u00eatre consult\u00e9e en amont par les Etats-Unis contrairement \u00e0 une quinzaine de capitales dont Londres et Berlin. La Russie et la Chine n'ont pas encore fait conna\u00eetre leur position. \r\n***Officiellement, l'organisation fait plut\u00f4t profil bas et n'entre pas dans le d\u00e9bat port\u00e9 par les Etats-Unis.. \r\nElle n'a pas \u00e0 \u00eatre pour ou contre ce texte. Certains fonctinnaire de l'ONU expliquent que les r\u00e9formes d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral vont dans le m\u00eame sens. D'autres craignent que le texte des Etats-Unis leur servent de pr\u00e9texte pour justifier par la suite des r\u00e9ductions de budget massives. On en saura davantage cet apr\u00e8s-midi peut-\u00eatre sur les intentions des uns et des autres. Donald Trump et Antonio Guteress doivnet s'exprimer, c'est poir chacun leur premi\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. De m\u00eame qu'Emmanuel Macron. C'est la derni\u00e8re en revanche pour le chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter, \u00e9galement sur place... \r\nIl sera accompagn\u00e9 de Doris Leuthard.. la pre\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration,, tiendra ce soir un discours \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9nrla,e .. \r\n4\u00e8me des 193 orateurs.. apr\u00e8s apr\u00e8s Donald TRrump et Emmanuel Macron..", "alternativeExcerpt": ["L'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, qui d\u00e9bute mardi \u00e0 New York, d\u00e9battra de l'avenir de l'institution, avec la volont\u00e9 de la r\u00e9former. Elle s'int\u00e9ressera \u00e9galement aux sujets d'actualit\u00e9 tels que le programme nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en, le climat ou le conflit en Syrie."], "alternativeTitle": ["Volont\u00e9 de r\u00e9former l'ONU lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale / 12H30_2017-09-18T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8338711.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908186", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: demande \u00e0 Google.", "id": "sound-79F5AD26-B508-4B2F-B79E-5E5CDDA6E389", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si c'\u00e9tait \u00e0 Google que nous confiions d\u00e9sormais nos secrets les plus intimes? Selon les analystes de donn\u00e9es de l'entreprise am\u00e9ricaine, les requ\u00eates qui commencent par \"comment.?\" ont augment\u00e9 de 140% depuis 2004. Derri\u00e8re ces questions tr\u00e8s pratiques, parfois na\u00efves, se cachent souvent de vraies interrogations sur le sens de la vie, nos peurs ou nos d\u00e9sirs.", "alternativeExcerpt": ["Et si c'\u00e9tait \u00e0 Google que nous confiions d\u00e9sormais nos secrets les plus intimes? Selon les analystes de donn\u00e9es de l'entreprise am\u00e9ricaine, les requ\u00eates qui commencent par \"comment\u2026?\" ont augment\u00e9 de 140% depuis 2004. Derri\u00e8re ces questions tr\u00e8s pratiques, parfois na\u00efves, se cachent souvent de vraies interrogations sur le sens de la vie, nos peurs ou nos d\u00e9sirs."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: demande \u00e0 Google\u2026 / VER_2017-09-18T16:51:45_medias-demande-a-google", "Vertigo du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928062.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890119"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9crivaine m\u00e9diatise sa mort pour faire changer les lois sur l'euthanasie en France", "id": "sound-EA230619-127F-4ABB-8404-BF2033038FDE", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne Bert, \u00e9crivaine fran\u00e7aise, auteure de  \u00abLe tout dernier \u00e9t\u00e9\u00bb aux \u00e9ditions fayard\r\nL'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Anne Bert, atteinte de la maladie de Charcot, a d\u00e9cid\u00e9 d'abr\u00e9ger ses souffrances en Belgique, o\u00f9 l'euthanasie active est autoris\u00e9e. La France autorise cette pratique uniquement dans certains cas, ce que d\u00e9nonce la romanci\u00e8re.\r\n\r\n* * Une \u00e9crivaine m\u00e9diatise sa mort pour faire changer les lois sur l'euthanasie en France Elle fait de sa mort un combat.. \r\nAnne Bert (BER) est fran\u00e7aise, \u00e9crivaine.. elle a 59 ans. Dans quelques semaines elle partira en Belgique.. pour y mourir... \r\nCette femme de 59 ans est  atteinte de la maladie de Charcot, maladie incurable et d\u00e9g\u00e9n\u00e9rative qui finit par emprisonner dans leurs propre corps scl\u00e9ros\u00e9 ceux qui en sont atteint... \r\nUne fin  in\u00e9luctable qu'elle a d\u00e9cid\u00e9 d'abr\u00e9ger, mais pas dans son pays... \r\nEn France, la loi Leonetti,  autorise uniquement et dans certains cas les m\u00e9decins \u00e0 mettre en ouvre une \u00ab s\u00e9dation profonde et continue jusqu'au d\u00e9c\u00e8s du malade \u00bb... \r\n Une demi-mesure qu'Anne Bert d\u00e9nonce en m\u00e9diatisant son choix -\r\nElle a m\u00eame fait la une du quotidien LIb\u00e9lration la semaine dernier.. \r\nAriane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris et vous avez pu la contacter. \r\noui Anne Bert est \u00e0 un stade de la maladie o\u00f9 elle ne peux plus \u00e9crire, mais elle bien l'intention de parler aussi tard qu'elle le pourra .. elle nous explique d'abord que lorsqu'elle tombe malade, l'euthanasie est une \u00e9vidence. \r\nMAG\r\nEn France, la r\u00e9vision de la loi Leonetti, m\u00eame si elle a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 l'an pass\u00e9 comme une avanc\u00e9e sur la question, poss\u00e8de de nombreuses failles. \r\nMAG\r\nRELANCE: est-ce qu'Anne Bert demande \u00e0 ce que la France aille aussi loin que chez nous en Suisse avec le suicide assist\u00e9 ou en Belgique? \r\noui absolument. avec l'id\u00e9e surtout que les malades puissent avoir le choix.. \r\nMAG\r\net d'ailleurs pour elle, la locution fin de vie \u00ab digne \u00bb n'a pas de sens. tous les choix le sont.\r\nMAG\r\nSa mort donc aura lieu en Belgique, un pays o\u00f9 elle a des proches et o\u00f9 les conditions d'accompagnement lui convenaient mieux qu'en Suisse. elle s'y rendra bient\u00f4t. \r\nMAG\r\nAnne Bert qui esp\u00e8re que son combat servira \u00e0 faire bouger enfin la question de la fin de vie dans ce pays qu'elle doit quitter pour mourir. \r\nelle publie  \u00abLe tout dernier \u00e9t\u00e9\u00bb aux \u00e9ditions fayard. Quand l'ouvrage para\u00eetra, le 4 octobre, elle ne sera probablement plus l\u00e0.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Anne Bert, atteinte de la maladie de Charcot, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019abr\u00e9ger ses souffrances en Belgique, o\u00f9 l\u2019euthanasie active est autoris\u00e9e. La France autorise cette pratique uniquement dans certains cas, ce que d\u00e9nonce la romanci\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9crivaine m\u00e9diatise sa mort pour faire changer les lois sur l'euthanasie en France / 12H30_2017-09-18T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3864696.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908186", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Sorj Chalandon publie \"Le jour d'avant\"", "id": "sound-606F4D93-B9E7-404F-9D6B-B58278021934", "durationSec": 612, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sorj Chalandon, romancier  et journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration\r\nSorj Chalandon, journaliste et romancier aur\u00e9ol\u00e9 de prix prestigieux, publie \"Le jour d'avant\" (Grasset) dans lequel il revient sur la derni\u00e8re grande catastrophe mini\u00e8re qui avait secou\u00e9 la France.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Sorj Chalandon publie \"Le jour d'avant\" (* INVITE SORJ CHALANDON) L'invit\u00e9 du 12h30 est journaliste et romancier aur\u00e9ol\u00e9 de prix prestigieux... le Prix Albert Londres 1988.  le prix M\u00e9dicis, le grand prix du roman de l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise, prix goncourt des lyc\u00e9ens. Dans son dernier roman SORJ CHALANDON revient sur la derni\u00e8re grande catastrophe mini\u00e8re qui avait secou\u00e9 la France. Jeune journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration, il se souvient de sa col\u00e8re. Une col\u00e8re qui aujourd'hui encore le tenaille et qui l'a pouss\u00e9 \u00e0 \u00e9crire ce roman. Rappel de cette catastrophe avec  des archive\r\nKarine Vasarino  \r\nMAG 9'52\"", "alternativeExcerpt": ["Sorj Chalandon, journaliste et romancier aur\u00e9ol\u00e9 de prix prestigieux, publie \"Le jour d'avant\" (Grasset) dans lequel il revient sur la derni\u00e8re grande catastrophe mini\u00e8re qui avait secou\u00e9 la France.", "Sorj Chalandon, journaliste et romancier aur\u00e9ol\u00e9 de prix prestigieux, publie \"Le jour d'avant\" (Grasset) dans lequel il revient sur la derni\u00e8re grande catastrophe mini\u00e8re qui avait secou\u00e9 la France.", "Sorj Chalandon, journaliste et romancier aur\u00e9ol\u00e9 de prix prestigieux, publie \"Le jour d'avant\" (Grasset) dans lequel il revient sur la derni\u00e8re grande catastrophe mini\u00e8re qui avait secou\u00e9 la France."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 - Sorj Chalandon publie \"Le jour d'avant\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Sorj Chalandon publie \"Le jour d'avant\" / 12H30_2017-09-18T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Sorj Chalandon publie \"Le jour d'avant\" / 12H30_2017-09-18T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908187", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908187", "ece-8908174"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Music", "source": "siranau", "title": "Pony Music : Interview de Tom Morello, guitariste am\u00e9ricain, \u00e0 propos du projet \"Prophets of Rage\" [en anglais avec trad.] (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBD466D8-109F-482C-9AE7-72E580835B3C", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rap", "rock"], "excerpt": "Showcases, interviews, news,...", "alternativeExcerpt": ["Showcases, interviews, news,..."], "alternativeTitle": ["Pony Music : Tom Morello en interview 1/4 / PNY_2017-09-18T10:26:03_pony-music-tom-morello-en-interview-1-4", "Pony Express du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste am\u00e9ricain", "name": "Morello, Tom", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois l'alpiniste Jean Troillet  rencontre le sportif Lucas Tram\u00e8r", "id": "sound-95792059-56E6-4148-A22A-69D5CC4E1ABF", "durationSec": 3360, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tramer, Lucas\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 18.09.2017", "Pour la premi\u00e8re fois l'alpiniste Jean Troillet  rencontre le sportif Lucas Tram\u00e8r / PRV_2017-09-18T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 18.09.2017", "Pour la premi\u00e8re fois l'alpiniste Jean Troillet  rencontre le sportif Lucas Tram\u00e8r / PRV_2017-09-18T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928009.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890093", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "???, ", "name": "Troillet, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890093", "ece-8890092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Faux souvenirs et souvenirs induits", "id": "sound-5FFBEF8A-3A1B-40FF-8B42-6294319F3127", "durationSec": 1357, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bastien Confino vous fait p\u00e9n\u00e9trer dans les tr\u00e9fonds de notre m\u00e9moire en abordant la question des souvenirs. ou plut\u00f4t des faux souvenirs.\r\nLes explications de Fran\u00e7ois Ansermet, psychanalyste et professeur de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et de Gabriel Lepousez, neuroscientifique, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'Institut Pasteur de Paris.\r\n> Un dossier en nouvelle diffusion\r\n\r\nBastien Confino vous fait p\u00e9n\u00e9trer dans les tr\u00e9fonds de notre m\u00e9moire en abordant la question des souvenirs. ou plut\u00f4t des faux souvenirs.\r\nLes explications de Fran\u00e7ois Ansermet, psychanalyste et professeur de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et de Gabriel Lepousez, neuroscientifique, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'Institut Pasteur de Paris.\r\n> Un dossier en nouvelle diffusion \r\nLa question des souvenirs est un sujet tr\u00e8s vaste. Dans ce dossier, Bastien Confino vous propose de d'aborder deux aspects de cette th\u00e9matique.\r\nLe premier, psychologique, est consacr\u00e9 au syndrome des faux souvenirs. Comment se fait-il que notre m\u00e9moire nous joue des tours et cr\u00e9\u00e9 des faux souvenirs? Comment est-il possible d'\u00eatre convaincu de l'exactitude d'un souvenir pourtant faux? Comment un faux souvenir peut-il \u00eatre induit par une tierce personne?\r\nLe second concerne les moyens physiques, de la lumi\u00e8re en l'occurrence. Gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9thode de l'optog\u00e9n\u00e9tique la m\u00e9moire peut \u00eatre manipul\u00e9e.\r\nIntervenants: Fran\u00e7ois Ansermet, psychanalyste et professeur de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Gabriel Lepousez, neuroscientifique, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'Institut Pasteur de Paris.", "alternativeExcerpt": ["Bastien Confino vous fait p\u00e9n\u00e9trer dans les tr\u00e9fonds de notre m\u00e9moire en abordant la question des souvenirs\u2026 ou plut\u00f4t des faux souvenirs.\nLes explications de Fran\u00e7ois Ansermet, psychanalyste et professeur de psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et de Gabriel Lepousez, neuroscientifique, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l\u2019Institut Pasteur de Paris.\n> Un dossier en nouvelle diffusion"], "alternativeTitle": ["Faux souvenirs et souvenirs induits / CQFD_2017-09-18T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890083", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent des HUG, psychanalyste ", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Neuroscientifique, charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'Institut Pasteur de Paris, neuroscientifique", "name": "Lepousez, Gabriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890082"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Couple litt\u00e9raire: Eva Ionesco - Simon Liberati ou quand l'intime co\u00efncide avec la cr\u00e9ation", "id": "sound-4F837887-42D5-4A0E-B187-67CD02C187E8", "durationSec": 3219, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nUn couple d'\u00e9crivains se livre. Tous deux font la une de l'actualit\u00e9: chacun publie un livre en cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire. Deux ouvrages qui figurent sur les premi\u00e8res listes des plus grands prix litt\u00e9raires fran\u00e7ais et rencontrent un succ\u00e8s tant critique que public. Il s'agit d'Eva Ionesco, qui sort son premier roman, \"Innocence\", chez Grasset. Et de son mari, Simon Liberati, qui fait para\u00eetre deux ouvrages chez Stock, \"Les Rameaux Noir \" et \"Les Violettes de l'avenue Foch\".\r\nChez eux, r\u00e9daction litt\u00e9raire et vie quotidienne sont intimement entrem\u00eal\u00e9es. Et m\u00eame, leur rencontre a permis \u00e0 l'un comme \u00e0 l'autre, de progresser, disent-ils, comme si \"frotter et limer sa cervelle \u00e0 celle de l'autre\" pour paraphraser Montaigne, \u00e9tait une composante essentielle de leurs projets artistiques.", "alternativeTitle": ["Nectar du 18.09.2017", "Nectar du 18.09.2017", "Couple litt\u00e9raire: Eva Ionesco - Simon Liberati ou quand l'intime co\u00efncide avec la cr\u00e9ation / NTR_2017-09-18T12:06:00_nectar", "Couple litt\u00e9raire: Eva Ionesco - Simon Liberati ou quand l'intime co\u00efncide avec la cr\u00e9ation / NTR_2017-09-18T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Un couple d\u02b9\u00e9crivains se livre. Tous deux font la une de l\u02b9actualit\u00e9: chacun publie un livre en cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire. Deux ouvrages qui figurent sur les premi\u00e8res listes des plus grands prix litt\u00e9raires fran\u00e7ais et rencontrent un succ\u00e8s tant critique que public. Il s\u02b9agit d\u02b9Eva Ionesco, qui sort son premier roman, \"Innocence\", chez Grasset. Et de son mari, Simon Liberati, qui fait para\u00eetre deux ouvrages chez Stock, \"Les Rameaux Noir \" et \"Les Violettes de l\u02b9avenue Foch\".\n\nChez eux, r\u00e9daction litt\u00e9raire et vie quotidienne sont intimement entrem\u00eal\u00e9es. Et m\u00eame, leur rencontre a permis \u00e0 l\u02b9un comme \u00e0 l\u02b9autre, de progresser, disent-ils, comme si \"frotter et limer sa cervelle \u00e0 celle de l\u02b9autre\" pour paraphraser Montaigne, \u00e9tait une composante essentielle de leurs projets artistiques.", "Un couple d\u02b9\u00e9crivains se livre. Tous deux font la une de l\u02b9actualit\u00e9: chacun publie un livre en cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire. Deux ouvrages qui figurent sur les premi\u00e8res listes des plus grands prix litt\u00e9raires fran\u00e7ais et rencontrent un succ\u00e8s tant critique que public. Il s\u02b9agit d\u02b9Eva Ionesco, qui sort son premier roman, \"Innocence\", chez Grasset. Et de son mari, Simon Liberati, qui fait para\u00eetre deux ouvrages chez Stock, \"Les Rameaux Noir \" et \"Les Violettes de l\u02b9avenue Foch\".\n\nChez eux, r\u00e9daction litt\u00e9raire et vie quotidienne sont intimement entrem\u00eal\u00e9es. Et m\u00eame, leur rencontre a permis \u00e0 l\u02b9un comme \u00e0 l\u02b9autre, de progresser, disent-ils, comme si \"frotter et limer sa cervelle \u00e0 celle de l\u02b9autre\" pour paraphraser Montaigne, \u00e9tait une composante essentielle de leurs projets artistiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889963", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Liberati, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "Ecrivain", "name": "Ionesco, Eva", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889963", "ece-8889962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Une pi\u00e8ce r\u00e9unit les arts urbains et le skatepark \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-8ED647DD-4013-4F07-96E0-577D9D242AE4", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Musin, directeur artistique du projet ZUP;Vincent, rider genevois\r\nLes Genevois ont vu se dresser cet \u00e9t\u00e9 une grande structure en bois au-dessus du skatepark de la plaine de Plainpalais. Ce th\u00e9\u00e2tre de 700 places accueille la pi\u00e8ce ZUP. Le spectacle vise \u00e0 la fois \u00e0 r\u00e9unir les arts urbains et \u00e0 restaurer l'image du skatepark.\r\n\r\n* * Une pi\u00e8ce r\u00e9unit les arts urbains et le skatepark \u00e0 Gen\u00e8ve 7h43... Direction  Gen\u00e8ve... \r\nCet \u00e9t\u00e9, une grande structure en bois a \u00e9t\u00e9 construite au-dessus du skatepark de la plaine de Plainpalais... \r\nUn th\u00e9\u00e2tre de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re de 700 places accueille ZUP... Pour Zone urbaine prioritaire..\r\nC'est le titre ironique d'un spectacle..  qui vise \u00e0 la fois \u00e0 r\u00e9unir les arts urbains... et \u00e0 restaurer l'image du skatepark.. \r\nLa premi\u00e8re aura lieu mercredi....  Sylvie Lambelet a suivi les r\u00e9p\u00e9titions.. \r\nSon reportage.\r\n  3'27''\r\n(fin parole: 3'13)\r\nExtro: (un reportage de Sylvie Lambelet r\u00e9alis\u00e9 par Val\u00e8re Veya). ZUP... spectacle de la Compagnie Urbaine, c'est sur la plaine de Plainpalais \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e8s mercredi soir, jusqu'au 11 octobre\r\n((Ambiance 1 r\u00e9p\u00e9tition homme avec micro\r\nAvec sa d\u00e9marche de danseur classique... Nicolas Musin r\u00e8gle les dernier d\u00e9tails. Entre la sc\u00e8ne contemporaine et les arts urbains.. le directeur artistique du projet ZUP fait le grand \u00e9cart.,.  \r\nMag Musin 1: pr\u00e9sentation projet\r\nAmbiance 2 skatepark\r\nLe skatepark de Plainpalais .. a \u00e9t\u00e9 recouvert cet \u00e9t\u00e9 d'une \u00e9norme structure de bois... en forme de diamant.. Une prouesse technique qui durera le temps du spectacle.. Dehors on continue de rider...\r\nMag Vincent 1 : Moi c'est Vincent\r\nAmbiance 2 skatepark\r\nSkate, BMX et roller... pour chaque disciplines 5 riders ont \u00e9t\u00e9 choisis, ils sont pay\u00e9s comme des professionnels\r\nAmbiance 3 r\u00e9p\u00e9tion femme\r\nune grande paroi noire s\u00e9pare le bowl en deux... A l'int\u00e9rieur des jeunes danseurs se chauffent sur des rampes.. ou r\u00e9p\u00e8tent des figures de hip-hop.. entra\u00een\u00e9s par 2 chor\u00e9graphes venus de Londres\r\nAmbiance 3 \r\nMag Vincent 2 : qu'est-ce qu'on va voir?\r\nMusique\r\nMag Musin  2:  Skatepark = mal fam\u00e9\r\nAmbiance 2 skatepark \r\nMag 3 Musin: c'est un formidable pari...\r\nMag 3: Vincent : les artistes doivent prendre des risques...c'est un spectacle assez nouveau \r\nfin sur musique\r\nDossier de presse: https://we.tl/ZVwm0ltMdi.))", "alternativeExcerpt": ["Les Genevois ont vu se dresser cet \u00e9t\u00e9 une grande structure en bois au-dessus du skatepark de la plaine de Plainpalais. Ce th\u00e9\u00e2tre de 700 places accueille la pi\u00e8ce ZUP. Le spectacle vise \u00e0 la fois \u00e0 r\u00e9unir les arts urbains et \u00e0 restaurer l'image du skatepark."], "alternativeTitle": ["Une pi\u00e8ce r\u00e9unit les arts urbains et le skatepark \u00e0 Gen\u00e8ve / LME_2017-09-18T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8926198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908138", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908135"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Suisses prennent trop souvent l'avion, d\u00e9plore le WWF", "id": "sound-61ADAA30-E429-4590-A58F-86287CF8AE55", "durationSec": 557, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nombre de voyages en avion effectu\u00e9s par les Suisses a augment\u00e9 de 43% entre 2010 et 2015, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. Ce moyen de transport g\u00e9n\u00e8re de grandes quantit\u00e9s de gaz \u00e0 effets de serre et les injecte directement dans les couches sup\u00e9rieures de l'atmosph\u00e8re, ce qui les rend d'autant plus n\u00e9fastes. Pour Pierrette Rey, porte-parole du WWF, il devient urgent de r\u00e9agir en privil\u00e9giant les voyages en train pour les destinations europ\u00e9ennes. Le WWF souhaite \u00e9galement que les billets d'avion soient tax\u00e9s afin de rendre les prix moins attractifs. Un sujet d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Le nombre de voyages en avion effectu\u00e9s par les Suisses a augment\u00e9 de 43% entre 2010 et 2015, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. Ce moyen de transport g\u00e9n\u00e8re de grandes quantit\u00e9s de gaz \u00e0 effets de serre et les injecte directement dans les couches sup\u00e9rieures de l'atmosph\u00e8re, ce qui les rend d'autant plus n\u00e9fastes. Pour Pierrette Rey, porte-parole du WWF, il devient urgent de r\u00e9agir en privil\u00e9giant les voyages en train pour les destinations europ\u00e9ennes. Le WWF souhaite \u00e9galement que les billets d'avion soient tax\u00e9s afin de rendre les prix moins attractifs. Un sujet d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Le nombre de voyages en avion effectu\u00e9s par les Suisses a augment\u00e9 de 43% entre 2010 et 2015, selon l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. Ce moyen de transport g\u00e9n\u00e8re de grandes quantit\u00e9s de gaz \u00e0 effets de serre et les injecte directement dans les couches sup\u00e9rieures de l\u2019atmosph\u00e8re, ce qui les rend d\u2019autant plus n\u00e9fastes. Pour Pierrette Rey, porte-parole du WWF, il devient urgent de r\u00e9agir en privil\u00e9giant les voyages en train pour les destinations europ\u00e9ennes. Le WWF souhaite \u00e9galement que les billets d\u2019avion soient tax\u00e9s afin de rendre les prix moins attractifs. Un sujet d'Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Les Suisses prennent trop souvent l'avion, d\u00e9plore le WWF / OEP_2017-09-18T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890113", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du WWF", "name": "Rey, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8890107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Princesse Pylone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CEAE65C1-091F-41F8-8FE0-36BDA5A67544", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-18T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-18T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908296", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908296", "ece-8908290"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger : R\u00e9ponses aux auditeurs ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A83B8D1D-560A-45A7-8CEC-5C9804AB9F4E", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger2", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-09-18T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-09-18T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8884258.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911831", "ece-8908243"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger : Changer d'air gr\u00e2ce aux CFF ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9758163-CFAE-4F0A-912C-C41A6DBF1AFD", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train"], "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger / RVA3_2017-09-18T07:20:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908250", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908248"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Julien Friderici, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de La Nuit des Mus\u00e9es de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0CF4389-4E89-471F-9DF2-DD996A319D85", "durationSec": 923, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nuit des Mus\u00e9es"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Julien Friderici, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de La Nuit des Mus\u00e9es de Lausanne / PNY_2017-09-18T09:38:15_l-invite-julien-friderici-secretaire-gen", "Pony Express du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de La Nuit des mus\u00e9es de Lausanne", "name": "Friderici, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911860"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 18.09.2017", "id": "sound-490457BB-1518-45F3-B65E-E8E296B9C7BC", "durationSec": 3558, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Claude Frot\u00e9, parrain de la semaine suisse du go\u00fbt 2017, pour la semaine du go\u00fbt suisse qui se tient du 14 au 24 septembre.L'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Lobby Bar - Rue de la Pierre-\u00e0-Mazel 12, 2000 Neuch\u00e2tel\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Thierry Romanens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Eric Saugy (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 18.09.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-18T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 18.09.2017", "Les Dicodeurs / DIC_2017-09-18T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs / DIC_2017-09-18T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890097", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890097", "ece-8890095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-E3DA1710-301E-4D13-BB31-F3B615837EB1", "durationSec": 722, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Doris Fiala, conseill\u00e8re nationale PLR;Boukari, Fouad;alias FAVRE REMY;Sein Hla, responsable d'un magasin de luminaires \u00e0 Rangoon;Maung Maung Tin, responsable d'un magasin d'appareils \u00e9lectriques \u00e0 Rangoon;Aung Ko Ko, directeur d'une association pour la paix et la tol\u00e9rance en Birmanie;George Ducotterd, conseiller d'Etat fribourgeois; Peter Ryser, directeur de l'organisation sectorielle pour le beurre en Suisse;Gottlieb D\u00e4ndliker, Inspecteur cantonal de la faune\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(TF2/ ENCADREMENT COMMUNAUTES RELIGIEUSES PI) L'Etat pourrait s'imiscer dans les affaires des fondations religieuses.\r\nLe Conseil des Etats se saisit aujourd'hui d'une motion qui demande davantage de transparence.\r\nEt en particulier dans leur financement. \r\nLe but initial \u00e9tait de lutter contre la radicalisation islamiste...\r\nMais au final, Alexandra Richard... pas d'exception, toutes les religions sont concern\u00e9es. \r\n  1'33''\r\n((Elles devront toutes montrer patte blanche: prouver leur ind\u00e9pendance financi\u00e8re. L'outil pour la tester, c'est l'inscription obligatoire au registre du commerce. L'Etat pourrait aller jusqu'\u00e0 dissoudre la collectivit\u00e9 religieuse qui ne s'y conforme pas. La motion veut surtout lutter contre la radicalisation de l'islam, savoir comment sont financ\u00e9es certaines fondations qui forment les imams. Mais toutes les religions devraient se conformer \u00e0 la r\u00e8gle. Ce qui a passablement irrit\u00e9 l'\u00e9glise catholique de Coire. L'auteure de la motion, la conseill\u00e8re nationale PLR Doris Fiala s'en souvient:\r\nSON ITV FIALA\r\nCe qui a f\u00e2ch\u00e9 l'\u00e9glise catholique, c'est la remise en question de son honn\u00eatet\u00e9. Elle n'est pas oppos\u00e9e en soi \u00e0 l'obligation de s'inscrire au registre du commerce, mais elle refuse une surveillance de l'Etat. Elle y voit une forme d'instrument de pilotage. La motion, d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9e par le Conseil national, passe aujourd'hui devant le Conseil des Etats. Sa commission lui recommande de la soutenir aussi))\r\n(17/ LONDRES - SUITES DE L'ENQUETE) Trois jours apr\u00e8s l'attentat \u00e0 la bombe dans le m\u00e9tro londonien, l'enqu\u00eate se poursuit avec d\u00e9j\u00e0 deux arrestations ce week end. La presse britannique donne plus de d\u00e9tails sur l'auteur pr\u00e9sum\u00e9: un jeune r\u00e9fugi\u00e9 irakien qui logeait dans une famille d'accueil interpell\u00e9 \u00e0 Douvres. Alexandre Habay\r\nIl est arriv\u00e9 au Royaume-Uni il y a deux ans et a obtenu l'asile en tant que mineur non-accompagn\u00e9 apr\u00e8s un passage dans la jungle de Calais. Selon plusieurs journaux britanniques, le suspect vivait chez des parents d'accueil, un couple \u00e2g\u00e9, qui avait fait plusieurs fois appel aux autorit\u00e9s, car ils n'\u00e9taient plus capables de g\u00e9rer l'adolescent. La police serait donc intervenue plusieurs fois dans le pass\u00e9 mais on ignore pour quel type d'affaire. Le domicile de Ron et Penny Jones \u00e9tait ce week end en tout cas pass\u00e9 au peigne fin, les enqu\u00eateurs tentant de comprendre ce qu'il s'est pass\u00e9 dans cette maison de Sunburry, une localit\u00e9 cossue du sud-ouest londonien o\u00f9 le jeune homme s'est apparemment radicalis\u00e9. Les Jones qui ont accueilli des centaines d'enfants depuis les ann\u00e9es 70 avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9s par la Reine pour leur action. \r\n*** Une 2e arrestation a eu lieu samedi soir, il s'agit d'un autre r\u00e9fugi\u00e9 pass\u00e9 par le m\u00eame foyer.\r\nUn Syrien de 21 ans, qui a apparemment fait la connaissance du jeune irakien dans cette maison d'accueil. La police doit determiner quel \u00e9tait leur r\u00f4le respectif et s'il y avait un r\u00e9seau plus large derri\u00e8re cet attentat revendiqu\u00e9 par le groupe Etat islamique. Ce sont des images de videosurveillance qui ont confondu le jeune homme un sac Lidl \u00e0 la main contenant l'engin explosif. Le puzzle des faits se met en place et s'il se confirme le plus difficile sera sans doute de comprendre pourquoi un adolescent fraichement accueilli au Royaume-Uni, a en quelques mois eu le projet de confectionner une bombe pour la placer dans une rame de m\u00e9tro \u00e0 l'heure de pointe\r\n(Assembl\u00e9e ONU) Une semaine d'allocutions, de d\u00e9bats et de rencontres bilat\u00e9rales s'ouvre ce lundi \u00e0 l'ONU.\r\nL'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des 193 membres des Nations unies \u00e0 New-York.\r\nLes discours des dirigeants d\u00e9buteront demain. \r\nLes crises dans le monde, comme la Cor\u00e9e du Nord, et la crise des Rohingyas seront au centre des \u00e9changes.\r\n(TF5/ BIRMANIE PA) *** Les Rohingyas pour qui l'horreur continue en Birmanie. \r\nUne crise humanitaire qui s'intensifie au Bangladesh voisin...\r\nPr\u00e8s de 410.000 r\u00e9fugi\u00e9s de cette minorit\u00e9 musulmane apatride sont arriv\u00e9s en moins d'un mois. \r\nEt selon l'ONG Save The Children, ils risquent de mourir faute de nourriture et d'abri...\r\nA Rangoon, plus grande ville de Birmanie, les musulmans observent cette situation tragique. avec distance et peu de solidarit\u00e9... \r\nLe reportage de R\u00e9my Favre. \r\n((AMB OUVERTURE MAGASIN\r\n.. Sein Hla ouvre son magasin de luminaires... comme la majorit\u00e9 bouddhiste de Birmanie, ce commer\u00e7ant musulman bl\u00e2me les Rohingyas.\r\n SEIN HLA -  Traduit\r\n\u00ab . ce n'est pas le gouvernement qui a commenc\u00e9 \u00e0 se battre contre ces gens. ce sont eux qui ont commenc\u00e9 \u00e0 se battre. qui ont attaqu\u00e9 des postes de police. et je pense que c'est mal. qu'ils ont fait une erreur. c'est pour cela que maintenant ils doivent fuir. c'est pour cela que je pense que le gouvernement n'est pas responsable.\r\n- donc les responsables de la crise, ce sont les musulmans, d'apr\u00e8s vous ?\r\n- oui. \u00bb\r\n . Aung San Suu Kyi est tr\u00e8s critiqu\u00e9e sur la sc\u00e8ne internationale parce qu'elle a tard\u00e9 \u00e0 \u00e9voquer cette crise. il n'en est pas de m\u00eame en Birmanie. Maung Maung Tin vend des appareils \u00e9lectriques. ce musulman comprend Aung San Suu Kyi. \r\n MAUNG MAUNG TIN - 30 SEC Traduit\r\n\u00ab . je soutiens le gouvernement de la Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie \u00e0 100%... j'ai enti\u00e8rement confiance en Tante Suu [Aung San Suu Kyi]. je connais les difficult\u00e9s pour r\u00e9soudre cette crise. je sais que ce n'est pas facile pour Aung San Suu Kyi. la communaut\u00e9 internationale fait pression sur elle. ce n'est pas normal. la communaut\u00e9 internationale devrait faire pression sur l'arm\u00e9e. c'est l'arm\u00e9e qui est responsable \u00e0 100% de cette crise. c'est elle qui est sur le terrain. c'est elle qui a les armes. \u00bb\r\n AMB MOSQUEE CENTRE-VILLE\r\n. dans ce quartier musulman de Rangoon, la plupart des commer\u00e7ants refusent de commenter la crise des Rohingyas. Aung Ko Ko est musulman. il dirige une association qui ouvre pour la paix et la tol\u00e9rance en Birmanie.\r\n AUNG KO KO - 17 SEC Traduit\r\n\u00ab . les communaut\u00e9s musulmanes ont peur. le probl\u00e8me, pour elles, est le suivant : si elles soutiennent les Rohingyas, elles vont avoir des probl\u00e8mes avec la majorit\u00e9 bouddhiste qui vit en Birmanie. c'est pour cela que les musulmans sont compl\u00e8tement d\u00e9sorient\u00e9s. \u00bb\r\n. pour Aung Ko Ko, la presse locale ne parle des Rohingyas que sous l'angle de l'immigration ill\u00e9gale. elle \u00e9voque rarement leurs souffrances. ce qui accentue le rejet de cette minorit\u00e9 en Birmanie. R\u00e9my Favre. RTS-Info. Rangoon.))\r\n(10/RECONCILIATION HAMAS FATAH PA) *** Le Hamas de Gaza rentre dans les rangs... Du moins, provisoirement, pour relancer le processus de r\u00e9conciliation.\r\nLe mouvement islamiste pr\u00eat \u00e0 remettre Gaza \u00e0 un cabinet d'union palestinien.\r\nIl accept\u00e9 hier de d\u00e9manteler son \"comit\u00e9 administratif\",  sorte de gouvernement ind\u00e9pendant de celui de l'Autorit\u00e9 palestinienne, dirig\u00e9e par le Fatah.\r\nLe Hamas qui se dit \u00e9galement pret \u00e0 entamer des discussions avec le Fatah de Mahmoud Abbas, d'organiser des \u00e9lections.\r\nLe mouvement de la bande de Gaza a notamment c\u00e9d\u00e9 aux fortes pressions du Fatah, qui avait suspendu le paiement des factures d'\u00e9lectricit\u00e9 de l'enclave palestinienne. \r\nL'analyse de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch\r\n(Ouragan Maria) Les Cara\u00efbes de nouveau en \u00e9tat d'alerte...\r\nApr\u00e8s Irma, l'ouragan Maria menace les Antilles. \r\nCe qui n'\u00e9tait encore qu'une temp\u00eate tropicale a \u00e9t\u00e9 reclass\u00e9e en ouragan de class\u00e9e en cat\u00e9gorie 1 hier soir et continue de monter en puissance au fil des heures...\r\n(TF3/ PRIX DU BEURRE PI) *** En Suisse, le beurre coutera un peu plus cher d'ici quelques jours... \r\nDans la foul\u00e9e du prix du lait, celui du beurre va aussi grimper d\u00e9but octobre.\r\nLe litre de lait, 3 centimes plus cher.\r\nUne augmentation apr\u00e8s de longues n\u00e9gociations et qui impactera toute la cha\u00eene de production, du boulanger, jusqu'au prix du croissant.\r\nUn ajustement n\u00e9cessaire alors que le march\u00e9 europ\u00e9en fait face \u00e0 une p\u00e9nurie de beurre...\r\nEstelle Braconnier... La Suisse accuse de son c\u00f4t\u00e9 une baisse de la production de 13% depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. \r\n  1'40''\r\n((Une baisse de la production et par cons\u00e9quence des stocks...inhabituel en Suisse alors que le pays n'a pas d\u00fb importer de beurre depuis 2007 et surtout dont la r\u00e9putation est d'\u00eatre assis sur une montagne de beurre...\r\nSON beurre\r\nEn 1962, le conseiller d'Etat fribourgeois George Ducotterd, soulignait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision la quantit\u00e9 de beurre produite dans nos alpages.\r\nUne quantit\u00e9 affect\u00e9e cette ann\u00e9e par la m\u00e9t\u00e9o et la s\u00e9cheresse, l'occasion pour Peter Ryser, directeur de l'organisation sectorielle pour le beurre en Suisse, d'augmenter les prix qui n'ont pas boug\u00e9s depuis 2011...\r\nSON\r\nUne r\u00e9\u00e9valuation du prix du beurre revendiqu\u00e9e au mois de juillet par les producteurs suisses de lait qui exigeaient une augmentation de 4 centimes par kilos aupr\u00e8s des d\u00e9taillants et dans l'industrie. Une r\u00e9\u00e9valuation n\u00e9cessaire selon Reto Burkhardt. porte-parole de Swissmilk \r\nSON\r\nLa Suisse fait figure d'\u00eelot au coeur de l'Europe sur la production de beurre....Une mati\u00e8re grasse dont le prix a flamb\u00e9 de 100% en France notamment depuis mai 2016.\r\n(15/RADAR POUR LES CERFS - INT. DAENDLIKER - LONG) *** Cette premi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve : des radars pour pr\u00e9venir les collisions avec les cerfs, de retour en nombre dans le canton.\r\nDes radars qui indiaque la vitesse au bord d' une route rectiligne qui traverse les bois de la Versoix...\r\nCar \u00e0 cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e, les cerfs ont la t\u00eate ailleurs: ils sont en rut et se montrent donc moins prudents. \r\nEt en cas de choc, l'accident pourrait s'av\u00e9rer fatal... \r\nPour le cerf, mais aussi pour les passagers d'une voiture. \r\nLes pr\u00e9cisions de l'Inspecteur cantonal de la faune, Gottlieb D\u00e4nd-liker.\r\n  0'54''\r\nDes propos recueillis par Sylvie Lambelet\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-18T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-18T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908163", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908163", "ece-8908136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Les seniors m\u00e8nent le bal", "id": "sound-5943937E-B495-4A62-A7D5-F8F7CA657A62", "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mahamudul Hassan Mamun, g\u00e9rant de Shine Club \u00e0 Fribourg\r\nUne discoth\u00e8que \u00e0 Fribourg propose un apr\u00e8s-midi r\u00e9serv\u00e9 aux seniors tous les dimanches. Les seniors sont devenus une cible de march\u00e9 et une client\u00e8le \u00e0 choyer.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Les seniors m\u00e8nent le bal  \r\n***6h48 sur la Premi\u00e8re... \r\nC'est Ici la Suisse.... notre magazine de reportage en r\u00e9gion.. \r\nCe matin, nous allons dan le canton de Fribourg.. \r\nEt une fois n'est pas coutume dans rubrique.. nous allon en boite.. \r\nFabrice Gaudiano..  vous nous emmenez danser !\r\nOui.\r\nMais pas dans n'importe quelle discoth\u00e8que : \r\nIl s'agit d'un apr\u00e8s-midi r\u00e9serv\u00e9 au s\u00e9niors.\r\nEt \u00e7a se passe tous les dimanches \u00e0 Fribourg.\r\nLe local est situ\u00e9 en ville.\r\nSur le Boulevard de P\u00e9rolles.\r\nIl a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 en night club. \r\n\u00c0 partir d'un ancien cin\u00e9ma.\r\nLe lieu est classe et molletonn\u00e9.\r\nEt pour la disco des seniors.\r\nJ'y ai rencontr\u00e9 quelques quinquag\u00e9naires (cinquantenaires).\r\nEt des retrait\u00e9s d'un \u00e2ge respectable.\r\nMais en plein forme !\r\nOn y va ? .\r\n*** C'est parti !\r\n  4'39''\r\n*** On l'a entendu dans le reportage. \r\nLes seniors sont devenus une cible de march\u00e9 : ils repr\u00e9sentent une client\u00e8le \u00e0 choyer.\r\nDans le jargon mercantile.\r\n\u00c7a s'appelle la \u00ab silver \u00e9conomie \u00bb.\r\n\u00ab Silver \u00bb pour gris. \r\nComme les cheveux.\r\nIl s'agit donc de l'\u00e9conomie du 3\u00e8me \u00e2ge.\r\nEt avec les baby-boomers qui arrivent \u00e0 la retraite.\r\nEt l'augmentation de l'esp\u00e9rance de vie.\r\nEh bien.\r\nLes seniors sont filon d'avenir !\r\nImaginez :\r\nLa population des + de 60 ans devrait doubler d'ici 2050 !\r\n** Cons\u00e9quence logique: l'\u00e9conomie redouble d'initiatives pour s\u00e9duire ces seniors.. \r\nLes entreprises et les investisseurs.\r\nEn ont apr\u00e8s leur pouvoir d'achat. \r\nEt leur bas de laine bien cossu.\r\nCar les seniors sont en bonne sant\u00e9 plus longtemps.\r\nEt ils sont actifs et dynamiques :\r\nIls ont envie de s'amuser. \r\nDe faire du sport. de voyager.\r\nMais ils ont aussi besoin de soins.\r\nBref.\r\nLe vieillissement de la population offre un potentiel infini d'opportunit\u00e9s.\r\nQue l'\u00e9conomie n'a pas l'intention de laisser filer !\r\nMerci Fabrice Gaudiano", "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Les seniors m\u00e8nent le bal", "Ici la Suisse - Les seniors m\u00e8nent le bal / LME_2017-09-18T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Les seniors m\u00e8nent le bal / LME_2017-09-18T06:47:00_ici-la-suisse"], "alternativeExcerpt": ["Une discoth\u00e8que \u00e0 Fribourg propose un apr\u00e8s-midi r\u00e9serv\u00e9 aux seniors tous les dimanches. Les seniors sont devenus une cible de march\u00e9 et une client\u00e8le \u00e0 choyer.", "Une discoth\u00e8que \u00e0 Fribourg propose un apr\u00e8s-midi r\u00e9serv\u00e9 aux seniors tous les dimanches. Les seniors sont devenus une cible de march\u00e9 et une client\u00e8le \u00e0 choyer."], "imageURL": "//www.rts.ch/8953218.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908159", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908159", "ece-8908133"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 18.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2A43EDF-E14B-4CC4-BD7B-1E5FAF9BA6F7", "durationSec": 48, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-09-18T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908283"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 18.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F29BDB08-8D0D-4698-8F9C-4C9C0BFE4D6A", "durationSec": 57, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-09-18T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908289"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 18.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0156738A-FEA9-465D-99D6-9CBBE420B3F3", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-18T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908292"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Ghislaine Heger, auteure et photographe", "id": "sound-B98235E7-5C0C-49F6-865A-DCF27730B5A1", "durationSec": 2569, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ghislaine Heger est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de 23 personnes ayant d\u00fb avoir recours \u00e0 l'aide sociale afin de parler d'une r\u00e9alit\u00e9 peu connue, taboue et mal per\u00e7ue. 23 portraits \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers une exposition et un livre sous le titre \"Itin\u00e9raires entrecoup\u00e9s\" (\u00c9ditions R\u00e9alit\u00e9s sociales). L'exposition est \u00e0 voir du 22 au 29 septembre 2017 \u00e0 la Maison de Quartier de Clarens-Montreux, puis \u00e0 Morges, Renens, Gland, Yverdon-les-Bains et Neuch\u00e2tel.\r\nGhislaine Heger est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Ghislaine Heger est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de 23 personnes ayant d\u00fb avoir recours \u00e0 l'aide sociale afin de parler d'une r\u00e9alit\u00e9 peu connue, taboue et mal per\u00e7ue. 23 portraits \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers une exposition et un livre sous le titre \"Itin\u00e9raires entrecoup\u00e9s\" (\u00c9ditions R\u00e9alit\u00e9s sociales). L'exposition est \u00e0 voir du 22 au 29 septembre 2017 \u00e0 la Maison de Quartier de Clarens-Montreux, puis \u00e0 Morges, Renens, Gland, Yverdon-les-Bains et Neuch\u00e2tel.\n\nGhislaine Heger est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Ghislaine Heger, auteure et photographe / VER_2017-09-18T16:30:45_l-invitee-ghislaine-heger-auteure-et-pho", "Vertigo du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8921394.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vie priv\u00e9e et m\u00e9dias: la candidate Isabelle Moret face \u00e0 ses contradictions", "id": "sound-591EE21A-9212-4FB4-BFE2-DACCE85147A5", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Moret, candidate \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil F\u00e9d\u00e9ral\r\nIsabelle Moret, candidate PLR \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, dont la vie priv\u00e9e et familiale a \u00e9t\u00e9 dans plusieurs m\u00e9dias al\u00e9maniques, n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e par la pol\u00e9mique. Elle a pourtant affirm\u00e9 n'avoir pas expos\u00e9 sa famille devant les m\u00e9dias.\r\n\r\n* * Vie priv\u00e9e et m\u00e9dias: la candidate Isabelle Moret face \u00e0 ses contradictions  \r\n*** Dans moins de deux jours, nous conna\u00eetrons le nom du successeur de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Une course au gouvernement dans laquelle les 3 papables ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9s sous toutes leurs coutures. Les pol\u00e9miques n'ont pas manqu\u00e9. Isabelle Moret, dont la vie priv\u00e9e et familiale a \u00e9t\u00e9 dans plusieurs m\u00e9dias al\u00e9maniques, n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e. La Vaudoise a r\u00e9pliqu\u00e9 hier soir chez nos coll\u00e9gues de Mise au Point, accusant des membres de son parti d'\u00eatre \u00e0 l'origine de ces fuites. Isabelle Moret qui a aussi d\u00e9clar\u00e9 ceci...\r\n Son 14''\r\n*** Propos d'Isabelle Moret. dans une interview r\u00e9alis\u00e9e pour l'\u00e9mission Mise au Point, diffus\u00e9e hier sur notre site RTSinfo.ch. S\u00e9quence fact checking ce soir avec vous Pietro Bugnon, bonsoir...\r\nBonsoir !\r\n*** Alors vraiment ? Isabelle Moret n'a \"jamais\" expos\u00e9 ses enfants dans les m\u00e9dias dans ces 11 derni\u00e8res ann\u00e9es ?\r\nC'est faux. Je dirais m\u00eame que la Vaudoise fait partie de ces rares politiciens qui n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 \u00e9taler leur vie priv\u00e9e en public.\r\nEt tout ceci en image.\r\nIsabelle Moret, enceinte, durant l'\u00e9t\u00e9 2006, chargeant une baignoire pour b\u00e9b\u00e9 dans sa voiture. Autre clich\u00e9, quelques mois plus tard, la Vaudoise pose avec son premier enfant tout juste n\u00e9, couch\u00e9 sur une table \u00e0 langer. On la voit m\u00eame au t\u00e9l\u00e9journal, interrog\u00e9e chez elle en train de bercer sa fille. L'\u00e9lue lib\u00e9rale radicale, qui a toujours \u00e9t\u00e9 soucieuse des questions de conciliation travail-vie de famille, parle aussi ouvertement de l'organisation, voire de l'intimit\u00e9 de son couple.\r\nBref, Isabelle Moret a bel et bien accept\u00e9 de livrer une partie de sa vie priv\u00e9e et familiale, \u00e0 plusieurs reprises dans les m\u00e9dias, contrairement \u00e0 ce qu'elle affirme dans l'interview \u00e0 nos coll\u00e8gues de Mise au point.\r\n*** La d\u00e9claration d'hier a de quoi surprendre...\r\nOui, d'autant qu'Isabelle Moret a, en partie, ax\u00e9 sa campagne pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le fait qu'elle est m\u00e8re de famille. Comme en 2009. On parlait alors de la succession de Pascal Couchepin. La Vaudoise s'\u00e9tait mise en sc\u00e8ne dans le Blick, avec sa fille de 2 ans dans les bras, d\u00e9clarant son int\u00e9r\u00eat pour le gouvernement.\r\nFace \u00e0 cette apparente contradiction, nous avons tent\u00e9 d'y voir un peu plus clair. Nous avons contact\u00e9 la principale int\u00e9ress\u00e9e et des membres de son entourage cet apr\u00e8s-midi. Isabelle Moret n'\u00e9tait pas disponible pour r\u00e9pondre \u00e0 nos questions. \"Trop occup\u00e9e par son travail parlementaire et par la pr\u00e9paration de ses auditions\" de demain, nous a pr\u00e9cis\u00e9 un de ses responsables de campagne.\r\n*** Est-ce que ces propos contradictoires lui sont reproch\u00e9s sous la coupole ?\r\nL'impression qui pr\u00e9domine ici \u00e0 Berne c'est que la Vaudoise a peu m\u00fbri sa candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Qu'elle est mal conseill\u00e9e, mal entour\u00e9e. Plusieurs parlementaires tant \u00e0 gauche qu'\u00e0 droite s'\u00e9tonnent de cette forme d'impr\u00e9paration. Qui plus est de la part d'une \u00e9lue qui si\u00e8ge \u00e0 Berne depuis 11 ans, qui a \u00e9t\u00e9 vice-pr\u00e9sidente du PLR Suisse et qui brigue un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n*** N'emp\u00eache, Pietro... ces derni\u00e8res semaines on a plus parl\u00e9 de la famille d'Isabelle Moret que de celle des deux autres candidats.\r\nC'est vrai. La garde des enfants de Pierre Maudet ou la femme d'Ignazio Cassis n'ont pas fait les grands titres. Isabelle Moret en a souffert. Elle a \u00e9t\u00e9 assaillie de questions sur son organisation familiale et sa s\u00e9paration. Mais cet argument, sa famille, c'est elle, qui l'a mis en avant. Se r\u00e9jouissant, par exemple, en cas d'\u00e9lection, d'\u00eatre la premi\u00e8re femme, m\u00e8re d'enfants en \u00e2ge de scolarit\u00e9, \u00e0 si\u00e9ger au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nAujourd'hui, ce n'est pas la vie priv\u00e9e d'Isabelle Moret qui est critiqu\u00e9e. Les choix familiaux des candidats importent peu. Par contre, la v\u00e9racit\u00e9 des d\u00e9clarations des uns et des autres est primordiale.", "alternativeExcerpt": ["Isabelle Moret, candidate PLR \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, dont la vie priv\u00e9e et familiale a \u00e9t\u00e9 dans plusieurs m\u00e9dias al\u00e9maniques, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e par la pol\u00e9mique. Elle a pourtant affirm\u00e9 n\u2019avoir pas expos\u00e9 sa famille devant les m\u00e9dias."], "alternativeTitle": ["Vie priv\u00e9e et m\u00e9dias: la candidate Isabelle Moret face \u00e0 ses contradictions / FOR_2017-09-18T18:04:00_developpement-3", "Forum du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928078.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump juge l'ONU handicap\u00e9e par la mauvaise gestion", "id": "sound-4DBED914-7724-4D85-9B89-D0FF6BDC39C8", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral\r\nDonald Trump a estim\u00e9 lundi, dans le cadre d'un forum consacr\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme de l'ONU, que cette derni\u00e8re \u00e9tait handicap\u00e9e par la bureaucratie et la mauvaise gestion, ce qui l'emp\u00eachait de mener \u00e0 bien sa mission.\r\n\r\n* * Donald Trump juge l'ONU handicap\u00e9e par la mauvaise gestion  \r\nChrystel : on va commencer avec des premiers pas tr\u00e8s observ\u00e9s ..\r\nCeux du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, \u00e0 New York au si\u00e8ge des Nations Unies. \r\nL'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale  d\u00e9bute demain (mardi), mais ce lundi \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une journ\u00e9e cruciale pour l'institution  qui  doit se r\u00e9former.. sous l'impulsion notamment des Etats-Unis. Rapha\u00ebl Grand\r\nOui Avant m\u00eame l'ouverure de l'AG.. Donald Trump est d\u00e9j\u00e0 au centre de toutes les attentions. un r\u00f4le qu'il affectionne. Trump, on le sait, n'a qu'une estime tr\u00e8s relative de l'ONU.. Il y a queqlues minutes, il a donn\u00e9 un bref discours au sujet des r\u00e9formes que doit entreprewndre l'ONU.. LEs r\u00e9formes. c'est un vieux credo qi date prsque de la cr\u00e9ation de l'institution  en 1945.... mais avec Trump c'est un nouveau concept qui \u00e9merge. America First.. Et au sein de la diplomatie mondiale.. cela signiffie.. moins de bureaucratie, plus d'efficacit\u00e9.. \u00ab L'ONU n'atteint aps ses objectifs \u00e0 cause de cette  lourdeur bureaucratique ou d'un mauvais management \u00bb, a soulign\u00e9 Donald Trump\r\nLe Psdt am\u00e9ricains n'a pas articul\u00e9 de chiffres sur les \u00e9conomies, les coupes dans les budgets voulus par les Etats-Unis  Masi durant son bref discours.. les petites phrsaes ont \u00e9t\u00e9 lourdes de sens.. Il y en a deux notamment qui laissent pr\u00e9sage de ce qui se trame en coulisse. les Etats-Unis ne constatent pas de r\u00e9sultats \u00e0 la hauteur de leur contribution financi\u00e8re. Et Selon Trump, aucun membre de l^'ONU ne devrait supporter une charge disproportionn\u00e9e. Quand on sait que Les Etats-Unis sont le premier contributeur financier de l'ONU.. Un quart du budget de fonctionnement.  le message est assez clair.. \r\nLa balle est d\u00e9sormais dans le camp  du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, Antonio Gutteress\r\nA ce stade, on sait que 128 pays (dont la Suisse) ont sign\u00e9 un texte en 10 points assez vague .. qui demande \u00e0 l'ONU de faire des \u00e9conomies. Ce sera effectivement \u00e0 Antonio Guterres de piloter ces r\u00e9formes. Antonio Guterrs a indiqu\u00e9, tout \u00e0 l'eheure partager la vision am\u00e9ricains. En A-t- il vraiment le choix.\r\nA New York, le discours Trump a commenc\u00e9 par M. Guterres, vous \u00eates fantastique, et s'est sold\u00e9 par une poing\u00e9e de main trumpienne.. .chaleureuse et appuy\u00e9e avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral. Mais le message \u00e9tait pass\u00e9. A l'ONU d\u00e9sormais, c'est aussi America First \r\nRapha\u00ebl, une autre personnalit\u00e9 \u00e0 suivre attentivement \u00e0 l'approche de l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rales des Nations-Unis demain.. C'est Nikki Haley, l'ambassadrice am\u00e9ricaine \u00e0 l'ONU\r\nDisons que c'est surtout la relations qui va se dessiner entre Nikki Halley et Donald Trump.. Nikki Halley s'est habilement gliss\u00e9 dans le r\u00f4le d'\u00e9tendard de la diplomatie am\u00e9riciane.. Elle a r\u00e9ussi \u00e0 faire passer les sanctions contre le Cor\u00e9e du Nord.. Elle a durci le ton envers l'Iran.. Nickki Halley, c'est la voiX des Etats-Unis \u00e0 l'ONU.. mais est-elle la voix de Donald Trump.. Est-ce que'lle est \u00e9cout\u00e9, suivie par le pr\u00e9sident.. qui affecione les suropries et les revirements. Ce sprochaines heures seront cruciales pour tenter de cerner, comprendre la direction que veulent donner les Etats-Unis \u00e0 la marche du monde..", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a estim\u00e9 lundi, dans le cadre d'un forum consacr\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme de l'ONU, que cette derni\u00e8re \u00e9tait handicap\u00e9e par la bureaucratie et la mauvaise gestion, ce qui l'emp\u00eachait de mener \u00e0 bien sa mission."], "alternativeTitle": ["Donald Trump juge l'ONU handicap\u00e9e par la mauvaise gestion / FOR_2017-09-18T18:00:00_developpement-1", "Forum du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928283.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona : - \"Love me\", Michel Polnareff", "id": "sound-A1BD62B0-2834-4CC6-BAD1-D403973A8128", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Joseph Incardonaen, \u00e9crivain italo-suisse\r\n- \"Love me\", Michel Polnareff\r\n- \"El Mundial\" (hymne du mondial de football 1978), Ennio Morricone\r\n- \"One Drop\", Bob Marley\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona : - \"Love me\", Michel Polnareff (MP3 18.09 JOSEPH INCARDONA EP1) 6h 54 MP3 \r\nMerci d'\u00e9couter la Premi\u00e8re.. Il est 6h54.. \r\nMP3 se fait litt\u00e9raire, cette semaine..  avec JOSEPH INNE CARDONA..  \u00e9crivain italo-suisse \u00e9tabli \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nPeut-\u00eatre que l'un de ses ouvrages (Permis C, 220 Volts, Derri\u00e8re les panneaux, ) est pos\u00e9 sur votre table de chevet.\r\nJoseph Incardonaen tout cas..  fait partie de ces rares \u00e9crivains qui vivent  de leur production litt\u00e9raire.\r\nCette semaine.. il partgage avec nous ses coups de coeur musicaux.. \r\n  5'50''   Fin de Parole: 3'28''\r\nLUNDI\r\nMICHEL POLNAREFF: Love me\r\nENNIO MORRICONE: Hymne Mondial de foot 1978 en Argentine\r\nBOB MARLEY\u00a0: One drop", "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona  / LME_2017-09-18T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona  / LME_2017-09-18T06:53:00_mp3"], "alternativeExcerpt": ["- \"Love me\", Michel Polnareff\n- \"El Mundial\" (hymne du mondial de football 1978), Ennio Morricone\n- \"One Drop\", Bob Marley", "- \"Love me\", Michel Polnareff\n- \"El Mundial\" (hymne du mondial de football 1978), Ennio Morricone\n- \"One Drop\", Bob Marley"], "imageURL": "//www.rts.ch/8374293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908146", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908146", "ece-8908125"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump juge l'ONU handicap\u00e9e par la mauvaise gestion: interview de Pascal Boniface (1/2)", "id": "sound-66D6A456-1922-4AA8-A1E0-CEE3615A69A1", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'analyse de Pascal Boniface, directeur de l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re et des rapports de force mondiaux, sur la d\u00e9claration de Donald Trump selon lequel l'ONU serait handicap\u00e9e par la bureaucratie.\r\n\r\n* * Donald Trump juge l'ONU handicap\u00e9e par la mauvaise gestion: interview de Pascal Boniface (1/2)  PORTABLE ASSISTANTE 00 33 1 53 27 60 62\r\nPascal Boniface, bonsoir\r\nVous \u00eates de l'IRIS, l'Institut des Relations Internationales et Strat\u00e9giques, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re et des rapports de force mondiaux. \r\n-\tMessage g\u00e9n\u00e9ral : les Nations unis fonctionnent trop en vase clos, trop de bureaucratie, pas assez d'efficience : difficile de dire qu'il dit tout faux Trump !\r\n-\tCombat contre la bureaucratie ; r\u00e9duire les co\u00fbts . ce sont eux, les USA, qui paient le plus !\r\n-\tEt si c'\u00e9tait une chance pour l'ONU ?\r\n-\tEfficacit\u00e9 politique : crise en Syrien (\u00e9chec avec 6 v\u00e9tos russes successifs), crise de Royhingas, crise avec la Cor\u00e9e du Nord, \u00e0 l'\u00e9poque guerre en Irak . l'ONU montre surtout qu'elle n'arrive pas \u00e0 r\u00e9gler les conflits !!\r\n-\tComment avancer ?? r\u00e9former ? abondon du droit de v\u00e9to au conseil de s\u00e9curit\u00e9 ? \r\n-\tLe chinois XI Jinping semble vouloir s'engouffrer dans le vide laiss\u00e9 par le retrait des Etats-Unis dans le syst\u00e8me multilat\u00e9ral. C'est s\u00e9rieux ? On a du mal \u00e0 croire que la Chine puisse contribuer \u00e0 rendre l'ONU plus efficace ?\r\n-\tCette session a une particularit\u00e9 : l'arriv\u00e9e de trois personnages centraux : Donald Trump, Emmanuel Macron, dont la France est membre du conseil de s\u00e9curit\u00e9, dot\u00e9e du droit de v\u00e9to, et Antonio Guterres, nouveau secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU. Est-ce la bonne constellation pour le changement ?\r\n-\tComment prendre le lead de la r\u00e9forme quand on annonce des coupes dans les budgets de l'ONU ?\r\n-\tAvions de combat US ont survol\u00e9s la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne aujourd'hui . Washington fait monter la pression vers une option militaire ?? \r\nDidier Burkhalter : \u00ab faut-il s'inqui\u00e9ter des menaces am\u00e9ricaines sur leurs contributions financi\u00e8res \u00bb, question pos\u00e9e par notre coll\u00e8gue \u00e0 NYC Marie Bourrau  . le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res relativise et s'inqui\u00e8te pas : \r\nDIGAS 43 sec.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019analyse de Pascal Boniface, directeur de l\u2019Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re et des rapports de force mondiaux, sur la d\u00e9claration de Donald Trump selon lequel l'ONU serait handicap\u00e9e par la bureaucratie."], "alternativeTitle": ["Donald Trump juge l'ONU handicap\u00e9e par la mauvaise gestion: interview de Pascal Boniface (1/2) / FOR_2017-09-18T18:02:00_developpement-2", "Forum du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928384.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur Institut Relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS)", "name": "Boniface, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908201"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Boas Erez, troisi\u00e8me recteur de l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne", "id": "sound-C0AA90E1-E1CB-46EB-B08D-D19B568424B6", "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Erez, Boas;Zavaritt, Giovanni\r\nLe terme d'italianit\u00e0 a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans le d\u00e9bat politique et public par Ignazio Cassis. Pourtant, les Tessinois ne s'en pr\u00e9occupent gu\u00e8re. L'interview de Boas Erez, troisi\u00e8me recteur de l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne.\r\n\r\n* * Boas Erez, troisi\u00e8me recteur de l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne 7h18 INVITE ACTU BOAS EREZ!\r\n Boas Erez, recteur uni suisse italienne ** 79\r\n(au cas o\u00f9:   Giovanni Zavaritt, resp. comm. uni suisse italienne ** 79)\r\n7H18 SUR LA PREMIERE... \r\nD'habitude... on en parle surtout la premi\u00e8re semaine d'aout.. lorsque les Suisses convergent vers Locarno et son Festival du film.. \r\nMais depuis l'annonce de la d\u00e9mission de Didier Burkhlater, le Tessin est au centre de toutes les attentions... \r\n18 ans qu'il n'est plus repr\u00e9sent\u00e9 au gouvernement... \r\nCette fois, la question r\u00e9gionale est devenue incontournable... \r\nLe Tessin, ses rapports avec Berne, sa place dans notre pays, l'italianit\u00e0.. font d\u00e9bat!\r\nBonjour Boas Erez! \r\nMerci d'\u00eatre en direct de Lugano, Comano pour \u00eatre pr\u00e9cise.. \r\nVous \u00eates le recteur de  l'universit\u00e9 de la Suisse italienne, qui a f\u00eat\u00e9 se 20 ans l'an dernier.. \r\n**Premi\u00e8re question sur ce terme.. qu'on a d\u00e9couvert dans cette campagne.. L'italianit\u00e0, \u00e0 laquelle se r\u00e9f\u00e8re Ignazio Cassis, c'est quoi? \r\n**L'italianit\u00e0, c'est une pr\u00e9occupation des Tessinois? \r\n-  Dans \u00ab italianit\u00e0 \u00bb il y a Italie.on peut imaginer une certaines m\u00e9fiance au Tessin, non?  \r\n- \u00e9vt: Un signe aussi que le candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'est peut-\u00eatre pas aussi attach\u00e9 aux valeurs tessinoises qu'il veut le laisser croire, non ?\r\n**Il y a au Tessin un complexe d'inf\u00e9riorit\u00e9 par rapport au grand fr\u00e8res italien? \r\n- En parlant d'Italie, l'universit\u00e9 de la suisse italienne  est souvent critiqu\u00e9e, parce que \"trop italianis\u00e9e \u00bb (tr\u00e8s nombreux professeurs italiens, \u00e9tudiants aussi).\r\n** Ce sentiment d'\u00eatre un canton \u00e9loign\u00e9 de Berne et de ses pr\u00e9ccupations... d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cart de la Suisse, si ce n'est en juillet-aout.. Est-ce qu'il y a un malaise tessinois?\r\nJustifi\u00e9 selon vous?\r\n**Beaucoup de Tessinois partent pour \u00e9tudier... et ne reviennent pas forc\u00e9ment au Tessin... \r\nEst-ce que l'USI a contribu\u00e9 \u00e0 endiguer la fuite des cerveaux qui frappe le Tessin ?\r\n**Dans quelle mesure  l'universit\u00e9 de la Suisse italienne que vous dirigez peut-elle contribuer au rayonnement de l'italianit\u00e0 dans le reste de la Suisse ? Des exemples concrets.\r\n**On dit souvent que le grand atout des Tessinois, c'est d'avoir fait leurs \u00e9tudes hors de leurs fronti\u00e8res cantonales. Ils maitrisent les langues et apprennent \u00e0 conna\u00eetre d'autres r\u00e9alit\u00e9s. Ils font m\u00eame rayonner l'italianit\u00e0 ailleurs.Bons ambassadeurs du TEssin? \r\n- Faire ses \u00e9tudes en restant au Tessin, n'est pas une mani\u00e8re de se priver de cet enrichissement pr\u00e9cis\u00e9ment?\r\n**En juin dernier, on a inaugur\u00e9 le Gothard.. qui rapproche franchement la Suisse du reste du pays... \r\nun tunel pour rapprocher le sud des Alpes du reste du pays? \r\nQu'est-ce qui peut faire le liant? \r\n- la Suisse est un pays d'\u00e9quilibre.. il ne faut pas n\u00e9gliger cela.. \r\n** Encore faut-il que le march\u00e9 du travail suive, et ce n'est pas (encore) le cas pour l'heure.(note: les secteurs en plein essor au sud des Alpes, sont: le n\u00e9goce des mati\u00e8res premi\u00e8res, la mode et la biotech). \r\nsans doute l'un des recteurs les plus innovants du pays. Il mise sur l'intelligence artificielle et les technologies financi\u00e8res, le software notamment (Lugano \u00e9tait une place financi\u00e8re importante).\r\n Boas Erez insuffle un vent nouveau, \u00e0 la cadette des universit\u00e9s suisses\r\nPour cette rentr\u00e9e universitaire - passablement de nouveaut\u00e9s, et des formats universitaires in\u00e9dits, qui ouvrent grand les portes de l'alma mater au public, \u00e0 toutes les g\u00e9n\u00e9rations, pour des cycles de conf\u00e9rences que les \u00e9tudiants peuvent inclure dans leur cursus : \r\nA commencer par la Middle East Mediterranean Freethinking Platform dirig\u00e9e par l'orientaliste et politologue fran\u00e7ais Gilles Kepel. \r\nIl y a aussi le World Challenges Program (WPC), destin\u00e9 \u00e0 affronter les grands d\u00e9fis plan\u00e9taires; flux migratoires, r\u00e9chauffement climatique global, monde du travail, etc.\r\nAvec lui (Boas Erez), on a l'impression que le monde acad\u00e9mique descend de sa tour d'ivoire et se projette (enfin) vers l'avenir. \r\nUne future petite rivale pour les Ecole polytechniques f\u00e9d\u00e9rales ?", "alternativeExcerpt": ["Le terme d'italianit\u00e0 a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans le d\u00e9bat politique et public par Ignazio Cassis. Pourtant, les Tessinois ne s\u2019en pr\u00e9occupent gu\u00e8re. L'interview de Boas Erez, troisi\u00e8me recteur de l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne."], "alternativeTitle": ["Boas Erez, troisi\u00e8me recteur de l\u2019Universit\u00e9 de la Suisse italienne / LME_2017-09-18T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7769486.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908138", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique politique : La chronique politique - Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux en campagne", "id": "sound-19E821BC-F56F-4B2C-AEA7-91201634960B", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Evelyne Widmer-Schlumpf, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale\r\nOn votera dimanche prochain sur le paquet Pr\u00e9voyance 2020. Retour sur la campagne tr\u00e8s active men\u00e9e par Alain Berset avec cette question: les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont-ils le droit de mener une campagne de votation?\r\n\r\n* * La chronique politique - Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux en campagne  \r\n7h55 L'heure de notre chronique hebdomadaire.. Le lundi, c'est le billet politique.. avec vous  Alain Rebetez.. \r\nOn votera dimanche prochain sur le paquet Pr\u00e9voyance 2020, et vous revenez sur la campagne tr\u00e8s active men\u00e9e par Alain Berset.\r\nEt je pose la question\u00a0: les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont-ils le droit de mener une campagne de votation\u00a0? Formul\u00e9e comme \u00e7a, la question semble idiote\u00a0: bien s\u00fbr qu'ils en ont le droit, me direz-vous, et non seulement ils l'ont, ce droit, mais ils l'exercent abondamment, ce qu'on attend d'eux. Voyez Alain Berset, les 18 interventions publiques qu'il a faites \u00e0 travers le pays, sans compter les d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, les interviews et m\u00eame des recommandations enregistr\u00e9es proclam\u00e9es en romanche\u00a0!\r\n***Alain, si la r\u00e9ponse est si \u00e9vidente.. Pourquoi posez-vous la question\u00a0?\r\nEh bien justement, parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 ce n'est pas si \u00e9vident. Du moins \u00e7a ne l'a pas toujours \u00e9t\u00e9. Si je vous avais pos\u00e9 la question il y a 40 ans - bon vous me direz \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 difficile, vous n'\u00e9tiez pas n\u00e9e - mais si j'avais pos\u00e9 la question il y a 40 ans, on aurait r\u00e9pondu qu'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral n'a pas \u00e0 intervenir dans une campagne. A l'\u00e9poque il \u00e9tait inimaginable qu'il participe \u00e0 un d\u00e9bat, et si l'usage autorisait qu'il s'exprime devant une assembl\u00e9e de son parti, la r\u00e8gle de base \u00e9tait le devoir de r\u00e9serve. Le silence \u00e9tant le d\u00e9but de la sagesse, les 7 Sages se taisaient\u00a0!\r\n***Epoque bien r\u00e9volue! Pourquoi cela a chang\u00e9? \r\nL'\u00e9volution des mentalit\u00e9s, la personnalisation de la politique, la pression m\u00e9diatique, tout cela a jou\u00e9 un r\u00f4le. Et puis aussi le go\u00fbt de la transparence\u00a0: car bien s\u00fbr les conseillers f\u00e9d\u00e9raux faisaient campagne, mais dans des milieux d'influence tr\u00e8s discrets, maintenant \u00e7a se fait ouvertement. Et puis il y a aussi eu des moments-cl\u00e9\u00a0: 1992 par exemple, le vote sur l'EEE, o\u00f9 le gouvernement avait obtenu un cr\u00e9dit sp\u00e9cial de 6 millions de francs pour mener sa campagne.\r\n**6 millions pour rien........ Alain, les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont donc d\u00e9sormais une grande marge de manouvre.. En revanche,  pour leurs coll\u00e8gues \u00e0 la retraite, on parle encore de ce fameux devoir de r\u00e9serve que vous \u00e9voquiez.\r\nOui, vous avez raison\u00a0: servir et dispara\u00eetre, c'est ce qu'on fait des gens comme Ren\u00e9 Felber, Ruth Metzler, Hans-Rudolf Merz. Ils s'en tiennent \u00e0 l'ancienne r\u00e8gle. Mais l\u00e0 aussi \u00e7a change\u00a0! L'exemple le plus c\u00e9l\u00e8bre, c'est Christoph Blocher. Quand le parlement ne l'avait pas r\u00e9\u00e9lu, il l'avait averti\u00a0: vous croyez vous \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9s de moi et bien je continuerai \u00e0 vous emm. - \u00e0 vous enquiquiner. Et il a tenu parole. Beaucoup d'autres retrait\u00e9s du Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'expriment, comme par exemple Ruth Dreifuss dans cette campagne Pr\u00e9voyance 2020.\r\n****C'est d'ailleurs aussi le cas d'Evelyne Widmer-Schlumpf.\r\nAh elle c'est ma pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e\u00a0! Une artiste\u00a0! Elle a commenc\u00e9 par endormir tout le monde. Le jour de sa d\u00e9mission, un journaliste lui avait demand\u00e9 en conf\u00e9rence de presse si elle continuerait \u00e0 s'exprimer dans le d\u00e9bat politique. Ecoutez sa r\u00e9ponse, je vous la livre en allemand, pour que vous savouriez les accents de sinc\u00e9rit\u00e9 dans la voix\u00a0:\r\n 0'11''\r\n\u00ab\u00a0Il est certain que, de moi, vous n'entendrez aucune d\u00e9claration ou commentaire de quelque sorte que ce soit sur un objet de politique f\u00e9d\u00e9rale\u00a0!\u00a0\u00bb\r\nC'est magnifique\u00a0! Un an plus tard \u00e0 peine plus, elle torpillait la RIE3, et cette fois-ci, elle vient au secours de Pr\u00e9voyance 2020. Et \u00e0 chaque fois, c'est une interview 3 semaines avant le vote, pour une efficacit\u00e9 maximale\u00a0!... Vous n'entendrez de moi aucun commentaire politique.Ca prouve en tous les cas une chose\u00a0: il est beaucoup plus facile, pour un politicien ou une politicienne, de promettre le silence que de se taire\u00a0!...", "alternativeExcerpt": ["On votera dimanche prochain sur le paquet Pr\u00e9voyance 2020. Retour sur la campagne tr\u00e8s active men\u00e9e par Alain Berset avec cette question: les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont-ils le droit de mener une campagne de votation?", "On votera dimanche prochain sur le paquet Pr\u00e9voyance 2020. Retour sur la campagne tr\u00e8s active men\u00e9e par Alain Berset avec cette question: les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont-ils le droit de mener une campagne de votation?", "On votera dimanche prochain sur le paquet Pr\u00e9voyance 2020. Retour sur la campagne tr\u00e8s active men\u00e9e par Alain Berset avec cette question: les conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont-ils le droit de mener une campagne de votation?"], "alternativeTitle": ["La chronique politique - Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux en campagne", "La chronique politique (vid\u00e9o) - Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux en campagne", "La chronique politique - Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux en campagne / LME_2017-09-18T07:53:00_chronique-politique", "La chronique politique - Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux en campagne / LME_2017-09-18T07:53:00_chronique-politique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8908151", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872074.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rebetez, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908151", "ece-8908128"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9e par Marielle Savoy", "id": "sound-EDEB8142-2495-465C-987B-58FDB882AFE2", "durationSec": 583, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : George Ducotterd, conseiller d'Etat fribourgeois; Peter Ryser, directeur de l'organisation sectorielle pour le beurre en Suisse;Pierre-Andr\u00e9 Comte,  secr\u00e9taire du Mouvement autonomiste jurassien;Raymond Clottu, conseiller national UDC neuch\u00e2telois;Raphael Mayoraz, g\u00e9ologue cantonal valaisan\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9e par Marielle Savoy (TF3/ PRIX DU BEURRE PI) Le prix du beurre devrait augmenter d\u00e9but octobre en Suisse. Une augmentation qui suit celle du prix du lait... relev\u00e9 de 3 centimes apr\u00e8s de longues n\u00e9gociations. Elle touchera toute la cha\u00eene de production... du boulanger au prix du croissant. \r\nA l'heure o\u00f9 le march\u00e9 europ\u00e9en fait face \u00e0 une p\u00e9nurie de beurre... et alors que la Suisse accuse une baisse de la production de 13% depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e... cet ajustement du prix indicatif est n\u00e9cessaire, Estelle Braconnier.\r\n  1'40''\r\n((Une baisse de la production et par cons\u00e9quence des stocks...inhabituel en Suisse alors que le pays n'a pas d\u00fb importer de beurre depuis 2007 et surtout dont la r\u00e9putation est d'\u00eatre assis sur une montagne de beurre...\r\nSON beurre\r\nEn 1962, le conseiller d'Etat fribourgeois George Ducotterd, soulignait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision la quantit\u00e9 de beurre produite dans nos alpages.\r\nUne quantit\u00e9 affect\u00e9e cette ann\u00e9e par la m\u00e9t\u00e9o et la s\u00e9cheresse, l'occasion pour Peter Ryser, directeur de l'organisation sectorielle pour le beurre en Suisse, d'augmenter les prix qui n'ont pas boug\u00e9s depuis 2011...\r\nSON\r\nUne r\u00e9\u00e9valuation du prix du beurre revendiqu\u00e9e au mois de juillet par les producteurs suisses de lait qui exigeaient une augmentation de 4 centimes par kilos aupr\u00e8s des d\u00e9taillants et dans l'industrie. Une r\u00e9\u00e9valuation n\u00e9cessaire selon Reto Burkhardt. porte-parole de Swissmilk \r\nSON\r\nLa Suisse fait figure d'\u00eelot au coeur de l'Europe sur la production de beurre....Une mati\u00e8re grasse dont le prix a flamb\u00e9 de 100% en France notamment depuis mai 2016.\r\n(07/JU MULTI VOTES RECOURS REAX COMTE - REP22h30) **** La ville de Moutier sera donc seule \u00e0 devenir jurassienne.\r\nLes communes bernoises de Belprahon et Sorvilier ont refus\u00e9 hier leur transfert dans le canton du Jura. Un chapitre qui met officiellement fin  \u00e0 la Question jurassienne. \r\nMais comme \u00e0 Moutier, des recours pourraient \u00e0 nouveau \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s, et ce sera sans doute le cas du c\u00f4t\u00e9 des partisans jurassiens \u00e0 Belprahon.\r\nUne d\u00e9marche que comprend le secr\u00e9taire du Mouvement autonomiste jurassien, Pierre-Andr\u00e9 Comte, visiblement affect\u00e9 par le r\u00e9sultat des urnes \u00e0 Belprahon. \r\n  0'36''\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(Maria) ****De Suisse... on part dans les Antilles... menac\u00e9es par un nouvel ouragan.\r\nLa temp\u00eate s'appelle Maria... et elle fonce sur la Guadeloupe.... Selon M\u00e9t\u00e9oFrance... la menace doit \u00eatre prise tr\u00e8s au s\u00e9rieux. Actuellement d'une force de cat\u00e9gorie deux... cet ouragan pourrait encore gagner en puissance lors de son passage pr\u00e8s des c\u00f4tes guadeloup\u00e9ennes. 110 militaires fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s sur place ce week-end.\r\n(10/RECONCILIATION HAMAS FATAH PA) Au proche-Orient...Nouvelle tentative de r\u00e9conciliation inter-palestinienne.\r\nLe mouvement islamiste Hamas annonce \u00eatre pr\u00eat \u00e0 entamer des discussions avec le Fatah de Mahmoud Abbas... Il se dit aussi pr\u00eat \u00e0 organiser des \u00e9lections... et a \u00e9galement d\u00e9cid\u00e9 de dissoudre un organe administratif constitu\u00e9 pour g\u00e9rer la bande de Gaza.\r\nLe Hamas a c\u00e9d\u00e9 aux fortes pressions du Fatah qui avait notamment suspendu le paiement des factures d'\u00e9lectricit\u00e9 de l'enclave palestinienne. \r\nL'analyse de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch \r\n  1'01''\r\n((Accul\u00e9 par les pressions du pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas, coinc\u00e9 par ses mauvaises relations avec l'Egypte, le Hamas n'avait plus trop le choix. Il a donc dissous le \u00ab comit\u00e9 administratif \u00bb, un organe cr\u00e9\u00e9 en mars dernier pour g\u00e9rer la bande de Gaza et qui avait provoqu\u00e9 l'ire du Fatah. C'est le Caire qui a permis d'avancer d'un pas d\u00e9cisif vers une r\u00e9conciliation entre les deux mouvements. Le dernier accord inter-palestinien de 2014 avait but\u00e9 sur l'incapacit\u00e9 des parties de se mettre d'accord sur la tenue d'\u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales, et apr\u00e8s une visite rat\u00e9e des membres du gouvernement d'union \u00e0 Gaza. La cr\u00e9ation de ce comit\u00e9 administratif, per\u00e7u comme un ultime refus du Hamas de partager le pouvoir \u00e0 Gaza, avait \u00e9t\u00e9 suivi par des mesures drastiques ordonn\u00e9es par Mahmoud Abbas : en plein cour de l'\u00e9t\u00e9, l'Autorit\u00e9 palestinienne avait d\u00e9cid\u00e9 de ne plus s'acquitter des frais d'\u00e9lectricit\u00e9 de la bande de Gaza, ne laissant \u00e0 ses habitants que 4 petites heures de courant par jour\r\nAude Marcovitch, rts-info, tel-aviv))\r\n(03/EXTREMISME DANS L'ARMEE ITV CLOTTU - REP22h30) *** Retour en Suisse: les cas d'extr\u00e9misme au sein de l'arm\u00e9e seraient beaucoup plus pr\u00e9occupants que ne le laissent g\u00e9n\u00e9ralement entendre les forces militaires.\r\nDes r\u00e9v\u00e9lations du SonntagsBlick.... L'hebdomadaire a pris connaissance de courriels \u00e9chang\u00e9s par l'\u00e9tat major et le bureau sp\u00e9cialis\u00e9 sur l'extr\u00e9misme dans l'arm\u00e9e. Il semblerait que dans plusieurs cas... seul le hasard a permis d'\u00e9viter que des candidats au jihad ou des extr\u00e9mistes de droite ne soient form\u00e9s au maniement des armes.\r\nPour Raymond Clottu, membre UDC ind\u00e9pendant aux Chambres... l'arm\u00e9e doit miser sur la formation pour endiguer ce ph\u00e9nom\u00e8ne... et elle serait d\u00e9j\u00e0 en train de le faire. \r\n  0'39''\r\nRaymond Clottu \u00e9tait interrog\u00e9 par Maurice Doucas\r\n(TF4/ 15 MIN GLACIERS, JURISTE PI) Un gigantesque \u00e9boulement \u00e0 Bondo dans les grisons...puis la chute d'une partie du glacier du Trift \u00e0 Saas Grund.... En montagne...les zones \u00e0 risque font beaucoup parler.\r\nLe Valais est en premi\u00e8re ligne..avec de nombreux sites sous surveillance... \r\nCette semaine... 15 Minutes s'int\u00e9resse \u00e0 ceux qui vivent dans les villages concern\u00e9s par ces dangers... mais aussi aux mesures prises pour mettre en garde touristes et randonneurs.\r\nCar la d\u00e9mocratisation de la montagne donne parfois des sueurs froides aux autorit\u00e9s cantonales... Francesca Argiroffo.\r\n  1'36''\r\n((Effectivement, prenons l'exemple de la commune de Riederalp dans le haut Valais. En juillet dernier elle a ferm\u00e9 deux sentiers suite \u00e0 un glissement de terrain dans la zone du glacier d'Aletsch, qui attire des dizaines de promeneurs. ...Raphael Mayoraz, g\u00e9ologue cantonal valaisan..\r\nson 25\"\r\nmais faire appel \u00e0 des juristes, est-ce vraiment n\u00e9cessaire? \r\nson 14\"\r\nen message qui doit \u00eatre assez pr\u00e9cis pour dissuader les touristes de prendre les chemins dangereux, sans les decourager de d\u00e9couvrir la r\u00e9gion. \r\nDes equations auxquelles les responsables des villages en altitude seront de plus en plus confront\u00e9s))\r\nEboulements, chutes de glaciers: comment vit-on dans les villages \u00e0 risque... c'est le 15 minutes de cette semaine, \u00e0 suivre sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag 15 rts.\r\n(Tennis) *****Et on termine ce journal avec du tennis...\r\nLa Suisse sauve sa peau dans le groupe mondial de Coupe Davis.\r\nMarco Chiudinelli a apport\u00e9 le point du maintien hier \u00e0 Bienne... face au Bi\u00e9lorusse Ya-ra-slav Schyla. Le B\u00e2lois s'est impos\u00e9 en trois sets 6-4/ 6-3/ 6-4.\r\nPlus t\u00f4t dans la journ\u00e9e... Henri Laaksonen avait remis les deux \u00e9quipes \u00e0 \u00e9galit\u00e9 en battant Zmy-tri Zhyrmont.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Rohingya) ****Le sort des Rohingya toujours au coeur de l'actualit\u00e9... \r\nCette fois c'est l'association humanitaire Save The Children qui tire la sonette d'alarme. Les membres de cette minorit\u00e9 musulmane pers\u00e9cut\u00e9e en Birmanie risquent la mort au Bengladesh... o\u00f9 ils sont nombreux \u00e0 s'\u00eatre r\u00e9fugi\u00e9s. L'ONG met en garde face \u00e0 un manque de nourriture et d'abris dans le pays. Elle appelle \u00e0 une augmentation de l'aide internationale.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9e par Marielle Savoy / LMA_2017-09-18T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9e par Marielle Savoy / LMA_2017-09-18T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908111", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908111", "ece-8908105"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les opposants politiques \u00e0 Emmanuel Macron peinent \u00e0 construire leurs contestations", "id": "sound-B01212C7-CD72-4BA9-AEDA-EA0EE323DEF6", "durationSec": 922, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la politique en France, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche, on peine \u00e0 se restructurer pour construire une contestation efficace sur le fond contre Emmanuel Macron. Tour de table avec Ugo Bernalicis, d\u00e9put\u00e9 de La France insoumise, et Damien Abad, vice-pr\u00e9sident du groupe Les R\u00e9publicains \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.\r\n\r\n* * Les opposants politiques \u00e0 Emmanuel Macron peinent \u00e0 construire leurs contestations *** La bataille pour le titre d'opposant num\u00e9ro 1 \u00e0 Emmanuel Macron est ouverte. Depuis plusieurs jours certaines figures d'opposition s'emparent de th\u00e8mes propres \u00e0 les distinguer : pol\u00e9mique autour de l'usage du mot \u00ab fain\u00e9ant \u00bb utilis\u00e9 par le pr\u00e9sident en Gr\u00e8ce, critiques sur la fa\u00e7on de g\u00e9rer l'ouragan Irma dans les Antilles : tout est bon pour attaquer Emmanuel Macron. Reste que sur le fond, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche on peine toujours et encore \u00e0 se restructurer pour pouvoir construire une contestation efficace. Pour en parler, on va accueillir deux invit\u00e9s qui repr\u00e9sentent deux tendances de cette opposition.\r\nMais d'abord on fait le point avec vous Ariane Hasler sur les difficult\u00e9s de cette opposition.\r\nOn l'a \u00e9voqu\u00e9 plusieurs fois sur cette antenne la difficult\u00e9 des uns et des autres \u00e0 se remettre de l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron et de ce raz de mar\u00e9e de d\u00e9put\u00e9s en marche \u00e0 l'assembl\u00e9e.\r\nDu cot\u00e9 de la gauche, c'est jean luc m\u00e9lenchin qui se profile comme l'opposant le plus cr\u00e9dible face \u00e0 Emmanuel Macron.. dans les derniers sondages la tendance une majorit\u00e9 de francais consid\u00e8re en effet qu'il est l'opposant le plus cr\u00e9dible.. mais la France insoumise apparait de plus en plus seule. dernier exemple en date, ce weekend au festival du journal l'humanit\u00e9, la f\u00eate de l'huma, Pierre Laurent le chef des ocmmuniste tacle jean luc m\u00e9lencin sans m\u00e9nagement pour son absence \u00e0 la dite f\u00eate... une France insoumise dont les affiches par aikleurs ont \u00e9t\u00e9 bien maltrait\u00e9e lors de la manifestation du 12 septembre orfanis\u00e9e par les synsdictas. jean-luc m\u00e9lenchon lui misant sur ce samedi pour r\u00e9unir ses partisants et rpizuvl son statut d'opposant num\u00e9ro un. un pari qui lui vaut des inimiti\u00e9s. nous verrons samedi si le jeu en valait la chandelle. \r\nRELANCE : et du c\u00f4t\u00e9 de la droite Ariane \u00e7a ne va pas mieux non plus.\r\nAlors qu'ils repr\u00e9sentaient initialement le groupe le plus important de l'assembl\u00e9e et potentiellement la force d'opposition le plus cr\u00e9dible, ils ne cessent de se sudvisier. constructifs ou libres, le mouvement lanc\u00e9 par Val\u00e9rie P\u00e9cresse, surtout d\u00e9sunis. \r\nLes frontnational lui tente de 'exister, mais m\u00eame si marine le pen est per\u00e7ue comme la deuxi\u00e8me opposante cr\u00e9dible \u00e0 Emmanuel macron, sa cr\u00e9dibilit\u00e9 suite aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielle en a pris un coup au sein de son propre parti. et d\u00e9sormais certains de ses lieutenants se font aussi la guerre.. \r\nBref de tous les c\u00f4t\u00e9s on passe beaucoup de temps \u00e0 s'invectiver entre soi.avec des fissures de plus en plus marques entrews les divers tendances.  \r\nUn \u00e9titorilaste \u00e9voquait dans le nouvel obs une opposition de basse court, comme une poule dont on vient de couper la t\u00eate et qui court de manipre totalement d\u00e9sordonn\u00e9e. \r\nFace \u00e0 cela, le gouvernement en rajoute et ne profite lui multiplie les annonces de r\u00e9formes a un rythme \u00e9chevel\u00e9. un gouvernement qui veut aller vite et qui tape des deux cot\u00e9s, le propre d'un gouvernement et de gauche et de drotiw. dernier exemple en date.. l'annonce de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement  assist\u00e9e pour tous, la PMA en 2018. de quoi faire hurler la drotie de Laurent Wauquiez tout en appaissant avec une promesse de campagne respect\u00e9e,,, de quoi continuer \u00e0 brouiller les pistes .", "alternativeExcerpt": ["Dans la politique en France, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche, on peine \u00e0 se restructurer pour construire une contestation efficace sur le fond contre Emmanuel Macron. Tour de table avec Ugo Bernalicis, d\u00e9put\u00e9 de La France insoumise, et Damien Abad, vice-pr\u00e9sident du groupe Les R\u00e9publicains \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale."], "alternativeTitle": ["Les opposants politiques \u00e0 Emmanuel Macron peinent \u00e0 construire leurs contestations / FOR_2017-09-18T18:10:00_developpement-6", "Forum du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908204", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908202"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 18.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11FEE73C-9218-4DE7-81F1-FFA78BEC7968", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-09-18T07:45:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908250", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908241"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature d'Alain Franco - Merci Irma, thank you Harvey!", "id": "sound-7AFAB210-51B0-467F-A9F5-E0DC1CF8766B", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Merci Irma, mais aussi thank you Harvey! Merci parce que, gr\u00e2ce \u00e0 vous, gr\u00e2ce, si j'ose dire, \u00e0 vos effets d\u00e9vastateurs, les climato-sceptiques de tous pays unis contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te vont peut-\u00eatre finir par changer de bord.\r\n\r\n* * Signature d'Alain Franco - Merci Irma, thank you Harvey! (SIGNATURE 18.09 MERCI IRMA, THANK YOU HARVEY)     \r\nA 7h26, C'est Signature.. \r\nVotre commentaire Alain Franco.. \r\nCe matin, Alain, vous dites Merci \u00e0 Irma.\r\nOui, merci Irma, mais aussi Thank you Harvey ! Merci parce que, gr\u00e2ce \u00e0 vous, gr\u00e2ce, si j'ose dire, \u00e0 vos effets d\u00e9vastateurs, les climato-sceptiques de tous pays unis contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te vont peut-\u00eatre finir par changer de bord. Attention : pas par id\u00e9ologie ! Il faudra plus que des typhons et des inondations pour \u00e9branler les croyances profondes du gourou Donald Trump. Mais simplement parce que le milliardaire de la Maison-Blanche, qui a ray\u00e9 d'un trait de plume rageur la signature de son pr\u00e9d\u00e9cesseur au bas de l'Accord de Paris sur le climat, ne v\u00e9n\u00e8re qu'un seul dieu : le Dieu Dollar, et ne respecte qu'une seule liturgie : le tableau excel du rapport co\u00fbt/b\u00e9n\u00e9fice. Or que voit-on : en noyant sous les eaux Houston, la Mecque texane du p\u00e9trole, en balayant les lieux touristiques et les terres cultivables de la si fertile Floride, en d\u00e9sorganisant profond\u00e9ment la vie de plus de dix millions d'Am\u00e9ricains, Harvey et Irmageddon font trembler l'\u00e9conomie et la finance. Ensemble, ils ont caus\u00e9 pour 300 milliards de d\u00e9g\u00e2ts et pourraient co\u00fbter pr\u00e8s d'un point de croissance \u00e0 l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine. Harvey et Irma c'est l'effet rasoir \u00e0 deux lames : en passant, le premier rase les profits, et la deuxi\u00e8me coupe la croissance qui finit par se r\u00e9tracter. Et sachant que la saison des rasages, pardon, des ouragans aux Etats-Unis, s'\u00e9tale de juin \u00e0 novembre, on se dit que les calculettes des ap\u00f4tres de Gourou Donald vont chauffer \u00e0 Washington. Comme le climat quoi !\r\nun commentaire \u00e0 retrouver sur RTS.CH/barre oblique/signatures", "alternativeExcerpt": ["Merci Irma, mais aussi Thank you Harvey! Merci parce que, gr\u00e2ce \u00e0 vous, gr\u00e2ce, si j\u2019ose dire, \u00e0 vos effets d\u00e9vastateurs, les climato-sceptiques de tous pays unis contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te vont peut-\u00eatre finir par changer de bord.", "Merci Irma, mais aussi thank you Harvey! Merci parce que, gr\u00e2ce \u00e0 vous, gr\u00e2ce, si j\u2019ose dire, \u00e0 vos effets d\u00e9vastateurs, les climato-sceptiques de tous pays unis contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te vont peut-\u00eatre finir par changer de bord.", "Merci Irma, mais aussi thank you Harvey! Merci parce que, gr\u00e2ce \u00e0 vous, gr\u00e2ce, si j\u2019ose dire, \u00e0 vos effets d\u00e9vastateurs, les climato-sceptiques de tous pays unis contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te vont peut-\u00eatre finir par changer de bord."], "alternativeTitle": ["Signature d'Alain Franco - Merci Irma, thank you Harvey!", "Signature d'Alain Franco (vid\u00e9o) - Merci Irma, thank you Harvey!", "Signature d'Alain Franco - Merci Irma, thank you Harvey! / LME_2017-09-18T07:25:00_signature", "Signature d'Alain Franco - Merci Irma, thank you Harvey! / LME_2017-09-18T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8908144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4973818.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908144", "ece-8908124"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 18.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05DE898F-0DAB-4B78-A945-FC5AC715C39E", "durationSec": 211, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-09-18T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-09-18T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911867", "ece-8908259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Emilia Pasquier, directrice du laboratoire d'id\u00e9es Foraus", "id": "sound-FC2D3BA4-B243-4464-BCF1-AC283A0F7259", "durationSec": 414, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Pasquier, Emilia\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Emilia Pasquier, directrice du laboratoire d'id\u00e9es Foraus (INVITEE EMILIA PASQUIER 6H15) 6h15\r\nEmilia Paquier,\r\ndirectrice du Foraus, \r\nle think tank, le  laboratoires d'id\u00e9es de politique \u00e9trang\u00e8re...\r\nnotre invit\u00e9e ce matin... \r\net a 2 jours du d\u00e9part de DIDIER BURKLHALTER \u00e0 la t\u00eate du DFAE...\r\nvous avez d\u00e9j\u00e0 des dol\u00e9ances pour son succeseur ... \r\nplusieurs pistes de r\u00e9forme, de changements... que vous nous pr\u00e9sentez ce matin... \r\n(((- un projet sur les RS pour r\u00e9former le DFAE ?\r\n- une lettre pour le nouveau chef de ka diplomatie ?\r\n- quelles sont les pistes de cette r\u00e9forme ?\r\n-quelles propositions concr\u00eates ?)))\r\navec d'abord ... un renforcement du leadership en politique europ\u00e9enne...\r\nLa politique europ\u00e9enne doit \u00e0 nouveau \u00eatre une priorit\u00e9 pour le nouveau ministre des afffaires \u00e9trang\u00e8re. Cette ligne strat\u00e9gique doit se concr\u00e9tiser dans la reprise d'un leadership fort et assum\u00e9 de la part du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. L'accord institutionnel va indubitablement demander un tr\u00e8s grand effort de persuasion de la part du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Nous esp\u00e9rons \r\n. Pour un renforcement du leadership en politique europ\u00e9enne: La politique europ\u00e9enne doit \u00e0 nouveau \u00eatre une priorit\u00e9 pour le nouveau ministre des affaires \u00e9trang\u00e8re. Cette ligne strat\u00e9gique doit se concr\u00e9tiser dans la reprise d'un leadership fort et assum\u00e9 de la part du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. L'accord institutionnel va indubitablement demander un tr\u00e8s grand effort de persuasion de la part du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Nous esp\u00e9rons que le nouveau ministre osera d\u00e9fendre ses positions de mani\u00e8re proactive face au parlement et au sein m\u00eame de son parti. L'exemple en mati\u00e8re de leadership se trouve probablement chez Doris Leuthard qui a r\u00e9ussi faire passer la strat\u00e9gie 2050, m\u00eame si ce dossier n'\u00e9tait \u00e0 la base pas une priorit\u00e9 pour le PDC: \r\n-l'un des dossiers phares: l'apr\u00e8s 9 f\u00e9vier 2014 ... les relations avec l'Europe.. sur ce dossier l\u00e0, vous attendez quoi du nouveau CF ?\r\nle Foraus s'est beaucoup engag\u00e9 depuis...  quelle regard vous portez auj sur la gestion de ce dossier par le CF?\r\n- Didier Burkhalter... constat d'\u00e9chec ? \r\nce qui a manqu\u00e9, manque de leadership, ministre pas assez visible \r\n- Doris Leuthard, a la t\u00eate du DFAE ? \r\n- quelles solutions le Foraus propose ?\r\n- le CN dira demain s'il oppose un contre-projet \u00e0 RASA ... \r\nL'initiative Rasa veut biffer tout simplement l'article constitutionnel sur l'immigration pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me pos\u00e9 par la votation du 09/02/2014 ... bonne solution \u00e0 vos yeux ?\r\nvous pr\u00e9sentiez une alternative il y a un an et demi... ou \u00e7a en est ?\r\n2. Pour une DFAE plus participative ...  \r\n2. Pour une DFAE plus participatif: la votation du 9 f\u00e9vrier sur l'immigration de masse nous a montr\u00e9 que la politique \u00e9trang\u00e8re et europ\u00e9enne doit se rapprocher des citoyennes et des citoyens. Le DFAE devrait r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re d'\u00eatre plus \u00e0 l'\u00e9coute de la population.Un tel monitoring permettrait de mieux anticiper les peurs et les probl\u00e8mes de la population suisse. L'administration f\u00e9d\u00e9rale a tendance \u00e0 se focaliser sur son devoir d'informer; nous pensons qu'il est aujourd'hui temps qu'elle \u00e9coute \u00e9galement la population. Elle pourrait mettre en place un syst\u00e8me de consultation digitale ouvert \u00e0 tous les citoyens. \r\n3. Pour une politique \u00e9trang\u00e8re plus ouverte: \r\n Pour une diplomatie ouverte et multiple: L'administration a relativement bien int\u00e9grer le secteur priv\u00e9 et les grandes ONGs internationales dans sa strat\u00e9gie. Il existe cependant de nombreux acteurs qui gagnent en importance en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re et qui devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans la strat\u00e9gie de politique \u00e9trang\u00e8re. Je pense aux villes, aux start-ups, aux plus petites ONGs suisses, aux think tanks. Les communications entre ces acteurs existent d\u00e9j\u00e0, cependant la politique \u00e9trang\u00e8re pourrait amplement profit\u00e9 de ces r\u00e9seaux existants en int\u00e9grant des acteurs divers \u00e0 sa politique \u00e9trang\u00e8re. Les villes et les r\u00e9gions coop\u00e8rent d\u00e9j\u00e0 au niveau international et elles d\u00e9veloppent des strat\u00e9giques propres de politique \u00e9trang\u00e8re, mais elles ne sont pas encore consid\u00e9r\u00e9es comme des acteurs en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re. C'est un manquement, quand on observe que la pr\u00e9sident chinois a par exemple pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 rencontrer le gouverneur de Californie Jerry Brown au secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9nergie Rick Perry pour parler de climat. \r\n- un mot plus politique... forc\u00e9ment... le Conseil f\u00e9d\u00e9ral comptera un nouveau membre dans 2 jours...\r\nvous avez fait un stage au PLR....a 22 ans... une pr\u00e9f\u00e9rence ? la carte femme ? l'atout jeunesse ? le favori Ignazio Cassis ?\r\n///\r\nEmilia Pasquier\r\ndirectrice du think tank FORAUS\r\nnotre invit\u00e9e jusqu'\u00e0 6h30...\r\n- en fonction depuis 3 ans... quelques mois apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier 2014 sur la libre-circulation...\r\nun \u00e9lectrechoc pour cette g\u00e9n\u00e9ration europ\u00e9enne dont vous faites partie...\r\n \u00e0 l'engagement des membres, foraus est devenu une v\u00e9ritable PME d'id\u00e9es. Nos bureaux \u00e0 Zurich et Gen\u00e8ve, compos\u00e9s d'environ douze collaborateurs, soutiennent le travail des membres et coordonnent toutes les activit\u00e9s du think-tank", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Emilia Pasquier, directrice du laboratoire d\u2019id\u00e9es Foraus / LMA_2017-09-18T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330699.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908107", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Park Makrae, la grand-m\u00e8re sud-cor\u00e9enne de 70 ans devenue une v\u00e9ritable star de YouTube", "id": "sound-26EFD458-26B0-49A6-90BE-AC38C76C93E3", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : OJARDIAS;Park Mang-ny\u00e9, star cor\u00e9enne de Youtube\r\n\r\n\r\n* * Mode avion - Park Makrae, la grand-m\u00e8re sud-cor\u00e9enne de 70 ans devenue une v\u00e9ritable star de YouTube (MODE AVION 18.09 COREE MAMY YOUTUBE) 5hxxx\r\non se met en MODE AVION sur la 1\u00e8re on part ce matin \u00e0 SEOUL...a la rencontre de Park Mang-ny\u00e9 ... une grand-m\u00e8re sud-cor\u00e9enne de 70 ans qui est devenue... une v\u00e9ritable star de Youtube. Elle se met en sc\u00e8ne dans des vid\u00e9os courtes et d\u00e9jant\u00e9es ... et le succ\u00e8s est rendez-vous : plus de 300 000 abonn\u00e9s, des millions de vues... \r\net beaucoup de r\u00e9actions enthousiastes sur les r\u00e9seaux sociaux ! Reportage depuis S\u00e9oul de FO\r\n  2'07''\r\n(MODE AVION sign\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias)\r\nLa vie commence \u00e0 70 ans ?\r\nque pense la  jeune femme de 30 ans que vous \u00eates Emilia Paquier... ???\r\n////\r\nEmilia Paquier...\r\ndirectrice du laboriaire d'idees\r\nnotre invit\u00e9e jusqu'a 6h30....\r\non parlera dans un quarz d^heure de vos pousres de r\u00e9formes\r\npour le DFAE... qui aura dans qzuqleues jours un nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral a sa tete\r\n mais d'abord la route ...", "alternativeTitle": ["Mode avion - Park Makrae, la grand-m\u00e8re sud-cor\u00e9enne de 70 ans devenue une v\u00e9ritable star de YouTube / LMA_2017-09-18T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908107", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908100"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Calmos", "source": "siranau", "title": "Blind test et interview de The Black angels, groupe de rock am\u00e9ricain", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-0F7A8D35-E078-40CC-849E-EDCDC086F530", "durationSec": 432, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock am\u00e9ricain", "name": "Black Angels", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Conjoncture: \u00e0 quoi servent les indices insolites?", "id": "sound-0FE9AE9E-EA49-4F6B-9622-878E547FF489", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, plusieurs grandes institutions se pencheront au chevet de notre \u00e9conomie. On conna\u00eet des indicateurs classiques comme la croissance ou l'inflation. Mais on rencontre parfois des instruments plus insolites pour prendre le pouls d'une \u00e9conomie.\r\n\r\n* * Alter Eco - Conjoncture: \u00e0 quoi servent les indices insolites?  \r\n7h24 c'est Alter Eco avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, bonjour !\r\nBonjour Romaine, bonjour \u00e0 tous !\r\nCette semaine, plusieurs grandes institutions se penchent  au chevet de notre \u00e9conomie: le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie, le Credit Suisse et l'EPFZ.. \r\nils publieront chacun leurs pr\u00e9visions pour les prochains mois. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric, on conna\u00eet des indicateurs classiques comme la croissance ou l'inflation.. \r\nMais il y en a d'autres... des instruemnts plus insolites.. pour prendre le pouls d'une \u00e9conomie. \r\nVous en connaissez sans doute d\u00e9j\u00e0 un, l'indice Big Mac : Il mesure la parit\u00e9 du pouvoir d'achat entre diff\u00e9rents pays en comparant le prix d'un Big Mac. \r\nMoins connu, l'indice Happy Meal : en 2009, en pleine r\u00e9cession, les fast food am\u00e9ricains r\u00e9duisent la valeur des jouets dans les menus enfants. \r\nOn essaie de mesurer tout et n'importe quoi pour y d\u00e9celer des signes de la sant\u00e9 d'une \u00e9conomie. \r\n***RELANCE : Est-ce que c'est fiable ? On peut vraiment expliquer un ph\u00e9nom\u00e8ne comme l'arriv\u00e9e de la r\u00e9cession en regardant ce qu'il y a dans un menu enfant ?\r\nCertains sont clairement anecdotiques et assum\u00e9s comme tel, d'autres sont plus s\u00e9rieux. Quand le magazineThe Economist invente l'indice Big Mac il y a trente ans, c'est pour donner une image parlante \u00e0 des calculs compliqu\u00e9s. L'indice a gagn\u00e9 suffisamment de l\u00e9gitimit\u00e9 pour \u00eatre discut\u00e9 dans la communaut\u00e9 scientifique.\r\nMais tout n'est pas tr\u00e8s fiable : l'indice de l'ourlet, ou de la longueur des jupes des Am\u00e9ricaines : courtes en p\u00e9riode de croissance et plus longues pendant les r\u00e9cessions. On l'a v\u00e9rifi\u00e9 avec la crise de 2008, mais avec trois ans de retard. \r\n***RELANCE : rien \u00e0 voire avec le sexisme ordinaire dont parlait renaud, j'immagnine... \r\nMais Fr\u00e9d\u00e9ric est-ce que les analystes ou les g\u00e9rants de fonds utilisent vraiment  ces indicateurs ? \r\nSoyons clair : c'est amusant, \u00e7a pimente les pr\u00e9sentations Power Point. Ou les chroniques \u00e9conomiques.Mais ces indicateurs ont une autre utilit\u00e9. Tr\u00e8s s\u00e9rieuse celle-ci. C'est un outil de marketing, pour associer une personnalit\u00e9, une banque ou une marque \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne.  Prenez l'indice rouge \u00e0 l\u00e8vre. les femmes ach\u00e8tent davantage de rouge \u00e0 l\u00e8vre et moins de sacs \u00e0 main en p\u00e9riode de ralentissement \u00e9conomique. On le doit au g\u00e9ant du cosm\u00e9tique Est\u00e9e Lauder. A qui \u00e7a donne le sourire, forc\u00e9ment.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, plusieurs grandes institutions se pencheront au chevet de notre \u00e9conomie. On conna\u00eet des indicateurs classiques comme la croissance ou l\u2019inflation. Mais on rencontre parfois des instruments plus insolites pour prendre le pouls d\u2019une \u00e9conomie.", "Cette semaine, plusieurs grandes institutions se pencheront au chevet de notre \u00e9conomie. On conna\u00eet des indicateurs classiques comme la croissance ou l\u2019inflation. Mais on rencontre parfois des instruments plus insolites pour prendre le pouls d\u2019une \u00e9conomie.", "Cette semaine, plusieurs grandes institutions se pencheront au chevet de notre \u00e9conomie. On conna\u00eet des indicateurs classiques comme la croissance ou l\u2019inflation. Mais on rencontre parfois des instruments plus insolites pour prendre le pouls d\u2019une \u00e9conomie."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Conjoncture: \u00e0 quoi servent les indices insolites?", "Alter Eco - Conjoncture: \u00e0 quoi servent les indices insolites? / LME_2017-09-18T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Conjoncture: \u00e0 quoi servent les indices insolites? / LME_2017-09-18T07:23:00_alter-eco"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908149", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908149", "ece-8908127"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Ga\u00eblle, 38 ans, Fribourg", "id": "sound-B7D7A353-2134-4371-B6C2-8E10492D4DA4", "durationSec": 857, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSurvivre \u00e0 la mort de ses deux parents, se construire seule, Ga\u00eblle a une histoire terrible dont elle a su tirer force et amour, un t\u00e9moignage tr\u00e8s \u00e9mouvant. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Survivre \u00e0 la mort de ses deux parents, se construire seule, Ga\u00eblle a une histoire terrible dont elle a su tirer force et amour, un t\u00e9moignage tr\u00e8s \u00e9mouvant. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Ga\u00eblle, 38 ans, Fribourg / ALA_2017-09-18T15:04:15_humans-of-suisse-romande-gaelle-38-ans-f", "A l'abordage du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890129"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DAF52D7B-BD66-4459-8886-758651E7A1DA", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-18T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908250", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908240"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[A suppr.]", "id": "sound-01E2A88E-BAF0-41F5-9EB5-76B66CE633C5", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-18T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-18T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911834", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8911834", "ece-8908239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: le pangolin encarapa\u00e7onn\u00e9", "id": "sound-2776B227-0FCB-4542-A17F-2DC23486C7BA", "durationSec": 234, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nM\u00e9lange de chevalier en armure et de pomme de pin, le pangolin est un animal \u00e9tonnant. Son corps est recouvert d'\u00e9cailles en k\u00e9ratine. Il peut se rouler en boule, n'a pas de dents et sa salive est visqueuse. Mais surtout et finalement, il est mignon. \r\nZoom sur un animal \u00e9tonnant que l'on trouve au Ghana. \r\nPhoto: Un pangolin g\u00e9ant \u00e0 la recherche de nourriture [2630ben/Fotolia]", "alternativeExcerpt": ["M\u00e9lange de chevalier en armure et de pomme de pin, le pangolin est un animal \u00e9tonnant. Son corps est recouvert d\u02b9\u00e9cailles en k\u00e9ratine. Il peut se rouler en boule, n\u02b9a pas de dents et sa salive est visqueuse. Mais surtout et finalement, il est mignon. \nZoom sur un animal \u00e9tonnant que l\u02b9on trouve au Ghana. \nPhoto: Un pangolin g\u00e9ant \u00e0 la recherche de nourriture [2630ben/Fotolia]"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: le pangolin encarapa\u00e7onn\u00e9 / ALA_2017-09-18T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-le-pangolin-enc", "A l'abordage du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890134"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Orgues anciennes et d'aujourd'hui", "id": "sound-2F7E3989-BCF5-4233-B346-6E46CDCC6498", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nC'est un musicien italien, Maurizio Croci, organiste et fondateur de l'ensemble \"Il Pegaso\", directeur artistique du Festival International d'Orgue de Fribourg, qui vient nous parler aujourd'hui de la 20e \u00e9dition de ce rendez-vous des tribunes historiques et contemporaines (du 15 au 24 septembre). Il sera question de l'orgue de la Trinit\u00e9 \u00e0 Berne, de l'oncle Gabrieli, du ma\u00eetre Tagliavini, de l'orgue Mooser de la Cath\u00e9drale de Fribourg, de classe d'interpr\u00e9tation : tout l'orgue que vous avez toujours voulu entendre sans oser le demander...", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est un musicien italien, Maurizio Croci, organiste et fondateur de l\u02b9ensemble \"Il Pegaso\", directeur artistique du Festival International d\u02b9Orgue de Fribourg, qui vient nous parler aujourd\u02b9hui de la 20e \u00e9dition de ce rendez-vous des tribunes historiques et contemporaines (du 15 au 24 septembre). Il sera question de l\u02b9orgue de la Trinit\u00e9 \u00e0 Berne, de l\u02b9oncle Gabrieli, du ma\u00eetre Tagliavini, de l\u02b9orgue Mooser de la Cath\u00e9drale de Fribourg, de classe d\u02b9interpr\u00e9tation : tout l\u02b9orgue que vous avez toujours voulu entendre sans oser le demander...", "C\u02b9est un musicien italien, Maurizio Croci, organiste et fondateur de l\u02b9ensemble \"Il Pegaso\", directeur artistique du Festival International d\u02b9Orgue de Fribourg, qui vient nous parler aujourd\u02b9hui de la 20e \u00e9dition de ce rendez-vous des tribunes historiques et contemporaines (du 15 au 24 septembre). Il sera question de l\u02b9orgue de la Trinit\u00e9 \u00e0 Berne, de l\u02b9oncle Gabrieli, du ma\u00eetre Tagliavini, de l\u02b9orgue Mooser de la Cath\u00e9drale de Fribourg, de classe d\u02b9interpr\u00e9tation : tout l\u02b9orgue que vous avez toujours voulu entendre sans oser le demander...", "C\u02b9est un musicien italien, Maurizio Croci, organiste et fondateur de l\u02b9ensemble \"Il Pegaso\", directeur artistique du Festival International d\u02b9Orgue de Fribourg, qui vient nous parler aujourd\u02b9hui de la 20e \u00e9dition de ce rendez-vous des tribunes historiques et contemporaines (du 15 au 24 septembre). Il sera question de l\u02b9orgue de la Trinit\u00e9 \u00e0 Berne, de l\u02b9oncle Gabrieli, du ma\u00eetre Tagliavini, de l\u02b9orgue Mooser de la Cath\u00e9drale de Fribourg, de classe d\u02b9interpr\u00e9tation : tout l\u02b9orgue que vous avez toujours voulu entendre sans oser le demander..."], "alternativeTitle": ["Orgues anciennes et d\u02b9aujourd\u02b9hui", "Orgues anciennes et d\u02b9aujourd\u02b9hui / VSS_2017-09-18T10:10:50_versus-ecouter", "Orgues anciennes et d\u02b9aujourd\u02b9hui / VSS_2017-09-18T10:10:50_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889991", "ece-8889987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un nouveau master en Sciences de la sant\u00e9 pour la HES-SO", "id": "sound-C29DEFBF-3F98-4683-8A13-414A30CFADB7", "durationSec": 637, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce lundi 18 septembre est une journ\u00e9e de rentr\u00e9e universitaire un peu particuli\u00e8re pour la Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de Suisse occidentale puisqu'elle f\u00eate ses 20 ans. La HES-SO propose conjointement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne un nouveau Master en Sciences de la sant\u00e9.\r\nYves Rey, vice-recteur enseignement de la HES-SO, est au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Ce lundi 18 septembre est une journ\u00e9e de rentr\u00e9e universitaire un peu particuli\u00e8re pour la Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de Suisse occidentale puisqu'elle f\u00eate ses 20 ans. La HES-SO propose conjointement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne un nouveau Master en Sciences de la sant\u00e9.\n\nYves Rey, vice-recteur enseignement de la HES-SO, est au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Un nouveau master en Sciences de la sant\u00e9 pour la HES-SO / CQFD_2017-09-18T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8927693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890083", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vice-recteur enseignement de la HES-SO", "name": "Rey, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890081"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des bact\u00e9ries contre l'allergie aux cacahu\u00e8tes", "id": "sound-9E0F6247-4390-4EB8-B817-418825D2E950", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bonne nouvelle sur le front des allergies aux cacahu\u00e8tes. Elle nous vient d'Australie o\u00f9 des m\u00e9decins ont r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9sensibiliser des enfants de fa\u00e7on durable. Il s'agit d'une m\u00e9thode originale qui utilise des bact\u00e9ries. \r\nLes d\u00e9tails avec Elisabeth Gordon.", "alternativeExcerpt": ["Bonne nouvelle sur le front des allergies aux cacahu\u00e8tes. Elle nous vient d\u2019Australie o\u00f9 des m\u00e9decins ont r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9sensibiliser des enfants de fa\u00e7on durable. Il s'agit d'une m\u00e9thode originale qui utilise des bact\u00e9ries. \nLes d\u00e9tails avec Elisabeth Gordon."], "alternativeTitle": ["Des bact\u00e9ries contre l'allergie aux cacahu\u00e8tes / CQFD_2017-09-18T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890083", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Gen\u00e8ve organise une conf\u00e9rence internationale sur les drones", "id": "sound-56025DB9-F6E4-4535-84C1-41E72ED6EB7C", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre Vautravers, Expert en s\u00e9curit\u00e9\r\nLe canton de Gen\u00e8ve souhaite rem\u00e9dier au retard de la Suisse dans sa d\u00e9fense contre les drones malveillants. Elle organise mardi une conf\u00e9rence internationale sur ces appareils et leurs menaces.\r\n\r\n* * Le canton de Gen\u00e8ve organise une conf\u00e9rence internationale sur les drones  \r\nDe nombreux pays sont en retard dans leur d\u00e9fense contre les drones malveillants... \r\nC'est le cas de la Suisse. Le canton de Gen\u00e8ve veut y rem\u00e9dier. Il organise demain une conf\u00e9rence internationale sur les dr\u00f4nes et les menaces que posent ces engins volants pour toutes sortes d'infrastructures...\r\nRouven Gueissaz.\r\nDIR ST PF\r\nTexte:\r\nA\u00e9roports, ambassades, b\u00e2timents gouvernementaux ou encore centrales nucl\u00e9aires: tous ces sites sensibles sont potentiellement menac\u00e9s par des drones malveillants. Ces engins se mutliplient comme des insectes. L'office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile estime qu'au moins 100 mille drones ont \u00e9t\u00e9 vendus ces derni\u00e8res ann\u00e9es en Suisse.\r\nRELANCE: Alors comment se prot\u00e9ger contre ces drones?\r\nQuestion pos\u00e9e \u00e0 l'expert en s\u00e9curit\u00e9 Alexandre Vautravers qui participera \u00e0 la conf\u00e9rence genevoise.\r\nSON 45''\r\nLa Suisse dispose d'une loi claire. Il faut par exemple une autorisation pour faire voler un drone \u00e0 moins de 5 kilom\u00e8tres d'un a\u00e9roport. Mais faute d'un registre central, la loi est difficilement applicable.\r\nRELANCE: Il faut donc am\u00e9liorer la loi?\r\nOui, c'est surtout en terme de gestion et de coordination qu'il faut travailler, toujours selon Alexandre Vautravers.\r\nSON 37''\r\nAujourd'hui, les l\u00e9gislations nationales sur les drones sont diverses et vari\u00e9es. Chaque pays fait un peu comme il veut. La commission europ\u00e9enne plaide pour une unification, mais aucun projet concret n'a encore \u00e9t\u00e9 finalis\u00e9.\r\nExtro:\r\nMerci Rouven, un sujet r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration de Marc Menichini.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Gen\u00e8ve souhaite rem\u00e9dier au retard de la Suisse dans sa d\u00e9fense contre les drones malveillants. Elle organise mardi une conf\u00e9rence internationale sur ces appareils et leurs menaces."], "alternativeTitle": ["Le canton de Gen\u00e8ve organise une conf\u00e9rence internationale sur les drones / 12H30_2017-09-18T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8805845.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908186", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908177"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - La passion d\u00e9vorante tessinoise pour le sport", "id": "sound-7F27FBBF-842F-4D6C-A81B-4224156C7459", "durationSec": 265, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Filipo Lombardi, pr\u00e9sident du HC Ambr-Piotta, Conseiller aux Etats\r\nCoup de projecteur sur le sport dans le canton du Tessin, qui soul\u00e8ve des passions et qui provoque parfois quelques d\u00e9convenues.\r\n\r\n* * Sport matin - La passion d\u00e9vorante tessinoise pour le sport  ((18.09 - SPORT MATIN:  LA PASSION DEVORANTE TESSINOISE POUR LE SPORT - DIR ST LS))\r\n6h40.. C'est Sport Matin!\r\nBonjour J\u00e9r\u00f4me Jeannin!\r\nCe matin, vous aussi, vous vous \u00eates mis \u00e0 l'heure tessinoise... \r\nUn canton o\u00f9 le sport soul\u00e8ve des passions... \r\nEt provoque ausi parfois.. quelques d\u00e9convenues... \r\nLe sport constitue un facteur d'identit\u00e9 important,  mais c'est encore plus vrai pour le Tessin. Petite r\u00e9gion qui puise une partie de sa fiert\u00e9 dans les exploits  de ses athl\u00e8tes - Lara Gut en t\u00eate - et dans ses clubs sportifs. \r\nLe Tessin s'est ainsi offert une bonne quarantaine de titres de champion de Suisse, dans les sports majeurs... dont les trois quarts en basket, sport de tradition dans ce canton.\r\nOn peut y ajouter quatre titres de champion suisse de football, m\u00eame s'ils remontent aux ann\u00e9es 40.\r\nTrois titres plus r\u00e9cents pour Lugano en volleyball, entre 2013 et 2015.\r\nLugano qui a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 sept fois en hockey sur glace. \r\nPour ne pas faire de jaloux, on pourrait  dire que Lugano est la ville la plus pr\u00e9sente dans l'\u00e9lite du sport suisse. Alors qu'Ambri-Piotta est peut-\u00eatre le club le plus aim\u00e9  du pays. En tous cas le plus romantique. \r\n**J\u00e9r\u00f4me, est-ce qu'on peut vraiment dire que le hockey est un facteur d'unit\u00e9 pour le Tessin... C'est plut\u00f4t l'inverse, un facteur de division non? \r\nC'est vrai qu'entre biancoblu et bianconeri, le Tessin est coup\u00e9 en deux.\r\nAmbri-Piotta symbolisant la r\u00e9sistance des campagnes contre la ville. Une rivalit\u00e9 passionn\u00e9e, parfois exacerb\u00e9e, qui contribue n\u00e9anmoins l'unit\u00e9 de la r\u00e9gion. C'est l'avis du Conseiller aux Etats Filipo Lombardi, \u00e9galement pr\u00e9sident du HC Ambr-Piotta...\r\n SON 0'36''\r\n**Beaucoup de fans d'ambri, sous la Coupole... \r\nVous avez mentionn\u00e9 la passion qui anime les Tessinois. Elle  a parfois men\u00e9 \u00e0 quelques d\u00e9convenue....\r\nD'un c\u00f4t\u00e9...\r\n  0'29''  CHANTS SUPPORTERS, monter lentement... \r\n...  il y a cette passion qui vous prend au coeur...   quand les tifosi d'Ambri entonnent la Montanara...\r\nSON PLEIN VOLUME QUELQUES SECONDES\r\nMais de l'autre, il y a celle des dirigeants, qui leur donne parfois la folie des grandeurs. Les faillites ont \u00e9t\u00e9 nombreuses ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Encore plus dramatique, on se souvient de la disparition myst\u00e9rieuse d'Helios Jermini, l'ancien pr\u00e9sident du FC Lugano, retrouv\u00e9 mort \u00e0 l'int\u00e9rieur de sa voiture, au fond du lac de Lugano... \r\nQui dit passion dit pression. Le sport tessinois poss\u00e8de aussi une face sombre. M\u00eame si Filipo Lombardi la relativise.\r\n  0'22''\r\n***Un autre point noir, pour le sport tessinois: c'est l'\u00e9tat de ses infrastructures....\r\nLes \u00e9quipes tessinoises doivent souvent \u00e9voluer dans des stades v\u00e9tustes. Heureusement, le FC et Ambri-Piotta disposeront bient\u00f4t de nouvelles enceintes. \r\nCe qui \u00e9tait loin d'\u00eatre gagn\u00e9 pour Ambri, qui est un des seuls clubs de Suisse \u00e0 \u00eatre propri\u00e9taire de sa patinoire... \r\n  0'27''\r\nMercredi, le Tessin pourra peut-\u00eatre compter sur un nouveau Conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Le sport tessinois n'en attend gu\u00e8re de miracle.  Mais s'il est \u00e9lu Ignazio Cassis sera sans doute pr\u00e9sent pour inaugurer la nouvelle Valacia, dans deux ans. Avec Ueli Maurer, lui-m\u00eame petit actionnaire du club l\u00e9ventin... \r\nSport Matin au Tessin!\r\nMerci j\u00e9r\u00f4me Jeannin!", "alternativeTitle": ["Sport matin - La passion d\u00e9vorante tessinoise pour le sport", "Sport matin - La passion d\u00e9vorante tessinoise pour le sport / LME_2017-09-18T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - La passion d\u00e9vorante tessinoise pour le sport / LME_2017-09-18T06:39:00_sport-matin"], "alternativeExcerpt": ["Coup de projecteur sur le sport dans le canton du Tessin, qui soul\u00e8ve des passions et qui provoque parfois quelques d\u00e9convenues.", "Coup de projecteur sur le sport dans le canton du Tessin, qui soul\u00e8ve des passions et qui provoque parfois quelques d\u00e9convenues."], "imageURL": "//www.rts.ch/8514950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908153", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908153", "ece-8908129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-3D0A726C-3221-41D8-905E-4237683848D8", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:42-19:29:56 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 18.09.2017", "Paradiso du 18.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-18T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-09-18T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890100", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890100", "ece-8890099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Analyse de la signification des noms des op\u00e9rations militaires", "id": "sound-246D00A4-E42C-414A-8F0C-F7C1FD2936F2", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Temp\u00eate du d\u00e9sert\" ou encore \"Plomb durci\", les noms des op\u00e9rations militaires ont une signification et un message \u00e0 d\u00e9livrer. Analyse du lexique de la guerre.\r\n\r\n* * \"Temp\u00eate du d\u00e9sert\" ou encore \"Plomb durci\", les noms des op\u00e9rations militaires ont une signification et un message \u00e0 d\u00e9livrer. Analyse du lexique de la guerre.", "alternativeExcerpt": ["\"Temp\u00eate du d\u00e9sert\" ou encore \"Plomb durci\", les noms des op\u00e9rations militaires ont une signification et un message \u00e0 d\u00e9livrer. Analyse du lexique de la guerre."], "alternativeTitle": ["Analyse de la signification des noms des op\u00e9rations militaires / TUM_2017-09-18T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7133393.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908119", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8908116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: \"Une famille syrienne\" de Philippe Van Leeuw", "id": "sound-6A8AEB34-A9CA-4AB5-8F9B-54DE9ADE2EA6", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le film \"Une famille syrienne\" ou \"Insyriated\" est sorti mercredi dernier sur les \u00e9crans romands. Un huis clos, situ\u00e9 \u00e0 Damas, dans un appartement occup\u00e9 par une famille prise en otage par la guerre. Tourn\u00e9 dans un immeuble de Beyrouth, le film a \u00e9t\u00e9 mis en sc\u00e8ne par le Belge Philippe Van Leeuw.\r\nIl est au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Le film \"Une famille syrienne\" ou \"Insyriated\" est sorti mercredi dernier sur les \u00e9crans romands. Un huis clos, situ\u00e9 \u00e0 Damas, dans un appartement occup\u00e9 par une famille prise en otage par la guerre. Tourn\u00e9 dans un immeuble de Beyrouth, le film a \u00e9t\u00e9 mis en sc\u00e8ne par le Belge Philippe Van Leeuw.\n\nIl est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Une famille syrienne\" de Philippe Van Leeuw / VER_2017-09-18T16:45:45_cinema-une-famille-syrienne-de-philippe", "Vertigo du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8927690.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: S\u00e9bastien Kohler pr\u00e9sente \"Ambrotypes\"", "id": "sound-068F5CC0-ECC8-4366-AE59-27EF33C2D0F2", "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des portraits qui font ressembler leurs sujets aux h\u00e9ros de la conqu\u00eate de l'Ouest am\u00e9ricain, c'est peu commun et pourtant, c'est le tour de force qu'accomplit S\u00e9bastien Kohler avec son exposition \"Ambrotypes\", au Mus\u00e9e Suisse de l'appareil photographique de Vevey. Autodidacte et ancien musicien, S\u00e9bastien Kohler a appris \u00e0 ma\u00eetriser un proc\u00e9d\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, le collodion humide. Dans son atelier-laboratoire lausannois, il prend puis d\u00e9veloppe chacune de ses photos.\r\nUn reportage de Linn Levy.", "alternativeExcerpt": ["Des portraits qui font ressembler leurs sujets aux h\u00e9ros de la conqu\u00eate de l'Ouest am\u00e9ricain, c'est peu commun et pourtant, c'est le tour de force qu'accomplit S\u00e9bastien Kohler avec son exposition \"Ambrotypes\", au Mus\u00e9e Suisse de l'appareil photographique de Vevey. Autodidacte et ancien musicien, S\u00e9bastien Kohler a appris \u00e0 ma\u00eetriser un proc\u00e9d\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, le collodion humide. Dans son atelier-laboratoire lausannois, il prend puis d\u00e9veloppe chacune de ses photos.\n\nUn reportage de Linn Levy."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: S\u00e9bastien Kohler pr\u00e9sente \"Ambrotypes\" / VER_2017-09-18T16:35:45_arts-visuels-sebastien-kohler-presente-a", "Vertigo du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8922856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1963 Vendeur de meubles t\u00e9l\u00e9vision", "id": "sound-81E8CEFA-F964-4A47-8FAC-27F2FF3CE711", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1963 Vendeur de meubles t\u00e9l\u00e9vision / ALA_2017-09-18T15:04:15_archive-1963-vendeur-de-meubles-televisi", "A l'abordage du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890137"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande bouffe (La)", "source": "siranau", "title": "La Grande Bouffe : La cuisine neuch\u00e2teloise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-66DCF51C-7E1D-49F0-A1C8-DD611099E8C8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "alternativeTitle": ["La Grande Bouffe", "La Grande Bouffe / CALM_2017-09-18T17:40:00_la-grande-bouffe", "La Grande Bouffe / CALM_2017-09-18T17:40:00_la-grande-bouffe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882411.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911836", "ece-8908284"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Souchon, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Encore vivant\" (Ed. La Brune au Rouergue, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-ABAD538D-3063-4648-8D4E-884EC974B058", "durationSec": 2460, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "psychiatrie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un livre coup de poing! Un livre inoubliable. Dans \"Encore vivant\", Pierre Souchon dit sa bipolarit\u00e9. Les hauts. Les bas. Les s\u00e9jours maudits en HP (h\u00f4pital psychiatrique). Lucidit\u00e9. Intelligence. Finesse. \"T'avais tout. T'avais un taf, ton mariage, une fille exceptionnelle, une vie - t'as tout d\u00e9truit\". Un tour de force. Montrer l'enfer, pointer l'insoutenable, sans jamais tomber dans le mis\u00e9rabilisme. Dire sans d\u00e9tours. Avec rage parfois. Toujours avec humour, autod\u00e9rision et dignit\u00e9. Comment vivre sous la menace constante de perdre pied ? Des mots pour tenter de comprendre, de se comprendre ? De d\u00e9 diaboliser.", "alternativeExcerpt": ["Un livre coup de poing! Un livre inoubliable\u2026 Dans \"Encore vivant\", Pierre Souchon dit sa bipolarit\u00e9. Les hauts. Les bas. Les s\u00e9jours maudits en HP (h\u00f4pital psychiatrique). Lucidit\u00e9. Intelligence. Finesse. \"T\u02b9avais tout. T\u02b9avais un taf, ton mariage, une fille exceptionnelle, une vie - t\u02b9as tout d\u00e9truit\". \nUn tour de force. Montrer l\u02b9enfer, pointer l\u02b9insoutenable, sans jamais tomber dans le mis\u00e9rabilisme. Dire sans d\u00e9tours. Avec rage parfois. Toujours avec humour, autod\u00e9rision et dignit\u00e9. Comment vivre sous la menace constante de perdre pied ? Des mots pour tenter de comprendre, de se comprendre ? De d\u00e9 diaboliser.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Pierre Souchon: \" Encore vivant \", Editions La Brune au Rouergue", "Un livre coup de poing! Un livre inoubliable\u2026 Dans \"Encore vivant\", Pierre Souchon dit sa bipolarit\u00e9. Les hauts. Les bas. Les s\u00e9jours maudits en HP (h\u00f4pital psychiatrique). Lucidit\u00e9. Intelligence. Finesse. \"T\u02b9avais tout. T\u02b9avais un taf, ton mariage, une fille exceptionnelle, une vie - t\u02b9as tout d\u00e9truit\". \nUn tour de force. Montrer l\u02b9enfer, pointer l\u02b9insoutenable, sans jamais tomber dans le mis\u00e9rabilisme. Dire sans d\u00e9tours. Avec rage parfois. Toujours avec humour, autod\u00e9rision et dignit\u00e9. Comment vivre sous la menace constante de perdre pied ? Des mots pour tenter de comprendre, de se comprendre ? De d\u00e9 diaboliser.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Pierre Souchon: \" Encore vivant \", Editions La Brune au Rouergue", "Un livre coup de poing! Un livre inoubliable\u2026 Dans \"Encore vivant\", Pierre Souchon dit sa bipolarit\u00e9. Les hauts. Les bas. Les s\u00e9jours maudits en HP (h\u00f4pital psychiatrique). Lucidit\u00e9. Intelligence. Finesse. \"T\u02b9avais tout. T\u02b9avais un taf, ton mariage, une fille exceptionnelle, une vie - t\u02b9as tout d\u00e9truit\". \nUn tour de force. Montrer l\u02b9enfer, pointer l\u02b9insoutenable, sans jamais tomber dans le mis\u00e9rabilisme. Dire sans d\u00e9tours. Avec rage parfois. Toujours avec humour, autod\u00e9rision et dignit\u00e9. Comment vivre sous la menace constante de perdre pied ? Des mots pour tenter de comprendre, de se comprendre ? De d\u00e9 diaboliser.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Pierre Souchon: \" Encore vivant \", Editions La Brune au Rouergue"], "alternativeTitle": ["Pierre Souchon: \"Encore vivant\"", "Pierre Souchon: \"Encore vivant\" / VSS_2017-09-18T11:09:08_versus-lire", "Pierre Souchon: \"Encore vivant\" / VSS_2017-09-18T11:09:08_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Souchon, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Souchon, Pierre", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8889988", "ece-8889984"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Igor Stravinski - Trois mouvements de Petrouchka pour piano", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4526BABF-4695-488E-80E3-7247E4E76265", "durationSec": 8955, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale"], "excerpt": "Les versions retenues et le palmar\u00e8s: 1.Maurizio Pollini - DG. 1.Yuja Wang - DG. 1.Emil Gilels - Philips (live). Khatia Buniatishvili - Sony. Daniil Trifonov - NKMedtner. Evgeny Kissin - RCA.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 18.09.2017", "Disques en lice du 18.09.2017", "Igor Stravinski - Trois mouvements de Petrouchka pour piano / DEL_2017-09-18T20:00:00_disques-en-lice", "Igor Stravinski - Trois mouvements de Petrouchka pour piano / DEL_2017-09-18T20:00:00_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Am\u00e9lie P\u00f4ne, Adalberto Riva, Julian Sykes\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s:\n1.Maurizio Pollini - DG\n1.Yuja Wang - DG\n1.Emil Gilels - Philips (live)\nKhatia Buniatishvili - Sony\nDaniil Trifonov - NKMedtner\nEvgeny Kissin - RCA", "Nos invit\u00e9s: Am\u00e9lie P\u00f4ne, Adalberto Riva, Julian Sykes\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s:\n1.Maurizio Pollini - DG\n1.Yuja Wang - DG\n1.Emil Gilels - Philips (live)\nKhatia Buniatishvili - Sony\nDaniil Trifonov - NKMedtner\nEvgeny Kissin - RCA"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889969", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pianiste", "name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, critique musical, critique musical", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste classique, musicologue", "name": "P\u00f4ne, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8889969", "ece-8889968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump juge l'ONU handicap\u00e9e par la mauvaise gestion: interview de Pascal Boniface (2/2)", "id": "sound-685B0EE9-77D4-4A83-A1C8-977011483044", "durationSec": 451, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'analyse de Pascal Boniface, directeur de l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re et des rapports de force mondiaux, sur la d\u00e9claration de Donald Trump selon lequel l'ONU serait handicap\u00e9e par la bureaucratie.\r\n\r\n* * Donald Trump juge l'ONU handicap\u00e9e par la mauvaise gestion: interview de Pascal Boniface (2/2)  PORTABLE ASSISTANTE 00 33 1 53 27 60 62\r\nPascal Boniface, bonsoir\r\nVous \u00eates de l'IRIS, l'Institut des Relations Internationales et Strat\u00e9giques, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re et des rapports de force mondiaux. \r\n-\tMessage g\u00e9n\u00e9ral : les Nations unis fonctionnent trop en vase clos, trop de bureaucratie, pas assez d'efficience : difficile de dire qu'il dit tout faux Trump !\r\n-\tCombat contre la bureaucratie ; r\u00e9duire les co\u00fbts . ce sont eux, les USA, qui paient le plus !\r\n-\tEt si c'\u00e9tait une chance pour l'ONU ?\r\n-\tEfficacit\u00e9 politique : crise en Syrien (\u00e9chec avec 6 v\u00e9tos russes successifs), crise de Royhingas, crise avec la Cor\u00e9e du Nord, \u00e0 l'\u00e9poque guerre en Irak . l'ONU montre surtout qu'elle n'arrive pas \u00e0 r\u00e9gler les conflits !!\r\n-\tComment avancer ?? r\u00e9former ? abondon du droit de v\u00e9to au conseil de s\u00e9curit\u00e9 ? \r\n-\tLe chinois XI Jinping semble vouloir s'engouffrer dans le vide laiss\u00e9 par le retrait des Etats-Unis dans le syst\u00e8me multilat\u00e9ral. C'est s\u00e9rieux ? On a du mal \u00e0 croire que la Chine puisse contribuer \u00e0 rendre l'ONU plus efficace ?\r\n-\tCette session a une particularit\u00e9 : l'arriv\u00e9e de trois personnages centraux : Donald Trump, Emmanuel Macron, dont la France est membre du conseil de s\u00e9curit\u00e9, dot\u00e9e du droit de v\u00e9to, et Antonio Guterres, nouveau secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU. Est-ce la bonne constellation pour le changement ?\r\n-\tComment prendre le lead de la r\u00e9forme quand on annonce des coupes dans les budgets de l'ONU ?\r\n-\tAvions de combat US ont survol\u00e9s la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne aujourd'hui . Washington fait monter la pression vers une option militaire ?? \r\nDidier Burkhalter : \u00ab faut-il s'inqui\u00e9ter des menaces am\u00e9ricaines sur leurs contributions financi\u00e8res \u00bb, question pos\u00e9e par notre coll\u00e8gue \u00e0 NYC Marie Bourrau  . le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res relativise et s'inqui\u00e8te pas : \r\nDIGAS 43 sec.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019analyse de Pascal Boniface, directeur de l\u2019Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste de politique \u00e9trang\u00e8re et des rapports de force mondiaux, sur la d\u00e9claration de Donald Trump selon lequel l'ONU serait handicap\u00e9e par la bureaucratie."], "alternativeTitle": ["Donald Trump juge l'ONU handicap\u00e9e par la mauvaise gestion: interview de Pascal Boniface (2/2) / FOR_2017-09-18T18:08:00_developpement-5", "Forum du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928472.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur Institut Relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS)", "name": "Boniface, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908195"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'avenir des enfants du Soudan du Sud en jeu dans un climat de guerre civil", "id": "sound-BFFDD6E3-A1FF-4E7B-ADE7-97A8BA66FA32", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Soudan du Sud est le plus jeune pays du monde. Il est en proie \u00e0 une guerre civile depuis pr\u00e8s de quatre ans. Les enfants sont les plus vuln\u00e9rables. C'est l'avenir d'une g\u00e9n\u00e9ration qui est en jeu, alors que les bellig\u00e9rants ne montrent aucune volont\u00e9 de d\u00e9poser les armes.\r\n\r\n* * Le Soudan du Sud est le plus jeune pays du monde. Il est en proie \u00e0 une guerre civile depuis pr\u00e8s de quatre ans. Les enfants sont les plus vuln\u00e9rables. C'est l'avenir d'une g\u00e9n\u00e9ration qui est en jeu, alors que les bellig\u00e9rants ne montrent aucune volont\u00e9 de d\u00e9poser les armes.", "alternativeExcerpt": ["Le Soudan du Sud est le plus jeune pays du monde. Il est en proie \u00e0 une guerre civile depuis pr\u00e8s de quatre ans. Les enfants sont les plus vuln\u00e9rables. C'est l'avenir d'une g\u00e9n\u00e9ration qui est en jeu, alors que les bellig\u00e9rants ne montrent aucune volont\u00e9 de d\u00e9poser les armes."], "alternativeTitle": ["L'avenir des enfants du Soudan du Sud en jeu dans un climat de guerre civil / TUM_2017-09-18T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 18.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067535.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908119", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8908118"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Portrait et interview de Frederik Peeters, auteur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-523F367C-1486-41AB-929D-9846E771BD90", "durationSec": 2673, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Frederik Peeters / PNY_2017-09-18T11:07:59_l-invite-frederik-peeters", "Pony Express du 18.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Peeters, Frederik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Le combat \"doigt lev\u00e9\" de l'artiste Ai Weiwei", "id": "sound-F29DC02A-A3EC-4AC1-8BBE-BBA8EB2CCEC1", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ai Wei wei, plasticien, photographe, sc\u00e9nariste et dissident chinois\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Le combat \"doigt lev\u00e9\" de l'artiste Ai Weiwei (PHOTO 18.09 A\u00cfE WEI) 6h13... \r\n\"Si la photo est bonne\"\r\nla chronique image de la matinale... \r\nqui s'arrete ce matin... sur une s\u00e9rie de clich\u00e9s au gout de provocation...\r\nSophie Iselin\r\n    1'46''\r\n((Une photo devant la Tour Eiffel, la Maison Blanche, la place saint Marc de Venise ou l'Op\u00e9ra de Sydney? Oui mais une photo d'un doigt d'honneur tendu en direction de la cam\u00e9ra....\r\nCLIC\r\nLe concept est sign\u00e9 Aie WeiWEI... plasticien, photographe, sc\u00e9nariste et dissident chinois... qui a tendu son premier majeur \u00e0 P\u00e9kin en 1995, en direction du mausol\u00e9e de Mao; sur la place Tienanmen \r\nCLIC\r\nLa photo se passe de commentaire... et vaudra \u00e0 Aie Weiwei les foudres du gouvenement chinois, Mais malgr\u00e9 la pression..  celui-ci va poursuivre son travail contestataire \u00e0 travers le monde... Et en faire une oeuvre intitul\u00e9e de fa\u00e7on ironique \"\u00c9tude de perspective\"une oeuvre qui va se r\u00e9pendre sur la toile en m\u00eame temps que se d\u00e9veloppent les r\u00e9seaux sociaux...Un support central pour le message d'Aie Weiwei\r\nSON\r\nIl y a quelques mois, Aie Weiwei publiait sur son compte instagramm une nouvelle photo en noir et blanc de son majeur lev\u00e9... devant la Trump tower de New-York....L'image sera tagg\u00e9e des dizaines de milliers de de fois par ses followers... et imit\u00e9e massivement par les internautes...La preuve de la force dAie Wei Wei pass\u00e9 ma\u00eetre de l'art de la communication, une communication agressive et transgressive...  au service de son combat qu'il m\u00e8ne encore et toujours doigt lev\u00e9 devant sa cam\u00e9ra...))\r\nAie Wei Wei, au mus\u00e9e cantonal des Beaux Arts de LS, l'exposition ouvre ses portes ce jeudi. \r\nL'artiste dissident chinois pr\u00e9sente \u00e9galement mercredi soir \u00e0 la cin\u00e9math\u00e8que de lausanne son documentaire consacr\u00e9 \u00e0 la crise des migrants... \u00abHuman flow\u00bb (le flot humain); a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition officielle \u00e0 la Mostra de Venise.\r\nEP : Ca vous inspire ces photos d'AI WEI WEI ? \r\nla lib\u00e9rale, l'humaniste... sensible \u00e0 son combat contre la censure en Chine ?\r\n///\r\nPROMO\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Le combat \"doigt lev\u00e9\" de l'artiste Ai Weiwei", "Si la photo est bonne - Le combat \"doigt lev\u00e9\" de l'artiste Ai Weiwei / LMA_2017-09-18T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Le combat \"doigt lev\u00e9\" de l'artiste Ai Weiwei / LMA_2017-09-18T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8926232.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908108", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908108", "ece-8908101"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1623366", "durationSec": 3962, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8828983", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENICHINI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8828983"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Franck Marcon, directeur artistique de Polhymnia. -2.Da Kali, l'aventure mandingue du Kronos Quartet. -3.Le slam de Narcisse. -4.Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre d'Alexandre Babel", "id": "sound-92A0A6F8-542A-476A-9721-E482ED8A73DC", "durationSec": 4981, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFranck Marcon, directeur artistique de l'ensemble Polhymnia\r\nDa Kali, l'aventure mandingue du Kronos Quartet\r\nLe slam de Narcisse\r\nNomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre d'Alexandre Babel1.Organiste, chef d'orchestre et chef de chour, Franck Marcon dirige \u00e0 Gen\u00e8ve depuis 2002 Polhymnia, ensemble vocal de 15 chanteuses, qui se consacre \u00e0 tous les r\u00e9pertoires avec un accent particulier sur la musique des XXe et XXIe si\u00e8cles. Les prochains projets de Polhymnia se d\u00e9ploieront autour du compositeur baroque fran\u00e7ais Nicolas Cl\u00e9rambault, de cr\u00e9ateurs contemporains suisses, Nicolas Bolens et Xavier Dayer, et, en juin 2018, du Requiem de Verdi.\r\nFranck Marcon est l'invit\u00e9 de Magn\u00e9tique.. -2.R\u00e9unis pour un projet musical soutenu par la Music Initiative de l'Aga Khan Triste for Culture, la chanteuse Hawa Diabat\u00e9, le balafoniste Lassana Diabat\u00e9 et le joueur de n'goni Mamadou Kouyat\u00e9 sont tous les trois les dignes repr\u00e9sentants des plus anciennes et fameuses familles de griots mandingues du Mali et de la Guin\u00e9e. Pour leur premier album sous le nom du Trio Da Kali, ils jouent r\u00e9solument les cartes de l'acoustique et du m\u00e9tissage.\r\nUne proposition de Vincent Zanetti.. -3.L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd'hui: Machines.. -4.Percussionniste de talent, Alexandre Babel est le directeur artistique d'Eklekto, collectif de percussion contemporaine compos\u00e9 d'une vingtaine de musiciens qui travaillent en \u00e9troite collaboration avec compositeurs et artistes contemporains autour de la recherche sonore sous toutes ses formes: concerts de musique de chambre, performances installatives, \u00e9v\u00e9nements multim\u00e9dia.\r\nAlexandre Babel nous fait visiter l'extraordinaire instrumentarium d'Eklekto, riche d'une impressionnante collection de centaines d'instruments de percussion, que le collectif met \u00e0 disposition d'autres associations ou institutions.\r\nUn reportage d'Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 18.09.2017", "Magn\u00e9tique: Machines", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-09-18T17:06:00_sequence-5", "Da Kali, l'aventure mandingue du Kronos Quartet / MTC_2017-09-18T17:06:00_da-kali-l-aventure-mandingue-du-kronos-q", "Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre d\u02b9Alexandre Babel / MTC_2017-09-18T17:06:00_nomade-a-geneve-a-la-rencontre-d-alexand", "Franck Marcon, directeur artistique de Polhymnia / MTC_2017-09-18T17:06:00_franck-marcon-directeur-artistique-de-po", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-18T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 18.09.2017", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-09-18T17:06:00_sequence-3", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-18T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse.\n\nLes humains bient\u00f4t remplac\u00e9s par les machines? Narcisse vous en dit plus.", "R\u00e9unis pour un projet musical soutenu par la Music Initiative de l'Aga Khan Triste for Culture, la chanteuse Hawa Diabat\u00e9, le balafoniste Lassana Diabat\u00e9 et le joueur de n'goni Mamadou Kouyat\u00e9 sont tous les trois les dignes repr\u00e9sentants des plus anciennes et fameuses familles de griots mandingues du Mali et de la Guin\u00e9e. Pour leur premier album sous le nom du Trio Da Kali, ils jouent r\u00e9solument les cartes de l'acoustique et du m\u00e9tissage.\nUne proposition de Vincent Zanetti.", "Percussionniste de talent, Alexandre Babel est le directeur artistique d\u2019Eklekto, collectif de percussion contemporaine compos\u00e9 d\u2019une vingtaine de musiciens qui travaillent en \u00e9troite collaboration avec compositeurs et artistes contemporains autour de la recherche sonore sous toutes ses formes: concerts de musique de chambre, performances installatives, \u00e9v\u00e9nements multim\u00e9dia.\nAlexandre Babel nous fait visiter l\u2019extraordinaire instrumentarium d\u2019Eklekto, riche d\u2019une impressionnante collection de centaines d\u2019instruments de percussion, que le collectif met \u00e0 disposition d\u2019autres associations ou institutions.\nUn reportage d\u2019Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "Organiste, chef d\u2019orchestre et chef de ch\u0153ur, Franck Marcon dirige \u00e0 Gen\u00e8ve depuis 2002 Polhymnia, ensemble vocal de 15 chanteuses, qui se consacre \u00e0 tous les r\u00e9pertoires avec un accent particulier sur la musique des XXe et XXIe si\u00e8cles. Les prochains projets de Polhymnia se d\u00e9ploieront autour du compositeur baroque fran\u00e7ais Nicolas Cl\u00e9rambault, de cr\u00e9ateurs contemporains suisses, Nicolas Bolens et Xavier Dayer, et, en juin 2018, du Requiem de Verdi.\nFranck Marcon est l\u2019invit\u00e9 de Magn\u00e9tique.", "Franck Marcon, directeur artistique de l\u2019ensemble Polhymnia\nDa Kali, l'aventure mandingue du Kronos Quartet\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre d\u2019Alexandre Babel", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd'hui: Machines.", "Franck Marcon, directeur artistique de l\u2019ensemble Polhymnia\nDa Kali, l'aventure mandingue du Kronos Quartet\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre d\u2019Alexandre Babel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8889977", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Eklekto, Percussioniste, directeur artistique Eklekto", "name": "Babel, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique de l'Ensemble Polhymnia", "name": "Marcon, Franck", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889977", "ece-8889972"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mocratie directe, la clef du succ\u00e8s helv\u00e9tique? (1/5) : Une constitution en marche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECF5C27B-73E3-4C88-AE83-EE4FC95E82EF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Aux yeux des nations \u00e9trang\u00e8res, le mod\u00e8le d\u00e9mocratique suisse est un exemple d'\u00e9quilibre et de go\u00fbt du compromis. Pourtant, sa construction d\u00e8s le 19e si\u00e8cle s'av\u00e9ra laborieuse et tributaire des puissances \u00e9trang\u00e8res. En marge de la Journ\u00e9e internationale de la D\u00e9mocratie, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e le 15 septembre par les Nations Unies, r\u00e9flexions sur un processus complexe. 1/5 : Le 12 septembre 1848, la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique naissait en adoptant sa premi\u00e8re constitution sous le patronage de Dieu tout-puissant, mais \u00e0 l'accent d\u00e9mocratique, r\u00e9gime alors inconnu ailleurs sur le Vieux-Continent.", "alternativeExcerpt": ["Aux yeux des nations \u00e9trang\u00e8res, le mod\u00e8le d\u00e9mocratique suisse est un exemple d\u2019\u00e9quilibre et de go\u00fbt du compromis. Pourtant, sa construction d\u00e8s le 19e si\u00e8cle s\u2019av\u00e9ra laborieuse et tributaire des puissances \u00e9trang\u00e8res. \n\nEn marge de la Journ\u00e9e internationale de la D\u00e9mocratie, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e le 15 septembre par les Nations Unies, r\u00e9flexions sur un processus complexe.\n\nUne constitution en marche:\n\nLe 12 septembre 1848, la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique naissait en adoptant sa premi\u00e8re constitution sous le patronage de Dieu tout-puissant, mais \u00e0 l\u2019accent d\u00e9mocratique, r\u00e9gime alors inconnu ailleurs sur le Vieux-Continent.\n\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca.", "Aux yeux des nations \u00e9trang\u00e8res, le mod\u00e8le d\u00e9mocratique suisse est un exemple d\u2019\u00e9quilibre et de go\u00fbt du compromis. Pourtant, sa construction d\u00e8s le 19e si\u00e8cle s\u2019av\u00e9ra laborieuse et tributaire des puissances \u00e9trang\u00e8res. \n\nEn marge de la Journ\u00e9e internationale de la D\u00e9mocratie, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e le 15 septembre par les Nations Unies, r\u00e9flexions sur un processus complexe.\n\nUne constitution en marche:\n\nLe 12 septembre 1848, la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique naissait en adoptant sa premi\u00e8re constitution sous le patronage de Dieu tout-puissant, mais \u00e0 l\u2019accent d\u00e9mocratique, r\u00e9gime alors inconnu ailleurs sur le Vieux-Continent.\n\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca.", "Aux yeux des nations \u00e9trang\u00e8res, le mod\u00e8le d\u00e9mocratique suisse est un exemple d\u2019\u00e9quilibre et de go\u00fbt du compromis. Pourtant, sa construction d\u00e8s le 19e si\u00e8cle s\u2019av\u00e9ra laborieuse et tributaire des puissances \u00e9trang\u00e8res. \n\nEn marge de la Journ\u00e9e internationale de la D\u00e9mocratie, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e le 15 septembre par les Nations Unies, r\u00e9flexions sur un processus complexe.\n\nUne constitution en marche:\n\nLe 12 septembre 1848, la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique naissait en adoptant sa premi\u00e8re constitution sous le patronage de Dieu tout-puissant, mais \u00e0 l\u2019accent d\u00e9mocratique, r\u00e9gime alors inconnu ailleurs sur le Vieux-Continent.\n\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["D\u00e9mocratie directe, la clef du succ\u00e8s helv\u00e9tique? (1/5)", "D\u00e9mocratie directe, la clef du succ\u00e8s helv\u00e9tique? (1/5) / MAT_2017-09-18T07:50:00_helvetica", "D\u00e9mocratie directe, la clef du succ\u00e8s helv\u00e9tique? (1/5) / MAT_2017-09-18T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889996", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889996", "ece-8889994"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBRE", "PIN", "VILLAGE"], "id": "asset-1623367", "durationSec": 997, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la Haute Ecole du paysage, d'ing\u00e9nierie et d'architecture (HEPIA) et \u00e0 la  Haute Ecole de Sant\u00e9 (HEDS) \u00e0 Gen\u00e8ve pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Carole Pantet qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["CORSEAUX", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "20 ans de la cr\u00e9ation de la HES-SO: entretien avec Yves Leuzinger, Directeur de l'HEPIA", "VD: le s\u00e9quoia g\u00e9ant de Corseaux impacte le paysage", "Dans le R\u00e9tro / JU: la gare de Del\u00e9mont est un lieu central de la capitale jurassienne", "20 ans de la cr\u00e9ation de la HES-SO: le point avec Fran\u00e7ois Abb\u00e9-Decarroux, Directeur HES-SO (GE)", "VD: dans la peau d'une infirmi\u00e8re \u00e0 l'EMS de Begnins", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8828938", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'histoire extraordinaire de cet arbre commence il y a 120 ans.", "Elle a connu une \u00e9volution tr\u00e8s importante lors des 40 derni\u00e8res ann\u00e9es.", "L'image n\u00e9gative colle \u00e0 la peau de ces \u00e9tablissements."], "contributors": {"Son": [{"name": "BERLIE, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CAL, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829697", "ece-8829399", "ece-8828938"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BIODIVERSIT\u00c9", "ESPACE VERT", "PARC ET JARDIN PUBLICS"], "visualPersons": ["BARAZZONE, GUILLAUME"], "id": "asset-1623365", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "La Ville de Gen\u00e8ve se fixe des objectifs en mati\u00e8re de biodiversit\u00e9", "12h45", "Les Emmy Awards ont pris un tour tr\u00e8s politique", "Le zapping francophone par TV5 Monde", "BE / Belprahon et Sorvilier: les pr\u00e9cisions de Denis Hosttetler depuis Moutier", "Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral: la tarte aux pruneaux est une tradition ancestrale", "Climat: les Etats-Unis pourraient s'aligner sur l'accord de Paris", "Une coalition remporte une victoire face \u00e0 l'EI", "Le co\u00fbt humain du Diesel Gate est \u00e9tabli au niveau europ\u00e9en", "ZH: le didgeridoo pourrait solutionner les apn\u00e9es nocturnes", "L'invit\u00e9 culturel: Lambert Wilson est un artiste aux multiples facettes", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La Municipalit\u00e9 veut optimiser ses espaces verts et abandonner l'usage de produits chimiques d'ici 2020.", "Parmi les grands gagnants figurent deux s\u00e9ries qui se sont int\u00e9ress\u00e9es aux violences contre les femmes.", "Ses origines remontent au Moyen-Age.", "Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine l'a laiss\u00e9 entendre, mais des conseillers proches de Trump le contredisent.", "La ville de Deir ez-Zor a \u00e9t\u00e9 reprise et cela permet de couper la route du p\u00e9trole aux djihadistes.", "5000 morts par an, y compris en Suisse, peuvent \u00eatre attribu\u00e9s aux moteurs truqu\u00e9s.", "Les m\u00e9decins de la clinique de Wald ont d\u00e9couvert ce nouveau traitement par hasard.", "Il sera pr\u00e9sent dans le cadre d\u2019un concert m\u00ealant plusieurs pi\u00e8ces sous l\u2019intitul\u00e9 \"Raconte-moi l\u2019Oc\u00e9an\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8828962", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Moutier", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829741", "ece-8828962"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "MOTEUR DIESEL", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ESCROQUERIE", "CRISE POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "INFRASTRUCTURE DE TRANSPORT", "GRAVI\u00c8RE", "ENTREPRISE", "B\u00c9TON", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "BOIS", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "V\u00c9HICULE AUTONOME", "AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "MOTO", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE"], "visualPersons": ["BARTHASSAT, LUC", "MAZZONE, LISA"], "id": "asset-1623364", "durationSec": 1849, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "SIERRE", "ALLEMAGNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "DUEBENDORF", "GENEVE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HES", "HES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "GE / R\u00e9seau routier: les explications de Thomas Epitaux-Fallot depuis Gen\u00e8ve", "Emmy Awards: les stars brocardent Donald Trump", "19h30", "ONU: Trump attaque sa bureaucratie et sa gestion", "Rentr\u00e9e dans les hautes \u00e9coles: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9", "Culture: les sports de rue inspirent \"Zup\" et entrent en sc\u00e8ne", "Trucage des moteurs Diesel: le point avec Pascal Jeannerat", "Pr\u00e9voyance 2020: un dernier rappel des enjeux", "GE: l'entr\u00e9e nord de la ville va subir une mue spectaculaire", "Construction: \u00e0 base de sciure, le b\u00e9ton fait sa r\u00e9volution", "Rentr\u00e9e dans les hautes \u00e9coles: un succ\u00e8s grandissant", "P\u00e9dophiles: le d\u00e9bat s'engage et pourrait inclure des exceptions", "Allemagne: campagne \u00e9lectorale aux effluves de diesel", "Automobile: l'autonomie va poser des questions de standards", "Cin\u00e9ma: \"\u00e7a\", la derni\u00e8re adaptation de Stephen King", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829403", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les stars se sont laiss\u00e9es aller \u00e0 parler politique sur le tapis rouge.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a fait un premier passage pour \u00e9voquer la r\u00e9forme de l'institution.", "Le metteur en sc\u00e8ne Nicolas Musin a choisi l\u2019acronyme fran\u00e7ais ZUP qui signifie \"zone \u00e0 urbaniser en priorit\u00e9\".", "Pour les jeunes, les retrait\u00e9s et les personnes d'\u00e2ge m\u00fbr, cette r\u00e9forme implique diff\u00e9rents changements.", "Un chantier colossal va durer cinq ans et devrait changer en profondeur la mobilit\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e de la ville.", "Deux fois plus l\u00e9ger, flottant, ce mat\u00e9riau est une invention qui pourrait r\u00e9volutionner le b\u00e9ton traditionnel.", "Les \u00e9tudiants sont toujours plus nombreux \u00e0 suivre la fili\u00e8re qui est bas\u00e9e sur la pratique professionnelle.", "Le conseil des \u00e9tats a commenc\u00e9 \u00e0 se pencher sur l'application de l'initiative accept\u00e9e en 2014.", "Le scandale du diesel continue de d\u00e9frayer la chronique allemande.", "De plus en plus connect\u00e9es, les voitures du futur posent des questions de fond.", "Ce film met en sc\u00e8ne un clown mal\u00e9fique qui s'attaque aux enfants."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "EPITAUX-FALLOT, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829389", "ece-8829403"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE", "PORTRAIT", "ARCHITECTURE INDUSTRIELLE", "ARCHITECTURE", "PORT", "CARGO", "FLEUVE", "USINE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AIRBUS A320", "VILLE", "PAUVRET\u00c9", "QUART-MONDE", "SOUPE POPULAIRE", "AMBASSADE", "AMBASSADEUR"], "id": "asset-1617053", "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "title": "TTC est \u00e0 Hambourg", "visualGeographicals": ["HAMBOURG", "HAMBOURG", "HAMBOURG", "HAMBOURG", "DUISBOURG", "ESSEN", "HAMBOURG", "BERLIN"], "visualCorporations": ["AIRBUS INDUSTRIE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Ville de Hambourg et un peu le port.", "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Hambourg avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Allemagne."], "alternativeExcerpt": ["d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Hambourg", "TTC est \u00e0 Hambourg\n- N\u00e9s \u00e0 Hambourg\n- Carte postale Hambourg\n- Le port\n- Airbus\n- Notre invit\u00e9 : Pierre Mani\u00e8re, CEO Cybus\n- Economie croissance et pr\u00e9carit\u00e9\n- Notre invit\u00e9e: Jacqueline Boysen, journaliste\n- Big Boss: Angela Merkel\n- Notre invit\u00e9e: Christine Schraner Burgener, ambassadrice\n- Relations Suisse Allemagne", "TTC est \u00e0 Hambourg\n- N\u00e9s \u00e0 Hambourg\n- Carte postale Hambourg\n- Le port\n- Airbus\n- Notre invit\u00e9 : Pierre Mani\u00e8re, CEO Cybus\n- Economie croissance et pr\u00e9carit\u00e9\n- Notre invit\u00e9e: Jacqueline Boysen, journaliste\n- Big Boss: Angela Merkel\n- Notre invit\u00e9e: Christine Schraner Burgener, ambassadrice\n- Relations Suisse Allemagne", "TTC est \u00e0 Hambourg\n- N\u00e9s \u00e0 Hambourg\n- Carte postale Hambourg\n- Le port\n- Airbus\n- Notre invit\u00e9 : Pierre Mani\u00e8re, CEO Cybus\n- Economie croissance et pr\u00e9carit\u00e9\n- Notre invit\u00e9e: Jacqueline Boysen, journaliste\n- Big Boss: Angela Merkel\n- Notre invit\u00e9e: Christine Schraner Burgener, ambassadrice\n- Relations Suisse Allemagne", "L'usine de montage des Airbus A320, son plus gros employeur. Objectif, livrer un avion par jour!", "Son port, son nouvel embl\u00e8me, ses nouveaux quartiers chics et branch\u00e9s... Hambourg est la destination \u00e0 la mode.\nL'usine de montage des Airbus A320, son plus gros employeur. Objectif, livrer un avion par jour !\nLa face cach\u00e9e de la premi\u00e8re \u00e9conomie europ\u00e9enne... Pr\u00e9carit\u00e9 et bas salaires, reportage sur les oubli\u00e9s de la croissance.\nLa Suisse satellite de l'Allemagne? Question pos\u00e9e apr\u00e8s la disparition de l'Hebdo et les menances sur l'avenir de Swiss \u00e0 Gen\u00e8ve.", "La Suisse satellite de l'Allemagne? Question pos\u00e9e apr\u00e8s la disparition de l'Hebdo et les menances sur l'avenir de Swiss \u00e0 Gen\u00e8ve.", "La face cach\u00e9e de la premi\u00e8re \u00e9conomie europ\u00e9enne... Pr\u00e9carit\u00e9 et bas salaires, reportage sur les oubli\u00e9s de la croissance.", "Son port, son nouvel embl\u00e8me, ses nouveaux quartiers chics et branch\u00e9s... Hambourg est la destination \u00e0 la mode."], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "TTC est \u00e0 Hambourg", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "TTC est \u00e0 Hambourg", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Airbus", "Le port", "Notre invit\u00e9e: Jacqueline Boysen, journaliste", "TTC est \u00e0 Hambourg", "Relations Suisse Allemagne", "Big Boss: Angela Merkel", "N\u00e9s \u00e0 Hambourg", "Economie croissance et pr\u00e9carit\u00e9", "Notre invit\u00e9e: Christine Schraner Burgener, ambassadrice", "Notre invit\u00e9 : Pierre Mani\u00e8re, CEO Cybus", "Carte postale Hambourg", "TTC est \u00e0 Hambourg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829409", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8830003", "ece-8829669", "ece-8829703", "ece-8829409"]}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN022_cassini_VTG", "id": "asset-1625252", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN021_marmottes_VTG", "id": "asset-1625247", "durationSec": 58, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN023_Art\u00c3\u00a9mis_VTG", "id": "asset-1625254", "durationSec": 59, "publicationDate": "2017-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1612579", "durationSec": 3111, "publicationDate": "2017-09-17T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Coupe de Suisse 16es de finale: entretien avec Alexandre Comisetti et St\u00e9phane Henchoz", "Le Mag: la bataille des droits de retransmission du sport", "Formule 1 / GP de Singapour: Hamilton s\u2019impose et Vettel a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 l\u2019abandon", "Football / Coupe de Suisse 16es de finale: les r\u00e9sultats des autres matchs", "Football / Coupe de Suisse: le programme des 8es de finale", "Droits de retransmission: entretien avec Werner Augsburger, directeur de Swiss Volley", "Hockey / National League: Lausanne a inaugur\u00e9 sa nouvelle patinoire", "Swiss Epic est une course de VTT qui se d\u00e9roule sur 6 jours", "Hockey / National League: le point sur le classement", "Football / Coupe de Suisse 16es de finale: Lausanne-Ouchy a cr\u00e9\u00e9 la surprise face \u00e0 Sion", "Football / Coupe de Suisse 16es de finale: Bienne \u2013 Grasshopper (0-5)", "Football / Coupe de Suisse 16es de finale: Echallens \u2013 NE Xamax (3-2 ap)", "Moto: Nicolas Crittin est pilote de \"pocket bike\"", "Football / Coupe de Suisse 16es de finale: les autres matchs des \u00e9quipes romandes", "Hockey / National League: interview de John Gobbi, capitaine de Lausanne", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829014", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8829779", "ece-8828996", "ece-8829014"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "En ce temps-l\u00e0", "source": "gico", "title": "Culture & Traditions", "genres": ["Emissions d'archives"], "id": "asset-1602716", "durationSec": 3291, "publicationDate": "2017-09-17T10:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Culture & Traditions\nCulture & Traditions", "Enqu\u00eate sur un canton qui vit encore selon des coutumes ancestrales. Ce respect des traditions poussent cependant les jeunes hommes loin du canton, \u00e0 la recherche d'une vie moins dure, ou plus moderne. Source : Continents sans Visa du 26 novembre 1961 intitul\u00e9 \u00ab Pipe et Pompon \u00bb. Journaliste : Boris Acquadro,  R\u00e9alisateur : J.-Claude Dieserens.", "Source : Mon \u0152il du 24 novembre 1989 intitul\u00e9 \u00ab Le corps \u00e0 ses raison \u00bb. R\u00e9alisatrice : Vivianne Mermod Gasser", "Rencontre dans le Pays-d'Enhaut avec des artistes comme Issac Saugy ou Christian Schwizgebel pratiquant, avec talent, le d\u00e9coupage aux ciseaux sur papier. Ils cr\u00e9ent ainsi en silhouette des motifs repr\u00e9sentant des animaux, des paysages, des sc\u00e8nes de chasse ou la mont\u00e9e \u00e0 l'alpage qu'ils assemblent ensuite pour r\u00e9aliser de magnifiques compositions. Source : Continents sans Visa du 01 novembre 1962 intitul\u00e9 \u00ab La Suisse en dentelles \u00bb. Journaliste : Fran\u00e7ois Enderlin,  R\u00e9alisateur : J.-Claude Dieserens.", "Reportage sur les sports traditionnels et alpestres suisses tels que le hornuss, la lutte \u00e0 la culotte ou le concours du lancer de la pierre d'Unspunnen. Source : Continents sans Visa du 04 octobre 1962 intitul\u00e9 \u00ab La pierre d\u2019Hunspunnen \u00bb. Journaliste : Boris Acquadro,  R\u00e9alisateur : J.-Claude Dieserens.", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-si\u00e8cle d'archives. A travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Court-m\u00e9trage \"Responsabilit\u00e9s\" r\u00e9alis\u00e9 par Raymond Barrat, d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de Pierre Lugan, opposant les symboles de la Suisse primitive repli\u00e9e sur ses traditions \u00e0 ceux de la Suisse moderne ouverte au monde. Source : La Suisse du XX\u00e8me si\u00e8cle du 30 septembre 1963 intitul\u00e9 \u00ab Responsabilit\u00e9 \u00bb. Journaliste : G.Kleinmann,  R\u00e9alisateur : R.Barrat"], "alternativeTitle": ["En ce temps-l\u00e0", "Pipe et Pompon", "Le coeur des Alpes", "D\u00e9coupages", "Hornus & Co", "Culture & Traditions", "C\u2019est comme \u00e7a", "Culture & Traditions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859207", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8859207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "L'histoire des gratte-ciel 2/2", "id": "sound-8FC083CC-F46D-45A8-B7F6-38356CC9D1B2", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nDans ce second volet consacr\u00e9 \u00e0 l'histoire des gratte-ciel, nous serons essentiellement \u00e0 New York une ville qui compte de nombreux \u00e9difices mythiques comme le Flatiron, l'Empire State building ou encore le Chrysler building.\r\nAvec Ludivine Gilli, historienne des Etats-Unis sp\u00e9cialis\u00e9e en histoire urbaine.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:39:55-13:40:19 / Infotrafic: 13:40:22-13:40:24 / Infotrafic: 13:40:27-13:40:27 / Infotrafic: 13:40:36-13:40:39 / * Dans ce second volet consacr\u00e9 \u00e0 l'histoire des gratte-ciel, nous serons essentiellement \u00e0 New York une ville qui compte de nombreux \u00e9difices mythiques comme le Flatiron, l'Empire State building ou encore le Chrysler building.\r\nAvec Ludivine Gilli, historienne des Etats-Unis sp\u00e9cialis\u00e9e en histoire urbaine.", "alternativeTitle": ["Monumental du 17.09.2017", "Monumental du 17.09.2017", "L\u02b9histoire des gratte-ciel 2/2 / MON_2017-09-17T13:03:45_monumental", "L\u02b9histoire des gratte-ciel 2/2 / MON_2017-09-17T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "alternativeExcerpt": ["Dans ce second volet consacr\u00e9 \u00e0 l\u02b9histoire des gratte-ciel, nous serons essentiellement \u00e0 New York une ville qui compte de nombreux \u00e9difices mythiques comme le Flatiron, l\u02b9Empire State building ou encore le Chrysler building.\nAvec Ludivine Gilli, historienne des Etats-Unis sp\u00e9cialis\u00e9e en histoire urbaine.", "Dans ce second volet consacr\u00e9 \u00e0 l\u02b9histoire des gratte-ciel, nous serons essentiellement \u00e0 New York une ville qui compte de nombreux \u00e9difices mythiques comme le Flatiron, l\u02b9Empire State building ou encore le Chrysler building.\nAvec Ludivine Gilli, historienne des Etats-Unis sp\u00e9cialis\u00e9e en histoire urbaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8909735", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8909735", "ece-8909734"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "FFFH: \"Jeune Femme\", le film lab\u00e9lis\u00e9 Couleur3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03C8EDC1-3128-482F-8AD1-32E7BF6467CE", "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce dimanche \u00e0 13h, d\u00e9couvrez en primeur \u00e0 Bienne au FFFH, \"Jeune Femme\". Pour son premier long m\u00e9trage, r\u00e9compens\u00e9 de la Cam\u00e9ra d'Or au festival de Cannes, L\u00e9onore S\u00e9raille r\u00e9alise un joli coup gr\u00e2ce \u00e0 un sc\u00e9nario b\u00eaton: l'\u00e9volution d'un chien enrag\u00e9 qui deviendra un humain apais\u00e9. Laetitia Dosch, l'h\u00e9ro\u00efne, l'ouragan qui explose tout dans ce film, s'est livr\u00e9e sur ce r\u00f4le, un cadeau du ciel selon elle.\r\nUn entretien enregistr\u00e9 par Fifi en mai dernier sur la Croisette. A noter que Jeune Femme sortira au cin\u00e9ma en novembre.", "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche \u00e0 13h, d\u00e9couvrez en primeur \u00e0 Bienne au FFFH, \"Jeune Femme\". Pour son premier long m\u00e9trage, r\u00e9compens\u00e9 de la Cam\u00e9ra d\u02b9Or au festival de Cannes, L\u00e9onore S\u00e9raille r\u00e9alise un joli coup gr\u00e2ce \u00e0 un sc\u00e9nario b\u00eaton: l\u02b9\u00e9volution d\u02b9un chien enrag\u00e9 qui deviendra un humain apais\u00e9. Laetitia Dosch, l\u02b9h\u00e9ro\u00efne, l\u02b9ouragan qui explose tout dans ce film, s\u02b9est livr\u00e9e sur ce r\u00f4le, un cadeau du ciel selon elle.\n\nUn entretien enregistr\u00e9 par Fifi en mai dernier sur la Croisette. A noter que Jeune Femme sortira au cin\u00e9ma en novembre."], "alternativeTitle": ["FFFH: \"Jeune Femme\", le film lab\u00e9lis\u00e9 Couleur3 / BRA_2017-09-17T11:18:00_sequence-5", "Brazil du 17.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900926.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8906264", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actrice", "name": "Dosch, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8906251"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Tribune Internationale des compositeurs 2017 (2/2)", "id": "sound-EA003EBC-9694-4BAD-8535-507F5D1C858A", "durationSec": 7194, "publicationDate": "2017-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apre`s 64 ans, la TIC continue d'e^tre aujourd'hui la plate-forme la plus importante pour la promotion de la musique contemporaine sous l'\u00e9gide du Conseil de la Musique. Elle se tenait a` Palerme, en Italie, du 15 au 20 mai 2017. Une quarantaine de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de radios publiques du monde entier \u00e9coutent pendant quatre jours les ouvres apport\u00e9es par chacun d'entre eux pour en faire une s\u00e9lection recommand\u00e9e \u00e0 la diffusion. Une occasion rare de d\u00e9couvrir des \u00e9critures extr\u00eamement diverses. \r\nDaniel Robellaz \u00e9tait notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial cette ann\u00e9e et nous propose l'\u00e9coute des laur\u00e9at et autres perles rares de son choix personnel.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 17.09.2017", "Musique d'avenir du 17.09.2017", "Tribune Internationale des compositeurs 2017 (2/2) / MAV_2017-09-17T22:00:00_musique-d-avenir", "Tribune Internationale des compositeurs 2017 (2/2) / MAV_2017-09-17T22:00:00_musique-d-avenir"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "alternativeExcerpt": ["Apre\u0300s 64 ans, la TIC continue d'e\u0302tre aujourd'hui la plate-forme la plus importante pour la promotion de la musique contemporaine sous l'\u00e9gide du Conseil de la Musique. Elle se tenait a\u0300 Palerme, en Italie, du 15 au 20 mai 2017. Une quarantaine de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de radios publiques du monde entier \u00e9coutent pendant quatre jours les \u0153uvres apport\u00e9es par chacun d'entre eux pour en faire une s\u00e9lection recommand\u00e9e \u00e0 la diffusion. Une occasion rare de d\u00e9couvrir des \u00e9critures extr\u00eamement diverses. \nDaniel Robellaz \u00e9tait notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial cette ann\u00e9e et nous propose l'\u00e9coute des laur\u00e9at et autres perles rares de son choix personnel.", "Apre\u0300s 64 ans, la TIC continue d'e\u0302tre aujourd'hui la plate-forme la plus importante pour la promotion de la musique contemporaine sous l'\u00e9gide du Conseil de la Musique. Elle se tenait a\u0300 Palerme, en Italie, du 15 au 20 mai 2017. Une quarantaine de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de radios publiques du monde entier \u00e9coutent pendant quatre jours les \u0153uvres apport\u00e9es par chacun d'entre eux pour en faire une s\u00e9lection recommand\u00e9e \u00e0 la diffusion. Une occasion rare de d\u00e9couvrir des \u00e9critures extr\u00eamement diverses. \nDaniel Robellaz \u00e9tait notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial cette ann\u00e9e et nous propose l'\u00e9coute des laur\u00e9at et autres perles rares de son choix personnel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8906431", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8906431", "ece-8908866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Coupe Davis: l'\u00e9quipe de Suisse n'a pas le droit \u00e0 l'erreur contre la Bi\u00e9lorussie", "id": "sound-211ED594-91F8-45C6-A3E0-74479325313D", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En tennis, les deux derniers matches de barrage auront lieu ce dimanche apr\u00e8s-midi entre la Suisse et la Bi\u00e9lorussie. Les joueurs helv\u00e9tiques doivent gagner les deux rencontres. La pression est forte sur les joueurs.\r\n\r\n* * Coupe Davis: l'\u00e9quipe de Suisse n'a pas le droit \u00e0 l'erreur contre la Bi\u00e9lorussie 12h30 Tennis\r\nTennis, les deux derniers matches de barrage cet apr\u00e8s-midi entre la Suisse et la Bi\u00e9lorussie. Situation tr\u00e8s inconfortable pour les joueurs helv\u00e9tiques, ils doivent gagner les deux rencontres. Bernardin Alleman la pression est forte sur les joueurs... avec un Henri Laaksonen qui a une dette envers l'\u00e9quipe de Suisse Bernardin...\r\nDIRECT\r\nBernardin... Marco Chiudinelli pourrait devenir le h\u00e9ros du week-end.\u00a0\r\nDIRECT \r\nBernardin Alleman \u00e0 Bienne, matches \u00e0 suivre sur nos ondes et sur RTS 2...\r\n12h41''", "alternativeExcerpt": ["En tennis, les deux derniers matches de barrage auront lieu ce dimanche apr\u00e8s-midi entre la Suisse et la Bi\u00e9lorussie. Les joueurs helv\u00e9tiques doivent gagner les deux rencontres. La pression est forte sur les joueurs."], "alternativeTitle": ["Coupe Davis: l'\u00e9quipe de Suisse n'a pas le droit \u00e0 l'erreur contre la Bi\u00e9lorussie / 12H30_2017-09-17T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 17.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8921931.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8906092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8906084"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Court Vite: \"59 Secondes\" de Mauro Carraro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89C0B561-3F2A-4B9C-BC09-3E59C56DD22F", "durationSec": 735, "publicationDate": "2017-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carraro, Mauro\r\nAur\u00e9ol\u00e9 d'un l\u00e9opard d'argent au dernier festival de Locarno, le jeune cin\u00e9aste nous livre quelques d\u00e9tails sur son nouveau bijou inspir\u00e9 de l'histoire de ses parents. Lorsqu'en 1976, un terrible tremblement de terre d\u00e9vaste le Frioul en Italie, Tiziana pense avoir perdu \u00e0 tout jamais son amoureux Bruno, alors appel\u00e9 chez les chasseurs alpins dans l'arm\u00e9e.\r\n\"59 Secondes\", un anim\u00e9 somptueux.", "alternativeExcerpt": ["Aur\u00e9ol\u00e9 d\u02b9un l\u00e9opard d\u02b9argent au dernier festival de Locarno, le jeune cin\u00e9aste nous livre quelques d\u00e9tails sur son nouveau bijou inspir\u00e9 de l\u02b9histoire de ses parents. Lorsqu\u02b9en 1976, un terrible tremblement de terre d\u00e9vaste le Frioul en Italie, Tiziana pense avoir perdu \u00e0 tout jamais son amoureux Bruno, alors appel\u00e9 chez les chasseurs alpins dans l\u02b9arm\u00e9e.\n\n\"59 Secondes\", un anim\u00e9 somptueux."], "alternativeTitle": ["Court Vite: \"59 Secondes\" de Mauro Carraro / BRA_2017-09-17T11:15:00_sequence-4", "Brazil du 17.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8906264", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8906254"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "\"Good Time\": sale temps pour Pattinson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95637A24-9156-4062-A1A6-08B01AA733CA", "durationSec": 407, "publicationDate": "2017-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les fr\u00e8res Safdie offrent une nouvelle occasion \u00e0 l'ex-vampire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des adolescentes de soigner son image de bad guy. Ils signent en effet un film aussi \u00e9nervant qu'enivrant! Certes, ils soignent l'image, le cadre et leur mise en sc\u00e8ne, mais ils oublient l'essentiel: le sc\u00e9nario!. Les rebondissements, artificiels, sont digne d'une histoire de \"Oui-Oui dans la nuit\". Reste \u00e0 se concentrer sur cette fuite en avant d'un connard fini, car il n'y a pas d'autres mots, un mauvais gar\u00e7on qui se sert de son fr\u00e8re attard\u00e9 lors d'un braquage. Et pourtant, il l'aime son fr\u00e8re...\r\nA \u00e9couter, des passages de la conf de presse cannoise du film avec Joshua Safdie et Robert Pattinson.", "alternativeExcerpt": ["Les fr\u00e8res Safdie offrent une nouvelle occasion \u00e0 l'ex-vampire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des adolescentes de soigner son image de bad guy. Ils signent en effet un film aussi \u00e9nervant qu'enivrant! Certes, ils soignent l'image, le cadre et leur mise en sc\u00e8ne, mais ils oublient l'essentiel: le sc\u00e9nario!. Les rebondissements, artificiels, sont digne d'une histoire de \"Oui-Oui dans la nuit\". Reste \u00e0 se concentrer sur cette fuite en avant d'un connard fini, car il n'y a pas d'autres mots, un mauvais gar\u00e7on qui se sert de son fr\u00e8re attard\u00e9 lors d'un braquage. Et pourtant, il l'aime son fr\u00e8re...\n\nA \u00e9couter, des passages de la conf de presse cannoise du film avec Joshua Safdie et Robert Pattinson."], "alternativeTitle": ["\"Good Time\": sale temps pour Pattinson / BRA_2017-09-17T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 17.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8906264", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Safdie, Joshua", "type": "Participant"}, {"role": "Acteur", "name": "Pattinson, Robert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8906249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Belprahon ne rejoint pas le canton du Jura", "id": "sound-CFC1AFBE-DFB2-4E30-B99D-9F915EBC9A1A", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les habitants des communes bernoises de Belprahon et de Sorvilier (BE) disent ce dimanche s'ils veulent rejoindre le canton du Jura comme l'a fait Moutier il y a trois mois. Le r\u00e9sultat de Belprahon est d\u00e9j\u00e0 connu: la commune refuse de rejoindre le Jura avec 121 non.\r\n\r\n* * Belprahon ne rejoint pas le canton du Jura 12h30 Belprahon - Sorvillier\r\nLes habitant des communes bernoises de Belprahon et de Sorvilier disent aujourd'hui s'ils veulent rejoindre le canton du Jura, comme l'a fait Moutier il y a trois mois. Et c'est NON du c\u00f4t\u00e9 de Berlprahon .... o\u00f9 l'on vous retrouve Ga\u00ebl Klein.... \r\nDIRECT \r\nGa\u00ebl comment a-t-on r\u00e9agi . quelle \u00e9tait l'ambiance sur place apr\u00e8s ce refus ? \r\nDIRECT \r\nGa\u00ebl Klein en direct de Belprahon, on suivra cet apr\u00e8s-midi l'autre r\u00e9sultat celui de la commune de Sorvillier...", "alternativeExcerpt": ["Les habitants des communes bernoises de Belprahon et de Sorvilier (BE) disent ce dimanche s'ils veulent rejoindre le canton du Jura comme l'a fait Moutier il y a trois mois. Le r\u00e9sultat de Belprahon est d\u00e9j\u00e0 connu: la commune refuse de rejoindre le Jura avec 121 non."], "alternativeTitle": ["Belprahon ne rejoint pas le canton du Jura / 12H30_2017-09-17T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 17.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8925575.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8906092", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8906090"]}]}}