{"response": {"numFound": 26179, "start": 17200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Portrait de Boby Lapointe (4/5)", "id": "sound-C885A4FE-D218-43DE-88AF-2D04E3272D60", "durationSec": 533, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C'\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c'est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\r\nAujourd'hui: Les chansons, le langage \r\nC'\u00e9tait le premier (et il est rest\u00e9 insurpassable) \u00e0 \u00e9crire et chanter des chansons que personne ne pouvait comprendre, \u00e0 moins de les \u00e9couter plusieurs fois, ou de pouvoir lire les paroles. Pour Jacques Donzel, c'est aussi et peut-\u00eatre surtout, un \"dynamiteur de langage\". Et un pr\u00e9curseur du rap.", "alternativeExcerpt": ["Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C\u02b9\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c\u02b9est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\n\n\nAujourd\u02b9hui: Les chansons, le langage \nC\u02b9\u00e9tait le premier (et il est rest\u00e9 insurpassable) \u00e0 \u00e9crire et chanter des chansons que personne ne pouvait comprendre, \u00e0 moins de les \u00e9couter plusieurs fois, ou de pouvoir lire les paroles\u2026 Pour Jacques Donzel, c\u02b9est aussi et peut-\u00eatre surtout, un \"dynamiteur de langage\". Et un pr\u00e9curseur du rap."], "alternativeTitle": ["Portrait de Boby Lapointe (4/5) / VER_2017-04-13T16:35:45_portrait-de-boby-lapointe-4-5", "Vertigo du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8526315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504508"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor refait l'histoire du \"Petit Prince\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10A657E0-DDAA-41F3-AA2D-6EB52F1A9D92", "durationSec": 307, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-13T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-13T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504208", "ece-8504199"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Guillaume Rihs, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Un exemple \u00e0 suivre\" (Ed. Kero, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-664DCFE9-EF3D-4FFD-9E41-77F79560CB14", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 2000, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rihs, Guillaume"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Mais o\u00f9 va-t-il chercher tout \u00e7a?. Guillaume Rihs excelle dans l'art de laisser courir son imagination! 25 ans apr\u00e8s sa mort, Gen\u00e8ve va c\u00e9l\u00e9brer Geronimo Jules - illustre et \u00e9nigmatique individu. Un an de pr\u00e9paratifs, dans les pas d'Alberta Jules, la petite ni\u00e8ce \u00e9namour\u00e9e de son a\u00efeul. Dans les pas de Georges de Gy, l'ennemi \u00e9ternel de Geronimo Jules. Dans ceux du narrateur, du Maire et de la bande d'organisateurs. Dialogues truculents, bondissements et rebondissements. Le lecteur arpente Gen\u00e8ve de long en large. Guillaume Rihs s'appuie sur l'histoire de la Cit\u00e9 de Calvin. Habilement, il niche l'absurde et la mauvaise foi dans un d\u00e9cor bien r\u00e9el. Epinglant tr\u00e8s s\u00e9rieusement les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Mais o\u00f9 va-t-il chercher tout \u00e7a?\u2026 Guillaume Rihs excelle dans l\u02b9art de laisser courir son imagination! \n25 ans apr\u00e8s sa mort, Gen\u00e8ve va c\u00e9l\u00e9brer Geronimo Jules - illustre et \u00e9nigmatique individu. Un an de pr\u00e9paratifs, dans les pas d\u02b9Alberta Jules, la petite ni\u00e8ce \u00e9namour\u00e9e de son a\u00efeul. Dans les pas de Georges de Gy, l\u02b9ennemi \u00e9ternel de Geronimo Jules. Dans ceux du narrateur, du Maire et de la bande d\u02b9organisateurs. \nDialogues truculents, bondissements et rebondissements. Le lecteur arpente Gen\u00e8ve de long en large. Guillaume Rihs s\u02b9appuie sur l\u02b9histoire de la Cit\u00e9 de Calvin. Habilement, il niche l\u02b9absurde et la mauvaise foi dans un d\u00e9cor bien r\u00e9el. Epinglant tr\u00e8s s\u00e9rieusement les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" \u00e9ditions Kero", "Mais o\u00f9 va-t-il chercher tout \u00e7a?\u2026 Guillaume Rihs excelle dans l\u02b9art de laisser courir son imagination! \n25 ans apr\u00e8s sa mort, Gen\u00e8ve va c\u00e9l\u00e9brer Geronimo Jules - illustre et \u00e9nigmatique individu. Un an de pr\u00e9paratifs, dans les pas d\u02b9Alberta Jules, la petite ni\u00e8ce \u00e9namour\u00e9e de son a\u00efeul. Dans les pas de Georges de Gy, l\u02b9ennemi \u00e9ternel de Geronimo Jules. Dans ceux du narrateur, du Maire et de la bande d\u02b9organisateurs. \nDialogues truculents, bondissements et rebondissements. Le lecteur arpente Gen\u00e8ve de long en large. Guillaume Rihs s\u02b9appuie sur l\u02b9histoire de la Cit\u00e9 de Calvin. Habilement, il niche l\u02b9absurde et la mauvaise foi dans un d\u00e9cor bien r\u00e9el. Epinglant tr\u00e8s s\u00e9rieusement les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" \u00e9ditions Kero", "Mais o\u00f9 va-t-il chercher tout \u00e7a?\u2026 Guillaume Rihs excelle dans l\u02b9art de laisser courir son imagination! \n25 ans apr\u00e8s sa mort, Gen\u00e8ve va c\u00e9l\u00e9brer Geronimo Jules - illustre et \u00e9nigmatique individu. Un an de pr\u00e9paratifs, dans les pas d\u02b9Alberta Jules, la petite ni\u00e8ce \u00e9namour\u00e9e de son a\u00efeul. Dans les pas de Georges de Gy, l\u02b9ennemi \u00e9ternel de Geronimo Jules. Dans ceux du narrateur, du Maire et de la bande d\u02b9organisateurs. \nDialogues truculents, bondissements et rebondissements. Le lecteur arpente Gen\u00e8ve de long en large. Guillaume Rihs s\u02b9appuie sur l\u02b9histoire de la Cit\u00e9 de Calvin. Habilement, il niche l\u02b9absurde et la mauvaise foi dans un d\u00e9cor bien r\u00e9el. Epinglant tr\u00e8s s\u00e9rieusement les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" \u00e9ditions Kero"], "alternativeTitle": ["Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\"", "Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" / VSS_2017-04-13T11:10:00_versus-lire", "Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" / VSS_2017-04-13T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rihs, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rihs, Guillaume", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504116", "ece-8504111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La densification", "id": "sound-168135C7-18EE-48BB-B618-395C3D9F3ADC", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Face \u00e0 l'imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Face \u00e0 l'imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 13.04.2017", "La densification / TRI_2017-04-13T11:04:15_tribu", "Tribu du 13.04.2017", "La densification / TRI_2017-04-13T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 l\u02b9imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "Face \u00e0 l\u02b9imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8532658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504459", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 l'Institut des g\u00e9osciences et de l'environnement de l'UniL ", "name": "Da Cunha, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504459", "ece-8504458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 13.04.2017", "id": "sound-8478EDD4-F0DC-47F8-92D8-39DF15AC68B4", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:10-12:06:31 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Sabine Carron, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.04.2017", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (4/5) / DIC_2017-04-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 13.04.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-04-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (4/5) / DIC_2017-04-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504484", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504484", "ece-8504483"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump semble vouloir se r\u00e9concilier avec la pr\u00e9sidente de la Fed", "id": "sound-B340AFE2-FB86-4BAF-90AF-4A7D365AE856", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a adress\u00e9 des louanges \u00e0 Janet Yellen, pr\u00e9sidente de la Fed, la banque centrale am\u00e9ricaine, lors d'une interview au Wall Street Journal. Ces propos tranchent radicalement avec ceux tenus durant sa campagne pr\u00e9sidentielle.\r\n\r\n* * Donald Trump semble vouloir se r\u00e9concilier avec la pr\u00e9sidente de la Fed 12h30: Trump et Fed se r\u00e9concillie SCHORDERET\r\nEt puisqu'on est dans le sujet, cette question \u00e0 pr\u00e9sent:\r\nApr\u00e8s l'OTAN et la Chine...  la pr\u00e9sidente de la Fed, la banque centrale am\u00e9ricaine... serait-elle amen\u00e9e \u00e0 devenir elle aussi la nouvelle meilleure amie de Donald Trump?\r\nLa question peut se poser apr\u00e8s l'interview accord\u00e9e hier par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain au Wall Street Journal. \r\nPas encore de d\u00e9claration d'amour, mais presque des louanges adress\u00e9es \u00e0 Janet Yellen, la pr\u00e9sidente de la Fed. \r\nOlivier Schorderet, ce sont en tout cas des propos qui tranchent avec ceux tenus durant la campagne pr\u00e9sidentielle, o\u00f9 le destin de cette dame semblait quasiment scell\u00e9. \r\nNous sommes le 26 septembre 2016, et le candidat Donald Trump ne m\u00e2che pas ses mots.\r\n  0'07''\r\n\"Janet Yellen et la Fed ne font pas leur travail...la Fed est encore plus politis\u00e9e qu'Hillary Clinton\". Le R\u00e9publicain accuse alors Janet Yellen de maintenir les taux bas pour aider la candidate D\u00e9mocrate. Et s'il est \u00e9lu, pas question de la reconduire \u00e0 la t\u00eate de la banque centrale \u00e0 l'issue de son mandat, qui arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en f\u00e9vrier 2018. \r\nMais \u00e7a, c'\u00e9tait avant...\r\nAujourd'hui, Donald Trump se dit pr\u00eat \u00e0 la nommer pour un deuxi\u00e8me mandat de quatre ans: \"She's no toast. Elle n'est pas grill\u00e9e. Je l'aime bien, je la respecte\". Il en vient m\u00eame \u00e0 d\u00e9fendre presque la Fed, avouant au passage qu'au fond de lui c'est un partisan des taux bas. Depuis, la Fed les a fait remonter, rench\u00e9rissant le dollar. Un probl\u00e8me, admet-il, notamment pour les exportations am\u00e9ricaines. Mais ces hausses restent mod\u00e9r\u00e9es et graduelles. Acceptables, donc. Janet Yellen n'a pas r\u00e9agi aux propos du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, elle qui est mont\u00e9e au front r\u00e9cemment pour d\u00e9fendre l'ind\u00e9pendance d'une Fed mise \u00e0 mal par les R\u00e9publicains. Le temps de l'apaisement est peut-\u00eatre venu: pour reprednre les termes de cet \u00e9conomiste, Donald Trump apprend le m\u00e9tier", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a adress\u00e9 des louanges \u00e0 Janet Yellen, pr\u00e9sidente de la Fed, la banque centrale am\u00e9ricaine, lors d'une interview au Wall Street Journal. Ces propos tranchent radicalement avec ceux tenus durant sa campagne pr\u00e9sidentielle."], "alternativeTitle": ["Donald Trump semble vouloir se r\u00e9concilier avec la pr\u00e9sidente de la Fed  / 12H30_2017-04-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Raymond Clottu et Roger Nordmann d\u00e9battent de la campagne sur l'\u00e9nergie 2050", "id": "sound-A0E20CB8-26F6-4018-A292-347B7D59D68C", "durationSec": 754, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 devient de plus en plus excessive. Est-on entr\u00e9 dans une nouvelle mani\u00e8re de faire campagne? D\u00e9bat entre Raymond Clottu, conseiller national UDC neuch\u00e2telois, et Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois.\r\n\r\n* * Raymond Clottu et Roger Nordmann d\u00e9battent de la campagne sur l'\u00e9nergie 2050  \r\nChrystel : on va comment avec cette question : \u00ab Jusqu'o\u00f9 exag\u00e9rer dans les arguments pour gagner un scrutin populaire en Suisse...? \u00bb\r\nPeindre le diable sur la muraille ou alors promettre monts et merveilles c'est la tradition lors des campagnes de votation... Or celle qui nous m\u00e8ne au 21 mai, le vote sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, atteint des sommets. Les chiffres sont extrapol\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame, les arguments parfois fantaisistes... prenons quelques exemples : le conseil f\u00e9d\u00e9ral parle d'un surcout de l'\u00e9lectricit\u00e9 de 40 francs par an par m\u00e9nage, le comit\u00e9 des opposants \u00e9voque lui 3200 francs ; il promet aussi des douches froides, plus de bananes, le rationnement des lessives, des portables, l'utilisation des voitures 1 jours sur 2, etc. \r\nLes deux camps s'accusent de \"fake news\", de d\u00e9sinfomation.\r\nEst-on entr\u00e9 de plein pied dans un nouvelle mani\u00e8re de faire campagne ? \r\nOn le v\u00e9rifier avec vous Claude Longchamp, bonsoir monsieur !\r\nPolitologue, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'institut GFS\r\n-\tCe type d'argumentaire, volontairement excessif, est-ce un nouveau trend ? la suisse est entr\u00e9e dans l'\u00e8re des Fake news ?\r\n-\tQui est coutumier de ce genre de campagne ? aussi la gauche ?\r\n-\tParall\u00e8le avec l'affiche de la gauche sur la RIE3 \u00ab la vraie arnaque contre la classe moyenne \u00bb . la classe moyenne, la nouvelle cible privil\u00e9gi\u00e9e ?\r\n-\tEst-ce que ca marche ? a-t-on les moyens de le mesurer ?\r\n-\tLe CF dit 40.- par m\u00e9nage, le comit\u00e9 NON 3200.- . comment r\u00e9agit l'opinion a de tels \u00e9carts ?\r\n-\tQuand est-ce qu'on atteint la limite, \u00e0 partir de laquelle les citoyens ont l'impression qu'on se fiche d'eux ? \r\n-\tJouer sur les peurs et les restrictions .\r\n-\tDomaine complexe, l'\u00e9nergie ; difficile de bien saisir dans le d\u00e9tail, quand on parle de quantit\u00e9 d'\u00e9nergie en kilowattheure, de courant de bande, de pompage-turbinage, de swissgrid, RPC, etc., quel contraste avec la simplicit\u00e9 des arguments des opposants !! douches froides !!\r\n-\tUn ancien CF comme Pascal Couchepin, ancien ministre de l'\u00e9conomie qui s'engage dans la campagne, ca peut jouer un r\u00f4le ? on se rappelle de celui d'EWS avec RIE3 (on vous avait d'ailleurs invit\u00e9 pour en parler.)\r\n-\tQuand on parcourt ce genre de tout-m\u00e9nage, est-ce qu'on a se dit parfois qu'on arrive aux limites de l'exercice ? que dans un tel climat de communication politique, mener une campagne de votation \u00e0 t\u00eate repos\u00e9e devient difficile ?", "alternativeExcerpt": ["La campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 devient de plus en plus excessive. Est-on entr\u00e9 dans une nouvelle mani\u00e8re de faire campagne? D\u00e9bat entre Raymond Clottu, conseiller national UDC neuch\u00e2telois, et Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois."], "alternativeTitle": ["Raymond Clottu et Roger Nordmann d\u00e9battent de la campagne sur l'\u00e9nergie 2050 / FOR_2017-04-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du conseil d'administration et membre de la direction GFS, copolitologue et historien, charg\u00e9 de cours de l'Universit\u00e9 de Berne et Zurich", "name": "Longchamp, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522533"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s", "id": "sound-5001CD88-29B8-471D-AAF6-EB3FC1E06F7C", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours plus en ligne, avec une croissance de 6% par ann\u00e9e. Toutefois, les meilleurs clients des services de vente en ligne ne sont pas les plus jeunes consommateurs, mais il s'agit des hommes entre 35 et 50 ans.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s Titre web: Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s\r\nLe commerce en ligne bouleverse les modes de consommation. Et la demande de faillite de la cha\u00eene fribourgeoise Yendi. hier (mer). l'atteste. Toutefois. les Suisses restent encore fid\u00e8les aux magasins physiques.\r\nLes consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours + en ligne.\r\nAvec une croissance de 6% par ann\u00e9e.\r\nLa progression du e-commerce est assez fulgurante.\r\nM\u00eame si elle reste encore confidentielle.\r\nEt non pas exponentielle...\r\nSelon une \u00e9tude de Cr\u00e9dit Suisse. le digital devrait atteindre 6%... des ventes totales du commerce de d\u00e9tail.\r\nCe n'est donc pas tr\u00e8s lourd.\r\nMais d'ici 5 \u00e0 6 ans.\r\nLe poids du commerce en ligne devrait doubler en Suisse.\r\nAvec mention sp\u00e9ciale.\r\nPour l'\u00e9lectronique grand public. et pour l'habillement.\r\nL'habillement. \r\nUn secteur + que jamais pilonn\u00e9 par internet.\r\nEt o\u00f9. malheureusement. \r\nLes enseignes helv\u00e9tiques sont fauch\u00e9es. \r\nBata. V\u00f6gele. et donc. maintenant. Yendi.  \r\nQuel est le profil du consommateur de e-commerce ?\r\nLes acheteurs ne sont pas forc\u00e9ment ceux que l'on croit.\r\nCar selon une \u00e9tude r\u00e9cente de KPMG.\r\nVous pouvez oublier les g\u00e9n\u00e9rations \u00ab y \u00bb et \u00ab z \u00bb.\r\nNon.\r\nL'essentiel du commerce en ligne.\r\nPasse par le porte-monnaie virtuel.\r\nDe la g\u00e9n\u00e9ration \u00ab x \u00bb.\r\nLes meilleurs clients des plateformes de vente sur internet ne sont donc pas les jeunes !\r\nAbsolument. et les meilleurs. \r\nCe sont les hommes.. \u00e2g\u00e9s entre 35 et 50 ans !\r\nEn fait. dans le commerce en ligne.\r\nLes jeunes font \u00e0 peine mieux que les baby-boomers. \r\nQui arrivent \u00e0 la retraite.\r\nIl doit forc\u00e9ment y avoir une question d'argent !\r\nOui.\r\nLes quadras. les quinquas. et les seniors ont. logiquement.\r\nPlus de moyens.\r\nEt ils ont moins de temps que les jeunes.\r\nPour essayer en magasin.\r\nD'o\u00f9 l'int\u00e9r\u00eat d'acheter sur internet.\r\nPar ailleurs.\r\nCe n'est pas un hasard.\r\nSi les enseignes se battent. \r\nPour ouvrir tous les dimanches.\r\nVous n'allez pas nous dire que c'est \u00e0 cause du e-commerce ?\r\nC'est pourtant vrai.\r\nCar pour les g\u00e9n\u00e9rations dites plus m\u00fbres.\r\nLes jours ch\u00f4m\u00e9s sont propices.\r\nAux clics d'achats compulsifs.\r\nComme quoi.\r\nM\u00eame dans le num\u00e9rique. \r\nLes \u00ab vieux \u00bb ont encore de beaux restes !", "alternativeExcerpt": ["Les consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours plus en ligne, avec une croissance de 6% par ann\u00e9e. Toutefois, les meilleurs clients des services de vente en ligne ne sont pas les plus jeunes consommateurs, mais il s'agit des hommes entre 35 et 50 ans.", "Les consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours plus en ligne, avec une croissance de 6% par ann\u00e9e. Toutefois, les meilleurs clients des services de vente en ligne ne sont pas les plus jeunes consommateurs, mais il s'agit des hommes entre 35 et 50 ans.", "Les consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours plus en ligne, avec une croissance de 6% par ann\u00e9e. Toutefois, les meilleurs clients des services de vente en ligne ne sont pas les plus jeunes consommateurs, mais il s'agit des hommes entre 35 et 50 ans."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s", "Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s / JDM_2017-04-13T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s / JDM_2017-04-13T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8203099.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522571", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522571", "ece-8522551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Quand la femme d\u00e9cide.", "id": "sound-31ABBEC7-4346-49E6-B4D8-E6215203B8F0", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Extrait de \"Contes populaires d'Afrique\" de Ren\u00e9 Basset \r\nExtrait de \"Contes et fables\" de L\u00e9on Tolsto\u00ef \r\nExtrait de \"Contes \u00e0 la lune\" de L\u00e9on Gandillot\r\nL'amour leurr\u00e9 tir\u00e9 de \"Contes moraux\" du 18e si\u00e8cle\r\n\r\n* * Extrait de \"Contes populaires d'Afrique\" de Ren\u00e9 Basset \r\nExtrait de \"Contes et fables\" de L\u00e9on Tolsto\u00ef \r\nExtrait de \"Contes \u00e0 la lune\" de L\u00e9on Gandillot\r\nL'amour leurr\u00e9 tir\u00e9 de \"Contes moraux\" du 18e si\u00e8cle", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.04.2017", "Quand la femme d\u00e9cide\u2026 / REVE_2017-04-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.04.2017", "Quand la femme d\u00e9cide\u2026 / REVE_2017-04-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Extrait de \"Contes populaires d\u02b9Afrique\" de Ren\u00e9 Basset \n\nExtrait de \"Contes et fables\" de L\u00e9on Tolsto\u00ef \n\nExtrait de \"Contes \u00e0 la lune\" de L\u00e9on Gandillot\n\nL\u02b9amour leurr\u00e9 tir\u00e9 de \"Contes moraux\" du 18e si\u00e8cle", "Extrait de \"Contes populaires d\u02b9Afrique\" de Ren\u00e9 Basset \n\nExtrait de \"Contes et fables\" de L\u00e9on Tolsto\u00ef \n\nExtrait de \"Contes \u00e0 la lune\" de L\u00e9on Gandillot\n\nL\u02b9amour leurr\u00e9 tir\u00e9 de \"Contes moraux\" du 18e si\u00e8cle"], "imageURL": "//www.rts.ch/4576518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504496", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504496", "ece-8504495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump fait volte-face sur l'OTAN, \"pas obsol\u00e8te\" \u00e0 ses yeux", "id": "sound-C2076AE0-991F-4873-8ECF-F33C58A5C7F2", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Alliance atlantique n'est pas une organisation obsol\u00e8te, a d\u00e9clar\u00e9 mercredi le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, allant \u00e0 rebours des d\u00e9clarations qu'il avait tenues lors de sa campagne \u00e9lectorale.\r\n\r\n* * Donald Trump fait volte-face sur l'OTAN, \"pas obsol\u00e8te\" \u00e0 ses yeux 12h30 OTAN USA CLIVAZ\r\nLe pr\u00e9sident des Etats-Unis n'arr\u00eate pas de surprendre sur le Vieux continent.\r\nDerniers propos en date\u00a0: ceux sur l'alliance atlantique, qui ne serait \u00ab\u00a0plus obsol\u00e8te\u00a0\u00bb. Il contredit ainsi ses d\u00e9clarations de la mi-janvier.\r\n Sur l'union europ\u00e9enne \u00e9galement, le changement de ton est spectaculaire.\r\nRomain Clivaz... on vous retrouve en direct de Bruxelles. \r\nAu fil des semaines Donald Trump ne cesse de mettre de la nuance dans sa vision de l'Europe..\r\nEt quelles nuances\u00a0!\r\nPour s'en convaincre il suffit de citer Donald Trump dans le texte. \r\nLe 16 janvier, dans le journal allemand Bild, il d\u00e9clarait que l'OTAN est \u00ab\u00a0obsol\u00e8te car elle ne se pr\u00e9occupe pas du terrorisme\u00a0\u00bb.\r\nChangement radical de ton aujourd'hui, apr\u00e8s la rencontre avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN Jens Stoltenberg. L'organisation devient m\u00eame \u00ab\u00a0un rempart pour la paix internationale et la s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb.\r\nLe pr\u00e9sident des Etats-unis s'en est sorti avec une pirouette rh\u00e9torique, laissant entendre que c'est sous son influence qu'une r\u00e9orientation a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e.\r\nMais en r\u00e9alit\u00e9 aucun changement strat\u00e9gique de grande ampleur n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 depuis la mi-janvier. \r\nSur l'Union europ\u00e9enne aussi... que de chemin parcouru depuis la mi-janvier. Romain!\r\nOui dans cette m\u00eame interview au quotidien Bild, Donald Trump a tenu des propos aux accents \u00ab\u00a0Faragien\u00a0\u00bb, Nigel Farage, un des principaux meneurs de la campagne pro-Brexit outre manche,\r\nIl se f\u00e9licitait de cette sortie de l'Union europ\u00e9enne, annon\u00e7ant d'autres d\u00e9parts.\r\nFin f\u00e9vrier il qualifiait l'Union de \u00ab\u00a0formidable\u00a0\u00bb et s'y d\u00e9clarait \u00ab\u00a0totalement favorable\u00a0\u00bb.\r\nEt \u00e0 l'occasion des 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, l'administration Trump a \u00ab\u00a0f\u00e9licit\u00e9 l'organisation\u00a0\u00bb pour cet anniversaire, \u00e9voquant un engagement partag\u00e9 pour promouvoir \"la libert\u00e9, la d\u00e9mocratie et l'Etat de droit\".\r\nTout cela ressemble \u00e0 une forme de phase d'apprentissage.\r\nTrump pr\u00e9sident am\u00e9ricain, mais apprenti europ\u00e9en, c'est un peu cela.\r\nOn a l'impression que dans le fond il d\u00e9couvre la complexit\u00e9 du Vieux continent, les rapports de force, cette profondeur historique.En r\u00e9sum\u00e9, sa complexit\u00e9\u00a0!\r\nPour conclure on peut, peut-\u00eatre, aussi voir dans ces revirements sur l'OTAN et l'Union europ\u00e9enne une volont\u00e9 de pr\u00e9parer le terrain. Sa premi\u00e8re visite en Europe aura lieu le 25 mai \u00e0 Bruxelles du c\u00f4t\u00e9 de l'OTAN.", "alternativeExcerpt": ["L'Alliance atlantique n'est pas une organisation obsol\u00e8te, a d\u00e9clar\u00e9 mercredi le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, allant \u00e0 rebours des d\u00e9clarations qu'il avait tenues lors de sa campagne \u00e9lectorale."], "alternativeTitle": ["Donald Trump fait volte-face sur l'OTAN, \"pas obsol\u00e8te\" \u00e0 ses yeux / 12H30_2017-04-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522525"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 13.04.2017", "id": "sound-9760B4F0-E0D5-4EFD-BB49-F1C5FF1497F3", "durationSec": 18, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-13T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-13T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504279", "ece-8504261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-0DA0E308-3961-400D-B065-D57DC79BE5D5", "durationSec": 890, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Didier Castella, pr\u00e9sident du PLR Fribourgeois;Pierre Eckert, expert scientifique \u00e0 M\u00e9t\u00e9osuisse;Jean-Christophe Vi\u00e9, directeur adjoint du programme \"Esp\u00e8ces\" \u00e0 l'Union internationale de conservation de la Nature;Vigna;Emilio Odebrecht, patron du groupe Odebrecht (dans les ann\u00e9es 80), g\u00e9ant du BTP*;Georges Tissi\u00e8res, Pr\u00e9sident d'honneur du BBC Monthey\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(17/CONSEIL SECU DE MISTURA PA) Sans surprise, la Russie a donc mis son huiti\u00e8me veto \u00e0 une r\u00e9solution condamnant les attaques chimiques en Syrie... Moscou qui prot\u00e8ge ainsi son alli\u00e9 syrien, le r\u00e9gime de Bachar Al Assad... et qui appelle \u00e0 une enqu\u00eate approfondie pour d\u00e9terminer les responsabilit\u00e9s dans cette attaque qui a fait pr\u00e8s de 84 morts, au nord-ouest de la Syrie.\r\nAu moment du vote, la Chine, qui avait l'habitude d'opposer son v\u00e9to, \u00e9galement en faveur de Damas, cette fois, s'est abstenue... \r\nEchec de la r\u00e9solution, donc... apr\u00e8s le v\u00e9to russe... Et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Donald Trump a imm\u00e9diatement r\u00e9agi... Les relations avec la Russie... sont au plus bas, peut-\u00eatre au plus bas niveau de tous les temps a-t-il dit... \r\nMarie Bourreau... \r\n  0'47''\r\n((Les diplomates avaient esp\u00e9r\u00e9 que les frappes am\u00e9ricaines en Syrie pourraient changer le cours des n\u00e9gociations sur la Syrie. Mais avec ce huiti\u00e8me veto russe, montre que Moscou n'est pas sensible aux rapports de force.bien au contraire.le repr\u00e9sentant de Moscou \u00e0 l'ONU a une nouvelle fois violemment d\u00e9nonc\u00e9 les efforts de changement de r\u00e9gime des occidentaux qui selon lui accusent le r\u00e9gime syrien d'avoir men\u00e9 l'attaque au gaz sarin le 4 avril dernier sans aucune preuve .\r\nC'\u00e9tait d'ailleurs tout l'objet de cette r\u00e9solution qui devait permettre une enqu\u00eate approfondie en obligeant la Syrie \u00e0 collaborer pour \u00e9tablir les responsabilit\u00e9s. Mais si Moscou a indiqu\u00e9 \u00eatre favorable \u00e0 une telle enqu\u00eate..pas question pour autant d'exposer Bachar Al Assad \u00e0 de possibles poursuites. Pour l'ONU, ce veto marque donc une nouvelle fois l'isolement de Moscou. sur la sc\u00e8ne internationale et son manque de cr\u00e9dibilit\u00e9 pour la recherche de la paix en Syrie.))\r\nEt un peu avant ce vote... A Moscou... le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tilerson rencontrait son homologue russe Sergue\u00ef Lavrov... Rencontre glaciale... Les deux pays ont \u00e9tal\u00e9 leur divergences... Rex Tilerson a d\u00e9plor\u00e9 le faible niveaz de confiance entre les deux pays...\"Les deux plus grandes puissances nucl\u00e9aires ne peuvent avoir ce genre de relations, a soulign\u00e9 le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain lors d'une conf\u00e9rence de presse o\u00f9 les chefs de la diplomatie se sont \u00e0 peine regard\u00e9... \r\nDeux puissances aux antipodes donc... Et \u00e0 noter aussi le revirement de Donald Trump sur l'Otan... qui n'est plus obsol\u00e8te... selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain... D\u00e9claration qui va \u00e0 rebours avec ses d\u00e9clarations de campagne... au cours de laquelle il avait fustig\u00e9 l'alliance atlantique...\r\nR\u00e9trop\u00e9dalage aussi dans sa relation avec la Chine... Donald Trump  vant\u00e9 hier une bonne alchimie avec le pr\u00e9sident chinois... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne compte plus d\u00e9signer la Chine comme un pays qui manipule sa monnaie pour doper ses exportations...contrairement \u00e0 ce qu'il avait dit... avant son \u00e9lection...\r\n(11/FR/YENDI ITV CASTELLA) En Suisse, ce sont 500 emplois qui sont menac\u00e9s... par une fermeture d'entreprise... \r\nYendi, cha\u00eene de v\u00eatements bas\u00e9e dans le canton de Fribourg a demand\u00e9 hier l'ouverture d'une proc\u00e9dure de faillite \r\nUne vraie s\u00e9rie noire pour l'emploi dans le canton. Didier Castella, pr\u00e9sident du PLR Fribourgeois, d\u00e9plore cette nouvelle fermeture annonc\u00e9e, mais il veut rester optimiste pour l'emploi.\r\n  0'42''\r\nDes propos recueillis par Vincent Stockline... \r\nLe syndicat Unia a rendez vous mardi prochain avec la direction... Le syndicat qui estime que celle ci a cach\u00e9 jusqu'au bout la situation r\u00e9elle de l'entreprise \u00e0 ses employ\u00e9s... ce qui est inacceptable...\r\nLa semaine derni\u00e8re encore, la direction envoyait aux succurssales des courriels qui se voulaient rassurants...\r\n(Bodluv et Parmelin) Dans le dossier du projet de d\u00e9fense Bodlouv...gel\u00e9 en mars dernier...\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral soutient Guy Parmelin...\r\nLe gouvernement estime que la d\u00e9cision de geler le projet \u00e9tait la bonne... Il ne suit pas les recommandations de la commission de gestion du National... qui jugeait que cette suspension trop h\u00e2tive et arbitraire... \r\nIl n'y aura donc pas de relance de cette proc\u00e9dure d'achat des missiles sol air pour le moment, indique le gouvernement...\r\n(Allemagne) La police allemande a perquisitionn\u00e9 hier les appartements de deux suspects appartenant \u00e0 la mouvance islamiste...\r\nUn homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans cette enqu\u00eate sur l'attaque du bus du Borussia Dortmund mardi... qui a fait un bless\u00e9-- \r\nUn Irakien de 25 ans, selon la S\u00fcddeutsche Zeitung... \r\nLa nature terroriste de l'attaque ne fait plus gu\u00e8re de doute... pour la justice Allemande qui s'appuie \u00e0 la fois sur les modalit\u00e9s de cette attaque \u00e0 l'explosif et sur une lettre de revendication trouv\u00e9e sur les lieux... Lettre qui demandait \u00e0 l'Allemagne de cesser de participer \u00e0 la coalition internationale... contre le groupe Etat Islamique..\r\n(05court/MULTI SECHERESSE ITV ECKERT) Le canton de Vaud lance un appel \u00e0 la prudence en for\u00eat \u00e0 cause de la s\u00e9cheresse... \r\nLe danger d'incendie est marqu\u00e9... relev\u00e9 au niveau 3... Pas de feux donc allum\u00e9s sur les places de pic nic... \r\nLa s\u00e9cheresse s\u00e9vit en  Suisse depuis des semaines... Et les sols sont tr\u00e8s sec...\r\nIl faut remonter \u00e0 une quarantaine d'ann\u00e9es, pour retrouver une telle situation...Y a t'il un lien avec le changement climatique? Pierre Eckert, expert scientifique \u00e0 M\u00e9t\u00e9o suisse... \r\n  0'56'' ((Attention fin \u00e9trange...))\r\nDes propos recueillis par Michel Eymann...\r\n(D5/FAUNE REFUGIES CLIMATIQUES PI) Et pour mieux anticiper les nouvelles r\u00e9alit\u00e9s climatiques... \r\nUn bioligiste am\u00e9ricain propose de d\u00e9placer les esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales qui sont menac\u00e9es... \r\nJohn Morton, biologiste dans une r\u00e9serve naturelle d' Alaska, estime que cette p\u00e9ninsule, difficile d'acc\u00e8s, pourrait accueillir des esp\u00e8ces menac\u00e9es issues d'autres r\u00e9gions du continent nord am\u00e9ricain. Katja Schaer...\r\n  1'25''\r\n(D4/CORRUPTION BRESIL PI) Au Br\u00e9sil, le scandale de corruption Petrobras d\u00e9ferle sur la classe politique...\r\nAvec huit ministres et des dizaines de parlementaires vis\u00e9s par des enqu\u00eates... Le gouvernement de Michel Temer tente de faire bonne figure.. \r\nHier soir, la Cour supr\u00eame a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 septante six enqu\u00eate contre une centaine de personnalit\u00e9s... Des accusations issues des confessions d'ex cadres dirigeants de l'entreprise Odebrecht... G\u00e9ant du BTP et au coeur d'un vaste syst\u00e8me de trucage des march\u00e9s publics... \r\nCorrespondance d'Anne Vigna \u00e0 Rio... \r\n  1'40''\r\n(21/BAYERN-REAL MADRID PA) Le football a repis ses droits hier... apr\u00e8s l'attaque du bus des joueurs de Dortmund hier... \r\nEn match aller des quarts de finale de la ligue des Champions... Monaco a battu Dortmund 3 \u00e0 2... Apr\u00e8s la d\u00e9faite, l'entraineur du club allemand a vivement critiqu\u00e9 la d\u00e9cision de l'UEFA de maintenir le match au lendemain de l'attentat...\r\nDans les autres rencontres, la soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la victoire du Real Madrid \u00e0 Munich, 2 \u00e0 1 face au Bayerne... \r\nChristino Ronaldo est devenu le premier joueur \u00e0 inscrire 100 buts en comp\u00e9tition europ\u00e9enne de clubs... \r\nChristophe Cerf... \r\n  1'01''\r\nEt puis, autre victoire Madril\u00e8ne, l'Atl\u00e9tico a battu Leicester 1 \u00e0 0...\r\n(D3/BASKET MONTHEY CP PI) En Basketball. Le BBC Monthey a une nouvelle fois d\u00e9fray\u00e9 la chronique hier... Quatre jours apr\u00e8s les \u00abd\u00e9bordements \u00bb de certains de ses membres \u00e0 l'issue de la finale de Coupe de Suisse, perdue face aux Lions de Gen\u00e8ve. \r\nLes dirigeants montheysans ont tenu une conf\u00e9rence de presse. pour ne rien dire... Alain Th\u00e9voz.\r\n  1'35''\r\nEt puis, en tennis, \u00e7a passe pour Viktoria Golubic... qui a sauv\u00e9 l'honneur suisse au tournoi de Bienne hier...\r\nElle s'est qualifi\u00e9e aux d\u00e9pents de l'Allemande Laura Siegemund... en trois sets, 6-2, 4-7 7-6...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il va faire beau encore ce jeudi...\r\nAvec seulement quelques nuages le matin sur le nord du Jura et l'Ajoie, l'apr\u00e8s-midi dans les Alpes..\r\nIl fera 5 degr\u00e9s le matin, 18 l'apr\u00e8s midi... 22 en Valais... Un vent mod\u00e9r\u00e9 sur le nord du Pateau et du Jura...\r\nPour ce week end de Pacques... Du soleil tous les jours... Sauf samedi o\u00f9 le temps sera couvert... Mais le soleil reviendra dimanche et va se maintenir lundi de P\u00e2cques...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Allemagne attentats) \r\n(METEO SIMON) Une journ\u00e9e encore une fois ensoleill\u00e9e nous attend aujourd'hui. Seuls quelques rares bancs nuageux pourront freiner l'ensoleillement sur le nord du Jura et en Ajoie, principalement en matin\u00e9e. Les temp\u00e9ratures resteront cl\u00e9mentes avec une fourchette de 19 \u00e0 21\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e cet apr\u00e8s-midi en r\u00e9gion de plaine. La journ\u00e9e de vendredi s'annonce tr\u00e8s semblable \u00e0 celle d'aujourd'hui. Le soleil continuera de briller de tous ses feux. Seuls quelques voiles de nuages \u00e9lev\u00e9s pourront t\u00e2cher le ciel sur les r\u00e9gions\r\n(w) Avant la r\u00e9union sur le chimique, le conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies avait entendu Staffan de Mistura, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Syrie sur le volet politique. Ce dernier a annonc\u00e9 la reprise des pourparlers de paix \u00e0 Geneve \u00e0 condition que les Etats Unis et la Russie renforcent leur coop\u00e9ration pour une solution politique. Ecoutez le \r\n\u00ab Les enjeux aujourd'hui en Syrie sont consid\u00e9rables et nous savons tous pourquoi. A la lumi\u00e8re des r\u00e9cents d\u00e9veloppements, deux possibilit\u00e9s s'ouvrent a nous.l'une est plus d'atrocit\u00e9s, plus d'errements provoqu\u00e9s par les divisions r\u00e9gionales et internationales  ou m\u00eame l'escalade et plus de confrontations. C'est ce que la plupart des Syriens craigne et je partage cette peur.\r\nMais il y a un autre choix : plus de n\u00e9gociations s\u00e9rieuses, une vraie d\u00e9sescalade et cessez-le feu, et un ralliement derri\u00e8re la seule facon de mettre un terme au cauchemar syrien : Nous avons urgemment besoin d'un consensus de la part des majeurs acteurs du conflits pour soutenir concr\u00e8tement les n\u00e9gociations men\u00e9es par les Nations Unies et c'est l'occasion pour le faire \u00bb", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-13T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-13T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cerf, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Vigna, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522573", "ece-8522553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Performance: \"InsideRisk\", documentaire interactif \u00e0 haute dose \u00e9motionnelle", "id": "sound-3A01CC62-507C-4AA1-9324-E343B181F488", "durationSec": 500, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Edouard G\u00e9taz, r\u00e9alisateur et producteur suisse de spectacles, install\u00e9 \u00e0 New York, pr\u00e9sente un documentaire interactif, sous forme  de spectacle-performance multim\u00e9dia, dans lequel le public est amen\u00e9 \u00e0 participer et prendre des d\u00e9cisions cruciales. Ce programme in\u00e9dit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une histoire vraie: une prise d'otage en Colombie en 1988, qu'a d\u00fb g\u00e9rer le cadre d'une entreprise suisse. \"InsideRisk\" est aujourd'hui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 des cadres dans le monde entier. \r\nLaurence Froidevaux a rencontr\u00e9 son concepteur Edouard G\u00e9taz lors d'une formation \u00e0 l'IMD de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Edouard G\u00e9taz, r\u00e9alisateur et producteur suisse de spectacles, install\u00e9 \u00e0 New York, pr\u00e9sente un documentaire interactif, sous forme  de spectacle-performance multim\u00e9dia, dans lequel le public est amen\u00e9 \u00e0 participer et prendre des d\u00e9cisions cruciales. Ce programme in\u00e9dit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d\u02b9une histoire vraie: une prise d\u02b9otage en Colombie en 1988, qu\u02b9a d\u00fb g\u00e9rer le cadre d\u02b9une entreprise suisse. \"InsideRisk\" est aujourd\u02b9hui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 des cadres dans le monde entier. \n\nLaurence Froidevaux a rencontr\u00e9 son concepteur Edouard G\u00e9taz lors d\u02b9une formation \u00e0 l\u02b9IMD de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Performance: \"InsideRisk\", documentaire interactif \u00e0 haute dose \u00e9motionnelle / VER_2017-04-13T16:45:45_performance-insiderisk-documentaire-inte", "Vertigo du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541673.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le festival de Cannes d\u00e9voile les films en lice pour la Palme d'Or", "id": "sound-96DC74BA-A007-4148-8583-FBD5B7F7C008", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le festival de Cannes f\u00eate cette ann\u00e9e son septanti\u00e8me anniversaire. La traditionnelle conf\u00e9rence de presse du festival a d\u00e9voil\u00e9 jeudi les films en lice pour la Palme d'Or. Le jury sera pr\u00e9sid\u00e9 par Pedro Almodovar.\r\n\r\n* * Le festival de Cannes d\u00e9voile les films en lice pour la Palme d'Or 12h30: Cannes \r\nLe festival de Cannes f\u00eate cette ann\u00e9e son septanti\u00e8me anniversaire....\r\nUn anniversaire qui sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9 sur la Croisette du 17 au 28 mai... quelques jours seulement apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise... dont on parlait au d\u00e9but de ce journal..\r\nSophie Iselin.... On savait d\u00e9j\u00e0 que le jury serait  pr\u00e9sid\u00e9 par Pedro Almodovar.. \r\nEn fin de matin\u00e9e, la traditionelle Conf\u00e9rence de presse du festival a d\u00e9voil\u00e9  les  films en lice pour la Palme d'Or!\r\nOui la conf\u00e9rence s'est termin\u00e9e il y a \u00e0 peine quelques minutes\r\nLe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du Festival de Cannes, Thierry Fr\u00e9maux, et son pr\u00e9sident, Pierre Lescure, ont annonc\u00e9 la liste des films s\u00e9lectionn\u00e9s...\r\n18 cin\u00e9astes en comp\u00e9tition officielle dont 3 femmes. \r\nParmi les favoris, Fran\u00e7ois Ozon,  Michael Haneke ou encore Sofia Coppola....\r\nL'annonce de cette s\u00e9lection  a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e d'une dizaine de jours... par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes\r\nPour ne pas entrer en concurrence avec la couverture m\u00e9diatique du scrutin pr\u00e9sidentiel...\r\nIl faut dire qu'avec les Jeux olympiques et la Coupe du monde de football, le festival est l'un des \u00e9v\u00e9nements  r\u00e9guliers qui attirent le plus de journalistes. \r\nDonc tous les yeux vont se braquer sur le Festival... \r\npeut-\u00eatre un peu pluss cette ann\u00e9e en raison du contexte politique...\r\nOui vous avez raison....Au del\u00e0 de l'\u00e9v\u00e9nement cin\u00e9matographique... il y aura cette ann\u00e9e une certaine tension dans l'air sur la Croisette...\r\nD'une part \u00e0 cause de l'Etat d'urgence toujours vigueur dans le pays.... \r\nEt puis, comment ne pas penser \u00e0 l'attaque du camion b\u00e9lier survenue l'\u00e9t\u00e9 dernier sur la promenade des Anglais \u00e0 Nice...\r\nCette \u00e9dition se d\u00e9roulera plus que jamais sous haute s\u00e9curit\u00e9... \r\nEt on parlait de la Pr\u00e9sidentielle.... selon l'issue du vote... On imagine, Sophie, que le festival pourrait devenir une vitrine m\u00e9diatique et politique pour les artistes****\r\n Ah Oui!  Nadine, imaginez que le Front National remporte la course \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle, quelques jours avant le festival... On saura alors si le  Festival de Cannes a encore un r\u00f4le politique \u00e0 jouer, fid\u00e8le \u00e0 sa vocation premi\u00e8re....Vous savez Nadine  qu'initialementle festival est n\u00e9 de la volont\u00e9 de  concurrencer la Biennale de Venise, sous influence du r\u00e9gime fasciste de Mussolini....en 1939...La vitrine politique fait donc partie de l'ADN du festival.", "alternativeExcerpt": ["Le festival de Cannes f\u00eate cette ann\u00e9e son septanti\u00e8me anniversaire. La traditionnelle conf\u00e9rence de presse du festival a d\u00e9voil\u00e9 jeudi les films en lice pour la Palme d'Or. Le jury sera pr\u00e9sid\u00e9 par Pedro Almodovar."], "alternativeTitle": ["Le festival de Cannes d\u00e9voile les films en lice pour la Palme d'Or / 12H30_2017-04-13T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8503268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522516"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Cannabis: vers une d\u00e9p\u00e9nalisation douce?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4956748B-0710-484C-8FB2-558331E6056E", "durationSec": 2203, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis", "stup\u00e9fiant", "haschich"], "excerpt": "Depuis peu, les produits \u00e0 base de cannabis l\u00e9gal, soit \u00e0 faible teneur en THC, sont accessibles dans le commerce. Entre interrogations polici\u00e8res et r\u00e9glementation compliqu\u00e9e, le grand boom du cannabis l\u00e9gal annonce-t-il une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? Qui sont les consommateurs de cannabis? Quels sont les diff\u00e9rents projets cantonaux sur la r\u00e8glements de la vente de cannabis? Avec en direct, Sandro Cattacin, directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Daniele Zullino, m\u00e9decin-chef du service d'addictologie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, tous deux membres du groupe de travail interurbain Cannabis.", "alternativeExcerpt": ["Depuis peu, les produits \u00e0 base de cannabis l\u00e9gal, soit \u00e0 faible teneur en THC, sont accessibles dans le commerce. Entre interrogations polici\u00e8res et r\u00e9glementation compliqu\u00e9e, le grand boom du cannabis l\u00e9gal annonce-t-il une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? Qui sont les consommateurs de cannabis? Quels sont les diff\u00e9rents projets cantonaux sur la r\u00e8glements de la vente de cannabis? \nAvec en direct, Sandro Cattacin, directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Daniele Zullino, m\u00e9decin-chef du service d'addictologie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, tous deux membres du groupe de travail interurbain Cannabis.\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Depuis peu, les produits \u00e0 base de cannabis l\u00e9gal, soit \u00e0 faible teneur en THC, sont accessibles dans le commerce. Entre interrogations polici\u00e8res et r\u00e9glementation compliqu\u00e9e, le grand boom du cannabis l\u00e9gal annonce-t-il une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? Qui sont les consommateurs de cannabis? Quels sont les diff\u00e9rents projets cantonaux sur la r\u00e8glements de la vente de cannabis? \nAvec en direct, Sandro Cattacin, directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Daniele Zullino, m\u00e9decin-chef du service d'addictologie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, tous deux membres du groupe de travail interurbain Cannabis.\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Depuis peu, les produits \u00e0 base de cannabis l\u00e9gal, soit \u00e0 faible teneur en THC, sont accessibles dans le commerce. Entre interrogations polici\u00e8res et r\u00e9glementation compliqu\u00e9e, le grand boom du cannabis l\u00e9gal annonce-t-il une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? Qui sont les consommateurs de cannabis? Quels sont les diff\u00e9rents projets cantonaux sur la r\u00e8glements de la vente de cannabis? \nAvec en direct, Sandro Cattacin, directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Daniele Zullino, m\u00e9decin-chef du service d'addictologie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, tous deux membres du groupe de travail interurbain Cannabis.\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Cannabis: vers une d\u00e9p\u00e9nalisation douce?", "Cannabis: vers une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? / VSS_2017-04-13T09:10:00_versus-penser", "Cannabis: vers une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? / VSS_2017-04-13T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8540815.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504117", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decine-chef du service d'addictologie aux Ha\u00f4pitaux universtaires de Gen\u00e8ve", "name": "Zullino, Daniele", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Cattacin, Sandro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504117", "ece-8504112"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-6DCB5826-C2B1-4F89-89E2-137DF0379AD1", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils font l'actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 13 avril : Soraya Ksontini qui sera pass\u00e9e le soir pr\u00e9c\u00e9dent au Bourg de Lausanne pour le vernissage de son disque \" Monsieur \", imagin\u00e9 avec le musicien Christophe Calpini ; L\u00ebila Huissoud dont l'album \" L'ombre \" nous a intrigu\u00e9 avec ses chansons titr\u00e9es \" De la merde grand public \", \" Alexis HK \" ou \" Les com\u00e9dies en streaming \", aucune d\u00e9ception \u00e0 leur \u00e9coute, elles tiennent largement leurs promesses ; Giedr\u00e9, chanteuse hilarante, de retour en Suisse pour des dates \u00e0 Neuch\u00e2tel, Del\u00e9mont et Fribourg, le Nouveau Monde, o\u00f9 elle se produit dimanche 16 avril ; de nouveaux titres de l'artiste belge Denis K, du Qu\u00e9b\u00e9cois Keith Kouna, de Ben Ricour sur la compilation \" Chemin des Dames \" propos\u00e9e par le magazine Francofans et des ex-ados BB Brunes, le retour inattendu du printemps.", "alternativeTitle": ["Panorama du 13.04.2017", "Panorama du 13.04.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-04-13T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2017-04-13T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 13 avril : Soraya Ksontini qui sera pass\u00e9e le soir pr\u00e9c\u00e9dent au Bourg de Lausanne pour le vernissage de son disque \" Monsieur \", imagin\u00e9 avec le musicien Christophe Calpini ; L\u00ebila Huissoud dont l\u02b9album \" L\u02b9ombre \" nous a intrigu\u00e9 avec ses chansons titr\u00e9es \" De la merde grand public \", \" Alexis HK \" ou \" Les com\u00e9dies en streaming \", aucune d\u00e9ception \u00e0 leur \u00e9coute, elles tiennent largement leurs promesses ; Giedr\u00e9, chanteuse hilarante, de retour en Suisse pour des dates \u00e0 Neuch\u00e2tel, Del\u00e9mont et Fribourg, le Nouveau Monde, o\u00f9 elle se produit dimanche 16 avril ; de nouveaux titres de l\u02b9artiste belge Denis K, du Qu\u00e9b\u00e9cois Keith Kouna, de Ben Ricour sur la compilation \" Chemin des Dames \" propos\u00e9e par le magazine Francofans et des ex-ados BB Brunes, le retour inattendu du printemps.", "Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 13 avril : Soraya Ksontini qui sera pass\u00e9e le soir pr\u00e9c\u00e9dent au Bourg de Lausanne pour le vernissage de son disque \" Monsieur \", imagin\u00e9 avec le musicien Christophe Calpini ; L\u00ebila Huissoud dont l\u02b9album \" L\u02b9ombre \" nous a intrigu\u00e9 avec ses chansons titr\u00e9es \" De la merde grand public \", \" Alexis HK \" ou \" Les com\u00e9dies en streaming \", aucune d\u00e9ception \u00e0 leur \u00e9coute, elles tiennent largement leurs promesses ; Giedr\u00e9, chanteuse hilarante, de retour en Suisse pour des dates \u00e0 Neuch\u00e2tel, Del\u00e9mont et Fribourg, le Nouveau Monde, o\u00f9 elle se produit dimanche 16 avril ; de nouveaux titres de l\u02b9artiste belge Denis K, du Qu\u00e9b\u00e9cois Keith Kouna, de Ben Ricour sur la compilation \" Chemin des Dames \" propos\u00e9e par le magazine Francofans et des ex-ados BB Brunes, le retour inattendu du printemps."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504328", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure-compositrice-interpr\u00e8te et humoriste d'expression fran\u00e7aise d'origine lituanienne, ", "name": "GiedR\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ", "name": "Ksontini, Soraya", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ", "name": "Huissoud, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504328", "ece-8504327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le projet d'application de la LAT divise en Valais: interview de Gr\u00e9gory Logean, d\u00e9put\u00e9 UDC et de Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-9E072A6B-93AE-405C-A5C0-AF0B55A0CB3D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 585, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire, les cantons doivent adapter leur l\u00e9gislation. Le Valais a propos\u00e9 un projet sur lequel ses citoyens se prononcent le 21 mai 2017. La question du d\u00e9zonage est au centre de ce projet. Seule l'UDC s'oppose \u00e0 ce projet. ", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire, les cantons doivent adapter leur l\u00e9gislation. Le Valais a concoct\u00e9 un projet sur lequel ses citoyens se prononcent le 21 mai. D\u00e9bat entre Gr\u00e9gory Logean, d\u00e9put\u00e9 UDC et Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan."], "alternativeTitle": ["Le projet d'application de la LAT divise en Valais / FOR_2017-04-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du  D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire ", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Jeunes UDC valaisans ", "name": "Logean, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8CDE6F97-9FE1-4E7C-8CB0-C50C2B945450", "durationSec": 467, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux (al\u00e9m) ***************la presse Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli...et on commence avec cette nouvelle pour le moins surprenante: la ville de Z\u00fcrich veut construire un centre f\u00e9d\u00e9ral  \"1\u00e8re classe\" pour les requ\u00e9rants: son prix: 25 millions..... \r\n\"ouvert, lib\u00e9ral, hurbain, int\u00e9gr\u00e9 dans le quartier\" pour la ville ce nouveau centre doit servir d'exemple: \" une mani\u00e8re d'influencer la politique nationale de l'asile de mani\u00e8re positive! un ton affirm\u00e9 et convainquant qui ne sera pas de trop, selon le Tages Anzeiger, certes c'est la ville qui met \u00e0 disposition le terrain, \u00e0 Z\u00fcri-West, par contre c'est bien la conf\u00e9d\u00e9ration qui se chargera de son fonctionnement....et, ironie du hasard,  pendant que Z\u00fcrich pr\u00e9sentait ce projet, le canton d'Argovie inaugurait son \"Container-d\u00f6rfli\" , village-container \u00e0 Frick. les 30 premiers r\u00e9sidants sont \u00e0 pr\u00e9sent install\u00e9s: cela s'est pass\u00e9 sans probl\u00e8mes selon l'Aargauer zeitung..... \r\nV chiffres asile\r\n***************...apr\u00e8s l'asile, l'\u00e9nergie, la strat\u00e9gie \u00e9n\u00e9rg\u00e9tique 2050, ( sur laquelle nous voterons le 21 mai) une nouvelle fois largement pr\u00e9sente dans la presse al\u00e9manique...    \r\npour Doris Leuthard la principale opposition vient de son propre parti, rappelle le blick qui pr\u00e9sente aujourd'hui 4 anciens t\u00e9nors du PDC, qui se lancent dans la bataille contre le projet de leur ministre:leur noms: hans-heiri inderkum, Arthur Loepfe, Pius Segm\u00fcller  et peter Baumberger: des noms qui ici ne nous disent pas grand chose, mais qui ont du poids en suisse al\u00e9manique....\u00e9nergie aussi dans la Berner zeitung avec la bataille qui se joue entre les paysans,  pour le projet,  et l'UDC qui est contre , alors que d'habitude ils luttent mains dans la mains..autre division celle au sein de la fondation suisse pour le paysage, qui dit OUI \u00e0 la strat\u00e9gie, mais pas son pr\u00e9sident: kurt Fluri, ce qui n'est \u00e9videmment pas du go\u00fbt de tous ses membres, selon  la luzerner zeitung:  \r\nV Roch\r\n**************autre question qui divise: fallait-il jouer ou pas  ce match entre Borussia Dortmund et Monaco, quelques heures seulement apr\u00e8s l'attaque, la  question divise dans la presse al\u00e9manique: \r\n\" \"the games must go on\" l'\u00e9ditorialiste du Blick reprend la fameuse phrase des JO de Munich en 1972: la bonne r\u00e9ponse au terrorisme....pour le Bund \"le retour \u00e0 la normalit\u00e9 est la base, l'essence m\u00eame du sport professionnel: un motocycliste qui chute remonte sur sa machine aussi vite  que possible, donc oui c'\u00e9tait bien de jouer!  par contre pour l'\u00e9ditorialiste de la NZZ, on se d\u00e9douane une fois de plus avec ce \" il ne faut pas capituler sous le terrorisme, continuer la vie comme si de rien \u00e9tait....or justement int\u00e9grer ces attaques \u00e0 notre vie quotidienne revient \u00e0 les r\u00e9duire aux simples risques de la vie!!!!! \r\nV Dortmund et milliards GE\r\n********************* tout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent avec cette question: que deviennent nos photos, messages et  autres contenus internet,  une fois que nous sommes morts?? \r\net la question devient de plus en plus importante et la r\u00e9ponse urgente selon la NZZ. une image pour l'illustrer: d\u00e8s 2098 facebook aura plus d'utilisateurs morts que vivants. Et m\u00eame si le d\u00e9funt a donn\u00e9 l'ordre d'effacer ses donn\u00e9es, les tracs restent inatteignables pour ses h\u00e9ritiers. ce qui pose le probl\u00e8me de la succession des dates....\u00e0 Berne on en discute et au journal de siter jean-Christophe Schwaab, le conseiller national socialiste vaudois, voit dans le nouveau droit sur les successions l'opportunit\u00e9 de combler les lacunes....\r\nV virtuel\r\nlui il n'est plus virtuel du tout, mais tout ce qu'il y a de plus r\u00e9el....dans la presse aussi depuis des semaines: on pense bien s\u00fbr au......le nouveau parlement vaudois! qui devient la vedette sur les bords de la limmat: une page et demi dans la NZZ, plus qu'une demi-page dans le Tages anzeiger et le bund: la gloire!!!\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux... et on commence avec cette nouvelle pour le moins surprenante: la ville de Z\u00fcrich veut construire un centre f\u00e9d\u00e9ral  \"1\u00e8re classe\" pour les requ\u00e9rants: son prix: 25 millions..... \r\n \"ouvert, lib\u00e9ral, hurbain, int\u00e9gr\u00e9 dans le quartier\" pour la ville ce nouveau centre doit servir d'exemple: \" une mani\u00e8re d'influencer la politique nationale de l'asile de mani\u00e8re positive! un ton affirm\u00e9 et convainquant qui ne sera pas de trop, selon le Tages Anzeiger, certes c'est la ville qui met \u00e0 disposition le terrain, \u00e0 Z\u00fcri-West, par contre c'est bien la conf\u00e9d\u00e9ration qui se chargera de son fonctionnement....et, ironie du hasard,  pendant que Z\u00fcrich pr\u00e9sentait ce projet, le canton d'Argovie inaugurait son \"Container-d\u00f6rfli\" , village-container \u00e0 Frick. les 30 premiers r\u00e9sidants sont \u00e0 pr\u00e9sent install\u00e9s: cela s'est pass\u00e9 sans probl\u00e8mes selon l'Aargauer zeitung..... \r\nLa Suisse trafique ses chiffres d'aide au d\u00e9veloppement.\r\nA lire dans La Libert\u00e9, \u00e0 lire aussi dans le Nouvelliste, les journaux neuch\u00e2telois ou le Courrier.\r\nSur le papier, la Suisse fait office de bon \u00e9l\u00e8ve: en 2016, elle a port\u00e9 \u00e0 0,54% du revenu national brut le motnant de son aide publique au d\u00e9veloppement. Pluss que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, et nettement plus que la moyenne des pays d\u00e9velopp\u00e9s, qui est \u00e0 0,32%. \r\nMais du papier \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, il y a un pas, qu'on appelle \"illusion statistique\", explique lal communaut\u00e9 des oeuvres d'entraide Alliance Sud: car en r\u00e9alit\u00e9, le montant de la contribution a baiss\u00e9, et ce n'est qu'en comptant une partie de l'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s dans l'aide au d\u00e9veloppement que l'on arrive \u00e0 ces chiffres. \r\nIl n'y a pas de triche, la m\u00e9thode est pr\u00e9vue par l'OCDE, l'organisation pour la coop\u00e9ration et le d\u00e9veloppement \u00e9conomiques. C'est une possibilit\u00e9 offerte aux pays. Mais, selon l'article, la Suisse fait partie de ceux qui y ont le plus recours. \r\n***...apr\u00e8s l'asile, l'\u00e9nergie, la strat\u00e9gie \u00e9n\u00e9rg\u00e9tique 2050, ( sur laquelle nous voterons le 21 mai) une nouvelle fois largement pr\u00e9sente dans la presse al\u00e9manique...  \r\npour Doris Leuthard la principale opposition vient de son propre parti, rappelle le blick qui pr\u00e9sente aujourd'hui 4 anciens t\u00e9nors du PDC, qui se lancent dans la bataille contre le projet de leur ministre:leur noms: hans-heiri inderkum, Arthur Loepfe, Pius Segm\u00fcller  et peter Baumberger: des noms qui ici ne nous disent pas grand chose, mais qui ont du poids en suisse al\u00e9manique....\u00e9nergie aussi dans la Berner zeitung avec la bataille qui se joue entre les paysans,  pour le projet,  et l'UDC qui est contre , alors que d'habitude ils luttent mains dans la mains..autre division celle au sein de la fondation suisse pour le paysage, qui dit OUI \u00e0 la strat\u00e9gie, mais pas son pr\u00e9sident: kurt Fluri, ce qui n'est \u00e9videmment pas du go\u00fbt de tous ses membres, selon  la luzerner zeitung:  \r\nUn autre protecteur de la nature qui est contre cette Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, c'est Philippe Roch, ancien directeur de l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement. \r\nGrande interview dans La Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures. \r\n Il estime que le projet porte atteinte \u00e0 la protection de la nature, en mettant ses int\u00e9r\u00eats sur le m\u00eame plan que les int\u00e9r\u00eats de la construction d'installation de production d'\u00e9nergie, et en limitant le droit de recours aupr\u00e8s du Tribunal F\u00e9d\u00e9ral. \r\nCertes incompl\u00e8te et imparfaite, conc\u00e8de l'\u00e9ditorial du Temps, la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 est n\u00e9cessaire, c'est un d\u00e9fi. Elle est en tout cas plus cr\u00e9dible que la menace infantile d'une facture anuelle de 3200 francs par m\u00e9nage pour se doucher \u00e0 l'eau froide, brandie par les opposants. \r\nLe Temps qui propose aussi une pleine page sur le remplacement du nucl\u00e9aire par le renouvelable. Tr\u00e8s complet,  avec chiffres et info-graphies, et il catalogue les nombreuses mesures n\u00e9cessaires ainsi que l'adaptation du r\u00e9seau des lignes \u00e0 haute tension. \r\n***autre question qui divise: fallait-il jouer ou pas  ce match entre Borussia Dortmund et Monaco, quelques heures seulement apr\u00e8s l'attaque, la  question divise dans la presse al\u00e9manique: \r\n\" \"the games must go on\" l'\u00e9ditorialiste du Blick reprend la fameuse phrase des JO de Munich en 1972: la bonne r\u00e9ponse au terrorisme....pour le Bund \"le retour \u00e0 la normalit\u00e9 est la base, l'essence m\u00eame du sport professionnel: un motocycliste qui chute remonte sur sa machine aussi vite  que possible, donc oui c'\u00e9tait bien de jouer!  par contre pour l'\u00e9ditorialiste de la NZZ, on se d\u00e9douane une fois de plus avec ce \" il ne faut pas capituler sous le terrorisme, continuer la vie comme si de rien \u00e9tait....or justement int\u00e9grer ces attaques \u00e0 notre vie quotidienne revient \u00e0 les r\u00e9duire aux simples risques de la vie!!!!! \r\nJouer, pour r\u00e9pondre \u00e0 la terreur, titre de l'\u00e9ditorial de la Tribune de Gen\u00e8ve. Fouler la pelouse hier \u00e9tant sans doute le meilleur moyen de ne pas gamberger davantage; la meilleure r\u00e9ponse \u00e0 offrir \u00e0 ces terroristes qui veulent tuer l'envie de se rendre au stade. \r\nL'\u00e9ditorial du Matin, lui, pointe l'ind\u00e9cence des dirigenants du football, qui n'ont m\u00eame pas demand\u00e9 aux joueurs s'ils voulaient jouer ce match. Non, car il y a un calendrier \u00e0 tenir, des contrats avec de chaines de t\u00e9l\u00e9 \u00e0 honorer, des partenaires commerciaux \u00e0 ne pas blesser... et un public \u00e0 satisfaire. Les 500 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs sont aussi artisans de cette froide r\u00e9alit\u00e9. Et de conclure: mardi soir, quand il y a eu l'explosion, avouons-le, nous avons pens\u00e9: mais le match, il se jouera ?\r\n***L'avenir de la Gen\u00e8ve intermationale est assur\u00e9...\r\nAssur\u00e9 pour un montant de 3 milliards de francs, explique ce matin la Tribune de Gen\u00e8ve. D'\u00e9normes chantiers vont donner une deuxi\u00e8me vie \u00e0 tout le secteur du palais des Nations. Dans le but d'assurer la pr\u00e9sense des agences onusiennes pour une ou deux g\u00e9n\u00e9rations, selon le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois Fran\u00e7ois Longchamp. \r\nIl ne s'agit pas seulement de r\u00e9novation et d'agrandissement, mais aussi d\u00e9senclav\u00e9, avec l'installation d'\u00e9coles ou de logements. De quoi, peut-\u00eatre, \u00e9crit la Tribune de Gen\u00e8ve, rapprocher les internationaux et les locaux. \r\n***Une question maintenant: que deviennent nos photos, messages et  autres contenus internet,  une fois que nous sommes morts??\r\net la question devient de plus en plus importante et la r\u00e9ponse urgente selon la NZZ. une image pour l'illustrer: d\u00e8s 2098 facebook aura plus d'utilisateurs morts que vivants. Et m\u00eame si le d\u00e9funt a donn\u00e9 l'ordre d'effacer ses donn\u00e9es, les tracs restent inatteignables pour ses h\u00e9ritiers. ce qui pose le probl\u00e8me de la succession des dates....\u00e0 Berne on en discute et au journal de siter jean-Christophe Schwaab, le conseiller national socialiste vaudois, voit dans le nouveau droit sur les successions l'opportunit\u00e9 de combler les lacunes....\r\nInternet, le monde virtuel, la d\u00e9ma-t\u00e9-ria-lisation... qui touche m\u00eame les concerts, lit-on dans le Temps. \r\nLa r\u00e9alit\u00e9 virtuelle vous permet d'assister, depuis chez vous, dans votre fauteuil, casque ad hoc sur le nez, en direct, \u00e0 des spectacles jou\u00e9s au bout du monde...\r\nLa promesse ? \u00e0 quelques nuances pr\u00e8s, la m\u00eame que dans un concert traditionnel (pas de musique, traditionnelle, hein). Pourtant, pour les professionnels de l'organisation de concert, l'exp\u00e9rience du vrai \"live\" ets irrenpla\u00e7able. \r\nLa Technologie n'est pas en mesure de remplacer le frisson \u00e9prouv\u00e9 par le spectateur lors d'un concert. Et cette phrase de Mathieu Jaton, patron du Montreux Jazz, pour conclure: il faut distinguer l'immersion de la contemplation. \r\nlui il n'est plus virtuel du tout, mais tout ce qu'il y a de plus r\u00e9el....dans la presse aussi depuis des semaines: on pense bien s\u00fbr au......le nouveau parlement vaudois! qui devient la vedette sur les bords de la limmat: une page et demi dans la NZZ, plus qu'une demi-page dans le Tages anzeiger et le bund: la gloire!!!", "alternativeTitle": ["La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-13T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-13T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522579", "ece-8522562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Nathalia L. Brignoli, \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1021A6B6-E9C0-4854-9F6D-C84B537B4C21", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brignoli, Nathalia\r\nQuel est donc ce \"chaos\" moderne qui s'est install\u00e9 dans nos relations amoureuses? Soci\u00e9t\u00e9 de march\u00e9, Internet, disparition des valeurs, pornographie, banalisation de la chirurgie esth\u00e9tique. La loi du march\u00e9 s'est impos\u00e9e dans le domaine des relations entre les sexes. On cherche avant tout le profit, on \"consomme\" ou on est consomm\u00e9...\r\nDans son livre \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" paru aux \u00e9ditions Favre, Nathalia L. Brignoli fait un \u00e9tat des lieux du \"march\u00e9 de la s\u00e9duction\", elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de Lydia Gabor.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:23:03-20:23:16 / * Quel est donc ce \"chaos\" moderne qui s'est install\u00e9 dans nos relations amoureuses? Soci\u00e9t\u00e9 de march\u00e9, Internet, disparition des valeurs, pornographie, banalisation de la chirurgie esth\u00e9tique. La loi du march\u00e9 s'est impos\u00e9e dans le domaine des relations entre les sexes. On cherche avant tout le profit, on \"consomme\" ou on est consomm\u00e9...\r\nDans son livre \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" paru aux \u00e9ditions Favre, Nathalia L. Brignoli fait un \u00e9tat des lieux du \"march\u00e9 de la s\u00e9duction\", elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 13.04.2017", "Nathalia L. Brignoli, \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" / ENSD_2017-04-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 13.04.2017", "Nathalia L. Brignoli, \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" / ENSD_2017-04-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Quel est donc ce \"chaos\" moderne qui s'est install\u00e9 dans nos relations amoureuses? Soci\u00e9t\u00e9 de march\u00e9, Internet, disparition des valeurs, pornographie, banalisation de la chirurgie esth\u00e9tique\u2026 La loi du march\u00e9 s'est impos\u00e9e dans le domaine des relations entre les sexes. On cherche avant tout le profit, on \"consomme\" ou on est consomm\u00e9...\nDans son livre \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" paru aux \u00e9ditions Favre, Nathalia L. Brignoli fait un \u00e9tat des lieux du \"march\u00e9 de la s\u00e9duction\", elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de Lydia Gabor.", "Quel est donc ce \"chaos\" moderne qui s'est install\u00e9 dans nos relations amoureuses? Soci\u00e9t\u00e9 de march\u00e9, Internet, disparition des valeurs, pornographie, banalisation de la chirurgie esth\u00e9tique\u2026 La loi du march\u00e9 s'est impos\u00e9e dans le domaine des relations entre les sexes. On cherche avant tout le profit, on \"consomme\" ou on est consomm\u00e9...\nDans son livre \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" paru aux \u00e9ditions Favre, Nathalia L. Brignoli fait un \u00e9tat des lieux du \"march\u00e9 de la s\u00e9duction\", elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/8535459.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504471", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504471", "ece-8504470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: une h\u00f4tesse de l'air \u00e0 propos des passagers de charter (Temps Pr\u00e9sent,1972)", "id": "sound-FCA76BE6-F511-4A7D-A3DA-C7048D39F1E2", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nUne interview de Jacques Pilet", "alternativeExcerpt": ["Une interview de Jacques Pilet"], "alternativeTitle": ["Archive: une h\u00f4tesse de l'air \u00e0 propos des passagers de charter (Temps Pr\u00e9sent,1972) / ALA_2017-04-13T15:04:15_archive-une-hotesse-de-l-air-a-propos-de", "A l'abordage du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Bilan \u00e9conomique de Fran\u00e7ois Hollande: interview de Nicolas Bouzou, \u00e9conomiste ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E50D7859-3803-4929-914A-CA611E68F714", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 348, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "\u00e9conomie", "bilan"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident Hollande a dress\u00e9 son bilan le 1er d\u00e9cembre 2016, dans son discours de renonciation \u00e0 une nouvelle candidature. Alors qu'il se d\u00e9clarait \"ennemi de la finance\" en 2012 lorsqu'il \u00e9tait candidat, quel bilan sur l'\u00e9conomie est-il possible de tirer de la pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Hollande? Il est question de ch\u00f4mage, de comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises, de comptes publics, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, des investissements et de la consommation. ", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident Hollande dressait son bilan le 1er d\u00e9cembre dernier, dans son c\u00e9l\u00e8bre discours de renonciation \u00e0 une nouvelle candidature. Alors qu'il se d\u00e9clarait \"ennemi de la finance\" en 2012 lorsqu'il \u00e9tait candidat, quel bilan sur l'\u00e9conomie pouvons-nous tirer apr\u00e8s cinq ans \u00e0 la pr\u00e9sidence de la France?"], "alternativeTitle": ["Que retenir du bilan \u00e9conomique de Fran\u00e7ois Hollande?  / TUM_2017-04-13T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466987.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522509", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Bouzou, Nicolas", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise [extraits du discours ou il annonce ne pas se repr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection 2017] ", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: motards en p\u00e8lerinage \u00e0 N\u00fcrburgring", "id": "sound-8ACA2B6E-0BAB-49A2-A5DA-8B2DD3189B52", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n10 000 : c'est le nombre de motards qui se retrouvent en moyenne chaque ann\u00e9e \u00e0 N\u00fcrburgring en Allemagne depuis plus de soixante ans. La premi\u00e8re \u00e9dition de ce rassemblement europ\u00e9en date de 1956, ann\u00e9e o\u00f9, dans la r\u00e9gion de Stuttgart, une vingtaine de fans de side-cars se sont r\u00e9unis, non seulement pour lutter contre le d\u00e9nigrement syst\u00e9matique de la moto en faveur de l'automobile, mais aussi pour montrer que leur \" b\u00e9cane \" n'\u00e9tait pas uniquement un hobby estival et qu'elle pouvait \u00e9galement rouler en hiver. D'abord anecdotique, la fr\u00e9quentation n'a cess\u00e9 de cro\u00eetre d'ann\u00e9e en ann\u00e9e.\r\nReportage : Daniel Favre (Archive du 15.01.1972)\r\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["10 000 : c\u02b9est le nombre de motards qui se retrouvent en moyenne chaque ann\u00e9e \u00e0 N\u00fcrburgring en Allemagne depuis plus de soixante ans. La premi\u00e8re \u00e9dition de ce rassemblement europ\u00e9en date de 1956, ann\u00e9e o\u00f9, dans la r\u00e9gion de Stuttgart, une vingtaine de fans de side-cars se sont r\u00e9unis, non seulement pour lutter contre le d\u00e9nigrement syst\u00e9matique de la moto en faveur de l'automobile, mais aussi pour montrer que leur \" b\u00e9cane \" n'\u00e9tait pas uniquement un hobby estival et qu\u02b9elle pouvait \u00e9galement rouler en hiver. D\u02b9abord anecdotique, la fr\u00e9quentation n\u02b9a cess\u00e9 de cro\u00eetre d\u02b9ann\u00e9e en ann\u00e9e.\nReportage : Daniel Favre (Archive du 15.01.1972)\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: motards en p\u00e8lerinage \u00e0 N\u00fcrburgring / ALA_2017-04-13T15:04:15_point-de-fuite-motards-en-pelerinage-a-n", "A l'abordage du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau?", "id": "sound-40A6D32B-7798-4112-9707-3D3580B20D9E", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Volery, ancien nageur neuch\u00e2teulois, hypnoth\u00e9rapeute et sp\u00e9cialiste de la lutte contre l'aquaphobie\r\nLa natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d'aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome.\r\n\r\n* * Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 13.04 AQUAPHOBIE)  \r\n6h36, c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz\r\nOn va parler ce matin d'aquaphobie ! De la peur de l'eau. Une g\u00eane qui touche pr\u00e8s de 10% de la population mondiale alors m\u00eame que la natation est l'un des sports les mieux adapt\u00e9s et les plus conseill\u00e9s de notre civilisation ? \r\nUn sport qui se pratique facilement et qui offre des r\u00e9sultats tr\u00e8s positifs. Peu de tension musculaire, sport tonique par excellence et surtout un sport parfait pour l'entra\u00eenement cardio-vasculaire ! Mais l'enseignement de la natation a \u00e9volu\u00e9 et il est aujourd'hui couramment admis qu'il faut \u00eatre parfaitement \u00e0 l'aise dans l'eau avant d'apprendre les diff\u00e9rentes techniques de nages. Et qu'il faut surtout et avant tout vaincre sa peur de l'eau si l'on est atteint d'aquaphobie. \r\nOn parlait de 10% de la population mondiale victime de ce syndrome. Ce qui parait fou tant l'eau fait partie de notre environnement.. De notre vie.  \r\nC'est vrai, l'eau est m\u00eame essentielle \u00e0 tout organisme vivant. Celle que l'on boit. Celle qui nourri les plantes et les arbres fruitiers, Celle qui compose plus de 90% de notre corps ou celle qui nous permet de nous laver. Mais la peur de l'eau peut prendre de multiples formes. Par exemple, si prendre une douche ne pose pas de probl\u00e8me particulier, certains appr\u00e9hendent de mettre le visage dans l'eau tandis que d'autres savent nager mais ne s'aventurent jamais en grande profondeur.  Cette peur de l'eau d\u00e8s lors s'explique-t-elle ? Nous avons pos\u00e9 la question \u00e0 l'ancien nageur neuch\u00e2telois St\u00e9phane Volery, aujourd'hui hypnoth\u00e9rapeute et sp\u00e9cialiste de la lutte contre l'aquaphobie\r\n   0'23'' VOLERY 1 \r\nComme toute phobie, est-ce que l'on peut dire que la peur de l'eau s'accompagne de repr\u00e9sentations irrationnelles ? \r\nAbsolument par exemple celle d'\u00e9touffer si l'on met le visage dans l'eau ou ne pas \u00eatre capable de flotter. Face \u00e0 ces repr\u00e9sentations, il est souvent tentant de faire appel \u00e0 la raison pour d\u00e9montrer que ces croyances sont fausses. Pourtant, cette strat\u00e9gie atteint vite ses limites, surtout quand les \u00e9motions sont profond\u00e9ment ancr\u00e9es au fond de nous. \r\nVous avez un exemple concret ? \r\nOui un papa dit \u00e0 son fils \u00ab attention tu vas te noyer \u00bb lorsqu'il se prom\u00e8ne au bord d'une piscine ou au bord de l'eau. Une petite phrase qui peut d\u00e9clencher une aquaphobie tant le p\u00e8re sert de r\u00e9f\u00e9rence absolue \u00e0 l'enfant qui grandit.  En plus, face \u00e0 des situations ressenties comme tr\u00e8s dangereuses le cerveau n'est en g\u00e9n\u00e9ral pas perm\u00e9able au raisonnement. Pour St\u00e9phane Volery, il est par contre exag\u00e9r\u00e9 de parler de peur dans cette situation. \r\n  0'43'' VOLERY 2\r\nCette peur de l'eau, Laurent, est, on l'imagine, r\u00e9versible ? \r\nBien s\u00fbr. Comme le montrent de nombreux t\u00e9moignages, il est toujours possible de se r\u00e9concilier totalement avec l'eau et de prendre plaisir \u00e0 pratiquer des activit\u00e9s aquatiques. A l'origine de cette r\u00e9ussite, il y a souvent une structure sp\u00e9cialis\u00e9e qui a su cr\u00e9er les conditions pour que ce d\u00e9clic puisse se faire. C'est le cas de St\u00e9phane Volery, double m\u00e9daill\u00e9 europ\u00e9en et 67 fois champion de Suisse en individuel de natation \u00e0 son palmar\u00e8s. Il a cr\u00e9\u00e9 une telle structure au centre sportif de  Couvet dans le canton de Neuch\u00e2tel en novembre dernier et s'occupe avec son \u00e9pouse de la prise en charge des personnes victimes d'aquaphobie. Il est d'autant plus \u00e0 l'aise que lui-m\u00eame a connu certaines appr\u00e9hensions avec l'eau dans sa jeunesse. Dans ces conditions ses conseils sont \u00e9cout\u00e9s : St\u00e9phane Volery\r\n  0'21'' VOLERY 3\r\n Enfin ce chiffre Laurent. 70% de notre plan\u00e8te est recouverte d'eau. \r\nEt 70% des habitants de la terre ne savent pas nager ou ont peur de l'eau. Un chiffre \u00e9difiant qui passe \u00e0 50% en Europe et encore 30% en Suisse ou l'on compte pourtant de nombreuses piscines ainsi que des rivi\u00e8res et des lacs ou la baignade est possible. \r\nVaincre la peur de l'eau est donc \u00e0 consid\u00e9rer comme une victoire mais c'est une des rares victoires qui s'acquiert dans la douceur et la patience plut\u00f4t que dans la contrainte et l'esprit de comp\u00e9tition. \r\nComment appr\u00e9hender ou soigner l'aquaphobie, cette peur souvent irrationnelle de l'eau c'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce jeudi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["La natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d\u2019aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome.", "La natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d\u2019aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome.", "La natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d\u2019aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau?", "Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau? / JDM_2017-04-13T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau? / JDM_2017-04-13T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522569", "ece-8522549"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-975BF819-AA88-4EE4-8C8B-50D88BDC6C05", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\r\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l'on ne voit jamais, c'est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4.", "alternativeExcerpt": ["Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l\u2019on ne voit jamais, c\u2019est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4.", "Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l\u2019on ne voit jamais, c\u2019est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4.", "Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l\u2019on ne voit jamais, c\u2019est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4."], "alternativeTitle": ["\"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri", "\"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri / HAP_2017-04-13T18:10:00_happy-pics", "\"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri / HAP_2017-04-13T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504231", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504231", "ece-8504226"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8AE0179-88ED-4889-9B9B-35620D38362E", "durationSec": 277, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le journal du futur.", "alternativeExcerpt": ["Le journal du futur.", "Le journal du futur.", "Le journal du futur.", "Le journal du futur."], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-04-13T07:51:33_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-04-13T07:51:33_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8504280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504280", "ece-8504262"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le test du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3E31896-B466-480E-95D6-45467BC99870", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "alternativeExcerpt": ["Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie."], "alternativeTitle": ["Le test du jour", "Le test du jour", "Le test du jour / RVA3_2017-04-13T06:39:36_le-x-du-jour", "Le test du jour / RVA3_2017-04-13T06:39:36_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8504269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504269", "ece-8504255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Que doit illustrer l'architecture d'un parlement?", "id": "sound-5E921DE4-017B-4C57-8970-3BAD0CA29C5C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Vaud va inaugurer vendredi son nouveau parlement. D\u00e9couverte d'un genre architectural \u00e0 la fois th\u00e9\u00e2tre et berceau de la d\u00e9mocratie.\r\n\r\n* * Que doit illustrer l'architecture d'un parlement?  \r\n*** Demain, le canton de Vaud inaugure son nouveau parlement. A cette occasion, Simon Corthay, vous avez d\u00e9couvert un genre architectural qui est \u00e0 la fois th\u00e9\u00e2tre et berceau de la d\u00e9mocratie...\r\nBerceau \u00e0 ciel ouvert comme au tout d\u00e9but, en l'an 930 en Islande. Et puis ensuite, au cours des si\u00e8cles, des salles qui r\u00e9unissent les \u00e9lus dans plusieurs configurations: pensez aux deux blocs qui se font face, qui s'invectivent chez les Anglais. Ou alors, plus r\u00e9pandu, l'h\u00e9micycle, le demi-cercle face \u00e0 une tribune... C'est d'ailleurs le mod\u00e8le qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 Lausanne...\r\n*** La tradition, donc...\r\n... oui, qui permet \u00e0 l'orateur d'avoir toute l'assembl\u00e9e dans son champ de vision et entre ses bras tendus lorsqu'il prend la parole devant ses coll\u00e8gues. L'h\u00e9micycle, qui rappelle le th\u00e9\u00e2tre de l'antiquit\u00e9 - et d'ailleurs, le parlement n'est pas si \u00e9loign\u00e9 d'une salle de spectacle. Gradins en pente douce, toutes les places sont bonnes pour suivre l'intrigue. Pas d'in\u00e9galit\u00e9... la d\u00e9mocratie... \r\n*** Oui, mais la mise en sc\u00e8ne... n'est pas tr\u00e8s pouss\u00e9e...\r\nD\u00e9trompez-vous! A Berne, la salle du Conseil national est orn\u00e9e de cette fameuse peinture de la Suisse centrale. Et bien j'ai appris que la prestation de serment des conseillers f\u00e9r\u00e9raux se d\u00e9roulait juste devant la repr\u00e9sentation de la prairie du Gr\u00fctli. Les sept conseillers f\u00e9d\u00e9raux devant le d\u00e9cor du serment des trois Suisses, trois Suisses qu'on retrouve d'ailkleurs juste de l'autre c\u00f4t\u00e9 du mur, massive sculpture dans l'escalier principal. Vous admettrez que c'est assez \u00e9labor\u00e9 comme mise en sc\u00e8ne de notre rapport aux origines.\r\n*** Et dans la nouvelle salle du Parlement \u00e0 Lausanne, quelle r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'histoire?\r\nLa reprise d'une particularit\u00e9 qui avait enchant\u00e9 le premier pr\u00e9sident du Grand Conseil vaudois: ces fen\u00eatres ouvertes sur un paysage, disait-il, superbe et immense. Techniquement, il est possible maintenant de percer de grandes baies horizontales qui permettent au d\u00e9put\u00e9 du Grand Conseil d'apercevoir la moiti\u00e9 du canton, des toits du chef-lieu jusqu'aux cr\u00eates du Jura. Pas besoin de d\u00e9cor, comme \u00e0 Berne. Les politiques ont le pays r\u00e9el sous les yeux - et \u00e7a dans le monde des parlements, c'est rarissime.\r\n*** D\u00e9cid\u00e9ment, y en a point comme...", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Vaud va inaugurer vendredi son nouveau parlement. D\u00e9couverte d'un genre architectural \u00e0 la fois th\u00e9\u00e2tre et berceau de la d\u00e9mocratie."], "alternativeTitle": ["Que doit illustrer l'architecture d'un parlement? / FOR_2017-04-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542056.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon", "id": "sound-A14890A5-0943-4A83-80C3-1DB9BAAE46C8", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GIL MONTANDON, hockeyeur ancien attaquant de Fribourg Gott\u00e9ron et Berne\r\n- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon (MP3 GIL MONTANDON EP 4) MP3 GIL MONTANDON, SEMAINE DU 10 au 14 AVRIL\r\nLa musique pour se concentrer au maximum avant les matches\r\nLa musique pour d\u00e9compresser apr\u00e8s les matches...\r\nElle fait pleinement partie de sa vie, en tant que joueur, homme, papa...\r\nGIL MONTANDON...\r\n  ((Fin de parole: 3'28''))\r\nJEUDI \u00e9pisode 4\r\n-\tMichel Polnareff\u00a0: Le bal des Laze \r\n-\tRita Mitsouko\u00a0: C'est comme \u00e7a \r\n-\tVianney\u00a0: Pas l\u00e0))", "alternativeExcerpt": ["- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney", "- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney", "- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon / JDM_2017-04-13T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon / JDM_2017-04-13T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8523922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522574", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522574", "ece-8522554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'action de la police bernoise contre des Tib\u00e9tains vis\u00e9e par une plainte", "id": "sound-F6E0EBED-9469-4BD6-B508-DCCE687F9695", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une plainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le directeur de la S\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne Reto Nause et contre l'action de la police, apr\u00e8s l'engagement des forces de l'ordre contre des manifestants tib\u00e9tains en janvier.\r\n\r\n* * L'action de la police bernoise contre des Tib\u00e9tains vis\u00e9e par une plainte 12h30: Tibet plainte Berne\r\nLa visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois en janvier \u00e0 Berne a d\u00e9sormais des suites judiciaires.\r\nUne plainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne... Reto Nause...  et contre l'action de la police. \r\nRouven Gueissaz, c'est l'engagement de la police contre des manifestants tib\u00e9tains qui pose probl\u00e8me.\r\nOui, la plainte \u00e9mane d'un manifestant tib\u00e9tain qui avait particip\u00e9 \u00e0 un rassemblement en marge de la visite en Suisse du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. Le militant accuse Reto Nause et le responsable de l'op\u00e9ration polici\u00e8re d'abus de pouvoir et de contrainte.\r\nRappelez-vous, la capitale f\u00e9d\u00e9rale \u00e9tait quasiment barricad\u00e9e. Les autorit\u00e9s voulaient \u00e9viter tout incident. Elles avaient en t\u00eate la derni\u00e8re visite d'un pr\u00e9sident chinois en Suisse, en 1999. Jiang Zemin avait alors \u00e9t\u00e9 copieusement hu\u00e9 et siffl\u00e9. Le chef d'\u00e9tat s'\u00e9tait mis en col\u00e8re et avait \u00e0 l'\u00e9poque tanc\u00e9 les conseillers f\u00e9d\u00e9raux qui le recevaient.\r\nPas question, donc, cette fois de manifester en brandissant des drapaux tib\u00e9tains ou des banderoles pour l'ind\u00e9pendance du Tibet. Les d\u00e9fenseurs de la cause ont \u00e9t\u00e9 interdits de place f\u00e9d\u00e9rale. Certains ont tout de m\u00eame brav\u00e9 cette interdiction. 26 personnes aveient \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9es au poste pour un contr\u00f4le. Elles avaient \u00e9t\u00e9 rapidement rel\u00e2ch\u00e9es.\r\nRELANCE: Une intervention qui a \u00e9t\u00e9 vivement critiqu\u00e9e...\r\nEt qui d\u00e9bouche aujourd'hui sur cette plainte. Joint en fin de matin\u00e9e, le chef de la s\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne, Reto Nause, ne s'alarme pas plus qu'il n'en faut.\r\nSON 28'' LANCE A BERNE\r\nLes manifestants tib\u00e9tains, Amnesty International et plusieurs \u00e9lus de gauche avaient jug\u00e9 l'op\u00e9ration de police disproportionn\u00e9e. Ils ont vivement d\u00e9nonc\u00e9 les restrictions impos\u00e9es \u00e0 la libert\u00e9 de manifester durant cette visite d'\u00e9tat.", "alternativeExcerpt": ["Une plainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le directeur de la S\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne Reto Nause et contre l'action de la police, apr\u00e8s l'engagement des forces de l'ordre contre des manifestants tib\u00e9tains en janvier."], "alternativeTitle": ["L'action de la police bernoise contre des Tib\u00e9tains vis\u00e9e par une plainte / 12H30_2017-04-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522522"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 13.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF2F55FE-DBD4-41D3-A0D4-CC021F6CA845", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-13T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-13T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504206", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504206", "ece-8504198"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Divers extraits de publicit\u00e9s ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B9132649-4535-4002-BD1C-CD1D299817C5", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-13T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-13T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504253", "ece-8504250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon?", "id": "sound-CA0A22F2-4191-43F3-AB90-D018B840DDAC", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrice Maniglier, maitre de conf\u00e9rence en philosophie \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterrre\r\nA 11 jours du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, le candidat socialiste Beno\u00eet Hamon ne cesse de reculer dans les sondages et le nombre de ses soutiens dans son parti diminue. Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon? La question d\u00e9chire la gauche.\r\n\r\n* * Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon? 12h30: France: \u00e9lite PS soutient M\u00e9lenchon\r\nEn France, le parti socialiste n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi divis\u00e9. \r\nA 11 jours du premier tour de la pr\u00e9sidentielle, le candidat Beno\u00eet Hamon ne cesse de reculer dans les sondages, et le nombre de ses soutiens au sein m\u00eame de son parti diminue \u00e0 vue d'oeil. \r\nUne question taraude d\u00e9sormais la gauche:  \r\nBeno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon ? \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris.. Face \u00e0 la dynamique qui place d\u00e9sormais M\u00e9lenchon en troisi\u00e8me position, et devant Hamon, dans les intentions de vote.... certains \u00e9voquent ouvertement cette solution.\r\nOui c'est le cas notamment de Patrice Maniglier, maitre de conf\u00e9rence en philosophie \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterrre, auteur hier matin d'une longue tribune dans Lib\u00e9 o\u00f9 il s'adresse \u00e0 Beno\u00eet Hamon et lui demande de se retirer en faveur de M\u00e9lenchon. son constat est simple\u00a0: la spirale en d\u00e9faveur de Beno\u00eet Hamon est in\u00e9luctable. le candidat socialiste n'a pas su convaincre. il faut dire qu'il n'a pas non plus \u00e9t\u00e9 aid\u00e9.notamment avec le d\u00e9sistement de Manuel Valls.. et le non soutien de Fran\u00e7ois Hollande : \r\n  0'36''\r\nRELANCE\u00a0: compliqu\u00e9 tout de m\u00eame pour Beno\u00ect Hamon  de se d\u00e9sister maintenant Ariane. \r\nOui Patrice Maniglier en est bien conscient,.c'est pour cela que dans sa tribune il en appelle surtout aux \u00e9lecteurs.\r\n  0'24''\r\nLes \u00e9lecteurs qui ont encore 10 jours pour se d\u00e9cider. \r\nCe matin Alexis Corbiere, un des porte-paroles de M\u00e9lenchon a lui aussi lanc\u00e9 un appel au candidat Hamon pour qu'il se retire.", "alternativeExcerpt": ["A 11 jours du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, le candidat socialiste Beno\u00eet Hamon ne cesse de reculer dans les sondages et le nombre de ses soutiens dans son parti diminue. Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon? La question d\u00e9chire la gauche."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon? / 12H30_2017-04-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541016.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le \"Baby rescue\" du CHUV", "id": "sound-A67F01DC-B0B4-4328-A79E-D547D6D24A89", "durationSec": 1252, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roth-Kleiner, Matthias\r\nLe CHUV \u00e0 Lausanne a toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseur en mati\u00e8re de n\u00e9onatologie. Si, depuis plusieurs ann\u00e9es, une ambulance transporte les nouveau-n\u00e9s et pr\u00e9matur\u00e9s entre le CHUV et son r\u00e9seau de centres de sant\u00e9, le \"Baby rescue\" n'est en circulation que depuis fin 2016. Cette ambulance est sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour cette population si fragile. Analyse de l'\u00e9volution de la prise en charge des b\u00e9b\u00e9s par Anouck Merz.", "alternativeExcerpt": ["Le CHUV \u00e0 Lausanne a toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseur en mati\u00e8re de n\u00e9onatologie. Si, depuis plusieurs ann\u00e9es, une ambulance transporte les nouveau-n\u00e9s et pr\u00e9matur\u00e9s entre le CHUV et son r\u00e9seau de centres de sant\u00e9, le \"Baby rescue\" n'est en circulation que depuis fin 2016. Cette ambulance est sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour cette population si fragile. Analyse de l'\u00e9volution de la prise en charge des b\u00e9b\u00e9s par Anouck Merz."], "alternativeTitle": ["Le \"Baby rescue\" du CHUV / CQFD_2017-04-13T10:04:15_dossier", "CQFD du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504560"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : guimauve se d\u00e9place trop vite ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1654A755-6DA5-4D3A-AEBE-9220656A336C", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-13T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-13T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504210", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504210", "ece-8504202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Olivier Vogelsang, photographe", "id": "sound-6F7C4B1D-1B6E-4901-AA3C-9936A5E9BEF0", "durationSec": 2404, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Photographe ind\u00e9pendant, ses photos sont publi\u00e9es dans plusieurs journaux et magazines suisses et internationaux. Depuis 2014, Olivier Vogelsang parcourt les all\u00e9es des salons et des foires internationales \u00e0 la rencontre des exposants et de leurs visiteurs une s\u00e9rie d'instantan\u00e9s sur ces grand-messes. Pour la deuxi\u00e8me \u00e9dition de \r\nOlivier Vogelsang est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert Photo Esplanade, le rendez-vous photographique en plein air du Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res, il d\u00e9voile son dernier projet: \"Grand-messe\" \u00e0 voir jusqu'au 11 juin 2017. (source: chateau-gruyeres.ch).\r\nOlivier Vogelsang est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Photographe ind\u00e9pendant, ses photos sont publi\u00e9es dans plusieurs journaux et magazines suisses et internationaux. Depuis 2014, Olivier Vogelsang parcourt les all\u00e9es des salons et des foires internationales \u00e0 la rencontre des exposants et de leurs visiteurs une s\u00e9rie d\u02b9instantan\u00e9s sur ces grand-messes. Pour la deuxi\u00e8me \u00e9dition de \nOlivier Vogelsang est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert Photo Esplanade, le rendez-vous photographique en plein air du Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res, il d\u00e9voile son dernier projet: \"Grand-messe\" \u00e0 voir jusqu'au 11 juin 2017. (source: chateau-gruyeres.ch).\n\nOlivier Vogelsang est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Olivier Vogelsang, photographe / VER_2017-04-13T16:30:45_l-invite-olivier-vogelsang-photographe", "Vertigo du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8540977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: \u00e0 quoi ressemble \"je m'en vais\" de Vianney?", "id": "sound-5F7F9978-10B6-4DCE-9B5A-CE53908EB047", "durationSec": 495, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son derniers succ\u00e8s, le chanteur \u00e0 la voix de Christophe Ma\u00e9 s'est inspir\u00e9 d'une douloureuse rupture amoureuse, mais aussi (semble-t-il) de nombreuses chansons fran\u00e7aises. \r\nPetite analyse musicale et ludique par Pierre-Do Bourgknecht.", "alternativeExcerpt": ["Pour son derniers succ\u00e8s, le chanteur \u00e0 la voix de Christophe Ma\u00e9 s\u02b9est inspir\u00e9 d\u02b9une douloureuse rupture amoureuse, mais aussi (semble-t-il) de nombreuses chansons fran\u00e7aises. \n\nPetite analyse musicale et ludique par Pierre-Do Bourgknecht."], "alternativeTitle": ["Musique: \u00e0 quoi ressemble \"je m'en vais\" de Vianney? / VER_2017-04-13T17:06:00_musique-a-quoi-ressemble-je-m-en-vais-de", "Vertigo du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8394207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les nappes phr\u00e9atiques", "id": "sound-2AE62139-1F8E-4F5E-8BF3-D1D4A7B3D2E7", "durationSec": 992, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'eau nous emm\u00e8ne dans le Seeland, entre Bienne et Berne. C'est dans cette r\u00e9gion mara\u00eech\u00e8re que le Centre d'hydrologie et de g\u00e9othermie de l'Universit\u00e9 de Neuchatel \u00e9tudie l'\u00e9volution de la nappe souterraine. En Suisse, 80% de l'eau potable est puis\u00e9e dans ces nappes. Pourtant, on ne sait pas comment ces r\u00e9serves d'eau se renouvelles, d'o\u00f9 provient l'eau et \u00e0 quelle vitesse elles se remplissent. Visite guid\u00e9e avec Daniel Hunkeler, directeur du centre d'hydrog\u00e9ologie et de g\u00e9othermie de L'Universit\u00e9 de Neuchatel, au micro de C\u00e9cile Guerin.", "alternativeExcerpt": ["Le quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'eau nous emm\u00e8ne dans le Seeland, entre Bienne et Berne. C\u2019est dans cette r\u00e9gion mara\u00eech\u00e8re que le Centre d\u2019hydrologie et de g\u00e9othermie de l\u2019Universit\u00e9 de Neuchatel \u00e9tudie l\u2019\u00e9volution de la nappe souterraine. En Suisse, 80% de l'eau potable est puis\u00e9e dans ces nappes. Pourtant, on ne sait pas comment ces r\u00e9serves d'eau se renouvelles, d'o\u00f9 provient l'eau et \u00e0 quelle vitesse elles se remplissent. Visite guid\u00e9e avec Daniel Hunkeler, directeur du centre d\u2019hydrog\u00e9ologie et de g\u00e9othermie de L\u2019Universit\u00e9 de Neuchatel, au micro de C\u00e9cile Guerin."], "alternativeTitle": ["Les nappes phr\u00e9atiques / CQFD_2017-04-13T10:04:15_chronique", "CQFD du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du centre d'hydrologie et de g\u00e9othermie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (CHYN)", "name": "Hunkeler, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9put\u00e9e tessinoise condamn\u00e9e pour avoir fait entrer des migrants en Suisse", "id": "sound-54E9DF09-246A-45AB-81F2-8F059DB5C2E8", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lisa Mirra Bosia, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil tessinois, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e jeudi pour avoir activement contribu\u00e9 \u00e0 faire entrer des migrants ill\u00e9galement en Suisse. L'\u00e9lue entend faire appel.\r\n\r\n* * D\u00e9put\u00e9e tessinoise condamn\u00e9e pour avoir fait entrer des migrants en Suisse 12h30: Tessin: condamn\u00e9e pour avoir aid\u00e9 requ\u00e9rants DELLA PIETRA\r\nRetour en Suisse, avec ce verdict tr\u00e8s attendu, communiqu\u00e9 ce matin par la justice tessinoise: \r\nLa d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil tessinois....  Lisa Mirra Bosia.... vient d'\u00eatre condamn\u00e9e pour avoir activement contribu\u00e9 \u00e0 faire entrer des migrants ill\u00e9galement en Suisse.\u00a0\r\nUn verdict contre lequel la coupable entend faire appel.\u00a0\r\nNicole della Pietra vous nous rappelez les faits.\r\nC'est en septembre de l'ann\u00e9e derni\u00e8re que la d\u00e9put\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e par les gardes-fronti\u00e8res, alors qu'elle servait d'\u00e9claireuse au volant de sa voiture \u00e0 un passeur qui la suivait \u00e0 bord d'un autre v\u00e9hicule emmenant trois mineurs non accompagn\u00e9s pour les faire entrer en Suisse.\u00a0\r\nL'enqu\u00eate a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'avant son arrestation, Lisa Mirra Bosia avait contribu\u00e9 \u00e0 neuf reprises au moins, et suivant diverses modalit\u00e9s, \u00e0 faire entrer des migrants en Suisse.\u00a0\r\nLa Tessinoise est connue pour avoir, avec son ONG Firdaus, ravitaill\u00e9 quotidiennement les migrants du parc de C\u00f4me, l'\u00e9t\u00e9 dernier et mobilis\u00e9 l'attention des m\u00e9dias suisses et internationaux sur leur cause. Lisa Mirra Bosia avait d'ailleurs d\u00e9croch\u00e9 plusieurs prix pour son engagement humanitaire. La condamnation prononc\u00e9e et communiqu\u00e9e ce matin par le minist\u00e8re public tessinois, est de 80 jours amendes, avec sursis pendant deux ans.\r\nRelance Nadine: Condamnation contre laquelle elle entend bien faire recours, Nicole.\r\nOui, il faut savoir que l'avocat de Lisa Mirra Bosia est un juriste de l'\u00e9tude du professeur Paolo Bernasconi. Lui-m\u00eame au front dans la lutte pour les droits des migrants et contre la politique men\u00e9e par la Suisse \u00e0 ses fronti\u00e8res. Le d\u00e9fenseur de la Tessinoise a fait savoir ce matin que lui et sa cliente sont pr\u00eats \u00e0 batailler jusqu'en derni\u00e8re instance contre cette condamnation.", "alternativeExcerpt": ["Lisa Mirra Bosia, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil tessinois, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e jeudi pour avoir activement contribu\u00e9 \u00e0 faire entrer des migrants ill\u00e9galement en Suisse. L'\u00e9lue entend faire appel."], "alternativeTitle": ["D\u00e9put\u00e9e tessinoise condamn\u00e9e pour avoir fait entrer des migrants en Suisse  / 12H30_2017-04-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7988161.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Evolution et exception du travail en France (4/5): La politique face \u00e0 la rar\u00e9faction du travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-363075E1-E439-4CF3-ACEE-D6FDD32EE3D8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "histoire", "campagne \u00e9lectorale", "philosophie"], "excerpt": "Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Retour dans le temps afin de mieux comprendre o\u00f9 en est la r\u00e9flexion sur le travail et ses enjeux.\r\nLa th\u00e9matique du travail dans le d\u00e9bat de la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Retour dans le temps afin de mieux comprendre o\u00f9 en est la r\u00e9flexion sur le travail et ses enjeux."], "alternativeTitle": ["Evolution et exception du travail en France (4/5): La politique face \u00e0 la rar\u00e9faction du travail / JDM_2017-04-13T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8504567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522564", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut fran\u00e7ais de gouvernement des entreprises", "name": "Gomez, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et essayiste", "name": "Closets, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522559"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : descente des habits d'hiver \u00e0 la cave ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9AD3855-2F6E-4786-80A4-85DC25E35712", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-13T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-13T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504211", "ece-8504203"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 13.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C78AF75-63FF-4EED-8C0B-F59DC42F908A", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504193", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504193", "ece-8504186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9f\u00e9rendum en Turquie. La tension entre le camp du oui et le camp du non s'est renforc\u00e9e, surtout dans le sud est du pays \u00e0 majorit\u00e9 kurde", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FD8C445C-3799-4B7B-BF75-F90994C4721E", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erdogan, Recep Tayyip"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "Kurdes", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "La fin de campagne \u00e9lectorale est tendue, notamment dans le sud-est de la Turquie \u00e0 majorit\u00e9 kurde. Les r\u00e9sultats s'annon\u00e7ant tr\u00e8s serr\u00e9s, le vote des kurdes joue un r\u00f4le important, m\u00eame si les options du camp du non sont limit\u00e9es. ", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9f\u00e9rendum sur le r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel voulu par le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan aura lieu ce dimanche. La fin de campagne \u00e9lectorale est tendue, notamment dans le sud-est de la Turquie \u00e0 majorit\u00e9 kurde. Les r\u00e9sultats s'annon\u00e7ant tr\u00e8s serr\u00e9s, le vote des kurdes jouera un r\u00f4le important."], "alternativeTitle": ["Les kurdes joueront un r\u00f4le important dans les r\u00e9sultats du referendum en Turquie / JDM_2017-04-13T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8495501.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522564", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste dans le secteur de l'\u00e9ducation", "name": "Yamac, Bedri", "type": "Participant"}, {"role": "chef du parti HDP pour la r\u00e9gion de Van", "name": "Atas, Yakup", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal Prestij", "name": "Hayva, Ferit", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Istanbul", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Istanbul", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522555"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : Marc Velu (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-210D3751-161F-4DD5-9A21-9748E656C537", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Marc Velu (1/2)", "RTPC : Marc Velu (1/2) / SUPER_2017-04-13T16:16:07_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Marc Velu (1/2) / SUPER_2017-04-13T16:16:07_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504192", "ece-8504183"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC : Marc Velu (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64D1BBF7-6D6F-4563-8E4D-07A09F517255", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Marc Velu (2/2)", "RTPC : Marc Velu (2/2) / SUPER_2017-04-13T16:22:58_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Marc Velu (2/2) / SUPER_2017-04-13T16:22:58_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504191", "ece-8504182"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : L'invit\u00e9e - Zeynep Ersan Berdoz, directrice, r\u00e9dactrice en chef du magazine Bon \u00e0 savoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC22EC8C-69B5-4E20-BDE7-ABA0BEFAEAB6", "durationSec": 707, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un outil pour faciliter les r\u00e9clamations aupr\u00e8s des compagnies a\u00e9riennes pour les abonn\u00e9s du magazine.", "alternativeExcerpt": ["Un outil pour faciliter les r\u00e9clamations aupr\u00e8s des compagnies a\u00e9riennes pour les abonn\u00e9s du magazine.", "Un outil pour faciliter les r\u00e9clamations aupr\u00e8s des compagnies a\u00e9riennes pour les abonn\u00e9s du magazine.", "Un outil pour faciliter les r\u00e9clamations aupr\u00e8s des compagnies a\u00e9riennes pour les abonn\u00e9s du magazine."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e - Zeynep Ersan Berdoz, directrice, r\u00e9dactrice en chef du magazine Bon \u00e0 savoir", "L'invit\u00e9e - Zeynep Ersan Berdoz, directrice, r\u00e9dactrice en chef du magazine Bon \u00e0 savoir / RVA3_2017-04-13T07:15:36_l-invite", "L'invit\u00e9e - Zeynep Ersan Berdoz, directrice, r\u00e9dactrice en chef du magazine Bon \u00e0 savoir / RVA3_2017-04-13T07:15:36_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504282", "ece-8504263"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Hyper activit\u00e9 de Vincent Veillon ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2A40B09-669F-45B4-8F4B-985A71394198", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-13T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-13T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504252", "ece-8504249"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Quand la musique chante avec le timbre des cuivres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF1685E6-2EC9-40A0-ABF1-873327C5CC3F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2606, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fanfare", "brass band"], "excerpt": "L'univers des fanfares est d'une richesse impressionnante: qu'ils s'appellent orchestres d'harmonie, fanfares ou encore brass band, ces ensembles hauts en couleur se r\u00e9clament d'une longue tradition, tr\u00e8s vivante dans certains pays, qui t\u00e9moignent de la passion dont ses musiciens sont anim\u00e9s, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues.  \r\nComment distinguer une fanfare d'un brass band? Quel r\u00f4le ces orchestres jouent-ils dans la soci\u00e9t\u00e9?  Comment fonctionnent-ils? Quel est leur r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection?  Pourquoi les valaisans sont-ils si forts dans ce domaine? Versus \u00e9couter vous invite \u00e0 entrer dans cet univers cuivr\u00e9 en compagnie d'Ars\u00e8ne Duc, directeur de \"l'Ancienne C\u00e9cilia\" Fanfare de Chermignon et du Valaisia Brass band, ensemble qui, pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 Champion Suisse de la cat\u00e9gorie excellence et a d\u00e9croch\u00e9 une troisi\u00e8me place au Championnat d'Europe de Lille en 2016.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9univers des fanfares est d\u02b9une richesse impressionnante: qu\u02b9ils s\u02b9appellent orchestres d\u02b9harmonie, fanfares ou encore brass band, ces ensembles hauts en couleur se r\u00e9clament d\u02b9une longue tradition, tr\u00e8s vivante dans certains pays, qui t\u00e9moignent de la passion dont ses musiciens sont anim\u00e9s, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues.  \nComment distinguer une fanfare d\u02b9un brass band? Quel r\u00f4le ces orchestres jouent-ils dans la soci\u00e9t\u00e9?  Comment fonctionnent-ils? Quel est leur r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection?  Pourquoi les valaisans sont-ils si forts dans ce domaine? \nVersus \u00e9couter vous invite \u00e0 entrer dans cet univers cuivr\u00e9 en compagnie d\u02b9Ars\u00e8ne Duc, directeur de \"l\u02b9Ancienne C\u00e9cilia\" Fanfare de Chermignon et du Valaisia Brass band, ensemble qui, pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 Champion Suisse de la cat\u00e9gorie excellence et a d\u00e9croch\u00e9 une troisi\u00e8me place au Championnat d\u02b9Europe de Lille en 2016.", "L\u02b9univers des fanfares est d\u02b9une richesse impressionnante: qu\u02b9ils s\u02b9appellent orchestres d\u02b9harmonie, fanfares ou encore brass band, ces ensembles hauts en couleur se r\u00e9clament d\u02b9une longue tradition, tr\u00e8s vivante dans certains pays, qui t\u00e9moignent de la passion dont ses musiciens sont anim\u00e9s, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues.  \nComment distinguer une fanfare d\u02b9un brass band? Quel r\u00f4le ces orchestres jouent-ils dans la soci\u00e9t\u00e9?  Comment fonctionnent-ils? Quel est leur r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection?  Pourquoi les valaisans sont-ils si forts dans ce domaine? \nVersus \u00e9couter vous invite \u00e0 entrer dans cet univers cuivr\u00e9 en compagnie d\u02b9Ars\u00e8ne Duc, directeur de \"l\u02b9Ancienne C\u00e9cilia\" Fanfare de Chermignon et du Valaisia Brass band, ensemble qui, pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 Champion Suisse de la cat\u00e9gorie excellence et a d\u00e9croch\u00e9 une troisi\u00e8me place au Championnat d\u02b9Europe de Lille en 2016.", "L\u02b9univers des fanfares est d\u02b9une richesse impressionnante: qu\u02b9ils s\u02b9appellent orchestres d\u02b9harmonie, fanfares ou encore brass band, ces ensembles hauts en couleur se r\u00e9clament d\u02b9une longue tradition, tr\u00e8s vivante dans certains pays, qui t\u00e9moignent de la passion dont ses musiciens sont anim\u00e9s, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues.  \nComment distinguer une fanfare d\u02b9un brass band? Quel r\u00f4le ces orchestres jouent-ils dans la soci\u00e9t\u00e9?  Comment fonctionnent-ils? Quel est leur r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection?  Pourquoi les valaisans sont-ils si forts dans ce domaine? \nVersus \u00e9couter vous invite \u00e0 entrer dans cet univers cuivr\u00e9 en compagnie d\u02b9Ars\u00e8ne Duc, directeur de \"l\u02b9Ancienne C\u00e9cilia\" Fanfare de Chermignon et du Valaisia Brass band, ensemble qui, pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 Champion Suisse de la cat\u00e9gorie excellence et a d\u00e9croch\u00e9 une troisi\u00e8me place au Championnat d\u02b9Europe de Lille en 2016."], "alternativeTitle": ["Quand la musique chante avec le timbre des cuivres", "Quand la musique chante avec le timbre des cuivres / VSS_2017-04-13T10:10:00_versus-ecouter", "Quand la musique chante avec le timbre des cuivres / VSS_2017-04-13T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504114", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de \"L'Ancienne C\u00e9cilia\"", "name": "Duc, Ars\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504114", "ece-8504110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La commune de Ch\u00e2teau-d'Oex ne financera plus ses remont\u00e9es m\u00e9caniques", "id": "sound-05966D4B-CDA1-4DF9-B16E-7F58DE35F56D", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ex\u00e9cutif de la commune vaudoise de Ch\u00e2teau-d'Oex a annonc\u00e9 mercredi soir au l\u00e9gislatif sa d\u00e9cision de ne plus soutenir financi\u00e8rement les remont\u00e9es m\u00e9caniques T\u00e9l\u00e9-Ch\u00e2teau-d'Oex SA, faute de moyens.\r\n\r\n* * La commune de Ch\u00e2teau-d'Oex ne financera plus ses remont\u00e9es m\u00e9caniques 12h30: Ski Chateaux d'oeil \r\nDans le canton de Vaud, les remont\u00e9es m\u00e9caniques de Ch\u00e2teaux-d'Oex ne seront plus soutenues financi\u00e8rement par la commune. \r\nC'est ce qu'a indiqu\u00e9 hier soir le Conseil communal. \r\nLa municipalit\u00e9 a rappel\u00e9 avoir consacr\u00e9 \u00e0 ces installation.... plus de 8,2 millions depuis 2001. \r\nDurant cette m\u00eame p\u00e9riode, la fr\u00e9quentation a diminu\u00e9e de 46% en hiver et de 35% en \u00e9t\u00e9. \r\nMaurice Doucas..... La d\u00e9cision annonc\u00e9e hier soir \u00e9tait ... in\u00e9-luctable...\r\nLe contexte climatique - avec le manque de neige -, l'\u00e9volution des habitudes de consommation, le manque de capacit\u00e9 d'endetemment de la commune et la n\u00e9cessit\u00e9 de trouver des solutions pour l'avenir... ont d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 la municipalit\u00e9 \u00e0 ne plus pr\u00e9senter au Conseil communal de demande de financement en faveur de T\u00e9l\u00e9-Ch\u00e2teau-d'Oex SA, la soci\u00e9t\u00e9 qui exploite les remont\u00e9es m\u00e9caniques. La commune encouragera n\u00e9anmoins l'\u00e9tude d'un parc d'apprentissage du ski plus spacieux \u00e0 l'entr\u00e9e du Village. Un secteur qui b\u00e9n\u00e9ficie de l'enneigement artificiel. Et les autorit\u00e9s communales resteront tr\u00e8s attentives \u00e0 l'avenir des remont\u00e9es m\u00e9caniques de la L\u00e9cherette et \u00e0 l'\u00e9volution du ski \u00e0 Rougement... \r\nMais, il y a, Maurice, d'autres stations de moyenne montagne qui sont \u00e0 la peine avec leurs remont\u00e9es m\u00e9caniques...     \r\nIl y a le cas de la commune fribourgeoise de Charmey, o\u00f9 les citoyens ont refus\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 une voix pr\u00e8s de soutenir \u00e0 hauteur de 2 milloins et de demi de francs sur 3 ans leurs remont\u00e9es m\u00e9caniques... Les autorit\u00e9s communales ont alors sollicit\u00e9 le canton. Ce dernier a r\u00e9pondu en disant qu'il accordait son soutien au renouvellement d'infrastructures touristiques, mais pas pour leur exploitation... Et des experts en tourisme ont expliqu\u00e9s aux autorit\u00e9s communales de Charmey qu'il fallait d\u00e9sormais tabler - dans les stations de moyenne montagne - avec des saisons de 10 mois au vert. Il faudrait ainsi d\u00e9velopper la saison estivale pour ne plus \u00eatre tributaire de l'hivers... et la derni\u00e8re saison hivernale, qui a \u00e9t\u00e9 difficile... semble donner raison \u00e0 ces experts...", "alternativeExcerpt": ["L'ex\u00e9cutif de la commune vaudoise de Ch\u00e2teau-d'Oex a annonc\u00e9 mercredi soir au l\u00e9gislatif sa d\u00e9cision de ne plus soutenir financi\u00e8rement les remont\u00e9es m\u00e9caniques T\u00e9l\u00e9-Ch\u00e2teau-d'Oex SA, faute de moyens."], "alternativeTitle": ["La commune de Ch\u00e2teau-d'Oex ne financera plus ses remont\u00e9es m\u00e9caniques / 12H30_2017-04-13T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7487984.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (4/5)", "id": "sound-5197AF2B-5838-44B9-A437-7F8E2ED032F7", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous entendrons ce jour Paul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\r\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\r\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\".\r\n\r\n* * Nous entendrons ce jour :\r\nPaul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\r\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\r\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\".", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 13.04.2017", "Histoire vivante du 13.04.2017", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (4/5) / HV_2017-04-13T13:30:00_histoire-vivante", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (4/5) / HV_2017-04-13T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Nous entendrons ce jour Paul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\".", "Nous entendrons ce jour Paul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504499", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504499", "ece-8504498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Responsabilit\u00e9 en cas d'accident de trampoline", "id": "sound-274F870A-8DC4-4EED-BA7F-0083B07274E9", "durationSec": 386, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que ce soit dans les jardins priv\u00e9s, les espaces publics ou les f\u00eates foraines, les trampolines sont partout. Mais ce jeu peut causer des blessures plus ou moins graves. D\u00e8s lors, se pose la question de la responsabilit\u00e9 et les devoirs du propri\u00e9taire d'un trampoline? L'\u00e9clairage juridique de l'avocat Charles Joye. Nouvelle diffusion de la chronique du 6 juin 2016.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:11-09:06:33 / * Que ce soit dans les jardins priv\u00e9s, les espaces publics ou les f\u00eates foraines, les trampolines sont partout. Mais ce jeu peut causer des blessures plus ou moins graves. D\u00e8s lors, se pose la question de la responsabilit\u00e9 et les devoirs du propri\u00e9taire d'un trampoline? L'\u00e9clairage juridique de l'avocat Charles Joye. Nouvelle diffusion de la chronique du 6 juin 2016.", "alternativeExcerpt": ["Que ce soit dans les jardins priv\u00e9s, les espaces publics ou les f\u00eates foraines, les trampolines sont partout. Mais ce jeu peut causer des blessures plus ou moins graves. D\u00e8s lors, se pose la question de la responsabilit\u00e9 et les devoirs du propri\u00e9taire d'un trampoline? L'\u00e9clairage juridique de l'avocat Charles Joye. Nouvelle diffusion de la chronique du 6 juin 2016."], "alternativeTitle": ["Responsabilit\u00e9 en cas d'accident de trampoline / OEP_2017-04-13T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat, sp\u00e9cialiste du droit m\u00e9dical, Sp\u00e9cialiste du droit du travail", "name": "Joye, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504548"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Nal\u00e9.", "id": "sound-15F1D44E-5408-454F-B2D0-7A92DDBA160C", "durationSec": 3335, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nal\u00e9.\r\nStup\u00e9flip.\r\nTrio BBQ\r\n\r\n* Infotrafic: 19:26:26-19:26:40 / * Nal\u00e9.\r\nStup\u00e9flip.\r\nTrio BBQ", "alternativeTitle": ["Paradiso du 13.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-13T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 13.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-13T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Nal\u00e9.\nStup\u00e9flip.\nTrio BBQ", "Nal\u00e9.\nStup\u00e9flip.\nTrio BBQ"], "imageURL": "//www.rts.ch/8518097.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504474", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504474", "ece-8504473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Myret Zaki rencontre Sylvie Bourban", "id": "sound-9C877A6B-024F-4025-9E87-7B9B21AD2951", "durationSec": 3307, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 13.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Myret Zaki rencontre Sylvie Bourban / PRV_2017-04-13T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 13.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Myret Zaki rencontre Sylvie Bourban / PRV_2017-04-13T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504477", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e9conomique", "name": "Zaki, Myret", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, musicienne, compositrice", "name": "Bourban, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504477", "ece-8504476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Mirjana Karanovic r\u00e9veille les d\u00e9mons de l'ex-Yougoslavie", "id": "sound-EBF2BE31-88A9-4409-9F42-8E2980D849DE", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Premier film r\u00e9alis\u00e9 par l'actrice serbe Mirjana Karanovic, \"A Good Wife\" raconte l'histoire d'une quinquag\u00e9naire de Belgrade (interpr\u00e9t\u00e9e par la cin\u00e9aste) qui d\u00e9couvre les crimes de guerre commis par son \u00e9poux en m\u00eame temps que son cancer du sein. Un film qui confronte \u00e0 son pass\u00e9 un pays qui continue \u00e0 ne pas vouloir reconna\u00eetre les horreurs de la guerre en ex-Yougoslavie. \r\nMirjana Karanovic est au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Premier film r\u00e9alis\u00e9 par l\u02b9actrice serbe Mirjana Karanovic, \"A Good Wife\" raconte l\u02b9histoire d\u02b9une quinquag\u00e9naire de Belgrade (interpr\u00e9t\u00e9e par la cin\u00e9aste) qui d\u00e9couvre les crimes de guerre commis par son \u00e9poux en m\u00eame temps que son cancer du sein. Un film qui confronte \u00e0 son pass\u00e9 un pays qui continue \u00e0 ne pas vouloir reconna\u00eetre les horreurs de la guerre en ex-Yougoslavie. \n\nMirjana Karanovic est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Mirjana Karanovic r\u00e9veille les d\u00e9mons de l'ex-Yougoslavie / VER_2017-04-13T16:51:45_cinema-mirjana-karanovic-reveille-les-de", "Vertigo du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541638.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Zoug affrontera Berne en hockey sur glace", "id": "sound-4254CF6A-F709-437D-9B17-816361D44AC0", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Ren\u00e9 Matte, consultant RTS\r\nGr\u00e2ce \u00e0 sa victoire mardi, le club de Zoug s'est relanc\u00e9 dans la finale du Championnat de Suisse de ligue nationale A. N'\u00e9tant d\u00e9sormais men\u00e9 plus que 2 \u00e0 1, l'\u00e9quipe de Suisse centrale peut-elle d\u00e8s lors remporter cette s\u00e9rie?\r\n\r\n* * Zoug affrontera Berne en hockey sur glace 12h30: Sport: Hockey sur glace Zoug-Berne \r\nUn mot de sport encore.... avec du hockey sur glace:\r\nLe HC Zoug est parvenu \u00e0 se relancer mardi dans la finale du championnat de Suisse de ligue nationale A, gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire 2 \u00e0 1, apr\u00e8s prolongations, \u00e0 Berne. \r\nLaurent Bastardoz.... l'\u00e9quipe de Suisse centrale n'est donc plus que men\u00e9e 2 \u00e0 1 dans cette s\u00e9rie...  pourrait-elle d\u00e8s lors la remporter? \r\n  1'50''\r\n((Sinc\u00e8rement je ne le pense pas tant Berne a prouv\u00e9 durant toutes ces s\u00e9ries finales qu'il avait l'\u00e9toffe d'un champion. Que son jeu collectif, son exp\u00e9rience, sa maturit\u00e9 seraient des atouts dans cette confrontation au meilleur des 7 matches. Car un tel mano \u00e0 mano se joue sur la distance et pas seulement sur un match durant lequel Zoug s'est impos\u00e9 certes \u00e0 la Bern Arena mais dans des circonstances particuli\u00e8res. Berne a tir\u00e9 \u00e0 4 reprises sur les montants du but de Tobias Stephan alors que l'\u00e9galisation de Martchini \u00e0 5 minutes de la fin de la rencontre est le fruit d'un cadeau en or offert par le gardien bernois Leonardo Genoni. Sans cette r\u00e9ussite du top scoreur de Suisse centrale, la s\u00e9rie serait quasi pli\u00e9e aujourd'hui d\u00e9j\u00e0. \r\nMais cette victoire \u00e0 Zoug d'y croire. Surtout avec le retour aux affaires de ses leaders. Ren\u00e9 Matte, consultant RTS\r\nMATTE 1 / 2 \r\nDiff\u00e9rence de budget, meilleure profondeur de banc, surtout concernant ses joueurs de centre, Berne reste malgr\u00e9 tout, pour Ren\u00e9 Matte, le gradissime favori \u00e0 sa propre succession. \r\nMATTE 2 / 2 \r\nLe match clef d'une finale est tr\u00e8s souvent l'acte 4 ! Et ce soir il le sera ! Berne gagne et il remportera \u00e0 coupo sur son 9\u00e8me titre depuis l'instauration des play-off en 1984 ! Berne perd et l\u00e0, tout est relanc\u00e9 avec pour Zoug une chance de cass\u00e9 le carr\u00e9 d'as Berne, Zurich, Davos et Lugano qui squatte tous les titres depuis 1998 et le dernier sacre de Zoug !)) \r\nExtro : Zoug-Berne, acte 4, un match \u00e0 suivre sur RTS 2, dans nos bulletins d'information et sur les diff\u00e9rents vecteurs de la RTS d\u00e8s 20h15.", "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire mardi, le club de Zoug s\u2019est relanc\u00e9 dans la finale du Championnat de Suisse de ligue nationale A. N\u2019\u00e9tant d\u00e9sormais men\u00e9 plus que 2 \u00e0 1, l\u2019\u00e9quipe de Suisse centrale peut-elle d\u00e8s lors remporter cette s\u00e9rie?"], "alternativeTitle": ["Zoug affrontera Berne en hockey sur glace / 12H30_2017-04-13T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8528042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La sc\u00e8ne musicale palestinienne ind\u00e9pendante \u00e9merge", "id": "sound-6700AB1A-889F-4693-8F46-834C31E9124E", "durationSec": 257, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mahmoud Djariri, rappeur palestinien;membre du groupe de musique Apo & The Apostles; Lina Igazzi, employ\u00e9e de Galerie One;Bachard Ralaf, peintre palestinien\r\nDans les territoires palestiniens, une sc\u00e8ne musicale ind\u00e9pendante, \u00e0 la fois rock, pop et hip-hop, est en train d'\u00e9merger. La semaine derni\u00e8re, le festival \"Palestine Music Expo\" a rassembl\u00e9 \u00e0 Ramallah, en Cisjordanie, une vingtaine de groupes, qui se sont produits devant un public large.\r\n\r\n* * La sc\u00e8ne musicale palestinienne ind\u00e9pendante \u00e9merge  PALESTINE MUSIC EXPO\r\nDes centaines de milliers de chr\u00e9tiens, des p\u00e8lerins venus du Monde entier, ou des Palestiniens, sont attendus \u00e0 J\u00e9rusalem demain, Vendredi saint, pour les c\u00e9l\u00e9brations du week-end de P\u00e2ques.\r\nEt \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la ville, \u00e0 Ramallah, en Cisjordanie, on fait la f\u00eate \u00e0 l'ombre du mur de s\u00e9paration... mais \u00e7a n'rien \u00e0 voir avec la religion: rock, pop, hip-hop... Dans les Territoires Palestiniens, une sc\u00e8ne musicale ind\u00e9pendante est en train d'\u00e9merger. La semaine derni\u00e8re, le festival \"Palestine Music Expo\" a rassembl\u00e9 une vingtaine de groupes qui se sont produits devant un public large. Et il n'y a pas que de la musique.\r\nReportage, Marine Vlahovic (MarinE Vlaovik):\r\n  3'46''\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Dans les territoires palestiniens, une sc\u00e8ne musicale ind\u00e9pendante, \u00e0 la fois rock, pop et hip-hop, est en train d\u2019\u00e9merger. La semaine derni\u00e8re, le festival \"Palestine Music Expo\" a rassembl\u00e9 \u00e0 Ramallah, en Cisjordanie, une vingtaine de groupes, qui se sont produits devant un public large."], "alternativeTitle": ["La sc\u00e8ne musicale palestinienne ind\u00e9pendante \u00e9merge / TUM_2017-04-13T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7982112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522509", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Vlahovic, Marine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522508"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 13.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5934409E-7FA9-4C18-B516-272F10E72158", "durationSec": 46, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-04-13T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-A84BE787-B4FB-49AC-9771-6A21AFE24D64", "durationSec": 648, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Yves Rodondi,  m\u00e9decin responsable du centre de  m\u00e9decine int\u00e9grative et complementaire;Christa Calpini, vice pr\u00e9sidente de ROMEDCO,  et ancienne d\u00e9put\u00e9e PLR vaudoise;OJARDIAS;Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Staffan de Mistura, repr\u00e9sentant sp\u00e9cial du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Onu pour la Syrie\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:17-08:00:37 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D2/CHUV MEDECINES ALTERNATIVES PI) Acupuncture, hypnose massages th\u00e9rapeutiques... \r\nVoil\u00e0 ce que va proposer le Chuv aux malades du cancer... pour soulager leurs douleurs...\r\nUne offre en m\u00e9decine compl\u00e9mentaire \u00e9toff\u00e9e donc avec ce projet pilote destin\u00e9s au patients du service oncologie... \r\nProjet qui comprendra soins et conseils...\r\nC'est une premi\u00e8re en Suisse romande, mais elle suscite d\u00e9j\u00e0 les critiques de la part de Rom\u00e9 dco, l'association romande des m\u00e9decines compl\u00e9mentaires... qui d\u00e9nonce des moyens financiers d\u00e9risoires et un manque d'ambition... \r\nC\u00e9line Fontannaz.\r\n  1'33''\r\n(01/SUSPENSION BODLUV PA) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral soutient Guy Parmelin... \r\nLe ministre de la D\u00e9fense avait \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 par le Parlement, par les Commissions de gestion en l'occurence pour avoir interrompu l'an dernier la proc\u00e9dure d'achat des missiles sols air... les fameux missiles Bodlouv... \r\nUne susepension jug\u00e9e trop h\u00e2tive et arbitraire...\r\nCe n'est pas l'avis du gouvernement... qui juge au contraire que cette d\u00e9cision \u00e9tait la bonne, Thibaut Schaller... \r\n  0'58''\r\nCinq cent emplois sont menac\u00e9s... en Suisse... dont une centaine dans le canton de Fribourg...\r\nApr\u00e8s l'annonce de Yendi.. La cha\u00eene de pr\u00eat \u00e0 porter a demand\u00e9 hier l'ouverture d'une proc\u00e9dure de faillite..\r\nElle n'a pas trouv\u00e9 de repreneurs... Le syndicat Unia d\u00e9nonce l'attitude de la direction qui a cach\u00e9 jusqu'au bout la situation, r\u00e9elle de l'entreprise, selon Unia... Le syndicat a rendez vous avec la direction mardi prochain...\r\n(24/COREE DU NORD JEUDI SURPRISE) La Cor\u00e9e du Nord serait sur le point de mener un essai nucl\u00e9aire souterrain...\r\nLe site du r\u00e9gime, en tous cas est pr\u00eat \u00e0 servir... Et un engin nucl\u00e9aire aurait m\u00eame d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 dans un tunnel estime la radio Voice of America... \r\nLes Etats-Unis ont d\u00e9p\u00each\u00e9 un porte-avion au large des c\u00f4tes cor\u00e9ennes et multiplient les menaces pour dissuader Pyongyang... De son c\u00f4t\u00e9, la Chine semble \u00eatre pr\u00eate \u00e0 faire davantage pression sur son alli\u00e9 nord-cor\u00e9en.\r\nS\u00e9oul Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias... \r\n  0'55''\r\n((Les derni\u00e8res photos satellites montrent une activit\u00e9 accrue au pied du site d'essai nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en. Un nouveau tunnel a \u00e9t\u00e9 creus\u00e9, capable d'encaisser une d\u00e9tonation bien sup\u00e9rieure aux pr\u00e9c\u00e9dentes, \u00e0 en croire les quantit\u00e9s de terre d\u00e9blay\u00e9es. \r\nLe site est \u00ab amorc\u00e9 et pr\u00eat \u00e0 servir \u00bb, en concluent les experts de l'institut am\u00e9ricain 38 North. Un sixi\u00e8me essai nucl\u00e9aire pourrait avoir lieu autour du 15 avril, jour o\u00f9 sont pr\u00e9vues de grandioses c\u00e9l\u00e9brations pour le 105e anniversaire de la naissance de Kim Il-Sung, le fondateur du r\u00e9gime. \r\nLa Chine essaie de calmer le jeu. Le pr\u00e9sident chinois Xi Jingping s'est entretenu au t\u00e9l\u00e9phone avec son homologue am\u00e9ricain Donald Trump. Il a plaid\u00e9 pour une solution pacifique \u00e0 cette nouvelle crise nucl\u00e9aire. P\u00e9kin semble vouloir accro\u00eetre ses sanctions contre Pyongyang et a refus\u00e9 d'accepter des bateaux remplis de charbon nord-cor\u00e9en. signe d'une fermet\u00e9 nouvelle.\r\nLes prochains jours diront si cela suffira pour intimider Kim Jong-un.\r\nFO pour RTS-Info, S\u00e9oul))\r\n(25/CHINE-USA ECO AMOUR RETROUVE) La Chine qui s'implique donc de plus en plus dans cette crise nord cor\u00e9enne... comme les Etats Unis, le lui avaient demand\u00e9... Les Etats Unis avaient fait pression d'ailleurs pour que P\u00e9kin calme les ardeurs de son voisin nord cor\u00e9en...  Et ce n'est pas un hasard si Donald Trump fait les yeux doux \u00e0 P\u00e9kin... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a encore confirm\u00e9 hier soir... ce r\u00e9chauffement avec la Chine, Olivier Schorderet...\r\nC'\u00e9tait \u00e0 la Maison-Blanche, \u00e0 l'issue d'une rencontre avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN Jens Stoltenberg...et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est revenu sur sa rencontre avec son homologue chinois le week-end dernier \u00e0 Miami. \r\n  0'06''\r\n\"Je pense que nous avons eu une tr\u00e8s bonne alchimie ensemble. Je pense qu'il est anim\u00e9 par de bonnes intentions et qu'il veut aider. Nous verrons bien s'il le fait\". Nous aider... dans le dossier nord-cor\u00e9en, s'entend. Si Pekin s'implique plus, a poursuivi Donald Trump, nous seront plus cool avec la politique commerciale chinoise. Dans une interview accord\u00e9e au Wall Street Journal, il a d'ailleurs fait un grand pas en avant, ou en arri\u00e8re, c'est selon: \"non, les Chinois ne manipulent pas leur monnaie\". Pendant des mois pourtant, il a accus\u00e9 P\u00e9kin de la sous-\u00e9valuer. De la maintenir artificiellement tr\u00e8s bas face au dollar, afin de doper ses exportations. Donald Trump avait m\u00eame promis de mettre officiellement la Chine \u00e0 l'index au premier jour de sa pr\u00e9sidence. La qualifier de manipulatrice de devises aurait ouvert la voie \u00e0 de possibles sanctions, voire \u00e0 une guerre commerciale. P\u00e9kin devrait donc \u00e9chapper \u00e0 cette classification. Au pire, Washington pourrait \u00e9voquer un \"d\u00e9faut d'alignement mon\u00e9taire\" : un terme technique, plus flou, plus acceptable. Donald Trump s'est m\u00eame dit pr\u00eat \u00e0 tol\u00e9rer les colossaux d\u00e9ficits commerciaux am\u00e9ricains dus \u00e0 la faiblesse du yuan. Et qui dit moins d'ennuis avec la Chine, dit relations plus c\u00e2lines\r\nOlivier Schordertet de notre rubrique \u00e9conomique...\r\n(18/CONSEIL SECU DE MISTURA ITV) Et les temp\u00e9ratures est toute autre avec la Chine... \r\nLes relations entre les Etats Unis / Russie sont au plus mal... A un niveau historiquement bas... pr\u00e9cise m\u00eame Donald Trump...\r\nEt ce n'est pas Vladimir Poutine qui viendra le contredire... Lui qui parle d'une d\u00e9t\u00e9rioration de la confiance... \r\nC'est le dossier syrien qui est le principal point de crispation entre les deux pays...\r\nHier la Russie a mis son v\u00e9to... \u00e0 une r\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU qui condamnait les attaques chimiques en Syrie...et qui demandait la collaboration du r\u00e9gime pour enqu\u00eater...\r\nAvant le vote, Staffan de Mistura s'est exprim\u00e9... ll a annonc\u00e9 la reprise des pourparlers... et il a plaid\u00e9 pour pluss de coop\u00e9ration et de consensus... pour oeuvrer pour la paix... \r\n  0'53''\r\n\u00ab Les enjeux aujourd'hui en Syrie sont consid\u00e9rables et nous savons tous pourquoi. A la lumi\u00e8re des r\u00e9cents d\u00e9veloppements, deux possibilit\u00e9s s'ouvrent a nous.l'une est plus d'atrocit\u00e9s, plus d'errements provoqu\u00e9s par les divisions r\u00e9gionales et internationales  ou m\u00eame l'escalade et plus de confrontations. C'est ce que la plupart des Syriens craigne et je partage cette peur.\r\nMais il y a un autre choix : plus de n\u00e9gociations s\u00e9rieuses, une vraie d\u00e9sescalade et cessez-le feu, et un ralliement derri\u00e8re la seule facon de mettre un terme au cauchemar syrien : Nous avons urgemment besoin d'un consensus de la part des majeurs acteurs du conflits pour soutenir concr\u00e8tement les n\u00e9gociations men\u00e9es par les Nations Unies et c'est l'occasion pour le faire \u00bb\r\n(23/CREVETTE PINK FLOYD PA) Une crevette nomm\u00e9e Pink Floyd... \r\nUn chercheur de l'universit\u00e9 d'Oxford a donn\u00e9 le nom du groupe de rock \u00e0 une crevette munie d'une grosse pince rose capable d'\u00e9mettre un son assourdissant r\u00e9cemment d\u00e9couverte \u00e0 Panama.  \r\nL'imagination des chercheurs en zoologie ne connait pas de limite lorsqu'il s'agit de nommer de nouvelle esp\u00e8ce. Et certains ne manquent pas d'humour. Tour d'horizon avec Vincent St\u00f6ckline...\r\n  0'54''\r\n((Synalpheus Pinkfloydi.... c'est le nom tr\u00e8s serieux et tr\u00e8s officiel qu'un collectif de chercheurs de l'Universit\u00e9 d'Oxford vient de donner donner \u00e0 la nouvelle esp\u00e8ce de crevette qu'ils ont r\u00e9cemment identifi\u00e9 \u00e0 Panama. Oui, Synalpheus Pinkfloyidi, comme le nom du groupe pop Pink Floyd. \"J'\u00e9coute les floyd depuis que j'ai 14 ans, explique Sammy de Grave, l'un des chercheurs qui a r\u00e9dig\u00e9 le rapport de d\u00e9couverte. C'est donc tout naturellement qu'il a rendu hommage \u00e0 son groupe f\u00e9tiche en nommant cette crevette nouvellement d\u00e9couverte//, un crustac\u00e9 muni d'une grosse pince rose capable d'\u00e9mettre un son assourdissant// en cr\u00e9ant une bulle dont l'implosion peut m\u00eame tuer un petit poisson. \"C'est la premi\u00e8re fois qu'un tel hommage est rendu au groupe rock, assure pince sans rire le Mus\u00e9e d'histoire naturelle de l'Universit\u00e9 d'Oxford, qui publie l'information. A savoir si les membres du groupe Pink Floys se sont sentis honor\u00e9 de l'hommage...L'histoire ne le dit pas.))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Allemagne) La police allemande a perquisitionn\u00e9 hier les appartements de deux suspects appartenant \u00e0 la mouvance islamiste...\r\nUn homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans cette enqu\u00eate sur l'attaque du bus du Borussia Dortmund mardi... qui a fait un bless\u00e9-- \r\nUn Irakien de 25 ans, selon la S\u00fcddeutsche Zeitung... \r\nLa nature terroriste de l'attaque ne fait plus gu\u00e8re de doute... pour la justice Allemande qui s'appuie \u00e0 la fois sur les modalit\u00e9s de cette attaque \u00e0 l'explosif et sur une lettre de revendication trouv\u00e9e sur les lieux... Lettre qui demandait \u00e0 l'Allemagne de cesser de participer \u00e0 la coalition internationale... contre le groupe Etat Islamique.. \r\n((sur le plan Sportif, Monaco a battu Dortumund hier en quart de finale aller de la ligue des champions))\r\n(fourmis) ...et apr\u00e8s les crevettes, les fourmis matabele...\r\nOn les trouve dans le sud du Sahara.\r\nElles sont attaqu\u00e9es par une esp\u00e8ce de termites aux machoires puissantes.\r\nDu coup ces fourmis matabele ont d\u00e9velopp\u00e9 un comportement de secouristes.\r\nElles viennent au secours de leurs bless\u00e9s dans les combats. Elles les ram\u00e8nent dans la fourmili\u00e8re pour les \"soigner\".\r\nDes scientifiques l'ont r\u00e9cemment d\u00e9couvert...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-13T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-13T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522572", "ece-8522552"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Margiela: les ann\u00e9es Herm\u00e8s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E175C4E-2096-400C-9ADF-7CBE72951097", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'expo mode \u00e0 voir au MoMu \u00e0 Anvers.", "alternativeExcerpt": ["L'expo mode \u00e0 voir au MoMu \u00e0 Anvers.", "L'expo mode \u00e0 voir au MoMu \u00e0 Anvers.", "L'expo mode \u00e0 voir au MoMu \u00e0 Anvers."], "alternativeTitle": ["Margiela: les ann\u00e9es Herm\u00e8s", "Margiela: les ann\u00e9es Herm\u00e8s / RVA3_2017-04-13T07:11:34_sortir-avec-anne", "Margiela: les ann\u00e9es Herm\u00e8s / RVA3_2017-04-13T07:11:34_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504276", "ece-8504259"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les \"azulejos\" version graffiti, gr\u00e2ce \u00e0 Javier de Riba", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82968F7E-8028-4540-83DD-7D2C98E5B50F", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Javier de Riba modernise la tradition des \"azulejos\" (carreaux de fa\u00efence typiques de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique) en les graffant au pochoir, et en les posant dans des lieux laiss\u00e9s \u00e0 l'abandon... Des ruines d'immeubles espagnols aux anciens palaces Portugais!", "alternativeExcerpt": ["Javier de Riba modernise la tradition des \"azulejos\" (carreaux de fa\u00efence typiques de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique) en les graffant au pochoir, et en les posant dans des lieux laiss\u00e9s \u00e0 l\u2019abandon... Des ruines d'immeubles espagnols aux anciens palaces Portugais!", "Javier de Riba modernise la tradition des \"azulejos\" (carreaux de fa\u00efence typiques de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique) en les graffant au pochoir, et en les posant dans des lieux laiss\u00e9s \u00e0 l\u2019abandon... Des ruines d'immeubles espagnols aux anciens palaces Portugais!", "Javier de Riba modernise la tradition des \"azulejos\" (carreaux de fa\u00efence typiques de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique) en les graffant au pochoir, et en les posant dans des lieux laiss\u00e9s \u00e0 l\u2019abandon... Des ruines d'immeubles espagnols aux anciens palaces Portugais!"], "alternativeTitle": ["Les \"azulejos\" version graffiti, gr\u00e2ce \u00e0 Javier de Riba", "Les \"azulejos\" version graffiti, gr\u00e2ce \u00e0 Javier de Riba / HAP_2017-04-13T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les \"azulejos\" version graffiti, gr\u00e2ce \u00e0 Javier de Riba / HAP_2017-04-13T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504232", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8504232", "ece-8504227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Un campus juif orthodoxe devrait voir le jour \u00e0 Berlin", "id": "sound-85EB2601-40D8-43AB-B42F-7EDC1CD0BB8A", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le premier campus juif \u00e0 Berlin depuis la deuxi\u00e8me guerre mondiale vise la communaut\u00e9 chabad, qui ne cesse d'augmenter. L'Allemagne conna\u00eet un fort afflux de Juifs et, gr\u00e2ce \u00e0 ce campus, la communaut\u00e9 chabad entend remettre en lien les juifs non pratiquants avec leur religion.\r\n\r\n* * RTSreligion - Un campus juif orthodoxe devrait voir le jour \u00e0 Berlin (RTS RELIGION 13.04 CAMPUS JUIF BERLIN)  \r\nC'est la chronique RTSreligion avec vous Gabrielle Desarzens. Le premier campus juif \u00e0 Berlin depuis la deuxi\u00e8me guerre mondiale est en gestation. Il vise la plus grande communaut\u00e9 juive en Allemagne qui ne cesse d'augmenter. \r\nOui, l'Allemagne conna\u00eet un fort afflux de Juifs, notamment la communaut\u00e9 juive de Berlin qui a doubl\u00e9 en 2 ans et demi pour atteindre 40'000 membres. Et sous l'impulsion d'un rabbin chabad, une communaut\u00e9 juive orthodoxe, la construction d'un campus de 7'000 m\u00e8tres carr\u00e9s a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e. Un campus qui rassemblera toutes les principales \u00e9coles juives de la capitale et comprenant une biblioth\u00e8que, des infrastructures sportives, un cin\u00e9ma, une salle de concert ou de bal pour les mariages. La communaut\u00e9 chabad entend aussi par ce biais remettre en lien les juifs non pratiquants avec leur religion. \r\nIl s'agit du premier campus juif de cette envergure en Allemagne.\r\nComment expliquer ce d\u00e9veloppement de la communaut\u00e9 juive dans ce pays qui reste symboliquement le pays de la Shoah ?\r\nL'Allemagne a accueilli environ 200'000 juifs de l'ex-Union sovi\u00e9tique depuis la chute du communisme en 1989. Berlin a su exercer sur plusieurs d'entre eux un pouvoir attractif : avec sa vie culturelle intense, la capitale allemande a notamment su attirer une jeunesse juive cultiv\u00e9e, intellectuelle et branch\u00e9e. Maintenant, cette augmentation du nombre de juifs en Allemagne s'inscrit aussi dans une immigration encourag\u00e9e en Europe centrale. Il y a trois ans, une campagne s'adressait d'ailleurs aux Isra\u00e9liens les encourageant \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 Berlin. Une campagne men\u00e9e par un groupe d'expatri\u00e9s isra\u00e9liens habitant la capitale allemande qui pr\u00f4nait une sorte d'Aliah \u00e0 l'envers, connue sous le nom de Y\u00e9rida.\r\nEst-ce que d'autres pays europ\u00e9ens sont concern\u00e9s par un tel red\u00e9ploiement du juda\u00efsme ? \r\nPas de fa\u00e7on comparable, mais la Hongrie ou la Pologne connaissent aussi une renaissance juive. L'explication peut \u00eatre d'ordre financier, puisque la vie est devenue tr\u00e8s ch\u00e8re en Isra\u00ebl. Mais ces pays manifestent aussi, apr\u00e8s des d\u00e9cennies de communisme, une vraie curiosit\u00e9 pour leur patrimoine culturel juif. Comme le titrait un journal, Simon : \u00ab Etre juif en Pologne est devenu tendance \u00bb. \r\nGabrielle Desarzens", "alternativeExcerpt": ["Le premier campus juif \u00e0 Berlin depuis la deuxi\u00e8me guerre mondiale vise la communaut\u00e9 chabad, qui ne cesse d\u2019augmenter. L\u2019Allemagne conna\u00eet un fort afflux de Juifs et, gr\u00e2ce \u00e0 ce campus, la communaut\u00e9 chabad entend remettre en lien les juifs non pratiquants avec leur religion.", "Le premier campus juif \u00e0 Berlin depuis la deuxi\u00e8me guerre mondiale vise la communaut\u00e9 chabad, qui ne cesse d\u2019augmenter. L\u2019Allemagne conna\u00eet un fort afflux de Juifs et, gr\u00e2ce \u00e0 ce campus, la communaut\u00e9 chabad entend remettre en lien les juifs non pratiquants avec leur religion.", "Le premier campus juif \u00e0 Berlin depuis la deuxi\u00e8me guerre mondiale vise la communaut\u00e9 chabad, qui ne cesse d\u2019augmenter. L\u2019Allemagne conna\u00eet un fort afflux de Juifs et, gr\u00e2ce \u00e0 ce campus, la communaut\u00e9 chabad entend remettre en lien les juifs non pratiquants avec leur religion."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Un campus juif orthodoxe devrait voir le jour \u00e0 Berlin", "RTSreligion - Un campus juif orthodoxe devrait voir le jour \u00e0 Berlin / JDM_2017-04-13T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Un campus juif orthodoxe devrait voir le jour \u00e0 Berlin / JDM_2017-04-13T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539499.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522566", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522566", "ece-8522547"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-offs finale : EV Zoug - CP Berne match 4", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1591579", "durationSec": 10404, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-offs finale : EV Zoug - CP Berne match 4 ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1573895", "durationSec": 9839, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nZoug - Berne\nPlayoffs finale. Match 4", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "En direct de Zoug", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Playoffs LNA, finale acte IV: Zoug \u2013 Berne 3-2, 64e Schnyder", "Playout LNA/LNB, barrages acte IV: Langenthal \u2013 Ambri 0-2, Ambri se sauve et reste dans l\u2019\u00e9lite", "Playoffs LNA, finale acte IV: Zoug \u2013 Berne 2-2, 45e Moser", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Zoug - Berne, Playoffs finale. Match 4", "Playoffs LNA, finale acte IV: Zoug \u2013 Berne 2-1, 22e Pl\u00fcss", "Playoffs LNA, finale acte IV: Zoug \u2013 Berne 2-0, 17e Schnyder", "Playoffs LNA, finale acte IV: Zoug \u2013 Berne 1-0, 11e Lammer"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8425507", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PELLETIER, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8425507"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PALAIS DE JUSTICE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "COMMER\u00c7ANT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CLUB SPORTIF", "FINANCEMENT"], "visualPersons": ["ROESTI, ALBERT", "ERDOGAN, RECEP TAYYIP", "LEUBA, PHILIPPE", "BERLUSCONI, SILVIO"], "id": "asset-1589934", "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "LAUSANNE", "ISTANBUL", "INDRE", "LAUSANNE", "BEX", "MILAN"], "visualCorporations": ["UDC", "TRIBUNAL F\u00c9D\u00c9RAL", "MILAN AC", "INTER MILAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Milan Italie, le club de football du Milan AC a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 l'investisseur chinois Yonghong Li."], "alternativeTitle": ["19h30", "Affiche UDC: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget, \u00e0 Berne", "Plusieurs cantons affichent des risques d'incendie", "A quelques jours du r\u00e9f\u00e9rendum, au coeur de la campagne d'Erdogan", "La premi\u00e8re cheffe d'orchestre afghane risque sa vie", "Le club AC Milan a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par des investisseurs chinois", "Investissement chinois dans le football: les explications d'Alberto Montesissa", "A Ch\u00e2teauroux le centre se vide de ses commerces", "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral condamne des cadres de l\u2019UDC pour une affiche", "Volte-face de Trump: le point avec Marc Allg\u00f6wer", "Nouvelle volte-face de Donald Trump sur la Chine ou l'OTAN", "Belinda Bencic vit une ann\u00e9e sportive cauchemardesque", "L\u2019asile, pomme de discorde des \u00e9lections vaudoises", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424726", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La m\u00e9t\u00e9o estivale de ces derniers jours a rendu l'environnement tr\u00e8s sec.", "Le pays est tr\u00e8s divis\u00e9 et si certains soutiennent leur pr\u00e9sident, d'autres craignent qu'il prenne les pleins pouvoirs en Turquie.", "Cette jeune femme s'est battue pour acc\u00e9der \u00e0 cette profession, qu'elle a eu la chance d'exercer \u00e0 Davos.", "La Chine s'empare petit \u00e0 petit des grands clubs europ\u00e9ens ; le pr\u00e9sident voudrait gagner une Coupe du Monde avant 2050.", "Les assurances, les loyers \u00e9lev\u00e9s et le d\u00e9part des habitants font que les villes moyennes perdent un commerce sur trois.", "Les juges ont estim\u00e9 que l'affiche en question cr\u00e9ait un climat hostile envers la communaut\u00e9 kosovare.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a fait des d\u00e9clarations inimaginables lors de sa campagne.", "Apr\u00e8s ses d\u00e9buts tr\u00e8s brillants, la joueuse de 20 ans encha\u00eene les d\u00e9faites.", "Des candidats d\u00e9noncent le manque de rigueur du canton tandis que d\u2019autres d\u00e9fendent l\u2019humanisme vaudois."], "contributors": {"Envoy\u00e9e sp\u00e9ciale": [{"role": "Liaison duplex", "name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424726", "ece-8424703"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TRAVAUX PUBLICS", "L\u00c9GISLATION", "CANTON", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MBAPP\u00c9, KYLIAN"], "id": "asset-1589935", "durationSec": 1809, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "BELLINZONE", "LUGANO", "BERNE-VILLE", "DORTMUND"], "visualCorporations": ["AS MONACO", "BORUSSIA DORTMUND"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Premi\u00e8re chronique culturel de Viviane Gabriel."], "alternativeTitle": ["12h45", "TI: les soci\u00e9t\u00e9s suisses seront privil\u00e9gi\u00e9es sur les march\u00e9s publics", "L'invit\u00e9e culturelle: Ghislaine Heger retrace le parcours de personnes \u00e0 l\u2019aide sociale", "Transplantation cardiaque: entretien avec Manuel Pascual", "Hongrie: les d\u00e9rives anti-europ\u00e9ennes du gouvernement cr\u00e9ent la col\u00e8re", "USA: Trump change ses positions en mati\u00e8res de politique \u00e9trang\u00e8re", "Tennis: le Ladies Open de Bienne compte s'inscrire dans la dur\u00e9e", "Football: le r\u00e9sum\u00e9 des matchs de Ligue des champions", "VD: la commune de Ch\u00e2teau-d'Oex ne financera plus ses remont\u00e9es m\u00e9caniques", "Suisse: la transplantation cardiaque touche une quarantaine de personnes par ann\u00e9e", "Minimag: les habitants de la Chaux-de-Fonds se battent contre la crise \u00e9conomique", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la pr\u00e9f\u00e9rence pour les travailleurs indig\u00e8nes, cette nouvelle loi pourrait accentuer les tensions avec l'Europe.", "La photographe et auteure a voulu combattre les clich\u00e9s qui stigmatisent les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale en Suisse.", "Le responsable du centre de transplantation du CHUV s'exprime en direct de Lausanne.", "Plusieurs dizaines de milliers de manifestants ont montr\u00e9 leur m\u00e9contentement apr\u00e8s l'adoption de lois controvers\u00e9es.", "Tr\u00e8s critique durant sa campagne \u00e0 l'\u00e9gard de l'OTAN et de la Chine, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain change radicalement de discours.", "Ce tournoi f\u00e9minin vit sa premi\u00e8re \u00e9dition et esp\u00e8re ne pas dispara\u00eetre comme d'autres Open en Suisse.", "En plus des matchs pr\u00e9vus se jouait la rencontre entre Dortmund et Monaco, report\u00e9e \u00e0 cause d'un acte criminel.", "Entretien avec Charles-Andr\u00e9 Ramseier, syndic de Ch\u00e2teau-d'Oex.", "Si le nombre de transplant\u00e9s stagne depuis quelques ann\u00e9es, les personnes en attente sont en revanche en augmentation.", "Ils ont pu s'appuyer sur le potentiel de comp\u00e9tences contenu dans la r\u00e9gion depuis des g\u00e9n\u00e9rations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424746", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424746", "ece-8425527"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "GU\u00caPE", "MOBILIER", "TERRASSE DE CAF\u00c9"], "id": "asset-1589933", "durationSec": 1137, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNAL F\u00c9D\u00c9RAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "JU: une Mont\u00e9e vers P\u00e2ques est ouverte aux familles", "VD: le panier culturel s'inspire des paniers gourmands pour proposer une s\u00e9lection de sorties dans la r\u00e9gion", "FR: les fontaines de Vully sont d\u00e9cor\u00e9es pour P\u00e2ques", "VD: le premier canon \u00e0 neige d'Europe a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 au Chalet-\u00e0-Gobet", "VD: les remont\u00e9es m\u00e9caniques de Ch\u00e2teau-d'Oex ne seront plus subventionn\u00e9es", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["La p\u00e9riode de Car\u00eame s\u2019ach\u00e8ve, de quoi laisser place aux plaisirs apr\u00e8s les privations.", "Les communes fribourgeoises et vaudoises s'inspirent de cette tradition color\u00e9e et festive venue d'Allemagne.", "Selon le syndic de Ch\u00e2teau-d'Oex, Charles-Andr\u00e9 Ramseier, la commune a tout tent\u00e9 pour maintenir les installations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424724", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex \u00e0 Fahy Jura", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424724", "ece-8424713", "ece-8425490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Mont\u00e9e des populismes: un essai d\u00e9crit notre \u00e9poque comme \"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\"", "id": "sound-3E89AC57-674F-4BD2-BEA5-94015E6F5E0F", "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heinrich Geiselberger, \u00e0 l'origine du projet d'essai collectif \"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\"\r\n\"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\" est un essai collectif, qui para\u00eet jeudi dans le monde entier en 13 langues. Les auteurs, pour la plupart des chercheurs en sciences humaines, estiment que nous vivons une \u00e9poque de r\u00e9gression, avec notamment la mont\u00e9e des populismes et des nationalismes.\r\n\r\n* * Mont\u00e9e des populismes: un essai d\u00e9crit notre \u00e9poque comme \"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\"  LA GRANDE REGRESSION\r\nL'\u00e2ge de la r\u00e9gression\", c'est le titre d'un essai collectif qui para\u00eet aujourd'hui dans le monde entier. \"R\u00e9gression\": le constat s\u00e9v\u00e8re pos\u00e9 par les auteurs - pour la plupart des chercheurs de premier plan en sciences sociales - sur l'\u00e9poque que nous vivons. Mont\u00e9e des populismes et des nationalismes, post-v\u00e9rit\u00e9: autant de mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion pour ce projet \u00e9ditoral qui a l'ambition d'\u00eatre \u00e0 la hauteur des questions que se pose le Monde aujourd'hui, S\u00e9verine Ambrus:\r\nAmbitieux, l'ouvrage a su ralier la cr\u00e8me de la cr\u00e8me des sciences humaines mondiales.\r\nDes intellectuels qu'on peut dire \"de gauche\" ou \"progressistes\" pour d\u00e9peindre une \u00e9poque qui semble l'\u00eatre de moins en moins\r\n-De moins en moins progressiste, et plut\u00f4t f\u00e2ch\u00e9e avec le monde intellectuel.\r\nJ'ai pu joindre hier par t\u00e9l\u00e9phone l'\u00e9diteur allemand de la maison d\u00e9dition Suhrkamp,\r\n Heinrich Geiselberger, \u00e0 l'origine du projet.\r\n 0'46''\r\nR\u00e9flexion n\u00e9cessaire qui prend forme autour de ce terme, \"r\u00e9gression\".\r\nNotre \u00e9poque, selon les auteurs du livre, voit les certitudes d'apr\u00e8s la chute du mur de Berlin,\r\nla confiance dans la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale et le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique- ces certitudes, largement \u00e9branl\u00e9es.\r\n  0'40''\r\nUne polarisation, parfois violente, que l'on retrouve sur les r\u00e9seaux sociaux mais aussi au niveau g\u00e9opolitique\r\n 0'48''\r\nEt quelles sont, S\u00e9verine, les raisons de cette \u00e9volution?\r\nLes constats se recoupent  pour voir dans cette r\u00e9gression politique les effets du n\u00e9olib\u00e9ralisme et  de la mondialisation.\r\n 0'44''\r\nOn parle beaucoup  aujourd'hui de l'aveuglement des intellectuels, mais, rappelle Heinrich Geiselberger, nombre de chercheurs, loin d'avoir \u00e9t\u00e9 aveugles sur ces questions, avait d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 ce travail de r\u00e9flexion critique sur la mondialisation dans les ann\u00e9es 90.\r\nUne parole qui n'a pas \u00e9t\u00e9 suivie d'effet au niveau politique.\r\n 0'52''\r\nUne sorte de rendez-vous manqu\u00e9 avec l'histoire de ce d\u00e9but du 21 e si\u00e8cle pour les penseurs de gauche dont la critique de la mondialisation s'est peu traduite sur le plan \u00e9lectoral, alors qu'elle profitera aux droites conservatrices et populistes, quelques ann\u00e9es plus tard.\r\n  0'38''\r\nUn rendez-vous manqu\u00e9 avec l'histoire et un brouillage des fronti\u00e8res politiques traditionnelles entre la gauche et la droite qui pousse la pens\u00e9e progressiste  \u00e0 se red\u00e9finir pour mieux coller \u00e0 l'\u00e9poque et mieux la comprender.\r\nCe livre veut en \u00eatre le t\u00e9moignage.\r\n\"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression. Pourquoi nous vivons un tournant historique.\", l'ouvrage rassemble des auteurs allant du sociologue fran\u00e7ais Bruno Latour au philosophe slov\u00e8ne Slavoj Zizek. \r\nIl est disponible en fran\u00e7ais aux \u00e9ditions Premier parall\u00e8le, d\u00e8s aujourd'hui.\r\n=== FIN ===\r\nFin de cette \u00e9mission: S\u00e9verine Ambrus, Laurence Bolomey et Isaline Dou\u00e7ot dans l'\u00e9quipe cette semaine.\r\nAttention il n'y aura pas de \"Tout Un Monde\" demain -- Vendredi Saint -- ni lundi de P\u00e2ques. L'\u00e9mission revient mardi avec C\u00e9line Tzaud aux commandes.\r\nMais d'ici l\u00e0, nous continuons d'exister sur rts.ch/toutunmonde. Egalement sur Facebook et Twitter.\r\nC'est bient\u00f4t l'heure d'aller chercher les oeufs... Il est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. Bonne journ\u00e9e... et Joyeuses P\u00e2ques !", "alternativeExcerpt": ["\"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\" est un essai collectif, qui para\u00eet jeudi dans le monde entier en 13 langues. Les auteurs, pour la plupart des chercheurs en sciences humaines, estiment que nous vivons une \u00e9poque de r\u00e9gression, avec notamment la mont\u00e9e des populismes et des nationalismes."], "alternativeTitle": ["Mont\u00e9e des populismes: un essai d\u00e9crit notre \u00e9poque comme \"L\u2019\u00e2ge de la r\u00e9gression\"/ TUM_2017-04-13T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8538559.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522509", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Enfants: attention les v\u00e9los!", "id": "sound-A14ADC45-55BA-4692-907B-940BEC0E0055", "durationSec": 702, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolay, Arnaud\r\nSelon le bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA), chaque ann\u00e9e plus de 60 enfants cyclistes sont victimes d'un accident de la route. A partir de quel \u00e2ge un enfant peut se lancer sur la route? Sous quelles conditions? Comment bien pr\u00e9parer un enfant avant qu'il se lance dans la circulation routi\u00e8re? Quelles sont les r\u00e8gles, les conseils et les lois? Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral PRO VELO r\u00e9gion Lausanne, et Georges Lozouet, charg\u00e9 de communication de la police neuch\u00e2teloise, donnent les conseils de base au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Selon le bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA), chaque ann\u00e9e plus de 60 enfants cyclistes sont victimes d'un accident de la route. A partir de quel \u00e2ge un enfant peut se lancer sur la route? Sous quelles conditions? Comment bien pr\u00e9parer un enfant avant qu'il se lance dans la circulation routi\u00e8re? Quelles sont les r\u00e8gles, les conseils et les lois? Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral PRO VELO r\u00e9gion Lausanne, et Georges Lozouet, charg\u00e9 de communication de la police neuch\u00e2teloise, donnent les conseils de base au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Selon le bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA), chaque ann\u00e9e plus de 60 enfants cyclistes sont victimes d\u2019un accident de la route. A partir de quel \u00e2ge un enfant peut se lancer sur la route? Sous quelles conditions? Comment bien pr\u00e9parer un enfant avant qu\u2019il se lance dans la circulation routi\u00e8re? Quelles sont les r\u00e8gles, les conseils et les lois? Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral PRO VELO r\u00e9gion Lausanne, et Georges Lozouet, charg\u00e9 de communication de la police neuch\u00e2teloise, donnent les conseils de base au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Enfants: attention les v\u00e9los! / OEP_2017-04-13T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Policier, de communication de la police neuch\u00e2teloise", "name": "Lozouet, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits!", "id": "sound-50D42485-B37E-4EA7-86F6-D0540052BF4F", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il n'est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des louanges entre membres d'une m\u00eame corporation. Mais l'acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l'affaire du plagiat \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l'on brise l'interdit.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits! (SIGNATURE 13.04 AFFAIRE ROCCHI) Les faits, rien que les faits\u00a0! Le commentaire de Roger Guignard.\r\n   1'40''\r\n((Il n'est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des bons points entre membres d'une m\u00eame corporation. Mais l'acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l'affaire du plagiat \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l'on brise l'interdit. Car voil\u00e0, apr\u00e8s 4 ans de tribulations, un d\u00e9nouement qui fait honneur \u00e0 ce qu'on appelle le journalisme d'investigation. Autrement dit, la course d'obstacles qui rend possible, parfois, l'\u00e9tablissement des faits, rien que des faits. Depuis des ann\u00e9es, il se murmurait, dans l'Alma Mater, que des dysfonctionnements majeurs affectait une Facult\u00e9, et plus particuli\u00e8rement l'un de ses professeurs. Notre conf\u00e8re enqu\u00eate et, seul contre tous, ose utiliser le mot de plagiat, en se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 diff\u00e9rents \u00e9crits de l'enseignant. La suite, on la conna\u00eet\u00a0: passivit\u00e9 du d\u00e9canat, des gouvernements successifs aussi , et z\u00e8le d\u00e9mesur\u00e9 de la justice, qui perquisitionne et saisit l'ordinateur du journaliste. Beaucoup plus tard, un expert conclura \u00e0 cette notion qui peut faire sourire\u00a0: \u00ab\u00a0plagiat par n\u00e9gligence\u00a0\u00bb, mais les faits, m\u00eame t\u00eatus, sont av\u00e9r\u00e9s\u00a0! Et l'Universit\u00e9, dans la foul\u00e9e, se dotera d'une l\u00e9gislation contre les professeurs-plagiaires.Quatre ans de d\u00e9m\u00eal\u00e9s pour s'aviser que l'enqu\u00eate \u00e9tait rigoureuse\u00a0: voil\u00e0 qui dit assez que la libert\u00e9 de la presse, la protection des sources constituent des valeurs toujours fragiles, ballott\u00e9es au vent d'institutions qui n'aiment pas tellement qu'on vienne inspecter ce qui se cache sous le tapis. Il y a pourtant des moments o\u00f9 le journaliste, regard\u00e9 parfois avec d\u00e9dain comme un saltimbanque, se transforme, par le s\u00e9rieux de son travail, par son exigence, en sentinelle. Et croyons-le\u00a0: la d\u00e9mocratie a besoin de veilleurs de ce genre\u00a0!))", "alternativeExcerpt": ["Il n\u2019est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des louanges entre membres d\u2019une m\u00eame corporation. Mais l\u2019acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l\u2019affaire du plagiat \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l\u2019on brise l\u2019interdit.", "Il n\u2019est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des louanges entre membres d\u2019une m\u00eame corporation. Mais l\u2019acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l\u2019affaire du plagiat \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l\u2019on brise l\u2019interdit.", "Il n\u2019est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des louanges entre membres d\u2019une m\u00eame corporation. Mais l\u2019acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l\u2019affaire du plagiat \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l\u2019on brise l\u2019interdit."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits!", "Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits! / JDM_2017-04-13T06:49:00_signature", "Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits! / JDM_2017-04-13T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522570", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522570", "ece-8522550"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 148", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1586303", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-12T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Michel vs G\u00e9raldine (JU)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424795", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424795", "ece-8424763"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Sus aux parkings", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1407943", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-04-12T13:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sus aux parkings", "Entraver, ou carr\u00e9ment emp\u00eacher le stationnement afin de d\u00e9courager l'usage individuel de l'automobile pendant les heures de pointe, c'est l'objectif pour am\u00e9liorer la viabilit\u00e9 et la mobilit\u00e9 sur nos routes, en favorisant le covoiturage et les transports publics.", "Entraver, ou carr\u00e9ment emp\u00eacher le stationnement afin de d\u00e9courager l'usage individuel de l'automobile pendant les heures de pointe, c'est l'objectif pour am\u00e9liorer la viabilit\u00e9 et la mobilit\u00e9 sur nos routes, en favorisant le covoiturage et les transports publics."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Sus aux parkings", "Sus aux parkings"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8425577", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8425577"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 2", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558632", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-12T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 2"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8424819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.04.2017", "id": "sound-A0BDC81C-8BC8-4450-B1DF-6B9039EBF14F", "durationSec": 3553, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:11-12:06:34 / Infotrafic: 12:25:04-12:25:26 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Sabine Carron, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.04.2017", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (3/5) / DIC_2017-04-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 12.04.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-04-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (3/5) / DIC_2017-04-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501297", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501297", "ece-8501296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Evolution et exception du travail en France (3/5): Quand le revenu universel divise la France en deux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D922432C-C948-4622-AA77-A507B096D7BE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["revenu", "histoire", "travail (activit\u00e9)", "philosophie"], "excerpt": "Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Retour dans le temps afin de mieux comprendre o\u00f9 en est la r\u00e9flexion sur le travail et ses enjeux.\r\nLe revenu universel divise la France en deux.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Retour dans le temps afin de mieux comprendre o\u00f9 en est la r\u00e9flexion sur le travail et ses enjeux."], "alternativeTitle": ["Evolution et exception du travail en France (3/5): Quand le revenu universel divise la France en deux / JDM_2017-04-12T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8533277.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8520022", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut fran\u00e7ais de gouvernement des entreprises", "name": "Gomez, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et essayiste", "name": "Closets, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8520006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-3E07FD01-FDB8-4DAE-A96F-9556BF3DAF95", "durationSec": 963, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9Luc;Gregor Lange, chef de la police de Dortmund;Olivier Lepick, chercheur associ\u00e9 \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique et sp\u00e9cialiste des armes chimiques et biologiques;Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, conseiller national PLR VD;Billette;Homme, responsable pour le parti prokurde de gauche, HDP;Sinan Ogan, d\u00e9put\u00e9 du parti ultranationaliste MHP;Sera Kadigil, membre du CHP, parti k\u00e9maliste;Eric Vanraes, responsable de la gestion de taux \u00e0 la banque Eric Sturdza;J\u00fcrg Stahl, pr\u00e9sident de Swiss Olympic et du conseil national UDC ZH;Sean Spicer, porte-parole de la Maison Blanche\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(17/DORTUMUND) L'\u00e9quipe du Borussia Dortumund sous le choc.\r\n3 explosions ont retenti hier soir au passage du bus qui transportait les joueurs...\r\nIls se rendaient au stade pour affronter l'AS Monaco en quart de finale de la ligue des champions. \r\nBilan: un joueur bless\u00e9...\r\nL'attaque visait clairement le Borussia Dortumund...\r\nC'est ce qu'a fait savoir la police...\r\nElle a ouvert une enqu\u00eate pour tentative d'homicide...\r\nmais ne prononce pas le terme d'attaque terroriste...\r\nCe matin les enqu\u00eateurs cherchent identifier le ou les auteurs...\r\nLes recherches se concentre sur un tract retrouv\u00e9 sur place...\r\nLuc Andr\u00e9, Berlin.\r\n  0'51''\r\n((Les d\u00e9tonations ont bris\u00e9 \u00e0 plusieurs endroits les vitres teint\u00e9 du bus noir et jaune. Le d\u00e9fenseur espagnol Marc Bartra est bless\u00e9 \u00e0 une main. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 vers l'hopital et op\u00e9r\u00e9 dans la foul\u00e9e. Le reste des joueurs et de l'encadrement a \u00e9t\u00e9 mis rapidement \u00e0 l'abris.\r\nDifficile de dire pour le moment qui se cache derri\u00e8re cet acte. La police parle d'une attaque cibl\u00e9e contre le bus de Dortmund. Un tract de revendication a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e sur les lieux. Les enqu\u00eateurs proc\u00e8de \u00e0 son authentification.\r\nLes autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales sont rest\u00e9es tr\u00e8s prudentes jusqu'ici. Rien ne permet d'appuyer la th\u00e8se d'un attentat de type terroriste \u00e0 ce stade. Le football allemand avait d\u00e9j\u00e0 fait l'objet d'une menace. En novembre 2015, quelques jours apr\u00e8s les attaques de Paris et Saint-Denis, le march Allemagne Pays-Bas avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re minute.\r\nLes responsables politiques ont \u00e9conomis\u00e9 leurs r\u00e9action hier soir. Le ministre de l'int\u00e9rieur a transmis sa sympathie aux joueurs de Dortmund. Et le porte-parole d'Angela Merkel a envoy\u00e9 des voeux de prompt r\u00e9tablissement au joueur bless\u00e9. Luc ANDRE pour RTS info, Berlin ))\r\n(19/EXPLOSION DORTUMUND ITV s\u00e9cu match) Et le match a donc \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 \u00e0 ce soir...18h45...\r\nIl se d\u00e9roulera sous haute surveillance...\r\nGregor Lange, chef de la police de Dortmund\r\n  0'36''\r\n(BREVE BURKI) ...et ce soir un joueur risque d'\u00eatre passablement \u00e9branl\u00e9.\r\nLe suisse Roman B\u00fcrki, gardien du borussia. \r\nIl \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9fensuer espangol Bartra. \r\nQui a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 au bras. \r\nB\u00fcrki a expliqu\u00e9 au blick que lui et ses co\u00e9quipiers se sont tous couch\u00e9s , ne sachant pas ce qui se passait.\r\n(16A/ONU SYRIE) A la Une ce matin aussi...la d\u00e9termination de certains diplomates onusiens...\r\nIls vont soumettre ce soir au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU une nouvelle r\u00e9solution sur l'attaque chimique de mardi dernier en Syrie...\r\nUn texte qui doit condamner cette attaque et demander au r\u00e9gime syrien de participer \u00e0 l'enqu\u00eate. Cette nouvelle tentative, on la doit aux Etats-Unis, \u00e0 la France et au Royaume-Uni. Mais la Russie n'est toujours pas convaincue. Elle pourrait lui opposer un 8\u00e8me veto.\r\nReste que la communaut\u00e9 internationale semble s'\u00eatre r\u00e9v\u00e9ill\u00e9e...depuis mardi dernier...((on se souvient du revirement de Trump))\r\n....comme si cette attaque chimique portait l'image d'un crime de guerre plus choquant que les autres. Pourquoi?\r\nOlivier Lepick, chercheur associ\u00e9 \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique et sp\u00e9cialiste des armes chimiques et biologiques.\r\n  0'41''\r\nDes propos recueillis par Yves Zahno\r\nEt c'est dans ce contexte que Rex Tillerson est arriv\u00e9 hier soir...\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain doit y rencontrer aujourd'hui son homologue russe Sergei Lavrov...\r\net l'ambiance risque d'\u00eatre tendue...\r\nhier encore un haut responsable de l'administration am\u00e9ricaine a accus\u00e9 Moscou de semer la confusion sur le r\u00f4le du r\u00e9gime syrien dans l'attaque chimique...un de ses coll\u00e8gues a indiqu\u00e9 qu'il fallait demander aux russes s'ils \u00e9taient complices de cette attaque...\r\nPoutine a r\u00e9pliqu\u00e9...que d'autres attaques chimiques \u00e9tait planifi\u00e9es dans le but d'accuser le r\u00e9gime syrien.\r\n(FAMINE DONS) La collecte de fonds pour les victimes de la famine en Afrique...\r\nOn en parlait hier avec Jean-Marc Richard...\r\nVous avez peut-\u00eatre fait un don...et bien f\u00e9licitations puisque la cha\u00eene du bonheur a r\u00e9colt\u00e9 10 millions 100 mille francs!\r\nUne vague de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 exceptionnelle! parole de Jean-Marc Richard...de m\u00e9moire il n'a pas connu un tel rebondissement...entre 19h30 et minuit les dons ont presque doubl\u00e9s!\r\nLes fonds seront utilis\u00e9s en priorit\u00e9 pour la distribution de nourriture et d'eau et pour la prise en charge m\u00e9dicale des enfants.\r\n(02/NO BILLAG ITV BORLOZ) L'actualit\u00e9 politique en Suisse...avec le d\u00e9bat sur l'initiative no billag au National qui est repouss\u00e9 \u00e0 la session de septembre...\r\nil devait avoir lieu en juin mais la commission comp\u00e9tente du National demande un rapport compl\u00e9mentaire \u00e0 l'administration. \r\nElle veut savoir \u00e0 quoi ressemblerait une SSR amincie. \r\nDeux sc\u00e9narios doivent \u00eatre \u00e9tudi\u00e9s: une coupe de 300 millions et une autre de 550 millions de francs, soit respectivement 18 et 33% du budget annuel de la SSR. \r\nle PLR vaudois Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz est membre de la commission...\r\n  0'43''\r\nDes propos recueillis par Rouven Gueissaz.\r\n(IKEA) 140 emplois pour une commune de 4 mille habitants c'\u00e9tait tr\u00e8s important...\r\nR\u00e9action du vice-syndic d'Avanches...\r\nGa\u00e9tan Aeby...\r\nAvanches qui n'abritera pas de d\u00e9p\u00f4t Ikea...\r\n((aussi grands que 3 terrains de foot et haut de 26 m\u00e8tres))\r\nLe g\u00e9ant su\u00e9dois renonce...on l'apprenait hier dans le 19:30. \r\nLes d\u00e9fenseurs du patrimoine s'opposait \u00e0 ce projet qui aurait impact\u00e9 le paysage d'Avanche. ils craignaient aussi des dommages sur une muraille datant de l'\u00e9poque romaine.\r\nIKEA lorgne d\u00e9sormais sur le canton de Fribourg.\r\n(D4/CAMPAGNE REFERENDUM ISTANBUL PI) En Turquie il reste cinq jours avant le r\u00e9f\u00e9rendum sur le r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel voulu par Recep Tayyip Erdogan.\r\nLes sondages annoncent un r\u00e9sultat serr\u00e9.malgr\u00e9 une campagne partiale selon les adversaires du pr\u00e9sident turc, qui d\u00e9noncent les intimidations et la censure dans les principaux m\u00e9dias. \r\nA Istanbul, Alexandre Billette.\r\n  1'51''\r\n(D1/RENFORCEMENT FRANC PI) Le franc se renforce face \u00e0 l'euro. La monnaie suisse subit des pressions \u00e0 la hausse depuis bient\u00f4t 6 mois. \r\nEt cette hausse se mat\u00e9rialise depuis un mois. L'euro s'\u00e9changeait encore \u00e0 1 franc 08 \u00e0 la mi-mars. Aujourd'hui, le taux de change fr\u00f4le 1 franc 07. Et il pourrait atteindre 1 franc 05 d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. \r\nLe franc est \u00e0 nouveau victime de son statut de valeur refuge. Avec en toile de fond, Guillaume Meyer, des investisseurs effray\u00e9s par Marine Le Pen et son combat contre l'euro.\r\n  1'27''\r\n(22/JO/CANDIDATURE SION ITV STAHL) Le feu est d\u00e9finitivement vert pour la candidature de Sion aux Jeux olympiques de 2026. \r\nLe parlement du sport a dit oui \u00e0 l'unanimit\u00e9 hier (MAR) et il a accept\u00e9 une contribution de 8 millions, soit un tiers du montant n\u00e9cessaire pour la phase de candidature. D\u00e9sormais, il s'agira pour le comit\u00e9 d'organisation de convaincre la Berne f\u00e9d\u00e9rale ainsi que les populations concern\u00e9es. \r\nJ\u00fcrg Stahl, pr\u00e9sident de Swiss Olympic et du conseil national...\r\n  0'55''\r\nJ\u00fcrg Stahl avec Bernardin Allemann. \r\nSi tout se passe selon ses souhaits, la candidature suisse sera officialis\u00e9e aupr\u00e8s du CIO en f\u00e9vrier 2018. Le choix quant \u00e0 l'organisateur des JO 2026 sera fait en \u00e9t\u00e9 2019.\r\n(HOCKEY) Qui sera champion suisse de hockey sur glace?\r\nTout reste ouvert dans la finale...puisque Zoug a remport\u00e9 l'acte 3 hier...\r\nVictoie 2 \u00e0 1 sur Berne. \r\nBerne qui m\u00e8ne cette s\u00e9rie 2 victoires contre 1 pour Zoug...\r\nEt Ambri est proche du maintien en ligue A....les tessinois m\u00e8nent 3 \u00e0 0 dans le tour de rel\u00e9gation face \u00e0 Langenthal...((derni\u00e8re victoire hier 2 \u00e0 1))\r\n(29/SPICER CLIP 7H) ..des propos ont fait pol\u00e9mique cette nuit aux Etats-Unis...\r\nCeux du porte-parole de la Maison Blanche...\r\nSean Spicer...interrog\u00e9 sur l'attaque chimique de mardi dernier en Syrie...que Washington attribue \u00e0 Bachar Al-Assad...\r\nSean Spicer s'est risqu\u00e9 \u00e0 une comparaison...\r\n  0'06''\r\nTraduction:\r\n\"m\u00eame quelqu'un d'aussi m\u00e9prisable qu'Hitler n'a pas song\u00e9 \u00e0 utilis\u00e9 des armes chimiques...\" fin de citation.\r\nElle a provoqu\u00e9 un toll\u00e9...\r\nSean Spcier a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir oubli\u00e9 les millions de juifs tu\u00e9s dans les chambres \u00e0 gaz...d'avoir minimiser l'horreur de l'Holocauste \r\nEst-ce qu'il s'est excus\u00e9?!\r\nIl a d'abord tent\u00e9 de pr\u00e9ciser sa pens\u00e9e..en expliquant qu'Hitler n'avait pas bombard\u00e9 des villes ou des champs de bataille avec du gaz sarin...que la tactique \u00e9tait diff\u00e9rente...\r\nPuis quelques heures apr\u00e8s, le porte-parole de la maison blanche a pr\u00e9sent\u00e9 ses plus plates excuses sur CNN...\r\nIl admet une erreur, un commentaire innapropri\u00e9, un manque de sensibilit\u00e9 au sujet de l'Holocauste...il n'y a aucune comparaison...conclue-t-il.\r\net guise de conclusion...\r\nje vous livre la suggestion du pr\u00e9sentateur de CNN...\r\n  0'05''\r\nLe mus\u00e9e du m\u00e9morial de l'Holocauste n'est qu'\u00e0 quelques blocs de la Maison Blanche...peut-\u00eatre qu'il pourrait le visiter...\r\n(METEO) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDu soleil aujourd'hui...quelques cumulus au-dessus des Alpes cet apr\u00e8s-midi.\r\n18 degr\u00e9s en plaine jusqu'\u00e0 21 m\u00eame en Valais!\r\nDemain: on copie et on colle..\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(SION) sion 2026 \r\nC'est \u00e0 l'unanimit\u00e9 que le parlement du sport de Swiss Olympic a soutenu hier (MAR) le projet et accept\u00e9 une contribution de 8 millions de francs, sur les 24 n\u00e9cessaires \u00e0 la candidature\r\nbudget d\u00e9taill\u00e9 d'ici fin juillet. le cf se prononcera pour ou contre le projet en septembre...\r\nle parlement devra ensuite se prononcer. la population aussi peut-\u00eatre.\r\nc'est en f\u00e9vrier 2018 que la lettre officielle de candidature sera envoy\u00e9 au CIO. Ce dernier choisira en \u00e9t\u00e9 2019 qui de Sion ou de ses probables adversaires Stockholm, Calgary ou Innsbruck ou d'autres peut-\u00eatre organisera les Jeux de 2026.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8520030", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Luc, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Kausay, Ditta", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8520030", "ece-8520012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl a pr\u00e9sent\u00e9 un projet ferroviaire reliant la M\u00e9diterran\u00e9e au golfe Persique", "id": "sound-BE118068-03D9-4283-B56B-9E43D2695DB6", "durationSec": 256, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yisrael Katz, ministre isra\u00eblien des transports\r\nLe gouvernement isra\u00e9lien veut d\u00e9velopper le transport ferroviaire de fret au Moyen-Orient. Le projet pr\u00e9sent\u00e9 il y a quelques jours relierait le port isra\u00e9lien de Ha\u00effa et celui de Dammam sur la c\u00f4te est de l'Arabie Saoudite.\r\n\r\n* * Isra\u00ebl a pr\u00e9sent\u00e9 un projet ferroviaire reliant la M\u00e9diterran\u00e9e au golfe Persique  VOIE FERREE HAIFA\r\nUn train de marchandise entre la M\u00e9diterrann\u00e9e et le Golfe persique: Isra\u00ebl veut d\u00e9velopper le transport ferroviaire de fret au Moyen-Orient. Le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 il y a quelques jours un projet qui relierait le port isra\u00e9lien de Ha\u00effa et celui de Damman, sur la c\u00f4te Est de l'Arabie saoudite, en passant par la Jordanie.\r\nLe ministre isra\u00eblien des transports, Yisrael Katz, y voit des avantages \u00e9conomiques, s\u00e9curitaires et g\u00e9opolitiques.\r\n 0'38'' (TRADUIT HABILLE)\r\n((Dans la m\u00eame veine que la ligne de train du Hedjaz construite \u00e0 l'\u00e9poque par les Turcs, lorsque nous r\u00e9alisons qu'Isra\u00ebl est au centre de trois continents, que nous sommes proches de l'Europe, et que le trajet en train est beaucoup plus court que le co\u00fbteux trajet maritime, cette initiative est une opportunit\u00e9 historique, \u00e9conomique qui est aussi li\u00e9e \u00e0 l'actualit\u00e9 politique : aujourd'hui le d\u00e9troit d'Ormuz est r\u00e9guli\u00e8rement menac\u00e9 ; de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous avez le d\u00e9troit de Bab-el-Mandeb et l\u00e0 quand vous voyez ce qui se passe avec les Houtis soutenus par l'Iran, que l'Iran peut fermer le d\u00e9troit d'Ormuz ou celui de Bab-al-Mandab. nous, nous proposons ici un trajet qui ne serait pas menac\u00e9.))\r\nAude Marcovitch, notre correspondante \u00e0 Tel-Aviv. En fait, Isra\u00ebl veut ressusciter un Moyen-Orient ferroviaire qui a exist\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque !\r\n  3'06''\r\n((Le ministre a d'abord \u00e9voqu\u00e9 la ligne de train du Hedjaz : alors de quoi s'agit-il ? Cette ligne avait \u00e9t\u00e9 construite par l'empire ottoman et a reli\u00e9 entre 1905 et 1951 tout le Proche et le Moyen-Orient par des voies ferr\u00e9es, on pouvait aller en train de Ha\u00effa \u00e0 Medine et remonter jusqu'\u00e0 Damas. C'est cette id\u00e9e d'un Moyen-Orient global et reli\u00e9 par le rail que veut faire revivre Yisrael Katz. \r\nAujourd'hui les marchandises \u00e0 destination de l'Europe partant d'Arabie saoudite passent d'abord par le d\u00e9troit d'Ormuz entre l'Iran et les Emirats arabes unis, contournent toute la p\u00e9ninsule arabique avant de remonter par la mer rouge jusqu'au canal de Suez apr\u00e8s avoir pass\u00e9 le d\u00e9troit de Bab-el-Mandeb entre le Yemen et l'Erythr\u00e9e. Un trajet long de 6'000 kilom\u00e8tres que Katz propose de r\u00e9duire \u00e0 600 kilom\u00e8tres.\r\nIsra\u00ebl voit cela comme une opportunit\u00e9 \u00e9conomique pour toute la r\u00e9gion mais qui r\u00e9pond aussi \u00e0 des r\u00e9flexions g\u00e9ostrat\u00e9giques.\r\nAbsolument. L'id\u00e9e est de renforcer les liens entre les Etats sunnites de la r\u00e9gion, la Jordanie-  qui deviendrait un hub de ces voies de transport- l'Arabie saoudite, les Etats du Golfe, contre l'Iran. L'Iran est per\u00e7ue \u00e0 la fois comme une menace s\u00e9curitaire mais aussi d\u00e9sormais comme une menace \u00e9conomique pour la r\u00e9gion. La lev\u00e9e des sanctions impos\u00e9es \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran fait en effet entrer la R\u00e9publique islamique dans la concurrence pour l'immense march\u00e9 du Moyen-Orient. \r\nConcr\u00e8tement, comment Isra\u00ebl envisage-t-il de mettre en oeuvre ce projet ? \r\nIsra\u00ebl vient de r\u00e9nover son port de Ha\u00effa sur la m\u00e9diterran\u00e9e dont une partie est d\u00e9sormais g\u00e9r\u00e9e par des Chinois. Les capacit\u00e9s d'accueil des marchandises ont d\u00e9cupl\u00e9. Il faut noter d'ailleurs que depuis le d\u00e9but de la guerre en Syrie, pour \u00e9viter les zones de combat, 5'000 camions avec des marchandises \u00e0 destination du Moyen-Orient ont d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Ha\u00effa en provenance de Turquie, avant de rejoindre le monde arabe par la Jordanie. \r\nEn outre Isra\u00ebl vient d'ouvrir en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re la ligne ferroviaire de la vall\u00e9e de J\u00e9zreel: elle relie Ha\u00effa \u00e0 Beit Shean, au sud du lac de Tib\u00e9riade tout pr\u00e8s de la Jordanie. L'id\u00e9e serait d'ajouter quelques kilom\u00e8tres pour joindre cette ligne \u00e0 la ville jordanienne de Irbid. De l\u00e0 il suffirait aux marchandises d'utiliser le r\u00e9seau ferroviaire d\u00e9j\u00e0 existant qui parcourt la Jordanie et traverse ensuite toute l'Arabie saoudite jusqu'au Golfe persique. \r\nPar ailleurs, le ministre Katz pense que les Palestiniens pourraient tirer d'importants b\u00e9n\u00e9fices du projet, Beit Shean est en effet proche de la ville palestinienne de J\u00e9nine. Un raccordement ferroviaire de quelques kilom\u00e8tres serait suffisant pour permettre aux Palestininens de b\u00e9n\u00e9ficier de cette voie de transport vers le monde arabe. \r\nEst-ce que des contacts ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pris avec les pays arabes pour la r\u00e9alisation du projet ? \r\nYisrael Katz n'a pas voulu r\u00e9pondre \u00e0 la question sur les contacts avec l'Arabie saoudite ou les Etats du Golfe, mais on sait que tr\u00e8s informellement il y a des liens entre Isra\u00ebl et ces pays. La Jordanie serait int\u00e9ress\u00e9e et Katz dit avoir pr\u00e9sent\u00e9 le projet \u00e0 l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Donald Trump pour le Moyen-Orient Jason Greenblatt afin de recevoir un soutien de principe et qu'il aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9 avec int\u00e9r\u00eat.))\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement isra\u00e9lien veut d\u00e9velopper le transport ferroviaire de fret au Moyen-Orient. Le projet pr\u00e9sent\u00e9 il y a quelques jours relierait le port isra\u00e9lien de Ha\u00effa et celui de Dammam sur la c\u00f4te est de l\u2019Arabie Saoudite."], "alternativeTitle": ["Isra\u00ebl a pr\u00e9sent\u00e9 un projet ferroviaire reliant la M\u00e9diterran\u00e9e au golfe Persique   / TUM_2017-04-12T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8536468.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8519959", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8519953"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 12.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C937FE0-A641-48E6-8A18-B3067B0FA2AD", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-04-12T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 12.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8500979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8500973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma de Philippe Chevrier", "id": "sound-398407B1-B4B3-4B51-B80D-AD416DC763D8", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nouvelle s\u00e9rie dans \"Vertigo\" intitul\u00e9e \"Le cin\u00e9ma des pros\". L'id\u00e9e est de rencontrer un professionnel r\u00e9put\u00e9 pour \u00e9voquer les films qui parlent de son m\u00e9tier. Pour ce premier \u00e9pisode, on parle cuisine avec le grand chef suisse Philippe Chevrier qui a re\u00e7u Rafael Wolf dans son restaurant du domaine de Ch\u00e2teauvieux, not\u00e9 19/20 au Gault-Millau, 2 macarons au guide Michelin. Un temple de la gastronomie romande o\u00f9 Philippe Chevrier commente ses trois films de cuisine pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s: \"Ratatouille\", le dessin anim\u00e9 de Pixar, \"Le grand restaurant\", avec Louis de Fun\u00e8s, et \"Chef\", de et avec Jon Favreau.\r\nUne vid\u00e9o de cette rencontre avec Philippe Chevrier est visible sur la page de \"Vertigo\", sur la plateforme RTS Culture, et sur la page Facebook de \"Vertigo\".", "alternativeExcerpt": ["Nouvelle s\u00e9rie dans \"Vertigo\" intitul\u00e9e \"Le cin\u00e9ma des pros\". L\u02b9id\u00e9e est de rencontrer un professionnel r\u00e9put\u00e9 pour \u00e9voquer les films qui parlent de son m\u00e9tier. Pour ce premier \u00e9pisode, on parle cuisine avec le grand chef suisse Philippe Chevrier qui a re\u00e7u Rafael Wolf dans son restaurant du domaine de Ch\u00e2teauvieux, not\u00e9 19/20 au Gault-Millau, 2 macarons au guide Michelin. Un temple de la gastronomie romande o\u00f9 Philippe Chevrier commente ses trois films de cuisine pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s: \"Ratatouille\", le dessin anim\u00e9 de Pixar, \"Le grand restaurant\", avec Louis de Fun\u00e8s, et \"Chef\", de et avec Jon Favreau.\n\nUne vid\u00e9o de cette rencontre avec Philippe Chevrier est visible sur la page de \"Vertigo\", sur la plateforme RTS Culture, et sur la page Facebook de \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["Le cin\u00e9ma de Philippe Chevrier / VER_2017-04-12T16:45:45_le-cinema-de-philippe-chevrier", "Vertigo du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8536823.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501326", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-89D50900-D688-43C7-B97A-AD9368B8857B", "durationSec": 3371, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.04.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-04-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.04.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-04-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4234759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501290", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501290", "ece-8501289"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Rupture avec Edouard ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3925ECE-9976-4247-B10D-A35F6128C7B6", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501008", "ece-8501005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "H\u00e2chis texture! (3/5)", "id": "sound-59311AB0-42A8-4933-ACCC-A3F16963AF2E", "durationSec": 1729, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.\r\n\r\n* * C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 12.04.2017", "H\u00e2chis texture! (3/5) / BIL_2017-04-12T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 12.04.2017", "H\u00e2chis texture! (3/5) / BIL_2017-04-12T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501306", "ece-8501305"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "1.P3 / Emission sp\u00e9ciale Electron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0D0AB91-8D26-455A-950F-A4129DBB49BE", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soudan, J\u00e9r\u00f4me", "Roschi, Yann"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "La musique \u00e9lectronique traverse-t-elle une mauvaise passe en Suisse? Le syst\u00e8me des subventions, les cachets \u00e9lev\u00e9s des artistes alourdissent une sc\u00e8ne pourtant en pleine effervescence musicale. Table ronde dans Plein le poste aujourd'hui avec Yann Roschi de la Gravi\u00e8re, et J\u00e9r\u00f4me Soudan d'Electron Festival. \r\n<https://www.electronfestival.ch/2017/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 12.04.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-04-12T19:00:00_plein-le-poste", "Emission sp\u00e9ciale Electron / PLP_2017-04-12T19:00:00_sequence-3", "pl3in le poste du 12.04.2017", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-12T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-04-12T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-04-12T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-12T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-12T19:00:00_sequence-5", "Coulcal / PLP_2017-04-12T19:30:00_coulcal", "pl3in le poste / PLP_2017-04-12T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532799.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501077", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La musique \u00e9lectronique traverse-t-elle une mauvaise passe en Suisse? Le syst\u00e8me des subventions et les cachets \u00e9lev\u00e9s des artistes alourdissent une sc\u00e8ne pourtant en pleine effervescence musicale.\n\nTable ronde dans \"pl3in le poste\" avec le DJ Mandrax, Yan Roschi de La Gravi\u00e8re et J\u00e9r\u00f4me Soudan d'Electron Festival."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cr\u00e9ateur d'Electron Festival", "name": "Soudan, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Gravi\u00e8re ", "name": "Roschi, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501077", "ece-8501076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Passation de pouvoir \u00e0 la t\u00eate de l'UDC fribourgeoise", "id": "sound-AB7A60B7-F970-473C-A5BC-64E4E23F1EE4", "durationSec": 428, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schl\u00e4ffli, Ruedi\r\nRuedi Schl\u00e4fli est le seul et unique candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'UDC fribourgeoise et devrait succ\u00e9der \u00e0 Roland Mesot, \u00e0 la t\u00eate du parti cantonal durant neuf ans. Le nouveau num\u00e9ro un ne fait pas forc\u00e9ment l'unanimit\u00e9. Interview de Ruedi Schl\u00e4fli.\r\n\r\n* * Passation de pouvoir \u00e0 la t\u00eate de l'UDC fribourgeoise   Et vous y faisiez allusion Christian, on accueille Ruedi Schl\u00e4ffli...\r\nbonsoir... \r\nC'est vous qui allez reprendre la t\u00eate de l'UDC fribourgeoise. Pas vraiment de suspense avant l'assembl\u00e9e de ce soir, puisque vous \u00eates le seul candidat \u00e0 la succession de Roland Mesot. \r\nou dois-je vous appeler Schl\u00e4ffli Ruedi? vu que vous \u00eates l'ancien responsable technique des lutteurs romands...  \r\n- tout d'abord, convaincu par les propos d'Olivier Curty sur Billag? \r\n- vous aviez critiqu\u00e9 dans une lettre de lecteur que les \u00e9lus fribourgeois \u00e0 Berne n'\u00e9taient pas assez entendu, lobbying pas assez efficace...  ce qui n'avait pas fait plaisir aux 2 CN 'UDC fribourgeois... Jean-Fran\u00e7ois Rime et Pierre-Andr\u00e9 Page... Pas le meilleur moyen de commencer votre mandat. Critique contre eux? pas assez offensifs? \r\n- Votre lettre de lecteur - dans La Libert\u00e9 - n'a pas bien pass\u00e9... Certaines personnes au sein du parti estiment que c'\u00e9tait une maladresse de votre part... Pour vous - c'\u00e9tait aussi une erreur de jeunesse - ???  o\u00f9 c'\u00e9tait une mani\u00e8re de baliser et de faire preuve d'ind\u00e9pendance par rapport aux conseillers natinaux UDC... \r\nIl y a eu des explications... \u00e0 ce sujet... Et certaines personnes nous disent qu'il y aura - \u00e0 l'avenir - une intensificaiton de l'information entre vous et les autres t\u00eates pensantes du parti... Est-ce que c'est une mani\u00e8re polie de dire que vous allez \u00eatre sous tutelle ??? \r\n- -\tD'un autre c\u00f4t\u00e9, c'est votre parti - Rickli - qui a contribu\u00e9 \u00e0 briser l'image de cette entreprise, vous en \u00eates co-responsable \u00e0 l'UDC !!\r\n-\tReprendre le combat avec le vrai visage de l'udc, apr\u00e8s une campagne \u00ab \u00e9dulcor\u00e9e\"  en 2016 pour cause d'alliance avec le PDC et le PLR ?\r\n-\tCes alliances, bonne id\u00e9e ?? vous allez les reconduire ?? (bcp de critiques \u00e0 l'interne, \u00ab on s'est fait avoir \u00bb)\r\n-\tLes th\u00e8mes ?? vos th\u00e8mes ?? l'islam avec le centre islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'unifr ?\r\n-\tMaintenir les bons r\u00e9sultats pass\u00e9s : 1 si\u00e8ge gagn\u00e9 aux f\u00e9d\u00e9rales de 2015 (2 sur 7 au total)! 1e parti du canton !\r\n-\tSeul candidat... La fonction ne s\u00e9duit pas ? occasion rat\u00e9e? \r\nVous allez diriger une section relativement calme, si on la compare aux sections valaisannes, vaudoises ou neuch\u00e2teloises... On pourrait presque dire trop calme... L'UDC 'a pas r\u00e9ussi \u00e0 entrer au sein du gouvernement cantonal en automne dernier... Est-ce que l'UDC fribourgeoise n'est pas assez profil\u00e9e..???\r\nQuel va \u00eatre votre style de pr\u00e9sidence... ??? Vous \u00eates issus d'une famille de lutteurs... Vous allez \u00eatre dans la confrontation (Lol) ???\r\nLa Confrontation...  N'est-ce pas justement ce qu'attend l'\u00e9lecteur de base de l'UDC qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9silisionn\u00e9 apr\u00e8s la non-entr\u00e9e de St\u00e9phane Peiry (candidat UDC) au Conseil d'Etat... On ne peut pas dire que l'alliance de droite avec le PDC et les radicaux a port\u00e9 chance \u00e0 l'UDC... \r\nAllez-vous marteller, \u00e0 l'avenir, les th\u00e8mes de pr\u00e9dilections de l'UDC comme le voile ou l'Immigration... ou vous allez \u00eatre politiquement correct pour faire plaisir au PDC au radicaux... \r\nEtes-vous pour une nouvelle alliance avec le PD ou les radicaux en vue des prochaines \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ou cantonales... \r\nUn des grand chantier que vous allez devois mener est celui de la rel\u00e8ve... et de la stabilisation de vos cadres...  On pense en particulier \u00e0 Emmanuel Klchenmann qui a dirig\u00e9 durant une courte p\u00e9riode la section de la ville de Fribourg... et qui a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9misisonn\u00e9.. Vous avez probl\u00e8me de tournus tr\u00e8s rapide dans votre formation politique... Pourquoi cela...\r\nAu sein de l'UDC, on d\u00e9plore le fait que le manque de personne catapulte tr\u00e8s rapidement des n\u00e9ophites \u00e0 des postes cl\u00e9s... sans \u00eatre vraiment form\u00e9s... cela expliquerait ce tournus... C'est une analyse que vous partagez aussi ???\r\n-\tBillag : vous critiquez la faiblesse du lobby fribourgeois . or vous avez doubl\u00e9 votre repr\u00e9sentation au CN ! que font vos 2 \u00e9lus (JF Rime et Pierre-Andr\u00e9 Page) ?? (Benoit Piller, pr\u00e9sident du PSF, lettre de lecteur dans la Lib')\r\n***********************************\r\nPassation de t\u00e9moin ce soir \u00e0 la t\u00eate de l'UDC fribourgeoise. Le seul et unique candidat Ruedi Schl\u00e4ffli devrait succ\u00e9der \u00e0 Roland Mesot qui aura dirig\u00e9 le parti cantonal durant 9 ans. C'est l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale qui \u00e9lira, ce soir \u00e0 Grandsivaz, le nouveau pr\u00e9sident. Un num\u00e9ro un qui ne fait pas forc\u00e9ment l'unanimit\u00e9... Il a notamment expliqu\u00e9, en marge de l'affaire Billag, dans une lettre de lecteur. que les \u00e9lus fribourgeois \u00e0  \u00e0 Berne n'\u00e9taient pas assez entendus... ce qui n'a pas fait plaisir aux conseillers nationais UDC Jean-Fran\u00e7ois Rime et Pierre-Andr\u00e9 Page... \r\nPour en parler, nous recevons celui qui deviendra le futur pr\u00e9sident de l'UDC fribourgeoise... Ruedi Schl\u00e4ffli...", "alternativeExcerpt": ["Ruedi Schl\u00e4fli est le seul et unique candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019UDC fribourgeoise et devrait succ\u00e9der \u00e0 Roland Mesot, \u00e0 la t\u00eate du parti cantonal durant neuf ans. Le nouveau num\u00e9ro un ne fait pas forc\u00e9ment l'unanimit\u00e9. Interview de Ruedi Schl\u00e4fli."], "alternativeTitle": ["Passation de pouvoir \u00e0 la t\u00eate de l'UDC fribourgeoise / FOR_2017-04-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539288.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8519984", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8519976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Dominique Bourg rencontre Raoul Cruchon", "id": "sound-4F0715F6-5C7B-4F5F-8868-AD07BF6DD6F4", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 12.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Dominique Bourg rencontre Raoul Cruchon / PRV_2017-04-12T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 12.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Dominique Bourg rencontre Raoul Cruchon / PRV_2017-04-12T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539043.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501284", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "viticulteur \u00e0 Echichens", "name": "Cruchon, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe du d\u00e9veloppement durable, professeur UNIL", "name": "Bourg, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501284", "ece-8501283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-FFF110E2-867F-4C06-8395-C253353EDD7E", "durationSec": 628, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR VD;Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale PS VD;Alain Bolle, directeur du CSP;LUC ANDRE\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:50-08:01:10 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D2/TOURISME DES FRANCHISES PI) Changer de franchise, d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre... ce ne sera peut \u00eatre bient\u00f4t plus possible...\r\nPuisque l'UDC propose de limiter ces changements dans l'assurance maladie... Une proposition d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e en commission, aux Etats et au National... \r\nLes patients qui choisissent une franchise \u00e9lev\u00e9e pour b\u00e9n\u00e9ficier de primes plus basses ne pourraient plus changer de mod\u00e8le pendant trois ans... \r\nLe but, c'est d'en finir avec le tourisme de la franchise, Alexandra Richard:\r\n  1'31''\r\n(08/GE/SURENDETTEMENT JEUNES PA) Autre sujet parfois li\u00e9 \u00e0 l'assurance maladie... Le surrendettement des jeunes... Un jeune sur quatre est endett\u00e9... Et la plupart des surendett\u00e9s, 80% ont contract\u00e9 leur dette avant 25 ans...\r\nLe canton de Gen\u00e8ve va intensifier la pr\u00e9vention... Pour toucher en collaboration avec le Centre social protestant presque tous les \u00e9l\u00e8ves du secondaire 2... \r\nQuelles sont les cause de l'endettement chez les jeunes... R\u00e9ponse d'Alain Bolle, le directeur du CSP, le centre social protestant...\r\n  0'56''\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar...\r\n(28/DORTMUND RP) Des photos de joueurs les mines graves... en une de la presse allemande... \r\nSigne du choc dans le pays... apr\u00e8s les trois explosions d'hier soir... qui visaient le bus de l'\u00e9quipe de Dortmund... Les joueurs partaient pour la rencontre qu'ils devaient jouer face \u00e0 l'AS Monaco en quart de finale de la ligue des champions... lorsque trois explosions soufflent certaines vitres du car...\r\nLa police parle d'une attaque cibl\u00e9e... \r\nLuc Andr\u00e9 a lu la presse allemande pour nous ce matin... \r\n  1'02''\r\nEt l'enqu\u00eate se poursuit en Allemagne... Elle se concentre notamment sur une lettre de revendication retrouv\u00e9e sur les lieux de l'explosion... La police exclut pour l'instant la piste terroriste...\r\n(12/MOSCOU/VISITE TILLERSON PA) Rex Tillerson est \u00e0 Moscou aujourd'hui... O\u00f9 il entame sa premi\u00e8re visite en tant que secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain dans un contexte tr\u00e8s tendu... Celui du dossier syrien... Avec des d\u00e9clarations qui se sont multipli\u00e9es ces derni\u00e8res heures... \r\nPas s\u00fbr que Rex Tillersson rencontre Vladimir Poutine... Mais il devrait s'entretenir avec son homologue Sergue\u00ef Lavrov.. Washington veut demander des comptes \u00e0 Moscou sur l'attaque \u00e0 l'arme chimique en Syrie mardi dernier...\r\nA Moscou... Isabelle Cornaz\r\n  1'02''\r\n((La Russie ne veut pas fermer des portes, mais l'administration Trump, qui est en train de se mettre en marche, est devenu un cauchemar pour le kremlin. Vladimir poutine recevra peut-\u00eatre Tillerson \u00e0 la derni\u00e8re minute aujourd'hui, mais c'est Donald Trump qu'il aurait voulu rencontrer, et \u00e0 ce niveau-l\u00e0 rien n'est envisag\u00e9 avant l'\u00e9t\u00e9, ni confirm\u00e9. Rex Tillerson, lui, vient \u00e0 Moscou apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les autres membres du G7 et \u00e0 l'unisson ils r\u00e9clament le d\u00e9part de Bashar el Assad. Les r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements en Syrie auront donc favoris\u00e9 la coh\u00e9sion au sein du camp occidental. Moscou dit vouloir \u00e9viter la confrontation, et insistera aujourd'hui sur un point : la n\u00e9cessit\u00e9 d'une enqu\u00eate approfondie sur l'attaque \u00e0 l'arme chimique de la semaine derni\u00e8re en Syrie. Moscou veut aussi ouvrir la rencontre avec Tillerson \u00e0 d'autres dossiers, et se dit tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e par la position am\u00e9ricaine en Cor\u00e9e du Nord. Hier par ailleurs Donald Trump a valid\u00e9 l'adh\u00e9sion du Mont\u00e9n\u00e9gro l'OTAN. Une d\u00e9cision attendue, mais qui sera certainement mal per\u00e7ue du c\u00f4t\u00e9 du Kremlin. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou))\r\nEt le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 vote aujourd'hui sur un projet de r\u00e9solution qui demande la coop\u00e9ration du r\u00e9gime syrien dans l'enqu\u00eate sur l'attaque \u00e0 l'arme chimique... commise mardi dernier sur une localit\u00e9 rebelle...\r\n(03/NORMES PATROUILLE SUISSE PA) Les forces a\u00e9riennes suisses ont pris des mesures apr\u00e8s les incidents survenus \u00e0 St-Moritz dans les Grisons et aux Pays-Bas l'an dernier...\r\n Les avions militaires en d\u00e9monstrations devront voler plus haut et en formation moins rapproch\u00e9e. \r\nPietro Bugnon, ces nouvelles normes de s\u00e9curit\u00e9 qui s'appliqueront d\u00e8s la semaine prochaine sont cens\u00e9es r\u00e9duire le risque d'accident...\r\n  0'54''\r\n(11/PISCICULTURE GOTHARD PA) La plus grande pisciculture de Suisse... va voir le jour... et ce sera gr\u00e2ce au prercement du tunnel du Gothard... \r\nLe lien n'est pas \u00e9vident \u00e0 faire... \r\nMais il faut savoir que le coeur des montagnes est rempli d'eau. Au Gothard ce sont entre 150 et 400 litres d'eau par seconde qui s'\u00e9chappent de la montagne, depuis le percement du tube...\r\nEn 2008 une avait obtenu une concession pour utiliser 5 litres par seconde. Hier, le gouvernement d'Uri l'a \u00e9largie \u00e0 100 litres par seconde....de quoi y faire grandir de nombreux poissons \u00e9lev\u00e9s et nourris localement....Yves Zahno...\r\n  0'53''\r\nqui l'eut cr\u00fb... De la montagne... \u00e0 la p\u00eache... \r\nEt puis, c'est une question existancielle sur laquelle des scientifiques britanniques se sont pench\u00e9s... Mais pourquoi, pourquoi... Les lacets de nos chaussures se d\u00e9font quand nous marchons...\r\nLa m\u00e9canique du processus n'avait jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e, avant que trois chercheurs de Berkley en Californie ne rel\u00e8vent le d\u00e9fi... \r\nAlors trois froces distinctes sont responsables du d\u00e9la\u00e7age de chaussure... Ils les ont identifi\u00e9 en \u00e9tudiant les images d'un chercheur sur un tapis de course... \r\n Un: Le choc... du pied avec le sol... d\u00e9tend le noeud... puis le balancement de la jambe fait glosser la boucele... \r\nEt l\u00e0 c'est le drame... Le tout agit comme main invisible, desserant le noeud... et ensuite tirant sur les extr\u00e9mit\u00e9s de vos lacets jusqu'\u00e0 ce que tout se d\u00e9roule... expliquent les cheurcheurs... \r\nEt l\u00e0 c'est la chute...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Millenium) Et puis... Millenium... cinqui\u00e8me tome...\r\nLisbeth Salander et Mika\u00ebl Blomkvist... Les h\u00e9ros de Stieg Larson... reviennent... \r\nUn cinqui\u00e8me opus sign\u00e9 comme le quatri\u00e8me du journaliste su\u00e9dois David Lagercrantz... \r\nC'est lu qui avait prolong\u00e9 la saga de Stieg Larson...mort en 2004... et dont la saga a connu un immense succ\u00e8s... lors de sa publication \u00e0 titre posthume entre 2005 et 2008... \r\n85 millions d'exemplaires vendus dans 25 pays.. et des personnages qui lui survivent donc... m\u00eame s'ils continuent leur vie sous la plume d'un autre... \r\nLe cinqui\u00e8me tome s'intitulera \"The girl who takes an eye for an eye\"... litt\u00e9ralement la fille qui rendait coup sur coup... oeil pour oeil...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-12T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-12T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8520028", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Luc, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8520028", "ece-8520009"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (3/5) : Colorer Saint Exup\u00e9ry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5250F89B-F230-4FAF-A531-5C47EC122FAB", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 431, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Sur la base d'une grande documentation pr\u00e9alable, l'illustrateur Ludovic Hartmann redonne vie au s\u00e9jour de Saint Ex \u00e0 Fribourg dans une brochure superbement color\u00e9e, avec les illuminations de la ville nocturne et des sc\u00e8nes d'\u00e9poque tr\u00e8s suggestives, sans oublier la page centrale en trois dimensions, \u00e9dit\u00e9e par Tourisme Fribourg et R\u00e9gion, visible dans l'exposition au Coll\u00e8ge Sainte-Croix.", "alternativeExcerpt": ["Colorer Saint Exup\u00e9ry\n\nSur la base d\u2019une grande documentation pr\u00e9alable, l\u2019illustrateur Ludovic Hartmann redonne vie au s\u00e9jour de Saint Ex \u00e0 Fribourg dans une brochure superbement color\u00e9e, avec les illuminations de la ville nocturne et des sc\u00e8nes d\u2019\u00e9poque tr\u00e8s suggestives, sans oublier la page centrale en trois dimensions, \u00e9dit\u00e9e par Tourisme Fribourg et R\u00e9gion, visible dans l\u2019exposition au Coll\u00e8ge Sainte-Croix.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca.", "Colorer Saint Exup\u00e9ry\n\nSur la base d\u2019une grande documentation pr\u00e9alable, l\u2019illustrateur Ludovic Hartmann redonne vie au s\u00e9jour de Saint Ex \u00e0 Fribourg dans une brochure superbement color\u00e9e, avec les illuminations de la ville nocturne et des sc\u00e8nes d\u2019\u00e9poque tr\u00e8s suggestives, sans oublier la page centrale en trois dimensions, \u00e9dit\u00e9e par Tourisme Fribourg et R\u00e9gion, visible dans l\u2019exposition au Coll\u00e8ge Sainte-Croix.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca.", "Colorer Saint Exup\u00e9ry\n\nSur la base d\u2019une grande documentation pr\u00e9alable, l\u2019illustrateur Ludovic Hartmann redonne vie au s\u00e9jour de Saint Ex \u00e0 Fribourg dans une brochure superbement color\u00e9e, avec les illuminations de la ville nocturne et des sc\u00e8nes d\u2019\u00e9poque tr\u00e8s suggestives, sans oublier la page centrale en trois dimensions, \u00e9dit\u00e9e par Tourisme Fribourg et R\u00e9gion, visible dans l\u2019exposition au Coll\u00e8ge Sainte-Croix.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (3/5)", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (3/5) / MAT_2017-04-12T07:50:00_helvetica", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (3/5) / MAT_2017-04-12T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8527323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8500945", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8500945", "ece-8500943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: Melle Aubert, st\u00e9nographe suisse \u00e0 l'ONU (1946)", "id": "sound-F84C96C0-E959-41E4-95A5-5C5A00FB7C4E", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJournaliste: Marcel Sues", "alternativeExcerpt": ["Journaliste: Marcel Sues"], "alternativeTitle": ["Archive: Melle Aubert, st\u00e9nographe suisse \u00e0 l\u02b9ONU (1946) / ALA_2017-04-12T15:04:15_archive-melle-aubert-stenographe-suisse", "A l'abordage du 12.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nouveau coup dur pour l'\u00e9conomie fribourgeoise avec la demande de faillite de Yendi", "id": "sound-8BA85D91-EBCE-4F06-9B70-62F169657926", "durationSec": 473, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Curty, ministre PDC fribourgeois de l'\u00e9conomie\r\nL'entreprise de pr\u00eat-\u00e0-porter Yendi, bas\u00e9e \u00e0 Bulle, a d\u00e9pos\u00e9 mercredi une demande de faillite. Les mauvaises nouvelles semblent s'accumuler pour l'\u00e9conomie fribourgeoise. Interview d'Olivier Curty, conseiller d'Etat fribourgeois charg\u00e9 de l'Economie et de l'emploi.\r\n\r\n* * Nouveau coup dur pour l'\u00e9conomie fribourgeoise avec la demande de faillite de Yendi   7'12''\r\nLa s\u00e9rie noire continue, dans le canton de Fribourg...  apr\u00e8s l'annonce du sacrifice de Billag par la Conf\u00e9d\u00e9ration, c'est au tour aujourd'hui de l'entreprise Yendi \u00e0 Bulle de d\u00e9poser une demande de faillite.\r\nYendi, c'est une soci\u00e9t\u00e9 qui a connu le succ\u00e8s ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans la mode feminine, plut\u00f4t pour les jeunes. Or dans ce secteur, la conjuncture a tourn\u00e9. 500 emplois sont en jeu, un peu partout en Suisse. \r\nNous avons joint tout \u00e0 l'heure le ministre fribourgeois de l'\u00e9conomie le PDC Olivier Curty. D\u00e9cus, mais aussi un brin fataliste, car selon lui en fin de compte, ce n'est pas l'Etat, mais bien le march\u00e9 qui decide .", "alternativeExcerpt": ["L'entreprise de pr\u00eat-\u00e0-porter Yendi, bas\u00e9e \u00e0 Bulle, a d\u00e9pos\u00e9 mercredi une demande de faillite. Les mauvaises nouvelles semblent s\u2019accumuler pour l'\u00e9conomie fribourgeoise. Interview d\u2019Olivier Curty, conseiller d\u2019Etat fribourgeois charg\u00e9 de l'Economie et de l'emploi."], "alternativeTitle": ["Nouveau coup dur pour l\u2019\u00e9conomie fribourgeoise avec la demande de faillite de Yendi / FOR_2017-04-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8519984", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8519975"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Le r\u00e9chauffement climatique par Joel Krebs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64B97EE4-7F58-4BA4-AD79-EEFD13646EA6", "durationSec": 205, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du Photoshop pour une poign\u00e9e de photos-choc, c'est le concept de cette s\u00e9rie de photomontages r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste am\u00e9ricain Joel Krebs. Toute la mise en sc\u00e8ne repose sur la possibilit\u00e9 que, dans un futur proche, le r\u00e9chauffement climatique transforme notre plan\u00e8te terre en plan\u00e8te terres arides.", "alternativeExcerpt": ["Du Photoshop pour une poign\u00e9e de photos-choc, c'est le concept de cette s\u00e9rie de photomontages r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste am\u00e9ricain Joel Krebs. Toute la mise en sc\u00e8ne repose sur la possibilit\u00e9 que, dans un futur proche, le r\u00e9chauffement climatique transforme notre plan\u00e8te terre en plan\u00e8te terres arides.", "Du Photoshop pour une poign\u00e9e de photos-choc, c'est le concept de cette s\u00e9rie de photomontages r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste am\u00e9ricain Joel Krebs. Toute la mise en sc\u00e8ne repose sur la possibilit\u00e9 que, dans un futur proche, le r\u00e9chauffement climatique transforme notre plan\u00e8te terre en plan\u00e8te terres arides.", "Du Photoshop pour une poign\u00e9e de photos-choc, c'est le concept de cette s\u00e9rie de photomontages r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste am\u00e9ricain Joel Krebs. Toute la mise en sc\u00e8ne repose sur la possibilit\u00e9 que, dans un futur proche, le r\u00e9chauffement climatique transforme notre plan\u00e8te terre en plan\u00e8te terres arides."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9chauffement climatique par Joel Krebs", "Le r\u00e9chauffement climatique par Joel Krebs / HAP_2017-04-12T18:10:00_happy-pics", "Le r\u00e9chauffement climatique par Joel Krebs / HAP_2017-04-12T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8500988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8500988", "ece-8500983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "CFF: utilisation de la vid\u00e9osurveillance en cas de d\u00e9lit", "id": "sound-F60B5590-503E-48D9-80C6-5844A01CD3C2", "durationSec": 473, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un auditeur s'est fait voler des affaires dans le train. Voyant qu'il y avait des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance, il a demand\u00e9 les images aux CFF. Ceux-ci les lui ont refus\u00e9es. \"On en parle\" a donc interpell\u00e9 les CFF pour conna\u00eetre la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 ces fichiers. Malgr\u00e9 l'article 8 de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es qui permet de le faire, seule la police peut acc\u00e9der aux donn\u00e9es collect\u00e9es par les CFF en cas de d\u00e9lit. \r\nLes explications de Donatella Del Vecchio, porte-parole des CFF, au micro de Quentin Bohlen.", "alternativeExcerpt": ["Un auditeur s\u02b9est fait voler des affaires dans le train. Voyant qu\u02b9il y avait des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance, il a demand\u00e9 les images aux CFF. Ceux-ci les lui ont refus\u00e9es. \"On en parle\" a donc interpell\u00e9 les CFF pour conna\u00eetre la possibilit\u00e9 d\u02b9acc\u00e9der \u00e0 ces fichiers. Malgr\u00e9 l\u02b9article 8 de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es qui permet de le faire, seule la police peut acc\u00e9der aux donn\u00e9es collect\u00e9es par les CFF en cas de d\u00e9lit. \nLes explications de Donatella Del Vecchio, porte-parole des CFF, au micro de Quentin Bohlen."], "alternativeTitle": ["CFF: utilisation de la vid\u00e9osurveillance en cas de d\u00e9lit / OEP_2017-04-12T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 12.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501336", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole CFF", "name": "Del Vecchio, Donatella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8501334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "90% des patients suivent les recommandations de leur m\u00e9decin pour le choix de l'h\u00f4pital", "id": "sound-117B37AB-8305-4A69-B505-53B41998F707", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude de Comparis.ch r\u00e9v\u00e8le que neuf patients sur dix suivent les recommandations de leurs m\u00e9decins en cas d'hospitalisation, et que deux tiers d'entre eux se renseignent aussi personnellement sur l'h\u00f4pital \u00e0 choisir.\r\n\r\n* * 90% des patients suivent les recommandations de leur m\u00e9decin pour le choix de l'h\u00f4pital 12h30: CH m\u00e9decins \u00e9cout\u00e9s dans 90% des cas \r\nEn Suisse, cette \u00e9tude publi\u00e9e ce matin et qui concerne tous les citoyens: \r\nElle r\u00e9v\u00e8le qu'en cas d'hospitalisation, les patients ne choisissent pas leur h\u00f4pital au hasard... \r\nL'enqu\u00eate publi\u00e9e ce matin par comparis.ch montre que 9 patients sur 10 suivent les recommandations de leur m\u00e9decin. \r\nDeux tiers d'entre eux se renseignent aussi personnellement sur l'h\u00f4pital \u00e0 choisir. \r\nEt... C\u00e9dric Guigon.... parmi les principaux crit\u00e8res retenus par les sond\u00e9s : les taux de complications et d'infections... \r\n  0'55''\r\n((Oui, quand ils se renseignent sur la qualit\u00e9 d'un \u00e9tablissement avant d'\u00eatre hospitalis\u00e9s, ils sont 60% \u00e0 vouloir conna\u00eetre les taux d'infections et m\u00eame encore plus, 70%, \u00e0 s'informer des taux de complications dans les h\u00f4pitaux...\r\nEn revanche, le nombre de d\u00e9c\u00e8s, le taux de mortalit\u00e9 est moins pr\u00e9pond\u00e9rant... un peu plus de la moiti\u00e9 des sond\u00e9s s'en inqui\u00e8te. Comparis.ch le souligne : \"l'espoir de gu\u00e9rison est plus fort que la peur de la mort\". \r\nLa fa\u00eeti\u00e8re des hopitaux, H+, abonde dans le m\u00eame sens : le taux de mortalit\u00e9 d\u00e9pend essentiellement de la composition des patients, et ne peut donc pas \u00eatre retenu comme un crit\u00e8re de qualit\u00e9.\r\nLes autres \u00e9l\u00e9ments retenus sont des facteurs humains comme l'amabilit\u00e9 du personnel et des m\u00e9decins, ou la bonne ambiance de travail. \r\nMais aussi des crit\u00e8res de confort : 8 patients sur dix attachent de l'importance au menu propos\u00e9, et plus de la moiti\u00e9 \u00e0 la modernit\u00e9 des chambres : t\u00e9l\u00e9vision, musique, acc\u00e8s internet...\r\nEnfin, point positif pour les \u00e9tablissements suisses : 65% des patients ont confiance dans les hopitaux, une confiance inchang\u00e9e ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es...))", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude de Comparis.ch r\u00e9v\u00e8le que neuf patients sur dix suivent les recommandations de leurs m\u00e9decins en cas d'hospitalisation, et que deux tiers d'entre eux se renseignent aussi personnellement sur l'h\u00f4pital \u00e0 choisir."], "alternativeTitle": ["90% des patients suivent les recommandations de leur m\u00e9decin pour le choix de l\u2019h\u00f4pital / 12H30_2017-04-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8534651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8520000", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8519991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des scientifiques percent le secret des lacets qui se d\u00e9font", "id": "sound-6B561BBE-1E99-4873-9BFE-53E972EAA1F7", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des scientifiques de l'Universit\u00e9 californienne de Berkeley ont perc\u00e9 le myst\u00e8re des lacets qui semblent toujours vouloir se d\u00e9faire. Ils ont identifi\u00e9 le m\u00e9canisme pr\u00e9cis qui conduit au d\u00e9la\u00e7age des lacets.\r\n\r\n* * Des scientifiques percent le secret des lacets qui se d\u00e9font 12h30: pourquoi lacets se d\u00e9tachent SCHAER\r\nRevenons \u00e0 pr\u00e9sent des choses toutes simples : les lacets de nos chaussures. \r\nDes lacets qui semblent toujours vouloir se d\u00e9faire. \r\nOr, pour les scientifiques, cette question - quasi quotidienne - m\u00e9ritait une recherche. \r\nAujourd'hui c'est chose faite.... Katja Schaer..... des scientifiques de l'Universit\u00e9 californienne de Berkley ont perc\u00e9 le myst\u00e8re: \r\nIls ont identifi\u00e9 le m\u00e9canisme pr\u00e9cis qui conduit les \"noeuds de lacets\" \u00e0 se d\u00e9faire. \r\nImaginons, Nadine, que nous allions faire un petit jogging. Pendant cette course, nos pieds vont taper le sol avec une force \u00e9quivalent \u00e0 sept fois celle de la gravit\u00e9. Ce choc, cet impact a pour cons\u00e9quence que le noeud de nos lacets, tour \u00e0 tour se d\u00e9tend et se retend. Le simple fait de balancer la jambe \u00e9quivaut \u00e0 tirer l\u00e9g\u00e8rement sur le bout de nos lacets. Des lacets qui, \u00e0 terme vont immanquablement se d\u00e9faire. \r\nMais Katja, le type de noeud - simple ou double - et le type de lacet jouent un r\u00f4le, non?\r\nBien s\u00fbr. Le noeud tiendra plus ou moins longtemps. Il y a parmi nous quelques chanceux qui nouent leurs lacets le matin et les d\u00e9nouent le soir - \u00e7a tient tout une journ\u00e9e. Mais le m\u00e9canisme de tension et de rel\u00e2chement reste le m\u00eame. Alors vous me direz peut-\u00eatre que ce sujet de recherche est futile? Et je vous r\u00e9pondrai, non pas du tout. Comme le soulignent les auteurs - la compr\u00e9hension de ce m\u00eame m\u00e9canisme pourra \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0 d'autres \u00e9l\u00e9ments - comme la cha\u00eene ADN ou des microstructures, qui c\u00e8dent - sous certaines dynamiques.\r\nKatja Schaer de notre rubrique soci\u00e9t\u00e9 et culture.", "alternativeExcerpt": ["Des scientifiques de l'Universit\u00e9 californienne de Berkeley ont perc\u00e9 le myst\u00e8re des lacets qui semblent toujours vouloir se d\u00e9faire. Ils ont identifi\u00e9 le m\u00e9canisme pr\u00e9cis qui conduit au d\u00e9la\u00e7age des lacets."], "alternativeTitle": ["Des scientifiques percent le secret des lacets qui se d\u00e9font / 12H30_2017-04-12T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8538624.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8520000", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8519990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 du commerce doit-elle primer sur la pr\u00e9vention des accidents li\u00e9s \u00e0 l'alcool?", "id": "sound-29912493-84BA-420B-9548-56457A93B7E5", "durationSec": 733, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Livet, J\u00e9r\u00f4me\r\nLa vente d'alcool pourrait d\u00e9sormais \u00eatre autoris\u00e9e sur les aires d'autoroute. D\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, conseiller national (PLR/VD), pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des vignerons, et J\u00e9r\u00f4me Livet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Croix-Bleue romande, active dans la pr\u00e9vention de l'alcoolisme.\r\n\r\n* * La libert\u00e9 du commerce doit-elle primer sur la pr\u00e9vention des accidents li\u00e9s \u00e0 l'alcool? La libert\u00e9 du commerce prime sur la pr\u00e9vention des accidents... du moins si on en croit la d\u00e9cision, d'hier, de la commission des transports du Conseil national. \r\nCelle-ci a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser une motion qui autorise la vente d'alcool sur les aires d'autoroute. L'argument qui l'a emport\u00e9: s'il est possible d'acheter de l'alcool dans certaines stations service hors du rayon de l'autoroute, il y a une distorsion de la concurrence... \r\nEn p\u00e9riode de grillades spontan\u00e9es qui commence, il doit \u00eatre possible de se procurer quelques bi\u00e8res fra\u00eeches sans d\u00e9tour... D\u00e9bat dans ce Forum.\r\n - \r\n - ...\r\n- Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, CN PLR VD, ** 16 - par ailleurs pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des vignerons\r\n- Ne faut-il pas tout faire pour emp\u00eacher un accident?\r\n- Les vignerons suisses sont pr\u00eats \u00e0 tout pour vendre une bouteille de plus?\r\n- Vous parlez de responsabilit\u00e9 individuelle... soit. Mais qu'en est-il de la responsabilit\u00e9 collective de pr\u00e9venir qu'une famille prenne un soulard en frontal parce qu'il roule \u00e0 contre-sens sur l'autoroute...?\r\n- Vous argumentez notamment que les voisins de la Suisse ne connaissent pas de telles interdictions... Et pourquoi ne serions-nous pas un meilleur \u00e9l\u00e8ve qu'eux?\r\n- Vous d\u00e9crivez la situation actuelle comme la \"mise sous tutelle absurde des citoyens et des entreprises concern\u00e9es\"... Avec de tels arguments, on en vient \u00e0 l\u00e9galiser l'h\u00e9ro\u00efne et le cannabis... Ne pas lib\u00e9raliser la drogue, n'est pas aussi une \"mise sous tutelle absurde\"? Les gens sont responsables, non? C'est vous qui le dites....\r\nJ\u00e9r\u00f4me Livet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Croix-Bleue romande, active dans la pr\u00e9vention de l'alcoolisme, DIR ST LS (arrive vers 18h05-18h10), ** 68\r\n. La vente d'alcool dans les restoroutes est interdite depuis 1964 en Suisse... Pour vous, c'est un grand pas en arri\u00e8re?\r\n. Que faites-vous de la libert\u00e9 de commerce, c'est l'un des arguments centraux de la commission: cette interdiction \u00e9tait une entrave \u00e0 cette libert\u00e9...\r\n. Pourquoi faites-vous le lien direct entre achat d'alcool \u00e0 un restoroute et consommation directe apr\u00e8s avoir repris le volant?\r\n. Il y a aussi des gens que \u00e7a arrange... Oubli\u00e9 d'acheter une bouteille de ros\u00e9 pour les grands-parents. C'est aussi pratique.\r\n. N'est-ce pas une question de responsabilit\u00e9 individuelle avant tout?\r\n. Mais on peut aussi acheter de l'alcool directement en sortant de l'autroutoute... Forme d'hyporcrise!\r\n. Mauvais signal par rapport \u00e0 la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 voulue par Via Sicura? Et pour les jeunes conducteurs?", "alternativeExcerpt": ["La vente d'alcool pourrait d\u00e9sormais \u00eatre autoris\u00e9e sur les aires d'autoroute. D\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, conseiller national (PLR/VD), pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des vignerons, et J\u00e9r\u00f4me Livet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Croix-Bleue romande, active dans la pr\u00e9vention de l'alcoolisme."], "alternativeTitle": ["La libert\u00e9 du commerce doit-elle primer sur la pr\u00e9vention des accidents li\u00e9s \u00e0 l\u2019alcool? / FOR_2017-04-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7109193.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8519984", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident section vaudoise", "name": "Borloz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8519971"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : L'homme d\u00e9barqu\u00e9 du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6EC2382-C74A-4398-AF89-ABC30AFBBB33", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le surbooking est l\u00e9gal si certaines conditions sont respect\u00e9es par la compagnie d'aviation.", "alternativeExcerpt": ["Le surbooking est l\u00e9gal si certaines conditions sont respect\u00e9es par la compagnie d'aviation.", "Le surbooking est l\u00e9gal si certaines conditions sont respect\u00e9es par la compagnie d'aviation.", "Le surbooking est l\u00e9gal si certaines conditions sont respect\u00e9es par la compagnie d'aviation.", "Le surbooking est l\u00e9gal si certaines conditions sont respect\u00e9es par la compagnie d'aviation."], "alternativeTitle": ["L'homme d\u00e9barqu\u00e9 du jour", "L'homme d\u00e9barqu\u00e9 du jour", "L'homme d\u00e9barqu\u00e9 du jour / RVA3_2017-04-12T06:40:37_le-x-du-jour", "L'homme d\u00e9barqu\u00e9 du jour / RVA3_2017-04-12T06:40:37_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8501046", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501046", "ece-8501025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy ouvre ses portes aux jeunes migrants non-accompagn\u00e9s", "id": "sound-3EB84AD0-BB92-4BD6-981C-EDDF90A1DF27", "durationSec": 422, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Baudet, professeur de th\u00e9\u00e2tre au th\u00e9\u00e2tre de Vidy\r\nLe th\u00e9\u00e2tre de Vidy propose un stage ouvert aux jeunes migrants non-accompagn\u00e9s durant les vacances de P\u00e2ques. Au c\u00f4t\u00e9 de Suisses du m\u00eame \u00e2ge, ils auront l'occasion de former une troupe th\u00e9\u00e2trale. L'objectif: cr\u00e9er des liens mais aussi un spectacle intitul\u00e9 \"Voyage \u00e0 la rencontre de l'autre\".\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy ouvre ses portes aux jeunes migrants non-accompagn\u00e9s (INTERCITES 12.04 THEATRE POUR TOUS) Un th\u00e9atre pour tous, y compris pour les migrants... Pendant les vacances de P\u00e2ques, le th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne ouvre ses portes \u00e0 de jeunes mineurs non accompagn\u00e9s qui vont former, durant deux semaines, une troupe avec des Suisses du m\u00eame \u00e2ge.  Leur but? Cr\u00e9er des liens mais aussi un spectacle. Reportage en coulisses avec Sophie Iselin\r\n  6'53 ((Fin de parole 6'05))\r\nEt ce stage donnera lieu \u00e0 un spectacle, celui-ci est ouvert au public. Il aura lieu le Vendredi 21 avril \u00e0 18h au th\u00e9\u00e2tre de Vidy.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy propose un stage ouvert aux jeunes migrants non-accompagn\u00e9s durant les vacances de P\u00e2ques. Au c\u00f4t\u00e9 de Suisses du m\u00eame \u00e2ge, ils auront l\u2019occasion de former une troupe th\u00e9\u00e2trale. L\u2019objectif: cr\u00e9er des liens mais aussi un spectacle intitul\u00e9 \"Voyage \u00e0 la rencontre de l\u2019autre\".", "Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy propose un stage ouvert aux jeunes migrants non-accompagn\u00e9s durant les vacances de P\u00e2ques. Au c\u00f4t\u00e9 de Suisses du m\u00eame \u00e2ge, ils auront l\u2019occasion de former une troupe th\u00e9\u00e2trale. L\u2019objectif: cr\u00e9er des liens mais aussi un spectacle intitul\u00e9 \"Voyage \u00e0 la rencontre de l\u2019autre\".", "Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy propose un stage ouvert aux jeunes migrants non-accompagn\u00e9s durant les vacances de P\u00e2ques. Au c\u00f4t\u00e9 de Suisses du m\u00eame \u00e2ge, ils auront l\u2019occasion de former une troupe th\u00e9\u00e2trale. L\u2019objectif: cr\u00e9er des liens mais aussi un spectacle intitul\u00e9 \"Voyage \u00e0 la rencontre de l\u2019autre\"."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy ouvre ses portes aux jeunes migrants non-accompagn\u00e9s", "InterCit\u00e9s \u2013 Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy ouvre ses portes aux jeunes migrants non-accompagn\u00e9s / JDM_2017-04-12T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy ouvre ses portes aux jeunes migrants non-accompagn\u00e9s / JDM_2017-04-12T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8537802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8520025", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8520025", "ece-8520007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Billet d'humeur de Blaise Bersinger: Jean-Luc M\u00e9lenchon", "id": "sound-9D7BE7E8-40E3-4FCD-8B28-8AE437291320", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Billet d'humeur de Blaise Bersinger: Jean-Luc M\u00e9lenchon / ALA_2017-04-12T15:04:15_billet-d-humeur-de-blaise-bersinger-jean", "A l'abordage du 12.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501345"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Souvenirs d'Edouard ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D65724C9-CEAB-4C5D-91EE-867C1A28C615", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-12T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-12T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501010", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501010", "ece-8501006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Borschberg, pilote d'a\u00e9ronefs, co-auteur avec Bertrand Piccard du livre \"Objectif Soleil. L'aventure Solar Impulse\" (Ed. Stock)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D85D789-D810-4CE4-A537-A00CAA07E880", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solar Impulse", "Borschberg, Andr\u00e9", "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie solaire", "avion civil"], "excerpt": "On les avait crus fous quand ils ont parl\u00e9 de leur projet, et pourtant ils ont r\u00e9ussi l'impossible: accomplir le premier tour du monde en avion solaire. Bertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg ont parcouru 43'000 km sans une goutte de carburant. En treize ans d'espoirs et de doutes, de succ\u00e8s et de revers, ils n'ont jamais cess\u00e9 de croire \u00e0 la force de leur r\u00eave.\r\nDeux hommes tr\u00e8s diff\u00e9rents, qui ont d\u00fb apprendre \u00e0 partager: le seul si\u00e8ge de l'avion, les vols, les efforts, les larmes et la gloire. Le r\u00e9cit de cette odyss\u00e9e dans leur livre \"Objectif Soleil. L'aventure Solar Impulse\" (\u00e9ditions Stock).", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.04.2017", "Entre nous soit dit du 12.04.2017", "Andr\u00e9 Borschberg: deux hommes et un avion / ENSD_2017-04-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Andr\u00e9 Borschberg: deux hommes et un avion / ENSD_2017-04-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["On les avait crus fous quand ils ont parl\u00e9 de leur projet, et pourtant ils ont r\u00e9ussi l\u2019impossible: accomplir le premier tour du monde en avion solaire. Bertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg ont parcouru 43\u2019000 km sans une goutte de carburant. En treize ans d\u2019espoirs et de doutes, de succ\u00e8s et de revers, ils n\u2019ont jamais cess\u00e9 de croire \u00e0 la force de leur r\u00eave.\nDeux hommes tr\u00e8s diff\u00e9rents, qui ont d\u00fb apprendre \u00e0 partager: le seul si\u00e8ge de l\u2019avion, les vols, les efforts, les larmes et la gloire. Le r\u00e9cit de cette odyss\u00e9e dans leur livre \"Objectif Soleil. L\u2019aventure Solar Impulse\" (\u00e9ditions Stock).\nAndr\u00e9 Borschberg est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "On les avait crus fous quand ils ont parl\u00e9 de leur projet, et pourtant ils ont r\u00e9ussi l\u2019impossible: accomplir le premier tour du monde en avion solaire. Bertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg ont parcouru 43\u2019000 km sans une goutte de carburant. En treize ans d\u2019espoirs et de doutes, de succ\u00e8s et de revers, ils n\u2019ont jamais cess\u00e9 de croire \u00e0 la force de leur r\u00eave.\nDeux hommes tr\u00e8s diff\u00e9rents, qui ont d\u00fb apprendre \u00e0 partager: le seul si\u00e8ge de l\u2019avion, les vols, les efforts, les larmes et la gloire. Le r\u00e9cit de cette odyss\u00e9e dans leur livre \"Objectif Soleil. L\u2019aventure Solar Impulse\" (\u00e9ditions Stock).\nAndr\u00e9 Borschberg est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8501275", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ing\u00e9nieur et CEO de Solar Impulse, Pilote Solar Impulse", "name": "Borschberg, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8501275", "ece-8501274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les joueurs de Borussia-Dortmund sont-ils pr\u00eats pour leur match contre Monaco? ", "id": "sound-222FDDC3-3655-4198-83E0-CBD61D971F09", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lucio Bizzini ancien footballeur et psychologue\r\nSuite aux trois explosions qui ont touch\u00e9 le bus du club de football de Dortmund, le match Borussia-Dortmund-Monaco a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 mercredi soir. Les joueurs seront-ils aptes \u00e0 jouer cette rencontre de haut niveau?\r\n\r\n* * Les joueurs de Borussia-Dortmund sont-ils pr\u00eats pour leur match contre Monaco?  12h30: Allemagne: Borrussia Dortmund sous le choc \r\nEt suite \u00e0 ces explosions, le match Dortmund-Monaco a donc \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 18h45 ce soir ... \r\nPour l'heure, la rencontre est maintenue.... et le borrussia Dortmund a repris l'entra\u00eenement. \r\nLe patron du club, Hans-Joachim Watzkea, a d\u00e9clar\u00e9 ce matin sur Twitter que son \u00e9quipe ne c\u00e8derait pas \"face au terrorisme\".\r\nDeux questions se posent n\u00e9anmoins: \r\nLes joueurs sont-ils aptes mentalement \u00e0 jouer cette rencontre de haut niveau... et... est-ce que l'\u00e9quit\u00e9 sportive sera respect\u00e9e pour les deux \u00e9quipes... \r\nR\u00e9ponses avec Herv\u00e9 Borsier.\r\n  1'46''\r\n(( Une cellule de crise a r\u00e9uni hier les autorit\u00e9s locales, l'UEFA, et les repr\u00e9sentants des deux clubs hier et \u00e0 donc d\u00e9cid\u00e9 ce report .C'est donc un peu moins de 24 h apr\u00e8s l'attaque ,que les deux formations s'affronteront ,et cela demandra un travail psychologique important en amont ,Lucio Bizzini ancien football et psychologue \r\nMag: Lucio Bizzini 27 sec  \r\nLe match va t'il se d\u00e9rouler dans des conditions similaires et \u00e9quitable pour les deux \u00e9quipes ,pour Lucio Bizzini l'AS Monaco adversaire de Dortmund peut aussi \u00eatre impact\u00e9 par ces faits \r\nMag: Lucio Bizzini 17 sec \r\nA l'iverse , le fait de jouer rapidement la partie,peut il faciliter le travail psychologique dans le but d'aider d'\u00e9cacuer le probl\u00e8me  \r\nMag Lucio Bizzini 20 sec \r\nLa rencontre de ce soir se jouera donc dans un contexte particulier,on se souvient que le match international Angleterre-France \u00e0 Wembley,le 17 novembre 2015, 4 jours apr\u00e8s le attentats de Paris ,avait fortement impact\u00e9 le moral des internationaux fran\u00e7ais. )) \r\nHerv\u00e9 Borsier merci... Et une conf\u00e9rence de presse du procureur f\u00e9d\u00e9ral d'Allemagne est pr\u00e9vue \u00e0 14h. \r\nL'\u00e9mission Forum, ce soir \u00e0 18h30, reviendra plus largement sur ces \u00e9v\u00e9nements et la suite de l'enqu\u00eate.", "alternativeExcerpt": ["Suite aux trois explosions qui ont touch\u00e9 le bus du club de football de Dortmund, le match Borussia-Dortmund-Monaco a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 mercredi soir. Les joueurs seront-ils aptes \u00e0 jouer cette rencontre de haut niveau? "], "alternativeTitle": ["Les joueurs de Borussia-Dortmund sont-ils pr\u00eats pour leur match contre Monaco?  / 12H30_2017-04-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/1754810.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8520000", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8519988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Canelas, le club de football qui effraie ses adversaires", "id": "sound-62911946-2B4D-432F-A0DF-186B8C6379A0", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bonamici\r\nLe club de football Canelas, qui \u00e9volue en 4\u00e8me division portugaise, fait peur \u00e0 ses adversaires. Certains pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9clarer forfait plut\u00f4t qu'affronter cette \u00e9quipe, compos\u00e9e d'amateurs de sports de combat aux surnoms originaux.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Canelas, le club de football qui effraie ses adversaires Vues d'Europe part au Portugal avec Olivier Bonamici\r\n  1'21''\r\n((Canelas..c'est un club de football de 4eme division qui fait parfois..l'ouverture des journaux televis\u00e9s. Surtout pour des raisons extra-sportives. Car Canelas fait peur \u00e0 ses adversaires....personne ne veut jouer contre cette equipe qui gagne presque tous ses matches par forfait... Et a ce rythme...ce club situ\u00e9 dans la banlieue nord de Porto pourrait etre promu pour la 4eme fois en 4 ans... Certains de leurs adversaires preferent payer une amende et perdre des points plutot que de se retrouver face a eux sur la pelouse...\r\nCar les footballeurs de Canelas ne font pas dans la dentelle...d'ailleurs..ils le disent...ils ne supportent pas les tripoteurs de ballon..pour eux le foot..\u00e7a se joue \u00e0 l'ancienne... La plupart d'entre eux sont de grands amateurs de sports de combat...et sur le terrain..\u00e7a se voit...il y a 2 semaines..apres 2 minutes de jeu..un joueur a envoy\u00e9 un violent coup de genou a l arbitre....Resultat: nez fractur\u00e9... A la fin du match....l agresseur....affirmait ne plus se souvenir de son geste..il a quand meme ete licenci\u00e9.... - Avec Canelas..on se croirait au cinema....les footballeurs ont des surnoms plutot originaux...Oreille ou encore le Singe..un joueur qui saute dans tous les sens... L'entraineur lui...estime que ce ne sont pas des voyous et il precise comme excuse..que dans la vie professionnelle...il coupe les cheveux a de belles dames... Pour couronner le tout...l'un des sponsors de Canelas est une boite de strip-tease....Dans ce club...definitivement...rien n'est normal.....))", "alternativeExcerpt": ["Le club de football Canelas, qui \u00e9volue en 4\u00e8me division portugaise, fait peur \u00e0 ses adversaires. Certains pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9clarer forfait plut\u00f4t qu\u2019affronter cette \u00e9quipe, compos\u00e9e d\u2019amateurs de sports de combat aux surnoms originaux.", "Le club de football Canelas, qui \u00e9volue en 4\u00e8me division portugaise, fait peur \u00e0 ses adversaires. Certains pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9clarer forfait plut\u00f4t qu\u2019affronter cette \u00e9quipe, compos\u00e9e d\u2019amateurs de sports de combat aux surnoms originaux.", "Le club de football Canelas, qui \u00e9volue en 4\u00e8me division portugaise, fait peur \u00e0 ses adversaires. Certains pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9clarer forfait plut\u00f4t qu\u2019affronter cette \u00e9quipe, compos\u00e9e d\u2019amateurs de sports de combat aux surnoms originaux."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 Canelas, le club de football qui effraie ses adversaires", "Vues d'Europe \u2013 Canelas, le club de football qui effraie ses adversaires / JDM_2017-04-12T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 Canelas, le club de football qui effraie ses adversaires / JDM_2017-04-12T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8536467.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8520037", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8520037", "ece-8520019"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine plaide pour la paix avec Pyongyang aupr\u00e8s de Donald Trump", "id": "sound-A5821A43-DCE9-446B-B1E2-1EC51A9C010A", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a plaid\u00e9 pour une solution pacifique de la crise autour du programme nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en, lors d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique mardi avec Donald Trump, sur fond de tension grandissante avec Pyongyang.\r\n\r\n* * La Chine plaide pour la paix avec Pyongyang aupr\u00e8s de Donald Trump 12h30: USA Cor\u00e9e coup de fil Trump \r\n Donald Trump et le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping se sont t\u00e9l\u00e9phon\u00e9s ce matin. Un coup de fil qui intervient \u00e0 peine une semaine apr\u00e8s leur rencontre en Floride .\u00a0 La t\u00e9l\u00e9vision d'Etat chinoise rapporte que Xi Jinping a appel\u00e9 au calme son homologue am\u00e9ricain dans le dossier nord-cor\u00e9en. La Chine qui insiste sur la n\u00e9cessit\u00e9 de trouver une solution pacifique dans un contexte de plus en plus d\u00e9licat. De Shanghai, une correspondance de Rapha\u00ebl Grand.\r\n  0'55'\r\n(( Il y a ce porte-avion am\u00e9ricain qui fait route vers la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne. Mais surtout.. \u00a0ce qui inqui\u00e8te peut-\u00eatre encore pluS la Chine.. c'est ce petit tweet incendiaire de Donald Trump qui menace d'agir seul pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me en Cor\u00e9e du Nord. \r\nXi Jinping a donc empoign\u00e9 son t\u00e9l\u00e9phone. P\u00e9kin plaide pour une approche pacifique. Mais dans le m\u00eame temps ne reste pas indiff\u00e9rent aux pressions am\u00e9ricaines, et c'est nouveau. La Chine d\u00e9sormais met en garde Pyongyang\u00a0: de nouveaux tests nucl\u00e9aires seraient une erreur dans ce contexte de tension avec Washington. \r\nL'agenda est \u00e9galement particuli\u00e8rement d\u00e9licat. Dans 3 jours.. le 15 avril, La Cor\u00e9e du Nord f\u00eate l'anniversaire de kim il-Sung, p\u00e8re fondateur du r\u00e9gime. Une p\u00e9riode de festivit\u00e9s durant \u00a0laquelle Pyongyang lance parfois\u00a0 un missile balistique, pour c\u00e9l\u00e9brer les avanc\u00e9es de son programme nucl\u00e9aire.\r\nCalmer les ardeur de Donald Trump \u00a0d'un c\u00f4t\u00e9.. et stopper le programme nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en de l'autre.. P\u00e9kin, acteur cl\u00e9 dans ce dossier, est pris entre deux feux. RG rtsinfo SH ))", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a plaid\u00e9 pour une solution pacifique de la crise autour du programme nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en, lors d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique mardi avec Donald Trump, sur fond de tension grandissante avec Pyongyang."], "alternativeTitle": ["La Chine plaide pour la paix avec Pyongyang aupr\u00e8s de Donald Trump / 12H30_2017-04-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8538530.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8520000", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8519993"]}]}}