{"response": {"numFound": 26179, "start": 7000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe du monde 2018. Suisse - Andorre", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1621067", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2017-08-31T00:30:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Marc Voltenauer, auteur de \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\"", "id": "sound-79D2A544-0B35-453F-87A8-6064E09E1C08", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Marc Voltenauer, auteur de \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\" (INVITE 5-6.30 31.08 VOLTENHAUER) Actu:\r\n***6h15 sur la Premi\u00e8re...\r\nNotre invit\u00e9 aime faire frissoner les romans...\r\n\"le Dragon du Muveran\" c'\u00e9tait lui. \r\nQui a tu\u00e9 Heidi? c'est lui aussi.\r\nMarc Voltenauer, l'auteur romand de polar est avec nous depuis 6heues moins quart...\r\n-Votre dernier romand, est sorti vendredi dernier (25) aux \u00e9ditions slatkine et compagnies...\r\nC'est la suite des aventures de l'inspecteur Auer ((qu'on a d\u00e9couvert dans le Dragon du Muveran)), l'histoire se d\u00e9roule toujours \u00e0 Gryon, village des alpes vaudoises...\r\nLa trame: un conflit entre paysans, sur fonds de malversations immobili\u00e8res, avec un homme amoureux de sa m\u00e8re...\r\n-\u00e7a refl\u00e8te une partie de la r\u00e9alit\u00e9 dans ces petits villages de montagne o\u00f9 tout le monde s'observe? les nouvelles vont vite? \r\n-Comment r\u00e9agissent les habitants de Gryon, 1200 habitants...? \r\n(positive, confusion r\u00e9alt\u00e9/fiction nom personnes)\r\n-les lieux sont r\u00e9el, et les personnages?...Confusion entre fiction et r\u00e9alit\u00e9? \u00e9galement entre vous et Auer?\r\n-Physiquement l'inspecteur Auer vous ressemble, yeux clair, cheveux argent\u00e9, comme vous il aime un homme, qui vient de Gryon...auer, voltenauer...c'est vous? une partie de votre vie que vous mettez en sc\u00e8ne?\r\n-Une semaine apr\u00e8s lancement, vous avez des chiffre de vente?\r\n-Votre premier roman a connu un v\u00e9ritable succ\u00e8s \u00e0 l'\u00e9chelle romande...il s'est \u00e9coul\u00e9 \u00e0 30 mille exemplaires, un chiffre que certains remettent en cause, vous l'avez peut-\u00eatre vu sur les r\u00e9seaux sociaux (groupe FB le petit journal des m\u00e9dias suisses) qu'en est-il?\r\n-jalousie?\r\n-vous avez peur de l'\u00e9chec?\r\n-il y a le succ\u00e8s les critiques aussi...vous les lisez? qu'est-ce qu'on vous reproche? (voc pauvre) \r\nConcurrence-rentr\u00e9e\r\nPr\u00e9sent \u00e0 Morges pour Livres sur les quais, d\u00e8s demain et jusqu'\u00e0 dimanche...s\u00e9ance d\u00e9dicaces entre autre..\r\n-Les auteurs romands sont nombreux \u00e0 se calquer sur la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise,\u00e0  publier cet autonme, (C\u00e9line Zufferey/Aude Seigne/Philippe Rahmy) la concurrence est rude entre auteurs romands? \r\n(davantage mis en avant/nouveau festival)\r\n-Apr\u00e8s la mode du consommer local, il y a la mode du lire local? de l'intrigue locale\r\n-paradoxe suisse calme, intrigue meurtri\u00e8re (Nicolas Feuz procu NE)\r\n-les vaches...premi\u00e8res victimes en Suisse...pourquoi?\r\n-les \u00e9diteurs r\u00eavent tous de d\u00e9busquer le nvo joel dicker? \r\n-Etre le nouveau Jo\u00ebl Dicker c'est le r\u00eave de chacun?\r\n-Une s\u00e9rie est en pr\u00e9paration sur Harry Qu\u00e9bert...\u00e7a vous ferait plaisir une s\u00e9rie sur l'inspecteur Auer? \r\n-Traduction de vos ouvrages en Allemand? suisse allemande? \r\n-La peur de la page blanche vous ne connaissez pas? vous aviez d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9crire la suite avant publication...de ce 2\u00e8me livre...\r\n-3\u00e8me opus d\u00e9j\u00e0 en gestation?\r\n-Ce 2\u00e8me tome conduit l'inspecteur Auer plus loin que Gryon, \u00e0 Moscou...\r\n-pourquoi la Russie?\r\n-Des pays se pr\u00eatent mieux que d'autres au thriller? \r\n (12h30 en direct vendredi...d'autres \u00e9missions de la RTS)\r\n***Marc Voltenauer vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30....n'h\u00e9sitez pas \u00e0 intervenir si vous le souhaitez...\r\n***6h21...rts religion...la religion qui occupe une place importante dans vos romans...\r\n(06h15 Promo 3)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Marc Voltenauer, auteur de \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\" / LMA_2017-08-31T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7497622.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863165", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour en Afrique du Sud (4/5) : Entretien avec Myriam Houssay-Holzschuch, g\u00e9ographe", "id": "sound-1815A938-0C35-4B43-90B8-660E7821D5E0", "durationSec": 2733, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie. Dans ce quatri\u00e8me \u00e9pisode, entretien avec la chercheuse en g\u00e9ographie urbaine et sociale Myriam Houssay Holzschuch autour des pratiques d'instrumentalisation politique de la nature dans une Afrique du Sud tout juste sortie de l'apartheid. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Houssay-Holzschuch, Myriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Distributeurs et chert\u00e9 des produits bio: interview de Sophie Michaud Gigon (FRC)", "id": "sound-D5E03DFA-5106-4ED2-84C1-6657BC43E402", "durationSec": 370, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michaud-Guigon, Sophie\r\nInterview de Sophie Michaud Gigon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC), qui r\u00e9agit \u00e0 la pol\u00e9mique autour de la chert\u00e9 des produits bio. Les distributeurs sont montr\u00e9s du doigt.\r\n\r\n* * Distributeurs et chert\u00e9 des produits bio: interview de Sophie Michaud Gigon (FRC)  Sophie Michaud Gigon\r\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs\r\n** 90 \r\nAcheter bio...et bien cela coute plutot cher aux consommateurs.  En France, la diff\u00e9rence de prix entre bio et non bio est de pr\u00e8s de 80% ! C'est le r\u00e9sultat d'une \u00e9tude publi\u00e9e par l''association fran\u00e7aise de consommateurs UFC-Que choisir. Et ce n'est pas la faute des producteurs, non.....mais des distributeurs, qui s'arrogent des marges plutot g\u00e9n\u00e9reuses. Un reproche que consteste la F\u00e9d\u00e9ration  fran\u00e7aise du commerce et de la distribution. Le d\u00e9bat fait rage en France, mais il est aussi d'actualit\u00e9 en Suisse. Katja Schaer \r\nConsommer bio - c'est meilleur pour l'environnement et pour notre sant\u00e9. Mais manger bio co\u00fbte tr\u00e8s cher. Faire quelques courses chez nos distributeurs leaders - Coop et Migros, qui r\u00e9alisent trois quarts du chiffre d'affaires du secteur bio - suffit pour le constater. Alors bien s\u00fbr, produire du bio co\u00fbte aussi plus cher. Pascal Olivier, responsable de l'antenne romande de Bio-suisse, m'indiquait que la diff\u00e9rence peut aller presque du simple au double pour certains produits - comme les pommes par exemple. Et ces marchandises bio, souvent plus fragiles que les conventionnelles, doivent \u00eatre emball\u00e9es, conditionn\u00e9es . Mais les distributeurs ont aussi un r\u00f4le \u00e0 jouer. Leurs prix sont pouss\u00e9s \u00e0 la hausse par certains m\u00e9canismes - des m\u00e9canismes qui ont \u00e0 faire, selon Pascal Olivier toujours, avec les marges compt\u00e9es en pourcentages.\r\nRELANCE : ...Qu'est-ce que \u00e7a signifie?\r\nJe vous donne un exemple concret, avec des chiffres fictifs pour illustrer. Prenons un kilo de carottes conventionnelles. Au d\u00e9part du champ, ce kilo est pay\u00e9 un franc par le distributeur. Avec une marge appliqu\u00e9e \u00e0 la vente aux consommateurs de 50%, le distributeur gagne 50 centimes. Puis on prend un kilo de carottes bio, au d\u00e9part du champ, c'est deux francs. Avec cette m\u00eame marge de 50%, le distributeur revend 3 francs et fait un b\u00e9n\u00e9fice de un franc - le double donc. Un b\u00e9n\u00e9fice que paie bien s\u00fbr le consommateur. \r\nRELANCE Quelle marge Coop et Migros prennent-ils sur les produits bio lorsqu'ils les vendent aux consommateurs?\r\nNous leur avons pos\u00e9 la question. La r\u00e9ponse de Coop est la suivante : les marges sur les  produits bio sont \u00e9gales ou inf\u00e9rieure \u00e0 celles sur les produits conventionnels - de combien sont ces marges en revanche, myst\u00e8re. Coop ne les divulgue pas. Coop qui pr\u00e9cise encore, que ces produits bio sont plus chers \u00e0 la production et, comme on le disait, lors des \u00e9tapes suivantes, donc transport, emballages, etc. On peut pr\u00e9ciser aussi que Coop \u00e0 d\u00e9clin\u00e9 notre invitation \u00e0 participer \u00e0 cette \u00e9mission.\r\nRELANCE: Et qu'en est-il de Migros?\r\nQue nous avons aussi contact\u00e9 bien s\u00fbr ... M\u00eame chose, Migros ne publie pas ses marges, mais souligne - comme Coop - les co\u00fbts de production plus \u00e9lev\u00e9s du bio. Et Migros pr\u00e9cise encore qu'il cherche \u00e0 am\u00e9liorer l'ensemble de l'assortiment, avec des marques qui ne sont pas forc\u00e9ment bio, mais fair trade par exemple, ou des produits locaux. Mais, une nouvelle fois, pas de chiffres donn\u00e9s sur les marges, qui peuvent je cite .... varier d'un groupe de produits \u00e0 l'autre et en fonction de la situation du march\u00e9. Dans l'ensemble, ces marges sont toutefois conformes \u00e0 la pratique courante du march\u00e9 et en aucun cas exag\u00e9r\u00e9es ... fin de citation.\r\nMERCI Katia Schaer....\r\nEt Nous recevons Sophie Michaud Gigon. Bonsoir Madame !\r\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs.\r\n- On entendait Migros, coop ne publient pas leur marges...Le march\u00e9 du bio manque-t-il de transparence \u00e0 votre avis?\r\n- Mieux informer les consommateurs sur ce qui va aux producteurs et de la marge prise par les distributeurs?\r\n- En 2010, la FRC avait observ\u00e9 une diff\u00e9rence de prix entre produits bio et conventionnels de 68% (en moyenne avec des variations par produit). Qu'en est-il aujourd'hui - avez-vous de nouvelles estimations?\r\n- LE bio, jouit aussi d'une image. qui attiire le consomateur.  D'ailleurs les distributeur ne s'en privent pas. En m\u00eame temps le consommateur voit bien que c'est plus cher. Il fait le choix d'acheter...\r\n- Un prix plus \u00e9lev\u00e9 pour le bio n'est-il pas simplement le garant du respect des normes et de la qualit\u00e9?\r\n- Si on reprend coop et migros qui jouissent d'une place plutot \"privili\u00e9g\u00e9e\" en Suisse....n'ont-ils pas aussi une responsabilit\u00e9 dans la promotion de produits bio ... par une baisse de leurs marges ....?\r\n - L'argument souvent invoqu\u00e9 par les distributeurs est que les produits doivent \u00eatre transport\u00e9s, emball\u00e9s avec plus de soin, etc. Et que cela a un co\u00fbt. C'est un argument qui tient la route selon vous ?\r\n- Pascal Olivier, de Bio Suisse, pr\u00e9f\u00e9rerait une marge prise en montant plut\u00f4t qu'en pourcents... ce qui abaisserait le prix des produits bio. C'est la solution selon vous?\r\n- Le bio ne devrait-il pas \u00eatre soutenu par l'Etat (subventionn\u00e9) - en d'autres termes, pourquoi les distributeurs devraient-ils \u00eatre seuls en cause?", "alternativeExcerpt": ["Interview de Sophie Michaud Gigon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC), qui r\u00e9agit \u00e0 la pol\u00e9mique autour de la chert\u00e9 des produits bio. Les distributeurs sont montr\u00e9s du doigt."], "alternativeTitle": ["Distributeurs et chert\u00e9 des produits bio: interview de Sophie Michaud Gigon (FRC) / FOR_2017-08-31T18:06:00_developpement-4", "Forum du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863212", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-8C794C68-D6BE-45EE-BCCE-ADCFA9100C96", "durationSec": 878, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mara Steccazzini, membre de l'\u00e9quipe de recherche du Haut Commissariat aux droits de l'Homme;Zeid Ra'ad Al Hussein, Haut-Commissaire aux Droits de l'Homme;Pierre Mauro, membre de l'ASLOCA Suisse et pr\u00e9sident de l'ASLOCA Fribourg;Sandrine Salerno, magistrate socialiste genevoise;Isabelle Albanese, directrice de la Biblioth\u00e8que sonore romande de Lausanne;Fabian Sch\u00e4r, d\u00e9fenseur de  l'\u00e9quipe de Suisse de football\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF5/GE DROITS DE L'HOMME VENEZUELA 7H) C'est le pays qui portait...les espoirs de la gauche en Am\u00e9rique latine...aussi...celui qui d\u00e9tient les plus vastes r\u00e9serves de p\u00e9trole au monde...\r\nLe Venezuela...est aussi plong\u00e9 depuis plusieurs mois...dans une crise socio-politique majeure...\r\nHier...l'ONU a publi\u00e9 un rapport qui accable le gouvernement socialiste v\u00e9n\u00e9uz\u00e9lien...\r\nLe Haut Commissariat aux Droits de l'Homme d\u00e9nonce des violations massives des droits humains...notamment... dans le cadre des manifestations hostiles aux autori\u00e9s.\r\nA tel point que la question se pose aujourd'hui: le Venezuela est-il encore une d\u00e9mocratie? \r\nAu sein du Haut Commissariat, on est plut\u00f4t...sceptique.\r\nC\u00e9dric Guigon....\r\n  2'04''\r\n((En r\u00e9primant durement les manifestations hostiles \u00e0 son gouvernement, Nicolas Maduro a semble-t-il franchi une ligne rouge... Usage excessif et progressif de la force, d\u00e9tention arbitraire de manifestants consid\u00e9r\u00e9s comme des opposants politiques, attaques de la police contre des journalistes... Le rapport de l'ONU est s\u00e9v\u00e8re. Mais pour Mara Steccazzini ,qui fait partie de l'\u00e9quipe de recherche du Haut Commissariat aux droits de l'Homme, le gouvernement v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien est all\u00e9 trop loin.\r\nSON 17''\r\nLundi soir, Emmanuel Macron n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 qualifier le V\u00e9n\u00e9zuela de dictature. Caracas a r\u00e9agi en d\u00e9non\u00e7ant une ing\u00e9rance du pr\u00e9sident fran\u00e7ais. A la publication du rapport de l'ONU, le Haut-Commissaire aux Droits de l'Homme, Zeid Ra'ad Al Hussein s'est lui montr\u00e9 tr\u00e8s pessimiste.\r\nSON 24''\r\n73 des 124 morts lors de ces manifestations sont imput\u00e9s au gouvernement Maduro, entre 4 et 9 membres des forces de s\u00e9curit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par les manifestants. L'ONU condamne \u00e9galement ces abus. Mara Steccazzini.\r\nSON 22''\r\nLe Haut-Commissaire aux Droits de l'Homme va demander au Conseil des droits de l'homme, qui se r\u00e9unira dans une dizaine de jours, d'agir \u00abpour \u00e9viter que la situation n'empire\u00bb encore. A lui de choisir s'il pr\u00e9f\u00e8re un m\u00e9canisme de surveillance ou une Commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante.))\r\n(17 EVT/ DEBAT VENEZUELA HORS DES FRONTIERES  7H) Et le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien est de plus en plus isol\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale : ses traditionnels soutiens et notamment les dirigeants de la gauche radicale en Europe, admirateurs du d\u00e9funt Hugo Chavez prennent leur distance avec son successeur. Il ny'a pas de condamnation officielle de ces leaders politiques mais leur position est de plus en plus ambig\u00fce, Estelle Braconnier...\r\nCeux qui consid\u00e9raient le V\u00e9n\u00e9zuela du pr\u00e9sident Chavez et son socialisme du 21\u00e8me si\u00e8cle, comme un mod\u00e8le, changent progressivement de discours. Le soutien devient plus que mod\u00e9r\u00e9 voire fantomatique !\r\nEn France, Jean-Luc M\u00e9lenchon, le chef du parti de gauche \"France insoumise\" admet d\u00e9sormais des erreurs \u00e0 Caracas.\r\nEn Espagne, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti Podemos, Pablo Iglesias appelle \u00e0 l'ouverture d'un dialogue entre le gouvernement et l'opposition.\r\nLe dirigeant de gauche britannique Jeremy Corbyn, condamne aujourd'hui la violence de toutes les parties au V\u00e9n\u00e9zuela...\r\nOn l'a compris, il reste prudent dans ses propos mais le vent tourne, idem en Gr\u00e8ce o\u00f9 le temps n'est plus aux louanges adress\u00e9es par le chef de la gauche radicale, Alexis Tsipras \u00e0 l'exemplaire V\u00e9n\u00e9zuela.\r\nAth\u00e8nes pr\u00f4ne d\u00e9sormais une r\u00e9solution pacifique du conflit sur place.\r\nDifficile pour tous ces dirigeants europ\u00e9ensde d'ignorer que le processus d\u00e9mocratique a d\u00e9raill\u00e9 avec Maduro, cela pourrait avoir des r\u00e9percussions sur leur \u00e9lectorat !\r\n(02/CF CREDIT 250 MIO LOGEMENTS IV MAURON) 8 millions 400 mille...\r\nC'est en nombre d'habitants....la population suisse...telle qu'elle a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9e \u00e0 la fin de l'an dernier...\r\nTous les cantons enregistrent une hausse d\u00e9omographique...avec les croissances les plus fortes dans les cantons de Vaud, Argovie et Zurich.\r\nEn cause : la migration...mai aussi... l'accroissement naturel de la population suisse...\r\n***Et parmi les pr\u00e9occupations li\u00e9es \u00e0 cette hausse de la population : les logements...\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a anonnc\u00e9 hier...\r\nIl va d\u00e9bloquer 250 millions de francs sur 10 ans... pour alimenter le fonds d'encouragement aux logements sociaux: \r\nLe gouvernement tente...donc...de contrer....'initiative populaire de l'ASLOCA... intitul\u00e9e\r\nInitiative...qui demande davantage de logements au prix abordables.. C'est donc un succ\u00e8s pour l'association de d\u00e9fense des locataires.\r\nEcoutez  Pierre Mauron. membre de l'ASLOCA Suisse. et pr\u00e9sident de l'ASLOCA Fribourg.\r\n  0'45''\r\nPropos recueillis par Fabrice Gaudiano.\r\n(10/GE BUDGET VILLE) ***Ce chiffre maintenant : 20 millions de francs  : c'est le d\u00e9ficit pr\u00e9vu dans le budget 2018 de la Ville de Gen\u00e8ve.\r\nUn trou inacceptable pour la droite \u00e9largie...majoritiaire au Conseil municipal.\r\nLe d\u00e9bat budg\u00e9taire...on le sait... est tr\u00e8s tendu \u00e0 Gen\u00e8ve...entre une gauche qui veut maintenir les prestations....et une droite qui veut faire des \u00e9conomies\r\nEt  pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive les citoyens de la ville de Gen\u00e8ve vont devoir trancher la question budg\u00e9taire dans les urnes...le 24 septembre.\r\nAlors...dans ce contexte...anonncer un projet de budget d\u00e9ficitaire...n'est-ce pas de la provocation...\r\nEt bien...notre coll\u00e8gue Tania Sazpinar...a pos\u00e9 la question...\u00e0  la ministre en charge des finances...la sociaslite Sandrine Salerno...\r\n  0'36''\r\n(03/USA SUIVI TEMPETE PA) Direction maintenant.... les Etats-Unis.....meurtris par le passage de la temp\u00eate Harvey.\r\nLes pluies gagnent d\u00e9sormais l'Etat de Louisiane...\r\nAlors que dans certains r\u00e9gions du Texas...l'heure est d\u00e9sormais...\u00e0 la d\u00e9crue..\r\nElle permet de se rendre compte des d\u00e9gats qui se chiffre en milliards...et surtout de retrouver de noveaux corps.\r\nLes autorit\u00e9s locales d\u00e9nombrent d\u00e9sormais 33  morts ...et plus d'une dizaine de disparus.\r\nLa ville la plus touch\u00e9e...Houston... a n\u00e9anmoins v\u00e9cu sa premi\u00e8re accalmie.\r\nLe r\u00e9cit de  Rapha\u00ebl Grand\r\n(06/DJIHADISTES EN BUS PA) Toujous \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU...a d\u00e9cid\u00e9...hier...de prolonger d'une ann\u00e9\u00e9e... le mandat des Casques Bleus au Liban.\r\nCr\u00e9\u00e9e en 1978...la FINUL surveille...la fronti\u00e8re s\u00e9parant...le Liban d'Isra\u00ebl...\r\nLes Etats-Unis...ont r\u00e9clam\u00e9 en vain...une mission renforc\u00e9e...afin de mieux lutter contre le Hezzbollah libanais...\r\n***La fronti\u00e8re libanaise...qui est aussi...en question...sur l\u00e9 front de la lutte contre le groupe Etat islamique...\r\nUn convoi de djihadistes a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 en direction de la Syrie hier...\r\nMais sa route a \u00e9t\u00e9 entrav\u00e9e par des frappes de la coliation internaitonale...\r\nEt globalement...les conditions de d\u00e9placement des djihadistes... cr\u00e9e de nombreuses critiques. \r\nLes explications d0 Alexandre Habay\r\n  0'59''\r\n((\"Les terroristes de l'EI doivent \u00eatre tu\u00e9s sur le terrain et non pas \u00eatre convoy\u00e9s \u00e0 bord de bus \u00e0 travers la Syrie\". Ce sont les mots du porte-parole am\u00e9ricain de la coalition anti-Etat islamique furieux de l'accord conclu dimanche entre les djihadistes d'une part et le r\u00e9gime syrien et ses alli\u00e9s d'autre part. Cet accord a permis aux combattants de l'EI de se retirer tranquillement de leurs positions \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Syrie et Liban. En \u00e9change, le Liban voulait des informations sur 9 de ses soldats retenus en otages par l'EI. Une fois l'accord conclu, l'arm\u00e9e libanaise n'a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 que des cadavres. Malgr\u00e9 tout, elle s'est f\u00e9licit\u00e9 de cette \"victoire\" contre l'Etat islamique en d\u00e9pit de la la col\u00e8re des familles lorsque les preneurs d'otages sont repartis en autocar sous l'oeil des cam\u00e9ras. Leur destination: l'autre fronti\u00e8re, celle entre la Syrie et l'Irak. Un d\u00e9placement qui a \u00e9galement suscit\u00e9 la col\u00e8re de Bagdad qui ne tient pas \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer des djihadistes dans son secteur. La coalition internationale a d\u00e9cid\u00e9 quant \u00e0 elle de bombarder la route vers l'est, pour freiner ou emp\u00eacher ce transfert de terroristes en bus climatis\u00e9))\r\n(TF4/ FORMAT AUDIO BROCHURE VOTATION 7H) Retoure en Suisse...Les malvoyants et aveugles francophones peuvent d\u00e9sormais mieux se pr\u00e9parer \u00e0 une votation. \r\nOn vous le disait en titre...\r\nLa brochure explicative...en vue du des votations f\u00e9d\u00e9rales du 24 septembre...est d\u00e9sormasi disponible en version sonore...\r\nCe texte...tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9 a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9..\u00e0 haute voix...exatement comme un livre audio...\r\nSimon Corthay...\r\n  1'39''\r\nEXTRO : Officiellement il y a plus de trois cents mille personnes handicap\u00e9es de la vue en Suisse \r\n((La litt\u00e9rature f\u00e9d\u00e9rale s'\u00e9coute sur les sites des biblioth\u00e8ques vocales de Gen\u00e8ve et de Lausanne...\r\nVotation sonore 1\r\nTout y est, y compris les articles de loi. Deux heures 20 de lecture jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re page de la brochure. Mais il n'y a pas que des votations f\u00e9d\u00e9rales. Et sous l'impulsion des Zurichois, les malvoyants et aveugles de certains cantons romands, \u00e0 commencer par les bilingues, ont aussi droit \u00e0 du mat\u00e9riel d'information audio.  Isabelle Albanese est directrice de la Biblioth\u00e8que sonore romande, \u00e0 Lausanne... \r\nVotation sonore 2\r\nTiens, pour les Biennois, il y a justement un scrutin communal le 24 septembre...\r\nVotation sonore 3\r\nRassurez-vous: les handicap\u00e9s de la vue ont un logiciel pour naviguer facilement dans cette litt\u00e9rature plut\u00f4t aride... En revanche, au moment du vote, impossible de remplir son bulletin tout seul. \r\nVotation sonore 4\r\nEt \u00e7a continuera comme \u00e7a jusqu'\u00e0 l'introduction d'un syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique... ))\r\n(15/SUISSE-ANDORRE IV SCH\u00c4R) Football...\r\nL'\u00e9quipe de Suisse reprend ce soir la route des qualifications...pour la Coupe du Monde...\r\nElle devrait pouvoir maintenir son invincibilit\u00e9...ce soir \u00e0 Saint-Gall...face \u00e0 Andorre...\r\nUne \u00e9quipe nationale...qui compte beaucoup de joeuerus qui ne sont que---semi-profsionnelle.s\r\nMais  le d\u00e9fenseur Fabian Sch\u00e4r s'en souvient. A l'aller, la Suisse n'avait gagn\u00e9 que d'un petit but...\r\n  0'32''\r\nEXTRO : Suisse - Andorre, coup d'envoi \u00e0 20h45. \r\nA la m\u00eame heure...du c\u00f4t\u00e9 de New-York...en tennis...\r\nROger Federer jouera ce soir son deuxi\u00e8me tour de l'US OPEN...face au Russe Mikhail YOuzhny...\r\nLes amateurs de sport auront de  qoui faire ce soir...\r\n(METEO) ***Et alors quel temps auront les joueurs de l'Equipe de Suisse?\r\nGros changement c\u00f4t\u00e9 m\u00e9t\u00e9o ce matin...N'oubliez pas votre parapluie.....vous en aurez d'ailleurs besoin toute la fin de la semaine...\r\nIl va pleuvoir \u00e0  verse aujourd'hui...sur la plupart des r\u00e9gions...\r\nEt c\u00f4t\u00e9 temp\u00e9rature...un net coup de froids : maximum 17 \u00e0 22 degr\u00e9s.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-31T07:00:06_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-31T07:00:06_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863234", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863234", "ece-8863216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Marc Voltenauer, auteur de \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\"", "id": "sound-377DA886-7591-4E64-A381-AA3F2407F15F", "durationSec": 676, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Marc Voltenauer, auteur de \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\" (INVITE 5-6.30 31.08 VOLTENHAUER) JE 31 AO\u00dbT\r\n Marc Voltenauer, auteur de polar, sortie de son 2\u00e8me roman \"Qui a tu\u00e9 Heidi ?\"\u00e9ditions slatkine et compagnie sortie 25 ao\u00fbt - STUDIO LS ** 36\r\n((TITRE WEB: Marc Voltenauer est l'invit\u00e9 du 5h-6h30. L'auteur romand vient de publier un nouveau polar \"Qui a tu\u00e9 Heidi\" aux \u00e9ditions Slatkine et Compagnies. L'inspecteur Auer reprend du service du c\u00f4t\u00e9 de Gryon.))\r\n***5H45...\r\nNotre invit\u00e9 a d\u00e9finitivement un penchant pour le noir...\r\nSon genre c'est le polar.\r\nD'abord il en a lu, dans cette langue l\u00e0...\r\n  0'02''\r\n((\"bonjour comment allez-vous?))\r\n...le su\u00e9dois...sa langue maternelle...\r\npuis il en a \u00e9crit...en fran\u00e7ais...\r\nBonjour Marc Voltenauer...\r\n...\r\n-Vous nous faites la traduction? qu'est-ce que vous a demand\u00e9 la dame?\r\n...((comment allez-vous))\r\n-R\u00e9ponse?\r\n...\r\nTant mieux...On a le plaisir de vous accueillir jusqu'\u00e0 6h30...\r\nil para\u00eet que vous aimez vous levez t\u00f4t, pourquoi?\r\nMarc Voltenauer, des polars vous en avez d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 2.\r\nLe dragron du Muveran. (en 2015, 30 mille exemplaires, un succ\u00e8s)\r\nEt Qui a tu\u00e9 Heidi? qui vient de sortir aux \u00e9ditions Slatkine et compagnies...\r\n-Petit c'est \u00e7a que vous r\u00e9viez de faire, \u00e9crire des polars?\r\n(footballer, puis pasteur, venu apr\u00e8s un voyage d'un an)\r\nReligion\r\n-C'est la religion qui vous a conduit au polar? donn\u00e9 envie d'\u00e9crire des sc\u00e8nes de meurtre?\r\n-Comment on passe de l'envie de porter le message de Dieu \u00e0 celle d'\u00e9crire des sc\u00e8nes de meurtre sordides?\r\n-La religion (christianisme) occupe une place importante dans vos romands, dans le dragons du Muveran, l'assassin reproduit des sc\u00e8nes bibliques avec ses victimes, cite des versets de la Bible...la pasteur du village est un des personnages cl\u00e9s. Aujourd'hui vous \u00eates encore croyant? pratiquant?\r\nPolar\r\n-Est-ce qu'il faut un esprit tortur\u00e9, un penchant pour le noir pour \u00e9crire des polars...?\r\n-Quand on est auteur de polar, on arrive encore \u00e0 voire la vie en rose?\r\n(vous imaginez des sc\u00e8nes de meurtres sordides, style assez chirurgical et tr\u00e8s pr\u00e9cis en ce qui vous concerne, c'est mon ressentiment)\r\n-vos personnages sont tortur\u00e9s...psychologiquement...ils mettent le lecteur mal \u00e0 l'aise...parfois...L'homme qui s'enivrait du parfum de sa m\u00e8re...la psychologie humaine \u00e7a vous fascine?\r\n-Pourquoi le polar et pas les romans d'amour?\r\n-quel auteur vous ne lirez jamais/pas? Danielle Steele?\r\nTravail \r\n-Marc Voltenauer, votre passion c'est l'\u00e9criture...mais vous travailler \u00e0 70% comme manager dans l'industrie pharmaceutique. avant vous \u00e9tiez dans la banque, (\u00e0 l aBCGE). Vous vous organisez comment?\r\n-\u00e7a vous arrive de penser \u00e0 l'inspecteur Auer, personnage principal de vos romans, en pleine sc\u00e9ance?\r\n-Votre univers professionnel vous inspire? Vous avez travaill\u00e9 dans la banque, dans qui a tu\u00e9 Heidi, un banquier genevois est victime de chantage...\r\n-Comment vous faites pour discipliner votre pens\u00e9e?\r\n-hyperactif? \r\n-vivre de l'\u00e9criture c'est un objectif aujourd'hui? \r\n-sans l'\u00e9criture vous feriez quoi de votre temps libre?\r\nVoyages:\r\n-Vous avez voyagez un an autour du monde avec votre compagnon, des pays se pr\u00eate plus au polar que d'autres?\r\n-attachement au Muveran, village de Gryon pourquoi? qu'est-ce qui vous fascine dans ce paysage? \r\nRessemblance personnage\r\n-Auer, Voltenauer, tout deux cheveux argent\u00e9, yeux bleu, homosexuel, chalet \u00e0 Gryon...\r\n-l'homosexualit\u00e9...vous vivez avec un homme, originaire de Gryon, votre inspecteur Aueur, aussi...c'est vous? une partie de votre vie que vous mettez en sc\u00e8ne? \r\nMUSIQUE: \r\n-la musique occupe une place importante dans vos livres, du moins la vie de l'inspecteur Auer? il \u00e9coute quoi? et vous? \r\n-Votre choix Catherine D'Oex, une femme dans un corps d'homme...artiste genevoise qui fait du one queer show...\r\n-homosexualit\u00e9...important pour vous de mettre en sc\u00e8ne le quotidien d'un couple gay dans vos livres? ressemble au votre? \r\n*******************************************************", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Marc Voltenauer, auteur de \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\" / LMA_2017-08-31T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7497622.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863165", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de polar", "name": "Voltenauer, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863155"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Ga\u00ebtan, chanteur", "id": "sound-03C73C0C-4D39-401E-B1D7-A562BB5B527E", "durationSec": 2857, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chanteur bien connu des enfants, Ga\u00ebtan, est en concert ce dimanche 3 septembre dans le cadre du festival Terre des Hommes, qui se d\u00e9roule du 1er au 3 septembre \u00e0 Massongex en Valais. L'occasion de le recevoir dans Vertigo.\r\nGa\u00ebtan est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le chanteur bien connu des enfants, Ga\u00ebtan, est en concert ce dimanche 3 septembre dans le cadre du festival Terre des Hommes, qui se d\u00e9roule du 1er au 3 septembre \u00e0 Massongex en Valais. L'occasion de le recevoir dans Vertigo.\n\nGa\u00ebtan est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Ga\u00ebtan, chanteur / VER_2017-08-31T16:30:45_l-invite-gaetan-chanteur", "Vertigo du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8878890.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848053", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Le Capital de Karl Marx \u00e9tait publi\u00e9 il y a 150 ans", "id": "sound-FCF1B95D-4399-48D1-ABFE-F7F79EF32C40", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Schaller, journaliste, conseiller \u00e9conomique, form\u00e9 en histoire, philosophie et th\u00e9ologie\r\nLe philosophe allemand Karl Marx publiait le premier tome de son ouvrage \"Le Capital - critique de l'\u00e9conomie politique\" le 14 septembre 1867. L'ouvre a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle.\r\n\r\n* * L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Le Capital de Karl Marx \u00e9tait publi\u00e9 il y a 150 ans 7H43 ECLAIRAGE \r\n KATJA SCHAER, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 03\r\nC'\u00e9tait il y a 150 ans.. le 14 septembre pour \u00eatre pr\u00e9cis.. \r\nLe philosophe allemand Karl Marx publiait le premier tome de son ouvrage \"Le Capital - critique de l'\u00e9conomie politique\".. \r\nBonjour Katia Schaer!\r\nCet ouvrage, c'est  peut-\u00eatrel'un des plus ambiteux de son temps..  Il  a en totu cas profond\u00e9ment marqu\u00e9 le 20\u00e8me si\u00e8cle. \r\nUn ouvrage entrepris d\u00e8s le milieu du 19\u00e8me si\u00e8cle, quand Karl Marx, vit exil\u00e9 \u00e0 Londres. Le capitalisme britannique lui sert d'ailleurs d'inspiration. A l'\u00e9poque, Karl Marx vit dans la mis\u00e8re, soutenu surtout par quelques amis. Les quelques articles qu'il publie en tant que journaliste ne permettent pas de nourrir sa famille. Chez les Marx, on vit de pain et de patates. Peu importe, d'ailleurs, Karl Marx veut se consacrer tout entier \u00e0 son oeuvre monumentale - une oeuvre sur laquelle il planchera une quinzaine d'ann\u00e9es - de plus de 2000 pages au total et dont le premier des trois tomes est publi\u00e9 le 14 septembre 1867. Les deux tomes restant, eux, toujours r\u00e9vis\u00e9s par Marx mais rest\u00e9s incomplets apr\u00e8s sa mort, seront termin\u00e9s et publi\u00e9s par le philosophe, comparse de Karl Marx, Friedrich Engels.\r\n**Et quel est l'effet de la premi\u00e8re publication du Capital?\r\nMarx parle alors de \"missile lanc\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la bourgeoisie. Il faut un peu de temps pour que cette oeuvre capitale s'impose comme la \"bible des travailleurs\". Mais l'\u00e9cho qu'elle rencontre est \u00e9norme. Fran\u00e7ois Schaller, journaliste, conseiller \u00e9conomique, form\u00e9 en histoire, philosophie et th\u00e9ologie.\r\n  1/3 - 0'34'' IV SCHALLER\r\n** Carr\u00e9, limpide et profond - comment est-ce qu'on peut r\u00e9sumer cet ouvrage?\r\nPas si simple. Je me contenterai de retenir quelques mots - essentiels \u00e0 cette critique du capitalisme. Des mots comme plus-value, une plus-value ou un surtravail cr\u00e9\u00e9 par les travailleurs - comprenez la quantit\u00e9 de valeur cr\u00e9\u00e9e par les travailleurs est plus importantes que le salaire qu'ils re\u00e7oivent en \u00e9change. Les capitalistes volent donc aux travailleurs une partie de la vraie valeur du travail - et le vol de cette plus-value, constitue la base du profit. Autre notion cl\u00e9, celle d'exploitation - les travailleurs produisent des marchandises - non pour eux-m\u00eame et un usage imm\u00e9diat - ces marchandises sont vendues par les capitalistes sur les march\u00e9s et cette op\u00e9ration sert \u00e0 l'accroissement de richesses, \u00e0 l'accumulation du capital - qui est au coeur aussi de la pens\u00e9e de Marx. Et ce qui est \u00e9tonnant, c'est qu'aujourd'hui, dix ans apr\u00e8s la crise de 2**, ces notions, cette oeuvre est toujours d'actualit\u00e9. Fran\u00e7ois Schaller\r\n   2/3 - 0'41'' IV SCHALLER\r\nEt c'est peut-\u00eatre l\u00e0 qu'il faut \u00eatre prudent - parce que souvent, les concepts de Karl Marx sont aujourd'hui des notions reprises et appliqu\u00e9es \u00e0 un contexte qui n'ont plus grand chose \u00e0 voir avec celui de la publication de cet ouvrage. **** Mais peu importe - Le Capital reste un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence - un si\u00e8cle et demi apr\u00e8s sa premi\u00e8re publication. Et malgr\u00e9 les d\u00e9rives totalitaires qu'il a servi \u00e0 justifier ... il faut bien le dire ...., il a aussi laiss\u00e9 \u00e0 un h\u00e9ritage culturel important .....\r\n    3/3 - 1'12'' MUSIQUE\r\n((NOTE: le son de musique de sortie est mis en entier, mais en r\u00e9alit\u00e9 il ne prend que quelques secondes - vous le couperez d\u00e8s la fin de la s\u00e9quence", "alternativeExcerpt": ["Le philosophe allemand Karl Marx publiait le premier tome de son ouvrage \"Le Capital \u2013 critique de l\u2019\u00e9conomie politique\" le 14 septembre 1867. L\u2019\u0153uvre a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9clairage d\u2019actualit\u00e9 - Le Capital de Karl Marx \u00e9tait publi\u00e9 il y a 150 ans / LME_2017-08-31T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5088793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863230", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-2C70AA27-DF5D-4D9A-9FCB-5419F6389AF3", "durationSec": 699, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Beno\u00eet Piller, pr\u00e9sident parti socialiste fribourgeois;Boukari, Fouad\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(20/ PRIX DE L'IMMOBILIER) L'immobilier, plus que jamais une pr\u00e9occupation en Suisse !\r\nLes prix s'envolent, les logements vacants sont toujours plus nombreux mais surtout les villes suisses ne sont pas \u00e9gales en mati\u00e8re de loyer et les diff\u00e9rences territoriales s'accentuent...\r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le ce matin, une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Comparis.ch et l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Z\u00fcrich, Estelle Braconnier...\r\n----\r\nLa Suisse al\u00e9manique bat tous les records, la Suisse romande est globalement plus abordable.\r\nLes auteurs de l'\u00e9tude ont analys\u00e9 plus d'un million et demi d'annonces de ventes de maisons et d'appartement parues entre 2005 et fin 2007.\r\n***C'est \u00e0 Z\u00fcrich que l'on paye le plus cher, lorsque l'on veut investir dans la pierre...\r\n12.250 francs le m\u00e8tre carr\u00e9 sur les bords de la Limat.\r\nPas tr\u00e8s \u00e9tonnant finalement quand on sait que Z\u00fcrich est la troisi\u00e8me ville la plus ch\u00e8re du monde derri\u00e8re Singapour et Hongkong selon un classement \u00e9tablit par l'Economist Intellignece Unit.\r\nL'immobilier ne fait donc que s'aligner sur les prix du march\u00e9.\r\nLucerne est aussi la localit\u00e9 suisse qui affiche la plus forte envol\u00e9e des tarifs \u00e0 la vente, une progression de 82% par rapport \u00e0 2007 selon l'\u00e9tude qui nous concerne.\r\n***C'est donc en Suisse romande que l'on peut acheter un bien le moins cher possible sur notre territoire...\r\nC'est \u00e0 Rarogne en Valais qu'il faut investir pour devenir propri\u00e9taire \u00e0 moindre frais effectivement.\r\nLa Chaux-de-fonds et le Locle, dans le canton de Neuchatel sont respectivement les deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me ville les moins ch\u00e8res.\r\n***Voil\u00e0 un \u00e9tat des lieux qui  montre \u00e0 quel point l'acc\u00e8s au logement est un facteur clivant dans notre soci\u00e9t\u00e9...\r\nCr\u00e9dit suisse vient lui aussi de publier un rapport signalant la hausse spectaculaire des logements vides dans les zones p\u00e9riph\u00e9riques alors que les villes sont satur\u00e9es de demandes et pauvres en annonces.\r\nUn probl\u00e8me qui interpelle le conseil f\u00e9d\u00e9ral qui propose un cr\u00e9dit cadre de 25 millions de francs sur 10 ans destin\u00e9 \u00e0 financer des pr\u00eats pur construire, r\u00e9nover ou acheter des logements.\r\n(TF2/FR DIVISION PS PREVOYANCE 2020) Le parti socialiste est divis\u00e9 sur la r\u00e9forme des retraites. \r\nLes suisses se prononceront sur la pr\u00e9voyance vieillesse, 2020, le 24 septembre prochain. \r\nUne division au sein du PS, en particulier perceptible dans le canton de Fribourg. \r\nCelui des deux acteurs socialistes dans ce dossier : Fabrice Gaudiano.\r\n  1'12''\r\n(09/GE BUDGET VILLE DEFICITAIRE PA) *** 20 millions de francs de d\u00e9ficit pr\u00e9vu dans le budget 2018 de la Ville de Gen\u00e8ve. \r\nBudget pr\u00e9sent\u00e9 hier par la ministre en charge des finances, Sandrine Salerno et jug\u00e9 inacceptable \u00e0 droite. \r\nDans un contexte budg\u00e9taire d\u00e9j\u00e0 tendu, cette annonce promet donc de nouvelles passes d'armes dans le dossier des finances municipales. Tania Sazpinar.\r\n  0'51''\r\n((Un peu moins de revenus mais un maintien complet des prestations. De quoi annoncer un d\u00e9ficit de 20 millions de francs. C'est en quelques mots le projet de budget 2018 pr\u00e9sent\u00e9 par Sandrine Salerno. Une magistrate qui se dit sereine, le d\u00e9ficit ne sera que passager: le r\u00e9ajustement des rentr\u00e9es fiscales ainsi que la conjoncture \u00e9conomique favorable du canton devrait permettre de retrouver rapidement l'\u00e9quilibre.\r\nDes mots qui ont fait bondir la droite \u00e9largie. Pour le PLR, le PDC, le MCG et l'UDC il est difficilement concevable de travailler sur un budget d\u00e9ficitaire. Ils devraient donc refuser d'entrer en mati\u00e8re.\r\nLa guerre budg\u00e9taire entre un executif \u00e0 majorit\u00e9 de gauche et un l\u00e9gislatif qui penche \u00e0 droite a d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 2 fois les citoyens \u00e0 trancher dans les urnes. Et au vu du blocage institutionel qui s'annonce pour 2018 le peuple n'a visiblement pas fini de jouer les arbitres. ))\r\n(Macron Le Point) *** L'interview d'Emmanuel Macron dans Le Point \u00e0 para\u00eetre aujourd'hui est longue, tr\u00e8s longue. \r\nPlus de 20 pages ou le pr\u00e9sident francais aborde tous les sujets nationaux et internationaux : Code du Travail, terrorisme, diplomatie ou encore avenir de l'Europe...\r\nC'est le premier grand entretien du pr\u00e9sident francais depuis sa prise de fonction. \r\nIl promet une transformation profonde du pays et compte refaire de la France une \"grande puissance\" internationale.\r\nEn chute dans les sondages apr\u00e8s trois mois \u00e0 l'Elys\u00e9e, Emmanuel Macron reconna\u00eet, \"l'impatience du peuple\" dit-il, assume les efforts exig\u00e9s mais veut \u00eatre jug\u00e9 sur la dur\u00e9e.\r\n(05/FRANCE LOI TRAVAIL AVANT-PA) *** Et c'est justement aujourd'hui que seront pr\u00e9sent\u00e9 en France les ordonnances de la loi Travail. \r\nC'est la premi\u00e8re grande r\u00e9forme \u00e9conomique et sociale du quinquennat Macron. \r\nLe gouvernement d\u00e9voilera, a midi le contenu des cinq ordonnances r\u00e9formant le Code du travail. \r\nSi des discussions r\u00e9guli\u00e8res ont eu lieu depuis des semaines avec les partenaires sociaux, ceux-ci ignorent toujours certains d\u00e9tails de la r\u00e9forme. \r\nSur l'impulsion de la CGT, ils ont d'ailleurs obtenu in extremis une r\u00e9union multilat\u00e9rale, la premi\u00e8re, ce matin, quelques heures avant la pr\u00e9sentation officielle. \r\nA Paris les explications d'Ariane Hasler. \r\n  1'05\r\n(Cor\u00e9e) Le ton ne semble pas \u00e0 l'accalmie \u00e0 Pyongyang. \r\nL'agence officielle nord-cor\u00e9enne pr\u00e9vient ce matin que d'autres tirs de missiles vont suivre, avec le Pacifique pour cible. \r\nElle met \u00e9galement en garde le Japon contre une \"destruction imminente\" en raison de son alliance avec les Etats-Unis.\r\nDonald Trump a d\u00e9clar\u00e9 hier que le dialogue n'\u00e9tait pas la r\u00e9ponse \u00e0 apporter \u00e0 cette crise, un jugement que  son ministre de la D\u00e9fense, James Mattis, a ensuite fortement nuanc\u00e9.\r\n(07/DECES SURVIVANT NAGASAKI PA) *** Et c'est dans ce contexte que l'on a appris le d\u00e9c\u00e8s d'un survivant embl\u00e9matique de la bombe atomique de Nagasaki.\r\nSumiteru Taniguchi, survivant de l'attaque men\u00e9e par un bombardier am\u00e9ricain B-29  sur cette ville du sud du Japon...\r\nIl est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, hier \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans. \r\nSumiteru Taniguchi \u00e9tait connu pour avoir pr\u00f4n\u00e9 sans rel\u00e2che le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire. \r\nLe recit de Jacques Allaman...\r\n  0'52''\r\n(Harvey) La temp\u00eate tropicale Harvey r\u00e9trograd\u00e9e en d\u00e9pression tropicale, ce qui n'\u00e9limine pas le risque de fortes pr\u00e9cipitations et d'inondations sur sa trajectoire. \r\nAu Texas, le bilan humain est d\u00e9sormais \u00e9valu\u00e9 \u00e0 33 morts.\r\nEt alors que l'eau commence \u00e0 se retirer \u00e0 Houston, la Maison Blanche annonce que le vice-pr\u00e9sident, Mike Pence, se rendra aujourd'hui au Texas pour rencontrer des personnes \u00e9vacu\u00e9es. \r\nUn geste que le pr\u00e9sident, Donald Trump, n'a toujours pas fait.\r\n(Innondations Monde) Le monde a les yeux riv\u00e9s sur le Texas, frapp\u00e9 par la temp\u00eate Harvey. \r\nMais d'autres inondations, bien plus meurtri\u00e8res, frappent notamment l'Asie du Sud depuis la mi-ao\u00fbt. La mousson, qui a \u00e9galement provoqu\u00e9 des glissements de terrain, a fait plus de 1 000 morts, selon les bilans des autorit\u00e9s d'Inde, du Bangladesh et du N\u00e9pal.\r\nDes pluies torrentielles qui s'abattent \u00e9galement depuis juin sur le Niger,  ont fait 44 morts et 77'000 sinistr\u00e9s dans ce pays d\u00e9sertique.\r\n(14/US OPEN PAP JEUNE GARDE A LA TRAPPE) Arriv\u00e9 \u00e0 New York avec le statut de pr\u00e9tendant au titre, l'Allemand Alexander Zverev a fait ses valises d\u00e8s le 2e tour de l'US Open hier...\r\nTout comme un autre grand talent du tennis mondial, l'Australien Nick Kyrgios, touch\u00e9 \u00e0 une \u00e9paule et surtout au moral. \r\nHerv\u00e9 Borsier vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 New-York...\r\nOn ne s'attendait pas \u00e0 voir ces deux joueurs \u00e9limin\u00e9s aussi t\u00f4t...\r\n(Diana) Il y a vingt ans jour pour jour, le 31 ao\u00fbt 1997 \u00e0 00h26, la berline qui transportait Diana percutait un pilier du tunnel de l'Alma \u00e0 Paris. \r\nLe d\u00e9c\u00e8s de celle que l'on appellait \"la princesse des coeurs\", quelques heures plus tard, allait d\u00e9clencher une \u00e9motion plan\u00e9taire.\r\nLes admirateurs de Diana \u00e0 travers le monde marquent aujourd'hui cet anniversaire.\r\nLes fils de Diana ont rendu hier un sobre hommage \u00e0 leur m\u00e8re, dont ils veulent pr\u00e9server l'h\u00e9ritage, tandis que les bouquets de fleurs s'accumulaient devant l'ancienne r\u00e9sidence londonienne de Diana.\r\nHarry, William et sa femme Kate ont visit\u00e9 sous une pluie battante et dans l'intimit\u00e9 le jardin blanc \u00e9ph\u00e9m\u00e8re cr\u00e9\u00e9 \u00e0 sa m\u00e9moire au palais de Kensington, o\u00f9 elle r\u00e9sidait \u00e0 Londres.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari/ LME_2017-08-31T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari/ LME_2017-08-31T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881727", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881727", "ece-8881726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La temp\u00eate Harvey, gros caillou dans la politique budg\u00e9taire de Donald Trump", "id": "sound-BDC08981-DBC2-4C8C-8D47-541F15E0C3DF", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Six jours apr\u00e8s le passage de la temp\u00eate Harvey au Texas, les autorit\u00e9s peinent encore \u00e0 quantifier l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts. La temp\u00eate se situe d\u00e9sormais plus au Nord, en Louisiane, o\u00f9 des inondations sont encore \u00e0 craindre.\r\n\r\n* * La temp\u00eate Harvey, gros caillou dans la politique budg\u00e9taire de Donald Trump  \r\nINTRO ROMAIN: \r\n*** Direction les Etats Unis ou la pluie a cess\u00e9 de tomber \u00e0 Houston. La temp\u00eate Harvey se situe d\u00e9sormais plus au Nord, en Louisiaine, o\u00f9 des inondations sont encore \u00e0 craindre. Le bilan des victimes s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 plus de 30 morts et des dizaines de milliers de personnes d\u00e9plac\u00e9es...\r\nRapha\u00ebl Grand, on vous retrouve \u00e0 Washington. Au Texas, 6 jours apr\u00e8s le passage d'Harvey, les autorit\u00e9s peinent encore \u00e0 quantifier l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts.. \r\nOui p\u00e9our l'instant les craintes se focalisent autour d'une usine chimique..\r\n. Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9.. Les autorit\u00e9s demandent aux habitants de la zone \u00e9vacu\u00e9e de ne pas retrourner chez eux pour l'instant.\u00c7a illustre assez bien cette phase d'incertitude dans laquelle est plong\u00e9 le Texas. Quel sera le co\u00fbt humain, mais aussi le co\u00fbt mat\u00e9riel de la catastrophe.\r\n*** Harvey qui a sans doute provoqu\u00e9 des milliards de dollars de d\u00e9g\u00e2ts au Texas\r\nAlors les assureurs commencent \u00e0 sortir leur calculette.. On reste toujours dans des estimations..-> le risque d'inondations est toujours pr\u00e9sent.. \r\nAu niveau des d\u00e9g\u00e2ts. on parle de dizaines de milliards de dollars. Et \u00e7a augmente jour apr\u00e8s jour.  Des assureurs am\u00e9rcicains commencent \u00e0 \u00e9voquer un total de 100 millairds de dollars .. 100 millairds, C'est pluS que Sandy en 2012.On est dasns de sosmmes qui commence \u00e0 rappeler Katrina en 2005\r\nLe Texas qui va aussi \u00eatre impact\u00e9 au niveau de son \u00e9conomie. Le Texas c'est tle cour de l'industrie p\u00e9troli\u00e8re. Plusieurs raffinerie ont du fermer, le personnel \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 l'approche de l'ouragan Harvey . Le port de Corpus Chirsite sur les c\u00f4tes du Golf du Mexique a \u00e9rt\u00e9 ferm\u00e9 \u00e7a aussi, \u00e7a aura un co\u00fbt \u00e9conomique  important pour toute la r\u00e9gion.\r\n*** Au Texas, le retour \u00e0 la normale durera des mois, et sans doute m\u00eame des ann\u00e9es\r\nOui, mais avec des \u00e9ch\u00e9ance imm\u00e9diates.. Notamment au Congr\u00e8s la semaine prochaine. Donald Trump va demander des fonds f\u00e9d\u00e9raux pour la reconstruction du Texas et de la Louisanne touch\u00e9s par Harvey. Le Congr\u00e8s qui est en m\u00eame temps emp\u00eatr\u00e9 dans des blocages au niveau du budget et du plafond de la dette. Trump avait d\u00e9cid\u00e9 d'adopter un ligne dure.. quit \u00e0 aller au blocage, au \u00ab shutdown \u00bb. Avec le Texas en situation de crise il va sans doute devoir revoir ses positions. Harvey va couter de smillirds de dollard au contribuable am\u00e9rcain.. au moment o\u00f9 Dionald Trump lance sa r\u00e9forme fiscale : Moins de Tax pour les entreprises et les familles.. C'es tla promesse du psdt am\u00e9rician.. Un epromesse qui pourrait bien \u00eatre lle aussi balay\u00e9e par Harvey.", "alternativeExcerpt": ["Six jours apr\u00e8s le passage de la temp\u00eate Harvey au Texas, les autorit\u00e9s peinent encore \u00e0 quantifier l\u2019ampleur des d\u00e9g\u00e2ts. La temp\u00eate se situe d\u00e9sormais plus au Nord, en Louisiane, o\u00f9 des inondations sont encore \u00e0 craindre."], "alternativeTitle": ["La temp\u00eate Harvey, gros caillou dans la politique budg\u00e9taire de Trump  / FOR_2017-08-31T18:10:00_developpement-6", "Forum du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882418.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863212", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte de la mycoth\u00e8que d'Agroscope", "id": "sound-6581BF1D-2AEF-4020-875E-58D788C02812", "durationSec": 663, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sarah Dirren vous offre une visite surprenante et color\u00e9e de la mycoth\u00e8que d'Agrocope, \u00e0 Changins. 1'600 esp\u00e8ces de champignons microscopiques, qui se d\u00e9veloppent dans des plantes, dans de l'eau ou tout simplement des moisissures, y sont conserv\u00e9s.\r\nPr\u00e9sentation avec Katia Gindro, responsable du Groupe mycologie et biotechnologie au sein d'Agroscope.", "alternativeExcerpt": ["Sarah Dirren vous offre une visite surprenante et color\u00e9e de la mycoth\u00e8que d'Agrocope, \u00e0 Changins. 1'600 esp\u00e8ces de champignons microscopiques, qui se d\u00e9veloppent dans des plantes, dans de l\u2019eau ou tout simplement des moisissures, y sont conserv\u00e9s.\nPr\u00e9sentation avec Katia Gindro, responsable du Groupe mycologie et biotechnologie au sein d\u2019Agroscope."], "alternativeTitle": ["A la d\u00e9couverte de la mycoth\u00e8que d\u2019Agroscope / CQFD_2017-08-31T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mycologue, responsable du groupe mycologie et biotechnologie au sein d'Agroscope", "name": "Gindro, Katia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8848082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les opposants \u00e0 la surveillance d'Internet veulent d\u00e9poser plainte", "id": "sound-3BE56372-D1EC-4512-A78E-259B8CA2E05A", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'organisation Digitale Gesellschaft va attaquer par voie juridique la Loi sur le renseignement, qui entre en vigueur vendredi. Elle s'oppose \u00e0 la possibilit\u00e9 d'enregistrer les signaux sur le r\u00e9seau c\u00e2bl\u00e9.\r\n\r\n* * Les opposants \u00e0 la surveillance d'Internet veulent d\u00e9poser plainte 12h30 Plainte loi renseignement \r\nIls ne veulent pas que le service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration les enregistre sur le r\u00e9seau cabl\u00e9, ils ont donc d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser plainte. L'organisation Digitale Gesellschaft - soci\u00e9t\u00e9 digitale en traduction litt\u00e9rale - a annonc\u00e9 aujourd'hui qu'elle va attaquer par voie juridique la loi sur le renseignement... Cette loi qui va entrer en vigueur demain, Muriel Ballaman. \r\nLe service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration, le SRC, va effectivement avoir la possibilit\u00e9 d'enregistrer les signaux sur le r\u00e9seau c\u00e2bl\u00e9... mais non pas sans les autorisations en cascade et l'aval du tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. La loi sur le renseignement a donc pr\u00e9vu ses gardes fous, pour ses d\u00e9fenseurs. Pas suffisant, pour Digitale Gesellschaft, pour qui le contr\u00f4le du contr\u00f4leur est impossible \u00e0 assurer. Ils s'appuisent sur les exp\u00e9riences faites notamment en Allemagne pour l'affirmer. Cette surveillance, c'est comme de mettre des micro dans l'espace public pour Digitale Gesellschaft... en beaucoup, beaucoup moins cher. \r\nt largement, par presque 64% des voix. Mais pour Digitale Gesellschaft, son d\u00e9p\u00f4t de plainte n'est pas forc\u00e9ment remettre en cause la parole du souverain. C'est un point pr\u00e9cis que l'organisation attaque... celui qu'elle appelle la surveillance de masse. Aujourd'hui, Digitale Gesellschaft n'attend que la r\u00e9ponse du SRC \u00e0 sa requ\u00eate afin de d\u00e9poser plainte pour entorses au droits fondamentaux comme l'int\u00e9r\u00eat public pr\u00e9pond\u00e9rant ou des mesures disproportionn\u00e9es pour atteindre un but pr\u00e9cis.", "alternativeExcerpt": ["L'organisation Digitale Gesellschaft va attaquer par voie juridique la Loi sur le renseignement, qui entre en vigueur vendredi. Elle s'oppose \u00e0 la possibilit\u00e9 d'enregistrer les signaux sur le r\u00e9seau c\u00e2bl\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les opposants \u00e0 la surveillance d'Internet veulent d\u00e9poser plainte / 12H30_2017-08-31T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8615853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863194", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres: une compagnie maritime romanche", "id": "sound-676B42B9-7342-4F3A-9616-26DBAD9E03CC", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDepuis 1907, on peut utiliser les services d'une compagnie maritime pour traverser le lac de Sils, entre Sils et Maloja. A 1800 m\u00e8tres d'altitude, c'est la plus petite et la plus haute ligne de navigation d'Europe. Titre dont elle est fi\u00e8re. Rencontre avec cette entreprise familiale. \r\nUne s\u00e9quence de David Spinnler", "alternativeExcerpt": ["Depuis 1907, on peut utiliser les services d\u02b9une compagnie maritime pour traverser le lac de Sils, entre Sils et Maloja. A 1800 m\u00e8tres d\u02b9altitude, c\u02b9est la plus petite et la plus haute ligne de navigation d\u02b9Europe. Titre dont elle est fi\u00e8re. Rencontre avec cette entreprise familiale. \nUne s\u00e9quence de David Spinnler"], "alternativeTitle": ["Les Autres: une compagnie maritime romanche / ALA_2017-08-31T15:04:15_les-autres-une-compagnie-maritime-romanc", "A l'abordage du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Chiffres de la pauvret\u00e9 du canton de Vaud: interview de Pierre-Yves Maillard", "id": "sound-88F8B369-26E1-454F-8861-2F2E74618052", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre vaudois de la Sant\u00e9 Pierre-Yves Maillard s'exprime sur les chiffres de la pauvret\u00e9 dans le canton, publi\u00e9s jeudi dans un rapport in\u00e9dit.\r\n\r\n* * Le ministre vaudois de la Sant\u00e9 Pierre-Yves Maillard s'exprime sur les chiffres de la pauvret\u00e9 dans le canton, publi\u00e9s jeudi dans un rapport in\u00e9dit.", "alternativeExcerpt": ["Le ministre vaudois de la Sant\u00e9 Pierre-Yves Maillard s'exprime sur les chiffres de la pauvret\u00e9 dans le canton, publi\u00e9s jeudi dans un rapport in\u00e9dit."], "alternativeTitle": ["Chiffres de la pauvret\u00e9 du canton de Vaud: interview de Pierre-Yves Maillard / 12H30_2017-08-31T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8881951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863194", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8863186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Guichet: probl\u00e8mes de peau", "id": "sound-4475F5BD-A228-4045-8D0A-ABD034F25CFA", "durationSec": 3076, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ecz\u00e9ma, urticaire, herp\u00e8s, mycose, acn\u00e9: les affections qui veulent notre peau sont nombreuses. Peut-on les pr\u00e9venir? Et les gu\u00e9rir? Comment prendre soin de sa peau au quotidien? Posez toutes les questions qui vous d\u00e9mangent \u00e0 ce sujet d\u00e8s maintenant via notre formulaire ou via les r\u00e9seaux sociaux. Des experts en dermatologie vous r\u00e9pondront le jeudi 31 ao\u00fbt 2017 d\u00e8s 8h35 sur La Premi\u00e8re.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:07-09:06:39 / * Pratique, utile et m\u00eame carr\u00e9ment indispensable : On en parle est une mine d'informations qui permettent de s'y retrouver dans les m\u00e9andres du quotidien.\r\n--P1 S\u00e9quence 1\r\nS\u00e9quence 1\r\n--P2 S\u00e9quence 2\r\nS\u00e9quence 2\r\n--P3 S\u00e9quence 3\r\nS\u00e9quence 3\r\n--P4 S\u00e9quence 4\r\nS\u00e9quence 4\r\n--P5 S\u00e9quence 5\r\nS\u00e9quence 5\r\n--P6 S\u00e9quence 6\r\nS\u00e9quence 6\r\n--P7 S\u00e9quence 7\r\nS\u00e9quence 7", "alternativeTitle": ["On en parle du 31.08.2017", "Guichet: probl\u00e8mes de peau / OEP_2017-08-31T08:36:45_on-en-parle", "On en parle du 31.08.2017", "S\u00e9quence 5 / OEP_2017-08-31T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 7 / OEP_2017-08-31T08:36:45_sequence-7", "S\u00e9quence 4 / OEP_2017-08-31T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / OEP_2017-08-31T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 2 / OEP_2017-08-31T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 6 / OEP_2017-08-31T08:36:45_sequence-6", "S\u00e9quence 1 / OEP_2017-08-31T08:36:45_sequence-1", "Guichet: probl\u00e8mes de peau / OEP_2017-08-31T08:36:45_on-en-parle"], "alternativeExcerpt": ["Ecz\u00e9ma, urticaire, herp\u00e8s, mycose, acn\u00e9: les affections qui veulent notre peau sont nombreuses. Peut-on les pr\u00e9venir? Et les gu\u00e9rir? Comment prendre soin de sa peau au quotidien? Posez toutes les questions qui vous d\u00e9mangent \u00e0 ce sujet d\u00e8s maintenant via notre formulaire ou via les r\u00e9seaux sociaux. Des experts en dermatologie vous r\u00e9pondront le jeudi 31 ao\u00fbt 2017 d\u00e8s 8h35 sur La Premi\u00e8re.", "Ecz\u00e9ma, urticaire, herp\u00e8s, mycose, acn\u00e9: les affections qui veulent notre peau sont nombreuses. Peut-on les pr\u00e9venir? Et les gu\u00e9rir? Comment prendre soin de sa peau au quotidien? Posez toutes les questions qui vous d\u00e9mangent \u00e0 ce sujet d\u00e8s maintenant via notre formulaire ou via les r\u00e9seaux sociaux. Des experts en dermatologie vous r\u00e9pondront le jeudi 31 ao\u00fbt 2017 d\u00e8s 8h35 sur La Premi\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848126", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848126", "ece-8848119"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Carmen de Bizet et la th\u00e9rapie de groupe", "id": "sound-98EDAE08-C0B8-4E2A-8896-EE76E3F455D7", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nC'est une version d\u00e9cap\u00e9e de fond en comble que le metteur en sc\u00e8ne russe a propos\u00e9 en juillet dernier \u00e0 Aix, servie par une magnifique distribution.\r\nAvec St\u00e9phanie d'Oustrac, mezzo soprano.\r\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "alternativeTitle": ["Nectar du 31.08.2017", "Carmen de Bizet et la th\u00e9rapie de groupe / NTR_2017-08-31T12:06:00_nectar", "Nectar du 31.08.2017", "Carmen de Bizet et la th\u00e9rapie de groupe / NTR_2017-08-31T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est une version d\u00e9cap\u00e9e de fond en comble que le metteur en sc\u00e8ne russe a propos\u00e9 en juillet dernier \u00e0 Aix, servie par une magnifique distribution\u2026\nAvec St\u00e9phanie d\u02b9Oustrac, mezzo soprano.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "C\u02b9est une version d\u00e9cap\u00e9e de fond en comble que le metteur en sc\u00e8ne russe a propos\u00e9 en juillet dernier \u00e0 Aix, servie par une magnifique distribution\u2026\nAvec St\u00e9phanie d\u02b9Oustrac, mezzo soprano.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles."], "imageURL": "//www.rts.ch/8872076.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8847933", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, mezzo-sprano fran\u00e7aise, Chanteuse lyrique", "name": "Oustrac, St\u00e9phanie d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8847933", "ece-8847932"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur les infections graves chez les enfants et les nouveau-n\u00e9s", "id": "sound-E90E5586-539C-4191-BF3E-C96B8CE529F2", "durationSec": 1174, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis se penche sur les infections graves chez les enfants en milieu p\u00e9diatrique. Selon une vaste \u00e9tude suisse, ces infections ont touch\u00e9 1'200 enfants entre 2011 et 2015, soit en moyenne pr\u00e8s d'un enfant par jour.  \r\nLes d\u00e9tails avec Eric Giannoni, m\u00e9decin en n\u00e9onatologie au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Jacques Fellay, du Laboratoire de g\u00e9nomique humaine de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL).", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis se penche sur les infections graves chez les enfants en milieu p\u00e9diatrique. Selon une vaste \u00e9tude suisse, ces infections ont touch\u00e9 1'200 enfants entre 2011 et 2015, soit en moyenne pr\u00e8s d'un enfant par jour.  \nLes d\u00e9tails avec Eric Giannoni, m\u00e9decin en n\u00e9onatologie au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Jacques Fellay, du Laboratoire de g\u00e9nomique humaine de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur les infections graves chez les enfants et les nouveau-n\u00e9s / CQFD_2017-08-31T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin en n\u00e9onatologie du CHUV", "name": "Giannoni, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 au CHUV, g\u00e9n\u00e9ticien, Directeur de son propre laboratoire \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences de la vie de l'EPFL", "name": "Fellay, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8848084"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les FARC, r\u00e9unis en congr\u00e8s, pr\u00e9parent leur entr\u00e9e en politique", "id": "sound-7DD7C697-6BCE-4713-A2C0-18B04CE707DD", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s plus d'un si\u00e8cle de lutte arm\u00e9e, les FARC veulent entrer de plein pied dans le jeu politique colombien. Les membres de l'ex-r\u00e9bellion sont r\u00e9unis en congr\u00e8s \u00e0 Bogota depuis dimanche. L'interview de Pascal Drouhaud, sp\u00e9cialiste de la Colombie.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s plus d'un si\u00e8cle de lutte arm\u00e9e, les FARC veulent entrer de plein pied dans le jeu politique colombien. Les membres de l'ex-r\u00e9bellion sont r\u00e9unis en congr\u00e8s \u00e0 Bogota depuis dimanche. L'interview de Pascal Drouhaud, sp\u00e9cialiste de la Colombie.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s plus d\u2019un si\u00e8cle de lutte arm\u00e9e, les FARC veulent entrer de plein pied dans le jeu politique colombien. Les membres de l\u2019ex-r\u00e9bellion sont r\u00e9unis en congr\u00e8s \u00e0 Bogota depuis dimanche. L\u2019interview de Pascal Drouhaud, sp\u00e9cialiste de la Colombie."], "alternativeTitle": ["Les FARC, r\u00e9unis en congr\u00e8s, pr\u00e9parent leur entr\u00e9e en politique / TUM_2017-08-31T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8870008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863178", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8863172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment l'ADN politique des conseillers f\u00e9d\u00e9raux radicaux a chang\u00e9 depuis 1848", "id": "sound-5C99F15F-510C-4CD2-B60C-1EEBEB354278", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Favre, Alexis\r\nLe groupe PLR du Parlement se r\u00e9unit vendredi \u00e0 Neuch\u00e2tel pour d\u00e9signer ses candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. L'occasion de revenir sur l'\u00e9volution du profil des conseillers f\u00e9d\u00e9raux radicaux au fil du temps. Interview de l'historien Olivier Meuwly.\r\n\r\n* * Comment l'ADN politique des conseillers f\u00e9d\u00e9raux radicaux a chang\u00e9 depuis 1848  \r\nOlivier Meuwly\r\nHistorien, membre du PLR, grand connaisseur du PLR\r\nDemain \u00e0 Neuch\u00e2tel, le groupe est r\u00e9uni pour d\u00e9signer ces champions pour la succession Burkhalter.\r\n2-3 . on verra.\r\nOn va commencer par faire un peu d'histoire, pour essayer d'\u00e9clairer \u00e0 quoi ressembler l'ADN politique des conseillers f\u00e9d\u00e9raux radicaux. Et le moins qu'on puisse dire c'est qu'il a beaucoup chang\u00e9 !\r\n-\tFait marquant : l'\u00e9quilibre entre le principe de libert\u00e9 et le sens de l'Etat\r\n-\tComment l'ouverture progressive du CF aux conservateurs influence-t-il la mani\u00e8re de gouvernement des ministres radicaux ?\r\n-\tIdem avec la gauche\r\n-\tLe profil homme d'affaires ; relation aux milieux \u00e9co (lobby)\r\n-\tLes 3 candidats d'aujourd'hui, dans la ligne ?\r\n-\tLe parti peut-il se permettre de ne pas pr\u00e9senter une femme ??\r\n-\tPourquoi ce si\u00e8ge devrait-il absolument revenir au PLR ?? grogne au PS, \u00e0 l'UDC, chez les Verts .\r\n-\tUrs Altermatt \u00ab ne comprend pas pourquoi le PLR que cette candidature pourrait revenir \u00e0 un romand ! pas l\u00e9gimes ! sur-repr\u00e9sent\u00e9s !\r\n-\tVotre pronostic : ticket \u00e0 2/3 ? avec ??", "alternativeExcerpt": ["Le groupe PLR du Parlement se r\u00e9unit vendredi \u00e0 Neuch\u00e2tel pour d\u00e9signer ses candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. L'occasion de revenir sur l'\u00e9volution du profil des conseillers f\u00e9d\u00e9raux radicaux au fil du temps. Interview de l'historien Olivier Meuwly."], "alternativeTitle": ["Comment l\u2019ADN politique des conseillers f\u00e9d\u00e9raux radicaux a chang\u00e9 depuis 1848 / FOR_2017-08-31T18:14:00_developpement-8", "Forum du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882415.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863212", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien du PLR", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863201"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Safe for work", "source": "siranau", "title": "Safe for work : www.popcorngarage.com", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-048E666F-5CE5-4FDC-8DE8-14AE8315933F", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet"], "excerpt": "Cr\u00e9ativit\u00e9, actualit\u00e9, originalit\u00e9 - Lionel Tardy conna\u00eet les adresses les plus originales du World Wide Web .", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9ativit\u00e9, actualit\u00e9, originalit\u00e9 - Lionel Tardy conna\u00eet les adresses les plus originales du World Wide Web \u2026"], "alternativeTitle": ["Safe for work : www.popcorngarage.com / PNY_2017-08-31T11:41:51_safe-for-work-www-popcorngarage-com", "Pony Express du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8875742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour le premi\u00e8re fois Alexandre Molla, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Uber Suisse romande Yvan Luccarini", "id": "sound-D1122D9B-FC84-4180-A93E-BA13EC4038F4", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luccarini, Yvan\r\n\r\n\r\n* * Pour le premi\u00e8re fois Alexandre Molla, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Uber suisse romande rencontre Yvan Luccarini,fondateur du mouvement D\u00e9croissance.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 31.08.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, Alexandre Molla, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Uber Suisse romande, rencontre Yvan Luccarini / PRV_2017-08-31T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 31.08.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, Alexandre Molla, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Uber Suisse romande, rencontre Yvan Luccarini / PRV_2017-08-31T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, Alexandre Molla, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Uber suisse romande, rencontre Yvan Luccarini, fondateur du mouvement D\u00e9croissance.", "Pour la premi\u00e8re fois, Alexandre Molla, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Uber suisse romande, rencontre Yvan Luccarini, fondateur du mouvement D\u00e9croissance."], "imageURL": "//www.rts.ch/8882387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848093", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Molla, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848093", "ece-8848092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (4/15)", "id": "sound-E91921B1-5616-4394-88D1-B5E5F676318D", "durationSec": 1732, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:57:37-09:58:03 / * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 31.08.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (4/15) / BIL_2017-08-31T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 31.08.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (4/15) / BIL_2017-08-31T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848015", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848015", "ece-8848014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : St\u00e9phane Rossini, pr\u00e9sident de Swissmedic", "id": "sound-20856AD5-AE44-4D38-BAA2-07CADD46D075", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancien conseiller national socialiste St\u00e9phane Rossini a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sident de Swissmedic. A la t\u00eate de cette instance, il sera notamment charg\u00e9 d'autoriser ou non les m\u00e9dicaments en Suisse.\r\n\r\n* * St\u00e9phane Rossini, pr\u00e9sident de Swissmedic 7h00\r\nNous sommes le jeudi 31 aout.. \r\nVous \u00e9coutez la Premi\u00e8re!\r\nBienvenue!\r\nIl est 7 heures!!\r\n--------------------\r\nDans la une de l'actualit\u00e9.. Le V\u00e9n\u00e9zuela tr\u00e8s fermement condamn\u00e9e par l'ONU.. \"la d\u00e9mocratie est \u00e0 peine en vie.. si elle existe encore \". .. Le haut commissaire de l'ONU au droit de l'hommes n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots hier \u00e0 Gen\u00e8ve.. Le gouvernement Maduro est clairement montr\u00e9 du doigt... vous l'entendrez dans le journal... \r\nIl a \u00e9t\u00e9 pendant 16 ans le Monsieur sant\u00e9 des socialistes sous la Coupole.. l'ancien conseiller national St\u00e9phane Rossini prend les reines de Swissmedic.. l'agence de controle des m\u00e9dicaments.. Mais pour en faire quoi ? Et quelle sera sa marge de manoeuvre sur les prix? Nous lui poserons la question tout \u00e0 l'heure..  //\r\nDans cette matinale \u00e9galement, un autre ancien conseiller national reconverti.. Pas dans les m\u00e9dicaments, lui,  mais dans le Go\u00fbt.. Son combat aujourd'hui, c'est le contenu de nos assiettes.. \" La famine au sud et la malbouffe au Nord\", ce n'est pas une fatalit\u00e9.. Mais est-ce que tout \u00e7a, c'est pas un truc de bobo? Romain Clivaz posera la question \u00e0 Joseph Zysiadis \u00e0 7h30.. //", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ancien conseiller national socialiste St\u00e9phane Rossini a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sident de Swissmedic. A la t\u00eate de cette instance, il sera notamment charg\u00e9 d\u2019autoriser ou non les m\u00e9dicaments en Suisse."], "alternativeTitle": ["St\u00e9phane Rossini, pr\u00e9sident de Swissmedic / LME_2017-08-31T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879379.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863230", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La mobilit\u00e9 pendulaire dans le monde (3/4): Londres", "id": "sound-ED9AF418-68E3-45F6-8188-1AB5ECD87CBF", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les travailleurs pendulent plus depuis quelques ann\u00e9es et plus longtemps. Comment se vit la mobilit\u00e9 pendulaire dans les grandes m\u00e9tropoles du monde? Le troisi\u00e8me \u00e9pisode de cette s\u00e9rie s'int\u00e9resse \u00e0 Londres, la ville europ\u00e9enne qui enregistre le plus grand nombre de pendulaires.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:25:23-08:25:46 / * Les travailleurs pendulent plus depuis quelques ann\u00e9es et plus longtemps. Comment se vit la mobilit\u00e9 pendulaire dans les grandes m\u00e9tropoles du monde? Le troisi\u00e8me \u00e9pisode de cette s\u00e9rie s'int\u00e9resse \u00e0 Londres, la ville europ\u00e9enne qui enregistre le plus grand nombre de pendulaires.", "alternativeExcerpt": ["Les travailleurs pendulent plus depuis quelques ann\u00e9es et plus longtemps. Comment se vit la mobilit\u00e9 pendulaire dans les grandes m\u00e9tropoles du monde? Le troisi\u00e8me \u00e9pisode de cette s\u00e9rie s'int\u00e9resse \u00e0 Londres, la ville europ\u00e9enne qui enregistre le plus grand nombre de pendulaires."], "alternativeTitle": ["La mobilit\u00e9 pendulaire dans le monde (3/4): Londres / TUM_2017-08-31T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5813197.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863178", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8863176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pourquoi l'arm\u00e9e n'intervient pas (encore) apr\u00e8s la catastrophe de Bondo", "id": "sound-85A7866F-CC3F-4949-8A14-BCA9DDB0F189", "durationSec": 166, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la d\u00e9fense;Philippe Rebord, chef de l'arm\u00e9e;CATINFO_AOU2017\r\nL'arm\u00e9e se dit pr\u00eate \u00e0 intervenir \u00e0 Bondo, apr\u00e8s l'\u00e9boulement qui a d\u00e9vast\u00e9 toute la zone. Mais elle attend pour l'heure le feu vert du canton des Grisons et la situation reste toujours trop dangereuse. Huit soldats ont n\u00e9anmoins \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s sur place.\r\n\r\n* * Pourquoi l'arm\u00e9e n'intervient pas (encore) apr\u00e8s la catastrophe de Bondo  \r\nCHRISTIAN: Et on commence ce Forum avec cette question Romain: Pourquoi  l'arm\u00e9e suisse n'est-elle pas intervenue plus t\u00f4t apr\u00e8s la catastrophe de Bondo ?\r\nROMAIN Ce petit village des Grisons enseveli par des m\u00e8tres cube de boue et de roches apr\u00e8s l'\u00e9boulement du 23 aout dernier. Ce qui a caus\u00e9 beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts. Huit randonneurs ont \u00e9galement disparus \r\nAlors si le canton s'est rapidement investi dans les op\u00e9rations de pr\u00e9vention et  de recherches, l'arm\u00e9e, elle est intervenue dans un second temps... et de fa\u00e7on limit\u00e9e. Sarah Cl\u00e9ment, on vous retrouve en direct du Palais F\u00e9d\u00e9ral. Quelle est l'explication?\r\nLa premi\u00e8re raison invoqu\u00e9e c'est le danger qui r\u00e8gne toujours sur place. C'est ce que nous a d\u00e9clar\u00e9 Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la d\u00e9fense, \u00e9coutez.\r\n((SON 1/4))\r\nCe sont donc aujourd'hui des civils qui travaillent sur la zone... Leur mat\u00e9riel, dont ne dispose pas l'arm\u00e9e, permet une \u00e9vacuation plus rapide du site en cas de danger. \r\nLes militaires et leurs engins, eux, sont moins mobiles: ils auraient besoin de 4 minutes pour se mettre en s\u00e9curit\u00e9. \r\nAutre explication donn\u00e9e auourd'hui: en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, c'est le canton qui d\u00e9cide. \r\nL'arm\u00e9e n'intervient que sur demande, c'est ce qu'on appelle le principe de subsidiarit\u00e9 ... \r\nD'ailleurs pour couper court aux reproches, Philippe Rebord, nous explique que l'arm\u00e9e a propos\u00e9 ses services d\u00e8s le d\u00e9part.\r\n((Son 2/4))\r\nSelon l'arm\u00e9e, la balle est donc dans le camp des Grisons.\r\nRELANCE: En cas de grosse catastrophe naturelle, l'arm\u00e9e ne devrait-elle pas justement prendre l'initiative?\r\nPour le chef de l'arm\u00e9e, il faudrait  qu'il y ait des attaques terroristes de grande ampleur, sur plusieurs sites et durant plusieurs jours pour que la Conf\u00e9d\u00e9ration prenne le leadership dans la conduite des op\u00e9rations.\r\nMais ce n'est pas le cas ici, selon le chef de l'arm\u00e9e... qui confesse toutetefois une vision partielle de la situation.\r\n((Son 3/4))\r\nSi Philippe rebord n'est pas all\u00e9 sur place... 8 soldats par contre sont engag\u00e9s depuis hier soir....\r\nC'est ce qu'a annonc\u00e9 l'arm\u00e9e aujourd'hui. \r\nMais ils ne sont pas sur le site de l'\u00e9boulement. \r\nRELANCE : Mais alors que font-ils sur place ces huit soldats ? \r\nEt bien, selon le chef de l'arm\u00e9e Philippe Rebord, ils ont surtout un r\u00f4le pr\u00e9ventif.\r\n((SON 4/4))\r\nD'autant plus qu'avec la m\u00e9t\u00e9o qui s'annonce. De la pluie jusqu'\u00e0 dimanche, de nouveaux glissements de terrain peuvent encore survenir. \r\nEt la police cantonale dit s'attendre \u00e0 de nouvelles coul\u00e9es de boue et de roches dans la r\u00e9gion.", "alternativeExcerpt": ["L'arm\u00e9e se dit pr\u00eate \u00e0 intervenir \u00e0 Bondo, apr\u00e8s l'\u00e9boulement qui a d\u00e9vast\u00e9 toute la zone. Mais elle attend pour l'heure le feu vert du canton des Grisons et la situation reste toujours trop dangereuse. Huit soldats ont n\u00e9anmoins \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s sur place."], "alternativeTitle": ["Pourquoi l'arm\u00e9e n'intervient pas (encore) apr\u00e8s la catastrophe de Bondo / FOR_2017-08-31T18:00:00_developpement-1", "Forum du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882426.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863212", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tessin peine \u00e0 trouver une unit\u00e9 autour d'Ignazio Cassis pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-CE85E0A6-0D83-49B2-8036-2C646D984155", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement tessinois a ouvertement dit son soutien au candidat PLR, mais il n'en va pas de m\u00eame pour la d\u00e9putation tessinoise \u00e0 Berne. Et ce n'est pas la seule \u00e0 trouver des d\u00e9fauts au pr\u00e9tendant de la Suisse italienne.\r\n\r\n* * Le Tessin peine \u00e0 trouver une unit\u00e9 autour d'Ignazio Cassis pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral  \r\nINTRO ROMAIN \r\nOn connaitra demain  le ticket du PLR suisse pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nAu Tessin, difficile de trouver une unit\u00e9 autour d'Ignazio Cassis..\r\nEt si le Gouvernement cantonal a ouvertement dit son soutien au candidat tessinois, on ne peut pas en dire autant de la d\u00e9putation tessinoise \u00e0 Berne. Et ce n'est pas la seule \u00e0 trouver des d\u00e9fauts au pr\u00e9tendant de la Suisse italienne, Nicole della Pietra ?\r\nSi vous pensiez que 18 ans d'absence au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, souderaient les Tessinois autour d'une seule personnalit\u00e9 pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter, eh bien vous faites fausse route. A titre de comparaison: on est tr\u00e8s loin de l'engouement qu'avait suscit\u00e9 un certain Pascal Broulis en 2010 pour succ\u00e9der \u00e0 Pascal Couchepin. \r\nUltime exemple en date, hier: la d\u00e9putation tessinoise aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales \u00e9tait r\u00e9unie Chiasso pour f\u00eater sa nouvelle pr\u00e9sidente, Roberta Pantani. Interrog\u00e9e sur le soutien des grands \u00e9lecteurs tessinois, voici la r\u00e9ponse de la pr\u00e9sidente: \u00ab Nous n'avons pas encore abord\u00e9 la question \u00bb, Sous-entendu, il n'y a pas le feu pour soutenir Cassis, et les  auditions auxquelles vont devoir se soumettre les candidats, vont peut-\u00eatre encore r\u00e9server quelque d\u00e9convenue pour le favori. \r\nRelance: En effet, on est loin d'un \u00e9lan de soutien.Est-ce que cette \u00ab ti\u00e9deur \u00bb est palpable au-del\u00e0 de la d\u00e9putation tessinoise, dans le reste du canton ?\r\nClairement. La Lega - dont fait partie Roberta Pantani - y est certainement pour quelque chose. Elle m\u00e8ne campagne depuis des semaines contre Ignazio Cassis: Le salaire partiel qu'il per\u00e7oit toujours des assureurs maladie, malgr\u00e9 un revenu annuel de plusieurs centaines de milliers de francs, et son manque d'int\u00e9r\u00eat pr\u00e9sum\u00e9 pour les probl\u00e8mes du canton et j'en passe; ne dope pas sa popularit\u00e9. \r\nMais ailleurs aussi, ces sujets reviennent constamment sur le tapis. Le quotidien La Regione d'aujourd'hui, \u00e9voque un candidat qui est le seul responsable de ses points faibles, et de souligner, je cite, sa \u00ab na\u00efvet\u00e9 \u00bb, par rapport \u00e0 son mandat pour Curafutura, et son abandon en catimini de son passeport italien, esp\u00e9rant que cela ne ferait pas de vague. Et bien c'est rat\u00e9. \r\nRELANCE: Une d\u00e9confiture qui n'est pas perdue pour tout le monde, Nicole ?\r\nOh que non! Il avait disparu des radars depuis l'annonce du prochain d\u00e9part de Doris Leuthard. Filippo Lombardi, le s\u00e9nateur tessinois qui caresse toujours le r\u00eave d'acc\u00e9der au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, s'\u00e9tait fait tr\u00e8s, tr\u00e8s discret. Et l\u00e0, il est soudainement omnipr\u00e9sent, jovial et tout sourire, proche des gens, comme \u00e0 son habitude. C'est pour lancer la saison d'hiver du HC Ambri-Piotta, club qu'il pr\u00e9side. Et il n'y a pas que les tifosi qui l'auront remarqu\u00e9. C'est ind\u00e9niable: davantage que sur la glace, sur le terrain, le s\u00e9nateur est imbattable, et qui sait, si les grands \u00e9lecteurs ne s'en souviendront pas dans trois semaines.\r\nEXTRO: Nicole de la Piettra, merci !", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement tessinois a ouvertement dit son soutien au candidat PLR, mais il n'en va pas de m\u00eame pour la d\u00e9putation tessinoise \u00e0 Berne. Et ce n\u2019est pas la seule \u00e0 trouver des d\u00e9fauts au pr\u00e9tendant de la Suisse italienne."], "alternativeTitle": ["Le Tessin peine \u00e0 trouver une unit\u00e9 autour d\u2019Ignazio Cassis pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2017-08-31T18:12:00_developpement-7", "Forum du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863212", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863199"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La marge des grands distributeurs au cour de la chert\u00e9 des produits bio", "id": "sound-83B6F0E4-58A0-497D-B07D-2D257338BEFE", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michaud-Guigon, Sophie\r\nLa chert\u00e9 des produits bio fait d\u00e9bat, alors qu'une \u00e9tude fran\u00e7aise montre qu'ils co\u00fbtent 80% de plus que les autres produits. Mais les distributeurs, montr\u00e9s du doigt, nient pr\u00e9lever des marges excessives.\r\n\r\n* * La marge des grands distributeurs au cour de la chert\u00e9 des produits bio  Sophie Michaud Gigon\r\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs\r\n** 90 \r\nAcheter bio...et bien cela coute plutot cher aux consommateurs.  En France, la diff\u00e9rence de prix entre bio et non bio est de pr\u00e8s de 80% ! C'est le r\u00e9sultat d'une \u00e9tude publi\u00e9e par l''association fran\u00e7aise de consommateurs UFC-Que choisir. Et ce n'est pas la faute des producteurs, non.....mais des distributeurs, qui s'arrogent des marges plutot g\u00e9n\u00e9reuses. Un reproche que consteste la F\u00e9d\u00e9ration  fran\u00e7aise du commerce et de la distribution. Le d\u00e9bat fait rage en France, mais il est aussi d'actualit\u00e9 en Suisse. Katja Schaer \r\nConsommer bio - c'est meilleur pour l'environnement et pour notre sant\u00e9. Mais manger bio co\u00fbte tr\u00e8s cher. Faire quelques courses chez nos distributeurs leaders - Coop et Migros, qui r\u00e9alisent trois quarts du chiffre d'affaires du secteur bio - suffit pour le constater. Alors bien s\u00fbr, produire du bio co\u00fbte aussi plus cher. Pascal Olivier, responsable de l'antenne romande de Bio-suisse, m'indiquait que la diff\u00e9rence peut aller presque du simple au double pour certains produits - comme les pommes par exemple. Et ces marchandises bio, souvent plus fragiles que les conventionnelles, doivent \u00eatre emball\u00e9es, conditionn\u00e9es . Mais les distributeurs ont aussi un r\u00f4le \u00e0 jouer. Leurs prix sont pouss\u00e9s \u00e0 la hausse par certains m\u00e9canismes - des m\u00e9canismes qui ont \u00e0 faire, selon Pascal Olivier toujours, avec les marges compt\u00e9es en pourcentages.\r\nRELANCE : ...Qu'est-ce que \u00e7a signifie?\r\nJe vous donne un exemple concret, avec des chiffres fictifs pour illustrer. Prenons un kilo de carottes conventionnelles. Au d\u00e9part du champ, ce kilo est pay\u00e9 un franc par le distributeur. Avec une marge appliqu\u00e9e \u00e0 la vente aux consommateurs de 50%, le distributeur gagne 50 centimes. Puis on prend un kilo de carottes bio, au d\u00e9part du champ, c'est deux francs. Avec cette m\u00eame marge de 50%, le distributeur revend 3 francs et fait un b\u00e9n\u00e9fice de un franc - le double donc. Un b\u00e9n\u00e9fice que paie bien s\u00fbr le consommateur. \r\nRELANCE Quelle marge Coop et Migros prennent-ils sur les produits bio lorsqu'ils les vendent aux consommateurs?\r\nNous leur avons pos\u00e9 la question. La r\u00e9ponse de Coop est la suivante : les marges sur les  produits bio sont \u00e9gales ou inf\u00e9rieure \u00e0 celles sur les produits conventionnels - de combien sont ces marges en revanche, myst\u00e8re. Coop ne les divulgue pas. Coop qui pr\u00e9cise encore, que ces produits bio sont plus chers \u00e0 la production et, comme on le disait, lors des \u00e9tapes suivantes, donc transport, emballages, etc. On peut pr\u00e9ciser aussi que Coop \u00e0 d\u00e9clin\u00e9 notre invitation \u00e0 participer \u00e0 cette \u00e9mission.\r\nRELANCE: Et qu'en est-il de Migros?\r\nQue nous avons aussi contact\u00e9 bien s\u00fbr ... M\u00eame chose, Migros ne publie pas ses marges, mais souligne - comme Coop - les co\u00fbts de production plus \u00e9lev\u00e9s du bio. Et Migros pr\u00e9cise encore qu'il cherche \u00e0 am\u00e9liorer l'ensemble de l'assortiment, avec des marques qui ne sont pas forc\u00e9ment bio, mais fair trade par exemple, ou des produits locaux. Mais, une nouvelle fois, pas de chiffres donn\u00e9s sur les marges, qui peuvent je cite .... varier d'un groupe de produits \u00e0 l'autre et en fonction de la situation du march\u00e9. Dans l'ensemble, ces marges sont toutefois conformes \u00e0 la pratique courante du march\u00e9 et en aucun cas exag\u00e9r\u00e9es ... fin de citation.\r\nMERCI Katia Schaer....\r\nEt Nous recevons Sophie Michaud Gigon. Bonsoir Madame !\r\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs.\r\n- On entendait Migros, coop ne publient pas leur marges...Le march\u00e9 du bio manque-t-il de transparence \u00e0 votre avis?\r\n- Mieux informer les consommateurs sur ce qui va aux producteurs et de la marge prise par les distributeurs?\r\n- En 2010, la FRC avait observ\u00e9 une diff\u00e9rence de prix entre produits bio et conventionnels de 68% (en moyenne avec des variations par produit). Qu'en est-il aujourd'hui - avez-vous de nouvelles estimations?\r\n- LE bio, jouit aussi d'une image. qui attiire le consomateur.  D'ailleurs les distributeur ne s'en privent pas. En m\u00eame temps le consommateur voit bien que c'est plus cher. Il fait le choix d'acheter...\r\n- Un prix plus \u00e9lev\u00e9 pour le bio n'est-il pas simplement le garant du respect des normes et de la qualit\u00e9?\r\n- Si on reprend coop et migros qui jouissent d'une place plutot \"privili\u00e9g\u00e9e\" en Suisse....n'ont-ils pas aussi une responsabilit\u00e9 dans la promotion de produits bio ... par une baisse de leurs marges ....?\r\n - L'argument souvent invoqu\u00e9 par les distributeurs est que les produits doivent \u00eatre transport\u00e9s, emball\u00e9s avec plus de soin, etc. Et que cela a un co\u00fbt. C'est un argument qui tient la route selon vous ?\r\n- Pascal Olivier, de Bio Suisse, pr\u00e9f\u00e9rerait une marge prise en montant plut\u00f4t qu'en pourcents... ce qui abaisserait le prix des produits bio. C'est la solution selon vous?\r\n- Le bio ne devrait-il pas \u00eatre soutenu par l'Etat (subventionn\u00e9) - en d'autres termes, pourquoi les distributeurs devraient-ils \u00eatre seuls en cause?", "alternativeExcerpt": ["La chert\u00e9 des produits bio fait d\u00e9bat, alors qu'une \u00e9tude fran\u00e7aise montre qu'ils co\u00fbtent 80% de plus que les autres produits. Mais les distributeurs, montr\u00e9s du doigt, nient pr\u00e9lever des marges excessives."], "alternativeTitle": ["La marge des grands distributeurs au c\u0153ur de la chert\u00e9 des produits bio / FOR_2017-08-31T18:04:00_developpement-3", "Forum du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882612.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863212", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-EA136D03-5125-4329-8E27-46A85BE77AFD", "durationSec": 552, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Johann Schneider Amman, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral;Robert Cramer, Conseiller aux Etats Verts;Pierre-Andr\u00e9 Tombez, pr\u00e9sident de l'Alliance suisse pour la souverainet\u00e9 alimentaire;Magdoena Krasnick, responsable de l'int\u00e9gration; J\u00f6rg bindheim, responsable des r\u00e9fugi\u00e9s\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (TF1/VOTATION SECURITE ALIMENTAIRE LIBRE-ECHANGE) La loi du march\u00e9 et le libre-\u00e9change domineront-ils l'agriculture suisse \u00e0 l'avenir? Le 24 septembre prochain, les Suisses voteront sur l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Et l'article constitutionnel contient deux alin\u00e9as qui inqui\u00e8tent une partie du monde paysan: l'un veut encourager les relations commerciales transfrontali\u00e8res, l'autre vise \u00e0 ce que l'agriculture r\u00e9ponde aux exigences du march\u00e9. Sarah Cl\u00e9ment.\r\n  1'46''\r\n((A priori, peu de voix s'\u00e9l\u00e8vent contre cet objet de votation.\r\nAu Parlement, le contre-projet \"pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\" a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 175 voix, soit la grande majorit\u00e9.\r\nIl est \u00e9galement soutenu par des acteurs nombreux et vari\u00e9s, qui vont de l'Union suisse des paysans \u00e0 Greenpeace.\r\nIl y pourtant deux points qui font grincer les dents du c\u00f4t\u00e9 d'Uniterre.  \r\nTout d'abord, pour le syndicat paysan, le fait d'introduire la notion de \u00ab relations commerciales transfrontali\u00e8res \u00bb dans la Constitution dopera la concurrence de l'\u00e9tranger.\r\nPour le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider Amman, \u00e7a ne changera rien au volume d'\u00e9changes :\r\n((SON))\r\nLes Verts se veulent \u00e9galement rassurants sur cette question. Si les suisses acceptent le contre-projet sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, les importations de produits agricoles seront mieux r\u00e9gul\u00e9es. Robert Cramer, Conseiller aux Etats Verts :\r\n((SON))\r\nLe deuxi\u00e8me point critiqu\u00e9 c'est la volont\u00e9 d'avoir une agriculture qui r\u00e9pond aux exigences du march\u00e9. Pas viable \u00e0 long terme selon \r\nPierre-Andr\u00e9 Tombez, pr\u00e9sident de l'Alliance suisse pour la souverainet\u00e9 alimentaire.\r\n((SON))\r\nL'Alliance suisse pour la souverainet\u00e9 alimentaire, elle, pr\u00f4ne un non le 24 septembre. Elle recommande au peuple suisse de soutenir son initiative qui vise \u00e0 mieux r\u00e9tribuer les producteurs locaux... et qui sera probablement soumise au vote en 2018. ))\r\n(Asile) ***La grande r\u00e9forme de la loi sur l'asile aura des cons\u00e9quences pour les cantons. \r\nAvec l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures, ils devraient recevoir moins d'argent. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral met en consultation un projet qui va dans ce sens. La plupart des proc\u00e9dures seront men\u00e9s dans des centres f\u00e9d\u00e9raux de requ\u00e9rants d'asile. R\u00e9sultat: moins de travail mais aussi moins de moyens pour les cantons.\r\n(++) ****Et la question de l'asile est aussi au menu... en Allemagne...\r\nC'\u00e9tait il y a deux ans jour pour jour... la phrase symbolique d'Angela Merkel \"Wir schaffen das\"... au sujet de l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s. Mais l'Allemagne, justement... est-elle arriv\u00e9e \u00e0 relever le d\u00e9fi? Pour tenter de r\u00e9pondre \u00e0 cette question, L'\u00e9quipe de 15 minutes s'est rendue \u00e0 Potsdam, pr\u00e8s de Berlin. Les autorit\u00e9s de la ville ont entrepris des efforts consid\u00e9rables mais le bilan reste en demi-teinte. Francesca Argiroffo.\r\n  1'35''\r\n((En 4 ans 4000 migrants dont un grand nombre de Syriens se sont install\u00e9s a potsdam, apportant \u00e0 cette petite Versailles allemande une touche de multiculturalite.magdoena krasnick, responsable de l'int\u00e9gration \r\nTrad femme 1\r\n\"On a vu appara\u00eetre un nouveau coiffeur, qui propose des coupes originales et des magasins arabes de produits divers bref il y a des choses remarquables \u00e0 potsdam \u00bb\r\nMais l'int\u00e9gration ne se d\u00e9cr\u00e8te pas . Le probl\u00e8me pour les migrants est de sortir des centres d'accueil . Un bon tiers  a les autorisations pour le faire . Encore faut il trouver un logement . J\u00f6rg bindheim, responsable des r\u00e9fugi\u00e9s \r\nTrad homme 1\r\n\u00ab C'est tr\u00e8s difficile de trouver des logements sociaux \u00e0 potsdam . Et les prix des appartement ont pris l'ascenseur. Il y a bien s\u00fbr des projets pour en construire mai cela prendra beaucoup de temps et en attendant il faut trouver des solutions alternatives \u00bb \r\nAutre probleme, celui de la langue bien sur . Il fut du temps pour bien parle l'allemand et les r\u00e9fugi\u00e9s veulent travailler tr\u00e8s vite \r\nTrad homme (le m\u00eame) 2\r\n\u00ab La tentation est de trouver un petit job mal pay\u00e9 et ne pas poursuivre sa formation. Ils ont une forte pression pour envoyer de l'argent \u00e0 leurs familles . Mais c'est une vue \u00e0 court terme et une mauvaise solution. Nous voulons une int\u00e9gration a long terme \u00bb \r\nLe long chemin de l'integration , les r\u00e9fugi\u00e9s le vivent dans leur peau au quotidien. Et ils n'en voient pas toujours la fin. ))\r\nComment les r\u00e9fugi\u00e9s construisent ils leur nouvelle vie en Allemagne ? C'est le sujet de 15 Minutes cette semaine . Tout \u00e0 l'heure, dans Tout un monde, Zo\u00e9 Decker vous parlera de youssef et ali qui vivent \u00e0 Hanovre.\r\n(Harvey) La Temp\u00eate Harvey a quitt\u00e9 le Texas... Mais elle laisse derri\u00e8re elle un lourd bilan: au moins 33 morts et une dizaine de disparus. les autorit\u00e9s craignent de d\u00e9couvrir de nouveaux cadavres avec le recul des eaux dans les villes innond\u00e9es. Selon les calculs des services m\u00e9t\u00e9orologiques, 41 trillions de litres d'eau sont tomb\u00e9s sur le Texas... jusqu'\u00e0 132 centim\u00e8tres de pluie \u00e0 certains endroits. \r\nEt ce matin, Harvey a une nouvelle fois touch\u00e9 terre... cette fois dans l'Etat de Louisianne. La temp\u00eate pourrait donc continuer \u00e0 faire des d\u00e9g\u00e2ts.\r\n(Niger) ***Il n'y a pas qu'aux Etats-Unis que la m\u00e9t\u00e9o se d\u00e9cha\u00eene... \r\nLes pluies torrentielles qui frappent les plaines d\u00e9sertiques du Niger depuis le mois de juin font aussi un lourd bilan. 44 morts et plus de 70 000 sinistr\u00e9s. Les pr\u00e9cipitations ont d\u00e9truit plus de 8000 habitations. Et elles ont \u00e9galement fait des victimes parmi les b\u00eates: pr\u00e8s de 4500 animaux ont p\u00e9ri dans des champs innond\u00e9s.\r\n(16/STAT EMIGRATION PA) ***Les chiffres d\u00e9finitifs concernant l'\u00e9volution de la population suisse en 2016 sont connus. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique les a publi\u00e9s hier. Et la nouveaut\u00e9, par rapport aux chiffres provisoires d\u00e9j\u00e0 connus... vient du d\u00e9part des r\u00e9sidents \u00e9trangers: ils sont beaucoup plus nombreux que pr\u00e9vus.... Sylvie Lambelet:\r\n  0'53''\r\n((Au printemps dernier, l'Office de la statistique s'attendait \u00e0 une \u00e9migration de 0,2 % de la population \u00e9trang\u00e8re... Au final, plus de 4% des \u00e9trangers habitants la Suisse ont quitt\u00e9 le pays... On constate donc une augmentation marqu\u00e9e de ces d\u00e9parts, qui se traduit \u00e9galement sur le solde migratoire, soit la diff\u00e9rence entre les arriv\u00e9es et les d\u00e9parts... Ce solde est finalement plus bas que pr\u00e9vu:  il devait atteindre plus de 80 un mille personnes d'apr\u00e8s l'\u00e9volution pr\u00e9c\u00e9dente... Selon les statistiques d\u00e9finitives, il y a eu plus de 77 mille r\u00e9sidents \u00e9trangers suppl\u00e9mentaires l'an dernier.\r\nMais si le solde migratoire est en baisse constante depuis 3 ans... il reste le premier facteur de croissance de la population. Le second facteur.. c'est l'accrooissement naturel Sauf dans le Jura, Uri et le Tessin, il y a plus de naissances que de d\u00e9c\u00e8s... A la fin de l'an dernier, la Suisse comptait 8 millions 400 mille personnes... une augmentation de 1 % par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ))\r\n(D\u00e9mographie) Et cette augmentation de la population aura des implications sous la coupole... La Suisse romande aura deux repr\u00e9sentants suppl\u00e9mentaires au Parlement. Le canton de Gen\u00e8ve et le canton de Vaud gagnent chacun un conseiller national suppl\u00e9mentaire.. car la r\u00e9parition des si\u00e8ges se base sur l'effectif de la population r\u00e9sidente. Ces deux parlementaires romands prendront la place d'un Bernois et d'un Lucernois.\r\n(12/COMMERCE DE DETAIL PA) Les fabricants suisses d'articles de marque veulent investir davantage... et ce malgr\u00e9 un commerce de d\u00e9tail en difficult\u00e9.  C'est l'un des r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate men\u00e9e par leur association fa\u00eeti\u00e8re Promarca qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e hier. Les entreprises sond\u00e9es croient au potentiel du march\u00e9 suisse. Mais c'est sur la vente en ligne, son principal facteur de croissance, qu'il faudra mettre l'accent pour garder la t\u00eate hors de l'eau. Olivier Schorderet\r\n  0'53''\r\n((Le chiffre d'affaires des 90 membres de Promarca a baiss\u00e9 de plus de 2% l'an dernier, pour redescendre quasiment au niveau de 2013. Franc fort, pression sur les prix, tourisme d'achat et concurrence du commerce en ligne: autant de facteurs, connus, qui expliquent la transformation du paysage helv\u00e9tique. M\u00eame des enseignes comme Manor ou Globus le vivent concr\u00e8tement. Mais ce n'est pas une raison pour baisser les bras: alors qu'il y a deux ans encore ces entreprises parlaient surtout de r\u00e9duire leurs investissements, dans un contexte de rench\u00e9rissement du franc, elles disent aujourd'hui vouloir les d\u00e9velopper: marketing, communication, infrastructures, recherche. Mais aussi et surtout le commerce en ligne, o\u00f9 il y a un cr\u00e9neau \u00e0 occuper: celui des produits alimentaires. Originaux. De qualit\u00e9. Innovants, pour se d\u00e9marquer de la concurrence sur un march\u00e9 domin\u00e9 par le duop\u00f4le Coop/Migros. Rester comp\u00e9titifs: un enjeu \u00e9conomique mais aussi social pour Promarca, dont les soci\u00e9t\u00e9s affili\u00e9es emploient 20.000 personnes en Suisse.))\r\n(Tennis) ***L'US Open est d\u00e9j\u00e0 termin\u00e9 pour Henri Laaksonen. \r\nLe Schaffousois s'est inclin\u00e9 en trois sets hier soir face \u00e0 l'Argentin Juan Martin Del Potro: 6-4 / 7-6 / 7 -6.\r\nEt ce soir, deuxi\u00e8me match pour Roger Federer... il affrontera le Russe MiRa\u00efl Youzny. Un adversaire que le B\u00e2lois \u00e0 toujours battu... en 16 confrontations. Les deux joueurs ont rendez-vous vers 21 heure, heure suisse.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-31T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-31T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863168", "ece-8863160"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Alice Zeniter publie \"L'Art de perdre\"", "id": "sound-D1B9F2AB-CC5B-4483-8726-48206DE13099", "durationSec": 499, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteure Alice Zeniter, \u00e9galement dramaturge et metteuse en sc\u00e8ne, sort \"L'Art de perdre\" (Flammarion). Son troisi\u00e8me roman d\u00e9peint une fresque familiale sur trois g\u00e9n\u00e9rations, entre la France d'aujourd'hui et l'Alg\u00e9rie des ann\u00e9es 1950.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Alice Zeniter publie \"L'Art de perdre\" (Alice Zeniter) 12h30 Alice Zeniter \r\nLa rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2017 a commenc\u00e9 depuis quelques jours... Zoom aujourd'hui sur le roman L'Art de perdre d'ALice Zeniter...  \r\nL'Art de perdre une fresque familiale sur trois g\u00e9n\u00e9rations, un qu\u00eate identitaire qui se passe entre la France d'aujourd'hui et l'Alg\u00e9rie des ann\u00e9es 50 ... \r\nL'Art de perdre c'est l'histoire de Na\u00efma qui se rend compte qu'elle ne conna\u00eet pas grand chose de l'Alg\u00e9rie dont sa famille est originaire... \r\nLe grand-p\u00e8re Ali montagnard Kabyle, le p\u00e8re Hamid, \u00e0 travers leur histoire Na\u00efma veut faire sortir ce pays du silence...\r\nBonjour Alice Zeniter, vous avez 31 ans et l'Art de perdre est votre troisi\u00e8me roman.... vous \u00eates aussi metteurse en sc\u00e8ne pour le th\u00e9\u00e2tre et dramaturge\r\n*** Dans le prologue le ton est donn\u00e9 \"Est-ce qu'elle a oubli\u00e9 d'o\u00f9 elle vient?\"...Compliqu\u00e9 pourtant de se sentir \"attach\u00e9\" ou \"originaire de\" ...quand on a jamais mis pied sur territoire alg\u00e9rien... \r\n***Une famille prisonni\u00e8re de son pass\u00e9... D'o\u00f9 vient cet envie d'\u00e9crire sur la complexiti\u00e9 des h\u00e9ritages familiaux, et le poids de ceux-ci... .?\r\n*** Na\u00efma vit dans une famille o\u00f9 l'Alg\u00e9rie a toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0... l\u00e0 mais en toile de fond... comme un ombre qui pl\u00e2ne ?\r\n***Dans cette famille, si on cherche des raisons \u00e0 ce silence... est-on silencieux sur l'Alg\u00e9rie car c'est un d\u00e9part forc\u00e9 et qui dis forc\u00e9 dis forc\u00e8ment souffrance ?\r\n***C'est aussi un grand \u00e9cart entre les \u00e9poques et les pratiques...  Yema, La grand-m\u00e8re de Na\u00efma a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e alors qu'elle n'\u00e9tait qu'une enfant... \u00e0 14 ans  puis cette enfant aura des enfants...  volont\u00e9 de votre part de montrer cette duret\u00e9 de l'Alg\u00e9rie du pass\u00e9 ?\r\n***Et puis c'est les hommes d'un c\u00f4t\u00e9 les femmes de l'autre... dans certains pays aujourd'hui c'est encore comme \u00e7a...  \r\n***Une histoire familiale sur fond de guerre, de r\u00e9volution alg\u00e9rienne, de colonie... une guerre qui d\u00e9teint sur cette famille ?\r\n***P.137: comment na\u00eet un pays ? et qui en accouche ? ... est-cela qui intrigue Na\u00efma surtout ?\r\n***Et quand Ali le grand-p\u00e8re doit quitter le pays il tente de fixer un paysage dans sa t\u00eate... importance du souvenir ?\r\n***Car ce que cette famille d\u00e9couvre c'est une France froide... des camps, l'usine, rien de tr\u00e8s glorieux... \u00e7a rappelle les exis que l'on conna\u00eet ces derni\u00e8res ann\u00e9es... rien n'a vraiment chang\u00e9... ?\r\n****Pour le grand-p\u00e8re l'exil est bien plus compliqu\u00e9...il veut des \u00e9changes qui lui procure un soulagement....les \u00e9changes effacent-ils la diff\u00e9rence ?\r\n***il y a aussi cette honte de vie d'ouvriers... un \u00e9chec de plus ? de trop?\r\n***Na\u00efma a des peurs de son \u00e9poque.... c'est la fran\u00e7aise d'origine alg\u00e9rienne qui craint d'\u00eatre assimil\u00e9 aux terroristes apr\u00e8s le 13 novembre... craint que son h\u00e9ritage lui porte pr\u00e9judice... pourquoi avoir choisi d'int\u00e9grer cet \u00e9l\u00e9ment dans le roman...?\r\n***Pour de raisons professionnelles, Na\u00efma va aller \u00e0 la rencontre de ce sol alg\u00e9rien qu'elle ne conna\u00eet pas encore... son voyage est bien diff\u00e9rentde celui de ses anc\u00eatres... elle va de la France vers l'Alg\u00e9rie... voyage exempt\u00e9 de souffrance ?\r\n***c'est un r\u00e9cit construit par des voyages en Alg\u00e9rie...avec l'aide d'historiens ou de sociologues ... pour ancrer une forme de r\u00e9alit\u00e9 - v\u00e9rit\u00e9 ?\r\n***On ne sait pas ce qu'elle fera ensuite de ce pays... y retourner ou pas ... une chose est s\u00fbre elle ne fera pas semblant, elle ne va pas jouer \u00e0 l'alg\u00e9rienne... ?\r\nMerci Alice Zeniter, votre troisi\u00e8me roman s'appelle l'Art de perdre et c'est paru chez Flammarion.  vous serez ce week-end \u00e0 Livre sur les quais \u00e0 Morges et je pr\u00e9cise que le 12h30 demain sera int\u00e9gralement r\u00e9alis\u00e9 depuis cet \u00e9v\u00e9nement Nadine Haltiner recevra notamment le pr\u00e9sident d'honneur Marc L\u00e9vy.", "alternativeExcerpt": ["L'auteure Alice Zeniter, \u00e9galement dramaturge et metteuse en sc\u00e8ne, sort, \u00e0 l\u2019occasion de la rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2017, \"L\u2019Art de perdre\" (Flammarion). Son troisi\u00e8me roman d\u00e9peint une fresque familiale sur trois g\u00e9n\u00e9rations, entre la France d\u2019aujourd\u2019hui et l\u2019Alg\u00e9rie des ann\u00e9es 1950.", "L'auteure Alice Zeniter, \u00e9galement dramaturge et metteuse en sc\u00e8ne, sort \"L\u2019Art de perdre\" (Flammarion). Son troisi\u00e8me roman d\u00e9peint une fresque familiale sur trois g\u00e9n\u00e9rations, entre la France d\u2019aujourd\u2019hui et l\u2019Alg\u00e9rie des ann\u00e9es 1950.", "L'auteure Alice Zeniter, \u00e9galement dramaturge et metteuse en sc\u00e8ne, sort \"L\u2019Art de perdre\" (Flammarion). Son troisi\u00e8me roman d\u00e9peint une fresque familiale sur trois g\u00e9n\u00e9rations, entre la France d\u2019aujourd\u2019hui et l\u2019Alg\u00e9rie des ann\u00e9es 1950."], "alternativeTitle": ["Alice Zeniter publie \"L\u2019Art de perdre\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Alice Zeniter publie \"L\u2019Art de perdre\" / 12H30_2017-08-31T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Alice Zeniter publie \"L\u2019Art de perdre\" / 12H30_2017-08-31T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Zeniter, Alice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863195", "ece-8863191"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: l'accord\u00e9on r\u00e9volutionnaire de Mario Batkovic", "id": "sound-3FC61EB8-C796-457E-A8C9-493DB49133EF", "durationSec": 567, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le musicien bernois d'origine bosno-croate se produit le 1er septembre 2017 dans le cadre du festival de la B\u00e2tie, \u00e0 Gen\u00e8ve. V\u00e9ritable virtuose, cet artiste passionn\u00e9 casse l'image plut\u00f4t folklorique et conservatrice de son instrument.\r\nMichel Masserey a rencontr\u00e9 Mario Batkovic dans son studio.", "alternativeExcerpt": ["Le musicien bernois d'origine bosno-croate se produit le 1er septembre 2017 dans le cadre du festival de la B\u00e2tie, \u00e0 Gen\u00e8ve. V\u00e9ritable virtuose, cet artiste passionn\u00e9 casse l'image plut\u00f4t folklorique et conservatrice de son instrument.\n\nMichel Masserey a rencontr\u00e9 Mario Batkovic dans son studio."], "alternativeTitle": ["Musique: l'accord\u00e9on r\u00e9volutionnaire de Mario Batkovic / VER_2017-08-31T16:45:45_musique-l-accordeon-revolutionnaire-de-m", "Vertigo du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882607.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848053", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 31.08.2017", "id": "sound-4ABAAA0A-2C55-44C0-B13D-34053CCC4C43", "durationSec": 3575, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie du navigateur suisse Alan Roura, pour le salon litt\u00e9raire \"Les Livres sur les quais\" qui se d\u00e9roule \u00e0 Morges.L'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4tel-restaurant du Mont-Blanc, quai du Mont-Blanc - CH 1110 Morges\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:04-12:06:39 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet Monay, Pascal Vincent, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Thierry Galeuchet (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 31.08.2017", "Les Dicodeurs du 31.08.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Morges en compagnie d'Alan Roura. 4/5 / DIC_2017-08-31T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-31T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Morges en compagnie d'Alan Roura. 4/5 / DIC_2017-08-31T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel restaurant du MOnt-Blanc \u00e0 Morges \u00e0 l'occasion du salon litt\u00e9raire \"Les Livres sur les quais\".", "L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel restaurant du MOnt-Blanc \u00e0 Morges \u00e0 l'occasion du salon litt\u00e9raire \"Les Livres sur les quais\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848090", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Coppens, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "navigateur, Marin suisse", "name": "Roura, Alan", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848090", "ece-8848089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - Sion r\u00eave toujours d'organiser les Jeux olympiques", "id": "sound-AF492863-9DC4-4117-B8FD-A496BB67F8E3", "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait TJ de Romaine Jean en 1999;Adolph Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature de Sion 2006;Jean-Philippe Rochat, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de Sion 2026;Jean-Pascal Fournier,  pr\u00e9sident de la section valaisanne des Verts;Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR valaisan\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - Sion r\u00eave toujours d'organiser les Jeux olympiques (Traitement L'histoire du jour) ***5h07\r\nIl \u00e9tait une fois....une ville qui r\u00eavait d'organiser les jeux olympiques...\r\n3 fois elle a essay\u00e9, 3 fois elle a \u00e9chou\u00e9...\r\n  STORY 1 \r\nNous sommes le 19 juin 1999.\r\nRomaine Jean...pr\u00e9sente le TJ en direct de Sion...\r\nLe matin m\u00eame le CIO avait choisi Turin...comme ville h\u00f4te...\r\nEt pour Adolph Ogi, alors conseiller f\u00e9d\u00e9ral et pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature de Sion 2006...c'est tout...sauf formidable...\r\n STORY 2\r\nOui mais...\r\n18 ans apr\u00e8s, Sion est \u00e0 nouveau en lice...\r\navec un objectif: 2026.\r\nLe compte-\u00e0-rebours est lanc\u00e9...\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral doit se prononcer \u00e0 la fin du mois. \r\nEt du c\u00f4t\u00e9 du comit\u00e9 d'organisation de Sion 2026...l'op\u00e9ration s\u00e9duction a commenc\u00e9...\r\nHier Jean-Philippe Rochat, son pr\u00e9sident, rencontrait le gouvernement valaisan.\r\n  STORY 3\r\nLe match politique a donc commenc\u00e9...\r\nL'adversaire est connu, la couleur de son maillot aussi: Vert.\r\nLes Verts pour qui organiser des Jeux Olympiques est une d\u00e9cision anachronique.\r\nIls demandent un vote populaire ((dans les cantons concern\u00e9s, le Valais, Vaud, Fribourg et Berne)) avant que les suisses ne soient, je cite, pris au pi\u00e8ge...avant de trancher sur la faisabilit\u00e9 du projet.\r\nLes Verts ont donc lanc\u00e9 une p\u00e9tition en ligne et adopt\u00e9 une r\u00e9solution en ce sens ce week-end...\r\nJean-Pascal Fournier,  pr\u00e9sident de la section valaisanne des Verts...\r\n  STORY 4\r\nJP Fournier avec Yves Terrani...\r\nLa r\u00e9plique des partisans est arriv\u00e9e hier...\r\nSion 2026 le PLR y croit dur comme fer.\r\nIl a pr\u00e9sent\u00e9 ses arguments hier matin \u00e0 Sion..\r\nPour Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR valaisan...c'est la position des Verts qui est anachronique. pas l'organisation de Jeux olympiques.\r\n  STORY 5 COURT\r\nRdv est pris l'ann\u00e9e prochaine en principe...\r\nles valaisans devraient voter en 2018...\r\nRen\u00e9 Constantin confiant hier dans Forum...\r\nd'ici l\u00e0: le PLR a trouv\u00e9 un slogan: JO 2026, bon pour notre canton, bon pour la Suisse\"...\r\nqui a dit que l'histoire est un \u00e9ternel recommancement...?\r\nMUSIQUE", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - Sion r\u00eave toujours d'organiser les Jeux olympiques / LMA_2017-08-31T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863165", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le pouvoir fa\u00e7on Macron, un tournant \"n\u00e9o-protestant\"?", "id": "sound-BC22BF31-0068-483E-97B1-FF206FF11829", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La France est travers\u00e9e \"par un moment n\u00e9o-protestant\", estime R\u00e9gis Debray dans son nouvel ouvrage \"Le Nouveau Pouvoir\". L'auteur per\u00e7oit ce n\u00e9o-protestantisme dans le penchant du pr\u00e9sident Emmanuel Macron pour un capitalisme marchand et bas\u00e9 sur le contrat.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le pouvoir fa\u00e7on Macron, un tournant \"n\u00e9o-protestant\"? (RTS RELIGION 31.08 LIVRE CAPITAL MARX)  BERNARD LITZLER, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 21\r\n((titre: Le pouvoir fa\u00e7on Macron, un tournant \u00abn\u00e9o-protestant\u00bb ?))\r\n***Bonjour Bernard Litzler.... Aujourd'hui, le premier ministre fran\u00e7ais Edouard Philippe pr\u00e9sente ses ordonnances sur le droit du travail. agir par ordonnance...pour s'\u00e9pargner le parlement...C'est le pouvoir \u00abfa\u00e7on Macron\u00bb qui s'installe...\r\nOui... Et la mani\u00e8re de gouverner d'Emmanuel Macron inspire R\u00e9gis Debray, ancien conseiller de Fran\u00e7ois Mitterrand, qui scrute l'inconscient religieux de nos soci\u00e9t\u00e9s depuis quelques ann\u00e9es. Dans son dernier livre Le Nouveau Pouvoir, R\u00e9gis Debray estime que la France, vieux pays \u00abcatho-la\u00efque\u00bb, est saisi, je cite, par \u00abun moment n\u00e9o-protestant\u00bb.\r\n***\u00abUn moment n\u00e9o-protestant\u00bb, qu'est-ce qu'il veut dire par l\u00e0?...\r\nLe n\u00e9o-protestantisme, R\u00e9gis Debray le per\u00e7oit dans le penchant de Macron pour un capitalisme marchand et bas\u00e9 sur le contrat. Le mod\u00e8le de Macron, c'est l'auto-entrepreneur ou la start-up. On est dans le march\u00e9, l'absence de hi\u00e9rarchie, l'imm\u00e9diatet\u00e9, avec - aussi - une place plus importante pour les femmes.\r\nDes valeurs nouvelles, n\u00e9o-protestantes, qui secouent la France... Le catholicisme baroque serait remplac\u00e9 par ce n\u00e9o-protestantisme lib\u00e9ral, d'origine am\u00e9ricaine.\r\n***Mais tout le monde n'est pas d'accord avec cette analyse, je suppose...\r\nDans le journal Le Monde, Olivier Abel, un th\u00e9ologien protestant, r\u00e9plique \u00e0 R\u00e9gis Debray. Il explique qu'il existe une fracture profonde entre le protestantisme am\u00e9ricain, mondialis\u00e9, et le protestantisme europ\u00e9en. Cette version europ\u00e9enne nous revient, d'ailleurs, dans nos pays par l'arriv\u00e9e des migrants, qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vang\u00e9lis\u00e9s dans les pays du Sud.\r\n***Alors Emmanuel Macron, c'est le \u00abn\u00e9o-protestant\u00bb total...?\r\nSans doute quand il met la relation contractuelle, horizontale, au centre dans la gouvernance \u00e9conomique. Mais, pour Olivier Abel qui nuance les propos de R\u00e9gis Debray, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a aussi une conception hi\u00e9rarchique du pouvoir: il ne d\u00e9teste pas, on l'a vu, le c\u00f4t\u00e9 monarchique de sa fonction. Le vieux fond catholique n'aurait donc pas tout \u00e0 fait disparu...\r\n...god save the king...merci Bernard Litzler...\r\nLe livre de R\u00e9gis Debray, Le nouveau pouvoir, est sorti  aux \u00e9ditions Le Cerf \r\n-Marc Voltenauer...toujours avec nous.l..\r\na religion occupe une place importante dans vos romans...\r\n-une pasteur principal personnage, dragon du muveran le meurtrier met en sc\u00e8ne ses crimes en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des versets bibliques...\r\n-enfant vous vouliez \u00eatre pasteur..\r\n-aujourd'hui croyant? \r\n-critique religion?", "alternativeExcerpt": ["La France est travers\u00e9e \"par un moment n\u00e9o-protestant\", estime R\u00e9gis Debray dans son nouvel ouvrage \"Le Nouveau Pouvoir\". L\u2019auteur per\u00e7oit ce n\u00e9o-protestantisme dans le penchant du pr\u00e9sident Macron pour un capitalisme marchand et bas\u00e9 sur le contrat.", "La France est travers\u00e9e \"par un moment n\u00e9o-protestant\", estime R\u00e9gis Debray dans son nouvel ouvrage \"Le Nouveau Pouvoir\". L\u2019auteur per\u00e7oit ce n\u00e9o-protestantisme dans le penchant du pr\u00e9sident Emmanuel Macron pour un capitalisme marchand et bas\u00e9 sur le contrat.", "La France est travers\u00e9e \"par un moment n\u00e9o-protestant\", estime R\u00e9gis Debray dans son nouvel ouvrage \"Le Nouveau Pouvoir\". L\u2019auteur per\u00e7oit ce n\u00e9o-protestantisme dans le penchant du pr\u00e9sident Emmanuel Macron pour un capitalisme marchand et bas\u00e9 sur le contrat."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 Le pouvoir fa\u00e7on Macron, un tournant \"n\u00e9o-protestant\"?", "RTSreligion \u2013 Le pouvoir fa\u00e7on Macron, un tournant \"n\u00e9o-protestant\"? / LMA_2017-08-31T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Le pouvoir fa\u00e7on Macron, un tournant \"n\u00e9o-protestant\"? / LMA_2017-08-31T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8866347.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863170", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863170", "ece-8863163"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron lance la premi\u00e8re \u00e9tape de la loi travail", "id": "sound-B2E25FCF-7A57-43AD-A5C0-FF939F84232E", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La premi\u00e8re \u00e9tape de la \"r\u00e9novation du mod\u00e8le social\" promise par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron, les ordonnances pour r\u00e9former le code du travail, sont pr\u00e9sent\u00e9es jeudi par le Premier ministre et par la ministre du travail.\r\n\r\n* * Emmanuel Macron lance la premi\u00e8re \u00e9tape de la loi travail 12h30 Macron loi travail\r\nEn France, premi\u00e8re \u00e9tape de la \u00abr\u00e9novation du mod\u00e8le social\u00bb promise par le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais, les fameuses ordonnances pour r\u00e9former le code du travail sont pr\u00e9sent\u00e9es en ce moment \u00e0 la presse par le premier ministre et par la ministre du travail. Au nombre de 5, ces ordonnances repr\u00e9sentent 150 pages de texte discut\u00e9es depuis plusieurs semaines avec les partenai, ils ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s en primeur ce matin. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 paris. la conf\u00e9rence de presse devait d\u00e9buter \u00e0 midi. qu'avons-nous comme \u00e9l\u00e9ments \u00e0 ce stade\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re \u00e9tape de la \"r\u00e9novation du mod\u00e8le social\" promise par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron, les ordonnances pour r\u00e9former le code du travail, sont pr\u00e9sent\u00e9es jeudi par le Premier ministre et par la ministre du travail."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron lance la premi\u00e8re \u00e9tape de la loi travail / 12H30_2017-08-31T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882078.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863194", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Pascal Pellegrino, journaliste, com\u00e9dien, auteur \"Papa gay\" (Ed.Favre)", "id": "sound-3C582655-680B-489A-BC21-E6DAB9107A50", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De sa m\u00e8re, il a h\u00e9rit\u00e9 d'une sensibilit\u00e9 d'artiste. Elle peint, il dessine, \u00e9crit et mets en sc\u00e8ne. \u00c0 seulement 25 ans, Pascal Pellegrino devient r\u00e9dacteur en chef du Journal de Morges, mais abandonne ce poste pour partir \u00e0 Paris. Ce d\u00e9brouillard, chanceux, hyperactif et carburant \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9, pige pour Le Matin et 24 heures tout en suivant un cursus de com\u00e9dien au prestigieux Cours Florent. Son orientation sexuelle s'impose alors \u00e0 lui et le \"coming out\" aussi, il est m\u00fbr pour rentrer en Suisse. Apr\u00e8s TVGuide, T\u00e9l\u00e9top, Le Matin, La saison Culturelle de Montreux, il est maintenant R\u00e9dacteur en chef du Journal de la R\u00e9gion de Cossonay et directeur de la Maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges. Son t\u00e9moignage de p\u00e8re homosexuel, diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission de Fr\u00e9d\u00e9ric Lopez \"Mille et une vies\" sur France 2 a touch\u00e9 les gens plus qu'il ne l'aurait imagin\u00e9. Pascal Pellegrino se confie aujourd'hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * De sa m\u00e8re, il a h\u00e9rit\u00e9 d'une sensibilit\u00e9 d'artiste. Elle peint, il dessine, \u00e9crit et mets en sc\u00e8ne. \u00c0 seulement 25 ans, Pascal Pellegrino devient r\u00e9dacteur en chef du Journal de Morges, mais abandonne ce poste pour partir \u00e0 Paris. Ce d\u00e9brouillard, chanceux, hyperactif et carburant \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9, pige pour Le Matin et 24 heures tout en suivant un cursus de com\u00e9dien au prestigieux Cours Florent. Son orientation sexuelle s'impose alors \u00e0 lui et le \"coming out\" aussi, il est m\u00fbr pour rentrer en Suisse. Apr\u00e8s TVGuide, T\u00e9l\u00e9top, Le Matin, La saison Culturelle de Montreux, il est maintenant R\u00e9dacteur en chef du Journal de la R\u00e9gion de Cossonay et directeur de la Maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges. Son t\u00e9moignage de p\u00e8re homosexuel, diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission de Fr\u00e9d\u00e9ric Lopez \"Mille et une vies\" sur France 2 a touch\u00e9 les gens plus qu'il ne l'aurait imagin\u00e9. Pascal Pellegrino se confie aujourd'hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 31.08.2017", "Pascal Pellegrino, journaliste, com\u00e9dien, auteur \"Papa gay\" (Ed.Favre) / ENSD_2017-08-31T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 31.08.2017", "Pascal Pellegrino, journaliste, com\u00e9dien, auteur \"Papa gay\" (Ed.Favre) / ENSD_2017-08-31T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["De sa m\u00e8re, il a h\u00e9rit\u00e9 d\u02b9une sensibilit\u00e9 d\u02b9artiste. Elle peint, il dessine, \u00e9crit et mets en sc\u00e8ne. \u00c0 seulement 25 ans, Pascal Pellegrino devient r\u00e9dacteur en chef du Journal de Morges, mais abandonne ce poste pour partir \u00e0 Paris. Ce d\u00e9brouillard, chanceux, hyperactif et carburant \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9, pige pour Le Matin et 24 heures tout en suivant un cursus de com\u00e9dien au prestigieux Cours Florent. Son orientation sexuelle s\u02b9impose alors \u00e0 lui et le \"coming out\" aussi, il est m\u00fbr pour rentrer en Suisse. Apr\u00e8s TVGuide, T\u00e9l\u00e9top, Le Matin, La saison Culturelle de Montreux, il est maintenant R\u00e9dacteur en chef du Journal de la R\u00e9gion de Cossonay et directeur de la Maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges. Son t\u00e9moignage de p\u00e8re homosexuel, diffus\u00e9 dans l\u02b9\u00e9mission de Fr\u00e9d\u00e9ric Lopez \"Mille et une vies\" sur France 2 a touch\u00e9 les gens plus qu\u02b9il ne l\u02b9aurait imagin\u00e9. Pascal Pellegrino se confie aujourd\u02b9hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "De sa m\u00e8re, il a h\u00e9rit\u00e9 d\u02b9une sensibilit\u00e9 d\u02b9artiste. Elle peint, il dessine, \u00e9crit et mets en sc\u00e8ne. \u00c0 seulement 25 ans, Pascal Pellegrino devient r\u00e9dacteur en chef du Journal de Morges, mais abandonne ce poste pour partir \u00e0 Paris. Ce d\u00e9brouillard, chanceux, hyperactif et carburant \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9, pige pour Le Matin et 24 heures tout en suivant un cursus de com\u00e9dien au prestigieux Cours Florent. Son orientation sexuelle s\u02b9impose alors \u00e0 lui et le \"coming out\" aussi, il est m\u00fbr pour rentrer en Suisse. Apr\u00e8s TVGuide, T\u00e9l\u00e9top, Le Matin, La saison Culturelle de Montreux, il est maintenant R\u00e9dacteur en chef du Journal de la R\u00e9gion de Cossonay et directeur de la Maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges. Son t\u00e9moignage de p\u00e8re homosexuel, diffus\u00e9 dans l\u02b9\u00e9mission de Fr\u00e9d\u00e9ric Lopez \"Mille et une vies\" sur France 2 a touch\u00e9 les gens plus qu\u02b9il ne l\u02b9aurait imagin\u00e9. Pascal Pellegrino se confie aujourd\u02b9hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8871843.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848033", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste,com\u00e9dien et auteur, Journaliste", "name": "Pellegrino, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848033", "ece-8848032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Jacques Allaman - Et si Jacques Duclos avait raison?", "id": "sound-A6A673BB-1337-462D-8291-FC52B6510BBF", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si Donald Trump et Emmanuel Macron, c'\u00e9tait \"blanc bonnet et bonnet blanc\", selon la savoureuse expression de Jacques Duclos. Probl\u00e8mes avec la Russie, instrumentalisation ou contournement des m\u00e9dias ou relation quasi infantile avec le pouvoir, les deux hommes ont tout pour s'entendre.\r\n\r\n* * Signature de Jacques Allaman - Et si Jacques Duclos avait raison? (SIGNATURE 31.08 TRUMP MACRON BLANC BONNET...) 7h26.. Signature\r\n Jacques Allaman, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 00\r\n7H26 Sur la Premi\u00e8re.. \r\nSignature ce matin c'est avec vous jacques Allaman\r\nEt si Jacques Duclos avait raison ? .. \r\nAllaman : Et si Donald Trump et Emmanuel Macron, c'\u00e9tait \u00ab blanc bonnet et bonnet blanc \u00bb, selon la savoureuse expression de Jacques Duclos. C'\u00e9tait en 1969 : l'Inimitable candidat du parti communiste ne voyait gu\u00e8re de diff\u00e9rence  entre les deux cadors du grand capital de l'\u00e9poque : George Pompidou et Alain Poher.\r\nApparemment, tout s\u00e9pare Donald Trump d'Emmanuel Macron : Trump ou l'incarnation de l'inculture et de la vulgarit\u00e9 am\u00e9ricaine ; Macron ou la caricature de toutes les pr\u00e9tentions et de toutes les suffisances fran\u00e7aises.\r\nMais Trump n'est-il pas le fils d'un milliardaire et Macron l'enfant ch\u00e9ri des Rothschild ?\r\nTrump et Macron donnent parfois l'impression d'avoir une relation quasi infantile avec le pouvoir : Trump fa\u00e7on \u00ab bad boy \u00bb jouant les sh\u00e9rifs dans le bac \u00e0 sable de la g\u00e9opolitique mondiale;  Macron, en premier de la classe \u00e0 peine sorti de la pubert\u00e9 mais d\u00e9j\u00e0 droit dans ses bottes face au g\u00e9n\u00e9ral Pierre de Villiers.\r\nTrump et Macron  instrumentalisent, contournent et m\u00e9prisent les m\u00e9dias.\r\nTrump et Macron ont  quelques probl\u00e8mes avec la Russie de Poutine.\r\nTrump et Macron  ont tout pour s'entendre.\r\nTrump et Macron, le mariage de la carpe et du lapin .\r\nSans doute.\r\nMais si  Jacques Duclos avait raison. Si Trump et Macron, c'\u00e9tait \u00ab blanc bonnet et bonnet blanc\".\r\nTrump et Macron ou l'art de para\u00eetre en politique \u00e0 d\u00e9faut de l'incarner  et de la sublimer.\r\nEt si Jacques Duclos avait raison ? .. \r\nune chronique a retrvou\u00e9 sur RTSINFO.CH/Signature", "alternativeExcerpt": ["Et si Donald Trump et Emmanuel Macron, c\u2019\u00e9tait \"blanc bonnet et bonnet blanc\", selon la savoureuse expression de Jacques Duclos. Probl\u00e8mes avec la Russie, instrumentalisation ou contournement des m\u00e9dias ou relation quasi infantile avec le pouvoir, les deux hommes ont tout pour s\u2019entendre.", "Et si Donald Trump et Emmanuel Macron, c\u2019\u00e9tait \"blanc bonnet et bonnet blanc\", selon la savoureuse expression de Jacques Duclos. Probl\u00e8mes avec la Russie, instrumentalisation ou contournement des m\u00e9dias ou relation quasi infantile avec le pouvoir, les deux hommes ont tout pour s\u2019entendre.", "Et si Donald Trump et Emmanuel Macron, c\u2019\u00e9tait \"blanc bonnet et bonnet blanc\", selon la savoureuse expression de Jacques Duclos. Probl\u00e8mes avec la Russie, instrumentalisation ou contournement des m\u00e9dias ou relation quasi infantile avec le pouvoir, les deux hommes ont tout pour s\u2019entendre."], "alternativeTitle": ["Signature de Jacques Allaman - Et si Jacques Duclos avait raison?", "Signature de Jacques Allaman (vid\u00e9o) - Et si Jacques Duclos avait raison?", "Signature de Jacques Allaman - Et si Jacques Duclos avait raison? / LME_2017-08-31T07:25:00_signature", "Signature de Jacques Allaman - Et si Jacques Duclos avait raison? / LME_2017-08-31T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8863245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725549.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863245", "ece-8863222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Les lecteurs italiens sont friands de polars", "id": "sound-94062454-2E9D-4B2D-8163-FD2BEC3C0F4E", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Mode avion - Les lecteurs italiens sont friands de polars (MODE AVION 31.08 ITALIE POLAR) ((Titre web: Le succ\u00e8s des polars italiens))\r\n***5h55\r\nQue lisent les Italiens? \r\nAvant tout des polars, des romans policiers, et en particulier durant l'\u00e9t\u00e9. Aujourd'hui ModeAvion s'int\u00e9resse \u00e0 cet engouement litt\u00e9raire au del\u00e0 des Alpes. Reportage de notre correspondant en Italie Eric Jozsef...\r\n  1'59''\r\nMode-avion sign\u00e9 Eric Jozsef notre corr.\u00e0 Rome...\r\n-Marc Voltenauer...le polar italien vous connaissez?\r\n-plut\u00f4t su\u00e9dois...\r\n-pays se pr\u00eatent mieux que d'autres au polar? quand il s'agit de localiser l'intrigue. \r\n-le voyage?", "alternativeTitle": ["Mode avion - Les lecteurs italiens sont friands de polars / LMA_2017-08-31T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863165", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le Vertiquiz: Lady Diana", "id": "sound-90072FAB-E19F-4BF3-A621-FD2DE80A9B04", "durationSec": 476, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que l'on comm\u00e9more les vingt ans de la disparition de la Princesse de Galles, le Vertiquiz mesure les connaissances des chroniqueurs de Vertigo sur Lady Diana, d'un point de vue culturel.\r\nUn jeu men\u00e9 par Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Alors que l'on comm\u00e9more les vingt ans de la disparition de la Princesse de Galles, le Vertiquiz mesure les connaissances des chroniqueurs de Vertigo sur Lady Diana, d'un point de vue culturel.\n\nUn jeu men\u00e9 par Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Le Vertiquiz: Lady Diana / VER_2017-08-31T17:06:00_le-vertiquiz-lady-diana", "Vertigo du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8795763.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848053", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Josef Zisyadis", "id": "sound-7B51DF78-9F47-449B-960B-E39C3EAEA523", "durationSec": 622, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Josef Zisyadis, ancien conseiller national popiste vaudois et ancien conseiller d'Etat, est le cofondateur de la semaine du go\u00fbt. Il livre son analyse de l'industrie agro-alimentaire.\r\n\r\n* * Josef Zisyadis, ancien conseiller national popiste vaudois et ancien conseiller d'Etat, est le cofondateur de la semaine du go\u00fbt. Il livre son analyse de l'industrie agro-alimentaire.", "alternativeExcerpt": ["Josef Zisyadis, ancien conseiller national popiste vaudois et ancien conseiller d\u2019Etat, est le cofondateur de la semaine du go\u00fbt. Il livre son analyse de l\u2019industrie agro-alimentaire.", "Josef Zisyadis, ancien conseiller national popiste vaudois et ancien conseiller d\u2019Etat, est le cofondateur de la semaine du go\u00fbt. Il livre son analyse de l\u2019industrie agro-alimentaire.", "Josef Zisyadis, ancien conseiller national popiste vaudois et ancien conseiller d\u2019Etat, est le cofondateur de la semaine du go\u00fbt. Il livre son analyse de l\u2019industrie agro-alimentaire."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Josef Zisyadis", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Josef Zisyadis, directeur de la Semaine du Go\u00fbt", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Josef Zisyadis / LME_2017-08-31T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Josef Zisyadis / LME_2017-08-31T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8863248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8881517.image", "variantIds": ["ece-8863248", "ece-8863226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Plusieurs personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises reconverties en chroniqueurs", "id": "sound-71B342B3-315C-4114-9132-F6CA6926BA2D", "durationSec": 194, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral\r\nDe nombreuses personnes issues de la politique fran\u00e7aise vont faire leurs d\u00e9buts en tant que chroniqueurs \u00e0 la radio ou la t\u00e9l\u00e9vision lors de la rentr\u00e9e m\u00e9diatique.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Plusieurs personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises reconverties en chroniqueurs 7H15 ON NOUS DIT RIEN RENAUD\r\n RENAUD MALIK, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 98\r\n7h15,  On Nous Dit Rien.. \r\nBonjour Renaud Malik!\r\nC'est l'un des faits marquants de la rentr\u00e9e m\u00e9diatique en France..  plusieurs personnalit\u00e9s issues de la politique vont faire leurs d\u00e9buts comme chroniqueurs \u00e0 la radio ou \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\r\nFilipetti sur RTL, Raffarin sur France 2, Dray sur LCI, Guaino dans la matinale de Sud Radio.\r\nLa liste est longue, c'est vrai.\r\nMais n'allez pas en d\u00e9duire que c'est une exception fran\u00e7aise.\r\nPartout, depuis une dizaine d'ann\u00e9es, le politique-chroniqueur est devenu une figure banale dans le paysage m\u00e9diatique.\r\n***Ils sont particuli\u00e8rement nombreux cette ann\u00e9e, vu tous ceux qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu.. \r\nEt en Suisse aussi... on en a, des politiciens-chroniqueurs-- \r\nOui!\r\nDans les ann\u00e9es 1990, le conseiller national Jacques-Simon Eggly pouvait encore passer pour une curiosit\u00e9 avec ses billets dans le Nouveau Quotidien...\r\nMais depuis quelques ann\u00e9es, c'est devenu tr\u00e8s habituel de confier une chronique \u00e0 un parlementaire voire \u00e0 un ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral.\r\nEt c'est ainsi que les Romands ont pu d\u00e9couvrir, \u00e0 la radio ou dans les journaux, les talents de Philippe Nantermod, Rebecca Ruiz, G\u00e9raldine Savary, Fathi Derder ou encore Pascal Couchepin.\r\n***Qu'est-ce qui pousse tous ces politiques \u00e0 se lancer comme chroniqueurs?\r\nEn France, clairement: c'est l'argent.\r\nA l'\u00e9poque o\u00f9 elle \u00e9tait ministre, Roselyne Bachelot gagnait environ 10 000 francs par mois. \r\nQuand est devenue chroniqueuse quotidienne sur D8, ses revenus sont pass\u00e9s du simple au double.\r\n\u00e7a ne veut pas dire que Jean-Pierre Raffarin ou Julien Dray font gagner des fortunes avec leurs chroniques.\r\nCe qui est certain c'est qu'un ancien poltique fran\u00e7ais peut sans probl\u00e8me se reconvertir dans les m\u00e9dias.\r\n**20'000 Euros /par mois.. pas mal pour des chroniques... et en suisse? \r\nL\u00e0, il n'y a aucun enjeu financier. \r\nUn Philippe Nantermod qui devient chroniqueur bihebdomadaire au Temps en retirera quelques centaines de francs par mois.\r\nLe seul enjeu, ici, c'est la communication.\r\nLe plus souvent on devient chroniqueur quand on est encore en cours de mandat.\r\nEt si on le fait c'est parce qu'on veut convaincre, parler directement \u00e0 l'\u00e9lecteur.\r\nComme me le disait hier un parlementaire f\u00e9d\u00e9ral: c'est tout \u00e0 fait en phase avec l'esprit de notre soci\u00e9t\u00e9, qui pr\u00f4ne un \u00e9change direct entre les acteurs politiques et les citoyens.\r\n**En m\u00eame temps, Renaud, ce n'est pas un exercice facile.. ?\r\nAh non, pas facile du tout!\r\nVous devez faire passer des id\u00e9es, mais de mani\u00e8re subtile, \u00e9rudite, dr\u00f4le m\u00eame si vous y arrivez...\r\nVous ne devez jamais tomber dans le pros\u00e9litysme.\r\nQuand un politique donne l'impression qu'il r\u00e9cite un argumentaire de campagne, c'est souvent assez mal per\u00e7u...\r\nQuand elle a commenc\u00e9 comme chroniqueuse dans Le Temps, une Rebecca Ruiz par exemple s'est fait un peu \u00e9gratigner sur les r\u00e9seaux sociaux parce que ses textes ressemblaient trop \u00e0 de pures tribunes politiques.\r\n**Mais le job d'un politique, c'est quand m\u00eame de faire de la politique, non? Pas de divertir ou de faire r\u00e9fl\u00e9chir...\r\nVous avez raison.\r\nD'ailleurs  souvenez-vous de la chronique bimensuelle de Pascal Couchepin dans l'\u00e9mission Forum, c'\u00e9tait il y a 7 ans...\r\nIl \u00e9tait question \u00e0 l'origine que ce soit une chronique consacr\u00e9e \u00e0 des sujets sans lien avec l'actualit\u00e9 politique.\r\nCertains se sont demand\u00e9 si Pascal Couchepin allait pouvoir r\u00e9sister \u00e0 l'envie de commenter la politique f\u00e9d\u00e9rale...\r\nJe vous laisse en juger:\r\n  5'18'' (DM : \"y compris la Suisse\" 1'20'')\r\nson couchepin (reprendre \u00e0 partir de \"y compris pour les Suisses\")\r\nEncha\u00eener avec la virgule ONDR\r\nDifficile de convaincre un animal politique de ne pas trop parler de politique... Vous me direz, on aurait pu s'en douter.", "alternativeExcerpt": ["De nombreuses personnes issues de la politique fran\u00e7aise vont faire leur d\u00e9buts en tant que chroniqueurs \u00e0 la radio ou la t\u00e9l\u00e9vision lors de la rentr\u00e9e m\u00e9diatique.", "De nombreuses personnes issues de la politique fran\u00e7aise vont faire leurs d\u00e9buts en tant que chroniqueurs \u00e0 la radio ou la t\u00e9l\u00e9vision lors de la rentr\u00e9e m\u00e9diatique.", "De nombreuses personnes issues de la politique fran\u00e7aise vont faire leurs d\u00e9buts en tant que chroniqueurs \u00e0 la radio ou la t\u00e9l\u00e9vision lors de la rentr\u00e9e m\u00e9diatique."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Plusieurs personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises reconverties en chroniqueurs", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Plusieurs personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises reconverties en chroniqueurs", "On nous dit rien! - Plusieurs personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises reconverties en chroniqueurs / LME_2017-08-31T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Plusieurs personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises reconverties en chroniqueurs / LME_2017-08-31T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8863236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863236", "ece-8863217"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SALE BOULOT: Surveiller et saisir : 4/5", "id": "sound-F96DB8C5-0ED9-4A80-8670-F4C7AE0BDF27", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nDans un immeuble populaire genevois, un huissier est accueilli \u00e0 bras ouverts par des d\u00e9bitrices souriantes qui comptent sur lui. Pourtant l'huissier a mauvaise r\u00e9putation. Il pourrait bien nous saisir un jour. Il entrerait chez nous, fouillerait dans nos tiroirs, poserait des questions indiscr\u00e8tes. Et contribuerait \u00e0 nous mettre sur la paille pour satisfaire nos cr\u00e9anciers. \u00c0 l'office des poursuites, l'huissier essuie souvent le regard noir des mauvais payeurs en d\u00e9tresse.\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 4/5\r\nDans un immeuble populaire genevois, un huissier est accueilli \u00e0 bras ouverts par des d\u00e9bitrices souriantes qui comptent sur lui. Pourtant l'huissier a mauvaise r\u00e9putation. Il pourrait bien nous saisir un jour. Il entrerait chez nous, fouillerait dans nos tiroirs, poserait des questions indiscr\u00e8tes. Et contribuerait \u00e0 nous mettre sur la paille pour satisfaire nos cr\u00e9anciers. \u00c0 l'office des poursuites, l'huissier essuie souvent le regard noir des mauvais payeurs en d\u00e9tresse.\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 31.08.2017", "SALE BOULOT: Surveiller et saisir / VAC_2017-08-31T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 31.08.2017", "SALE BOULOT: Surveiller et saisir / VAC_2017-08-31T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\nDans un immeuble populaire genevois, un huissier est accueilli \u00e0 bras ouverts par des d\u00e9bitrices souriantes qui comptent sur lui. Pourtant l'huissier a mauvaise r\u00e9putation. Il pourrait bien nous saisir un jour. Il entrerait chez nous, fouillerait dans nos tiroirs, poserait des questions indiscr\u00e8tes. Et contribuerait \u00e0 nous mettre sur la paille pour satisfaire nos cr\u00e9anciers. \u00c0 l'office des poursuites, l'huissier essuie souvent le regard noir des mauvais payeurs en d\u00e9tresse.\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "4/5\nDans un immeuble populaire genevois, un huissier est accueilli \u00e0 bras ouverts par des d\u00e9bitrices souriantes qui comptent sur lui. Pourtant l'huissier a mauvaise r\u00e9putation. Il pourrait bien nous saisir un jour. Il entrerait chez nous, fouillerait dans nos tiroirs, poserait des questions indiscr\u00e8tes. Et contribuerait \u00e0 nous mettre sur la paille pour satisfaire nos cr\u00e9anciers. \u00c0 l'office des poursuites, l'huissier essuie souvent le regard noir des mauvais payeurs en d\u00e9tresse.\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8867236.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848000", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848000", "ece-8847999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Un nombre croissant de bureaux de poste s'installent dans des commerces", "id": "sound-170085E0-CCBE-4366-93C6-334D783C4707", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLa Poste, qui a ferm\u00e9 plus de 2000 bureaux en pr\u00e8s de 20 ans, est tenue par la loi de trouver des solutions pour continuer \u00e0 proposer ses services \u00e0 la population. Un nombre croissant d'agences postales s'installent alors dans des commerces de village.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Un nombre croissant de bureaux de poste s'installent dans des commerces 6H48 ICI LA SUISSE\r\n AGATHE BIRDEN, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 09\r\n6H48... notre magazine r\u00e9gional Ici la Suisse..\r\n. \r\nEn pr\u00e8s de 20 ans, la Poste a ferm\u00e9 plus de 2'000 bureaux, dans les villes et les villages de Suisse...Dans  les villages d'ailleurs, le sujet peut devenir tr\u00e8s \u00e9motionnel.. \r\nC'est souvent  comme si on enlevait.. un peu de vie \u00e0 une commune quand sa Poste ferme.. \r\nBonjour Agathe Birden!\r\n Bonjour Romaine Morard..\r\nQuand la Poste ferme un de ses bureaux, elle est tenue par la loi de trouver des solutions pour proposer ses services \u00e0 la population. \r\nParfois, elle s'installe dans un coin de l'\u00e9picerie ou de la boulangerie du village. \r\nLe magasin fait alors office d'agence postale. .....\r\nC'est le cas \u00e0 Bottens et \u00e0 Daillens dans le canton de Vaud o\u00f9 Pascal Cl\u00e9ment y tient ses commerces. Chez lui, on fait de tout : \u00e9picerie, boulangerie, tea room et bien s\u00fbr agence postale. ... Je suis all\u00e9e \u00e0 Daillens, et l\u00e0, j'ai constat\u00e9 qu'une agence postale, ca permettait parfois de redynamiser un village... \r\n  3'49'' --------ILS AGENCE POSTALE DAILLENS (PAD) REPORTAGE \r\n***Agathe il en existe beaucoup de ces agences postales install\u00e9es dans des commerces de village ?\r\nIl en existe plus de 900, soit dans des boulangeries ou des \u00e9piceries comme \u00e0 Daillens... mais parfois la Poste installe son petit guichet dans un kiosque, une phamacie, ou m\u00eame un office de tourisme...bref l\u00e0 ou elle trouve un partenaire et qu'il y a du potentiel commercial... Un mouvement qui doit se poursuivre: D'ici \u00e0 2020, le g\u00e9ant jaune veut cr\u00e9er entre 1200 et 1300 agences, en remplacement des bureaux de poste, plus assez rentables...\r\n***Et quand il n'y a pas d'endroit ad\u00e9quat pour une agence, qu'est-ce qui se passe? \r\nDans ce cas l\u00e0, la Poste propose un service \u00e0 domicile et c'est le facteur qui, en plus de sa tourn\u00e9e, s'occupe d'effectuer les transactions dont la populaion a besoin. Selon la Poste, les fermetures s\u00e8ches de bureaux, soit sans solution de remplacement, sont rares... \r\n***Parce qu'il y a la loi.. elle pr\u00e9voit que les services de la Poste soient accessibles \u00e0 tous...ou presque !\r\nEt ce \"presque\" a son importance dans le d\u00e9bat actuel autour de ce que doit \u00eatre le service universel! Selon la loi, 90% de la population nationale doit avoir acc\u00e8s aux prestations de la Poste en 20 \u00e0 30 minutes, \u00e0 pied ou en transports publics... Mais Le Conseil national a adopt\u00e9 ce printemps  une motion qui exige que ce taux soit ramen\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelon r\u00e9gional. Il veut ainsi \u00e9viter que les grandes villes bien desservies par la Poste ne tirent vers le haut les statistiques, au d\u00e9triment des r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques moins bien loties....", "alternativeExcerpt": ["La Poste, qui a ferm\u00e9 plus de 2000 bureaux en pr\u00e8s de 20 ans, est tenue par la loi de trouver des solutions pour continuer \u00e0 proposer ses services \u00e0 la population. Un nombre croissant d\u2019agences postales s\u2019installent alors dans des commerces de village.", "La Poste, qui a ferm\u00e9 plus de 2000 bureaux en pr\u00e8s de 20 ans, est tenue par la loi de trouver des solutions pour continuer \u00e0 proposer ses services \u00e0 la population. Un nombre croissant d\u2019agences postales s\u2019installent alors dans des commerces de village.", "La Poste, qui a ferm\u00e9 plus de 2000 bureaux en pr\u00e8s de 20 ans, est tenue par la loi de trouver des solutions pour continuer \u00e0 proposer ses services \u00e0 la population. Un nombre croissant d\u2019agences postales s\u2019installent alors dans des commerces de village."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Un nombre croissant de bureaux de poste s\u2019installent dans des commerces", "Ici la Suisse - Un nombre croissant de bureaux de poste s\u2019installent dans des commerces / LME_2017-08-31T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Un nombre croissant de bureaux de poste s\u2019installent dans des commerces / LME_2017-08-31T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863229", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863229", "ece-8863214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'e-notation", "id": "sound-545083D3-0C3F-4951-BDE8-16CFB966EA0A", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, la qu\u00eate des bonnes notes n'est plus seulement une affaire d'\u00e9coliers: restaurants, h\u00f4tels, chauffeurs de taxis ou amants potentiels, tous cherchent la reconnaissance \u00e0 travers les syst\u00e8mes de notation. D'o\u00f9 nous vient se besoin croissant d'\u00e9valuation? Nous en parlons avec Nicolas Nova, enseignant et chercheur \u00e0 la HEAD-Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Aujourd'hui, la qu\u00eate des bonnes notes n'est plus seulement une affaire d'\u00e9coliers: restaurants, h\u00f4tels, chauffeurs de taxis ou amants potentiels, tous cherchent la reconnaissance \u00e0 travers les syst\u00e8mes de notation. D'o\u00f9 nous vient se besoin croissant d'\u00e9valuation? Nous en parlons avec Nicolas Nova, enseignant et chercheur \u00e0 la HEAD-Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 31.08.2017", "Tribu du 31.08.2017", "L'e-notation / TRI_2017-08-31T11:04:15_tribu", "L'e-notation / TRI_2017-08-31T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u02b9hui, la qu\u00eate des bonnes notes n\u02b9est plus seulement une affaire d\u02b9\u00e9coliers: restaurants, h\u00f4tels, chauffeurs de taxis ou amants potentiels, tous cherchent la reconnaissance \u00e0 travers les syst\u00e8mes de notation. D\u02b9o\u00f9 nous vient se besoin croissant d\u02b9\u00e9valuation? Nous en parlons avec Nicolas Nova, enseignant et chercheur \u00e0 la HEAD-Gen\u00e8ve.", "Aujourd\u02b9hui, la qu\u00eate des bonnes notes n\u02b9est plus seulement une affaire d\u02b9\u00e9coliers: restaurants, h\u00f4tels, chauffeurs de taxis ou amants potentiels, tous cherchent la reconnaissance \u00e0 travers les syst\u00e8mes de notation. D\u02b9o\u00f9 nous vient se besoin croissant d\u02b9\u00e9valuation? Nous en parlons avec Nicolas Nova, enseignant et chercheur \u00e0 la HEAD-Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848003", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole d'art et de design (HEAD) de Gen\u00e8ve,  enseignant et chercheur \u00e0 la HEAD-Gen\u00e8ve", "name": "Nova, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848003", "ece-8848002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur la r\u00e9forme du droit du travail pr\u00e9sent\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais", "id": "sound-6E42B0A2-372F-43BF-B33F-16ED5660FC4D", "durationSec": 1015, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Beynel, Eric;Son Forget, Joachim\r\nLe gouvernement fran\u00e7ais a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une r\u00e9forme du droit du travail dont il veut faire un instrument de lutte contre le ch\u00f4mage de masse. D\u00e9bat entre Joachim Son-Forget, d\u00e9put\u00e9 La REM pour les fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, et Eric Beynel, porte-parole de l'Union syndicale Solidaire.\r\n\r\n* * D\u00e9bat sur la r\u00e9forme du droit du travail pr\u00e9sent\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais  \r\n Joachim Son Forget, d\u00e9put\u00e9 La REM pour les francais de l'\u00e9tranger, en l'occurrence la Suisse\r\n-\tPremier grand projet, test grandeur nature pour Macro : r\u00e9ussi ?\r\n-\tGrande ambition : fin du ch\u00f4mage de masse ! qui peut vraiment croire \u00e0 cela ?? c'est pas une loi qui le permet .\r\n-\tGrand d\u00e9bat sur la loi travail, or le gouvernement avance par ordannance . c'est vraiment ca la r\u00e9\u00e9criture de la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise ?? \r\n-\tFelxibilit\u00e9, un des maitre mot ... impossible \u00e0 dissocier de l'instabilit\u00e9 et de l'ins\u00e9curit\u00e9 pour les salari\u00e9s ! les francais entrent dans une p\u00e9riode ou il devrait vivre leur rapport au travail la peur au ventre ?\r\n-\tTaper fort, volontairement un peu trop . pour avoir de la marge lors des discussions politiques . \r\nEric Beynel, Porte-parole de l'Union syndicale Solidaire, proche de la CGT\r\n-\tFacilit\u00e9 le syst\u00e8me pour favoriser l'embauche : comment s'y opposer ! toutes les recettes (protections) de ces derni\u00e8res n'ont pas march\u00e9, il faut changer de syst\u00e8me !\r\n-\tAujour'dhui les jeunes sont les principales victimes du syst\u00e8me d'ultra-protection, car ils ne sont pas engag\u00e9s . \r\n-\tUn projet pour les patrons . or tous les syndicats ne sont pas oppos\u00e9s !\r\n-\tVous avez quand m\u00eame obtenu que les accords par branche soient renforc\u00e9s !\r\n-\tLes francais votent Macron, mais ne veulent pas de ces r\u00e9formes. \r\n-\tMuriel P\u00e9nicaud : \u00ab il n'y aura pas de casse sociale \u00bb .\r\n-\tLa CGT appelle \u00e0 manifester le 12.9 ; la France insoumise le 23 : vous avencez en ordre dispers\u00e9 ?\r\n-\tLes manifs \u00e9taient annonc\u00e9es avant m\u00eame que le contenu du texte soit connu . comment avancer si on refuse l'id\u00e9e m\u00eame de r\u00e9flechir \u00e0 autre chose ?\r\n\u00ab Macron, le grand entretien \u00bb, sous-titre : \u00ab nous devons renouer avec l'h\u00e9ro\u00efsme politique \u00bb. c'est la une de l'hebdomadaire le Point aujourd'hui. on y d\u00e9couvre une interview fleuve de 20 pages ( !) du pr\u00e9sident fran\u00e7ais . Emmanuel Macron qui avait annonc\u00e9 vouloir s'adresser plus souvent \u00e0 ces concitoyens. et qui est un peu pass\u00e9 de rien \u00e0 tout Ariane. \r\nR\u00e9ax itv le Point\r\n-\tVouloir rendre sa parole pr\u00e9cieuse en communiquant au compte-goutte puis, face aux sondages d\u00e9sastreux se r\u00e9pandre sur 20 pages dans un magasine au lectorat qui ressemble \u00e0 son \u00e9lectorat. c'est une bonne technique ?   \u00e7a \u00e7a n'est pas tr\u00e8s \u00ab \u00e9quilibr\u00e9 \u00bb ! \r\n-\tD\u00e9ficit de d\u00e9mocratie au sein m\u00eame de la REM ??", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement fran\u00e7ais a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une r\u00e9forme du droit du travail dont il veut faire un instrument de lutte contre le ch\u00f4mage de masse. D\u00e9bat entre Joachim Son-Forget, d\u00e9put\u00e9 La REM pour les fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger, et Eric Beynel, porte-parole de l\u2019Union syndicale Solidaire."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat sur la r\u00e9forme du droit du travail pr\u00e9sent\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais / FOR_2017-08-31T18:02:00_developpement-2", "Forum du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882255.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863212", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La flotte de p\u00eache chinoise autour des \u00eeles Galapagos f\u00e2che l'Equateur", "id": "sound-76FC7739-B778-460D-90C6-1733DD4880E4", "durationSec": 236, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs centaines de navires chinois pratiquent la p\u00eache autour des \u00eeles Galapagos. Si la flotte chinoise se maintient \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la zone \u00e9conomique exclusive de l'Equateur, la pratique f\u00e2che les autorit\u00e9s et une partie de la population du pays.\r\n\r\n* * Plusieurs centaines de navires chinois pratiquent la p\u00eache autour des \u00eeles Galapagos. Si la flotte chinoise se maintient \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la zone \u00e9conomique exclusive de l'Equateur, la pratique f\u00e2che les autorit\u00e9s et une partie de la population du pays.", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs centaines de navires chinois pratiquent la p\u00eache autour des \u00eeles Galapagos. Si la flotte chinoise se maintient \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la zone \u00e9conomique exclusive de l\u2019Equateur, la pratique f\u00e2che les autorit\u00e9s et une partie de la population du pays."], "alternativeTitle": ["La flotte de p\u00eache chinoise autour des \u00eeles Galapagos f\u00e2che l\u2019Equateur / TUM_2017-08-31T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871591.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863178", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8863173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 5% des Vaudois vivent en situation de pauvret\u00e9, selon un rapport", "id": "sound-4ADF0D02-B6F3-43FD-8B87-12E3EF332874", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nPr\u00e8s de 5% des Vaudois vivent en situation de pauvret\u00e9, selon un rapport social du canton de Vaud pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi \u00e0 Lausanne. Les autorit\u00e9s disposent pour la premi\u00e8re fois d'un taux de pauvret\u00e9 pour le canton.\r\n\r\n* * Pr\u00e8s de 5% des Vaudois vivent en situation de pauvret\u00e9, selon un rapport 12h30 Pauvret\u00e9 VD Birden \r\n Pr\u00e8s de 5% des Vaudois vivent en situation de pauvret\u00e9. Ce chiffre ressort du rapport social du canton de Vaud pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Lausanne. C'est la premi\u00e8re fois que les autorit\u00e9s disposent d'un taux de pauvret\u00e9 pour le canton, Agathe Birden... \r\n38'30'' - 39 MAXXX", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 5% des Vaudois vivent en situation de pauvret\u00e9, selon un rapport social du canton de Vaud pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi \u00e0 Lausanne. Les autorit\u00e9s disposent pour la premi\u00e8re fois d'un taux de pauvret\u00e9 pour le canton."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e8s de 5% des Vaudois vivent en situation de pauvret\u00e9, selon un rapport / 12H30_2017-08-31T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863194", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE PS VD", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat sur la lev\u00e9e du secret m\u00e9dical pour les d\u00e9tenus dangereux continue \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-0BB101FC-8E6B-45FB-9640-673C72EAE2F3", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'initiative pour la lev\u00e9e du secret m\u00e9dical concernant les d\u00e9tenus dangereux a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e ce jeudi matin au Grand Conseil genevois et a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e \u00e0 une courte majorit\u00e9, alors que le Parlement lui oppose un contre projet.\r\n\r\n* * Le d\u00e9bat sur la lev\u00e9e du secret m\u00e9dical pour les d\u00e9tenus dangereux continue \u00e0 Gen\u00e8ve 12h30 Secret m\u00e9dical GE\r\nA Gen\u00e8ve la question de la lev\u00e9e du secret m\u00e9dical pour les d\u00e9tenus dangereux a agit\u00e9 une nouvelle fois le Grand Conseil ce matin. Depuis d\u00e9but 2016 la loi a chang\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve et impose un devoir d'information sur demande des autorit\u00e9s. Une modification qui avait fait bondir l'Association des m\u00e9decins genevois \u00e0 l'\u00e9poque. Ils ont donc d\u00e9pos\u00e9 une initiative dans le but d'amender le texte. Tania Sazpinar c'est cette initiative qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue ce matin au Grand Conseil...\r\nOui et c'est un sujet sensible \u00e0 Gen\u00e8ve. Car on le rappelle la proposition de lev\u00e9e du secret m\u00e9dical concernant les d\u00e9tenus dangereux avait \u00e9t\u00e9 faite par le Conseil d'Etat quelques mois seulement apr\u00e8s le meurtre de la jeune socioth\u00e9rapeute de la Paquerette Adeline. Une affaire qui avait secou\u00e9 le canton ainsi que ses institutions.\r\nTania, l'ann\u00e9e derni\u00e8re le Grand Conseil avait accept\u00e9 un assouplissement du secret m\u00e9dical..\r\nOui apr\u00e8s de longues discussions et des r\u00e9ajustements. Les m\u00e9decins ont donc actuellement le devoir de livrer certaines informations m\u00e9dicales sur demande des autorit\u00e9s. Une modification qui ne convient pas a l'association des m\u00e9decins genevois \u00e0 l'origine de l'intitiative. Selon eux il est imp\u00e9ratif de pouvoir notamment conserver un lien de confiance entre d\u00e9tenu et th\u00e9rapeute en n'ouvrant pas de br\u00e8che dans le secret m\u00e9dical. Ils demandent donc en quelque sorte un retour au statut quo ante en faisant de la lev\u00e9e du secret m\u00e9dical une exception et non la r\u00e8gle.\r\nUne initiative refus\u00e9e par le Grand Conseil ce matin..\r\nOui a une courte majorit\u00e9. Le parlement a par contre d\u00e9cid\u00e9 de lui opposer un contre projet. Pour convaincre il devra faire office de compromis entre la loi r\u00e9cemment vot\u00e9e et les pr\u00e9occupations des m\u00e9decins. La question n'est donc pas encore regl\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve. D'autres canton en suisse romande ont \u00e9galement planch\u00e9 r\u00e9cemment sur le sujet du secret m\u00e9dical concernant les d\u00e9tenus dangereux. C'est le cas notamment du Valais, du canton de Vaud ou encore du Jura qui sont tout trois all\u00e9s dans le sens d'un certain assouplissement...", "alternativeExcerpt": ["L\u2019initiative pour la lev\u00e9e du secret m\u00e9dical concernant les d\u00e9tenus dangereux a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e ce jeudi matin au Grand Conseil genevois et a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e \u00e0 une courte majorit\u00e9, alors que le Parlement lui oppose un contre projet."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat sur la lev\u00e9e du secret m\u00e9dical pour les d\u00e9tenus dangereux continue \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2017-08-31T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8881957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863194", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863180"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "L'autre info 31.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-937C9D29-B511-44A0-9172-8A1E57247598", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'autre info / RVA3_2017-08-31T08:15:00_l-autre-info", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8875606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique des sciences : La chronique des sciences - Des super-physionomistes plus forts que les algorithmes", "id": "sound-8471AD79-7C75-4FEC-A1E7-7695D10EA9C1", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Josh Davis, du D\u00e9partement de psychologie appliqu\u00e9e de l'Universit\u00e9 de Greenwich, \u00e0 Londres\r\nLes super-physionomistes ont des capacit\u00e9s de reconnaissance extraordinaires, d\u00e9passant parfois celles des algorithmes. Diff\u00e9rentes forces de police ou cellules anti-terroristes les engagent pour des missions d'identification.\r\n\r\n* * La chronique des sciences - Des super-physionomistes plus forts que les algorithmes  LUCIA SILLIG, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 79 \r\n7h55, l'heure de notre chronique hebdomadaire.. \r\nEt le jeudi.. nous parlerons science.. \r\nSouvent avec vous.. Lucia Sillig, bonjour.!!\r\nBonjour Romaine.\r\nVous allez nous parler de super-h\u00e9ros.. des vrais : des gens qui ont une facult\u00e9 hors du commun \u00e0 reconna\u00eetre les visages. \r\nLa reconnaissance faciale, c'est pr\u00e9cieux on s'en doute.. dans la lutte contre le terrorisme notamment... \r\nMais aujourd'hui, est-ce que les algorithmes ne sont pas de loin les plus forts \u00e0 ce jeux-l\u00e0?\r\nNon, il y a des \u00eatres humains qui sont encore plus dou\u00e9s. On les appelle les super-physionomistes. Et il repr\u00e9sentent \u00e0 peu pr\u00e8s 1% de la population, m\u00eame si la science ne s'en est rendu compte que r\u00e9cemment, avec une premi\u00e8re \u00e9tude en 2009.\r\nJosh Davis, du D\u00e9partement de psychologie appliqu\u00e9e de l'Universit\u00e9 de Greenwich, \u00e0 Londres.\r\n  1/4 - 0'11''\r\n((SON 11'' : Les empereurs romains, par exemple, avaient des assistants qui restaient debout derri\u00e8re eux pour les renseigner sur les gens qui venaient les voirs. Et on peut imaginer que c'\u00e9tait probablement des super-physionomistes.))\r\nOn peut aussi imaginer combien \u00e7a doit \u00eatre pratique en soci\u00e9t\u00e9, quand on vous pr\u00e9sente 17 personnes \u00e0 la fois... Et ces super-physionomistes, il y en a qui travaillent pour la police?\r\nOui, la premi\u00e8re unit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Scotland Yard, en 2015, en collaboration avec Josh Davis.\r\nIls sont six, et \u00e0 eux seuls, ils r\u00e9alisent \u00e0 peu pr\u00e8s un quart de toutes les identifications de la police de Londres, alors qu'il y a 32 000 agents au total.\r\nMais au quotidien, ils font quoi?\r\nIl regardent des portraits de personnes recherch\u00e9es, des images de cam\u00e9ras de surveillance, ils comparent, ils font des liens...\r\nPrenez un cas de meurtre, hors cam\u00e9ra, mais o\u00f9 il y a des images des environs. Le super-physionomiste est capable de dire: tiens, cette personne est pass\u00e9e dans cette rue \u00e0 telle heure. Et puis, on la voit r\u00e9appara\u00eetre, plus tard, dans une autre rue, mais elle a chang\u00e9 d'habits. C'est suspect.\r\nEt cette facult\u00e9 les poursuit souvent en dehors des heures de bureau. Quand ils sont dans le m\u00e9tro pour rentrer chez eux, par exemple, et qu'ils doivent reprendre du service pour aller arr\u00eater un type recherch\u00e9 qu'ils ont reconnu \u00e0 l'autre bout du wagon. \r\nJ'aurais d'ailleurs bien aim\u00e9 leur parler \u00e0 ces super-flics, mais ces derniers jours, ils \u00e9taient tous tr\u00e8s occup\u00e9s par le carnaval de Notting Hill.\r\nQu'est-ce qu'ils font au carnaval?\r\nIls sont post\u00e9s aux entr\u00e9es et scannent en permanence les images des cam\u00e9ras de surveillance.\r\nJosh Davis.\r\n  2/4 - 0'28''\r\n((SON 28'': Ils m\u00e9morisent beaucoup de visages avant d'aller au carnaval, de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir reconna\u00eetre les gens qui sont recherch\u00e9s, ou connus pour \u00eatre, disons, des dealers de drogue, ou autre chose. On peut imaginer comment ce dispositif pourrait \u00eatre mis en place dans des a\u00e9roports, par exemple, ou dans d'autres zones \u00e0 risque, o\u00f9 des agents anti-terroristes avec des facult\u00e9s super-physionomistes guetteraient les terroristes recherch\u00e9s.))\r\nEt donc, il y a des unit\u00e9s antiterroristes de super-physionomistes?\r\nC'est exactement ce que j'ai demand\u00e9 \u00e0 Josh Davis.\r\n  3/4 - 0'06''\r\n((SON 7'': Je ne crois pas que je puisse en dire plus.))\r\nLes polices ne sont en g\u00e9n\u00e9ral pas tr\u00e8s bavardes sur le sujet.\r\nEt ces gens, comment est-ce qu'on les recrute?\r\nC'est souvent au sein des forces de polices, des agents qui identifient beaucoup plus de suspects que leurs coll\u00e8gues. Et la plupart ne savent pas qu'ils ont des capacit\u00e9s extraordinaires.\r\n  4/4 - 0'24''\r\n((SON 24'': Ils savent peut-\u00eatre qu'ils sont meilleurs que leur compagnons, parce qu'ils reconnaissent mieux les acteurs dans les films ou \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Mais ils ne r\u00e9alisent pas qu'ils sont aussi meilleurs qu'\u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde. J'ai eu tellement de conversations avec des super-physionomistes, et ils pensent juste que tous les autres sont paresseux, ou qu'ils ne font pas bien attention aux gens. Ils ne se rendent pas compte que cette capacit\u00e9 est particuli\u00e8re, et que nous autres, nous sommes juste normaux.\"))\r\nAu quotidien, il para\u00eet d'ailleurs que c'est embarassant de toujours saluer des gens qui n'ont pas la moindre id\u00e9e de qui vous \u00eates. Si \u00e0 vous aussi, \u00e7a vous arrive aussi tout le temps, \u00e7a vaut peut-\u00eatre la peine d'aller faire le test en ligne de l'Universit\u00e9 de Greenwhich: votre cas les int\u00e9resse.", "alternativeExcerpt": ["Les super-physionomistes ont des capacit\u00e9s de reconnaissance extraordinaires, d\u00e9passant parfois celles des algorithmes. Diff\u00e9rentes forces de police ou cellules anti-terroristes les engagent pour des missions d\u2019identification.", "Les super-physionomistes ont des capacit\u00e9s de reconnaissance extraordinaires, d\u00e9passant parfois celles des algorithmes. Diff\u00e9rentes forces de police ou cellules anti-terroristes les engagent pour des missions d\u2019identification.", "Les super-physionomistes ont des capacit\u00e9s de reconnaissance extraordinaires, d\u00e9passant parfois celles des algorithmes. Diff\u00e9rentes forces de police ou cellules anti-terroristes les engagent pour des missions d\u2019identification."], "alternativeTitle": ["La chronique des sciences - Des super-physionomistes plus forts que les algorithmes", "La chronique des sciences - Des super-physionomistes plus forts que les algorithmes / LME_2017-08-31T07:53:00_chronique-sciences", "La chronique des sciences - Des super-physionomistes plus forts que les algorithmes / LME_2017-08-31T07:53:00_chronique-sciences"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863242", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863242", "ece-8863220"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le secteur bancaire suisse a v\u00e9cu une ann\u00e9e 2016 difficile", "id": "sound-E463EE9E-BB49-4E83-B7E6-77B0F65E02A7", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martin Hess, responsable politique \u00e9conomique de l'ASB\r\nL'association suisse des banquiers (ASB) a publi\u00e9 un barom\u00e8tre 2017 en demi-teinte. Le secteur bancaire souffre d'une perte d'attractivit\u00e9 des principales places financi\u00e8res. Interview de Martin Hess, responsable politique \u00e9conomique de l'ASB.\r\n\r\n* * Le secteur bancaire suisse a v\u00e9cu une ann\u00e9e 2016 difficile 12h30 ASB 2016  Braconnier \r\nLe secteur bancaire suisse a v\u00e9cu une ann\u00e9e 2016 difficile ! L'association suisse des banquiers, l'ASB publie un barom\u00e8tre 2017 en demi-teinte. Perte d'attractivit\u00e9 des principales places financi\u00e8res, r\u00e9sultats en baisse, les banques sont toujours sous pression. La r\u00e9duction des effectifs, 1660 emplois \u00e0 plein temps ont disparu l'an dernier, pourrait bien se poursuivre. Ecoutez Martin Hess, responsable politique \u00e9conomique de l'ASB\r\n DIGAS \r\nDes propos recueillis par Estelle Braconnier.", "alternativeExcerpt": ["L'association suisse des banquiers (ASB) a publi\u00e9 un barom\u00e8tre 2017 en demi-teinte. Le secteur bancaire souffre d'une perte d'attractivit\u00e9 des principales places financi\u00e8res. Interview de Martin Hess, responsable politique \u00e9conomique de l'ASB."], "alternativeTitle": ["Le secteur bancaire suisse a v\u00e9cu une ann\u00e9e 2016 difficile / 12H30_2017-08-31T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882066.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863194", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863183"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: la Suisse face \u00e0 Andorre pour les qualifications en vue du Mondial 2018", "id": "sound-EC36015F-8CFD-4ABD-BD9D-AFF000F1EC68", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse affronte Andorre jeudi soir \u00e0 Saint-Gall, dans le cadre des qualifications pour la Coupe du monde 2018 de football en Russie.\r\n\r\n* * Football: la Suisse face \u00e0 Andorre pour les qualifications en vue du Mondial 2018  ROMAIN: \r\nOn va parler football dans les derni\u00e8res minutes de ce Forum. Avec la Suisse qui se frotte \u00e0 Andorre ce soir....qualifications pour la coupe du Monde 2018 en Russie. Joel Robert...on vous retrouve en direct de St Gall. \r\n- Bon en match all\u00e9, la Suisse avait quand meme un peu souffert, en s'imposant quand meme 2 \u00e0 1. Joel ce soir c'est une d\u00e9faite impossible pour l'\u00e9quipe de Suisse!\r\n- Vladimir Petkovic vient d'\u00eatre reconduit pour deux ans \u00e0 la tete de l'\u00e9quipe de Suisse. Juste avant donc que la qualification pour la Coupe du monde soit assur\u00e9e. Alors bonne ou mauvaise id\u00e9e Joel??\r\n- On ne peut pas ne pas mentionner l'autre affiche ce soir. France Pays Bas. ((avec bcp de millions sur la pelouse.))\r\nExtro : Suisse - Andorre, un match que vous allez commenter Jo\u00ebl Robert avec Bernardin Alleman, \u00e0 suivre en direct dans sport premi\u00e8re d\u00e8s 21h sur la Premi\u00e8re, et \u00e9galement sur RTS2", "alternativeExcerpt": ["La Suisse affronte Andorre jeudi soir \u00e0 Saint-Gall, dans le cadre des qualifications pour la Coupe du monde 2018 de football en Russie."], "alternativeTitle": ["Football: la Suisse face \u00e0 Andorre pour les qualifications en vue du Mondial 2018 / FOR_2017-08-31T18:16:00_developpement-9", "Forum du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882405.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863212", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-8096E52E-4453-4759-9025-B018E00B1591", "durationSec": 484, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Silvio Dolzan pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme de ce journal de br\u00e8ves: un anti-inflammatoire, un laser vraiment tr\u00e8s sp\u00e9cial, des feuilles mortes qui emmagasinent de l'\u00e9lectricit\u00e9 et un g\u00e9ocroiseur qui porte le nom d'une infirmi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nAu programme de ce journal de br\u00e8ves: un anti-inflammatoire, un laser vraiment tr\u00e8s sp\u00e9cial, des feuilles mortes qui emmagasinent de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et un g\u00e9ocroiseur qui porte le nom d\u2019une infirmi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-08-31T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848083"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-Passe-moi le Mike : les 30 ans de BAD de Michael Jackson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E92F5D2E-F419-4F65-8846-6A3D8DDD447B", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Michael"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.\r\nLe 31 aout 1987 sortait l'album mythique de Michael Jackson \" BAD \"! Pour f\u00eater les 30 ans de cette pierre angulaire de la musique, petit retour en arri\u00e8re sur les anecdotes autour de l'enregistrement et la sortie du deuxi\u00e8me album le plus vendu au monde ! <https://www.youtube.com/watch?v=dsUXAEzaC3Q>", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.\nLe 31 aout 1987 sortait l\u02b9album mythique de Michael Jackson \" BAD \"! Pour f\u00eater les 30 ans de cette pierre angulaire de la musique, petit retour en arri\u00e8re sur les anecdotes autour de l\u02b9enregistrement et la sortie du deuxi\u00e8me album le plus vendu au monde ! <https://www.youtube.com/watch?v=dsUXAEzaC3Q>"], "alternativeTitle": ["Dynamike - Re-Passe-moi le Mike : les 30 ans de BAD de Michael Jackson / PNY_2017-08-31T09:32:50_dynamike-re-passe-moi-le-mike-les-30-ans", "Pony Express du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8875751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1969 portrait- robot : le navigateur de plaisance", "id": "sound-DB04B851-1347-48F7-9D37-5D4778E234CF", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1969 portrait- robot : le navigateur de plaisance / ALA_2017-08-31T15:04:15_archive-1969-portrait-robot-le-navigateu", "A l'abordage du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848063"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Hubert Charuel r\u00e9alise \"Petit paysan\"", "id": "sound-B98D51B6-6DB9-47F3-BB49-5DBE20C4BE7F", "durationSec": 361, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Premier long-m\u00e9trage d'Hubert Charuel, \"Petit paysan\" relate l'histoire de Pierre, un jeune \u00e9leveur de vaches laiti\u00e8res. L'arriv\u00e9e d'une maladie ravageuse menace son troupeau et le contraint \u00e0 cacher l'infection qui touche l'une de ses b\u00eates.\r\nAu micro de Rafael Wolf, Hubert Charuel \u00e9voque ce drame qui flirte avec le thriller.", "alternativeExcerpt": ["Premier long-m\u00e9trage d\u02b9Hubert Charuel, \"Petit paysan\" relate l'histoire de Pierre, un jeune \u00e9leveur de vaches laiti\u00e8res. L'arriv\u00e9e d'une maladie ravageuse menace son troupeau et le contraint \u00e0 cacher l'infection qui touche l'une de ses b\u00eates.\n\nAu micro de Rafael Wolf, Hubert Charuel \u00e9voque ce drame qui flirte avec le thriller."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Hubert Charuel r\u00e9alise \"Petit paysan\" / VER_2017-08-31T16:51:45_cinema-hubert-charuel-realise-petit-pays", "Vertigo du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848053", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Cherokee\", Cat Power", "id": "sound-28B179BE-4B10-471D-96CF-5E77B9D58D31", "durationSec": 308, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simon Matthey-Doret, ancien pr\u00e9sentateur de du journal du matin;CATINFO_AOU2017\r\n- \"Cherokee\", Cat Power\r\n- \"Freedom\", Richie Havens\r\n- \"Pink Moon\", Nick Drake\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Cherokee\", Cat Power (MP3 31.08 SIMON MATTHEY-DORET EP4) 6h54 MP3 SIMON MATTHEY-DORET\r\nPROMO!!!\r\nIl a quitt\u00e9 la Matinale pour se consacrer \u00e0 un nouveau projet... Une \u00e9mission radio.. C'est pour janvier 2018... Et \u00e7a parlera de montagne\r\nMais avant cela, il nous parle de la musique qu'il aime.. \r\n  4'34'' ((Fin de parole:  3'39 ))\r\nJEUDI\r\nCat Power: Cherokee (Sun 2012)\r\nRichie Havens: Freedom (Woodstock)\r\nNick Drake: Pink Moon (sur l'album \u00e9ponyme, 1972)", "alternativeExcerpt": ["- \u201cCherokee\", Cat Power  - \u201cFreedom\", Richie Havens - \u201cPink Moon\", Nick Drake", "- \"Cherokee\", Cat Power\n- \"Freedom\", Richie Havens\n- \"Pink Moon\", Nick Drake", "- \"Cherokee\", Cat Power\n- \"Freedom\", Richie Havens\n- \"Pink Moon\", Nick Drake"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-31T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-31T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8863928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863247", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863247", "ece-8863224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: jus d'agrumes et m\u00e9dicaments", "id": "sound-6CDD9BC5-F836-4E8E-95EE-6967024E7226", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hugentobler Hampa\u00ef, Denise\r\nFaut-il \u00e9viter le jus de pamplemousse et d'orange lors de la prise d'un m\u00e9dicament?\r\nLa r\u00e9ponse de Denise Hugentobler Hampa\u00ef, pharmacienne cheffe adjointe \u00e0 la pharmacie de la PMU, \u00e0 Lausanne, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Faut-il \u00e9viter le jus de pamplemousse et d\u2019orange lors de la prise d'un m\u00e9dicament?\nLa r\u00e9ponse de Denise Hugentobler Hampa\u00ef, pharmacienne cheffe adjointe \u00e0 la pharmacie de la PMU, \u00e0 Lausanne, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: jus d'agrumes et m\u00e9dicaments / CQFD_2017-08-31T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8848079"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-05729709-09E9-4B5E-AD66-61F56C05462F", "durationSec": 431, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(e) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nLa succession de Didier Burkhalter occupe une grande place dans les journaux ce matin. \r\nC'est demain que le PLR choisit son ticket. \r\nOn commence par le Tages Anzeiger qui s'int\u00e9resse aux revenus des candidats.\r\nIgnazio Cassis et Pierre Maudet rendent leurs revenus publics. Isabelle Moret joue la transparence... limit\u00e9e. \r\nDans une pr\u00e9c\u00e9dente interview au Tagi, la candidate vaudoise avait dit qu'elle \u00e9tait la moins pay\u00e9e des 3. Le journal avait eu des doutes.\r\nIl s'est donc approch\u00e9 de l'administration fiscale vaudoise. \r\nNoramlement, tout le monde a acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es. \r\nLe Tagi a donc fait une demande.\r\nLa r\u00e9ponse est venue en d\u00e9but de semaine: les donn\u00e9es de Madame Moret ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9es. Elle est s\u00e9par\u00e9e de son mari depuis la mi-2015. Et il n'y a pas encore de donn\u00e9es sur une ann\u00e9e fiscale compl\u00e8te. \r\n*** Bon, est-ce que le Tages Anzeiger a pu avoir des chiffres, quand m\u00eame ?\r\nIsabelle Moret a fourni  une estimation des revenus de ses diff\u00e9rents mandats.\r\nLe Tagi a sorti sa calculette: elle a environ 155 mille francs de revenu imposable.\r\nPierre Maudet, autour de 200 mille.\r\nIgnazio Cassis dit, lui, d\u00e9clarer entre 330 et 350 mille francs de revenus.\r\nLe journal conclut: le tessinois n'est pas tr\u00e8s loin du salaire d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui est de 445 mille francs. \r\n*** C\u00f4t\u00e9 romand, on se penche au chevet du PLR: le parti est en plein dilemme...\r\nDans la Libert\u00e9, et \u00e0 lire aussi dans plusieurs journaux ce matin. Du Nouvelliste au Journal du Jura, en passant par le Courrier et le quotidien jurassien. \r\nOn est en pleine trag\u00e9die corn\u00e9lienne. \r\nL'Embarras du choix, dans la Luzernerzeitung.\r\nL'Heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Moret et Maudet, dans 24he et la Tribune de Gen\u00e8ve. Les journaux analysent les 4 sc\u00e9anrios possibles. J'ai un faible pour le terme de \"ticket bisounours\", pour qualifier celui \u00e0 3. \r\nC'est le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 en tout cas de Pierre Ruetschi, r\u00e9dacteur en chef de la Tribune. Le ticket \u00e0 3 est bon pour la Suisse. \r\n*** La Luzerner Zeitung d\u00e9monte une id\u00e9e recue: les mariages forc\u00e9s ne sont pas qu'un probl\u00e8me de femmes.\r\nDe plus en plus d'hommes viennent chercher de l'aide aupr\u00e8s du service de la conf\u00e9d\u00e9ration d\u00e9di\u00e9 aux mariages forc\u00e9s.\r\nIls \u00e9taient 49 l'an dernier. Ils sont 41 jusqu'ici pour cette ann\u00e9e. \r\nLes demandes augmentent en g\u00e9n\u00e9ral apr\u00e8s l'\u00e9t\u00e9: les vacances sont propices \u00e0 ces mariages. \r\nCes unions sont \u00e0 tort consid\u00e9r\u00e9es comme un probl\u00e8me exclusivement f\u00e9minin, explique la cheffe du service, Anu Siva-gane-san. Elles sont certes majoritaires, mais il y a quand m\u00eame 18% d'hommes. Et encore, derri\u00e8re les chiffres, se cache la r\u00e9alit\u00e9: il y en a sans doute plus, mais ils osent moins demander d'aide. Ils peuvent aussi plus facilement s'ocrtoyer des libert\u00e9s. \r\n*** Et si l'avenir \u00e9tait \u00e0 des entreprises sans hi\u00e9rarchie ? Un concept pas totalement inconnu, mais pas encore courant chez nous.\r\nCa va changer: Swisscom a fait le pas.\r\nLe Blick le clame en une: Swisscom renonce au chef !\r\nIl y a d\u00e9j\u00e0 1500 de ses 18 mille employ\u00e9s qui travaillent sans hi\u00e9rarchie. \r\nEt ce sera bient\u00f4t le cas de plus de la moiti\u00e9 de ses effectifs.\r\nAvec Swisscom, \u00e9crit le Blick, c'est un g\u00e9ant qui entre dans une nouvelle mani\u00e8re de penser le travail. On est loin de la start-up, c'est certain. \r\nPour un conseiller en gestion d'entreprise, interrog\u00e9 par le quotidien, cette perspective inqui\u00e8te les chefs, qui tremblent devant la perte d'autorit\u00e9. \r\n*** Le monde du travail, toujours: le salaire minumum neuch\u00e2telois pourrait bien \u00eatre plus bas que pr\u00e9vu...\r\nL'Express et l'Impartial ont fait leurs calcluls: au lieu de 20 francs de l'heure, il sera de 19 francs 70. Il est adapt\u00e9 \u00e0 l'indice des prix \u00e0 la consommation. Ce dernier a baiss\u00e9 depuis la votation. \r\nLes quotidiens qui ont soumis ce matin 10 lieux communs sur ce salaire minimum \u00e0 des experts. Les d\u00e9tails de son application seront pr\u00e9sent\u00e9s aujourd'hui. \r\n*** L'Islam en Suisse: un th\u00e8me qui revient encore ce matin, c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique. \r\nNotamment dans l'Aargauer Zeitung. Une commune argovienne a aussi un probl\u00e8me avec un imam.\r\nCa se passe dans la commune de Gebenstorf, pr\u00e8s de Baden.\r\nLe vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 locale islamo-albanaise explique.\r\nNous avons appris que notre imam avait rencontr\u00e9, cet \u00e9t\u00e9 en Mad\u00e9coine, un imam radical.\r\nNous avons d\u00e9cid\u00e9 de le suspendre. \r\nS'en es suivie un esclandre \u00e0 la mosqu\u00e9e, entre mod\u00e9r\u00e9s et radicaux. Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.\r\nL'islam est aussi le grand dossier de la Weltwoche de cette semaine. Dans son \u00e9ditorial, le r\u00e9dacteur en chef et Conseiller national UDC Roger K\u00f6ppel explique: le cas de Nidau, c'est l'avenir. La faute de  notre \u00e9tat providence et des ab\u00eemes dans lesquelles se trouvent notre politique d'asile. \r\n*** On termine par un bon plan, dans le Nouvelliste, pour les communes qui voient leur population diminuer: attirer de nouveaux habitants avec de l'argent.\r\nComme souvent dans la vie, les esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes ouvrent bien des portes...\r\nOn d\u00e9couvre dans le quotidien valaisan la situation du village d'Albinen, pr\u00e8s de Lo\u00e8che.\r\nLes nouveaux r\u00e9sidants de moins de 40 ans re\u00e7oivent une prime de 50 mille francs. \r\nEt si l'air de la montagne leur donne vigueur, et que la beaut\u00e9 du paysage les rends romantiques... il recevront 10 mille francs de plus pour chaque enfant n\u00e9 apr\u00e8s l'installation dans le village.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-31T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-31T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863232", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863232", "ece-8863215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-6B4CDC64-C780-4C1F-9C19-622D8AC55DBA", "durationSec": 552, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Claude Dubois, conseiller communal PLR du Locle;Antonio Guterres, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU;Fr\u00e9d\u00e9ric Viard, journaliste \u00e0 Being Sport et auteur du livre : \"Le rugby pour les nuls\"\r\n\r\n\r\n* * Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(01/CF CREDIT  250 MIO LOGEMENT PA) Malgr\u00e9 les critiques, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral maintient sa r\u00e9ponse \u00e0 l'initiative de l'ASLOCA.\r\nLe logement d'utilit\u00e9 publique devrait b\u00e9n\u00e9ficier d'un coup de pouce de 250 millions de francs.\r\nUne enveloppe du gouvernement pour contrer le texte de l'Association suisse des locataires qui sera remis au Parlement d'ici le 18 avril.\r\nL' Initative intitul\u00e9e \u00ab Davantage de logements abordables \u00bb, veut inciter la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons \u00e0 encourager davantage la construction d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9. \r\nLes explications de Fabrice Gaudiano.\r\n  0'55''\r\n(Logements vides CH) Et une \u00e9tude du Cr\u00e9dit Suisse d\u00e9voilait hier une nouvelle hausse du nombre de logements vides sur le march\u00e9 suisse. \r\nA la fin des 6 premiers mois de l'ann\u00e9e, le taux de logements vacants devrait s'inscrire \u00e0 1,4%, contre 1,3% \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode, l'an pass\u00e9.\r\nEt malgr\u00e9 une certaine d\u00e9tente, les grands centres, eux, manquent toujours de logements, surtout Zurich et Lausanne.\r\n(08/NE IMPOT FRONTALIER IV DUBOIS) *** Les communes des Montagnes neuch\u00e2teloises en appellent \u00e0 la solidarit\u00e9 cantonale. \r\nElles demandent aux citoyens d'accepter, le 24 septembre prochain, le report de l'harmonisation de la fiscalit\u00e9 des frontaliers, contest\u00e9 par r\u00e9f\u00e9rendum. \r\nPour ces communes, qui emploient pr\u00e8s de 8'500 frontaliers,  l'ancienne cl\u00e9 de r\u00e9partition fiscale est beaucoup plus favorable que l'harmonisation pr\u00e9vue. \r\nPour le Locle, par exemple, ce report \u00e9viterait \u00e0 la ville de perdre plus de 2 millions de francs, selon le conseiller communal PLR Claude Dubois. \r\n  0'47''\r\nDes propos recuillis par Roger Guignard.\r\n(Parlement CH) Le Parlement sera davantage romand lors de la prochaine l\u00e9gislature. \r\nIl y aura un Genevois et un Vaudois de plus au Conseil national d\u00e8s les \u00e9lections de 2019. \r\nBerne et Lucerne perdront chacun un si\u00e8ge. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fix\u00e9 la r\u00e9partition des 200 si\u00e8ges au Conseil national en se basant sur l'effectif de la population r\u00e9sidante permanente \u00e0 fin 2016. \r\nGen\u00e8ve aura  donc 12 conseillers nationaux et 19 pour Vaud. \r\nLa d\u00e9putation bernoise passera elle \u00e0 24 \u00e9lus et la lucernoise \u00e0 9.\r\n(04/GAZA SON GUTERRES) *** Antonio Guterres a termin\u00e9 hier sa visite de trois jours en Isra\u00ebl et dans les territoires palestiniens...\r\nDernier \u00e9tape de cette visite dans la bande de Gaza pour le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU.\r\nAntonio Guterres a qualifi\u00e9 la crise humanitaire qui touche les Gazaouis comme l'une des plus dramatiques qu'il ait vue depuis de nombreuses ann\u00e9es. \r\nIl a aussi appel\u00e9 \u00e0 la lev\u00e9e des blocus isra\u00e9lien et \u00e9gyptien impos\u00e9s \u00e0 la bande de Gaza...\r\nLe secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Onu, Antonio Guterres, qui a \u00e9galement appel\u00e9 hier les Palestiniens \u00e0 la\r\nr\u00e9conciliation \u00e0 l'occasion de son d\u00e9placement dans la bande de Gaza, o\u00f9 les divisions entre Hamas et Fatah ont aggrav\u00e9 la crise.\r\n(Macron Le Point) *** L'interview d'Emmanuel Macron dans Le Point \u00e0 para\u00eetre aujourd'hui est longue, tr\u00e8s longue. \r\nPlus de 20 pages ou le pr\u00e9sident francais aborde tous les sujets nationaux et internationaux : Code du Travail, terrorisme, diplomatie ou encore avenir de l'Europe...\r\nC'est le premier grand entretien du pr\u00e9sident francais depuis sa prise de fonction. \r\nEn chute dans les sondages apr\u00e8s trois mois \u00e0 l'Elys\u00e9e, Emmanuel Macron reconna\u00eet, \"l'impatience du peuple\" dit-il, assume les efforts exig\u00e9s mais veut \u00eatre jug\u00e9 sur la dur\u00e9e. \r\nIl promet une transformation profonde du pays et compte refaire de la France une \"grande puissance\" internationale.\r\n(TF3/ RUGBY LAPORTE DANS LA TOURMENTE) On reste en France ou le minist\u00e8re des Sports a d\u00e9clench\u00e9 hier une enqu\u00eate interne dans l'affaire sur les soup\u00e7ons de favoritisme qui p\u00e8sent sur Bernard Laporte...\r\nPr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby et ancien ministre des sports de Nicolas Sarkozy\r\nUne pol\u00e9mique qui terni l'image d'une ic\u00f4ne pour les amateurs de rugby.  \r\nLes pr\u00e9cisions de Laurent Bastardoz.\r\n(13/US OPEN LAAKSONEN - DEL POTRO PA (22H30)) *** Henry Laaksonnen n'a toujours pas acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un deuxi\u00e8me tour en Grand Chelem...\r\nLe Schaffhousois s'est inclin\u00e9 en trois manches hier soir lors de son entr\u00e9e en lice \u00e0 l'US Open.\r\nBattu par l'argentin Juan Martin De Potro, vainqueur \u00e0 New-York en 2009. \r\nHenri Laaksonne n'a pas d\u00e9m\u00e9rit\u00e9, d\u00e9faite 6-4,7-6,7-6...\r\nMais il a manqu\u00e9 d'exp\u00e9rience Herv\u00e9 Borsier  \r\nGrand favori de l'US Open Roger Federer affronte ce soir vers 21h lors du 2e tour, le Russe Mikhail Youzhny qu'il a toujours battu en 16 confrontations.\r\nRoger Federer qui ne retrouvera pas sur son chenin l'Allemand Alexander Zverev et  l'Australien Nick Kyrgios, \u00e9limin\u00e9s hier...\r\n(Nouvelles esp\u00e8ces) Des chercheurs ont identifi\u00e9 381 nouvelles esp\u00e8ces de plantes et animaux en Amazonie, selon un rapport du Fonds mondial pour la nature (WWF) et l'Institut Mamiraua. \r\nLa liste inclut 216 plantes, 93 poissons, 32 amphibiens, 19 reptiles, un oiseau et 20 mammif\u00e8res dont deux fossiles, pr\u00e9cise le rapport des scientifiques.\r\nLes d\u00e9couvertes ont \u00e9t\u00e9 plus nombreuses ces derni\u00e8res ann\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des investissements plus importants. Mais la tendance a \u00e9t\u00e9 brusquement frein\u00e9e, mena\u00e7ant les futures recherches, selon le WWF.", "alternativeTitle": ["Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-31T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-31T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863238", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863238", "ece-8863218"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Les n\u00e9o-artisans doivent inventer de nouveaux chemins pour se former", "id": "sound-92E99DCB-3E82-4EC4-B0A1-417BB6161BDA", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Isabelle von Bredow, ex-avocate, aujourd'hui tapissi\u00e8re \u00e0 Nyon avait trouv\u00e9 la solution;Gr\u00e9goire Evequoz, responsable du service de la formation professionnelle \u00e0 Gen\u00e8ve;Olivier de Mestral, sellier;Olivier Glassey, directeur du mus\u00e9e de la main\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Les n\u00e9o-artisans doivent inventer de nouveaux chemins pour se former (FUTUR ANTERIEUR) ***6 heures 23, l'heure r\u00e9inventer le monde...\r\n...dans Futur ant\u00e9rieur...\r\napr\u00e8s les n\u00e9o-protestants...les n\u00e9o-artisans...\r\n4\u00e8me \u00e9pisode...\r\nManuela Salvi...ces n\u00e9oartisans ont chang\u00e9 de m\u00e9tier \u00e0 30, 40 ou 50 ans...\r\nEt ils doivent inventer de nouveaux chemins pour se former... \r\n.  ils ont configur\u00e9 leur \u00e9cran personnel sur mode \u00ab reconversion professionnelle. Ils incarnent l'id\u00e9e qu'une vie-un m\u00e9tier, c'est fini.   \r\n**** et comment acqui\u00e8rent-ils de nouvelles comp\u00e9tences, de nouveaux savoir-faire? \r\nAvec d\u00e9termination et passion...Ils ouvrent des pistes, n\u00e9gocient avec les \u00e9coles des m\u00e9tiers. Souvent, c'est le choix d'un artisan dispos\u00e9 \u00e0 transmettre son savoir-faire. Et pour apprendre en mode concentr\u00e9, l'ex-avocate Isabelle von Bredow, aujourd'hui tapissi\u00e8re \u00e0 Nyon avait trouv\u00e9 la solution. \r\nDIGAS 1/6    15\" COMPAGNONAGE\r\n**** **** Un contrat d'apprentissage et des cours une fois par semaine, c'est envisageable ?\r\n Probl\u00e8me : ces n\u00e9o artisans n'ont plus vraiment l'\u00e2ge de se coltiner les bancs d'\u00e9cole avec des ados \u00e0 peine sorti du cursus obligatoire et il y a un \u00e2ge limite pour les \u00e9coles de m\u00e9tier.  Pour Gr\u00e9goire Evequoz, responsable du service de la formation professionnelle \u00e0 Gen\u00e8ve, les passerelles existent mais les conditions de formation devraient tenir compte de leur exp\u00e9rience de vie.\r\nDIGAS 2/6    19\" CONDITIONS\r\n. A chacun aussi de les cr\u00e9er ses conditions. Le sellier Olivier de Mestral s'est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'examen en candidat libre. Une ann\u00e9e de dur labeur...\r\nDIGAS 3 /6   26\" CFC\r\nCroire qu'une passion peut facilement et rapidement se tranformer en m\u00e9tier, c'est un pi\u00e8ge. Pour atteindre ce nirvana de la l\u00e9g\u00e9ret\u00e9, le soutien de l'entourage est essentiel. Le directeur du mus\u00e9e de la main \u00e0 Lausanne Olivier Glassey insiste sur un autre point: il faut du temps.. \r\nDIGAS 4/6  19\" TUTO\r\nEt le choix des tutoriels est sans limites sur Internet. Une ceinture comme un sellier ? C'est parti..\r\nDIGAS 5/6  58\" TUTO CEINTURE  >>>FADER A 18\"\r\n Le r\u00e9sultat n'est pas garanti par le tuto...\r\n***Souvent ces n\u00e9o-artisans pratiquent d\u00e9j\u00e0, c'est une passion....\r\nune passion, c'est pour son plaisir. Un m\u00e9tier, \u00e7a se complique souligne Olivier de Mestral.\r\nDIGAS 6/6   24\" DIFFERENCE\r\nAvant de se lancer et d'ouvrir son atelier \u00e0 Nyon, Olivier de Mestral avait fait une longue, tr\u00e8s longue check list...\r\n-INvit\u00e9: vous aimeriez pouvoir vivre de l'\u00e9criture?\r\n-une forme d'artisanat, artisans des mots?\r\n(5.630/MUSIQUE INVITE 2/Lullaby) \r\n(FIN) Max 28'30\r\nMarc Voltenauer \u00e9tait notre invit\u00e9 ce matin, \r\npubli\u00e9 qui a tu\u00e9 heidi? aux \u00e9d. slatkine et compagnies.\r\npr\u00e9sent \u00e0 morges pour livre sur les quais d\u00e8s aujourd'hui et jusqu'\u00e0 dimanche. s\u00e9quence d\u00e9dicace.\r\nplusieurs \u00e9mission de la rts en direct de morges...le 12h30 demain...\r\nBelle Journ\u00e9e.\r\nretrouvez les chroniques du 5.6h30\r\nsur notre site rtsinfo.ch ou les rs hashtag la MatinaleRTS.\r\n\u00e0 6h29....si vous \u00eates sur la route....ceci va vous int\u00e9ressez...\r\nJINGLE \r\nROUTE\r\nJINGLE METEO\r\nMETEO\r\nJINGLE FIN\r\n6h29 Sur la Premi\u00e8re....\r\n***qui est-ce qui passe sur le grill ce matin...romain clivaz cuisine....?\r\nRomaine Morard...\r\nExcellente matinale!\r\na demain \r\n-A la Une jusqu'\u00e0 8h? \r\n-donnez-nous envie...\r\n-le mot cl\u00e9 qui fait de ce lundi?\r\n-s'il fallait r\u00e9sumer votre programme en un mot?\r\nExcellente premi\u00e8re matinale...\r\nA demain;)", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur \u2013 Les n\u00e9o-artisans doivent inventer de nouveaux chemins pour se former", "Futur ant\u00e9rieur \u2013 Les n\u00e9o-artisans doivent inventer de nouveaux chemins pour se former / LMA_2017-08-31T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur \u2013 Les n\u00e9o-artisans doivent inventer de nouveaux chemins pour se former / LMA_2017-08-31T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863167", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863167", "ece-8863158"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Loi sur le renseignement viole-t-elle les droits fondamentaux?", "id": "sound-3037170E-05D8-4307-A1FA-3EDA308C8E12", "durationSec": 709, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'organisation Digitale Gesellschaft va attaquer par voie juridique la Loi sur le renseignement, qui entre en vigueur vendredi. D\u00e9bat entre Guillaume Saouli, co-pr\u00e9sident du Parti pirate suisse, et Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9, collaborateur scientifique au Global Studies Institute de l'UNIGE.\r\n\r\n* * La Loi sur le renseignement viole-t-elle les droits fondamentaux?  \r\nIls appellent \u00e7a une surveillance de masse. \r\nL'organisation al\u00e9manique Digiale Gesellschaft va d\u00e9poser plainte contre la possibilit\u00e9 d'enregistrer les communications \u00e9lectroniques. Possibilit\u00e9 donn\u00e9e par le peuple au service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration, apr\u00e8s une cascade d'autorisations et l'aval du tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. C'\u00e9tait le 25 septembre de l'an dernier, lors de la votation sur la loi sur le renseignement, accept\u00e9e par 64% des voix. \r\nY'a-t-il donc atteinte aux droits fondamentaux ?\r\nOn va en d\u00e9battre .\r\nGuillaume Saouli, co pr\u00e9sident du parti pirate suisse\r\nAlexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9 et collaborateur scientifique au Global Studies Institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nSAOULI\r\n\"Enregistrer des signaux sur le r\u00e9seau c\u00e2bl\u00e9\", que tout le monde comprenne bien, \u00e7a veut dire quoi concr\u00e8tement? \r\nLa loi pr\u00e9voit des gardes fous... des autorisations en cascade... \u00e7a ne vous suffit pas? \r\nVous n'avez pas gagn\u00e9 devant le peuple, vous esp\u00e9rez avoir plus de chances devant les tribunaux? \r\nD\u00e9ni de d\u00e9mocratie? \r\nLes gens sont na\u00effs? Ils ne savent pas ce qu'ils votent? \r\nSi le tribunal vous suit, que se passera-t-il avec la loi ?? \r\nVAUTRAVERS\r\nSurveiller les r\u00e9seaux cabl\u00e9s, \u00e7a semble tuer une mouche avec un canon \u00e0 entendre Guillaume Saouli...  \r\nEst-ce c'est vraiment la bonne m\u00e9thode? ne pourrait-on pas en imaginer d'autres? \r\nPas assez de contr\u00f4le du contr\u00f4leur . \r\nL'affaire Snowden montre que cette m\u00e9thode a ses limites... \r\nPas de surveillance sans intrusion dans la sph\u00e8re priv\u00e9e... on ne fait pas d'omelette sans casser des oeufs? \r\nD\u00e9poser plainte devant le tribunal alors que le peuple a vot\u00e9, \u00e7a vous semble revenchard ? \r\nQ ROMAIN \r\n- Veut dire que l'on peut \u00e9couter n'importe qui?\r\n- Ne faut-il pas justement \u00eatre plus clair pour \u00e9viter une suspicion de la part des citoyens.\r\n- Estc ce que l'on ne risqie pas des plaintes en justice en cascades?", "alternativeExcerpt": ["L'organisation Digitale Gesellschaft va attaquer par voie juridique la Loi sur le renseignement, qui entre en vigueur vendredi. D\u00e9bat entre Guillaume Saouli, co-pr\u00e9sident du Parti pirate suisse, et Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9, collaborateur scientifique au Global Studies Institute de l\u2019UNIGE."], "alternativeTitle": ["La Loi sur le renseignement viole-t-elle les droits fondamentaux? / FOR_2017-08-31T18:08:00_developpement-5", "Forum du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8038783.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863212", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-pr\u00e9sident, entrepreneur, conseiller Communal", "name": "Saouli, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "Expert s\u00e9curit\u00e9", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Sylvie 41 ans, La Coudre", "id": "sound-798BC7B9-F48A-460D-A79D-441D11B5AC1D", "durationSec": 818, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSylvie est n\u00e9e \u00e0 la campagne, a fait de grandes \u00e9tudes, voyag\u00e9 pour son travail de recherche \u00e0 l'international, avant de revenir vivre seule \u00e0 la campagne, elle nous raconte ses choix et ses envies\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Sylvie est n\u00e9e \u00e0 la campagne, a fait de grandes \u00e9tudes, voyag\u00e9 pour son travail de recherche \u00e0 l\u02b9international, avant de revenir vivre seule \u00e0 la campagne, elle nous raconte ses choix et ses envies\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Sylvie 41 ans, La Coudre / ALA_2017-08-31T15:04:15_humans-of-suisse-romande-sylvie-41-ans-l", "A l'abordage du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association L'escapad'", "id": "sound-FE5F9699-4F16-43FF-8CAF-250B1C8D7BF3", "durationSec": 166, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nL'association L'escapad' a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en octobre 2015 \u00e0 Tartegnin suite au constat que certains proches de ses membres fondateurs, sortis d'une s\u00e9rie de d\u00e9pressions et revenus \u00e0 la vie familiale et professionnelle depuis un certain laps de temps, peinaient \u00e0 trouver un lieu d'accueil pour prolonger les bienfaits des soins m\u00e9dicaux re\u00e7us. L'objectif de cette association est donc de compl\u00e9ter le syst\u00e8me social actuel en lan\u00e7ant les bases de ce qui pourrait \u00eatre un service d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral venant en compl\u00e9ment des structures m\u00e9dicosociales existantes. Un sondage r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s de m\u00e9decins et d'infirmiers psychiatriques, ainsi que de g\u00e9n\u00e9ralistes a d'ailleurs d\u00e9montr\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat pour un tel projet.\r\nL'escapad' est actuellement \u00e0 la recherche d'un lieu pour concr\u00e9tiser ce projet d'accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile. \r\nDemande:\r\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)\r\n\r\n* * L'association L'escapad' a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en octobre 2015 \u00e0 Tartegnin suite au constat que certains proches de ses membres fondateurs, sortis d'une s\u00e9rie de d\u00e9pressions et revenus \u00e0 la vie familiale et professionnelle depuis un certain laps de temps, peinaient \u00e0 trouver un lieu d'accueil pour prolonger les bienfaits des soins m\u00e9dicaux re\u00e7us. L'objectif de cette association est donc de compl\u00e9ter le syst\u00e8me social actuel en lan\u00e7ant les bases de ce qui pourrait \u00eatre un service d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral venant en compl\u00e9ment des structures m\u00e9dicosociales existantes. Un sondage r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s de m\u00e9decins et d'infirmiers psychiatriques, ainsi que de g\u00e9n\u00e9ralistes a d'ailleurs d\u00e9montr\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat pour un tel projet.\r\nL'escapad' est actuellement \u00e0 la recherche d'un lieu pour concr\u00e9tiser ce projet d'accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile. \r\nDemande:\r\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 31.08.2017", "Association L'escapad' / CPT_2017-08-31T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 31.08.2017", "Association L'escapad' / CPT_2017-08-31T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9association L\u02b9escapad\u02b9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en octobre 2015 \u00e0 Tartegnin suite au constat que certains proches de ses membres fondateurs, sortis d\u02b9une s\u00e9rie de d\u00e9pressions et revenus \u00e0 la vie familiale et professionnelle depuis un certain laps de temps, peinaient \u00e0 trouver un lieu d\u02b9accueil pour prolonger les bienfaits des soins m\u00e9dicaux re\u00e7us. L\u02b9objectif de cette association est donc de compl\u00e9ter le syst\u00e8me social actuel en lan\u00e7ant les bases de ce qui pourrait \u00eatre un service d\u02b9int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral venant en compl\u00e9ment des structures m\u00e9dicosociales existantes. Un sondage r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s de m\u00e9decins et d\u02b9infirmiers psychiatriques, ainsi que de g\u00e9n\u00e9ralistes a d\u02b9ailleurs d\u00e9montr\u00e9 l\u02b9int\u00e9r\u00eat pour un tel projet.\nL\u02b9escapad\u02b9 est actuellement \u00e0 la recherche d\u02b9un lieu pour concr\u00e9tiser ce projet d\u02b9accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile. \nDemande:\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)", "L\u02b9association L\u02b9escapad\u02b9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en octobre 2015 \u00e0 Tartegnin suite au constat que certains proches de ses membres fondateurs, sortis d\u02b9une s\u00e9rie de d\u00e9pressions et revenus \u00e0 la vie familiale et professionnelle depuis un certain laps de temps, peinaient \u00e0 trouver un lieu d\u02b9accueil pour prolonger les bienfaits des soins m\u00e9dicaux re\u00e7us. L\u02b9objectif de cette association est donc de compl\u00e9ter le syst\u00e8me social actuel en lan\u00e7ant les bases de ce qui pourrait \u00eatre un service d\u02b9int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral venant en compl\u00e9ment des structures m\u00e9dicosociales existantes. Un sondage r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s de m\u00e9decins et d\u02b9infirmiers psychiatriques, ainsi que de g\u00e9n\u00e9ralistes a d\u02b9ailleurs d\u00e9montr\u00e9 l\u02b9int\u00e9r\u00eat pour un tel projet.\nL\u02b9escapad\u02b9 est actuellement \u00e0 la recherche d\u02b9un lieu pour concr\u00e9tiser ce projet d\u02b9accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile. \nDemande:\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848039", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8848039", "ece-8848038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Jam Session Montreux.", "id": "sound-1E4D3C5A-885C-4770-855E-3BF2BCBD8782", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jam Session Montreux.\r\nInterview de Juniore.\r\nFestival Un Autre Monde.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:26:34-19:26:55 / * Jam Session Montreux.\r\nInterview de Juniore.\r\nFestival Un Autre Monde.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 31.08.2017", "Paradiso du 31.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-31T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-08-31T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Jam Session Montreux.\nInterview de Juniore.\nFestival Un Autre Monde.", "Jam Session Montreux.\nInterview de Juniore.\nFestival Un Autre Monde."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848024", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848024", "ece-8848023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: deuxi\u00e8me test pour Roger Federer face \u00e0 Mikhail Youzhny", "id": "sound-F5B6994C-440B-4723-9FF0-2226CB22E422", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Federer jouera jeudi son deuxi\u00e8me match \u00e0 l'US Open, apr\u00e8s s'\u00eatre extrait difficilement lors du 1er tour. Le B\u00e2lois devra faire preuve de plus de r\u00e9gularit\u00e9 pour l'emporter, m\u00eame s'il n'a jamais perdu contre le Russe Mikhail Youzhny.\r\n\r\n* * Tennis: deuxi\u00e8me test pour Roger Federer face \u00e0 Mikhail Youzhny 12h30 Federer \r\nEn tennis, Roger Federer jouera ce soir son deuxi\u00e8me match \u00e0 l'US Open. Apr\u00e8s s'\u00eatre qualifi\u00e9 difficilement pour le deuxi\u00e8me tour, le b\u00e2lois devra faire montre de plus de r\u00e9gularit\u00e9 pour l'emporter, m\u00eame s'il n'a jamais perdu contre Mikhael Youzny. De New-York, Herv\u00e9 Borsier\r\nEt la rencontre entre Federer et Youzny devrait d\u00e9buter aux alentours de 21h00. A vivre sur rtssport.ch. \r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer jouera jeudi son deuxi\u00e8me match \u00e0 l'US Open, apr\u00e8s s'\u00eatre extrait difficilement lors du 1er tour. Le B\u00e2lois devra faire preuve de plus de r\u00e9gularit\u00e9 pour l'emporter, m\u00eame s'il n'a jamais perdu contre le Russe Mikhail Youzhny."], "alternativeTitle": ["Tennis: deuxi\u00e8me test pour Roger Federer face \u00e0 Mikhail Youzhny / 12H30_2017-08-31T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8880505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863194", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: la goule, l'ogre du Maghreb", "id": "sound-E680526C-6DF7-4E9A-86FC-0B2A1C4FC976", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nC'est le soir. Une maman pr\u00e9vient son fils : si tu ne finis pas ta soupe, cette nuit, la goule va venir te chercher. L'enfant se d\u00e9p\u00eache d'avaler son potage car il n'a pas du tout envie de rencontrer ce personnage mythique dont les origines remontent \u00e0 l'Antiquit\u00e9. \r\nMonstre qui d\u00e9vore les cadavres et attire les voyageurs dans le d\u00e9sert pour les d\u00e9guster avec des f\u00e8ves, les goules aiment bien les ruines et les n\u00e9cropoles. \r\nRencontre avec une cr\u00e9ature de mauvaise vie.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est le soir. Une maman pr\u00e9vient son fils : si tu ne finis pas ta soupe, cette nuit, la goule va venir te chercher. L\u02b9enfant se d\u00e9p\u00eache d\u02b9avaler son potage car il n\u02b9a pas du tout envie de rencontrer ce personnage mythique dont les origines remontent \u00e0 l\u02b9Antiquit\u00e9. \nMonstre qui d\u00e9vore les cadavres et attire les voyageurs dans le d\u00e9sert pour les d\u00e9guster avec des f\u00e8ves, les goules aiment bien les ruines et les n\u00e9cropoles. \nRencontre avec une cr\u00e9ature de mauvaise vie."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: la goule, l\u02b9ogre du Maghreb / ALA_2017-08-31T15:04:15_psycho-fiction-la-goule-l-ogre-du-maghre", "A l'abordage du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: le break en anacrouse de \"Despacito\"", "id": "sound-3DC6D32B-FCCE-457C-A306-DB21203B21A4", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En plus des quatre accord magiques, le tube l'\u00e9t\u00e9 de Luis Fonsi utilise un effet musical bien connu dans la pop.\r\nD\u00e9cryptage par Pierre-Do Bourgknecht.", "alternativeExcerpt": ["En plus des quatre accord magiques, le tube l\u02b9\u00e9t\u00e9 de Luis Fonsi utilise un effet musical bien connu dans la pop.\n\nD\u00e9cryptage par Pierre-Do Bourgknecht."], "alternativeTitle": ["Musique: le break en anacrouse de \"Despacito\" / VER_2017-08-31T16:35:45_musique-le-break-en-anacrouse-de-despaci", "Vertigo du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848053", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Le village de Bondo aux Grisons face aux d\u00e9fis du d\u00e9blaiement et de la reconstruction", "id": "sound-92E13C35-B5DA-47F4-89CB-CBF8EF1AC569", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Le village de Bondo aux Grisons face aux d\u00e9fis du d\u00e9blaiement et de la reconstruction (PHOTO 31.08 BONDO FACE AU DEBLAIEMENT) ((titre web: \"Si la photo est bonne: Le village de Bondo aux Grisons face aux d\u00e9fis du d\u00e9blaiement et de la reconstruction\"))\r\n***A 6h13: on d\u00e9crypte une photo d'actualit\u00e9...ce matin c'est avec Pierre-Etienne Joye...\r\net c'est une image que nous avons tous vus...\r\nBondo...commune grisonne, sous des m\u00e8tres cubes de gravats...\r\n  1'44''\r\n***Retrouvez cette image d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent sur les r\u00e9seaux sociaux...hashtag la Matinale RTS.\r\n-Marc Voltenauer...vous \u00eates avec nous depuis un demi-heure...auteur de polar...votre premier livre porte le nom d'une montagne des alpes vaudoises...\r\nLe Dragon du Muveran....\r\n-Bondo \u00e7a fait penser \u00e0 Derborance? de Ramuz...\r\n-les alpes fascinant? pourquoi le muveran?\r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Le village de Bondo aux Grisons face aux d\u00e9fis du d\u00e9blaiement et de la reconstruction", "Si la photo est bonne - Le village de Bondo aux Grisons face aux d\u00e9fis du d\u00e9blaiement et de la reconstruction / LMA_2017-08-31T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Le village de Bondo aux Grisons face aux d\u00e9fis du d\u00e9blaiement et de la reconstruction / LMA_2017-08-31T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8880081.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863166", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863166", "ece-8863156"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 31.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B78EC76-63DC-42D8-ADD8-999BA8FD75CD", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-08-31T07:35:00_sortir-avec-anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-08-31T07:35:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8872736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8872736", "ece-8872735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le salaire minimum entrera en vigueur d'ici la fin de l'ann\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-9DEB66A3-AE5E-42C9-ACCE-CE1977782017", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre neuch\u00e2telois Jean-Nat Karakash a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi les modalit\u00e9s de l'introduction du salaire minimum. Son entr\u00e9e en vigueur dans tous les secteurs conventionn\u00e9s aura lieu jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.\r\n\r\n* * Le salaire minimum entrera en vigueur d'ici la fin de l'ann\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel 12h30 Salaires minimum NE\r\nAu d\u00e9but de ce mois d'ao\u00fbt, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral brisait un tabou. Il autorisait le canton de Neuch\u00e2tel, le premier en Suisse, \u00e0 introduire un salaire minimum l\u00e9gal d'un montant de 20 francs brut de l'heure. Un salaire d\u00e9sormais applicable, et qui concerne pr\u00e8s de 2700 personnes travaillant dans le canton. Ce matin, \u00e0 Neuch\u00e2tel, le patron du d\u00e9partement de l'Economie et de l'action sociale, le socialiste Jean-Nat Karakash, pr\u00e9sentait les modalit\u00e9s pratiques d'entr\u00e9e en vigueur d'une loi...pionni\u00e8re...Roger Guignard....", "alternativeExcerpt": ["Le ministre neuch\u00e2telois Jean-Nat Karakash a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi les modalit\u00e9s de l'introduction du salaire minimum. Son entr\u00e9e en vigueur dans tous les secteurs conventionn\u00e9s aura lieu jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Le salaire minimum entrera en vigueur d'ici la fin de l'ann\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel / 12H30_2017-08-31T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8095872.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863194", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - De la Bastille \u00e0 Houston: la sp\u00e9culation climatique", "id": "sound-80B162A2-34D4-4BBF-9120-FB06AD81FF8B", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La cha\u00eene de magasin Best Buy a d\u00fb s'excuser apr\u00e8s avoir vendu des bouteilles d'eau hors de prix au moment o\u00f9 les habitants du Texas faisaient des provisions en vue du passage de l'ouragan Harvey. L'histoire est parsem\u00e9e de sp\u00e9culateurs sur l'alimentation en cas de crises.\r\n\r\n* * Alter Eco - De la Bastille \u00e0 Houston: la sp\u00e9culation climatique 7h24 alter Eco\r\n FREDERIC MAMA\u00cfS, en direct du Studio de Lausanne /  natel ** 49\r\n7h24 c'est la chronique Alter Eco.. Bonjour Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, bonjour.\r\nBonjour Romaine, bonjour \u00e0 tous !\r\n***La chaine de magasin Best Buy aux Etats-Unis ne perd pas le nord.. En plein ouragan.. elle a d\u00e9cid\u00e9 de vendre des bouteilles d'eau \u00e0 un prix prohibitif.. Et \u00e7a n'est pas pass\u00e9 inaper\u00e7u.. \r\nQui s'est excus\u00e9e avant-hier d'avoir vendu des caisses d'eau min\u00e9rale \u00e0  42 dollars et 96 cents. Au moment o\u00f9 le Texas faisait des provisions, c'\u00e9tait quelques jours avant le passage de l'ouragan Harvey. \r\n***RELANCE : C'\u00e9tait une maladresse, rien de plus ?\r\nOui, mais l'anecdote nous rappelle autre chose : l'Histoire est parsem\u00e9e de sp\u00e9culateurs sur l'alimentation en temps de crise... \r\nLe milieu du 17\u00e8me si\u00e8cle d\u00e9tient jusqu'en 1940 le record de conflits simultan\u00e9s dans le monde. \r\n L'historien britannique Geoffrey Parker d\u00e9veloppe un lien entre guerre et climat. La succession d'ann\u00e9es tr\u00e8s froides et le chamboulement des saisons avaient provoqu\u00e9 des p\u00e9nuries et d\u00e9clench\u00e9 des guerres.\r\n***RELANCE : Le climat \u00e0 l'origine de sp\u00e9culation alimentaire, on retrouve \u00e7a plus tard. \r\nAvec un \u00e9v\u00e9nement pr\u00e9curseur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise.  Au printemps 1775 \u00e9clate la \u00ab guerre des farines \u00bb : des \u00e9meutes provoqu\u00e9es par la hausse des prix des grains et du pain. La faute aux mauvaises r\u00e9coltes. Mais aussi \u00e0 la lib\u00e9ralisation du commerce. \r\nJusqu'ici, les prix du grain \u00e9taient encadr\u00e9s pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais durant une p\u00e9riode critique qu'on appelle la soudure. Ces mois de transition entre la fin des r\u00e9serves et le d\u00e9but des r\u00e9coltes.  \r\n***RELANCE : Cette \u00ab soudure \u00bb a aussi jou\u00e9 un r\u00f4le dans le d\u00e9clenchement du Printemps arabe.\r\nRegardez la situation avec les lunettes de Parker et l'influence du climat : entre 2010 et 2011, des vagues de froids ou de chaleur extr\u00eames ravagent les r\u00e9coltes en Russie ou en Ukraine. Les prix bondissent, or les pays arabes importe un tiers du bl\u00e9 mondial. \r\n***RELANCE : Bon, mais aujourd'hui, ce n'est pas une bouteille d'eau qui va d\u00e9clencher une r\u00e9volution am\u00e9ricaine. \r\nNon, mais j'aimerais vous parler de mon avocat. Mon toast \u00e0 l'avocat. Les m\u00e9dias en ont parl\u00e9 tout l'\u00e9t\u00e9. Un millionnaire australien a d\u00e9clar\u00e9 ce printemps que les jeunes Am\u00e9ricains ne peuvent plus devenir propri\u00e9taires car ils d\u00e9pensent des fortunes pour des toasts \u00e0 l'avocat. Ce serait le symbole de l'irresponsabilit\u00e9 des millenials. \r\nJe ne sais pas exactement ce qu'il faut en conclure, si c'est l'avocat le coupable, mais on est tr\u00e8s loin d'une guerre des farines.", "alternativeExcerpt": ["La cha\u00eene de magasin Best Buy a d\u00fb s\u2019excuser apr\u00e8s avoir vendu des bouteilles d\u2019eau hors de prix au moment o\u00f9 les habitants du Texas faisaient des provisions en vue du passage de l\u2019ouragan Harvey. L\u2019histoire est parsem\u00e9e de sp\u00e9culateurs sur l\u2019alimentation en cas de crises.", "La cha\u00eene de magasin Best Buy a d\u00fb s\u2019excuser apr\u00e8s avoir vendu des bouteilles d\u2019eau hors de prix au moment o\u00f9 les habitants du Texas faisaient des provisions en vue du passage de l\u2019ouragan Harvey. L\u2019histoire est parsem\u00e9e de sp\u00e9culateurs sur l\u2019alimentation en cas de crises.", "La cha\u00eene de magasin Best Buy a d\u00fb s\u2019excuser apr\u00e8s avoir vendu des bouteilles d\u2019eau hors de prix au moment o\u00f9 les habitants du Texas faisaient des provisions en vue du passage de l\u2019ouragan Harvey. L\u2019histoire est parsem\u00e9e de sp\u00e9culateurs sur l\u2019alimentation en cas de crises."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - De la Bastille \u00e0 Houston: la sp\u00e9culation climatique", "Alter Eco (vid\u00e9o) - De la Bastille \u00e0 Houston: la sp\u00e9culation climatique", "Alter Eco - De la Bastille \u00e0 Houston: la sp\u00e9culation climatique  / LME_2017-08-31T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - De la Bastille \u00e0 Houston: la sp\u00e9culation climatique  / LME_2017-08-31T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8863239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863239", "ece-8863219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Denis Zakaria, la future star du football suisse", "id": "sound-E835348B-1C0C-49DA-8BE1-F5846187F43E", "durationSec": 221, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Denis Zakaria, joueur de football suisse;G\u00e9rard Castella, responsable de formation chez Younrg Boys\r\nLe footballeur genevois Denis Zakaria sera peut-\u00eatre pour la premi\u00e8re fois dans le onze de d\u00e9part de l'\u00e9quipe de Suisse jeudi soir. La progression fulgurante du joueur de Gladbach lui promet un bel avenir.\r\n\r\n* * Sport matin - Denis Zakaria, la future star du football suisse 6H40 SPORT MATIN\r\n BERNARDIN ALLEMANN, en direct du Studio de Lausanne / natel 01 79 **\r\n6H 40 SUR LA PREMIERE.... C'est sport Matin!\r\nIl est peut-\u00eatre la future grande star du football suisse. Tout lui r\u00e9ussit.. alors qu'il est tr\u00e8s jeune... \r\nIl a 20 ans. Il s'appelle Denisss Zakaria.. \r\nBernardin Allemann... ce Genevois est en train de grandir tr\u00e8s tr\u00e8s vite...\r\nEt peut-\u00eatre sera-t-il ce soir pour la premi\u00e8re fois dans le 11 de d\u00e9part de l'\u00e9quipe de Suisse qui joue contre Andorre \u00e0 St.Gall...match de qualification pour la Coupe du monde. Or, il y a 2 ans et demi seulement que le joueur a eu sa chance en Challenge League, avec Servette. Quelques mois plus tard il part \u00e0 Young Boys, en Super League, ou il s'impose totalement. Et en \u00e9t\u00e9 2016, il fait aprtie de l'\u00e9quipe de Suisse \u00e0 l'EURO. Tout est all\u00e9 \u00e0 une vitesse folle. A tel point qu'il a rejoint cet la Bundesliga pour 13 millions de francs. Il a vite pris de la valeur.\r\n**Et pourtant... c'\u00e9tait risqu\u00e9 de partir si vite...\r\nSon d\u00e9but de championant \u00e0 Gladbach est convaincant. Premier mAtch, aucune mauvaise passe. Deuxi\u00e8me match, il marque un superbe but. Alors que c'est un milieu de terrain plut\u00f4t d\u00e9fensif. Nomm\u00e9 meilleur joueur par les fans \u00e0 l'issue du match. Il ne semble pas impressionn\u00e9 m\u00eame si il est le premier \u00e0 reconnaitre qu'entre la Suisse et l'Allemagne, il y a une l\u00e9g\u00e8re diff\u00e9rence...\r\n  1/3 - 0'10'' ZAKARIA\r\nEn m\u00eame temps, \u00e0 Gladbach, il y aplusieru sSuisses, dont le gardien Yannn Sommer ou el d\u00e9fenseru Elvedi. Ca aide. Et puis avec son passage \u00e0 Young Byos, il a pu travailler un peu son allemand.\r\n** C'est un peu contradictoire, quand m\u00eame... La progression de Zakaria est donc fulgurante, mais  il a \u00e9clos sur le tard... \r\nC'est juste. Cela s'explique par son parcours assez surprenant. Alors que la plupart des joueurs sont tr\u00e8s jeunes d\u00e9j\u00e0 mis dans un tiroir : d\u00e9fenseur, attaquant, milieu, lui, et cela peut en faire un exemple, s'est longtemps cherch\u00e9. UN hommepeut en t\u00e9moigner, il l'a connu che zles juniors \u00e0 Servette, chez les juniors en \u00e9quipe de Suisse et l'a fr\u00e9quent\u00e9 \u00e0 Young Boys o\u00f9 il travaille actuellemtn comme responsable de la formation. C'est G\u00e9rard Castella...\r\n  2/3 - 0'33'' CASTELLA\r\nCe qui peut expliquer sa bonne vision du jeu, il a connu tous les postes!\r\n**Et selon vous Bernardin, Deniss Zakaria aura une grosse carri\u00e8re...\r\nOui, on aime bien trouver des d\u00e9fautse chez les footballeurs, chez lui il faut chercher loin. Il est athl\u00e9tique, il a une bonne technique, il se'ngage peut-\u00eatre quelquesfois un peu trop, il prend trop de cartons jaunes en ce d\u00e9but de saison. Et puis il a des qualit\u00e9s humaines tr\u00e8s int\u00e9ressantes. Quand on le voit avec l'\u00e9quipe de Suisse, il a toujors le sourire, il ya en assez qui font la t\u00eate et se prennent tr\u00e8s au s\u00e9rieux et ne savent pas dire bonjour. Lui, non. Je vous le confirme, G\u00e9rard Castella aussi...\r\n  3/3 - 0'28'' CASTELLA\r\n** ce \"rayon de soleil\".. donc... Il pourra le voir jouer ce soir? \r\nIl y a de fortes chances. Finalement ce n'est pas si important. CAr Zakaria est vraiment promis, au c\u00f4t\u00e9 de Granit Xhaka, \u00e0 \u00eatre le leader du milieu de terrain suisse pour de longues ann\u00e9es.\r\nEt on vous retrouve ce soir, Bernardin avec Jo\u00ebl Robert, pour le commentaire de cette rencontre Suisse - Andorre. Coup d'envoi \u00e0 20h45.", "alternativeExcerpt": ["Le footballeur genevois Denis Zakaria sera peut-\u00eatre pour la premi\u00e8re fois dans le onze de d\u00e9part de l\u2019\u00e9quipe de Suisse jeudi soir. La progression fulgurante du joueur de Gladbach lui promet un bel avenir.", "Le footballeur genevois Denis Zakaria sera peut-\u00eatre pour la premi\u00e8re fois dans le onze de d\u00e9part de l\u2019\u00e9quipe de Suisse jeudi soir. La progression fulgurante du joueur de Gladbach lui promet un bel avenir.", "Le footballeur genevois Denis Zakaria sera peut-\u00eatre pour la premi\u00e8re fois dans le onze de d\u00e9part de l\u2019\u00e9quipe de Suisse jeudi soir. La progression fulgurante du joueur de Gladbach lui promet un bel avenir."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Denis Zakaria, la future star du football suisse", "Sport matin - Denis Zakaria, la future star du football suisse / LME_2017-08-31T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Denis Zakaria, la future star du football suisse / LME_2017-08-31T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863246", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863246", "ece-8863223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: la grande peur des nuits alg\u00e9riennes", "id": "sound-DE10F0F2-9329-4F00-AA47-588FEA12798B", "durationSec": 1752, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nNous sommes en 1956, en pleine guerre alg\u00e9rienne. Jean-Pierre Goretta est en mission pour Radio Lausanne dans la r\u00e9gion de Palestro. Il est en train de suivre des militaires et des colons fran\u00e7ais lorsque des fellaghas d\u00e9cident, la nuit, d'attaquer la ferme o\u00f9 ils se trouvent. Que faire alors: prendre les armes et participer aux combats? Rester neutre, sortir un micro et enregistrer les \u00e9changes de tir, au p\u00e9ril de sa vie? Le reporter n'a que quelques secondes pour se d\u00e9cider.  \r\nReportage: Jean-Pierre Goretta (archive de 1956)\r\nR\u00e9alisation: Christian Morerod\t\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto: Palestro (Alg\u00e9rie) - Ferme voisine de celle ou J.P. Goretta furent attaqu\u00e9s [Goretta-RTS]", "alternativeExcerpt": ["Nous sommes en 1956, en pleine guerre alg\u00e9rienne. Jean-Pierre Goretta est en mission pour Radio Lausanne dans la r\u00e9gion de Palestro. Il est en train de suivre des militaires et des colons fran\u00e7ais lorsque des fellaghas d\u00e9cident, la nuit, d\u02b9attaquer la ferme o\u00f9 ils se trouvent. Que faire alors: prendre les armes et participer aux combats? Rester neutre, sortir un micro et enregistrer les \u00e9changes de tir, au p\u00e9ril de sa vie? Le reporter n\u02b9a que quelques secondes pour se d\u00e9cider\u2026  \nReportage: Jean-Pierre Goretta (archive de 1956)\nR\u00e9alisation: Christian Morerod\t\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto: Palestro (Alg\u00e9rie) - Ferme voisine de celle ou J.P. Goretta furent attaqu\u00e9s [Goretta-RTS]"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: la grande peur des nuits alg\u00e9riennes / ALA_2017-08-31T15:04:15_point-de-fuite-la-grande-peur-des-nuits", "A l'abordage du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848056"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 31.08.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37513BB9-E7AF-4B43-94B0-ED47C60E3B98", "durationSec": 44, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-08-31T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866268"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 31.08.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-060D7045-8B36-40A9-A2CE-479A955D61C5", "durationSec": 57, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-08-31T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8879959"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique Electro", "source": "siranau", "title": "Chronique Electro 31.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E624A7AE-BD00-434D-9809-7DE80A273038", "durationSec": 500, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Electro / CALM_2017-08-31T15:38:28_chronique-electro", "Calmos du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866267"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 31.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DF1E836-EDA1-4F99-896A-F34A73BCBD56", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-08-31T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866271"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 : Un pr\u00e9nom pour le robot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-160EC875-7092-4372-9AC2-247F9909FF28", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2 / PNY_2017-08-31T10:10:00_rvd2", "Pony Express du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863286"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de J\u00e9r\u00f4me Le Maire, r\u00e9alisateur belge, \u00e0 propos du film \"Burning Out, dans le ventre de l'H\u00f4pital\", sur les conditions de travail du personnel de sant\u00e9 dans le milieu hosptalier (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8905F921-3279-4C5C-93D0-4BE9EBF0557D", "durationSec": 289, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "film documentaire", "travail (activit\u00e9)", "h\u00f4pital"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-08-31T07:45:00_l-invite", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-08-31T07:45:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8873061", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur belge", "name": "Le Maire, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8873061", "ece-8873060"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de J\u00e9r\u00f4me Le Maire, r\u00e9alisateur belge, \u00e0 propos du film \"Burning Out, dans le ventre de l'H\u00f4pital\", sur les conditions de travail du personnel de sant\u00e9 dans le milieu hosptalier (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D0F0A83-EDFE-4D89-952D-DA4A147FB02D", "durationSec": 384, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "maladie", "travail (activit\u00e9)", "film documentaire"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e92", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-08-31T07:52:00_l-invite", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-08-31T07:52:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874888", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur Belge", "name": "Le Maire, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874888", "ece-8874887"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : La mort de Borniok ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5A572B5-1FD6-4AFF-A70D-7F48570B076B", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-08-31T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "Pony Express du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863285"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : L'\u00e9cole", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65709DDA-849B-4C38-BE04-27FCB26A1344", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent scolaire", "enseignement obligatoire"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - L'\u00e9cole", "Les Orties / CALM_2017-08-31T16:00:00_les-orties", "Les Orties / CALM_2017-08-31T16:00:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["La rentr\u00e9e c'est d\u00e9sagr\u00e9able, mais c'est pas m\u00e9chant...Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able. Fourniture scolaire indispensable : Yann Marguet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8864095", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864095", "ece-8864094"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour en Afrique du Sud (4/5)", "id": "sound-CF98AD2D-0409-4C1A-ABE1-5B96AEAA8337", "durationSec": 1815, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\r\nDans ce quatri\u00e8me \u00e9pisode, entretien avec la chercheuse en g\u00e9ographie urbaine et sociale Myriam Houssay Holzschuch autour des pratiques d'instrumentalisation politique de la nature dans une Afrique du Sud tout juste sortie de l'apartheid.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:49-13:30:18 / * Dans ce quatri\u00e8me \u00e9pisode, entretien avec la chercheuse en g\u00e9ographie urbaine et sociale Myriam Houssay Holzschuch autour des pratiques d'instrumentalisation politique de la nature dans une Afrique du Sud tout juste sortie de l'apartheid.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 31.08.2017", "Histoire vivante du 31.08.2017", "Retour en Afrique du Sud (4/5) / HV_2017-08-31T13:30:00_histoire-vivante", "Retour en Afrique du Sud (4/5) / HV_2017-08-31T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\nDans ce quatri\u00e8me \u00e9pisode, entretien avec la chercheuse en g\u00e9ographie urbaine et sociale Myriam Houssay Holzschuch autour des pratiques d'instrumentalisation politique de la nature dans une Afrique du Sud tout juste sortie de l'apartheid.", "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\nDans ce quatri\u00e8me \u00e9pisode, entretien avec la chercheuse en g\u00e9ographie urbaine et sociale Myriam Houssay Holzschuch autour des pratiques d'instrumentalisation politique de la nature dans une Afrique du Sud tout juste sortie de l'apartheid."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8848036", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8848036", "ece-8848035"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF426521-87E5-4508-9D8C-778700967D8E", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-08-31T08:20:00_la-thematique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-08-31T08:20:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8873157", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8873157", "ece-8873156"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "id": "sound-06CE5050-1D24-4F55-B108-296E57F3AFF3", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-08-31T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-08-31T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8873181", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8873181", "ece-8873180"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9matique magn\u00e9tique1.Le Royal Philharmonic Orchestra au Septembre musical. -2.Marc-Andr\u00e9 Hamelin, pianiste au vaste r\u00e9pertoire", "id": "sound-080750AF-4A91-4DEC-9AFD-87E33719758F", "durationSec": 4987, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe marketing de la diva\r\nUn extrait du concert du Royal Philharmonic Orchestra au Septembre musical\r\nMarc-Andr\u00e9 Hamelin, le pianiste au r\u00e9pertoire le plus vaste au monde1.Un extrait de \"Porgy and Bess, tableau symphonique\" de George Gershwin, concert donn\u00e9 le 27 ao\u00fbt 2017 \u00e0 Montreux dans le cadre de Septembre musical et diffus\u00e9 le 20 septembre 2017 sur Espace 2. Charles Dutoit dirige le Royal Philharmony Orchestra.. -2.Il a une technique superlative, une capacit\u00e9 d'assimilation hors du commun. Il a enregistr\u00e9 plus de 80 disques consacr\u00e9s \u00e0 des compositeurs souvent m\u00e9connus. L'un de ses faits d'armes, ce sont les 24 Etudes de Chopin qu'il a enregistr\u00e9es dans les arrangements de Leopold Godowsky, des arrangements qui combinent parfois deux ou trois Etudes du compositeur polonais en une seule!\r\nMarc-Andr\u00e9 Hamelin, pianiste qu\u00e9b\u00e9cois, est au micro de Julian Sykes au lendemain d'un concert qu'il a donn\u00e9 le 27 ao\u00fbt 2017 au Septembre Musical. Il \u00e9voque son apprentissage \u00e0 Montr\u00e9al, sa carri\u00e8re, qu'il a d\u00e9marr\u00e9e sur le tard, et son tout dernier disque consacr\u00e9 \u00e0 une oeuvre de 72 minutes de Morton Feldman, \"For Bunita Marcus\", parue sous le label Hyperion.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 31.08.2017", "Marc-Andr\u00e9 Hamelin, pianiste au vaste r\u00e9pertoire / MTC_2017-08-31T17:06:00_marc-andre-hamelin-pianiste-au-vaste-rep", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-08-31T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 31.08.2017", "Le Royal Philharmonic Orchestra au Septembre musical / MTC_2017-08-31T17:06:00_le-royal-philharmonic-orchestra-au-septe", "Chronique / MTC_2017-08-31T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-08-31T17:06:00_narcisse", "Le marketing de la diva / MTC_2017-08-31T17:06:00_le-marketing-de-la-diva", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-08-31T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Il a une technique superlative, une capacit\u00e9 d'assimilation hors du commun. Il a enregistr\u00e9 plus de 80 disques consacr\u00e9s \u00e0 des compositeurs souvent m\u00e9connus. L'un de ses faits d'armes, ce sont les 24 Etudes de Chopin qu'il a enregistr\u00e9es dans les arrangements de Leopold Godowsky, des arrangements qui combinent parfois deux ou trois Etudes du compositeur polonais en une seule!\nMarc-Andr\u00e9 Hamelin, pianiste qu\u00e9b\u00e9cois, est au micro de Julian Sykes au lendemain d'un concert qu'il a donn\u00e9 le 27 ao\u00fbt 2017 au Septembre Musical. Il \u00e9voque son apprentissage \u00e0 Montr\u00e9al, sa carri\u00e8re, qu'il a d\u00e9marr\u00e9e sur le tard, et son tout dernier disque consacr\u00e9 \u00e0 une oeuvre de 72 minutes de Morton Feldman, \"For Bunita Marcus\", parue sous le label Hyperion.", "Le marketing de la diva\nUn extrait du concert du Royal Philharmonic Orchestra au Septembre musical\nMarc-Andr\u00e9 Hamelin, le pianiste au r\u00e9pertoire le plus vaste au monde", "Un extrait de \"Porgy and Bess, tableau symphonique\" de George Gershwin, concert donn\u00e9 le 27 ao\u00fbt 2017 \u00e0 Montreux dans le cadre de Septembre musical et diffus\u00e9 le 20 septembre 2017 sur Espace 2. Charles Dutoit dirige le Royal Philharmony Orchestra.", "Une premi\u00e8re mondiale, c\u2019est ce que propose le 31 ao\u00fbt 2017 le festival de Gstaad en d\u00e9voilant au concert le programme de \"Dolce Duello\", l\u2019album de Cecilia Bartoli et Sol Gabetta qui sortira \u00e0 l\u2019automne. L\u2019\u00e9v\u00e9nement est de taille car la soprano italienne a fait de ses parutions des \u00e9v\u00e9nements mondiaux et multim\u00e9dia.\nEn 2017, comment vend-on une diva? Est-ce que les qualit\u00e9s vocales des chanteuses et chanteurs passent d\u00e9sormais apr\u00e8s leur apparence? Enfin, qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre diva aujourd\u2019hui, autant de questions auxquelles nous r\u00e9pondons avec les artistes lyriques Brigitte Hool et Rapha\u00eblle Farman, le directeur des disques Claves Patrick Peikert et le chef de la rubrique disques de la revue Diapason Ga\u00ebtan Naulleau.\nUne th\u00e9matique propos\u00e9e par Beno\u00eet Perrier et Julian Sykes.", "Le marketing de la diva\nUn extrait du concert du Royal Philharmonic Orchestra au Septembre musical\nMarc-Andr\u00e9 Hamelin, le pianiste au r\u00e9pertoire le plus vaste au monde"], "imageURL": "//www.rts.ch/8893584.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8847941", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pianiste", "name": "Hamelin, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8847941", "ece-8847937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au sein de la soci\u00e9t\u00e9 allemande reste compliqu\u00e9e", "id": "sound-F430210F-919C-4C69-98CF-00179FC7716A", "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le reportage de Quinze minutes s'int\u00e9resse cette semaine au parcours de trois jeunes syriens r\u00e9fugi\u00e9s en Allemagne que Nicolae Schiau avait rencontr\u00e9s dans le cadre de sa s\u00e9rie Exils. Les deux fr\u00e8res Ali et Youssef vivent d\u00e9sormais \u00e0 Hanovre, dans une petite maison en banlieue.\r\n\r\n* * Le reportage de Quinze minutes s'int\u00e9resse cette semaine au parcours de trois jeunes syriens r\u00e9fugi\u00e9s en Allemagne que Nicolae Schiau avait rencontr\u00e9s dans le cadre de sa s\u00e9rie Exils. Les deux fr\u00e8res Ali et Youssef vivent d\u00e9sormais \u00e0 Hanovre, dans une petite maison en banlieue.", "alternativeExcerpt": ["Le reportage de Quinze minutes s\u2019int\u00e9resse cette semaine au parcours de trois jeunes syriens r\u00e9fugi\u00e9s en Allemagne que Nicolae Schiau avait rencontr\u00e9s dans le cadre de sa s\u00e9rie Exils. Les deux fr\u00e8res Ali et Youssef vivent d\u00e9sormais \u00e0 Hanovre, dans une petite maison en banlieue."], "alternativeTitle": ["L\u2019int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au sein de la soci\u00e9t\u00e9 allemande reste compliqu\u00e9e / TUM_2017-08-31T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871772.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863178", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8863175"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Simon Liberati, \u00e9crivain : A propos de ses ouvrages \"Les Rameaux noirs\" et \"Les Violettes de l'avenue Foch\" (Ed. Stock, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECBE4515-F5F7-4ADD-BA0F-5AF626A5170C", "durationSec": 2062, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liberati, Simon"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'excellent \u00e9crivain fran\u00e7ais Simon Liberati publie de plus en plus r\u00e9guli\u00e8rement. Apr\u00e8s nous avoir habitu\u00e9s \u00e0 quelques errances opiac\u00e9es et po\u00e9tiques, il sort (enfin) son premier roman \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans. Treize ans et sept livres (dont un prix de Flore et un Femina) plus tard, il publie coup sur coup deux ouvrages: \"Les Rameaux noirs\", un essai, plus qu'un roman, une promenade davantage qu'une autobiographie; et \"Les Violettes de l'avenue Foch\", recueil d'articles. \"Les Rameaux noirs\" retient notre attention par sa force stylistique, ses phrases amples hypnotiques et ses r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 tiroirs. L'ouvrage s'ouvre sur le p\u00e8re de l'\u00e9crivain, le po\u00e8te surr\u00e9aliste Andr\u00e9 Liberati, et vogue tranquillement dans les m\u00e9andres de l'inspiration litt\u00e9raire. \"L'\u00e2me de la prose, c'est la po\u00e9sie\", \u00e9crit Liberati presqu'en conclusion de son livre magnifique.", "alternativeExcerpt": ["L'excellent \u00e9crivain fran\u00e7ais Simon Liberati publie de plus en plus r\u00e9guli\u00e8rement. Apr\u00e8s nous avoir habitu\u00e9s \u00e0 quelques errances opiac\u00e9es et po\u00e9tiques, il sort (enfin) son premier roman \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans. Treize ans et sept livres (dont un prix de Flore et un Femina) plus tard, il publie coup sur coup deux ouvrages: \"Les Rameaux noirs\", un essai, plus qu\u02b9un roman, une promenade davantage qu\u02b9une autobiographie; et \"Les Violettes de l'avenue Foch\", recueil d'articles.\n\"Les Rameaux noirs\" retient notre attention par sa force stylistique, ses phrases amples hypnotiques et ses r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 tiroirs. L'ouvrage s'ouvre sur le p\u00e8re de l'\u00e9crivain, le po\u00e8te surr\u00e9aliste Andr\u00e9 Liberati, et vogue tranquillement dans les m\u00e9andres de l'inspiration litt\u00e9raire. \"L\u02b9\u00e2me de la prose, c\u02b9est la po\u00e9sie\", \u00e9crit Liberati presqu'en conclusion de son livre magnifique. \n\nPar Linn Levy\nA lire: Simon Liberati: \"Les Rameaux noirs\" et \"Les Violettes de l'avenue Foch\", Editions Stock", "L'excellent \u00e9crivain fran\u00e7ais Simon Liberati publie de plus en plus r\u00e9guli\u00e8rement. Apr\u00e8s nous avoir habitu\u00e9s \u00e0 quelques errances opiac\u00e9es et po\u00e9tiques, il sort (enfin) son premier roman \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans. Treize ans et sept livres (dont un prix de Flore et un Femina) plus tard, il publie coup sur coup deux ouvrages: \"Les Rameaux noirs\", un essai, plus qu\u02b9un roman, une promenade davantage qu\u02b9une autobiographie; et \"Les Violettes de l'avenue Foch\", recueil d'articles.\n\"Les Rameaux noirs\" retient notre attention par sa force stylistique, ses phrases amples hypnotiques et ses r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 tiroirs. L'ouvrage s'ouvre sur le p\u00e8re de l'\u00e9crivain, le po\u00e8te surr\u00e9aliste Andr\u00e9 Liberati, et vogue tranquillement dans les m\u00e9andres de l'inspiration litt\u00e9raire. \"L\u02b9\u00e2me de la prose, c\u02b9est la po\u00e9sie\", \u00e9crit Liberati presqu'en conclusion de son livre magnifique. \n\nPar Linn Levy\nA lire: Simon Liberati: \"Les Rameaux noirs\" et \"Les Violettes de l'avenue Foch\", Editions Stock", "L'excellent \u00e9crivain fran\u00e7ais Simon Liberati publie de plus en plus r\u00e9guli\u00e8rement. Apr\u00e8s nous avoir habitu\u00e9s \u00e0 quelques errances opiac\u00e9es et po\u00e9tiques, il sort (enfin) son premier roman \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans. Treize ans et sept livres (dont un prix de Flore et un Femina) plus tard, il publie coup sur coup deux ouvrages: \"Les Rameaux noirs\", un essai, plus qu\u02b9un roman, une promenade davantage qu\u02b9une autobiographie; et \"Les Violettes de l'avenue Foch\", recueil d'articles.\n\"Les Rameaux noirs\" retient notre attention par sa force stylistique, ses phrases amples hypnotiques et ses r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 tiroirs. L'ouvrage s'ouvre sur le p\u00e8re de l'\u00e9crivain, le po\u00e8te surr\u00e9aliste Andr\u00e9 Liberati, et vogue tranquillement dans les m\u00e9andres de l'inspiration litt\u00e9raire. \"L\u02b9\u00e2me de la prose, c\u02b9est la po\u00e9sie\", \u00e9crit Liberati presqu'en conclusion de son livre magnifique. \n\nPar Linn Levy\nA lire: Simon Liberati: \"Les Rameaux noirs\" et \"Les Violettes de l'avenue Foch\", Editions Stock"], "alternativeTitle": ["Simon Liberati: \"Les Rameaux noirs\" et \"Les Violettes de l'avenue Foch\"", "Simon Liberati: \"Les Rameaux noirs\" et \"Les Violettes de l'avenue Foch\" / VSS_2017-08-31T11:10:00_versus-lire", "Simon Liberati: \"Les Rameaux noirs\" et \"Les Violettes de l'avenue Foch\" / VSS_2017-08-31T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862272.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8847954", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Liberati, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8847954", "ece-8847950"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sonde (La)", "source": "siranau", "title": "[probl\u00e8me de format] La Sonde : Revue de presse des radios du 31.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14601B89-B1E4-4C88-9CCD-716AF07D2E3B", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Sonde / RVA3_2017-08-31T07:20:00_la-sonde", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 31.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wenger, Gilles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8875607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard en visite \u00e0 New Dehli pour s'entretenir avec le Premier ministre indien", "id": "sound-1CD72C86-A1A2-432E-8AC1-87AAF8684D48", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard s'est entretenue ce jeudi avec le Premier ministre indien Narendra Modi. Elle \u00e9tait accompagn\u00e9e d'une importante d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique et de chefs de plusieurs grandes entreprises.\r\n\r\n* * Doris Leuthard en visite \u00e0 New Dehli pour s'entretenir avec le Premier ministre indien 12h30 Doris en Inde \r\nDoris Leuthard est arriv\u00e9e en Inde pour deux jours de visite. La pr\u00e9sidente de la confederation s'est entretenue ce matin avec le premier ministre Indien : Narendra Modi. Elle est accompagn\u00e9e d une importante d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique. Des chefs de plusieurs grandes entreprises suisses sont du voyage, comme stadler rail, Novartis ou ABB. Rouven Gueissaz, vous \u00eates \u00e0 new Dehli - vous suivez la d\u00e9l\u00e9gation suisse. Que peut on attendre de cette visite d'\u00e9tat officielle ?\r\nblabla\r\nRouven, des contrats peuvent-ils \u00eatre sign\u00e9s?\r\nblabla", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard s\u2019est entretenue ce jeudi avec le Premier ministre indien Narendra Modi. Elle \u00e9tait accompagn\u00e9e d\u2019une importante d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique et de chefs de plusieurs grandes entreprises."], "alternativeTitle": ["Doris Leuthard en visite \u00e0 New Dehli pour s\u2019entretenir avec le Premier ministre indien / 12H30_2017-08-31T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8881963.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863194", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863189"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["CRISTIANO RONALDO", "GRIEZMANN, ANTOINE", "MBAPP\u00c9, KYLIAN"], "id": "asset-1606557", "durationSec": 1324, "mediaType": "video", "title": "Coupe du monde 2018 - Qualifications Groupe B : Suisse - Andorre ENTOURAGE parties 1 et 2", "visualGeographicals": ["PORTO", "BUDAPEST", "ST-DENIS", "SOFIA", "GRECE", "NICOSIE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde 2018\nSuisse - Andorre", "En direct de St-Gall (SUI)", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018", "Football - Qualifications Coupe du Monde 2018"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Coupe du monde 2018, Suisse - Andorre", "Le r\u00e9sum\u00e9 de Bulgarie - Su\u00e8de (3-2)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de France - Pays-Bas (4-0)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de Hongrie - Lettonie (3-1)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de Hongrie - Lettonie (3-1)", "La r\u00e9action de Lichsteiner apr\u00e8s la victoire de l'\u00e9quipe de Suisse", "Qualifications, Suisse-Andorre 3-0: 67e Lichsteiner triple la mise", "Qualifications, Suisse-Andorre 2-0: 62e doubl\u00e9 pour Seferovic", "Qualifications, Suisse-Andorre 1-0: 43e Seferovic", "Les r\u00e9sum\u00e9s de Belgique - Gibraltar (9-0), Gr\u00e8ce - Estonie (0-0) et Chypre - Bosnie (3-2)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de Portugal - Iles F\u00e9ro\u00e9 (5-1)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8867418.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8813115", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau.", "name": "PONT, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8813115"]}, {"program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1621807", "durationSec": 3135, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Interprete": [{"name": "PREKEL, Mica\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-1619404", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["SION", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "backgrounds": ["Lausanne. Romain Clivaz interroge le directeur de la Semaine du Go\u00fbt, Josef Zisyadis sur ce qui est bon \u00e0 manger \u00e0 Neuch\u00e2tel, la ville dans laquelle a lieu la Semaine du Go\u00fbt en 2017. Celui-ci r\u00e9pond d'abord : l'absinthe. Romain Clivaz lui demande s'il n'y a qu'\u00e0 boire et Neuch\u00e2tel, ce \u00e0 quoi Josef Zisyadis r\u00e9pond: non il y aussi le chasselas."], "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785689", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ALLAMAN, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BRACONNIER, Estelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILLIG, Lucia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAER, Katja", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785689"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "VEDETTARIAT", "US OPEN DE TENNIS", "SUPPORTER", "COUL\u00c9E DE BOUE", "ROCHE"], "visualPersons": ["PETKOVIC, VLADIMIR", "SCHAER, FABIAN", "XHAKA, GRANIT", "FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "CASSIS, IGNAZIO"], "id": "asset-1619405", "durationSec": 1910, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "NEW YORK", "NEW YORK", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "EMMEN", "OSLO", "DUEBENDORF", "GENEVE", "MORGES", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le conseiller national tessinois PLR candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis dans les rues de Berne et au Palais f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["19h30", "Bienne: l'imam pr\u00eachant la haine \u00e9tait connu des renseignements", "19h30", "Course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: le portrait d'Ignazio Cassis", "Neuch\u00e2tel: le salaire minimum \u00e0 19,70.- entre en vigueur", "Les nouvelles normes europ\u00e9ennes pour le Diesel vont entrer en vigueur", "La nouvelle loi travail est tr\u00e8s attendue en France voisine", "Course au conseil f\u00e9d\u00e9ral: l'analyse de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "Football: les signaux sont au vert avant le match Suisse-Andorre", "19h30", "Le canton de Vaud compte pr\u00e8s de 5% de pauvres", "Nouvelles normes diesel: les explications de Pascal Jeannerat", "Morges: le Livre sur les Quais retrouve une sant\u00e9 financi\u00e8re", "US open: les New-Yorkais sont fans de Federer", "Valais: une coul\u00e9e de boue a coup\u00e9 la route de La Fouly", "Extr\u00e9misme islamiste: l'interview de Sa\u00efda Keller Messahli", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les services de renseignement suisses l'avaient rep\u00e9r\u00e9 il y a d\u00e9j\u00e0 12 ans.", "Pour ses partisans, c'est une mani\u00e8re d'\u00e9viter \u00e0 beaucoup de gens de basculer dans l'aide sociale.", "Un envers du d\u00e9cor qui rappelle que la prosp\u00e9rit\u00e9 suisse a aussi ses oubli\u00e9s.", "Le syst\u00e8me de d\u00e9tection des laves torrentielles a fonctionn\u00e9 pour interrompre le trafic \u00e0 temps."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785643", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785643", "ece-8785626"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-1619406", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "backgrounds": ["Agn\u00e8s Wuthrich fait un lapsus lors du plateau couvert sur la 13e \u00e9dition d'Avenches Tattoo. Elle parle de \"farine de la marine\" \u00e0 la place de \"fanfare de la marine\"."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Guy Parmelin pr\u00e9sente les grands d\u00e9veloppements de l'arm\u00e9e", "12h45", "En Inde, un immeuble s\u2019est effondr\u00e9 suite aux inondations", "NE: le salaire minimum est applicable depuis le 4 ao\u00fbt dernier", "VD: le taux de pauvret\u00e9 du canton est estim\u00e9 \u00e0 4.8%", "Les fortes pr\u00e9cipitations font craindre le pire \u00e0 Bondo", "En France, le gouvernement pr\u00e9sente sa r\u00e9forme du droit du travail", "Le Magic Pass donnera l\u2019acc\u00e8s \u00e0 25 stations de ski romandes", "Football / qualifications mondiaux 2018: la Suisse va rencontrer Andorre", "L\u2019invit\u00e9 culturel: \"Burning out\" est \u00e0 voir sur les \u00e9crans romands"], "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9cisions de Lo\u00efs Siggen-Lopez, depuis Berthoud.", "Les pompiers sont en train de travailler pour sauver le plus de personnes possibles.", "Les pr\u00e9cisions de Julien Guillaume, depuis Neuch\u00e2tel.", "Les explications de Pierre-Yves Maillard, Conseiller d'Etat, VD, depuis Lausanne.", "Des milliers de m\u00e8tres-cube de rochers menacent encore de s'\u00e9crouler.", "Sonore d\u2019Edouard Philippe, Premier ministre fran\u00e7ais.", "Depuis deux semaines, 4000 de ces s\u00e9sames sont produits chaque jour dans un bureau install\u00e9 \u00e0 Crans-Montana.", "J\u00e9r\u00f4me le Maire a film\u00e9 le stress quotidien du centre chirurgical de l'un des plus grands h\u00f4pitaux de Paris."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785664", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Berthoud (Berne)", "name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8813141", "ece-8785664"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["AVENCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1619407", "thematicGeographicals": ["AVENCHES"], "durationSec": 1022, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Avenches dans le canton de Vaud pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Fabienne Pambianco Carella qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "\"Dans le retro\" / NE: les rives du lac se sont transform\u00e9es", "La toute premi\u00e8re rentr\u00e9e des classes est un cap difficile pour les jeunes enseignants", "Rencontre avec Ari Spassov, joueur de cornemuse au Festival d'Avenches", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Les coulisses d'une op\u00e9ration \u00e0 l'h\u00f4pital de Del\u00e9mont", "Entretien avec Michel Doleires, fondateur Festival musique militaire d'Avenches", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785647", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le remblai a laiss\u00e9 de plus en plus de place \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation.", "Service apr\u00e8s service, chaque pr\u00e9paration est cruciale."], "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "PIERRE, Cyrille", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "URFER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785647", "ece-8813105", "ece-8785624"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jean Buhler, routard des mots et des ondes (4/5) : Un coeur tsigane ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50D40DEE-148D-4FF8-B010-E1E85319B6D0", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 425, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Jean"], "thematicThemes": ["Tsiganes", "voyage", "\u00e9crivain", "journaliste"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. De son premier voyage dans les Balkans, Jean Buhler a ramen\u00e9 le souvenir br\u00fblant de son premier amour et une passion pour le peuple tsigane, incomparable dans sa mani\u00e8re de vivre et d'aimer la vie.", "alternativeExcerpt": ["Un c\u0153ur tsigane \n\nDe son premier voyage dans les Balkans, Jean Buhler a ramen\u00e9 le souvenir br\u00fblant de son premier amour et une passion pour le peuple tsigane, incomparable dans sa mani\u00e8re de vivre et d\u2019aimer la vie.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Un c\u0153ur tsigane \n\nDe son premier voyage dans les Balkans, Jean Buhler a ramen\u00e9 le souvenir br\u00fblant de son premier amour et une passion pour le peuple tsigane, incomparable dans sa mani\u00e8re de vivre et d\u2019aimer la vie.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Un c\u0153ur tsigane \n\nDe son premier voyage dans les Balkans, Jean Buhler a ramen\u00e9 le souvenir br\u00fblant de son premier amour et une passion pour le peuple tsigane, incomparable dans sa mani\u00e8re de vivre et d\u2019aimer la vie.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Jean Buhler, routard des mots et des ondes (4/5)", "Jean Buhler, routard des mots et des ondes (4/5) / MAT_2017-08-31T07:50:00_helvetica", "Jean Buhler, routard des mots et des ondes (4/5) / MAT_2017-08-31T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8867265.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8847912", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8847912", "ece-8847910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - L'\u00e9quipe de Suisse reprend sa route vers la Coupe du monde 2018", "id": "sound-34FE94BD-ADAA-47AD-81EB-D64E6D62343E", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - L'\u00e9quipe de Suisse reprend sa route vers la Coupe du monde 2018 (INSTANT SPORT 31.08 EQUIPE SUISSE 6 POINTS)  \r\n***L'instant sport...avec vous Bernardin Allemann...\r\nbonjour...\r\nDu football ce matin...l'\u00e9quipe de Suisse se remet en route vers la Coupe du monde 2018. \r\nElle affronte ce soir \u00e0 St-Gall en qualifications Andorre...\r\nPuis dimanche ce sera la Lettonie \u00e0 Riga. \r\nBernardin vous allez suivre ces matchs. L'objectif des Suisses est clair...\r\nLa situation est simple \u00e0 cmprendre  dans ce groupe B. Apr\u00e8s 6 journ\u00e9es, la Suisse qui a fait le plein de points, compte 3 points d'avance sur le Portugal. Il reste 4 matchs. Le premier est qualifi\u00e9, le deuxi\u00e8me barrage.\r\nOn pense d\u00e9j\u00e0 bcp au 10.10, Estadio de la Luz, Portugal - Suisse, \u00e7a devrait \u00eatre une finale de groupe. Le but de la Suisse est de ne pas perdre de points jusque-l\u00e0, pour \u00eatre en meilleure position possible, et en d'autres termes pour pouvoir se contenter d'un nul au Portugal. Et \u00e9viter les barrages, toujours tr\u00e8s compliqu\u00e9s, trs\u00e8 angoissants.\r\nSuisse - Andorre, ce soir, Lettonie - Suisse dimanche. Les deux derniers du groupe. La Suisse doit gagner.\r\n****L'\u00e9quipe de Suisse peut compter sur des joueurs relativement en forme...\r\nOn n'a pas souvent l'occasion de le dire. La reprise a \u00e9t\u00e9 favorable \u00e0 la grande partie des joueurs. Seferovic a marqu\u00e9 lors de ses 4 premiers matchs au Benfica.\r\nDjourou a retrouv\u00e9 du temps de jeu en turquie \u00e0 AntalyaSpor.  Schaer, l'autre d\u00e9fenseru central, \u00e0 La Corogne. Mehmedi a bienc omenc\u00e9 en Allemagne, Zakaria est le joueur qui monte, on y consacrera notre Sport matin tout \u00e0 l'heure, peu apr\u00e8s 06h et demi. Ca va pas mal aussi pour les autres. Donc les deux sont au vert. Tout le monde est content, le s\u00e9lectionneur Petkovic a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 jusqu'au 31.12. 20119, avec prolongation en 2020 si la Suisse se qualifie pour l'Euro 2020.\r\nMaintenant l'exp\u00e9rience nous a montr\u00e9 que la Suisse n'arrive que difficilement \u00e0 se d\u00e9faire de ces petites \u00e9quipes. Aux matchs aller, elle n'a battu Andorre que d'un but, pareil pour la Lettonie. Alors que le Portugal cartonne \u00e0 chaque fois, \u00e0 l'excpetion du match perdu contre la Suisse. Donc c'est bien d'\u00eatre efficace, mais attention \u00e0 ne pas prendre les pieds dans le pi\u00e8ge de ces \u00e9quipes souvent tr\u00e8s d\u00e9fensives.\r\n***Suisse-Andorre...\u00e0 St-Gall..Un match \u00e0 suivre ce soir, d\u00e8s 20h45 sur RTSdeux, et d\u00e8s 21h sur La Premi\u00e8re.\r\nLa Coupe du monde l'ann\u00e9e prochaine d\u00e9j\u00e0...\u00e7a file..\r\n-Marc Voltenauer...le foot vous aimez \u00e7a?", "alternativeTitle": ["L'instant sport - L\u2019\u00e9quipe de Suisse reprend sa route vers la Coupe du monde 2018 / LMA_2017-08-31T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863165", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863164"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Des moustiques contre des moustiques", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1621310", "thematicGeographicals": ["BRESIL"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["DENGUE", "ZIKA"], "excerpt": "A Rio de Janeiro, des millions de moustiques porteur de la Wolbachia ont \u00e9t\u00e9 relac\u00e9 dans la nature pour tenter d'enrayer la propagation de la dengue, de zika et du chikungunya.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Lady Diana morte il y a 20 ans", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1621312", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DIANA D'ANGLETERRE"], "thematicThemes": ["MONARCHIE"], "excerpt": "20 ans de la mort de Lady Diana, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1997.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}]}}