{"response": {"numFound": 24935, "start": 23600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le canton qui lutte contre la drogue du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D2C8006-74C8-44BD-B694-F12269EB3EFB", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le canton qui lutte contre la drogue du jour", "Le canton qui lutte contre la drogue du jour / RVA3_2017-01-18T06:40:00_le-x-du-jour", "Le canton qui lutte contre la drogue du jour / RVA3_2017-01-18T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283488", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283488", "ece-8283470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Maupassant: Ces dames font leurs petites affaires l'air de rien : 3 nouvelles de Maupassant", "id": "sound-2A127FA9-01B3-4301-AFC9-FB570BF9C877", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "3 nouvelles de Maupassant\r\n-\"Le g\u00e2teau\"\r\n-\"Le cas de Madame Luneau\"\r\n-\"La b\u00fbche\"\r\n\r\n* * 3 nouvelles de Maupassant\r\n-\"Le g\u00e2teau\"\r\n-\"Le cas de Madame Luneau\"\r\n-\"La b\u00fbche\"", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 18.01.2017", "Maupassant: Ces dames font leurs petites affaires l'air de rien / REVE_2017-01-18T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 18.01.2017", "Maupassant: Ces dames font leurs petites affaires l'air de rien / REVE_2017-01-18T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["3 nouvelles de Maupassant\n-\"Le g\u00e2teau\"\n-\"Le cas de Madame Luneau\"\n-\"La b\u00fbche\"", "3 nouvelles de Maupassant\n-\"Le g\u00e2teau\"\n-\"Le cas de Madame Luneau\"\n-\"La b\u00fbche\""], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283762", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283762", "ece-8283761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "N/A", "id": "sound-025419CB-107B-4E2F-BB47-EE6ECC639578", "durationSec": 831, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nN/A", "alternativeExcerpt": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir est un sociologue et philosophe fran\u00e7ais passionn\u00e9 de spiritualit\u00e9.\nApr\u00e8s une cinquantaine de livres de philosophie et de fiction, il signe Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants aux \u00e9ditions Albin Michel\nLydia Gabor le rencontre, au pas de course \u00e0 travers Lausanne,  \u00e0 la recherche d\u02b9un chargeur de t\u00e9l\u00e9phone mobile.\nNous d\u00e9couvrons,  les yeux dans les yeux, sa vie, son quotidien, sa philosophie de l\u02b9existence."], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir / ALA_2017-01-18T15:04:15_dans-les-yeux-de-frederic-lenoir", "A l'abordage du 18.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "variantIds": ["ece-8311702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les attentes du patron de Mercuria Trading face \u00e0 l'administration Trump", "id": "sound-A114CAFD-EAA3-4EF8-9EC3-F22B03B0B00E", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marco Dunand, patron de Mercuria Trading\r\nLa RTS a rencontr\u00e9 le Genevois Marco Dunand, patron de Mercuria Trading, l'un des plus gros n\u00e9gociants p\u00e9troliers au monde, lors du Forum \u00e9conomique mondial de Davos. Il explique comment il appr\u00e9hende l'arriv\u00e9e de la nouvelle administration Trump et du secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson, patron du groupe Exxon.\r\n\r\n* * Les attentes du patron de Mercuria Trading face \u00e0 l'administration Trump Le genevois Marco Dunand est \u00e0 la t\u00eate d'une des plus grosses entreprises de suissee : Mercuria Trading, un des g\u00e9ants du p\u00e9trole - 100 milliards de dollars de chiffres d'affaires par an. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mamais l'a rencontr\u00e9 au WEF de Davos. \r\nComment l'industriel appr\u00e9hende-t-il l'arriv\u00e9e de Donald Trump, et de son secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson, autre g\u00e9ant du p\u00e9trole. Faut-il redouter un virage protectionniste ? Marco Dunand\r\nEXTRAIT: Marco Dunand\r\n  03'56''", "alternativeExcerpt": ["La RTS a rencontr\u00e9 le Genevois Marco Dunand, patron de Mercuria Trading, l'un des plus gros n\u00e9gociants p\u00e9troliers au monde, lors du Forum \u00e9conomique mondial de Davos. Il explique comment il appr\u00e9hende l'arriv\u00e9e de la nouvelle administration Trump et du secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson, patron du groupe Exxon."], "alternativeTitle": ["Les attentes du patron de Mercuria Trading face \u00e0 l'administration Trump / FOR_2017-01-18T18:02:00_developpement-2", "Forum du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8319698.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299220", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299211"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Blaise Bersinger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FBE9EF16-E42B-46B2-B56D-D9274AF1D3F6", "durationSec": 185, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Blaise Bersinger", "La carte blanche - Blaise Bersinger", "La carte blanche - Blaise Bersinger / RVA3_2017-01-18T07:50:00_la-carte-blanche", "La carte blanche - Blaise Bersinger / RVA3_2017-01-18T07:50:00_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8283486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283486", "ece-8283468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping en visite \u00e0 l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-46856AF9-8B34-426B-A188-CD3C4EE90AFC", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES\r\nLe pr\u00e9sident chinois Xi Jinping termine mercredi son p\u00e9riple de quatre jours en Suisse. Il s'exprime devant les Nations unies \u00e0 Gen\u00e8ve, apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Antonio Guterres.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping en visite \u00e0 l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve Le pr\u00e9sident chinois Si-JInping termine aujourd'hui son p\u00e9riple de 4 jours en Suisse. Il s'exprime en ce moment-m\u00eame devant les Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve, apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Antonio Guteres. Alain Franco est sur place. Il sera avec nous dans en fin d'\u00e9mission pour une premi\u00e8re analyse \r\nMais en attendant, on va parler d'une forme de diplomatie. Sportive en l'occurrence.\r\nEt ca c'est pass\u00e9 ce matin \u00e0 Lausanne, au Mus\u00e9e olympique, qui a eu l'honneur de la visite du pr\u00e9sident chinois, accompagn\u00e9 pour l'occasion par le pr\u00e9sident du CIO Thomas Bach.\r\nOn va s'arr\u00eater quelques instants sur cette visite pour en mesurer toute la symbolique politique avec vous Patrick Clastres, bonsoir !\r\nProfesseur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'histoire g\u00e9o-politique du sport.\r\n-\tVisite d'Etat au CF, discours inaugural au WEF, parle en ce moment devant les nations unies \u00e0 Gen\u00e8ve . et puis l\u00e0 au-milieu de cet agenda tr\u00e8s bien remplis, le mus\u00e9e olympique . pourquoi est-ce si important pour un pr\u00e9sident chinois d'aller le visiter ??\r\n-\tOutil diplomatique fondamental au service de la Chine moderne ! 2022, Jo d'hiver !\r\n-\tLa Chine, aussi un immense atout pour le CIO, ca va dans les 2 sens !\r\n-\tThomas Bach, pr\u00e9sident du CIO : un ami de la Chine, c'est lui qui \u00e9tait derri\u00e8re la candidature de P\u00e9kin 2022 ??\r\n-\tVisite officielle, comme \u00e0 sa habitude le Mus\u00e9e olympique se met \u00e0 l'heure chinoise . une tr\u00e8s beau mus\u00e9e, mais c'est pas l\u00e0 qu'on trouvera une histoire critique du CIO !\r\n-\tArri\u00e8re-pens\u00e9es des suisses, retour d'ascenseur pour la candidature de 2026 ?\r\n-\tP\u00e9kin 2022 : les derniers jeux de la d\u00e9mesure (agenda 2020), vous y croyez ??", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping termine mercredi son p\u00e9riple de quatre jours en Suisse. Il s\u2019exprime devant les Nations unies \u00e0 Gen\u00e8ve, apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Antonio Guterres."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping en visite \u00e0 l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve / FOR_2017-01-18T18:08:00_developpement-5", "Forum du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8319803.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299220", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du sport", "name": "Clastres, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299218"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un Franco-Suisse en proc\u00e8s au Maroc pour soutien au djihadisme", "id": "sound-6FD78D16-05B1-4FC3-B7CB-965345BF2FF5", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : prabonnaud ;B\u00e9atrice, m\u00e8re de Thomas G\r\nUn ing\u00e9nieur franco-suisse de 37 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au Maroc en f\u00e9vrier 2016 et condamn\u00e9 \u00e0 six ans de prison, accus\u00e9 de soutenir des pr\u00e9sum\u00e9s djihadistes. Son proc\u00e8s en appel se tient actuellement \u00e0 Rabat. Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res confirme porter \u00e0 assistance \u00e0 ce ressortissant.\r\n\r\n* * Un Franco-Suisse en proc\u00e8s au Maroc pour soutien au djihadisme Un Ing\u00e9nieur Franco-suisse de 37 ans, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au Maroc en f\u00e9vrier 2016.. \r\nThomas G a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en juillet \u00e0 6 ans de prison.. \r\nIl est accus\u00e9 de soutenir des pr\u00e9sum\u00e9s djihadistes. .. \r\nSon proc\u00e8s en appel se tient actuellement \u00e0 Rabat o\u00f9 une nouvelle audience est pr\u00e9vuea aujourd'hui.. \r\nLe D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res confirme porter \u00e0 assistance \u00e0 ce ressoritssant via son ambassade au titre de la protection consulaire... \r\nLa m\u00e8re de l'accus\u00e9 assiste au proc\u00e8s... \r\nElle d\u00e9nonce une erreur judiciaire....\r\nFr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud l'a rencontr\u00e9e.\r\n  01'24''", "alternativeExcerpt": ["Un ing\u00e9nieur franco-suisse de 37 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au Maroc en f\u00e9vrier 2016 et condamn\u00e9 \u00e0 six ans de prison, accus\u00e9 de soutenir des pr\u00e9sum\u00e9s djihadistes. Son proc\u00e8s en appel se tient actuellement \u00e0 Rabat. Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res confirme porter \u00e0 assistance \u00e0 ce ressortissant."], "alternativeTitle": ["Un Franco-Suisse en proc\u00e8s au Maroc pour soutien au djihadisme / 12H30_2017-01-18T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314870.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299204", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Fulvio Bernasconi, cin\u00e9aste", "id": "sound-4D46BCCB-0A62-45BA-8513-88DDCB24C1A5", "durationSec": 2494, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Mis\u00e9ricorde\" est le nouveau long-m\u00e9trage du cin\u00e9aste suisse Fulvio Bernasconi. Ca raconte l'histoire de Thomas, un Genevois qui a pass\u00e9 les trois derniers mois \u00e0 p\u00eacher au Qu\u00e9bec. Le jour de son d\u00e9part, il atterrit sur le lieu d'un accident: Muk, un jeune indien vivant dans une r\u00e9serve \u00e0 proximit\u00e9, g\u00eet sur la route. Le chauffard vient de commettre un d\u00e9lit de fuite. Thomas d\u00e9cide de reporter son retour, promettant \u00e0 la m\u00e8re de Muk de retrouver le coupable. Le film est \u00e0 avoir d\u00e8s aujourd'hui sur les \u00e9crans romands. Une projection sp\u00e9ciale a lieu ce mercredi au cin\u00e9ma Les Scala \u00e0 Gen\u00e8ve, en pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur.\r\nFulvio Bernasconi est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\n\"Mis\u00e9ricorde\" est le nouveau long-m\u00e9trage du cin\u00e9aste suisse Fulvio Bernasconi. L'histoire de Thomas, un genevois qui a pass\u00e9 les trois derniers mois \u00e0 p\u00eacher au Qu\u00e9bec. Le jour de son d\u00e9part, il atterrit sur le lieu d'un accident: Muk, un jeune indien vivant dans une r\u00e9serve \u00e0 proximit\u00e9, g\u00eet sur la route. Le chauffard vient de commettre un d\u00e9lit de fuite. Thomas d\u00e9cide de reporter son retour, promettant \u00e0 la m\u00e8re de Muk de retrouver le coupable. Le film est \u00e0 avoir d\u00e8s aujourd'hui sur les \u00e9crans romands. Une projection sp\u00e9ciale a lieu ce mercredi au cin\u00e9ma Les Scala \u00e0 Gen\u00e8ve, en pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur.\r\nFulvio Bernasconi est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["\"Mis\u00e9ricorde\" est le nouveau long-m\u00e9trage du cin\u00e9aste suisse Fulvio Bernasconi. Ca raconte l\u02b9histoire de Thomas, un Genevois qui a pass\u00e9 les trois derniers mois \u00e0 p\u00eacher au Qu\u00e9bec. Le jour de son d\u00e9part, il atterrit sur le lieu d\u02b9un accident: Muk, un jeune indien vivant dans une r\u00e9serve \u00e0 proximit\u00e9, g\u00eet sur la route. Le chauffard vient de commettre un d\u00e9lit de fuite. Thomas d\u00e9cide de reporter son retour, promettant \u00e0 la m\u00e8re de Muk de retrouver le coupable\u2026 Le film est \u00e0 avoir d\u00e8s aujourd\u02b9hui sur les \u00e9crans romands. Une projection sp\u00e9ciale a lieu ce mercredi au cin\u00e9ma Les Scala \u00e0 Gen\u00e8ve, en pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur.\n\u00a0\nFulvio Bernasconi est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Fulvio Bernasconi, cin\u00e9aste / VER_2017-01-18T16:30:45_l-invite-fulvio-bernasconi-cineaste", "Vertigo du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8316586.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283719", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283717"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Les femmes sont plus tatou\u00e9es que les hommes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3FD81AC-59EF-4ABF-8F4F-892126D8BA90", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "tatouage"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-18T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-18T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283424", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283424", "ece-8283416"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Le billet de Blaise Bersinger", "id": "sound-999F8437-0212-40D9-8447-DB50143E9E9F", "durationSec": 269, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Blaise Bersinger a un pouvoir extraordinaire : il peut se catapulter dans la t\u00eate de n'importe qui. D\u00e9monstration.", "alternativeTitle": ["Billet d'humeur", "Le billet de Blaise Bersinger / ALA_2017-01-18T15:04:15_le-billet-de-blaise-bersinger", "Le billet de Blaise Bersinger / ALA_2017-01-18T15:04:15_le-billet-de-blaise-bersinger"], "alternativeExcerpt": ["Blaise Bersinger a un pouvoir extraordinaire : il peut se catapulter dans la t\u00eate de n\u02b9importe qui. D\u00e9monstration.", "Blaise Bersinger a un pouvoir extraordinaire : il peut se catapulter dans la t\u00eate de n\u02b9importe qui. D\u00e9monstration."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283744", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283744", "ece-8283737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Tour d'horizon de la presse europ\u00e9enne apr\u00e8s les d\u00e9clarations de Theresa May sur le Brexit", "id": "sound-74078E9B-2F7E-4851-826C-D06EF2960D5B", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a pr\u00e9sent\u00e9 mardi son plan pour faire sortir le Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne, une annonce tr\u00e8s attendue en Europe. La presse europ\u00e9enne de mercredi revient largement sur cette annonce, qui, selon, elle, a le m\u00e9rite de clarifier la situation.\r\n\r\n* * Tour d'horizon de la presse europ\u00e9enne apr\u00e8s les d\u00e9clarations de Theresa May sur le Brexit TUM - 18-1-RP BREXIT\r\nLe Brexit sera un Brexit dur!\r\nLa premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a pr\u00e9sent\u00e9 hier son plan pour faire sortir son pays de l'union europ\u00e9enne. \r\nPas de demi mesure, May promet de faire les choses \u00e0 100%: sortir du march\u00e9 unique, controller ses fronti\u00e8res et son immigration.\r\n7 mois apr\u00e8s le vote des Britanniques, les modalit\u00e9s de cette sortie \u00e9taient tr\u00e8s attendues.\r\nEt ce matin, S\u00e9verine Ambrus, la presse europ\u00e9enne revient largement sur cette annonce, qui, selon, elle, a le m\u00e9rite de clarifier la situation..\r\nUne ligne dure, m\u00eame,  qui suscite,  sans grande surprise, l'enthousiasme des tablo\u00efds britanniques.\r\nUn discours historique, titre le Sun.\r\nOn ne dirait pas que cette Theresa May l\u00e0 a vot\u00e9 pour le \"remain\" en juin dernier!, commente un d\u00e9put\u00e9 conservateur.\r\n\"Rassurer les europ\u00e9ens tout en \u00e9tant ferme, c'est le ton parfait d'une n\u00e9gociatrice bien meilleure que son pr\u00e9decesseur, David Cameron.\"\r\nTon parfait  mais pas jusqu'en Ecosse..\r\nL'id\u00e9e de sortir du march\u00e9 unique est \"\u00e9conomiquement catastrophique\", a jug\u00e9 hier la premi\u00e8re ministre \u00e9cossaise, Nicola Sturgeon.\r\nQui consid\u00e8re que ce Brexit dur pourrait conduire \u00e0 un second referendum sur l'independance de l'Ecosse, titre The Scotsman.\r\nLe Guardian, le quotidien de centre gauche britannique, lui, est all\u00e9 interroger des diplomates europ\u00e9ens..\r\nTous  soulag\u00e9s que la situation soit davantage clarifi\u00e9e sur le march\u00e9 unique.\r\nMais, persifle l'un d'entre d'eux \"miser sur une grande- Bretagne actrice de \r\nl'\u00e9conomie globale, c'est,boxer au desus de sa categorie.\"\r\nTrop s\u00fbre d'elle Theresa May, c'est aussi l'avis de la Republica..\r\nLe quotidien italien juge que le parti pris de ce Brexit  tr\u00e8s dur, \r\nmontre que la premi\u00e8re ministre britannique oublie \u00e0 quel point la question divise son pays.\r\nEn Allemagne, la Frankfurter Allgemeine souhaite l'apaisement..\r\nSur le plan \u00e9conomique comme sur le plan politique, il appartient maintenant\r\ntant \u00e0 la Grande Bretagne qu'\u00e0 l'Union, de faire en sorte que la mise en pratique de ce Brexit  ne devienne pas une nouvelle \"Guerre des deux \r\nroses\".\r\nMoins apaisant, par contre, l'\u00e9dito de die Presse, \u00e0 Vienne.\r\nPour le quotidien autrichien la sortie du march\u00e9 unique n'est pas moins qu'un reniement de l'esprit lib\u00e9ral britannique.\r\nLe pays n'aura d'autres moyens que de devenir un paradis fiscal: il n'en sera ni plus libre ni plus stable \u00e9conomiquement, pr\u00e9dit le quotidien autrichien.\r\nEt c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, aussi, cette sortie du march\u00e9 unique passe mal..\r\nSortir du march\u00e9 unique tout exigeant une \"libert\u00e9 maximale de commercer \r\navec l'union\",c'est \"vouloir le beurre et l'argent du beurre\", juge le Figaro.\r\n\"Si ce n'est pas du chantage, \u00e7a y ressemble dr\u00f4lement\" poursuit Lib\u00e9ration.\r\nAvec ce Brexit int\u00e9gral,  avec aussi  le ton tr\u00e8s offensif de Donald Trump \u00e0 \r\nl'\u00e9gard de l'Europe en d\u00e9but de semaine et puis la Russie toujours tr\u00e8s \r\nagressive, s'inquiete  le quotidien.\r\n\"l'Europe est prise en tenaille.\"\r\n\"De quoi la forcer \u00e0 se r\u00e9inventer enfin?\", s'interroge Lib\u00e9ration pour qui le \r\nchoix est clair: pour l'union europ\u00e9enne, c'est maintenant \" le sursaut ou le chaos.\"\r\nS\u00e9verine ambrus, merci beaucoup.", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a pr\u00e9sent\u00e9 mardi son plan pour faire sortir le Royaume-Uni de l\u2019Union europ\u00e9enne, une annonce tr\u00e8s attendue en Europe. La presse europ\u00e9enne de mercredi revient largement sur cette annonce, qui, selon, elle, a le m\u00e9rite de clarifier la situation."], "alternativeTitle": ["Tour d\u2019horizon de la presse europ\u00e9enne apr\u00e8s les d\u00e9clarations de Theresa May sur le Brexit / TUM_2017-01-18T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299145", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299144"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. L'invit\u00e9e. - 2. Nomade \u00e0 Cossonay. - 3. Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-82756A4B-E6E6-4E22-B057-92429F1FB233", "durationSec": 4954, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9e \u00e0 Buenos Aires et install\u00e9e en Suisse depuis des ann\u00e9es, la chanteuse Maria de la Paz, puise son inspiration dans les musiques argentines qu'elle pimente par des influences jazz, pop ou flamenco. Elle est en concert avec le pianiste Roger Helou, le 21 janvier 2017, \u00e0 L'Ancienne poste des planches (Montreux) et le 28 janvier 2017, en sextet, au Th\u00e9\u00e2tre Equilibre (Fribourg) dans un hommage \u00e0 Astor Piazzolla. Maria de la Paz raconte son parcours musical au micro d'Anya Leveill\u00e9.\r\nYves Bron \u00e0 Cossonay rencontre le pianiste Fran\u00e7ois Margot.\r\n1.N\u00e9e \u00e0 Buenos Aires et install\u00e9e en Suisse depuis des ann\u00e9es, la chanteuse Maria de la Paz, puise son inspiration dans les musiques argentines qu'elle pimente par des influences jazz, pop ou flamenco. Elle est en concert avec le pianiste Roger Helou, le 21 janvier 2017, \u00e0 L'Ancienne poste des planches (Montreux) et le 28 janvier 2017, en sextet, au Th\u00e9\u00e2tre Equilibre (Fribourg) dans un hommage \u00e0 Astor Piazzolla. Maria de la Paz raconte son parcours musical au micro d'Anya Leveill\u00e9.\r\n. -2.Yves Bron nous emm\u00e8ne \u00e0 Cossonay \u00e0 la rencontre du  pianiste, compositeur, auteur de chansons, professeur de piano Fran\u00e7ois Margot. \r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 18.01.2017", "Nomade \u00e0 Cossonay / MTC_2017-01-18T17:06:00_nomade-a-cossonay", "L'invit\u00e9e / MTC_2017-01-18T17:06:00_l-invitee", "Chronique / MTC_2017-01-18T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-01-18T17:06:00_narcisse", "Magn\u00e9tique du 18.01.2017", "Le sommaire / MTC_2017-01-18T17:06:00_magnetique", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2017-01-18T17:06:00_echos-magnetiques", "Le sommaire / MTC_2017-01-18T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Yves Bron nous emm\u00e8ne \u00e0 Cossonay \u00e0 la rencontre du  pianiste, compositeur, auteur de chansons, professeur de piano Fran\u00e7ois Margot.", "N\u00e9e \u00e0 Buenos Aires et install\u00e9e en Suisse depuis des ann\u00e9es, la chanteuse Maria de la Paz, puise son inspiration dans les musiques argentines qu\u02b9elle pimente par des influences jazz, pop ou flamenco. Elle est en concert avec le pianiste Roger Helou, le 21 janvier 2017, \u00e0 L'Ancienne poste des planches (Montreux) et le 28 janvier 2017, en sextet, au Th\u00e9\u00e2tre Equilibre (Fribourg) dans un hommage \u00e0 Astor Piazzolla. Maria de la Paz raconte son parcours musical au micro d\u02b9Anya Leveill\u00e9.", "N\u00e9e \u00e0 Buenos Aires et install\u00e9e en Suisse depuis des ann\u00e9es, la chanteuse Maria de la Paz, puise son inspiration dans les musiques argentines qu\u02b9elle pimente par des influences jazz, pop ou flamenco. Elle est en concert avec le pianiste Roger Helou, le 21 janvier 2017, \u00e0 L'Ancienne poste des planches (Montreux) et le 28 janvier 2017, en sextet, au Th\u00e9\u00e2tre Equilibre (Fribourg) dans un hommage \u00e0 Astor Piazzolla. Maria de la Paz raconte son parcours musical au micro d\u02b9Anya Leveill\u00e9.\nYves Bron \u00e0 Cossonay rencontre le pianiste Fran\u00e7ois Margot.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "N\u00e9e \u00e0 Buenos Aires et install\u00e9e en Suisse depuis des ann\u00e9es, la chanteuse Maria de la Paz, puise son inspiration dans les musiques argentines qu\u02b9elle pimente par des influences jazz, pop ou flamenco. Elle est en concert avec le pianiste Roger Helou, le 21 janvier 2017, \u00e0 L'Ancienne poste des planches (Montreux) et le 28 janvier 2017, en sextet, au Th\u00e9\u00e2tre Equilibre (Fribourg) dans un hommage \u00e0 Astor Piazzolla. Maria de la Paz raconte son parcours musical au micro d\u02b9Anya Leveill\u00e9.\nYves Bron \u00e0 Cossonay rencontre le pianiste Fran\u00e7ois Margot."], "imageURL": "//www.rts.ch/8321001.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283355", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteuse, Duo avec Alexandre Cellier", "name": "De La Paz, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283355", "ece-8283350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse Tourisme c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e son centenaire", "id": "sound-1BA3BFBE-3B78-423E-A300-CE8DCBA56F94", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Degott, Camille;Raphael Matos-Wasem, professeur \u00e0 la haute \u00e9cole de tourisme du Valais\r\nL'office national du tourisme Suisse Tourisme vend les atouts du pays aux touristes du monde entier depuis 100 ans. Il avait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale en 1917. Interview de Rafael Matos-Wasem, professeur \u00e0 la Haute Ecole de Gestion et Tourisme de la HES-SO Valais.\r\n\r\n* * Suisse Tourisme c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e son centenaire Suisse tourisme f\u00eate cette ann\u00e9e son centi\u00e8me anniversaire. Un organisme, qui vend depuis ses d\u00e9buts, les atouts du pays aux touristes du monde entier. La communication de cette institution a \u00e9volu\u00e9 au fil des ann\u00e9es... Un sujet de Camille Degott ((prononcer deux-gott))\r\n  02'15'' \r\nShunter fin parole 2'", "alternativeExcerpt": ["L'office national du tourisme Suisse Tourisme vend les atouts du pays aux touristes du monde entier depuis 100 ans. Il avait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale en 1917. Interview de Rafael Matos-Wasem, professeur \u00e0 la Haute Ecole de Gestion et Tourisme de la HES-SO Valais."], "alternativeTitle": ["Suisse Tourisme c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e son centenaire / 12H30_2017-01-18T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299204", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299201"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Flower Power (3/5) : Les orf\u00e8vres de la terre aux jardins de Versailles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E69926E8-1BBB-4E91-9CFB-CF764D0FC17E", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 2319, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin", "17e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "Le Grand Si\u00e8cle, le 17e, fut bien aussi celui des jardins et des jardiniers. Pour mener \u00e0 bien son \"grand oeuvre\" en bordure du ch\u00e2teau de Versailles, Louis XIV s'entoura d'innombrables jardiniers et \"manouvriers\" pour embellir ce parc somptueux qu'il voulait \u00e0 l'image de sa vision politique: \"la r\u00e9duction de l'ob\u00e9issance\" pour soumettre tout le royaume. Lui-m\u00eame jardinier \u00e0 ses heures, le Roi-Soleil confia \u00e0 Le N\u00f4tre et \u00e0 beaucoup d'autres le soin de cr\u00e9er un v\u00e9ritable \u00e9crin de verdure comme th\u00e9\u00e2tre des repr\u00e9sentations de la cour, ses rituels et ses contraintes. En ma\u00eetre absolu, Louis le Grand s'est vu en Apollon, dieu-d\u00e9miurge, inventeur d'un univers \u00e9d\u00e9nique au cour  des jardins royaux. Avec Dominique Garrigues, Professeur d'histoire de l'art des jardins \u00e0 l'ESAJ (Ecole sup\u00e9rieure d'Architecture des Jardins et des Paysages) \u00e0 Paris et auteur de \"Jardins et jardiniers de Versailles au Grand Si\u00e8cle\" (Ed. Champ Vallon, 2001). ", "alternativeExcerpt": ["Les orf\u00e8vres de la terre aux jardins de Versailles\nLe Grand Si\u00e8cle, le 17e, fut bien aussi celui des jardins et des jardiniers. Pour mener \u00e0 bien son \"grand \u0153uvre\" en bordure du ch\u00e2teau de Versailles, Louis XIV s\u02b9entoura d\u02b9innombrables jardiniers et \"manouvriers\" pour embellir ce parc somptueux qu\u02b9il voulait \u00e0 l\u02b9image de sa vision politique: \"la r\u00e9duction de l\u02b9ob\u00e9issance\" pour soumettre tout le royaume. Lui-m\u00eame jardinier \u00e0 ses heures, le Roi-Soleil confia \u00e0 Le N\u00f4tre et \u00e0 beaucoup d\u02b9autres le soin de cr\u00e9er un v\u00e9ritable \u00e9crin de verdure comme th\u00e9\u00e2tre des repr\u00e9sentations de la cour, ses rituels et ses contraintes. En ma\u00eetre absolu, Louis le Grand s\u02b9est vu en Apollon, dieu-d\u00e9miurge, inventeur d\u02b9un univers \u00e9d\u00e9nique au c\u0153ur  des jardins royaux. \nAvec Dominique Garrigues, historien des jardins et des jardiniers et auteur de \" Jardins et jardiniers de Versailles au Grand Si\u00e8cle \", Champ Vallon, 2001 \nJardins et jardiniers de Versailles au Grand Si\u00e8cle, Dominique Garrigues, \u00e9ditions Champ Vallon, 2001\nPar Christian Ciocca", "Les orf\u00e8vres de la terre aux jardins de Versailles\nLe Grand Si\u00e8cle, le 17e, fut bien aussi celui des jardins et des jardiniers. Pour mener \u00e0 bien son \"grand \u0153uvre\" en bordure du ch\u00e2teau de Versailles, Louis XIV s\u02b9entoura d\u02b9innombrables jardiniers et \"manouvriers\" pour embellir ce parc somptueux qu\u02b9il voulait \u00e0 l\u02b9image de sa vision politique: \"la r\u00e9duction de l\u02b9ob\u00e9issance\" pour soumettre tout le royaume. Lui-m\u00eame jardinier \u00e0 ses heures, le Roi-Soleil confia \u00e0 Le N\u00f4tre et \u00e0 beaucoup d\u02b9autres le soin de cr\u00e9er un v\u00e9ritable \u00e9crin de verdure comme th\u00e9\u00e2tre des repr\u00e9sentations de la cour, ses rituels et ses contraintes. En ma\u00eetre absolu, Louis le Grand s\u02b9est vu en Apollon, dieu-d\u00e9miurge, inventeur d\u02b9un univers \u00e9d\u00e9nique au c\u0153ur  des jardins royaux. \nAvec Dominique Garrigues, historien des jardins et des jardiniers et auteur de \" Jardins et jardiniers de Versailles au Grand Si\u00e8cle \", Champ Vallon, 2001 \nJardins et jardiniers de Versailles au Grand Si\u00e8cle, Dominique Garrigues, \u00e9ditions Champ Vallon, 2001\nPar Christian Ciocca", "Les orf\u00e8vres de la terre aux jardins de Versailles\nLe Grand Si\u00e8cle, le 17e, fut bien aussi celui des jardins et des jardiniers. Pour mener \u00e0 bien son \"grand \u0153uvre\" en bordure du ch\u00e2teau de Versailles, Louis XIV s\u02b9entoura d\u02b9innombrables jardiniers et \"manouvriers\" pour embellir ce parc somptueux qu\u02b9il voulait \u00e0 l\u02b9image de sa vision politique: \"la r\u00e9duction de l\u02b9ob\u00e9issance\" pour soumettre tout le royaume. Lui-m\u00eame jardinier \u00e0 ses heures, le Roi-Soleil confia \u00e0 Le N\u00f4tre et \u00e0 beaucoup d\u02b9autres le soin de cr\u00e9er un v\u00e9ritable \u00e9crin de verdure comme th\u00e9\u00e2tre des repr\u00e9sentations de la cour, ses rituels et ses contraintes. En ma\u00eetre absolu, Louis le Grand s\u02b9est vu en Apollon, dieu-d\u00e9miurge, inventeur d\u02b9un univers \u00e9d\u00e9nique au c\u0153ur  des jardins royaux. \nAvec Dominique Garrigues, historien des jardins et des jardiniers et auteur de \" Jardins et jardiniers de Versailles au Grand Si\u00e8cle \", Champ Vallon, 2001 \nJardins et jardiniers de Versailles au Grand Si\u00e8cle, Dominique Garrigues, \u00e9ditions Champ Vallon, 2001\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Flower Power 3/5", "Flower Power 3/5 / VSS_2017-01-18T09:10:00_versus-penser", "Flower Power 3/5 / VSS_2017-01-18T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306253.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283363", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de l'art des jardins \u00e0 l'ESAJ (Ecole sup\u00e9rieure d'Architecture des Jardins et des Paysages) \u00e0 Paris", "name": "Garrigues, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283363", "ece-8283359"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La vache d'H\u00e9rens, totem moderne (3/5) : Des combats internationaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F71AA2B5-7FBC-419C-AC24-D1BF72284D9E", "thematicGeographicals": ["Valais", "H\u00e9rens"], "durationSec": 421, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "combat d'animaux"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Consacr\u00e9e en Valais depuis 1922, la vache d'H\u00e9rens, en montagnarde alpine, s'\u00e9panouit aussi bien en terrain vald\u00f4tain que savoyard. Les m\u00eames joutes s'y d\u00e9roulent au printemps pour d\u00e9signer la reine de l'ann\u00e9e, tradition bien moderne qui en dit beaucoup sur notre soci\u00e9t\u00e9 comp\u00e9titive.", "alternativeExcerpt": ["Des combats internationaux\n\nConsacr\u00e9e en Valais depuis 1922, la vache d\u2019H\u00e9rens, en montagnarde alpine, s\u2019\u00e9panouit aussi bien en terrain vald\u00f4tain que savoyard. Les m\u00eames joutes s\u2019y d\u00e9roulent au printemps pour d\u00e9signer la reine de l\u2019ann\u00e9e, tradition bien moderne qui en dit beaucoup sur notre soci\u00e9t\u00e9 comp\u00e9titive. \n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Des combats internationaux\n\nConsacr\u00e9e en Valais depuis 1922, la vache d\u2019H\u00e9rens, en montagnarde alpine, s\u2019\u00e9panouit aussi bien en terrain vald\u00f4tain que savoyard. Les m\u00eames joutes s\u2019y d\u00e9roulent au printemps pour d\u00e9signer la reine de l\u2019ann\u00e9e, tradition bien moderne qui en dit beaucoup sur notre soci\u00e9t\u00e9 comp\u00e9titive. \n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Des combats internationaux\n\nConsacr\u00e9e en Valais depuis 1922, la vache d\u2019H\u00e9rens, en montagnarde alpine, s\u2019\u00e9panouit aussi bien en terrain vald\u00f4tain que savoyard. Les m\u00eames joutes s\u2019y d\u00e9roulent au printemps pour d\u00e9signer la reine de l\u2019ann\u00e9e, tradition bien moderne qui en dit beaucoup sur notre soci\u00e9t\u00e9 comp\u00e9titive. \n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (3/5)", "La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (3/5) / MAT_2017-01-18T07:50:00_helvetica", "La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (3/5) / MAT_2017-01-18T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/6743835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283369", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283369", "ece-8283367"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les skateboards digitalement modifi\u00e9s de Rutger Paulusse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3985C06B-99F1-459F-A287-BE018111187E", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le graphiste Rutger Paulusse, ancien skater inv\u00e9t\u00e9r\u00e9, marie sa passion de l'image \u00e0 celle de la planche \u00e0 roulettes: chaque tableau est un hommage \u00e0 un \"trick\" ou \u00e0 un objet de skatepark!", "alternativeExcerpt": ["Le graphiste Rutger Paulusse, ancien skater inv\u00e9t\u00e9r\u00e9, marie sa passion de l'image \u00e0 celle de la planche \u00e0 roulettes: chaque tableau est un hommage \u00e0 un \"trick\" ou \u00e0 un objet de skatepark!", "Le graphiste Rutger Paulusse, ancien skater inv\u00e9t\u00e9r\u00e9, marie sa passion de l'image \u00e0 celle de la planche \u00e0 roulettes: chaque tableau est un hommage \u00e0 un \"trick\" ou \u00e0 un objet de skatepark!", "Le graphiste Rutger Paulusse, ancien skater inv\u00e9t\u00e9r\u00e9, marie sa passion de l'image \u00e0 celle de la planche \u00e0 roulettes: chaque tableau est un hommage \u00e0 un \"trick\" ou \u00e0 un objet de skatepark!"], "alternativeTitle": ["Les skateboards digitalement modifi\u00e9s de Rutger Paulusse", "Les skateboards digitalement modifi\u00e9s de Rutger Paulusse / HAP_2017-01-18T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les skateboards digitalement modifi\u00e9s de Rutger Paulusse / HAP_2017-01-18T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8283448", "ece-8283443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses du Forum \u00e9conomique de Davos", "id": "sound-107B20AC-C877-4B78-8666-D87CA7593640", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis mardi, Davos vit au rythme du World Economic Forum. Le ballet de limousines, la ronde des h\u00e9licopt\u00e8res, 3000 chefs d'Etat, officiels et grands patrons, et beaucoup de journalistes font partie des traditions qui perdurent, malgr\u00e9 une atmosph\u00e8re in\u00e9dite dans les Grisons cette ann\u00e9e.\r\n\r\n* * Dans les coulisses du Forum \u00e9conomique de Davos TUM-18-1- COULISSES DAVOS\r\n Frederic Mamais DIR Davos\r\n (technicien sur place, Eric Saugy)\r\nDepuis hier matin, Davos vit au rythme du World Economic Forum... 47\u00e8me du nom. \r\nAlors....Davos, ce sont des rituels: le ballet de limousines, la ronde des h\u00e9licopt\u00e8res et 3000 chefs d'Etat, officiels et autres grands patrons. \r\net bcp de journalistes aussi...Bonjour Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.... Vous \u00eates un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux sur place.\r\nCette ann\u00e9e, m\u00eame si les traditions perdurent, il y a une atmosph\u00e8re in\u00e9dite dans les Grisons, pourquoi exactement?\r\nOui, c'est assez particulier... D'abord, il y a les paradoxes que l'on conna\u00eet, qui font partie du d\u00e9cor...  \r\nSi Djin Ping qualifiait hier Davos de \"petit village\", qui n'en est pas moins une fen\u00eatre sur l'\u00e9conomie mondidale\".\r\nImage en trompe-l'oeil, bien s\u00fbr, mais le pr\u00e9sident chinois r\u00e9sume toute l'ambiguit\u00e9 traditionnelle de Davos: ce petit village est plus que jamais une vraie ville retranch\u00e9e, prot\u00e9g\u00e9e par ses h\u00e9licopt\u00e8res, l'aviation, l'arm\u00e9e, les barbel\u00e9s. Et puis la fen\u00eatre sur le monde a toujours \u00e9t\u00e9, d'abord, un miroir....\r\nJusqu'ici, me direz-vous, rien de nouveau \u00e0 l'horizon...\r\nMais cette ann\u00e9e, c'est vrai, la situation est encore plus paradoxale...\r\nUne ombre vient troubler les reflets que se tendent les invit\u00e9s du WEF... La magie du paysage est perturb\u00e9e par l'ombre de Donald Trump, \u00e9videmment. C'est la premi\u00e8re fois depuis longtemps que l'acteur principal de ce drame n'est pas sur sc\u00e8ne...  \r\nRELANCE: et puis Fr\u00e9d\u00e9ric, \u00e0 Davos on ne parle que de mondialisation, mais ses adversaires ne sont pas l\u00e0....\r\nNi du reste les leaders politiques: pas ou peu de Chefs d'Etat occidentaux, peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 refroidis par la vague populiste qui traverse leur pays.\r\nEt du coup, dans cet entre-soi d'ordinaire si fructueux en d\u00e9bats d'id\u00e9es et en rencontres, les invit\u00e9s du Forum cherchent \u00e0 se rassurer... En 2012, en pleine crise de l'euro, le professeur Schwab parlait de burn-out, et rappelait que Davos \u00e9tait un sanatorium... \r\nCette ann\u00e9e, c'est un divan o\u00f9 l'on veut se rassurer sur l'avenir de la mondialisation \u00e0 quelques heures de l'inauguration du prochain pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Mais vous le savez, ici dans la montagne, on entend surtout l'\u00e9cho de ses propres incantations.. \r\nRELANCE: et puis, surtout, depuis le dernier Forum, le monde a \u00e9t\u00e9 quelque peu....boulevers\u00e9... !\r\nBrexit, \u00e9lection de Trump. Les leaders de l'\u00e9conomie mondiale ont perdu des rep\u00e8res. Les institutions changent, alors vers qui se raccrocher? Vers Xi Jinping, vers la Chine. Et cette situation qui aurait \u00e9t\u00e9 surr\u00e9aliste il y a encore une d\u00e9cennie: c'est le pr\u00e9sident chinois qui est devenu le d\u00e9fenseur du libre-\u00e9change, c'est \u00e0 lui que Davos confie les commandes d'une mondialisation en qu\u00eate de nouveau souffle. Le WEF, dont les membres sont d'abord des grandes multinationales am\u00e9ricaines, s'aggripe au grand timonier. \r\nIci, en altitude, on vous dirait que c'est l'illustration \u00e9clatante d'un \u00e9chec: la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale comme socle \u00e9ternel du capitalisme.\r\nRELANCE: Cela dit, Fr\u00e9d\u00e9ric, Davos, ce n'est pas que la hauteur des points de vue.... C'est aussi un vocabulaire pr\u00e9cis, qu'on n'emploie que 4 jours par ann\u00e9e...\r\nOui, il y a un dialecte du World Economic Forum... Avec une s\u00e9rie de mots cl\u00e9s qui restent solides comme le granit.... Extrait: \r\nSON (DE DAVOS?????)\r\nVoil\u00e0, Klaus Schwab, le fondateur et pr\u00e9sident du World Economic Forum. C'\u00e9tait hier dans son allocution d'ouverture du Forum.... Il y a la \"complexit\u00e9\", l'\"incertitude\" est \u00e9galement un mot tr\u00e8s pris\u00e9 \u00e0 Davos.  Et puis, citons aussi le \"panel\"...  cet art particulier de la mise en sc\u00e8ne: quelques personnalit\u00e9s en arc de cercle qui devisent sans d\u00e9battre... Il y a l'expression consacr\u00e9e: \"Join the panel\", \"rejoignez la discussion\"...Bon, en r\u00e9alit\u00e9, l'interaction est toute relative....\r\nInmanquable aussi, un mot du dialecte davosien: \"sustainable\". A sustainable growth, une croissance durable. \"sustainable\", est en r\u00e9alit\u00e9 un faux-ami de ce dialecte de la mondialisation: \"soutenable\", aurions-nous envie de traduire. Insoutenable, en r\u00e9alit\u00e9, lorsqu'il est employ\u00e9 \u00e0 toutes les sauces.  \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mamais en direct du WEF de Davos. bonne journ\u00e9e!", "alternativeExcerpt": ["Depuis mardi, Davos vit au rythme du World Economic Forum. Le ballet de limousines, la ronde des h\u00e9licopt\u00e8res, 3000 chefs d'Etat, officiels et grands patrons, et beaucoup de journalistes font partie des traditions qui perdurent, malgr\u00e9 une atmosph\u00e8re in\u00e9dite dans les Grisons cette ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Dans les coulisses du Forum \u00e9conomique de Davos / TUM_2017-01-18T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318148.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299145", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Saugy, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UDC lance sa campagne contre la naturalisation facilit\u00e9e", "id": "sound-C2BDE67F-40AC-4114-8B84-D8D841888E9D", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Micha\u00ebl Buffat, conseiller national UDC vaudois;Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC\r\nL'UDC a officiellement lanc\u00e9 mercredi \u00e0 Berne sa campagne contre le texte sur la naturalisation facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de la 3e g\u00e9n\u00e9ration, en votation le 12 f\u00e9vrier. Le parti d\u00e9nonce une mesure qui braderait l'octroi du passeport suisse et redoute un laxisme en mati\u00e8re de naturalisation.\r\n\r\n* * L'UDC lance sa campagne contre la naturalisation facilit\u00e9e  \r\nNON \u00e0 la naturalisation facilit\u00e9e de la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration...\r\nL'UDC a officiellement lanc\u00e9 ce matin \u00e0 Berne sa campagne contre ce texte en votation le 12 f\u00e9vrier. \r\nGuillaume reY.. .on vous retrouve en direct du palais f\u00e9d\u00e9ral.. \r\nLe parti d\u00e9nonce une mesure qui braderait en quelque sorte l'octroi du passeport suisse\r\n((Oui, l'UDC, seule contre tous, qui lanc\u00e9 sa campagne ce matin.\r\nLe parti estime que l'heure doit \u00eatre au renforcement des fronti\u00e8res, pluss qu'\u00e0 de nouvelles facilit\u00e9s en mati\u00e8re de naturalisation. Il redoute un laxisme en la mati\u00e8re.\r\nLe conseiller national UDC vaudois Micha\u00ebl Buffat.\r\nSON 1 23'' \r\ndans ce combat, l'UDC est isol\u00e9e... c'est le seul parti \u00e0 s'opposer \u00e0 ce texte de la socialiste Ada Marra. \r\nUn parti qui semble m\u00eame divis\u00e9... l'affiche choc de femmes en burqa a fait r\u00e9agir en interne, \u00e0 l'image du conseiller aux Etats UDC Alex Kuprecht qui s'interroge ouvertement dans la presse du jour.\r\nQuelques cas isol\u00e9s, selon Albert R\u00f6sti, le pr\u00e9sident du parti... l'UDC, qui a toutefois pr\u00e9sent\u00e9 sa propre affiche ce matin... une affiche qui fait cette fois dans le politiquement correcte.\r\nSON  2 21''\r\nneutraliser ou plut\u00f4t naturaliser, vous l'aurez compris\r\nAlbert R\u00f6sti et l'UDC, qui ont moins d'un mois pour convaincre... et ils n'ont pas les faveurs de la cote. selon le dernier sondage SSR, publi\u00e9 il y a 10 jours, 3 suisses sur 4 seraient favorables au texte.))", "alternativeExcerpt": ["L\u2019UDC a officiellement lanc\u00e9 mercredi \u00e0 Berne sa campagne contre le texte sur la naturalisation facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de la 3e g\u00e9n\u00e9ration, en votation le 12 f\u00e9vrier. Le parti d\u00e9nonce une mesure qui braderait l\u2019octroi du passeport suisse et redoute un laxisme en mati\u00e8re de naturalisation."], "alternativeTitle": ["L\u2019UDC lance sa campagne contre la naturalisation facilit\u00e9e  / 12H30_2017-01-18T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255646.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299204", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299195"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a visit\u00e9 le Mus\u00e9e olympique de Lausanne, accompagn\u00e9 par Thomas Bach, le pr\u00e9sident du CIO : Interview de Patrick Clastres, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'histoire g\u00e9opolitique du sport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53CB014B-F7BB-433A-8941-9C97A6D9E7FE", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e olympique (Lausanne)"], "thematicThemes": ["olympisme", "diplomatie", "symbolisme", "sport", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "La symbolique politique de la visite de Xi Jinping au Mus\u00e9e olympique \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a visit\u00e9 mercredi le Mus\u00e9e olympique de Lausanne, accompagn\u00e9 par Thomas Bach, le pr\u00e9sident du CIO. Interview de Patrick Clastres, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire g\u00e9opolitique du sport."], "alternativeTitle": ["La symbolique de la visite de Xi Jinping au Mus\u00e9e olympique \u00e0 Lausanne / FOR_2017-01-18T18:04:00_developpement-3", "Forum du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7668635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299220", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'histoire g\u00e9opolitique du sport", "name": "Clastres, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'effet Trump semble s'essouffler \u00e0 la bourse de Wall Street", "id": "sound-EC577051-44BC-481B-8E09-F553BCDF1663", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schorderet, Loic\r\nLa Bourse de New York a termin\u00e9 dans le rouge mardi, mais ce repli concerne surtout certains secteurs phares qui avaient jusque-l\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l'\u00e9lection du candidat R\u00e9publicain.\r\n\r\n* * L'effet Trump semble s'essouffler \u00e0 la bourse de Wall Street L'effet Trump qui a port\u00e9 Wall Street depuis novembre dernier s'essouffle-t-il ? \r\nLa Bourse de New York a termin\u00e9 dans le rouge hier...  \r\nMais surtout, ce repli concerne certains secteurs-phares qui avaient jusque-l\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l'\u00e9lection du candidat R\u00e9publicain.... \r\nC'est le cas notamment des valeurs financi\u00e8res, alors m\u00eame que les banques affichent des r\u00e9sultats trimestriels en forte hausse...\r\nOlivier Schorderet...", "alternativeExcerpt": ["La Bourse de New York a termin\u00e9 dans le rouge mardi, mais ce repli concerne surtout certains secteurs phares qui avaient jusque-l\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l'\u00e9lection du candidat R\u00e9publicain."], "alternativeTitle": ["L'effet Trump semble s'essouffler \u00e0 la bourse de Wall Street / 12H30_2017-01-18T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299196"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les hommes de ma\u00efs ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB02323B-7746-44DD-B950-E4619FBCDB99", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-18T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-18T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283419", "ece-8283409"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 18.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCFD1327-3F98-41DE-8218-E4190A305C5A", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-18T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-18T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283435", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283435", "ece-8283431"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (8/10)", "id": "sound-97A99215-0C4B-437A-8C7B-E17B4F34011B", "durationSec": 1660, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !\r\n\r\n* * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 18.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (8/10) / BIL_2017-01-18T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 18.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (8/10) / BIL_2017-01-18T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283695", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283695", "ece-8283694"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno nous conseille pour \u00e9viter le stress au bureau ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D4135ED4-CE2D-44CA-A92F-EFCFD917A1C6", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-18T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-18T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283421", "ece-8283411"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Philip Nielsen, psychologue Fondation Ph\u00e9nix (Gen\u00e8ve)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30DAF1A4-FB3A-490D-ADC5-23113A8AC455", "durationSec": 773, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Philip Nielsen, psychologue Fondation Ph\u00e9nix (Gen\u00e8ve)", "Philip Nielsen, psychologue Fondation Ph\u00e9nix (Gen\u00e8ve)", "Philip Nielsen, psychologue Fondation Ph\u00e9nix (Gen\u00e8ve) / RVA3_2017-01-18T07:20:00_l-invite", "Philip Nielsen, psychologue Fondation Ph\u00e9nix (Gen\u00e8ve) / RVA3_2017-01-18T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8283496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283496", "ece-8283481"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Gribouille est congel\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5FA39D03-6A68-42EF-B527-BDCE61B53CC6", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-18T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-18T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283423", "ece-8283414"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Pas de hausse des crispations identitaires en France", "id": "sound-55ED6995-D2EA-4148-AD85-439F82ACDA0F", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Litzler Bernard\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est travers\u00e9e de crispations identitaires. Mais ces tensions entre les groupes sociaux et les groupes religieux ne progressent pas, selon un sondage r\u00e9cent.\r\n\r\n* * RTSreligion - Pas de hausse des crispations identitaires en France (RTS RELIGION/18.01/TENSIONS IDENTTIAIRES -ATTENTATS)  \r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.. La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est travers\u00e9e de crispations identitaires. Mais ces tensions entre les groupes sociaux et les groupes religieux ne progressent pas. C'est ce qu'indique un sondage r\u00e9cent.\r\nMalgr\u00e9 les attentats perp\u00e9tr\u00e9s par l'Etat islamique, les Fran\u00e7ais ne deviennent pas plus racistes ou plus intol\u00e9rants. C'est ce que montre un sondage, r\u00e9alis\u00e9 pour la Fondation du juda\u00efsme fran\u00e7ais.\r\nPar rapport \u00e0 2014, il n'y a pas plus d'opinions n\u00e9gatives sur l'immigration ou le racisme. Et ce, malgr\u00e9 la s\u00e9rie d'attentats de 2015 et de 2016...\r\nLe sondage a-t-il mis en valeurs d'autres \u00e9l\u00e9ments?\r\nOui. Les pr\u00e9jug\u00e9s envers les juifs ou les Roms par exemple, ont tendance \u00e0 reculer. Les relations avec des citoyens d'autres origines sont apais\u00e9es, car les trois quarts des personnes interrog\u00e9es c\u00f4toient des citoyens d'origine ou de religion diff\u00e9rente de la leur.\r\nA quoi est-ce vous attribuez ces signaux positifs?\r\nD'abord du fait que le vivre ensemble est une r\u00e9alit\u00e9 fran\u00e7aise. Pour preuve la mani\u00e8re dont les Fran\u00e7ais sont massivement descendus dans la rue apr\u00e8s les attentats contre Charlie et l'Hyper Casher.\r\nEnsuite, la condamnation des attentats par les responsables religieux, chr\u00e9tiens, juifs et musulmans, qui a donn\u00e9 du relief \u00e0 la parole politique. Cette alliance objective \u00abdu tr\u00f4ne et de l'autel\u00bb a jou\u00e9 un r\u00f4le.\r\nCela signifie que l'id\u00e9al de la R\u00e9publique, notamment l'\u00e9galit\u00e9, serait en passe d'\u00eatre atteint?\r\nNe peignons pas trop vite la France en rose... La R\u00e9publique essaie d'assurer l'\u00e9galit\u00e9 de tous sans distinction, mais il reste bien des obstacles. \r\nLe rapport \u00e0 l'islam, par exemple, reste complexe: 52% des Fran\u00e7ais y sont d\u00e9favorables, plus 4% en deux ans. Face au juda\u00efsme, il y a une \u00e9volution positive, mais pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent encore que les juifs ont trop de pouvoir. Un classique de l'antis\u00e9mitisme.\r\nMais - signal positif - les moins de 30 ans ont moins de pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 l'\u00e9gard de l'islam et sont moins antis\u00e9mites que leurs a\u00een\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est travers\u00e9e de crispations identitaires. Mais ces tensions entre les groupes sociaux et les groupes religieux ne progressent pas, selon un sondage r\u00e9cent.", "La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est travers\u00e9e de crispations identitaires. Mais ces tensions entre les groupes sociaux et les groupes religieux ne progressent pas, selon un sondage r\u00e9cent.", "La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est travers\u00e9e de crispations identitaires. Mais ces tensions entre les groupes sociaux et les groupes religieux ne progressent pas, selon un sondage r\u00e9cent."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Pas de hausse des crispations identitaires en France", "RTSreligion - Pas de hausse des crispations identitaires en France / JDM_2017-01-18T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Pas de hausse des crispations identitaires en France / JDM_2017-01-18T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/7913006.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299178", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Collaborateur  - RTS Religion", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299178", "ece-8299160"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 18.01.2017", "id": "sound-8AEB57C0-A7AF-4A8A-8E54-4E4571FF22ED", "durationSec": 16, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-18T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-18T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283498", "ece-8283482"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "[doublon] Zeal & Ardor en showcase", "id": "sound-D5C258F8-662A-415F-A671-4EB1D5B14B22", "durationSec": 0, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe am\u00e9ricano-suisse pr\u00e9sente son dernier album \"Devil is Fine\".", "alternativeExcerpt": ["Le groupe am\u00e9ricano-suisse pr\u00e9sente son dernier album \"Devil is Fine\"."], "alternativeTitle": ["Zeal & Ardor en showcase / PLP_2017-01-18T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8319284.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283452", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe suisse de blues-m\u00e9tal, Groupe", "name": "Zeal and Ardor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La sc\u00e8ne hip-hop n\u00e9onazie se d\u00e9veloppe en Europe", "id": "sound-FCF1E456-6BC9-4545-840D-8D3FFFBE02C4", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Louis Cabanes, journaliste aux Inrockuptibles\r\nExprimer un message d'extr\u00eame droite \u00e0 travers la musique rap peut sembler paradoxal et contradictoire. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne, qui se d\u00e9veloppe en Europe, a \u00e9t\u00e9 mis en lumi\u00e8re par l'invitation en Suisse, le week-end dernier, du rappeur allemand extr\u00e9miste Makss Damage.\r\n\r\n* * La sc\u00e8ne hip-hop n\u00e9onazie se d\u00e9veloppe en Europe Exprimer un message d'extr\u00eame-droite \u00e0 travers la musique rap...\r\nle ph\u00e9nom\u00e8ne peut sembler paradoxal et contradictoire, mais il existe bien une sc\u00e8ne de hip hop n\u00e9onazi qui se d\u00e9veloppe en Europe. .. . \r\nCette tendance a \u00e9t\u00e9 mise en lumi\u00e8re par l'invitation en Suisse du rappeur allemand extr\u00e9miste \"Makss Damage\".. \r\nIl  \u00e9tait cens\u00e9 se produire le week-end dernier dans le canton de Lucerne. .. \r\nMathieu Cupelin d\u00e9crypte ce ph\u00e9nom\u00e8ne. \r\n  02'28''", "alternativeExcerpt": ["Exprimer un message d'extr\u00eame droite \u00e0 travers la musique rap peut sembler paradoxal et contradictoire. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne, qui se d\u00e9veloppe en Europe, a \u00e9t\u00e9 mis en lumi\u00e8re par l'invitation en Suisse, le week-end dernier, du rappeur allemand extr\u00e9miste Makss Damage."], "alternativeTitle": ["La sc\u00e8ne hip-hop n\u00e9onazie se d\u00e9veloppe en Europe / 12H30_2017-01-18T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318584.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299204", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299198"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le suppl\u00e9ment dui nourjal : le retour d'IAM", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6D6E9E84-9617-444A-8109-7F3AA947115F", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment dui nourjal : le retour d'IAM", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : le retour d'IAM / SUPER_2017-01-18T17:09:52_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : le retour d'IAM / SUPER_2017-01-18T17:09:52_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283434", "ece-8283429"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 18.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69CCB811-6A04-4D79-B3B7-7D493EC36278", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-01-18T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-01-18T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283446", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283446", "ece-8283441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de St\u00e9phane Deleury - L'honneur encore perdu de la Suisse", "id": "sound-FAEED5B6-D4C8-4691-997B-6511B6372B24", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La visite en Suisse de Xi Jinping a confirm\u00e9 l'absence de courage politique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Que le gouvernement n'aborde pas publiquement les innombrables violations des libert\u00e9s fondamentales dont le r\u00e9gime de P\u00e9kin se rend coupable, on s'y attendait. Le dialogue est souterrain, et tant pis pour la transparence.\r\n\r\n* * Signature de St\u00e9phane Deleury - L'honneur encore perdu de la Suisse (SIGNATURE/18.01/CHINE) L'honneur encore perdu de la Suisse. Commentaire de St\u00e9phane Deleury. \r\n  MAG 1'40\"\r\n((La visite en Suisse de Xi Jinping a confirm\u00e9 l'absence de courage politique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Que le gouvernement n'aborde pas publiquement les innombrables violations des libert\u00e9s fondamentales dont le r\u00e9gime de P\u00e9kin se rend coupable, on s'y attendait. Le dialogue est souterrain, et tant pis pour la transparence. \r\nMais depuis dimanche, face au pr\u00e9sident Chinois, les conseillers f\u00e9d\u00e9raux se r\u00e9fugient derri\u00e8re une communication maladroite. Ainsi, dans leurs bouches, les violations des droits humains deviennent des diff\u00e9rences de perception. Et la r\u00e9pression est \u00e9clips\u00e9e par le progr\u00e8s \u00e9conomique et social. Comme si la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 rendait moins douloureuses les arrestations de dissidents chinois. Une servilit\u00e9 qui tranche avec le courage de Samuel Schmid qui en 2005 avait os\u00e9 critiquer en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision nationale tunisienne le r\u00e9gime du dictateur Ben Ali.\r\nAu-del\u00e0 de la rh\u00e9torique, ce qui d\u00e9range, c'est l'\u00e9nergie d\u00e9ploy\u00e9e pour flatter le puissant ami chinois. La police avec z\u00e8le a d\u00e9croch\u00e9 les drapeaux tib\u00e9tains et musel\u00e9 les manifestants, survol\u00e9s les villes. Satisfaite, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, estime qu'il fallait emp\u00eacher des actes de \u00ab provocation \u00bb. Ainsi donc en Suisse, parangon de d\u00e9mocratie, revendiquer la lib\u00e9ration du Tibet, le respect des minorit\u00e9s et des droits humains n'est pour Doris Leuthard, rien d'autre que de la provocation. Quel cynisme ! Et quelle humiliation pour tous les travailleurs forc\u00e9s, les opposants, les artistes ou les journalistes emprisonn\u00e9s en Chine. C'est surtout un signal d\u00e9sastreux, pour les victimes de toutes les dictatures, de la part d'un pays qui se veut pourtant le gardien des droits humains. \r\nEt ce n'est h\u00e9las pas une surprise. Car la Suisse a toujours su faire preuve de souplesse avec ses valeurs quand les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques sont en jeu. De l'Afrique du Sud de l'Apartheid \u00e0 la Chine de Xi Jinping, la priorit\u00e9 reste la m\u00eame, au d\u00e9triment de la d\u00e9fense des libert\u00e9s fondamentales. C'est le triomphe de l'opportunisme.  ))", "alternativeExcerpt": ["La visite en Suisse de Xi Jinping a confirm\u00e9 l\u2019absence de courage politique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Que le gouvernement n\u2019aborde pas publiquement les innombrables violations des libert\u00e9s fondamentales dont le r\u00e9gime de P\u00e9kin se rend coupable, on s\u2019y attendait. Le dialogue est souterrain, et tant pis pour la transparence.", "La visite en Suisse de Xi Jinping a confirm\u00e9 l\u2019absence de courage politique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Que le gouvernement n\u2019aborde pas publiquement les innombrables violations des libert\u00e9s fondamentales dont le r\u00e9gime de P\u00e9kin se rend coupable, on s\u2019y attendait. Le dialogue est souterrain, et tant pis pour la transparence.", "La visite en Suisse de Xi Jinping a confirm\u00e9 l\u2019absence de courage politique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Que le gouvernement n\u2019aborde pas publiquement les innombrables violations des libert\u00e9s fondamentales dont le r\u00e9gime de P\u00e9kin se rend coupable, on s\u2019y attendait. Le dialogue est souterrain, et tant pis pour la transparence."], "alternativeTitle": ["Signature de St\u00e9phane Deleury - L\u2019honneur encore perdu de la Suisse", "Signature de St\u00e9phane Deleury - L\u2019honneur encore perdu de la Suisse / JDM_2017-01-18T06:49:00_signature", "Signature de St\u00e9phane Deleury - L\u2019honneur encore perdu de la Suisse / JDM_2017-01-18T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299186", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299186", "ece-8299169"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI DE RANDONN\u00c9E", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ENNEIG\u00c9", "HIVERNAL", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "POLLUTION DE L'EAU", "USINE"], "visualPersons": ["RUSSI, BERNHARD"], "id": "asset-1570385", "durationSec": 1167, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MORGINS", "NYON", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "VIEGE", "RHONE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9", "La station de Villars a rejoint le concept \"Snow for free\"", "Durant des ann\u00e9es, des usines ont rejet\u00e9 des produits polluants dans le Rh\u00f4ne", "Les Vaudois se prononceront sur la loi en faveur des logements \u00e0 loyers abordables", "VS: Morgins vient de lancer six pistes d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la pratique de la peau de phoque", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220204", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Lanc\u00e9 par Bernhardt Russi, il permet chaque ann\u00e9e \u00e0 des milliers d'enfants des villes de d\u00e9couvrir les plaisirs du ski.", "Aujourd'hui, le Valais tente de contr\u00f4ler ces pollutions, malgr\u00e9 le manque de transparence de certains industriels.", "Une loi soutenue par le gouvernement et le grand conseil qui vise pour ses d\u00e9fenseurs \u00e0 lutter contre la p\u00e9nurie.", "Cette nouvelle offre permet d'offrir un terrain de jeux adapt\u00e9 aux randonneurs et d'ainsi \u00e9viter des collisions avec d'\u00e9ventuels skieurs."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220202", "ece-8220204", "ece-8221620"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURALISATION"], "id": "asset-1565021", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral concernant la naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers de la 3e g\u00e9n\u00e9ration soumise au peuple le 12 f\u00e9vrier 2017.  Le Parlement qui soutient cet objet veut faciliter l'acc\u00e8s au passeport suisse. L'UDC qui s'y oppose craint une naturalisation de masse.", "title": "Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NATURALISATION"], "alternativeExcerpt": ["Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?", "Ils sont petits-fils d'immigr\u00e9s. N\u00e9s en Suisse, ils ont grandi ici, tout comme leurs parents. Pour le parlement, ces jeunes de la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une naturalisation facilit\u00e9e. Alors faut-il all\u00e9ger leurs d\u00e9marches pour permettre \u00e0 cette 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration d'acc\u00e9der plus facilement au passeport suisse ? Ou est-ce la porte ouverte \u00e0 des naturalisations de masses, comme le disent les opposants au projet ?", "Ils sont petits-fils d'immigr\u00e9s. N\u00e9s en Suisse, ils ont grandi ici, tout comme leurs parents. Pour le parlement, ces jeunes de la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une naturalisation facilit\u00e9e. Alors faut-il all\u00e9ger leurs d\u00e9marches pour permettre \u00e0 cette 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration d'acc\u00e9der plus facilement au passeport suisse? Ou est-ce la porte ouverte \u00e0 des naturalisations de masses, comme le disent les opposants au projet?", "Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?", "Ils sont petits-fils d'immigr\u00e9s. N\u00e9s en Suisse, ils ont grandi ici, tout comme leurs parents. Pour le parlement, ces jeunes de la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une naturalisation facilit\u00e9e. Alors faut-il all\u00e9ger leurs d\u00e9marches pour permettre \u00e0 cette 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration d'acc\u00e9der plus facilement au passeport suisse ? Ou est-ce la porte ouverte \u00e0 des naturalisations de masses, comme le disent les opposants au projet ?", "Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?", "Ils sont petits-fils d'immigr\u00e9s. N\u00e9s en Suisse, ils ont grandi ici, tout comme leurs parents. Pour le parlement, ces jeunes de la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une naturalisation facilit\u00e9e. Alors faut-il all\u00e9ger leurs d\u00e9marches pour permettre \u00e0 cette 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration d'acc\u00e9der plus facilement au passeport suisse ? Ou est-ce la porte ouverte \u00e0 des naturalisations de masses, comme le disent les opposants au projet ?", "Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?", "Ils sont petits-fils d'immigr\u00e9s. N\u00e9s en Suisse, ils ont grandi ici, tout comme leurs parents. Pour le parlement, ces jeunes de la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une naturalisation facilit\u00e9e. Alors faut-il all\u00e9ger leurs d\u00e9marches pour permettre \u00e0 cette 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration d'acc\u00e9der plus facilement au passeport suisse ? Ou est-ce la porte ouverte \u00e0 des naturalisations de masses, comme le disent les opposants au projet ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?", "Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration?", "Infrarouge", "Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?", "Infrarouge", "Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?", "Infrarouge", "Un passeport brad\u00e9 pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220221", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220221", "ece-8222457", "ece-8221628", "ece-8221545"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VISITE OFFICIELLE", "GRUE (MACHINE)", "NEIGE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FROID", "SYNDICAT", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "VOTATION", "NATURALISATION"], "visualPersons": ["XI JINPING", "BACH, THOMAS", "GUTERRES, ANTONIO", "XI JINPING", "BARAZZONE, GUILLAUME"], "id": "asset-1570386", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DAVOS"], "visualCorporations": ["ONU", "CIO", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Froid: la Suisse risque-t-elle des coupures \u00e9lectriques?", "Travailler dans le froid: les r\u00e8gles en vigueur", "Obama et le monde: bilan de 8 ann\u00e9es de pr\u00e9sidence", "Derni\u00e8re journ\u00e9e de la visite en Suisse du pr\u00e9sident Xi Jinping: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "L'UDC se lance dans la bataille contre la naturalisation facilit\u00e9e", "Melbourne: Federer et Wawrinka qualifi\u00e9s pour le 3e tour", "Le Forum de Davos veut renouer avec les classes moyennes", "Derni\u00e8re journ\u00e9e de la visite en Suisse du pr\u00e9sident Xi Jinping", "Pas facile de millim\u00e9trer le d\u00e9roulement du fameux tapis rouge", "Entretien avec Didier Burkhalter", "Cin\u00e9ma: portrait de A\u00efssa Ma\u00efga", "Comment la visite du pr\u00e9sident chinois a-t-elle \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue en Chine?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220208", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette m\u00e9t\u00e9o polaire a provoqu\u00e9 de nombreuses coupures d'\u00e9lectricit\u00e9, en France notamment. La Suisse est \u00e9pargn\u00e9e, mais la donne pourrait changer avec la fermeture de deux centrales nucl\u00e9aires.", "\u00c0 Gen\u00e8ve, le syndicat UNIA d\u00e9nonce les conditions de travail de ceux qui travaillent \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur alors que dans le canton de Vaud, la majorit\u00e9 des chantiers sont \u00e0 l\u2019arr\u00eat.", "Que peut-on retenir de la politique \u00e9trang\u00e8re de Barack Obama pendant ces 8 ans de pr\u00e9sidence?", "Elle d\u00e9nonce un projet laxiste, qui verra des personnes mal int\u00e9gr\u00e9es obtenir le passeport helv\u00e9tique.", "Federer ne joue pas encore \u00e0 son meilleur niveau, mais ses nombreux fans ont appr\u00e9ci\u00e9 le spectacle.", "\u00c0 Davos, les patrons et les dirigeants de la plan\u00e8te se penchent sur la fronde anti-\u00e9lite, qui s'est manifest\u00e9e dans les urnes.", "Apr\u00e8s son plaidoyer pour la mondialisation \u00e0 Davos, il s'est \u00e9rig\u00e9 en d\u00e9fenseur du multilat\u00e9ralisme au Palais des Nations.", "Le train qui transportait le pr\u00e9sident chinois est bien entr\u00e9 en gare \u00e0 Lutry, mais a rat\u00e9 son rendez-vous avec le tapis rouge.", "L\u2019actrice joue dans \u00abIl a d\u00e9j\u00e0 tes yeux\u00bb, un film qui raconte l\u2019histoire d\u2019un couple noir qui adopte un b\u00e9b\u00e9 blanc.", "Des dizaines de journalistes chinois couvrent la visite de leur pr\u00e9sident en Suisse. Comment parle-t-il de cet \u00e9v\u00e9nement?"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220206", "ece-8220208"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "FROID", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "NEIGE", "BISE (VENT)", "TRAIN", "NOCTURNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ORGUE"], "visualPersons": ["XI JINPING", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "ROESTI, ALBERT"], "id": "asset-1570384", "durationSec": 2016, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "LUTRY", "BERNE-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Exceptionnellement, il n'y a pas de bulletin m\u00e9t\u00e9o \u00e0 la fin de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Visite de Xi Jinping: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Ouchy", "Tennis/Open d\u2019Australie: Roger Federer comme Stan Wawrinka passent le second tour", "Minimag: le plus ancien orgue jouable est log\u00e9 dans la basilique de Val\u00e8re", "Discours de Joe Biden au WEF: le point avec Marc Allg\u00f6wer \u00e0 Davos", "WEF: le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a donn\u00e9 son dernier grand discours", "Le rendez-vous cin\u00e9ma: Julie Evard et Rafael Wolfe \u00e9valuent les prochaines sorties cin\u00e9matographiques", "Barack Obama accorde une remise de peine au lanceur d\u2019alerte Chelsea Manning", "Votations: l\u2019UDC a pr\u00e9sent\u00e9 ses arguments contre la naturalisation facilit\u00e9e", "Le froid n'a pas fini de faire grelotter la Suisse romande", "VD: un dispositif impressionnant pour la visite du pr\u00e9sident chinois", "Votations/FORTA: entretien avec Rapha\u00ebl Mahaim \u00e0 Lausanne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220241", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Et ce, avec plus ou moins de facilit\u00e9.", "Il approche de l'\u00e2ge v\u00e9n\u00e9rable 600 ans. De style gothique, l\u2019orgue a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 et modernis\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, mais de nombreux \u00e9l\u00e9ments du 15e si\u00e8cle subsistent.", "Un discours dans lequel il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question de politique \u00e9trang\u00e8re.", "Il est question de \u00abLa La Land\u00bb de \u00abIl a d\u00e9j\u00e0 tes yeux\u00bb et de \u00abMis\u00e9ricorde\u00bb.", "L'homme qui a chang\u00e9 de sexe depuis les faits avait \u00e9cop\u00e9 de 35 ans de prison. Il avait transmis des centaines de milliers de documents confidentiels au site Wikileaks.", "Pour l\u2019UDC, la proc\u00e9dure actuelle suffit. Il faudrait au contraire renforcer les contr\u00f4les", "Du c\u00f4t\u00e9 du L\u00e9man m\u00eame si la CGN a partiellement recommenc\u00e9 \u00e0 naviguer, les quais ont pris des allures de banquises et certaines \u00e9coles du canton de Vaud sont rest\u00e9es ferm\u00e9es.", "On n'avait pas vu un tel dispositif depuis le sommet du G8 en 2003 \u00e0 Evian."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Davos", "name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221650", "ece-8220241"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "ENDOSCOPIE", "T\u00c9MOIGNAGE", "CHIRURGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "ENDOSCOPIE", "TRISOMIE", "ENFANT (FILIATION)", "TRISOMIE", "PSYCHOLOGIE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "HANDICAP MENTAL", "FOYER"], "id": "asset-1561016", "durationSec": 3615, "mediaType": "video", "title": "Endom\u00e9triose : quand une maladie n\u00e9glig\u00e9e fait l'objet d'un gros business // Test pr\u00e9natal, esp\u00e9rance de vie : la Trisomie 21 \u00e0 l'heure du choix", "visualGeographicals": ["ZURICH", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH", "ST-LEGIER"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Endom\u00e9triose : quand une maladie n\u00e9glig\u00e9e fait l'objet d'un gros business\n- Test pr\u00e9natal, esp\u00e9rance de vie : la Trisomie 21 \u00e0 l'heure du choix", "Le d\u00e9pistage pr\u00e9natal de la Trisomie 21 est une avanc\u00e9e technologique, mais il place aussi les parents devant une d\u00e9cision difficile: faut-il interrompre la grossesse? Neuf couples sur dix choisissent l\u2019interruption. On parle d'endom\u00e9triose quand le tissu de l\u2019endom\u00e8tre qui tapisse normalement l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019ut\u00e9rus se retrouve en dehors de l\u2019ut\u00e9rus. Il n'existe cependant pas de d\u00e9finition pr\u00e9cise de la maladie. Impossible donc de dire exactement combien de femmes sont touch\u00e9es m\u00eame si on les estime \u00e0 10% \u00e0 des stades plus ou moins graves. Par quoi passent les femmes atteintes de la maladie ? Comment a-t-on exploit\u00e9 leurs souffrances pour vendre des traitements parfois inutiles ? C\u2019est ce que nous d\u00e9couvrirons ce soir dans cette \u00e9mission.", "On parle d'endom\u00e9triose quand le tissu de l\u2019endom\u00e8tre qui tapisse normalement l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019ut\u00e9rus se retrouve en dehors de l\u2019ut\u00e9rus. Il n'existe cependant pas de d\u00e9finition pr\u00e9cise de la maladie. Impossible donc de dire exactement combien de femmes sont touch\u00e9es m\u00eame si on les estime \u00e0 10% \u00e0 des stades plus ou moins graves. Par quoi passent les femmes atteintes de la maladie ? Comment a-t-on exploit\u00e9 leurs souffrances pour vendre des traitements parfois inutiles ? C\u2019est ce que nous d\u00e9couvrirons ce soir dans cette \u00e9mission.", "Le d\u00e9pistage pr\u00e9natal de la Trisomie 21 est une avanc\u00e9e technologique, mais il place aussi les parents devant une d\u00e9cision difficile: faut-il interrompre la grossesse? Neuf couples sur dix choisissent l\u2019interruption.", "- Endom\u00e9triose : quand une maladie n\u00e9glig\u00e9e fait l'objet d'un gros business\n- Test pr\u00e9natal, esp\u00e9rance de vie : la Trisomie 21 \u00e0 l'heure du choix", "- Endom\u00e9triose : quand une maladie n\u00e9glig\u00e9e fait l'objet d'un gros business\n- Test pr\u00e9natal, esp\u00e9rance de vie : la Trisomie 21 \u00e0 l'heure du choix", "- Endom\u00e9triose : quand une maladie n\u00e9glig\u00e9e fait l'objet d'un gros business\n- Test pr\u00e9natal, esp\u00e9rance de vie : la Trisomie 21 \u00e0 l'heure du choix"], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Endom\u00e9triose: quand une maladie n\u00e9glig\u00e9e fait l\u2019objet d\u2019un gros business - Test pr\u00e9natal, esp\u00e9rance de vie: la Trisomie 21 \u00e0 l\u2019heure du choix", "Endom\u00e9triose: quand une maladie n\u00e9glig\u00e9e fait l\u2019objet d\u2019un gros business", "Test pr\u00e9natal, esp\u00e9rance de vie: la Trisomie 21 \u00e0 l\u2019heure du choix", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8254223.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220218", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220218", "ece-8221630", "ece-8221601", "ece-8221587"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "VISITE OFFICIELLE"], "visualPersons": ["XI JINPING", "BACH, THOMAS"], "id": "asset-1572829", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1372, "mediaType": "video", "excerpt": "Lors de sa visite officielle en Suisse, le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a visit\u00e9 le si\u00e8ge du CIO et le Mus\u00e9e olympique en compagnie du pr\u00e9sident du CIO Thomas Bach.", "title": "Visite du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping au si\u00e8ge du CIO", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CIO"], "thematicPersons": ["XI JINPING", "BACH, THOMAS"], "thematicThemes": ["CHEF D'ETAT", "VISITE OFFICIELLE"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale genevoise Les Verts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F958947-6A6B-46EF-B6C6-7D8EABD8F3EC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Les Verts", "Mazzone, Lisa"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "fonction politique"], "excerpt": "N\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, ayant grandi \u00e0 Versoix, Lisa Mazzone a \u00e9tudi\u00e9 les langues et litt\u00e9ratures fran\u00e7aise et latine et s'est initi\u00e9e \u00e0 la politique en fondant en 2006 le Parlement des Jeunes de Versoix.\r\nUne \"initiation\" convaincante puisqu'elle d\u00e9cide d'adh\u00e9rer aux Verts genevois, sous les couleurs desquels elle est \u00e9lue en 2011 au Conseil municipal du Grand-Saconnex, en 2013 au Grand conseil genevois et, le 18 octobre 2015, au Conseil national, la plus jeune \u00e9lue de cette l\u00e9gislature.\r\nLisa Mazzone nous raconte son parcours, son engagement politique et associatif, elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * N\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, ayant grandi \u00e0 Versoix, Lisa Mazzone a \u00e9tudi\u00e9 les langues et litt\u00e9ratures fran\u00e7aise et latine et s'est initi\u00e9e \u00e0 la politique en fondant en 2006 le Parlement des Jeunes de Versoix.\r\nUne \"initiation\" convaincante puisqu'elle d\u00e9cide d'adh\u00e9rer aux Verts genevois, sous les couleurs desquels elle est \u00e9lue en 2011 au Conseil municipal du Grand-Saconnex, en 2013 au Grand conseil genevois et, le 18 octobre 2015, au Conseil national, la plus jeune \u00e9lue de cette l\u00e9gislature.\r\nLisa Mazzone nous raconte son parcours, son engagement politique et associatif, elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 18.01.2017", "Lisa Mazzone, jeune et verte / ENSD_2017-01-18T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 18.01.2017", "Lisa Mazzone, jeune et verte / ENSD_2017-01-18T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, ayant grandi \u00e0 Versoix, Lisa Mazzone a \u00e9tudi\u00e9 les langues et litt\u00e9ratures fran\u00e7aise et latine et s\u2019est initi\u00e9e \u00e0 la politique en fondant en 2006 le Parlement des Jeunes de Versoix.\nUne \"initiation\" convaincante puisqu\u2019elle d\u00e9cide d\u2019adh\u00e9rer aux Verts genevois, sous les couleurs desquels elle est \u00e9lue en 2011 au Conseil municipal du Grand-Saconnex, en 2013 au Grand conseil genevois et, le 18 octobre 2015, au Conseil national, la plus jeune \u00e9lue de cette l\u00e9gislature.\nLisa Mazzone nous raconte son parcours, son engagement politique et associatif, elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "N\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, ayant grandi \u00e0 Versoix, Lisa Mazzone a \u00e9tudi\u00e9 les langues et litt\u00e9ratures fran\u00e7aise et latine et s\u2019est initi\u00e9e \u00e0 la politique en fondant en 2006 le Parlement des Jeunes de Versoix.\nUne \"initiation\" convaincante puisqu\u2019elle d\u00e9cide d\u2019adh\u00e9rer aux Verts genevois, sous les couleurs desquels elle est \u00e9lue en 2011 au Conseil municipal du Grand-Saconnex, en 2013 au Grand conseil genevois et, le 18 octobre 2015, au Conseil national, la plus jeune \u00e9lue de cette l\u00e9gislature.\nLisa Mazzone nous raconte son parcours, son engagement politique et associatif, elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8286304.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283692", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise Les Verts", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283692", "ece-8283691"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview pour le Festival \"Rock the Pistes\".", "id": "sound-C63CCF95-3892-4B95-9058-012FC4482935", "durationSec": 3362, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview pour le Festival \"Rock the Pistes\".\r\nLive du groupe \"Pilot on Mars\".\r\nInterview de Christophe Calpini au sujet de son projet \"Tunksten\".\r\nInterview pour \"The Beat Festival\".\r\n\r\n* Infotrafic: 19:39:19-19:39:32 / * Interview pour le Festival \"Rock the Pistes\".\r\nLive du groupe \"Pilot on Mars\".\r\nInterview de Christophe Calpini au sujet de son projet \"Tunksten\".\r\nInterview pour \"The Beat Festival\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 18.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-18T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 18.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-18T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview pour le Festival \"Rock the Pistes\".\nLive du groupe \"Pilot on Mars\".\nInterview de Christophe Calpini au sujet de son projet \"Tunksten\".\nInterview pour \"The Beat Festival\".", "Interview pour le Festival \"Rock the Pistes\".\nLive du groupe \"Pilot on Mars\".\nInterview de Christophe Calpini au sujet de son projet \"Tunksten\".\nInterview pour \"The Beat Festival\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8319505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283681", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283681", "ece-8283680"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 87", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1563576", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-01-17T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 87", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 87", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Marie-Christine vs Simon", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220262", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220262", "ece-8220260"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Challenge", "source": "gico", "title": "Kayak de l'extr\u00eame : Descendre la rivi\u00e8re Reuss en un jour", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1525943", "durationSec": 1530, "publicationDate": "2017-01-17T14:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Kayak de l'extr\u00eame : Descendre la rivi\u00e8re Reuss en un jour", "La multiple championne suisse de kayak freestyle, Severin H\u00e4berling, abordera les 45 km de la source de la Reuss au lac de Lucerne en une journ\u00e9e et c'est une premi\u00e8re mondiale."], "alternativeTitle": ["Challenge", "Kayak de l'extr\u00eame : Descendre la rivi\u00e8re Reuss en un jour"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221716"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 32", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541243", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-01-17T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "32"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8219770"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller", "id": "sound-F7B26CA4-0401-4671-983D-34C549D4A22A", "durationSec": 242, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Wegmuller, patron du D Club de Lausanne\r\n- \"London Calling\", The Clash - \"The End\", The Beatles\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller (MP3/17.01/THIERRY WEGMULLER EP2) Patron du D club de Lausanne, Thierry Wegm\u00fcller se raconte dans MP3.\r\nUn club tout r\u00e9cemment nomin\u00e9, pour la 5\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, dans le Top 3 des meilleurs clubs de Suisse dans la cat\u00e9gorie Best Big Clubs ...\r\n(La nomination finale sera le 21 f\u00e9vrier \u00e0 Z\u00fcrich).\r\nBref, c'est une affaire qui marche, et Thierry Wegm\u00fcller ne le cache pas: c'est un homme heureux...\r\nMARDI \u00e9pisode 2\r\n  MAG 3'35\"\r\nTitre\u00a0: \t\tLONDON CALLING\r\nArtiste\u00a0: \t\tTHE CLASH\t\t \r\nOrigine\u00a0: \t\tGroupe anglais, titre de rock, album de 1980\r\nTitre\u00a0: \t\tTHE END: \u00e0 1 minute 30 du d\u00e9but\r\nArtiste\u00a0: \t\tTHE BEATLES\t\t \r\nOrigine\u00a0: \t\tSur l'album Abbey Road, 1969", "alternativeExcerpt": ["- \u201cLondon Calling\u201d, The Clash - \u201cThe End\u201d, The Beatles", "- \u201cLondon Calling\u201d, The Clash - \u201cThe End\u201d, The Beatles", "- \u201cLondon Calling\u201d, The Clash - \u201cThe End\u201d, The Beatles"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller / JDM_2017-01-17T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller / JDM_2017-01-17T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/4116592.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295438", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295438", "ece-8295421"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La vache d'H\u00e9rens, totem moderne (2/5) : Souris, ph\u00e9nom\u00e8ne incontest\u00e9 et f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AA601C7-83CE-4C2E-81BE-3540CD23E32B", "thematicGeographicals": ["Valais", "H\u00e9rens"], "durationSec": 400, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["combat d'animaux", "vache"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. N\u00e9e en 1990, la petite vache d\u00e9nomm\u00e9e Souris fut \u00e9lev\u00e9e avec amour par Marie-Jos\u00e9e Jacquot. Moins belle que les autres, elle usa n\u00e9anmoins d'une v\u00e9ritable tactique de combat, plantant les cornes dans le naseau de ses concurrentes pour s'imposer \u00e0 trois reprises aux championnats cantonaux de 1996, 97 et 98. Elle est aujourd'hui naturalis\u00e9e au Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Sion, en v\u00e9ritable h\u00e9ro\u00efne.", "alternativeExcerpt": ["Souris, ph\u00e9nom\u00e8ne incontest\u00e9 et f\u00e9minin\n\nN\u00e9e en 1990, la petite vache d\u00e9nomm\u00e9e Souris fut \u00e9lev\u00e9e avec amour par Marie-Jos\u00e9e Jacquot. Moins belle que les autres, elle usa n\u00e9anmoins d\u2019une v\u00e9ritable tactique de combat, plantant les cornes dans le naseau de ses concurrentes pour s\u2019imposer \u00e0 trois reprises aux championnats cantonaux de 1996, 97 et 98. Elle est aujourd\u2019hui naturalis\u00e9e au Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle de Sion, en v\u00e9ritable h\u00e9ro\u00efne.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Souris, ph\u00e9nom\u00e8ne incontest\u00e9 et f\u00e9minin\n\nN\u00e9e en 1990, la petite vache d\u00e9nomm\u00e9e Souris fut \u00e9lev\u00e9e avec amour par Marie-Jos\u00e9e Jacquot. Moins belle que les autres, elle usa n\u00e9anmoins d\u2019une v\u00e9ritable tactique de combat, plantant les cornes dans le naseau de ses concurrentes pour s\u2019imposer \u00e0 trois reprises aux championnats cantonaux de 1996, 97 et 98. Elle est aujourd\u2019hui naturalis\u00e9e au Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle de Sion, en v\u00e9ritable h\u00e9ro\u00efne.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Souris, ph\u00e9nom\u00e8ne incontest\u00e9 et f\u00e9minin\n\nN\u00e9e en 1990, la petite vache d\u00e9nomm\u00e9e Souris fut \u00e9lev\u00e9e avec amour par Marie-Jos\u00e9e Jacquot. Moins belle que les autres, elle usa n\u00e9anmoins d\u2019une v\u00e9ritable tactique de combat, plantant les cornes dans le naseau de ses concurrentes pour s\u2019imposer \u00e0 trois reprises aux championnats cantonaux de 1996, 97 et 98. Elle est aujourd\u2019hui naturalis\u00e9e au Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle de Sion, en v\u00e9ritable h\u00e9ro\u00efne.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (2/5)", "La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (2/5) / MAT_2017-01-17T07:50:00_helvetica", "La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (2/5) / MAT_2017-01-17T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/6743835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280363", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280363", "ece-8280361"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : le d\u00e9bat pain au chocolat Vs. chocolatine ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9AAAC4DD-258A-478A-96AD-32433D52DDA2", "durationSec": 211, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-17T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-17T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280428", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280428", "ece-8280420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Google s'agrandit \u00e0 Zurich et inaugure de nouveaux bureaux", "id": "sound-3B13692D-285A-4767-B936-49E666FD94DA", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain Google a inaugur\u00e9 mardi de nouveaux bureaux \u00e0 Zurich. La soci\u00e9t\u00e9 qui emploie actuellement 2000 personnes sur les bords de la Limmat pr\u00e9voit \u00e0 terme d'augmenter ses effectifs \u00e0 5000 employ\u00e9s.\r\n\r\n* * Google s'agrandit \u00e0 Zurich et inaugure de nouveaux bureaux  \r\nGoogle s'agrandit \u00e0 Zurich. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain inaugure aujourd'hui de nouveaux bureaux, \u00e0 deux pas de la gare centrale.. \r\nLa soci\u00e9t\u00e9 emploie actuellement 2000 personnes sur les bords de la Limmat...\r\nA terme, elle pr\u00e9voit d'augmenter ses effectifs \u00e0 5 mille employ\u00e9s...\r\nRouven Gueissaz, vous avez visit\u00e9 ces nouveaux bureaux ce matin... \r\nPourquoi Google aime tant Zurich?\r\nDIR ST ZH\r\nTexte:\r\nPour Google, Zurich est le premier centre de recherch\u00e9 et d\u00e9veloppement hors des Etats-Unis et le troisi\u00e8me site d'importance au niveau mondial..", "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ant am\u00e9ricain Google a inaugur\u00e9 mardi de nouveaux bureaux \u00e0 Zurich. La soci\u00e9t\u00e9 qui emploie actuellement 2000 personnes sur les bords de la Limmat pr\u00e9voit \u00e0 terme d'augmenter ses effectifs \u00e0 5000 employ\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Google s'agrandit \u00e0 Zurich et inaugure de nouveaux bureaux / 12H30_2017-01-17T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314798.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295395", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295388"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le suppl\u00e9ment dui nourjal : investiture Trump", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8AC0B492-5840-404B-BF09-3B17903424B0", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment dui nourjal : investiture Trump", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : investiture Trump / SUPER_2017-01-17T17:10:36_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : investiture Trump / SUPER_2017-01-17T17:10:36_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280448", "ece-8280443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "WEF: le pr\u00e9sident chinois appelle \u00e0 \"r\u00e9\u00e9quilibrer\" la mondialisation", "id": "sound-306F31F8-AC5E-4E0D-A379-84B2F2DABCE4", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans son discours d'ouverture \u00e0 Davos, le pr\u00e9sident chinois a appel\u00e9 \u00e0 \"r\u00e9\u00e9quilibrer\" la mondialisation et la rendre \"plus forte, plus inclusive, plus durable\". P\u00e9kin veut s'imposer en d\u00e9fenseur du libre-\u00e9change face \u00e0 un Donald Trump isolationniste.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:31:26-12:31:56 / * WEF: le pr\u00e9sident chinois appelle \u00e0 \"r\u00e9\u00e9quilibrer\" la mondialisation  \r\nLe coup d'envoi officiel de la 47\u00e8me \u00e9dition du world economic forum.. \r\nLa pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard a prononc\u00e9 tout \u00e0 l'heure le discours d'ouverture.. \r\nUn discours en 3 langues pour un record d'affluence: \r\ncette ann\u00e9e, pas moins de 3000 d\u00e9cideurs politiques et dirigents d'entreprise rejoindront la station grisonne jusqu'\u00e0 vendredi. .. \r\nMuriel Ballaman, vous \u00eates notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Davos... \r\nVous avez suivi le discours de Doris Leuthard... un discours assez sombre. .. \r\noh oui et qui tranche pour le moins avec son allocution de nouvel An, qui se voulait r\u00e9solument optimiste.\r\nDoris LEuthard a fait un bilan pour le moins soucieux. Un monde fragile, dit-elle, o\u00f9 l'extr\u00e9misme, la violence et les conflits se rapprochent de r\u00e9gions que l'on croyait s\u00fbres jusqu'ici, entrainant le repli des nations. \r\nUne note optimiste pourtant, mais elle surprend: \u00e9cologiquement, la Chine est un exemple pour la pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration. Doris Leuthard qui questionne: que feront les Etats Unis pour mettre en oeuvre l'accord de Paris... \r\nLes Etats-Unis, justement, ils sont sur toutes les l\u00e8vres. \r\nComment g\u00e9rer Donald Trump? c'est LA question au 47\u00e8me Forum de Davos. Plusieurs conseillers f\u00e9d\u00e9raux vont tenter de d\u00e9finir une strat\u00e9gie inter-nations. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res notamment. Didier Burkhalter voit cet apr\u00e8s midi John Kerry. Il prendra aussi part \u00e0 une discussion au sujet des priorit\u00e9s de la prochaine administration am\u00e9ricaine. \r\nLe ministre de l'\u00e9conomie aussi va s'y frotter. Johann Schneider Ammann sera l'h\u00f4te vendredi d'une rencontre informelle des ministres de l'organisation mondiale du commerce. Officiellement pour pr\u00e9parer la 11\u00e8me conf\u00e9rence minist\u00e9rielle de l'OMC, officieusement pour d\u00e9finir une strat\u00e9gie pour contrer l'une des mesures que Donald Trump a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9: sortir les Etats Unis d'un accord de libre \u00e9change. \r\nEt les autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux, que feront ils \u00e0 Davos?\r\nCertains se chargeront de tenter de vendre la solution suisse de pr\u00e9f\u00e9rence nationale aux repr\u00e9sentants europ\u00e9ens. Doris Leuthard a pr\u00e9vu des rencontres avec notamment le premier ministre belge et surtout le chancellier autrichien... CHristian Kern qui annon\u00e7ait justement en fin de semaine derni\u00e8re vouloir mettre en place un syst\u00e8me autrichien de pr\u00e9f\u00e9rence nationale. Nul doute qu'ils trouveront de quoi parler. \r\nALain Berset, Guy Parmelin et Ueli Maurer passeront aussi quelques jours dans la station grisonne. \r\nEt Simonetta Sommaruga ?\r\nPas l\u00e0, pour la 2\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Pourtant en charge du dossier europ\u00e9en, la ministre de justice et police estime que pour ses th\u00e8mes, Davos n'est pas tr\u00e8s important. C'est ce que nous ont fait savoir ses services ce matin: Il n'y a pas vraiment de gens avec qui parler de sujets qui la regardent \u00e0 Davos. Pour \u00e7a, il faut aller \u00e0 Bruxelles, et elle y va chaque mois. C'est suffisant. ..\r\nBruxelles... O\u00fb le Brexit sera en t\u00eate des d\u00e9bats.. \r\nLa premi\u00e8re ministre britannique Theresa May doit d\u00e9voiler sa feuille de route pour sortir son pays de l'Union europ\u00e9enne.. elle est aussi attendu \u00e0 Davos.. jeudi...", "alternativeExcerpt": ["Dans son discours d'ouverture \u00e0 Davos, le pr\u00e9sident chinois a appel\u00e9 \u00e0 \"r\u00e9\u00e9quilibrer\" la mondialisation et la rendre \"plus forte, plus inclusive, plus durable\". P\u00e9kin veut s'imposer en d\u00e9fenseur du libre-\u00e9change face \u00e0 un Donald Trump isolationniste."], "alternativeTitle": ["WEF: le pr\u00e9sident chinois appelle \u00e0 \"r\u00e9\u00e9quilibrer\" la mondialisation / 12H30_2017-01-17T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314698.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295395", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295392"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Blanche-Neige ou la chute du Mur de Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9087199-9D6B-4EF1-8F6F-B5F9CCEA846F", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Un spectacle comme vous n'en avez jamais vu: avec du cin\u00e9ma sur grand \u00e9cran, des musiciens sur le plateau et des com\u00e9diens de th\u00e9\u00e2tre qui r\u00e9alisent devant vos yeux les bruitages du film. Voici un conte moderne au parfum d\u00e9licieusement vintage. Une jeune fille fuit sa maman h\u00f4tesse de l'air et file se cacher dans les bois, l'ann\u00e9e o\u00f9 le Mur est tomb\u00e9, en 1989. A d\u00e9couvrir \u00e0 Vidy-Lausanne du 18 au 21 janvier 2017. Bonus : du 8 au 11 f\u00e9vrier 2017, dans ce m\u00eame th\u00e9\u00e2tre, la compagnie fran\u00e7aise La Cordonnerie propose \"Udo compl\u00e8tement \u00e0 l'Est\", l'histoire du papa de Blanche-Neige, artiste de cirque envol\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Moscou. Thierry Sartoretti a rejoint les coulisses du spectacle pour mieux comprendre ce travail aussi minutieux que g\u00e9nial. Reportage.", "alternativeTitle": ["Nectar du 17.01.2017", "Nectar du 17.01.2017", "Blanche-Neige ou la chute du Mur de Berlin / NTR_2017-01-17T12:06:00_nectar", "Blanche-Neige ou la chute du Mur de Berlin / NTR_2017-01-17T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Un spectacle comme vous n\u02b9en avez jamais vu: avec du cin\u00e9ma sur grand \u00e9cran, des musiciens sur le plateau et des com\u00e9diens de th\u00e9\u00e2tre qui r\u00e9alisent devant vos yeux les bruitages du film. Voici un conte moderne au parfum d\u00e9licieusement vintage. Une jeune fille fuit sa maman h\u00f4tesse de l\u02b9air et file se cacher dans les bois, l\u02b9ann\u00e9e o\u00f9 le Mur est tomb\u00e9, en 1989.\n\nA d\u00e9couvrir \u00e0 Vidy-Lausanne du 18 au 21 janvier 2017. Bonus : du 8 au 11 f\u00e9vrier 2017, dans ce m\u00eame th\u00e9\u00e2tre, la compagnie fran\u00e7aise La Cordonnerie propose \"Udo compl\u00e8tement \u00e0 l\u02b9Est\", l\u02b9histoire du papa de Blanche-Neige, artiste de cirque envol\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Moscou. Thierry Sartoretti a rejoint les coulisses du spectacle pour mieux comprendre ce travail aussi minutieux que g\u00e9nial. Reportage.", "Un spectacle comme vous n\u02b9en avez jamais vu: avec du cin\u00e9ma sur grand \u00e9cran, des musiciens sur le plateau et des com\u00e9diens de th\u00e9\u00e2tre qui r\u00e9alisent devant vos yeux les bruitages du film. Voici un conte moderne au parfum d\u00e9licieusement vintage. Une jeune fille fuit sa maman h\u00f4tesse de l\u02b9air et file se cacher dans les bois, l\u02b9ann\u00e9e o\u00f9 le Mur est tomb\u00e9, en 1989.\n\nA d\u00e9couvrir \u00e0 Vidy-Lausanne du 18 au 21 janvier 2017. Bonus : du 8 au 11 f\u00e9vrier 2017, dans ce m\u00eame th\u00e9\u00e2tre, la compagnie fran\u00e7aise La Cordonnerie propose \"Udo compl\u00e8tement \u00e0 l\u02b9Est\", l\u02b9histoire du papa de Blanche-Neige, artiste de cirque envol\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Moscou. Thierry Sartoretti a rejoint les coulisses du spectacle pour mieux comprendre ce travail aussi minutieux que g\u00e9nial. Reportage."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280370", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280370", "ece-8280369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: l'ornithorynque", "id": "sound-28197AD0-A8D9-4A5E-9A39-953B6845B186", "durationSec": 287, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S'il y a bien un animal qui n'aime pas les cases et qui aime bien brouiller les pistes, c'est l'ornithorynque. Mais qui se cache derri\u00e8re ce bec de canard, cette queue de castor et ses 5 paires de chromosomes sexuels?", "alternativeTitle": ["Carte blanche r\u00e9alisateur", "Dans la peau des animaux: l\u02b9ornithorynque / ALA_2017-01-17T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-l-ornithorynque", "Dans la peau des animaux: l\u02b9ornithorynque / ALA_2017-01-17T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-l-ornithorynque"], "alternativeExcerpt": ["S\u02b9il y a bien un animal qui n\u02b9aime pas les cases et qui aime bien brouiller les pistes, c\u02b9est l\u02b9ornithorynque. Mais qui se cache derri\u00e8re ce bec de canard, cette queue de castor et ses 5 paires de chromosomes sexuels?", "S\u02b9il y a bien un animal qui n\u02b9aime pas les cases et qui aime bien brouiller les pistes, c\u02b9est l\u02b9ornithorynque. Mais qui se cache derri\u00e8re ce bec de canard, cette queue de castor et ses 5 paires de chromosomes sexuels?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8317818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280765", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280765", "ece-8280758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature d'Alain Franco - Le PS fran\u00e7ais aux soins intensifs", "id": "sound-718BDAF0-00AB-4EF3-AD71-9E3A390215AB", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un parti politique vit. Il gagne, il perd, il gagne et, parfois, il meurt. Le parti socialiste fran\u00e7ais n'est pas encore dans la tombe, mais \u00e0 en juger par la primaire en cours, il s'approche dangereusement de l'\u00e9tat de mort clinique.\r\n\r\n* * Signature d'Alain Franco - Le PS fran\u00e7ais aux soins intensifs (SIGNATURE/17.01/PRIMAIRE SOCIALISTE) Le PS fran\u00e7ais aux soins intensifs. Commentaire d'Alain Franco\r\n  MAG 1^34\"\r\n((Un parti politique vit. Il gagne,  il perd, il gagne. et parfois, il meurt. Le parti socialiste fran\u00e7ais n'est pas encore dans la tombe, mais \u00e0 en juger par la primaire en cours, il s'approche dangereusement de l'\u00e9tat de mort clinique.\r\nLes deux premiers d\u00e9bats qui ont oppos\u00e9 ses candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle le prouvent : son \u00e9lectroenc\u00e9phalogramme est plat, son cour ne bat plus pour les grandes causes. Le parti n'a plus d'identit\u00e9, plus d'id\u00e9es. Les socialistes d\u00e9tenaient l'Elys\u00e9e et l'Assembl\u00e9e nationale. Ils n'en ont rien fait ou presque.\r\nFace \u00e0 cet  \u00e9chec, la droite a ouvert avec sa primaire un v\u00e9ritable d\u00e9bat d'id\u00e9e : le centrisme apais\u00e9 de Jupp\u00e9 s'est oppos\u00e9 \u00e0 la droit dure de Sarkozy, et au n\u00e9o-thatch\u00e9risme de Fillon, par ailleurs conservateur sur le plan des mours. Ce dernier l'a emport\u00e9. Les \u00e9lecteurs de droite savent clairement quelles id\u00e9es d\u00e9fendra leur candidat.\r\nAu PS, la primaire fait p\u00e2le figure, mis \u00e0 part le revenu universel et le droit d'initiative citoyenne, d\u00e9fendus par le seul Benoit Hamon, mais rejet\u00e9s par les autres socialistes. \r\nPas d'innovation non plus sur les cons\u00e9quences de la r\u00e9volution num\u00e9rique sur la vie des citoyens, sur l'\u00e9ducation, la la\u00efcit\u00e9 ou la culture. Autant de marqueurs de la gauche, qui sont aujourd'hui orphelins du PS.\r\nEt voil\u00e0 bien l\u00e0 l'effet pervers de cette primaire socialiste : elle d\u00e9montre \u00e0 quel point celui qui fut \u00e0 la fois le parti des ouvriers et des intellectuels, est d\u00e9sormais d\u00e9nu\u00e9 de tout corpus id\u00e9ologique.\r\nPour trouver des id\u00e9es, une coh\u00e9rence, une doctrine plus ou moins de gauche susceptible de r\u00e9pondre  aux attentes des Fran\u00e7ais  face au nouveau monde, il faut sortir de la primaire, regarder vers Jean-Luc M\u00e9lenchon et Emmanuel Macron. Et envoyer le Parti Socialiste aux soins intensifs. ))", "alternativeExcerpt": ["Un parti politique vit. Il gagne, il perd, il gagne et, parfois, il meurt. Le parti socialiste fran\u00e7ais n\u2019est pas encore dans la tombe, mais \u00e0 en juger par la primaire en cours, il s\u2019approche dangereusement de l\u2019\u00e9tat de mort clinique.", "Un parti politique vit. Il gagne, il perd, il gagne et, parfois, il meurt. Le parti socialiste fran\u00e7ais n\u2019est pas encore dans la tombe, mais \u00e0 en juger par la primaire en cours, il s\u2019approche dangereusement de l\u2019\u00e9tat de mort clinique.", "Un parti politique vit. Il gagne, il perd, il gagne et, parfois, il meurt. Le parti socialiste fran\u00e7ais n\u2019est pas encore dans la tombe, mais \u00e0 en juger par la primaire en cours, il s\u2019approche dangereusement de l\u2019\u00e9tat de mort clinique."], "alternativeTitle": ["Signature d\u2019Alain Franco - Le PS fran\u00e7ais aux soins intensifs", "Signature d\u2019Alain Franco - Le PS fran\u00e7ais aux soins intensifs / JDM_2017-01-17T06:49:00_signature", "Signature d\u2019Alain Franco - Le PS fran\u00e7ais aux soins intensifs / JDM_2017-01-17T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/4973818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295434", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295434", "ece-8295417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman", "id": "sound-0A6FDA6C-A26C-4436-9D3E-66F4B217B883", "durationSec": 1261, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Watson , Graham ;De Marcilly, Charles\r\nTheresa May pourrait poser les jalons d'un Brexit dur qui pourrait m\u00eame mener \u00e0 l'abandon du march\u00e9 unique. Interview de Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles.\r\n\r\n* * Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(INVITE/17.01/GRAHAM WATSON)    \r\nSir Graham WATSON, ancien pr\u00e9sident de l'Alliance des lib\u00e9raux et des d\u00e9mocrates pour l'Europe (ALDE), ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique - son portable  +32 ** 26  - en direct du studio de Bruxelles accueilli par Romain Clivaz. \r\n\u00c9lection successeurs Schulz. Brexit. Ann\u00e9e europ\u00e9enne. \r\n......ou Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles\r\nGraham Watson, ancien eurod\u00e9put\u00e9 des lib\u00e9raux-d\u00e9mocrates britanniques au parlement europ\u00e9en. De 1994 \u00e0 2014\r\nHeure\r\nC'est un discours tr\u00e8s attendu que va donner aujourd'hui Theresa May. La premi\u00e8re ministre britannique doit d\u00e9voiler\u00a0 sa vision des relations avec l'UE apr\u00e8s le Brexit. Elle pourrait poser les jalons d'un Brexit dur : pourquoi pas l'abandon du march\u00e9 unique ? La bourse est f\u00e9brile, la livre sterling\u00a0a chut\u00e9 depuis que Le ministre de l'\u00e9conomie et des finances britannique a laiss\u00e9 entendre dans la presse allemande que son pays pourrait changer de mod\u00e8le \u00e9conomique.\r\nCe matin notre invit\u00e9 est l'ancien eurod\u00e9put\u00e9 britannique Graham Watson. Bonjour... Merci d'\u00eatre avec nous en direct de notre studio de Bruxelles. Graham Watson vous \u00eates ancien pr\u00e9sident de l'Alliance des lib\u00e9raux et des d\u00e9mocrates pour l'Europe.. vous vous \u00eates beaucoup impliqu\u00e9 pour que votre pays reste dans l'Union Europ\u00e9enne... \r\nBrexit\r\n-Theresa May va pr\u00e9senter sa vision du Brexit aujourd'hui. Qu'attendez-vous\u00a0?\r\n-Le chancelier de l'\u00e9chiquier Philipp Hammond l'a annonc\u00e9\u00a0: si la Grande Bretagne y est contrainte, elle pourrait changer de mod\u00e8le \u00e9conomique et social, et se montrer offensive, notamment dans le domaine fiscal. Si l'UE mise sur un Brexit dur, et l'intransigeance des trait\u00e9s, ne va-t-elle pas marquer un magnifique auto-goal, et cr\u00e9er un concurrent tr\u00e8s d\u00e9sagr\u00e9able \u00e0 ses portes\u00a0?\r\n-Il y a eu beaucoup de postures jusqu'ici. Est-ce que le moment n'est pas au compromis dans les t\u00eates\u00a0?\r\n-Parfois \u00e0 Bruxelles on ressent une volont\u00e9 de montrer aux Britanniques qu'ils ont eu tort. Et qu'il faut en quelque sorte les punir. N'est-ce pas la mauvaise approche\u00a0?\r\n-Au final est-ce que l'on ne craint pas avant tout que les Britanniques r\u00e9ussissent leur Brexit\u00a0? Avec la Suisse, la Norv\u00e8ge et le Royaume unie qui iraient bien, ce serait une sacr\u00e9e claque pour le mod\u00e8le de l'Union qui est souvent pr\u00e9sent\u00e9 comme indispensable, et gage de bien-\u00eatre\u00a0?\r\n-Peut-on voir \u00e9merger une alliance des pays tiers. Grande-Bretagne, Suisse, Norv\u00e8ge\u00a0?\r\n-Vous avez fait campagne \u00e0 travers le pays. Est-ce que vous pensez que les gens voteraient diff\u00e9remment aujourd'hui\u00a0?\r\nSuccession Schulz/ Parlement Europ\u00e9en\r\n-5 ans de r\u00e8gne de Martin Schulz a-t-il \u00e9t\u00e9 un bon pr\u00e9sident\u00a0?\r\n-Un personnage qui a donn\u00e9 un visage, mais un peu une exception, non\u00a0?\r\n-L'image du parlement semble lointaine dans certains pays. En France par exemple on ne compte plus les \u00e9lus en attente (comme Vincent Peillon , candidat \u00e0 la primaire socialiste qui est invisible dans\u00a0l'h\u00e9micycle), ou les bataillons d'anciens ministres en pr\u00e9-retraire (Brice Hortefeux, Michelle Alliot marie, Rachida Dati.).\r\n-Le parlement est-il condamn\u00e9 \u00e0 rester le parent pauvre, maintenant les Etats semblent vouloir dicter la cadence\u00a0? M\u00eame le ministre allemand des finances a fait des d\u00e9claration allant dans le sens de plus d'Etat. (Die welt l'automne dernier).\r\n-Avec une commission europ\u00e9enne qui semble moins vouloir l\u00e9gif\u00e9rer, on a parfois l'impression que le parlement tourne \u00e0 vide lors de certaines sessions. Qu'il multiplie les d\u00e9claration rapidement contr\u00e9es par les Etats membres (par exemple sur les n\u00e9gociation d'adh\u00e9sion de la Turquie). Cela ne participe-t-il pas \u00e0 la mauvaise images des institutions europ\u00e9ennes\u00a0?\r\n-Ne faudrait-il pas le r\u00e9duire (plus de 750 d\u00e9put\u00e9s.) et le rendre plus efficace\u00a0?\r\nTrump\r\n- Trump soutient la Grande -Bretagne dans sa d\u00e9marche de quitter l'Union Europ\u00e9enne, Quel genre d'alli\u00e9 Trump pourrait-il \u00eatre pour votre pays ? \r\n-L'interview dans le Bild d'hier\u00a0: que vous inspire-t-elle\u00a0? Est-ce un changement de cap qui est annonc\u00e9\u00a0?\r\n-Miser sur les divisions europ\u00e9ennes, n'est-ce pas un moyen de mieux ma\u00eetriser ce qui se fait sur le continent europ\u00e9en\u00a0?\r\n-Est-ce que les 28/27 seront capables de r\u00e9agir ensemble\u00a0? On entend des appels \u00e0 plus d'int\u00e9gration, notamment de la zone euro, par exemple en France. Mais aussi par exemple le ministre hollandais des finances qui vient de d\u00e9clarer que plus d'Europe et plus d'euro n'est pas toujours la meilleure r\u00e9ponse aux probl\u00e8mes de l'Union.\r\n-L'UE en \u00e9tau entre Moscou et Washington\u00a0?\r\n-Plus que jamais l'heure d'une plus grande int\u00e9gration militaire et s\u00e9curitaire, un vieux r\u00eave inachev\u00e9 qui confine au phantasme\u00a0?\r\nItw Trump\r\nAngela Merkel ? Elle a fait une \u00ab erreur catastrophique \u00bb avec les r\u00e9fugi\u00e9s. L'OTAN ? Une organisation \u00ab obsol\u00e8te \u00bb. Le Brexit ? \u00ab Un succ\u00e8s \u00bb qui devrait conduire d'autres pays \u00e0 \u00ab quitter \u00bb l'Union europ\u00e9enne. Cinq jours avant son entr\u00e9e \u00e0 la Maison Blanche, Donald Trump a d\u00e9cid\u00e9 de s'adresser \u00e0 l'Europe sous la forme d'un long entretien publi\u00e9, lundi 16 janvier, dans deux quotidiens conservateurs, l'un allemand, l'autre britannique, Bild et The Times, qu'il a re\u00e7us pendant cinquante minutes dans le bureau qu'il occupe encore au 26e \u00e9tage de \u00ab sa \u00bb Trump Tower, \u00e0 Manhattan (New York).\r\nMacron\r\n\"Je suis convaincu que l'Europe est la solution. Aujourd'hui nos pays font face \u00e0 des probl\u00e8mes multiples: le risque terroriste, le d\u00e9fi migratoire qui a commenc\u00e9 avec la guerre en Syrie. Que ce soit au Proche-Orient ou en Afrique, nous continuerons \u00e0 avoir des crises politiques dans les d\u00e9cennies qui viennent, mais aussi des crises climatiques qui vont immanquablement produire des flux migratoires. Ces sujets s\u00e9curitaires recomposent le monde, tandis que les Etats-Unis ne jouent plus leur r\u00f4le de \u00abgrand fr\u00e8re\u00bb. Face \u00e0 ces nouvelles menaces, la vraie souverainet\u00e9 est europ\u00e9enne. Mon projet est de relancer l'Europe de la s\u00e9curit\u00e9 et de la d\u00e9fense. Et, si cela n'avance pas \u00e0 27, je propose de lancer une coop\u00e9ration structur\u00e9e en mati\u00e8re de d\u00e9fense \u00e0 quelques-uns\". \r\nL'erreur que nos dirigeants politiques ont commise durant ces dix ou quinze derni\u00e8res ann\u00e9es, c'est d'abandonner le terme de souverainet\u00e9 aux nationalistes. La seule souverainet\u00e9 possible se construit au niveau europ\u00e9en. L'Europe souveraine, c'est L'Europe qui prot\u00e8ge. Notre capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis migratoires, aux d\u00e9fis de s\u00e9curit\u00e9, aux d\u00e9fis climatiques est europ\u00e9enne. Notre capacit\u00e9 \u00e0 favoriser la croissance et la relance europ\u00e9enne l'est aussi\"", "alternativeExcerpt": ["Theresa May pourrait poser les jalons d'un Brexit dur qui pourrait m\u00eame mener \u00e0 l\u2019abandon du march\u00e9 unique. L\u2019interview de Sir Graham Watson, ancien pr\u00e9sident de l\u2019Alliance des lib\u00e9raux et des d\u00e9mocrates pour l\u2019Europe (ALDE) et ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique.", "Theresa May pourrait poser les jalons d'un Brexit dur qui pourrait m\u00eame mener \u00e0 l\u2019abandon du march\u00e9 unique. Interview de Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles.", "Theresa May pourrait poser les jalons d'un Brexit dur qui pourrait m\u00eame mener \u00e0 l\u2019abandon du march\u00e9 unique. Interview de Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Sir Graham Watson, ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique", "Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman / JDM_2017-01-17T07:37:00_l-invite-du-journal", "Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman / JDM_2017-01-17T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295445", "ece-8295429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Un panier rempli de culture!", "id": "sound-93EA1C9A-EA5E-48A7-9969-6701F1FC988F", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sous le mod\u00e8le des paniers de fruits et l\u00e9gumes locaux, le Panier culturel est une proposition in\u00e9dite en Suisse romande, qui regroupe des offres artistiques pluridisciplinaires, \u00e0 d\u00e9couvrir entre Lausanne, Morges, Vevey et Yverdon. Chaque 3 mois, le panier offre quatre propositions originales et in\u00e9dites: une sortie pour 2 personnes, une activit\u00e9 insolite, une ouvre originale sign\u00e9e, et un CD, une BD ou un magazine. \r\nElsa Fremont, membre du comit\u00e9 du panier culturel est au micro de Laurence Froidevaux.", "alternativeExcerpt": ["Sous le mod\u00e8le des paniers de fruits et l\u00e9gumes locaux, le Panier culturel est une proposition in\u00e9dite en Suisse romande, qui regroupe des offres artistiques pluridisciplinaires, \u00e0 d\u00e9couvrir entre Lausanne, Morges, Vevey et Yverdon. Chaque 3 mois, le panier offre quatre propositions originales et in\u00e9dites: une sortie pour 2 personnes, une activit\u00e9 insolite, une \u0153uvre originale sign\u00e9e, et un CD, une BD ou un magazine. \n\nElsa Fremont, membre du comit\u00e9 du panier culturel est au micro de Laurence Froidevaux."], "alternativeTitle": ["Un panier rempli de culture! / VER_2017-01-17T16:51:45_un-panier-rempli-de-culture", "Vertigo du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8315390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280752", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'escroc Bernard Madoff a mont\u00e9 un trafic de chocolat en prison", "id": "sound-2E78EC90-B2DF-40F3-8B3D-B1927CDBD405", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Condamn\u00e9 \u00e0 150 ans de prison en 2009 pour escroquerie, l'ex-financier am\u00e9ricain Bernard Madoff a confi\u00e9 avoir mont\u00e9 un trafic de chocolat en poudre au coeur de son \u00e9tablissement carc\u00e9ral lors d'une interview. Il dit aussi \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 par ses cod\u00e9tenus comme une r\u00e9f\u00e9rence pour toute question d'argent.\r\n\r\n* * L'escroc Bernard Madoff a mont\u00e9 un trafic de chocolat en prison Bernard Madoff continue les affaires derri\u00e8re les barreaux... \r\nLe financier escroc am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 150 ans de prison en 2009... \r\nL'ancien businessman affirme avoir mont\u00e9 un trafic de chocolat en poudre au coeur de son \u00e9tablissement carc\u00e9ral.. Il l'a confi\u00e9 \u00e0 un journaliste am\u00e9ricain .. lors d'une s\u00e9rie audio.. diffus\u00e9 sur internet... \r\nEstelle Braconnier...\r\n  01'05'' \r\n((Bernard Madoff matricule 61.727-054 de la prison de Butner en Caroline du Nord a d\u00e9velopp\u00e9 un march\u00e9 paral\u00e8lle dans la cour de promenade....Il revendait du chocolat en poudre sous le manteau aupr\u00e8s de ses co-d\u00e9tenus.\r\nPour faire monter les prix, il a tout simplement cr\u00e9\u00e9 une p\u00e9nurie du pr\u00e9cieux cacao soluble en rachetant tout le stock de la prison de la marque Swiss Miss, \u00e7a ne s'invente pas,  avant de le revendre plus cher bien s\u00fbr.\r\nMais l'ancien courtier qui est accus\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 65 milliards de dollars tout de m\u00eame, n'arr\u00eate pas l\u00e0 ses activit\u00e9s, il serait en quelque sorte le ca\u00efd de sa bastille, aur\u00e9ol\u00e9 d'une r\u00e9putation d'escroc exemplaire pour ne pas avoir impliqu\u00e9 ses collaborateurs dans ses pr\u00e9c\u00e9dents m\u00e9faits.\r\nIl est aussi la r\u00e9f\u00e9rence pour toute question d'argent dans la maison centrale...\r\nLes autres prisonniers le consultent  par exemple pour achats d'actions ou fraude fiscale...\r\nDans ces confidences enregistr\u00e9es Bernard Madoff avoue n'avoir aucun remords sur ses escroqueries pass\u00e9es, pas de quoi freiner donc son inventivit\u00e9 m\u00eame entour\u00e9 de miradors.))", "alternativeExcerpt": ["Condamn\u00e9 \u00e0 150 ans de prison en 2009 pour escroquerie, l'ex-financier am\u00e9ricain Bernard Madoff a confi\u00e9 avoir mont\u00e9 un trafic de chocolat en poudre au coeur de son \u00e9tablissement carc\u00e9ral lors d\u2019une interview. Il dit aussi \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 par ses cod\u00e9tenus comme une r\u00e9f\u00e9rence pour toute question d\u2019argent."], "alternativeTitle": ["L'escroc Bernard Madoff a mont\u00e9 un trafic de chocolat en prison / 12H30_2017-01-17T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5763771.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295395", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295385"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Flower Power (2/5) : La dignit\u00e9 des plantes: une id\u00e9e \u00e0 cultiver?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA435AC4-0C00-452D-9B72-A68CB3188945", "durationSec": 1855, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plante", "botanique", "\u00e9thique"], "excerpt": "Parce qu'elles sont capables de se d\u00e9placer, de se d\u00e9fendre ou encore d'utiliser leur odorat, les plantes devraient-elles se voir reconna\u00eetre des droits? Les plantes poss\u00e8dent-t-elles une valeur morale, au nom de laquelle elles devraient \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es? Certes, l'id\u00e9e selon laquelle la cr\u00e9ature v\u00e9g\u00e9tale a une dignit\u00e9 morale se heurte, le plus souvent, \u00e0 l'incompr\u00e9hension, voire au rejet. Pourtant, la Constitution f\u00e9d\u00e9rale reconnait le principe d'int\u00e9grit\u00e9 de la cr\u00e9ature v\u00e9g\u00e9tale. A quoi pourrait ressembler une \u00e9thique du v\u00e9g\u00e9tal? Va-t-on vers une reconnaissance du droit des plantes? Avec quelles cons\u00e9quences sur l'industrie pharmaceutique et cosm\u00e9tique?\r\nAvec, en direct, le professeur Bernard Baertschi, de l'Institut Ethique Histoire Humanit\u00e9s, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale d'\u00e9thique pour la biotechnologie dans le domaine non humain (CENH) de 2002 \u00e0 2014, auteur de \"En-qu\u00eate sur la dignit\u00e9. L'anthropologie philosophique et l'\u00e9thique des biotechnologies\" (Ed. Labor et Fides, 2005), de \"La neuro\u00e9thique: ce que les neurosciences font \u00e0 nos conceptions morales\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2009) et de \"L'\u00e9thique \u00e0 l'\u00e9coute des neurosciences\" (Ed. Les Belles Lettres, 2013).", "alternativeExcerpt": ["La dignit\u00e9 des plantes: une id\u00e9e \u00e0 cultiver?\nParce qu'elles sont capables de se d\u00e9placer, de se d\u00e9fendre ou encore d'utiliser leur odorat, les plantes devraient-elles se voir reconna\u00eetre des droits? Les plantes poss\u00e8dent-t-elles une valeur morale, au nom de laquelle elles devraient \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es? \nCertes, l'id\u00e9e selon laquelle la cr\u00e9ature v\u00e9g\u00e9tale a une dignit\u00e9 morale se heurte, le plus souvent, \u00e0 l'incompr\u00e9hension, voire au rejet. Pourtant, la Constitution f\u00e9d\u00e9rale reconnait le principe d'int\u00e9grit\u00e9 de la cr\u00e9ature v\u00e9g\u00e9tale. A quoi pourrait ressembler une \u00e9thique du v\u00e9g\u00e9tal? Va-t-on vers une reconnaissance du droit des plantes? Avec quelles cons\u00e9quences sur l'industrie pharmaceutique et cosm\u00e9tique?\nAvec, en direct, le professeur Bernard Baertschi, de l'Institut Ethique Histoire Humanit\u00e9s, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale d'\u00e9thique pour la biotechnologie dans le domaine non humain (CENH) de 2002 \u00e0 2014.\nDu m\u00eame auteur:\n- En-qu\u00eate sur la dignit\u00e9.L'anthropologie philosophique et l'\u00e9thique des biotechnologies, Bernard Baertchi, \u00e9ditions Labor et Fides, 2005\n- La neuro\u00e9thique: ce que les neurosciences font \u00e0 nos conceptions morales, Bernard Baertchi, \u00e9ditions La D\u00e9couverte, 2009\n- L'\u00e9thique \u00e0 l'\u00e9coute des neurosciences, Bernard Baertchi, \u00e9ditions Les Belles Lettres, 2013\nPar Nicole Duparc", "La dignit\u00e9 des plantes: une id\u00e9e \u00e0 cultiver?\nParce qu'elles sont capables de se d\u00e9placer, de se d\u00e9fendre ou encore d'utiliser leur odorat, les plantes devraient-elles se voir reconna\u00eetre des droits? Les plantes poss\u00e8dent-t-elles une valeur morale, au nom de laquelle elles devraient \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es? \nCertes, l'id\u00e9e selon laquelle la cr\u00e9ature v\u00e9g\u00e9tale a une dignit\u00e9 morale se heurte, le plus souvent, \u00e0 l'incompr\u00e9hension, voire au rejet. Pourtant, la Constitution f\u00e9d\u00e9rale reconnait le principe d'int\u00e9grit\u00e9 de la cr\u00e9ature v\u00e9g\u00e9tale. A quoi pourrait ressembler une \u00e9thique du v\u00e9g\u00e9tal? Va-t-on vers une reconnaissance du droit des plantes? Avec quelles cons\u00e9quences sur l'industrie pharmaceutique et cosm\u00e9tique?\nAvec, en direct, le professeur Bernard Baertschi, de l'Institut Ethique Histoire Humanit\u00e9s, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale d'\u00e9thique pour la biotechnologie dans le domaine non humain (CENH) de 2002 \u00e0 2014.\nDu m\u00eame auteur:\n- En-qu\u00eate sur la dignit\u00e9.L'anthropologie philosophique et l'\u00e9thique des biotechnologies, Bernard Baertchi, \u00e9ditions Labor et Fides, 2005\n- La neuro\u00e9thique: ce que les neurosciences font \u00e0 nos conceptions morales, Bernard Baertchi, \u00e9ditions La D\u00e9couverte, 2009\n- L'\u00e9thique \u00e0 l'\u00e9coute des neurosciences, Bernard Baertchi, \u00e9ditions Les Belles Lettres, 2013\nPar Nicole Duparc", "La dignit\u00e9 des plantes: une id\u00e9e \u00e0 cultiver?\nParce qu'elles sont capables de se d\u00e9placer, de se d\u00e9fendre ou encore d'utiliser leur odorat, les plantes devraient-elles se voir reconna\u00eetre des droits? Les plantes poss\u00e8dent-t-elles une valeur morale, au nom de laquelle elles devraient \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es? \nCertes, l'id\u00e9e selon laquelle la cr\u00e9ature v\u00e9g\u00e9tale a une dignit\u00e9 morale se heurte, le plus souvent, \u00e0 l'incompr\u00e9hension, voire au rejet. Pourtant, la Constitution f\u00e9d\u00e9rale reconnait le principe d'int\u00e9grit\u00e9 de la cr\u00e9ature v\u00e9g\u00e9tale. A quoi pourrait ressembler une \u00e9thique du v\u00e9g\u00e9tal? Va-t-on vers une reconnaissance du droit des plantes? Avec quelles cons\u00e9quences sur l'industrie pharmaceutique et cosm\u00e9tique?\nAvec, en direct, le professeur Bernard Baertschi, de l'Institut Ethique Histoire Humanit\u00e9s, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale d'\u00e9thique pour la biotechnologie dans le domaine non humain (CENH) de 2002 \u00e0 2014.\nDu m\u00eame auteur:\n- En-qu\u00eate sur la dignit\u00e9.L'anthropologie philosophique et l'\u00e9thique des biotechnologies, Bernard Baertchi, \u00e9ditions Labor et Fides, 2005\n- La neuro\u00e9thique: ce que les neurosciences font \u00e0 nos conceptions morales, Bernard Baertchi, \u00e9ditions La D\u00e9couverte, 2009\n- L'\u00e9thique \u00e0 l'\u00e9coute des neurosciences, Bernard Baertchi, \u00e9ditions Les Belles Lettres, 2013\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Flower Power 2/5", "Flower Power 2/5 / VSS_2017-01-17T09:10:00_versus-penser", "Flower Power 2/5 / VSS_2017-01-17T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306253.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280399", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut Ethique Histoire Humanit\u00e9s \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Baertschi, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280399", "ece-8280395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-7CE53469-6D13-4C06-9317-186261C25F31", "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bob Mortiz pr\u00e9sident du groupe PWC;Anne Emery Torracinta, Conseill\u00e8re d'Etat charg\u00e9e du d\u00e9partement de l'instruction publique, de la culture et du sport;Bertrand Siffert, ing\u00e9nieur du son\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(12/PAPIER WEF PRESENATION/PA) Le Forum \u00e9conomique mondial s'ouvre ce matin \u00e0 Davos... \r\nPlus de trois mille participants sont attendus dans la station grisonne... pour prendre le pouls d'un monde en pleine turbulances, marqu\u00e9 par les incertitudes li\u00e9es \u00e0 l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats Unis... \r\nDeux rendez vous majeurs ce matin... \r\nLe discours d'ouverture prononc\u00e9 par le pr\u00e9sident chinois Si Jinping... et la venue de la Premi\u00e8re ministre britannique, Th\u00e9r\u00e9sa May... Nicolas Vultier, \u00e0 Davos... \r\n  MAG 57\"\r\n((Un discours qui va vanter les m\u00e9rites de la globalisation et du libre-\u00e9change. Des mots rassurants pour montrer que la Chine est pr\u00eate \u00e0 assumer davantage de responsabilit\u00e9s sur la sc\u00e8ne mondiale.\r\nC'est en substance ce que Xi Jinping devrait dire ce matin \u00e0 Davos trois jours avant la prestation de serment de Donald Trump. Dans le temple de la mondialisation \u00e9conomique qu'est Davos, le pr\u00e9sident chinois va d\u00e9fendre sa vision des \u00e9changes commerciaux \u00e0 l'heure d'un possible retour du protectionnisme am\u00e9ricain.\r\nPour promouvoir son regard sur le monde, le nouveau pr\u00e9sident Trump n'a quant \u00e0 lui pas envoy\u00e9 les grosses pointures de son \u00e9quipe. Un seul \u00e9missaire est pr\u00e9sent. Il s'agit d'Anthony Scaramucci, membre de l'\u00e9quipe de transition.\r\nAutre temps fort du Forum le discours attendu jeudi de Teresa May. Le premier ministre britannique devrait d\u00e9tailler aujourd'hui \u00e0 Londres(mardi)son plan Brexit. Mais il restera \u00e0 rassurer et \u00e0 lever de nombreuses incertitudes li\u00e9es \u00e0 la prochaine sortie de la Grande-Bretagne de l'Union Europ\u00e9enne. Nicolas Vultier. RTS Info. Davos.))\r\n(D5/ITW PATRON MONDIAL DE PRICE WATERHOUSE COOPER) 3000 participants ont l'a dit dans la station grisonne... Des d\u00e9cideurs politiques, des experts acad\u00e9miques, et bien s\u00fbr des patrons d'entreprises ou d'organisation... \r\nAlors dans quel \u00e9tat d'esprit se trouvent les dirigeants des plus grandes entreprises au monde, au moment o\u00f9 d\u00e9marre le forum?\r\nChaque ann\u00e9e, \u00e0 quelques heures de l'ouverture de Davos, le cabinet Price Water House Coopers livre les r\u00e9sultats de son \u00e9tude annuelle sur l'\u00e9tat de confiance des grands patrons des multinationales. \r\nEt Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, le ton est plut\u00f4t positif.\r\n  MAG 1'24\"\r\n(17/BREXIT IRLANDE DU NORD/PA) C'est une pr\u00e9occupation de plusss... \u00e0 l'agenda des dossiers difficiles sur le bureau de Theresa May... la premi\u00e8re ministre britannique... \r\nL'Irlande du Nord... Apr\u00e8s dix ans de cohabitation entre Nationalistes protestants et unionistes catholiques, l'Irlande du Nord a vu hier son assembl\u00e9e dissoute... En raison d'un d\u00e9saccord dans la coalition, sur un scandale, li\u00e9 \u00e0 la gestion d'un projet pour d\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables... \r\nMalgr\u00e9 une m\u00e9diation de derni\u00e8re minute, la chef du gouvernement du Royaume Unis n'est pas parvenue \u00e0 sortir la province semi-autonome de l'impasse politique. \r\nDes \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es seront organis\u00e9es le 2 mars. \r\nUn casse-t\u00eate de plus pour Theresa May et sa gestion du Brexit. \r\nA Londres, correspondance de Catherine Ilic... \r\n  MAG 1'04\"\r\n((La crise politique en Irlande du Nord pourrait-elle faire d\u00e9railler le calendrier du Brexit ? Le risque existe. Theresa May pr\u00e9voit de d\u00e9clencher l'article 50 de la proc\u00e9dure de divorce avec l'Union europ\u00e9enne d'ici fin mars, mais sans un nouveau gouvernement nord-irlandais de d\u00e9volution en place, la notification formelle des n\u00e9gociations avec Bruxelles pourrait \u00eatre repouss\u00e9e. Car la Cour supr\u00eame, la plus haute instance juridique du pays, est en train d'examiner si le parlement r\u00e9gional de Belfast doit \u00eatre consult\u00e9 avant que l'article 50 soit d\u00e9clench\u00e9. Or si c'est le cas, les \u00e9lections anticip\u00e9es dans la province pourraient retarder le processus, \u00e9tant donn\u00e9 que le danger de blocage institutionnel est fort. Les tensions accumul\u00e9es pendant des ann\u00e9es entre les deux rivaux historiques -  nationalistes et unionistes - sont telles, qu'il n'est pas dit qu'ils s'entendent sur un nouvel accord de gouvernement. Cette menace de paralysie, fait fr\u00e9mir Londres, alors que l'Irlande du Nord est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9stabilis\u00e9e par un Brexit qu'elle a rejet\u00e9e. CI, RTS-info, Londres))\r\nEn bref, l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de la fusillade du Nouvel An \u00e0 Istanbul a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9... L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 du massacre a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 avec son fils de quatre ans, dans un appartement stambouliote... Il \u00e9tait en cavale depuis quinte jours...\r\n(07/FR - DEPART DES PRESIDENTS/PA) Retour en Suisse... beaucoup de changement, cette ann\u00e9e, \u00e0 la t\u00eate des partis fribourgeois de droite. \r\nLe pr\u00e9sident du PLR cantonal Didier Castella annoncera aujourd'hui sa d\u00e9mission. \r\nApr\u00e8s cinq ans de pr\u00e9sidence, il entend laisser sa place \u00e0 une nouvelle \u00e9quipe qui devra pr\u00e9parer les prochaines  f\u00e9d\u00e9rales de 2019. Idem, pour le pr\u00e9sident de l'UDC, Roland Mesot.\r\nEt pendant ce temps l\u00e0, le pr\u00e9sident du PDC cantonal Andr\u00e9 Schoenenweid, dont le contrat arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance cet automne, r\u00e9serve encore sa d\u00e9cision... Maurice Doucas...\r\n   MAG 53\"\r\n((Le Congr\u00e8s du PDC se r\u00e9unira le 10 juin prochain pour \u00e9voquer l'avenir du parti et de sa pr\u00e9sidence... Et c'est seulement apr\u00e8s cela qu'Andr\u00e9 Schoenenweid dira si il reste ou non...Quant au PLR et \u00e0 l'UDC, ils entendent d'ores et d\u00e9j\u00e0 se mettre en ordre de bataille en vue des prochaines \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales, avec les f\u00e9d\u00e9rales qui auront lieu en 2019 et les cantonales en 2021. Les futurs pr\u00e9sidents devront discuter d'une \u00e9ventuelle reconduction de l'entente bourgeoise... qui  a partiellement fonctionn\u00e9 en automne dernier. Le PDC a r\u00e9ussi \u00e0 replacer 3 repr\u00e9sentants au Conseil d'Etat et les radicaux on reconduit leur seul et unique repr\u00e9sentant. Quant \u00e0 l'UDC, elle n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9crocher un si\u00e8ge...  D'o\u00f9 une certaine amertume... dans ses rangs. De nombreux \u00e9lecteurs UDC ont l'impression d'avoir servi de marche pied pour leur partenaires de l'entente... Les discussion autour de la future distribution des si\u00e8ges de droite au Conseil d'Etat fribourgeois promettent d'\u00eatre tr\u00e8s anim\u00e9s...))\r\n(09/PAIX FISCA GE /ITW TORRACINTA) Dans le canton de Gen\u00e8ve, l'Assembl\u00e9e du Parti socialiste a d\u00e9cid\u00e9 de repousser sa d\u00e9cision... \r\nEn tous cas pour l'instant... sur le projet de convention entre les partis gouvernementaux, concernant la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises... \r\nUn accord destin\u00e9 \u00e0 instaurer une paix fiscale pour assurer un large soutien \u00e0 la r\u00e9forme... \r\nMais pour l'assembl\u00e9e, ce n'est pas le bon timing... Pas question de se prononcer avant la votation f\u00e9d\u00e9rale, du 12 f\u00e9vrier comme l'exigeait le Conseil d'Etat... \r\nLes magistrats qui si\u00e8gent dans des ex\u00e9cutifs ont pourtant d\u00e9fendu cette convention hier soir... Elle permet d'assurer un certain nombre de prestations, comme l'explique la Conseill\u00e8re d'Etat Anne Emery-Torracinta, en charge de l'instruction publique... \r\n  MAG 59\"\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer... Le projet de convention pour une application genevoise de cette r\u00e9forme RIE III a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par le PLR, le PDC, et le mouvement citoyen genevois... Le comit\u00e9 des Verts a rejet\u00e9 cette convention...\r\n(27/BORSIER SUR BASCINSKY) On part tout de suite \u00e0 Melbourne... Premier tour de l'Open d'Australie... pour Tim\u00e9a Bascinsky... La vaudoise affronte en ce moment l'italienne Camilla Giorgi... Herv\u00e9 Borsier, vous ce match... pour nous \u00e0 Melbourne... \r\nHerv\u00e9 Borsier, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 l'Open d'Australie, merci!\r\nEt puis, cette nuit Belinda Bencic n'a pas fait le poids face \u00e0 Serena Williams... LA Suissesse s'est inclin\u00e9e d'entr\u00e9e en deux sets face \u00e0 la num\u00e9ro deux mondiale... Prochain match, pour les suisses, Roger Federer et Stan Wawrincka jouent demain, face \u00e0 deux am\u00e9ricains Noha Rubin et Steve Johnson...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(23/NIVEAU SONORE PROTECTION/PI) Seules 2 personnes sur 5 se prot\u00e8geraient les oreilles lors de concerts..selon la derni\u00e8re \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique....et l'une des principales raisons de cette absence de protection malgr\u00e9 la conscience du danger li\u00e9 aux volumes sonores serait la dynamique de groupe..Yves Zahno\r\n  MAG 1'10\"\r\n((L'environnement social va influencer le comportement d'une personne..pr\u00e9cise l'OFSP..plus les gens autour de vous vont \u00eatre nombreux \u00e0 se prot\u00e9ger les oreilles, plus vous aller suivre le mouvement.l'influence des amis et du groupe serait donc d\u00e9terminante face \u00e0 l'autre facteur invoqu\u00e9 dans l'\u00e9tude. la conscience du danger. \r\nLes prochaines campagnes de pr\u00e9vention de l'OFSP tiendront d\u00e9sormais compte de ces nouvelles donn\u00e9es. Mais cette dynamique de groupe quand elle fonctionne positivement elle se fait malheureusement au d\u00e9triment de la qualit\u00e9 du son..\r\nBertrand Siffert, ing\u00e9nieur du son, professionnel de la branche depuis une trentaine d'ann\u00e9es notamment aux c\u00f4t\u00e9s des c\u00e9l\u00e8bres Young Gods.\r\nSON\r\nReste \u00e0 confirmer si le dicton phare du rocker est toujours d'actualit\u00e9..le fameux \"si c'est trop fort c'est que tu es trop vieux\".))\r\n(Caisses maladies)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-17T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-17T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295436", "ece-8295419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Arnold Turboust, compositeur, chanteur, musicien", "id": "sound-40D1B122-6B69-444C-9015-1BE2B607964F", "durationSec": 2727, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Arnold Turboust fait partie de ces personnages discrets mais remarquables de la sc\u00e8ne francophone et pour lesquels la reconnaissance ne filtre qu'au travers de r\u00e9alisations pour autrui.\r\nArnold Turboust est l'un des m\u00e9lodistes les plus talentueux de notre \u00e9poque. Connu pour avoir compos\u00e9 la plupart des grands tubes d'\u00c9tienne Daho, le musicien de 57 ans pr\u00e9sente \u00e0 Pierre Philippe Cadert son cinqui\u00e8me album. Un album solo \u00e9ponyme dans lequel l'artiste d\u00e9cide enfin d'assumer son talent en livrant des textes po\u00e9tiques, personnels avec cette fragilit\u00e9 et ce son pop qui le caract\u00e9risent. \r\n\"Je me suis pris au jeu de chanteur\", confie le natif de Saint-Sever-Calvados, passionn\u00e9 par l'\u00e9criture des textes et la d\u00e9couverte de m\u00e9lodies.", "alternativeExcerpt": ["Arnold Turboust fait partie de ces personnages discrets mais remarquables de la sc\u00e8ne francophone et pour lesquels la reconnaissance ne filtre qu'au travers de r\u00e9alisations pour autrui.\nArnold Turboust est l'un des m\u00e9lodistes les plus talentueux de notre \u00e9poque. Connu pour avoir compos\u00e9 la plupart des grands tubes d\u02b9\u00c9tienne Daho, le musicien de 57 ans pr\u00e9sente \u00e0 Pierre Philippe Cadert son cinqui\u00e8me album. Un album solo \u00e9ponyme dans lequel l'artiste d\u00e9cide enfin d'assumer son talent en livrant des textes po\u00e9tiques, personnels avec cette fragilit\u00e9 et ce son pop qui le caract\u00e9risent. \n\"Je me suis pris au jeu de chanteur\", confie le natif de Saint-Sever-Calvados, passionn\u00e9 par l'\u00e9criture des textes et la d\u00e9couverte de m\u00e9lodies."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Arnold Turboust, compositeur, chanteur, musicien / VER_2017-01-17T16:30:45_l-invite-arnold-turboust-compositeur-cha", "Vertigo du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314764.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280752", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280751"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. Nouveaux disques. - 2. Nomade rencontre Victoria Harmandjieva", "id": "sound-7445479C-DD3B-4013-9EDD-CB6531BA8718", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vincent Zanetti et Julian Sykes pour parler de trois nouvelles parutions discographiques. \r\nYves Bron, \u00e0 Corsier, la pianiste Victoria Harmandjieva.\r\n1.Anya Leveill\u00e9 s'entoure aujourd'hui de Vincent Zanetti et de Julian Sykes pour discuter des nouvelles parutions discographiques que sont :\r\n- Kanazo\u00e9 Orkestra, Miriya (Antipodes Music/Buda Musique/Universal).\r\n- Teodor Currentzis (dir.), Musicaeterna (ensemble), Dimitris Tiliakos, Vito Priante, Mika Kares, Myrto Papatanasiu, Kenneth Tarver, Karina Gauvin. Mozart, Don Giovanni (Sony Classical).\r\n- Lars Vogt (piano). Schubert: Impromptus, D 899; Moments musicaux, D.780; Six German Dances D. 820 (Ondine). \r\n. -2.Yves Bron visite le Chaplin's World, \u00e0 Corsier, en compagnie de la pianiste Victoria Harmandjieva.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 17.01.2017", "News / MTC_2017-01-17T17:06:00_news", "Narcisse / MTC_2017-01-17T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-01-17T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2017-01-17T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 17.01.2017", "Nouveaux disques / MTC_2017-01-17T17:06:00_nouveaux-disques", "Nomade rencontre Victoria Harmandjieva / MTC_2017-01-17T17:06:00_nomade-rencontre-victoria-harmandjieva", "Le sommaire / MTC_2017-01-17T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vincent Zanetti et Julian Sykes pour parler de trois nouvelles parutions discographiques. \nYves Bron, \u00e0 Corsier, la pianiste Victoria Harmandjieva.", "Anya Leveill\u00e9 s\u02b9entoure aujourd\u02b9hui de Vincent Zanetti et de Julian Sykes pour discuter des nouvelles parutions discographiques que sont :\n- Kanazo\u00e9 Orkestra, Miriya (Antipodes Music/Buda Musique/Universal).\n- Teodor Currentzis (dir.), Musicaeterna (ensemble), Dimitris Tiliakos, Vito Priante, Mika Kares, Myrto Papatanasiu, Kenneth Tarver, Karina Gauvin. Mozart, Don Giovanni (Sony Classical).\n- Lars Vogt (piano). Schubert: Impromptus, D 899; Moments musicaux, D.780; Six German Dances D. 820 (Ondine).", "Yves Bron visite le Chaplin\u02b9s World, \u00e0 Corsier, en compagnie de la pianiste Victoria Harmandjieva.", "Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vincent Zanetti et Julian Sykes pour parler de trois nouvelles parutions discographiques. \nYves Bron, \u00e0 Corsier, la pianiste Victoria Harmandjieva."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280390", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Harmendjieva, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, critique musical, sp\u00e9cialiste op\u00e9ra ", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280390", "ece-8280385"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9veloppement 11", "id": "sound-2628CDF4-E024-4256-A665-B0D816C8D3B1", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Les jeunes musulmans de Suisse font bien davantage confiance \u00e0 leurs proches qu\u2019\u00e0 des imams ou qu\u2019\u00e0 la propagande sur internet pour s'informer sur leur religion. C\u2019est ce qui ressort d\u2019une \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e mardi \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lucerne."], "alternativeTitle": ["Etude sur les jeunes musulmans de Suisse et leur vision de la religion  / 12H30_2017-01-17T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314580.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295395", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8295394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Du jour et de saison: la soupe", "id": "sound-87DAE11B-7A0F-4A68-9FA8-75BB6A349232", "durationSec": 1267, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Soupe, velout\u00e9, consomm\u00e9, bouillon ou potage... Antoine Droux vous dit tout sur ce met populaire par excellence en compagnie du chef Ga\u00ebl Brandy du restaurant d'application de GastroVaud \"La pinte vaudoise\", \u00e0 Pully.  D\u00e9couvrez notre nouvelle chronique culinaire bimensuelle et participez \u00e0 l'\u00e9mission en direct. Posez vos questions ou partagez vos recettes et astuces via les r\u00e9seaux sociaux ou au num\u00e9ro 0800 108 208 entre 9h05 et 9h25.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:11-09:06:44 / * Reportage de Couleurs locales sur la soupe aux cailloux (2014) :", "alternativeExcerpt": ["Soupe, velout\u00e9, consomm\u00e9, bouillon ou potage... Antoine Droux vous dit tout sur ce met populaire par excellence en compagnie du chef Ga\u00ebl Brandy du restaurant d\u2019application de GastroVaud \"La pinte vaudoise\", \u00e0 Pully.  D\u00e9couvrez notre nouvelle chronique culinaire bimensuelle et participez \u00e0 l'\u00e9mission en direct. Posez vos questions ou partagez vos recettes et astuces via les r\u00e9seaux sociaux ou au num\u00e9ro 0800 108 208 entre 9h05 et 9h25."], "alternativeTitle": ["Du jour et de saison: la soupe / OEP_2017-01-17T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : la fin du monde arrive. 2009", "id": "sound-ED4CE4F2-0F70-4D7D-AF6C-772ED582A58C", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : la fin du monde arrive. 2009 / ALA_2017-01-17T15:04:15_archive-la-fin-du-monde-arrive-2009", "A l'abordage du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311540"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Yoga. Bonne ann\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22D8F1C8-06BA-4F71-B039-77B8EF13E440", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-17T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-17T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280471", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280471", "ece-8280468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dia: Paie ton journal", "id": "sound-2FD1FE32-BA8F-45E8-95C5-5EBE6FD01B8E", "durationSec": 384, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il en apparait chaque jour, des pages Facebook intitul\u00e9es \"Paie Ta Blouse\", \"Paie Ta Fac\". dont le but est de fournir une plateforme d'\u00e9changes pour les femmes victimes de harc\u00e8lement ou de sexisme sur leur lieu de travail. Une des derni\u00e8res arriv\u00e9es se penche sur la situation dans le domaine du journalisme. \r\nMathieu Chevrier s'entretien avec Ana\u00efs Lecoq, fondatrice de \"Paie ton journal\".", "alternativeExcerpt": ["Il en apparait chaque jour, des pages Facebook intitul\u00e9es \"Paie Ta Blouse\", \"Paie Ta Fac\"\u2026 dont le but est de fournir une plateforme d\u02b9\u00e9changes pour les femmes victimes de harc\u00e8lement ou de sexisme sur leur lieu de travail. Une des derni\u00e8res arriv\u00e9es se penche sur la situation dans le domaine du journalisme. \n\nMathieu Chevrier s\u02b9entretien avec Ana\u00efs Lecoq, fondatrice de \"Paie ton journal\"."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dia: Paie ton journal / VER_2017-01-17T17:06:00_media-paie-ton-journal", "Vertigo du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8315972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280752", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (2/5) : Partir de Palestine", "id": "sound-FBD905F4-96E8-4F70-A76B-BBC0A40C65C5", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Partir de Palestine\r\nSuite de cette \u00e9vocation de la Palestine et\u00a0 d'Isra\u00ebl avec le journaliste palestinien Abdel Bari Atwan. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9ditorialistes les plus importants de la presse arabe et travaille actuellement pour la cha\u00eene Al Mayadeen et pour la BBC, \u00e0 Londres.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:39:22-13:39:35 / * Suite de cette \u00e9vocation de la Palestine et\u00a0 d'Isra\u00ebl avec le journaliste palestinien Abdel Bari Atwan. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9ditorialistes les plus importants de la presse arabe et travaille actuellement pour la cha\u00eene Al Mayadeen et pour la BBC, \u00e0 Londres.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 17.01.2017", "Histoire vivante du 17.01.2017", "La Palestine et Isra\u00ebl (2/5) / HV_2017-01-17T13:30:00_histoire-vivante", "La Palestine et Isra\u00ebl (2/5) / HV_2017-01-17T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Partir de Palestine\nSuite de cette \u00e9vocation de la Palestine et\u00a0 d'Isra\u00ebl avec le journaliste palestinien Abdel Bari Atwan. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9ditorialistes les plus importants de la presse arabe et travaille actuellement pour la cha\u00eene Al Mayadeen et pour la BBC, \u00e0 Londres.", "Partir de Palestine\nSuite de cette \u00e9vocation de la Palestine et\u00a0 d'Isra\u00ebl avec le journaliste palestinien Abdel Bari Atwan. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9ditorialistes les plus importants de la presse arabe et travaille actuellement pour la cha\u00eene Al Mayadeen et pour la BBC, \u00e0 Londres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280695", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280695", "ece-8280694"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Gentrification", "id": "sound-654D1BF2-C4D8-4050-9165-AF3CCB82CD5F", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans presque toutes les villes suisses, on assiste \u00e0 un embourgeoisement progressif de certains quartiers autrefois populaire. Cela s'appelle la gentrification. Quelles sont les cons\u00e9quences de ce ph\u00e9nom\u00e8ne, sur le plan \u00e9conomique, environnemental ou social? Nous accueillons Luca Pattaroni, docteur en sociologie au laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:21:06-11:21:20 / * Dans presque toutes les villes suisses, on assiste \u00e0 un embourgeoisement progressif de certains quartiers autrefois populaire. Cela s'appelle la gentrification. Quelles sont les cons\u00e9quences de ce ph\u00e9nom\u00e8ne, sur le plan \u00e9conomique, environnemental ou social? Nous accueillons Luca Pattaroni, docteur en sociologie au laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL.", "alternativeTitle": ["Tribu du 17.01.2017", "Gentrification / TRI_2017-01-17T11:04:15_tribu", "Tribu du 17.01.2017", "Gentrification / TRI_2017-01-17T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Dans presque toutes les villes suisses, on assiste \u00e0 un embourgeoisement progressif de certains quartiers autrefois populaire. Cela s\u02b9appelle la gentrification. Quelles sont les cons\u00e9quences de ce ph\u00e9nom\u00e8ne, sur le plan \u00e9conomique, environnemental ou social? Nous accueillons Luca Pattaroni, docteur en sociologie au laboratoire de sociologie urbaine de l\u02b9EPFL.", "Dans presque toutes les villes suisses, on assiste \u00e0 un embourgeoisement progressif de certains quartiers autrefois populaire. Cela s\u02b9appelle la gentrification. Quelles sont les cons\u00e9quences de ce ph\u00e9nom\u00e8ne, sur le plan \u00e9conomique, environnemental ou social? Nous accueillons Luca Pattaroni, docteur en sociologie au laboratoire de sociologie urbaine de l\u02b9EPFL."], "imageURL": "//www.rts.ch/8244902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280689", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, ma\u00eetre d'enseignement et de recherches, LASUR, EPFL, sociologue ", "name": "Pattaroni, Luca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280689", "ece-8280688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - La Russie pourrait d\u00e9p\u00e9naliser les violences domestiques", "id": "sound-3D81A2A7-F144-4FDC-BAB6-B0203C28DB6E", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parlement russe a vot\u00e9 oui en premi\u00e8re lecture \u00e0 un texte r\u00e9duisant dangereusement l'arsenal juridique pour lutter contre les violences faites aux femmes. Les violences domestiques ne seraient plus consid\u00e9r\u00e9es comme un d\u00e9lit p\u00e9nal, sauf si cela arrive plus d'une fois par an.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - La Russie pourrait d\u00e9p\u00e9naliser les violences domestiques VUES D'EUROPE en  RUSSIE, Isabelle Cornaz\r\n   MAG 1'37\"\r\n((La Russie pourrait d\u00e9p\u00e9naliser les violences domestiques. La semaine derni\u00e8re le parlement votait oui en premi\u00e8re lecture \u00e0 un texte qui r\u00e9duit dangereusement l'arsenal juridique pour lutter contre les violences faites aux femmes. A l'initiative de ce texte, on trouve, pourtant, plusieurs femmes, dont Elena Mizula, connue pour ses positions ultra-conservatrices. Elle consid\u00e8re que frapper son conjoint ou son enfant, sans que cela ne provoque de blessures graves, ne doit plus \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un d\u00e9lit p\u00e9nal, sauf si cela arrive plus d'une fois par an... Sous pr\u00e9texte \u00ab qu'on ne doit pas \u00eatre envoy\u00e9 en prison pour une simple claque. \u00bb Sauf que les statistiques officielles le montrent : plus de 40% des actes violents en Russie sont commis justement au sein de la famille. Depuis des ann\u00e9es, les d\u00e9fenseurs des droits de femmes se battent pour qu'une loi sp\u00e9cifique sur la violence domestique soit examin\u00e9e au parlement russe... pour am\u00e9liorer aussi la r\u00e9ponse polici\u00e8re... il faut dire qu'il n'existe pas en Russie d'ordonnance de protection qui permet \u00e0 la police ou \u00e0 la justice d'obliger une personne violente \u00e0 s'\u00e9loigner de son conjoint. Malgr\u00e9 tout en juin dernier, le parti au pouvoir avait fait un premier pas en faveur des victimes de violences domestiques. Il avait amend\u00e9 le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, pour que d\u00e9sormais les victimes de violence ne soient plus tenues de r\u00e9colter, elles, les preuves des coups dont elles ont \u00e9t\u00e9 victimes, mais  que ce soit le procureur qui m\u00e8ne l'enqu\u00eate. Mais coup de th\u00e9\u00e2tre, le parlement, en \u00e0 peine quelques mois, a chang\u00e9 d'avis. A la presque unanimit\u00e9, les d\u00e9put\u00e9s soutiennent d\u00e9sormais l'initiative de Mizulina, qui doit encore \u00eatre adopt\u00e9 en deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me lecture. Leur argument : personne ne prot\u00e8ge mieux les enfant que leurs parents. Et l'Etat n'a pas \u00e0 s'immiscer au sein de la famille.))", "alternativeExcerpt": ["Le parlement russe a vot\u00e9 oui en premi\u00e8re lecture \u00e0 un texte r\u00e9duisant dangereusement l\u2019arsenal juridique pour lutter contre les violences faites aux femmes. Les violences domestiques ne seraient plus consid\u00e9r\u00e9es comme un d\u00e9lit p\u00e9nal, sauf si cela arrive plus d\u2019une fois par an.", "Le parlement russe a vot\u00e9 oui en premi\u00e8re lecture \u00e0 un texte r\u00e9duisant dangereusement l\u2019arsenal juridique pour lutter contre les violences faites aux femmes. Les violences domestiques ne seraient plus consid\u00e9r\u00e9es comme un d\u00e9lit p\u00e9nal, sauf si cela arrive plus d\u2019une fois par an.", "Le parlement russe a vot\u00e9 oui en premi\u00e8re lecture \u00e0 un texte r\u00e9duisant dangereusement l\u2019arsenal juridique pour lutter contre les violences faites aux femmes. Les violences domestiques ne seraient plus consid\u00e9r\u00e9es comme un d\u00e9lit p\u00e9nal, sauf si cela arrive plus d\u2019une fois par an."], "alternativeTitle": ["Vues d\u2019Europe - La Russie pourrait d\u00e9p\u00e9naliser les violences domestiques", "Vues d\u2019Europe - La Russie pourrait d\u00e9p\u00e9naliser les violences domestiques / JDM_2017-01-17T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d\u2019Europe - La Russie pourrait d\u00e9p\u00e9naliser les violences domestiques / JDM_2017-01-17T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8269462.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295440", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295440", "ece-8295424"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Litt\u00e9rature - \"Clous\" d'Agota Kristof (Editions Zo\u00e9)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD0F012E-2BBE-45EC-B0EC-C72BBAE51D71", "durationSec": 191, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature - \"Clous\" d'Agota Kristof (Editions Zo\u00e9)", "Litt\u00e9rature - \"Clous\" d'Agota Kristof (Editions Zo\u00e9) / RVA3_2017-01-17T08:15:00_la-thematique", "Litt\u00e9rature - \"Clous\" d'Agota Kristof (Editions Zo\u00e9) / RVA3_2017-01-17T08:15:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280510", "ece-8280498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: A\u00efssa Ma\u00efga explose les pr\u00e9jug\u00e9s dans \"Il a d\u00e9j\u00e0 tes yeux\"", "id": "sound-EF61BC0A-554E-471E-A2D0-C9FF537B249E", "durationSec": 474, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"Il a d\u00e9j\u00e0 tes yeux\", r\u00e9alis\u00e9 et interpr\u00e9t\u00e9 par Lucien Jean-Baptiste, un couple parisien adopte un b\u00e9b\u00e9. L'enfant s'appelle Benjamin, blanc, blond, yeux bleus. Le couple, lui, est noir. A\u00efssa Ma\u00efga incarne Salimata, l'\u00e9pouse, dans cette com\u00e9die vivifiante qui renverse les clich\u00e9s et s'amuse des pr\u00e9jug\u00e9s. \r\nLa com\u00e9dienne est au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Il a d\u00e9j\u00e0 tes yeux\", r\u00e9alis\u00e9 et interpr\u00e9t\u00e9 par Lucien Jean-Baptiste, un couple parisien adopte un b\u00e9b\u00e9. L\u02b9enfant s\u02b9appelle Benjamin, blanc, blond, yeux bleus. Le couple, lui, est noir. A\u00efssa Ma\u00efga incarne Salimata, l\u02b9\u00e9pouse, dans cette com\u00e9die vivifiante qui renverse les clich\u00e9s et s\u02b9amuse des pr\u00e9jug\u00e9s. \n\nLa com\u00e9dienne est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: A\u00efssa Ma\u00efga explose les pr\u00e9jug\u00e9s dans \"Il a d\u00e9j\u00e0 tes yeux\" / VER_2017-01-17T16:45:45_cinema-aissa-maiga-explose-les-prejuges", "Vertigo du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8315366.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280752", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D'apr\u00e8s l'Observatoire transfrontalier des personnels de sant\u00e9, le canton de Gen\u00e8ve manque d'infirmiers et d'aide-soignants dipl\u00f4m\u00e9s : Interview de Mauro Poggia, conseiller d'\u00c9tat genevois en charge de la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-702F9EED-BF99-423F-80E2-CA423681A99B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["infirmier", "p\u00e9nurie", "march\u00e9 du travail", "personnel hospitalier", "frontalier"], "excerpt": "Le premier rapport de l'Observatoire transfrontalier des personnels de sant\u00e9 pointe le manque d'infirmiers et d'aides-soignants locaux qualifi\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve mais aussi en France voisine.", "alternativeExcerpt": ["Le premier rapport de l'Observatoire transfrontalier des personnels de sant\u00e9, publi\u00e9 lundi, pointe le manque d'infirmiers et d'aides-soignants locaux qualifi\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve mais aussi en France voisine."], "alternativeTitle": ["La p\u00e9nurie du personnel de sant\u00e9 en Suisse inqui\u00e8te les h\u00f4pitaux fran\u00e7ais voisins / JDM_2017-01-17T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295433", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'\u00c9tat genevois en charge de la sant\u00e9", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295416"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-D16067AD-D42A-41A7-8AE0-CA72ED6FC253", "durationSec": 931, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration;Yves Fl\u00fcckiger,recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Billette Alexandre ;Samuel Bendahan,D\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois et \u00e9conomiste;Pierre-Marie Glauser, avocat et professeur en droit fiscal \u00e0 l'Uni de Lausanne;Vincent Raynaud,\u00e9diteur d'Elena Ferrante chez Gallimard;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(04/CHINE DROIT HUMAINS/ ITW LEUTHARD) L'ouverture d'un centre culturel chinois \u00e0 Berne... Une dizaine d'accord et de d\u00e9claration d'intention... ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9es hier...entre la Suisse et la Chine... \r\nAu deuxi\u00e8me jour de la visite d'Etat du pr\u00e9sident Si Jinping... les deux pays ont affich\u00e9 leur bonne entente... Avec ces collaborations culturelles, universitaires, touristiques, \u00e9conomiques ou dans le domaine du climat...  \r\nLe chef de l'Etat chinois a \u00e9voqu\u00e9 une \"relation exemplaire\" entre les deux pays...  Doris Leuthard, elle a salu\u00e9, le rapprochement entre \"la petite Suisse et la grande Chine\". \r\nPlusieurs ONG souhaitaient que la Conf\u00e9d\u00e9ration, dans ses entretiens, n'\u00e9lude pas la question des droits humains. \r\nUn th\u00e8me qui a bel bien \u00e9t\u00e9 abord\u00e9, selon la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Doris Leuthard.\r\n  MAG 50''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(05/CHINE/SUISSE BILAN DIPLOMATIQUE/PA) Des discussions mais pas de r\u00e9sultat.. Une perception diff\u00e9rente sur la question des droits de l'homme... Quel bilan peut-on tirer de cette visite d'Etat dans ce domaine?...  Peut-on parler d'un constat d'\u00e9chec sur cette question, Pietro Bugnon? \r\n  MAG 1'03\"\r\n((Oui \u00e7a y ressemble. Mais il est tr\u00e8s difficile de mesurer l'\u00e9volution du dialogue sino-suisse en mati\u00e8re de droits humains. Car ces dicsussions sont peu transparentes. Elles se d\u00e9roulent en souterrain. Doris Leuthard s'est content\u00e9e d'affirmer que Berne et P\u00e9kin ne font pas la m\u00eame appr\u00e9ciation de la situation. Avouant m\u00eame que cette visite n'a pas apport\u00e9 de r\u00e9sultats concrets.\r\nSur le plan \u00e9conomique, les attentes \u00e9taient grandes. Or on n'a pas vu non plus d'avanc\u00e9es majeures. Les accords sign\u00e9s scellent surtout des intentions. On explique par exemple que Berne et P\u00e9kin vont \"\u00e9tudier les possibilit\u00e9s d'approfondir le trait\u00e9 de libre-\u00e9change\". Mais l'accord ne dit pas quand et comment.\r\nCette visite d'Etat a surtout permis \u00e0 la Suisse de se montrer sous son plus beau visage. De s\u00e9duire encore un peu plus la Chine et son gigantesque march\u00e9. Des courbettes pour conserver une longueur d'avance sur les autres pays occidentaux en mati\u00e8re d'\u00e9changes commerciaux.\r\nDurant deux jours, les signes d'amiti\u00e9 n'ont donc pas manqu\u00e9. Comme l'ouverture d'un centre culturel chinois \u00e0 Berne annonc\u00e9e par le pr\u00e9sident Xi Jinping. L'un des seuls r\u00e9sultats concrets de cette visite d'Etat.))\r\n(D7/POURQUOI DRAGUER LES UNIS CHINOISES/ ITW FL\u00dcCKIGER) Et autre r\u00e9sultat... En mati\u00e8re de formation... L'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et celle de Tsinghua \u00e0 P\u00e9kin ont convenu de la mise en place d'un master commun, centr\u00e9 sur l'innovation durable... \r\nUn cursus sur deux sites... Gen\u00e8ve et Shenzhen, une r\u00e9gion qui se r\u00eave en Silicon Valley chinoise... \r\nEt il s'agit, pour les hautes \u00e9coles suisses de ne pas laisser passer le train acad\u00e9mique chinois... C'est l'avis du recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Yves Fl\u00fcckiger...\r\n  MAG 1'33''\r\nYves Fl\u00fcckiger avec Pietro Bugnon...\r\nVoil\u00e0 ce qu'on poiuvait dire sur cette visite d'Etat... Le pr\u00e9sident chinois sera aujourd'hui \u00e0 Davos... Il sera le premier pr\u00e9sident pr\u00e9sident chinois \u00e0 monter \u00e0 la tribune... pour prononcer le discours du forum \u00e9conomique mondial.... Il exposera a vision de la Chine sur la mondialisation... Devant pr\u00e8s de 3000 dirigeants \u00e9conomiques et politiques, r\u00e9unis depuis hier soir dans la station grisonne...\r\n(Incendie) Un important incendie... \u00e0 Villars sur Mont dans le canton de Fribourg... Aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 d\u00e9plorer, mais le feu a totalement d\u00e9truit cinq b\u00e2timents... Trois habitations et deux granges... Le sinistre s'est d\u00e9clar\u00e9 peu avant 19h dans le centre du village... Les occupants ont pu quitter les lieux... Neuf personnes ont d\u00fb \u00eatre relog\u00e9s... Au total deux cent pompiers ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s... L'incendie \u00e9tait sous contr\u00f4le vers 22 heures, hier...\r\n(18/TURQUIE ARRESTATION DE L'AUTEUR DE LA FUSILLADE/PA) En Turquie, l'auteur pr\u00e9sim\u00e9 de l'attaque du Nouvel An dans une boite de nuit d'Istanbul a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 hier... dans un quartier de la rive europ\u00e9enne de la m\u00e9galpole... \r\nL'homme a \u00e9t\u00e9 pris dans une cache... Le 31 d\u00e9cembre dernier, l'auteur pr\u00e9summ\u00e9 de la fusillade avait ouvert le feu dans une discoth\u00e8que au bord du bosphore... tuant 39 personnes... Istanbul, Alexandre Billette. \r\n   MAG 48\"\r\n((Sur internet des photos circulent, celle d'un homme la chemise ensanglant\u00e9e, qui serait le tueur de la discoth\u00e8que Reina arr\u00eat\u00e9 lundi soir par la police, dans un quartier \u00e0 l'ouest d'istanbul, arr\u00eat\u00e9 alors qu'il \u00e9tait avec son fils de quatre ans. Abdulkadir Masharipov, c'est son nom, un ressortissant ouzbek, selon plusieurs m\u00e9dias turcs c'est une op\u00e9ration men\u00e9e dimanche par les policiers qui a permis son arrestation, Une op\u00e9ration dans un appartement qui aurait d\u00fb servir de cache pour le tireur, mais qu'il n' a pas pu utiliser en raison de la traque des policiers contre lui. L'homme, a \u00e9t\u00e9 conduit cette nuit dans un h\u00f4pital pour un examen de sant\u00e9 : c'est la premi\u00e8re fois en Turquie que l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 d'un attentat attribu\u00e9 \u00e0 l'\u00c9tat islamique est arr\u00eat\u00e9 vivant et pourra donc jug\u00e9 devant un tribunal.))\r\n\"L'Europe a son destin en main\"... D\u00e9claration d'Angela Merkel hier \u00e0 Berlin... En r\u00e9ponse \u00e0 des propos du pr\u00e9sident \u00e9lu qui a notamment pr\u00e9dit que d'autres pays europ\u00e9ens suivraient l'exemple de la Grande Bretagne sur le voie du Brexit...\r\nPas de commentaire en revanche sur les d\u00e9claration du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui jugeait catastrophique la politiques d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s, voulue par Angela Merkel en Allemagne...  \r\nFran\u00e7ois Hollande a aussi a r\u00e9pliqu\u00e9 aux critiques de Donald Trump, en d\u00e9clarant que l'Union n'avait pas besoin de conseils ext\u00e9rieur, pour lui dire ce qu'elle avait \u00e0 faire...\r\n(21/DIRECT MELBOURNE papier Bencic 6h) On se rend \u00e0 Melbourne \u00e0 pr\u00e9sent... \r\nA l'Open d'Australie, Belinda Bencic n'a pas r\u00e9ussi l'exploit de battre une deuxi\u00e8me fois dans sa carri\u00e8re, Serena Williams... \r\nAu premier tour, \u00e0  Melbourne, la Suissesse s'est inclin\u00e9e en deux manches 4-6, 3-6 face \u00e0  la num\u00e9ro 2 mondiale...\r\nLa saint Galloise, 19 ans , combattante comme \u00e0 son habitude, n'a rien pu faire face \u00e0 l'exp\u00e9rience de l'am\u00e9ricaine. 35 ans... Herv\u00e9 Borsier...\r\n  01'05'' \r\nAutre match \u00e0 suivre... ce matin Tim\u00e9a Bascinsky sera oppos\u00e9e \u00e0 l'italienne Camilla Giorgi... l'italienne... \r\nL'allemand Florian Mayer rencontre Rapha\u00ebl Nadal... Et Fernando Vedasco affronte Novak Djokovic...\r\n(D1/SI UN NON RIEIII FACT-CHECKING DE L\u00dcSCHER ET MAURER) Cette question \u00e0 pr\u00e9sent: quel sc\u00e9nario en cas de refus de la RIE3? \r\nHier sur notre antenne, le conseiller national PLR genevois Christian L\u00fcscher a \u00e9voqu\u00e9 des pertes de 6 \u00e0 8 milliards de francs par an, en cas de NON \u00e0 cette r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. \r\nIl faisait \u00e9cho aux propos alarmistes du ministre des finances, Uli Maurer, dans la presse dominicale. \r\nMenaces relay\u00e9es \u00e9galement hier matin par Economiesuisse. \r\nEt pourtant, tout ne s'arr\u00eatera pas... en cas de NON, Guillaume Rey... Puisqu'il y a un plan B.\r\n  MAG 1'26\"\r\n((Le plan B en cas de refus, c'est une sorte de RIE3 bis... comprenez par l\u00e0 un retour \u00e0 l'exp\u00e9diteur, dans la Berne f\u00e9d\u00e9rale, afin de revoir la copie. C'est ce que souhaitait la gauche au moment de lancer son r\u00e9f\u00e9rendum... car personne ne conteste la n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, afin de supprimer les statuts sp\u00e9ciaux condamn\u00e9s par les instances internationales.\r\nD\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois et \u00e9conomiste, Samuel Bendahan estime qu'une solution sera rapidement trouv\u00e9e.\r\nSON 18''\r\nUne nouvelle r\u00e9forme possible... l'hypoth\u00e8se est admise par l'avocat Pierre-Marie Glauser, professeur en droit fiscal \u00e0 l'Uni de Lausanne, d\u00e9feuseur de la RIE 3, mais un plan B pas forc\u00e9ment id\u00e9al.\r\nSON 18''\r\nOn le voit, tout ne s'arr\u00eaterait donc pas le 12 f\u00e9vrier en cas de NON \u00e0 la RIE 3.... Reste les cons\u00e9quences d'un refus.... \u00e0 commencer par le signal donn\u00e9 aux entreprises... des entreprises, qui n'aiment pas l'incertitude, et qui devraient pourtant faire avec un flou juridique qui se prolongerait. ))\r\nR\u00e9ponse dans les urnes le 12 f\u00e9vrier prochain...\r\n(10/PS APRES ALEC/PA) A Berne, le parti socialiste de la ville s'est r\u00e9uni hier soir pour prendre cong\u00e9 du maire sortant Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t et pour se pencher aussi sur l'\u00e9chec de la candidate socialiste Ursula Wyss d\u00e9sign\u00e9e pour lui succ\u00e9der.\r\nMais, dimanche, c'est le Vert \"liste libre\" Alec Von Graffenried... que les citoyens ont choisi... Il s'est clairement impos\u00e9 face \u00e0 la candidate du PS... \r\nInitialement, Ursula Wyss passait pourtant pour largement favorite. Alain Arnaud ....\r\n  MAG 55\"\r\n((Voil\u00e0 plus de deux ans qu'il l'avait d\u00e9clar\u00e9e h\u00e9riti\u00e8re du tr\u00f4ne. Le maire sortant Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t l'avait adoub\u00e9e en public sans lui demander son avis.La fonction ne pouvait revenir qu'aux socialistes, c'\u00e9tait normal, logique, incontestable. Eh bien l'attitude du roi Alex n'est sans doute pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'\u00e9chec d'Ursula Wyss, victime de l'effet Hillary, tax\u00e9e d'arrogance alors que c'est d'abord son parti qui l'\u00e9tait. Face \u00e0 elle, Alec von Graffenried, \u00e9colo du centre, a eu beau jeu de se montrer sympa, conciliant, ouvert, en veillant bien \u00e0 ne pas afficher de programme politique bien d\u00e9fini. Aubaine pour la droite, qui s'est veng\u00e9e avec Alec des d\u00e9confitures inflig\u00e9es par les socialistes. Soulagement pour les bourgeois de Berne, heureux de voir un des leurs, un patricien diriger la ville, m\u00eame s'il est progressiste. Quant \u00e0 l'heureux \u00e9lu, qui se dit maire pour tous les Bernois, il faudra bien qu'il se souvienne que le PS demeure malgr\u00e9 tout le premier parti de la ville. ))\r\n(D6/LITTERATURE EN SERIE, LES EDITEURS INFLUENCENT?) On parle litt\u00e9rature \u00e0 pr\u00e9sent... Et succ\u00e8s de librairie... pour certains romands tr\u00e8s attendus... \r\nOn peut presque tirer des parall\u00e8les entre ces best sellers... et le boom des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9... \r\nPuisque les s\u00e9ries litt\u00e9raires, sont souvent en t\u00eate des ventes... Avec en ce mois de janvier... le retour de la saga Malauss\u00e8ne, de Daniel Pennac... initi\u00e9e il y a vingt ans...\r\nSortie aussi du troisi\u00e8me tome... de l'Amie prodigieuse... s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s... d' Elena Ferrant\u00e9... \r\nDes romans tellement attendu, qu'on peut presque parler d'addiction... Un plaisir... de lire... et une vraie attente que nous raconte Sophie Iselin... \r\n  MAG 1'36\"\r\n((Cette addiction rappelle celle des fans des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9, qui, \u00e0 chaques saisons, se ruent sur leur \u00e9cran pour replonger dans l'univers familier de ces productions, devenues en quelques ann\u00e9es de v\u00e9ritables ph\u00e9nom\u00e8nes de soci\u00e8t\u00e9s... \r\nVincent Raynaud est l'\u00e9diteur d'Elena Ferrante chez Gallimard. Il souligne l'influence des s\u00e9ries sur nos habitudes de lecture.\r\n22 sec\r\nDes histoires au long cours et des personnages qui accompagnent le lecteur sur la dur\u00e9e. Du d\u00e9j\u00e0 vu au rayon polar, o\u00f9 la saga Mill\u00e9nium \u00e9tait, il y a quelques ann\u00e9es un v\u00e9ritable succ\u00e8s de librairie. Mais avec Elena Ferrante, la pression sur Gallimard a pris une ampleur in\u00e9dite.\r\n17  sec\r\nFace \u00e0 l'engouement de ses lecteurs, l'\u00e9diteur a d\u00e9cid\u00e9 d'avancer de quelques mois la sortie fran\u00e7aise du 4\u00e8me volet de Ferrante. Et compte bien promouvoir d'autres auteurs de s\u00e9ries, capables d'\u00e9tirer leur univers sur plusieurs ouvrages. Pour cr\u00e9er l'\u00e9v\u00e9nement \u00e0 chaque nouvelle parution.))\r\nEt puis, autre addiction... la cigarette... \r\nJames Bond... le h\u00e9ro de cin\u00e9ma a peut \u00eatre arr\u00eat\u00e9 de fumer il y a 14 ans, c'\u00e9tait dans \"meurt un autre jour\"... Il reste expos\u00e9 au tabagisme passif... C'est  une \u00e9tude tr\u00e8s s\u00e9rieuse de chercheurs n\u00e9oz\u00e9landais... Ils ont pass\u00e9 en revue des s\u00e9ries de films en les analysant sous l'angle de la sant\u00e9 publique... fa\u00e7on de mettre en \u00e9vidence les dangers du tabac... \r\nEt Bond a des soucis de fum\u00e9e passive... puisqu'il ne cesse de folatrer avec ses partenaires... qui elles fument... \r\n((L'histoire du fumeur Bond semble en d\u00e9saccord avec le besoin d'avoir une bonne condition physique pour faire son travail, mais correspond \u00e0 sa vie plut\u00f4t risqu\u00e9e.\r\nApr\u00e8s tout, 007 a esquiv\u00e9 des milliers de balles, il boit beaucoup de martinis et conduit souvent tr\u00e8s vite, soulignent les auteurs. Sans compter que certaines de ses amantes tentent de l'estropier, de le capturer ou de le tuer...))\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il va faire encore tr\u00e8s froid aujourd'hui...-5 \u00e0 -9... jusqu'\u00e0 -11 en Valais, -14 \u00e0 2000 m\u00e8tres... Et toujours une forte bise sur le Plateau et un vent fort en montagne...\r\nLe ciel sera plut\u00f4t gris sur le Plateau, le Jura, et les Pr\u00e9alpes, avec de nombreux bans de stratus... Bien ensoleill\u00e9 en revanche en Valais et dans le Chablais...\r\nQuelques flocons possible le long des Pr\u00e9alpes...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) En Valais et dans le Chablais, la journ\u00e9e s'annonce bien ensoleill\u00e9e. Dans les autres r\u00e9gions, il faudra compter avec des bancs nuageux parfois importants. Il ne fera pas plus de -2 \u00e0 -3\u00b0 en plaine cet apr\u00e8s-midi. Une bise forte \u00e0 temp\u00e9tueuse persistera aujourd'hui, Elle augmentera la sensation de\r\nfroid. Les temp\u00e9ratures ressenties sur le Plateau seront de l'ordre de -14\u00b0. En montagne l'atmosph\u00e8re sera \u00e9galement glaciale. M\u00eame type de temps mercredi, mais la bise diminuera l\u00e9g\u00e8rement.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite  / JDM_2017-01-17T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite  / JDM_2017-01-17T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295439", "ece-8295423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : BO de \"trainspotting\" avec le titre \"Radio Gaga\" de Queen ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-157DB1BC-1692-4909-B20A-6BE357FE5759", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Queen"], "thematicThemes": ["musique", "musique de film"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-17T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-17T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280429", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280429", "ece-8280421"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 17.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-252ADE7A-DAC0-49CA-A95A-18E41769DF28", "durationSec": 58, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-01-17T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a choisi la voie du Brexit dur : 1. Commentaire de Catherine Ilic. - 2. Interview de David Young, ancien membre du Parti pour l'ind\u00e9pendance du Royaume-Uni (UKIP)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BE9DB814-9A25-45C2-96D6-19BAB2A20C8F", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 699, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "politique internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Theresa May a d\u00e9fendu une rupture \"claire et nette\" avec l'Union europ\u00e9enne en d\u00e9clarant que le Brexit signifiait aussi la sortie du march\u00e9 unique.", "alternativeExcerpt": ["La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a d\u00e9fendu une rupture \"claire et nette\" mardi avec l'Union europ\u00e9enne en d\u00e9clarant que le Brexit signifiait aussi la sortie du march\u00e9 unique. L\u2019interview de David Young, ancien membre de UKIP."], "alternativeTitle": ["La Premi\u00e8re ministre britannique a choisi la voie du Brexit dur / FOR_2017-01-17T18:00:00_developpement-1", "Forum du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8247388.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295412", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien membre du Parti pour l'ind\u00e9pendance du Royaume-Uni (UKIP)", "name": "Young, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Soldes, c'est presque du grand n'importe quoi!", "id": "sound-B045893F-EF68-4EA4-810D-21B102BFF5CD", "durationSec": 491, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A part quelques r\u00e8gles d'affichage et de prix de r\u00e9f\u00e9rence, les commer\u00e7ants sont libres d'organiser les p\u00e9riodes de rabais comme ils l'entendent. En r\u00e9sum\u00e9, en Suisse, les soldes c'est toute l'ann\u00e9e contrairement \u00e0 ce qui se fait en France, par exemple, o\u00f9 cette pratique est tr\u00e8s encadr\u00e9e.  Explications avec Raoul Schrumpf de la police du commerce genevoise.\r\n\r\n* * A part quelques r\u00e8gles d'affichage et de prix de r\u00e9f\u00e9rence, les commer\u00e7ants sont libres d'organiser les p\u00e9riodes de rabais comme ils l'entendent. En r\u00e9sum\u00e9, en Suisse, les soldes c'est toute l'ann\u00e9e contrairement \u00e0 ce qui se fait en France, par exemple, o\u00f9 cette pratique est tr\u00e8s encadr\u00e9e.  Explications avec Raoul Schrumpf de la police du commerce genevoise.", "alternativeExcerpt": ["A part quelques r\u00e8gles d\u2019affichage et de prix de r\u00e9f\u00e9rence, les commer\u00e7ants sont libres d\u2019organiser les p\u00e9riodes de rabais comme ils l\u2019entendent. En r\u00e9sum\u00e9, en Suisse, les soldes c\u2019est toute l\u2019ann\u00e9e contrairement \u00e0 ce qui se fait en France, par exemple, o\u00f9 cette pratique est tr\u00e8s encadr\u00e9e.  Explications avec Raoul Schrumpf de la police du commerce genevoise."], "alternativeTitle": ["Soldes, c'est presque du grand n'importe quoi! / OEP_2017-01-17T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le parti allemand d'extr\u00eame droite NDP ne sera pas interdit", "id": "sound-28E6DDF2-CE6F-45ED-8CED-13357C6C3CD1", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : versieux Nathalie\r\nLe parti d'extr\u00eame droite allemand NDP ne sera pas interdit comme l'avait demand\u00e9 les L\u00e4nder. La cour constitutionnelle de Karlsruhe a refus\u00e9 mardi l'interdiction du parti jugeant que celui-ci \u00e9tait trop petit pour \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme dangereux.\r\n\r\n* * Le parti allemand d'extr\u00eame droite NDP ne sera pas interdit En Allemagne.. C'est une d\u00e9faite pour les L\u00e2nders .. \r\nLa cour constitutionnelle de Karlsruhe a refus\u00e9 ce matin d'interdire le  parti d'extr\u00eame droite NPD, jug\u00e9 trop petit pour \u00eatre dangereux... \r\nA Berlin.. Natahlie Veriseux.. \r\n  01'09''", "alternativeExcerpt": ["Le parti d\u2019extr\u00eame droite allemand NDP ne sera pas interdit comme l\u2019avait demand\u00e9 les L\u00e4nder. La cour constitutionnelle de Karlsruhe a refus\u00e9 mardi l\u2019interdiction du parti jugeant que celui-ci \u00e9tait trop petit pour \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme dangereux."], "alternativeTitle": ["Le parti allemand d'extr\u00eame droite NDP ne sera pas interdit  / 12H30_2017-01-17T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314771.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295395", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Versieux, Nathalie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Les \u00e9v\u00eaques suisses cr\u00e9ent un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs", "id": "sound-09649671-72EA-4ED4-8098-3F0083D733B1", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nLa conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses s'est dot\u00e9e d'un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs et spirituels. Jeanine Kosch-Vernier, th\u00e9ologienne, en sera la responsable. Le but est d'assurer que toute personne gravement malade puisse recevoir un accompagnement pastoral professionnel.\r\n\r\n* * RTSreligion - Les \u00e9v\u00eaques suisses cr\u00e9ent un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs (RTS RELIGION/17.01/ SERVICE SOINS PALIATIFS CONF DES EVEQUES) Les \u00e9v\u00eaques suisses cr\u00e9ent un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs\r\n***\r\n*** La chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. La conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses, la CES, vient de se doter d'un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs et spirituels. \r\n  MAG 23\"\r\n((Oui la CES dispose d\u00e9sormais d'un poste sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la prise en charge spirituelle dans les soins palliatifs. La conf\u00e9rence centrale catholique romaine de Suisse, a d\u00e9bloqu\u00e9 300 000 par an, pour une phase initiale de 3 ans. Jeanine Kosch-Vernier, la th\u00e9ologienne qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e \u00e0 ce poste, assurera un travail de coordination, de mise en r\u00e9seau et de lobby pour que toute personne gravement malade puisse recevoir un accompagnement pastoral professionnel. ))\r\n*** Ce n'est pas encore le cas\u00a0?\r\n  MAG 38\"\r\n((Si, les postes d'aum\u00f4niers en soins palliatifs existent d\u00e9j\u00e0. A l'h\u00f4pital universitaire de Z\u00fcrich, par exemple, ce qu'on appelle le Spiritual Care fait d\u00e9sormais partie int\u00e9grante des soins palliatifs. Au CHUV on va m\u00eame plus loin\u00a0: depuis l'arriv\u00e9e du docteur Borasio \u00e0 la t\u00eate du service des soins palliatifs, la prise en compte de la dimension spirituelle des patients fait m\u00eame partie de la formation des m\u00e9decins. Mais la situation est tout autre dans les petits cantons qui ne disposent pas d'h\u00f4pitaux universitaires. Donc la t\u00e2che de Jeanine Kosch-Vernier sera de favoriser les \u00e9changes d'exp\u00e9rience, et de sortir la r\u00e9flexion sur les soins palliatifs des structures universitaires pour l'amener au chevet de chaque personne - en EMS, \u00e0 domicile, etc.))\r\n*** Ce service sp\u00e9cialis\u00e9. ce ne serait pas une r\u00e9ponse \u00e0 l'augmentation du nombre de suicides assist\u00e9s\u00a0? \r\n  MAG 54\" \r\n((Alors. \u00e9videmment, ce n'est pas pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00e7a, mais le charg\u00e9 d'information de la CES, Walter M\u00fcller, reconna\u00eet que cette initiative s'inscrit dans une politique plus large des \u00e9v\u00eaques\u00a0: selon lui, renforcer les soins palliatifs, c'est une mani\u00e8re de s'opposer \u00e0 la d\u00e9sesp\u00e9rance qui peut conduire \u00e0 l'assistance au suicide. Rappelons que le nombre de suicides assist\u00e9s est en forte hausse depuis 2008. Selon les derniers chiffres disponibles, 742 personnes se sont donn\u00e9 la mort en 2014, soit plus de deux par jour. Alert\u00e9e par le ph\u00e9nom\u00e8ne, la commission Justice et Paix de la CES a publi\u00e9 en juin dernier une \u00e9tude sur le suicide des a\u00een\u00e9s. Elle affirme que la solitude, les douleurs et la d\u00e9pendance d'autrui font partie int\u00e9grante de la vie et qu'\u00eatre vraiment humain signifie aussi d\u00e9pendre des autres. Quand on demande \u00e0 Jeanine Kosch-Vernier si son poste se veut un antidote \u00e0 Exit, elle r\u00e9pond en riant qu'il n'y a pas de r\u00e9ponse simple \u00e0 une question complexe\u00a0: ce service sp\u00e9cialis\u00e9 n'est qu'une r\u00e9ponse parmi d'autres. ))", "alternativeExcerpt": ["La conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses s\u2019est dot\u00e9e d\u2019un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs et spirituels. Jeanine Kosch-Vernier, th\u00e9ologienne, en sera la responsable. Le but est d\u2019assurer que toute personne gravement malade puisse recevoir un accompagnement pastoral professionnel.", "La conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses s\u2019est dot\u00e9e d\u2019un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs et spirituels. Jeanine Kosch-Vernier, th\u00e9ologienne, en sera la responsable. Le but est d\u2019assurer que toute personne gravement malade puisse recevoir un accompagnement pastoral professionnel.", "La conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses s\u2019est dot\u00e9e d\u2019un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs et spirituels. Jeanine Kosch-Vernier, th\u00e9ologienne, en sera la responsable. Le but est d\u2019assurer que toute personne gravement malade puisse recevoir un accompagnement pastoral professionnel."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Les \u00e9v\u00eaques suisses cr\u00e9ent un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs", "RTSreligion - Les \u00e9v\u00eaques suisses cr\u00e9ent un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs / JDM_2017-01-17T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Les \u00e9v\u00eaques suisses cr\u00e9ent un service sp\u00e9cialis\u00e9 en soins palliatifs / JDM_2017-01-17T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6265017.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295432", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295432", "ece-8295414"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un col\u00e9opt\u00e8re en vedette", "id": "sound-4D59617C-0363-4C93-A3D9-0C7DBA13FA91", "durationSec": 643, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un petit col\u00e9opt\u00e8re d'\u00e0 peine 3 millim\u00e8tres a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu animal de l'ann\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de syst\u00e9matique (SSS). Il dispose de deux grandes oreilles, en r\u00e9alit\u00e9 des antennes, qui lui donnent une t\u00eate de lapin. Pr\u00e9sentation de cet insecte avec Alice Cibois, charg\u00e9e de recherche au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve et pr\u00e9sidente de la SSS, invit\u00e9e par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Un petit col\u00e9opt\u00e8re d\u2019\u00e0 peine 3 millim\u00e8tres a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu animal de l'ann\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de syst\u00e9matique (SSS). Il dispose de deux grandes oreilles, en r\u00e9alit\u00e9 des antennes, qui lui donnent une t\u00eate de lapin. Pr\u00e9sentation de cet insecte avec Alice Cibois, charg\u00e9e de recherche au Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Gen\u00e8ve et pr\u00e9sidente de la SSS, invit\u00e9e par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Un col\u00e9opt\u00e8re en vedette / CQFD_2017-01-17T10:04:15_actu", "CQFD du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280777", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de recherche au D\u00e9partement de mammalogie et d'ornithologie du Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve, Charg\u00e9e de recherche", "name": "Cibois, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8280774"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Arnold Sch\u00f6nberg : Visions et Autoportraits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3F62DBC-DFAD-471F-99E9-5FDD3B439A67", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 2355, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "autoportrait", "compositeur", "peinture"], "excerpt": "Arnold Sch\u00f6nberg a toujours affirm\u00e9 que la place et la valeur de sa peinture n'\u00e9taient en rien comparables \u00e0 celles de sa musique, se consid\u00e9rant dans ce domaine comme un \" outsider, un amateur, un dilettante. \" Il laisse n\u00e9anmoins un important corpus pictural qui se divise en deux grands groupes avec d'un c\u00f4t\u00e9 des ouvres \u00e0 caract\u00e8re figuratif qui reproduisent ou interpr\u00e8tent le monde \u00e0 la fa\u00e7on des impressionnistes et de la s\u00e9cession viennoise et dans laquelle se distingue une importante collection d'autoportraits ; et de l'autre, des oeuvres visionnaires, qu'il a lui-m\u00eame nomm\u00e9es \" Regards \" ou \" Blicke \" et qui ressemblent parfois \u00e0 des hallucinations. \r\nFanny Schulmann et Jean Louis Andral , commissaires de l'exposition  parisienne l\u00e8vent le voile sur les qualit\u00e9s et les faiblesses de cette \u00e9tonnante production., n\u00e9e du pinceau d'un homme qui \u00e9tait d'abord un compositeur r\u00e9volutionnaire.", "alternativeExcerpt": ["Avec Fanny Schulmann, conservatrice du Mus\u00e9e d\u02b9Art et d\u02b9Histoire du juda\u00efsme de Paris et Jean Louis Andral, Conservateur du Mus\u00e9e Picasso d\u02b9Antibes, tous deux commissaires de l\u02b9exposition \" Sch\u00f6nberg - peindre l\u02b9\u00e2me \" pr\u00e9sent\u00e9e au Mus\u00e9e d\u02b9art et d\u02b9histoire du Juda\u00efsme jusqu\u02b9au 29 janvier.\nArnold Sch\u00f6nberg a toujours affirm\u00e9 que la place et la valeur de sa peinture n\u02b9\u00e9taient en rien comparables \u00e0 celles de sa musique, se consid\u00e9rant dans ce domaine comme un \" outsider, un amateur, un dilettante. \" Il laisse n\u00e9anmoins un important corpus pictural qui se divise en deux grands groupes avec d\u02b9un c\u00f4t\u00e9 des \u0153uvres \u00e0 caract\u00e8re figuratif qui reproduisent ou interpr\u00e8tent le monde \u00e0 la fa\u00e7on des impressionnistes et de la s\u00e9cession viennoise et dans laquelle se distingue une importante collection d\u02b9autoportraits ; et de l\u02b9autre, des \u0153uvres visionnaires, qu\u02b9il a lui-m\u00eame nomm\u00e9es \" Regards \" ou \" Blicke \" et qui ressemblent parfois \u00e0 des hallucinations. \nFanny Schulmann et Jean Louis Andral , commissaires de l\u02b9exposition  parisienne l\u00e8vent le voile sur les qualit\u00e9s et les faiblesses de cette \u00e9tonnante production., n\u00e9e du pinceau d\u02b9un homme qui \u00e9tait d\u02b9abord un compositeur r\u00e9volutionnaire\u2026", "Avec Fanny Schulmann, conservatrice du Mus\u00e9e d\u02b9Art et d\u02b9Histoire du juda\u00efsme de Paris et Jean Louis Andral, Conservateur du Mus\u00e9e Picasso d\u02b9Antibes, tous deux commissaires de l\u02b9exposition \" Sch\u00f6nberg - peindre l\u02b9\u00e2me \" pr\u00e9sent\u00e9e au Mus\u00e9e d\u02b9art et d\u02b9histoire du Juda\u00efsme jusqu\u02b9au 29 janvier.\nArnold Sch\u00f6nberg a toujours affirm\u00e9 que la place et la valeur de sa peinture n\u02b9\u00e9taient en rien comparables \u00e0 celles de sa musique, se consid\u00e9rant dans ce domaine comme un \" outsider, un amateur, un dilettante. \" Il laisse n\u00e9anmoins un important corpus pictural qui se divise en deux grands groupes avec d\u02b9un c\u00f4t\u00e9 des \u0153uvres \u00e0 caract\u00e8re figuratif qui reproduisent ou interpr\u00e8tent le monde \u00e0 la fa\u00e7on des impressionnistes et de la s\u00e9cession viennoise et dans laquelle se distingue une importante collection d\u02b9autoportraits ; et de l\u02b9autre, des \u0153uvres visionnaires, qu\u02b9il a lui-m\u00eame nomm\u00e9es \" Regards \" ou \" Blicke \" et qui ressemblent parfois \u00e0 des hallucinations. \nFanny Schulmann et Jean Louis Andral , commissaires de l\u02b9exposition  parisienne l\u00e8vent le voile sur les qualit\u00e9s et les faiblesses de cette \u00e9tonnante production., n\u00e9e du pinceau d\u02b9un homme qui \u00e9tait d\u02b9abord un compositeur r\u00e9volutionnaire\u2026", "Avec Fanny Schulmann, conservatrice du Mus\u00e9e d\u02b9Art et d\u02b9Histoire du juda\u00efsme de Paris et Jean Louis Andral, Conservateur du Mus\u00e9e Picasso d\u02b9Antibes, tous deux commissaires de l\u02b9exposition \" Sch\u00f6nberg - peindre l\u02b9\u00e2me \" pr\u00e9sent\u00e9e au Mus\u00e9e d\u02b9art et d\u02b9histoire du Juda\u00efsme jusqu\u02b9au 29 janvier.\nArnold Sch\u00f6nberg a toujours affirm\u00e9 que la place et la valeur de sa peinture n\u02b9\u00e9taient en rien comparables \u00e0 celles de sa musique, se consid\u00e9rant dans ce domaine comme un \" outsider, un amateur, un dilettante. \" Il laisse n\u00e9anmoins un important corpus pictural qui se divise en deux grands groupes avec d\u02b9un c\u00f4t\u00e9 des \u0153uvres \u00e0 caract\u00e8re figuratif qui reproduisent ou interpr\u00e8tent le monde \u00e0 la fa\u00e7on des impressionnistes et de la s\u00e9cession viennoise et dans laquelle se distingue une importante collection d\u02b9autoportraits ; et de l\u02b9autre, des \u0153uvres visionnaires, qu\u02b9il a lui-m\u00eame nomm\u00e9es \" Regards \" ou \" Blicke \" et qui ressemblent parfois \u00e0 des hallucinations. \nFanny Schulmann et Jean Louis Andral , commissaires de l\u02b9exposition  parisienne l\u00e8vent le voile sur les qualit\u00e9s et les faiblesses de cette \u00e9tonnante production., n\u00e9e du pinceau d\u02b9un homme qui \u00e9tait d\u02b9abord un compositeur r\u00e9volutionnaire\u2026"], "alternativeTitle": ["Arnold Sch\u00f6nberg : Visions et Autoportraits", "Arnold Sch\u00f6nberg : Visions et Autoportraits / VSS_2017-01-17T10:10:00_versus-ecouter", "Arnold Sch\u00f6nberg : Visions et Autoportraits / VSS_2017-01-17T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme de Paris et commissaire de l'exposition \" Arnold Sch\u00f6nberg, Peindre l'\u00e2me \"", "name": "Schulmann, Fanny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280397", "ece-8280393"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : L'agent de s\u00e9curit\u00e9 de \"Traqnuilitas\" est sacr\u00e9e employ\u00e9e du mois ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CDED2365-9D0E-4FE9-B1FD-2420D6915363", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-17T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-17T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280431", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280431", "ece-8280423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Chronique de Pauline Seiterle.", "id": "sound-5C0D85CE-409B-4D2E-A446-2E66AFC39F43", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique de Pauline Seiterle.\r\nFestival Voix de F\u00eate: interview des organisateurs Priscille Alber et Guillaume Noy\u00e9.\r\nLive de Jaaq, programm\u00e9 au Festival Voix de F\u00eate.\r\nInterview de St\u00e9phanie-Aloysia Moretti, Directrice artistique de la Montreux Jazz Artists Foundation\r\n\r\n* Infotrafic: 19:49:41-19:50:17 / * Chronique de Pauline Seiterle.\r\nFestival Voix de F\u00eate: interview des organisateurs Priscille Alber et Guillaume Noy\u00e9.\r\nLive de Jaaq, programm\u00e9 au Festival Voix de F\u00eate.\r\nInterview de St\u00e9phanie-Aloysia Moretti, Directrice artistique de la Montreux Jazz Artists Foundation", "alternativeTitle": ["Paradiso du 17.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-17T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 17.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-17T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Chronique de Pauline Seiterle.\nFestival Voix de F\u00eate: interview des organisateurs Priscille Alber et Guillaume Noy\u00e9.\nLive de Jaaq, programm\u00e9 au Festival Voix de F\u00eate.\nInterview de St\u00e9phanie-Aloysia Moretti, Directrice artistique de la Montreux Jazz Artists Foundation", "Chronique de Pauline Seiterle.\nFestival Voix de F\u00eate: interview des organisateurs Priscille Alber et Guillaume Noy\u00e9.\nLive de Jaaq, programm\u00e9 au Festival Voix de F\u00eate.\nInterview de St\u00e9phanie-Aloysia Moretti, Directrice artistique de la Montreux Jazz Artists Foundation"], "imageURL": "//www.rts.ch/8316026.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280789", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280789", "ece-8280788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Le cannabis th\u00e9rapeutique relance le d\u00e9bat de la r\u00e9gulation du march\u00e9", "id": "sound-2B837BCD-B664-4CCB-87D9-2A5433FB8B41", "durationSec": 523, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA, le groupement romand d'\u00e9tude des addictions\r\nLe cannabis dit th\u00e9rapeutique, tr\u00e8s pauvre en THC, est d\u00e9sormais autoris\u00e9 \u00e0 la vente. Cette offre relance la question plus politique de la r\u00e9gulation du march\u00e9 du cannabis en g\u00e9n\u00e9ral. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tude des addictions (GREA).\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le cannabis th\u00e9rapeutique relance le d\u00e9bat de la r\u00e9gulation du march\u00e9 (INTERCITES/17.01/POLITIQUE SUISSE- CANNABIS ET SES ALTERNATIVES)  Sera en direct du studio de Lausanne. Arriv\u00e9e pr\u00e9vue \u00e0 6h10, appellera le 1515 pour qu'on lui ouvre la porte. \r\nTel: +41 79 **\r\nInterCit\u00e9 se penche ce matin sur la consommation de cannabis en Suisse. Ces derni\u00e8res semaines, le commerce de cannabis l\u00e9gal a fait couler beaucoup d'encre. Tr\u00e8s pauvre en THC, substance psychotrope pr\u00e9sente dans la plante, ce type cannabis dit \"th\u00e9rapeutique\" est autoris\u00e9 \u00e0 la vente. Une offre qui relance une question plus politique, Coraline Pauchard: la r\u00e9gulation du march\u00e9 du cannabis en g\u00e9n\u00e9ral. \r\n  MAG 1'01\"\r\n((Vente l\u00e9gale de cannabis dans les locaux de la Reitschule bernoise, ouverture de magasins sp\u00e9cialis\u00e9s \u00e0 Bienne, B\u00e2le ou Lausanne. Le commerce de cannabis l\u00e9gal gagne en visibilit\u00e9. Seule condition \u00e0 sa vente: un taux de THC inf\u00e9rieur \u00e0 1%, la limite impos\u00e9e par la loi. Par contre, la plante pr\u00e9sente souvent un taux de canabidiole, ou CBD, tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, responsable de l'effet relaxant de la substance. \r\nAlors, si le r\u00f4le de substitution que pourrait jouer ce type de produit n'a pas encore \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9, il relance les discussions autour de la r\u00e9gulation du commerce de cannabis.\r\nDepuis plusieurs ann\u00e9es, des villes comme Gen\u00e8ve, Lausanne, Zurich ou Berne planchent sur des projets pilotes capables d'offrir une alternative \u00e0 la consommation traditionnelle de cannabis. Plusieurs solutions sont examin\u00e9es telles que la vente au travers d'associations de consommateurs ou par le biais des pharmacies. \r\nSur le plan f\u00e9d\u00e9ral, par contre, le d\u00e9bat autour de la r\u00e9gulation de cette drogue n'est pas termin\u00e9. En 2013, la consommation de cannabis a \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00e9nalis\u00e9e pour moins de 10g, mais reste passible d'une amende de 100 francs.))\r\nJean-F\u00e9lix Savary bonjour. Vous \u00eates le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA, le groupement romand d'\u00e9tude des addictions\r\n1) La vente l\u00e9gale de cannabis est de plus en plus visible. Les magasins qui en font leur commerce ont parfois m\u00eame pignon sur rue. C'est une alternative convaincante \u00e0 la consommation traditionnelle de cannabis? \r\n> Comment expliquer la visibilit\u00e9 de plus en plus reconnue et accept\u00e9e de ce type de commerce? \r\n2) Ces nouveaux types de lieux de vente peuvent-ils changer la mani\u00e8re de consommer et de surcro\u00eet d'aborder la probl\u00e9matique pr\u00e9ventive?\r\n> Pour les jeunes, se tourner vers le commerce ill\u00e9gal pourrait-\u00eatre moins tentant? Et pour les d\u00e9pendants? Et les adultes?\r\n> Une alternative int\u00e9ressante pour les villes, en proie au deal de drogue?\r\n3) On l'entendait tout \u00e0 l'heure, plusieurs villes cherchent \u00e0 mettre en place des projets pilotes pour r\u00e9guler le march\u00e9 du cannabis traditionnels. Y a-t-il des avanc\u00e9es dans le domaine? \r\n4) Quels impacts pourraient avoir ces projets au niveau f\u00e9d\u00e9ral, dans le d\u00e9bat politique national? \r\n> Le f\u00e9d\u00e9ralisme, une entrave ou au contraire une opportunit\u00e9 pour trouver des alternatives? \r\n5) Les projets de r\u00e9gulation mis en place aux Etat-Unis et bient\u00f4t au Canada devraient montrer \u00eatre repris en Suisse? \r\n6) Lorsque l'on parle de drogue, ici le cannabis, la question d'un juste \u00e9quilibre entre sant\u00e9 publique, ordre public et commerce se pose. Comment l'aborder? \r\n7) Selon vous, quelle serait l'approche la plus appropri\u00e9e en Suisse?\r\n> Quelle sont les chances qu'une d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis soit prononc\u00e9e au niveau national?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le cannabis dit \u201cth\u00e9rapeutique\u201d, tr\u00e8s pauvre en THC, est d\u00e9sormais autoris\u00e9 \u00e0 la vente. Cette offre relance la question plus politique de la r\u00e9gulation du march\u00e9 du cannabis en g\u00e9n\u00e9ral. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du groupement romand d'\u00e9tude des addictions (GREA).", "Le cannabis dit th\u00e9rapeutique, tr\u00e8s pauvre en THC, est d\u00e9sormais autoris\u00e9 \u00e0 la vente. Cette offre relance la question plus politique de la r\u00e9gulation du march\u00e9 du cannabis en g\u00e9n\u00e9ral. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tude des addictions (GREA).", "Le cannabis dit th\u00e9rapeutique, tr\u00e8s pauvre en THC, est d\u00e9sormais autoris\u00e9 \u00e0 la vente. Cette offre relance la question plus politique de la r\u00e9gulation du march\u00e9 du cannabis en g\u00e9n\u00e9ral. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tude des addictions (GREA)."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le cannabis \u201cth\u00e9rapeutique\u201d relance le d\u00e9bat de la r\u00e9gulation du march\u00e9", "InterCit\u00e9s - Le cannabis \"th\u00e9rapeutique\" relance le d\u00e9bat de la r\u00e9gulation du march\u00e9 / JDM_2017-01-17T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Le cannabis \"th\u00e9rapeutique\" relance le d\u00e9bat de la r\u00e9gulation du march\u00e9 / JDM_2017-01-17T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7573810.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295444", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral - GREA (Groupe romand d'\u00e9tude des adictions (anciennement GREAT = groupe romand d'\u00e9tude sur l'alcoolisme et les toxicomanies)", "name": "Savary, Jean-F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295444", "ece-8295428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les mexicains dans les rues pour protester contre leur gouvernement", "id": "sound-6E75572D-883E-4F24-B3BF-584CE9CBB138", "durationSec": 287, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Steels Emmanuelle ;Steels, Emmanuelle ;Mario Alfonso Nu\u00f1o, manifestant mexicain;Jos\u00e9 Luis Camacho, chef d'entreprise;Valeria Moy, \u00e9conomiste;Soledad Loaeza, politologue\r\nMis sous pression par les menaces protectionnistes de Donald Trump et par son annonce de la construction d'un mur, le Mexique conna\u00eet actuellement une crise de confiance envers ses dirigeants et son \u00e9conomie. L'opinion publique questionne l'absence de r\u00e9action du pr\u00e9sident Enrique Pe\u00f1a Nieto.\r\n\r\n* * Les mexicains dans les rues pour protester contre leur gouvernement LANCEMENT 2 / MEXICAINS FACE A TRUMP\r\n***Apr\u00e8s la diplomatie ferroviaire chinoise, la diplomatie de fer annonc\u00e9e par Donald Trump... vis-\u00e0-vis du Mexique. Les d\u00e9clarations du pas encore pr\u00e9sident am\u00e9ricain -- il pr\u00eatera serment vendredi -- sur des taxes \u00e0 l'importation et la construction d'un mur le long de la fronti\u00e8re sud des Etats-Unis ont d\u00e9j\u00e0 eu des r\u00e9percussions \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame du Mexique. Dans la population, on se demande pourquoi le gouvernement ne r\u00e9agit pas plus fortement, pourquoi le pr\u00e9sident Enrique Pe\u00f1a Nieto semble se soumettre \u00e0 son futur homologue am\u00e9ricain.\r\nC'est l'un des ingr\u00e9dients du cocktail de col\u00e8re et d'angoisse \u00e9conomique qui pousse les Mexicains \u00e0 manifester depuis plusieurs jours: ajoutez la hausse de 20% du prix de l'essence, combin\u00e9e \u00e0 la chute du peso, la monnaie nationale, qui lui a perdu 20% de sa valeur face au dollar.\r\nReportage, Emmanuelle Steels:\r\n  04'10'' \r\nDIGAS 4'10''\r\n((SON MANIF \"FUERA PE\u00d1A\"\r\n \"Pe\u00f1a dehors!\" : c'est dit sur l'air de la Bamba, une m\u00e9lodie traditionnelle mexicaine qui att\u00e9nue la col\u00e8re. Le temps d'une chanson seulement. La col\u00e8re, elle, gronde depuis deux semaines. La hausse du prix de l'essence, une mesure gouvernementale adopt\u00e9e suite \u00e0 la lib\u00e9ralisation du secteur p\u00e9trolier, a terrass\u00e9 les Mexicains, habitu\u00e9s au carburant subventionn\u00e9 de l'\u00e9poque toute r\u00e9cente o\u00f9 le p\u00e9trole \u00e9tait encore un monopole d'Etat. Les cons\u00e9quences sur leur porte-monnaie sont effroyables.\r\nSON MANIFESTANT (sans doublage)\r\n\"Je suis exc\u00e9d\u00e9\" nous dit Mario Alfonso Nu\u00f1o en montrant sa moto. Cet instituteur se sent d\u00e9valis\u00e9 lorsqu'il fait le plein. Les transports, les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9, le gaz et l'\u00e9lectricit\u00e9, tous les prix explosent. Si le salaire augmente de deux pesos et le pot de cr\u00e8me de trois pesos, comment voulez-vous qu'on fasse? demande une m\u00e8re de famille, dans un pays o\u00f9 le salaire minimum \u00e9quivaut \u00e0 quatre francs suisses par jour. Jos\u00e9 Luis Camacho est le chef d'une entreprise de distribution : il manifeste car il craint de voir son affaire plomb\u00e9e par ces mesures.\r\nJOS\u00c9 LUIS CAMACHO, CHEF D'ENTREPRISE 33''\r\nCette augmentation affecte tous les produits car au Mexique, la plupart des marchandises sont transport\u00e9es par voie routi\u00e8re. Donc la moindre augmentation du prix du transport se r\u00e9percute sur les prix des biens et des services. Le probl\u00e8me, c'est que nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 en train de subir les effets de la d\u00e9valuation du peso, maintenant la hausse du prix de l'essence, c'est intenable pour le commerce, pour l'industrie. Nous ne pouvons pas maintenir la stabilit\u00e9 des prix, c'est tout simplement impossible. Il y aura forc\u00e9ment une spirale inflationniste.\r\nSON MANIFESTANTS CHANTS \r\n\"Le peuple est fatigu\u00e9 de tous ces voleurs\", proclament les manifestants. Le gasolinazo, comme a \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9 cette hausse subite du prix de l'essence, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 comme in\u00e9vitable par le pr\u00e9sident Enrique Pe\u00f1a Nieto pour maintenir les finances de l'Etat \u00e0 flot. Or, plusieurs hauts fonctionnaires sont recherch\u00e9s par la justice pour d\u00e9tournements de fond publics.\r\nSON MANIFESTANT (sans doublage) \r\nConrado est retrait\u00e9 et il d\u00e9plore que les d\u00e9put\u00e9s s'en mettent plein les poches avec leurs bonus de fin d'ann\u00e9e mirobolants et leurs salaires d\u00e9mesur\u00e9s. Dans les manifestations, qui sont quotidiennes \u00e0 travers le pays, la foule rend le gouvernement responsable des d\u00e9sastres \u00e9conomiques pr\u00e9sents. et \u00e0 venir, comme les mesures de r\u00e9torsion annonc\u00e9es par Donald Trump. Valeria Moy est \u00e9conomiste. Elle explique ce ras-le-bol populaire.\r\nSON VALERIA MOY, \u00c9CONOMISTE 47''\r\nJe crois que la hausse du prix de l'essence est un catalyseur de tous les m\u00e9contentements qui ont surgi : les gens sont fatigu\u00e9s de voir que l'\u00e9conomie stagne, d'assister \u00e0 des actes de corruption \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, de se sentir agress\u00e9s par celui qui \u00e9tait candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence aux Etats-Unis sans que le gouvernement mexicain ne se d\u00e9fende. Maintenant, cela pourrait occasionner un repli de la part du Mexique, une m\u00e9fiance vis-\u00e0-vis du libre-\u00e9change : il y a une tentation d'articuler nous aussi des politiques protectionnistes. Comme si, parce que les Etats-Unis devenaient protectionnistes, le Mexique devrait le devenir aussi. Je crois que notre pays devrait adopter la posture radicalement oppos\u00e9e : si nous \u00e9tions une \u00e9conomie ouverte jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, eh bien nous devrions nous ouvrir encore davantage. \r\nCes derniers jours, Donald Trump a resserr\u00e9 l'\u00e9tau autour du Mexique : il s'est attribu\u00e9 comme une victoire la d\u00e9cision de Ford de renoncer \u00e0 construire une usine dans ce pays et il a distribu\u00e9 les menaces envers d'autres fabricants automobiles. Face \u00e0 ces agressions, le gouvernement mexicain reste bouche b\u00e9e, mur\u00e9 dans sa soumission d'apr\u00e8s la politologue Soledad Loaeza. \r\nSOLEDAD LOAEZA, POLITOLOGUE  30'' (en fran\u00e7ais)\r\nOn a l'impression que le gouvernement est paralys\u00e9. Les Etats-Unis ont toujours \u00e9t\u00e9 un voisin tr\u00e8s difficile pour le Mexique. Toujours. Mais d'autres pr\u00e9sidents ont r\u00e9ussi \u00e0 les convaincre de l'importance du Mexique, du point de vue strat\u00e9gique, commercial, politique. C'est un pays important pour les Etats-Unis. Il faut reconna\u00eetre l'importance de notre propre pays. On est dans une situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 dans la mesure o\u00f9 ce gouvernement, le gouvernement de Pe\u00f1a Nieto, est un gouvernement qui ne croit pas dans cette force potentielle.\r\nBomber le torse, assumer une position de force dans la relation commerciale avec les Etats-Unis. C'est ce que les Mexicains demandent \u00e0 leur pr\u00e9sident, quand ils n'exigent pas directement sa d\u00e9mission. ))\r\n***EXTRO: Emmanuelle Steels, au Mexique. Reportage r\u00e9alis\u00e9 avec Emilie Barraza.\r\nA propos de Donald Trump... \"Tout Un Monde\" sera \u00e0 Washington jeudi et vendredi, la veille et le jour m\u00eame de l'investiture du 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis. Quelle politique se pr\u00e9pare-t-il \u00e0 mener ? Comment l'Am\u00e9rique s'adapte-t-elle \u00e0 un pr\u00e9sident atypique qui, jusqu'\u00e0 maintenant a bris\u00e9 tous les codes ?\r\nNous serons sur place avec Patrick Chaboudez, Philippe Revaz, nos invit\u00e9s et des reportages pour mieux cerner les enjeux de la pr\u00e9sidence Trump.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Mis sous pression par les menaces protectionnistes de Donald Trump et par son annonce de la construction d\u2019un mur, le Mexique conna\u00eet actuellement une crise de confiance envers ses dirigeants et son \u00e9conomie. L\u2019opinion publique questionne l\u2019absence de r\u00e9action du pr\u00e9sident Enrique Pe\u00f1a Nieto."], "alternativeTitle": ["Les mexicains dans les rues pour protester contre leur gouvernement  / TUM_2017-01-17T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7983560.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295370", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295364"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Pollux fait partie du PIPIPI (v\u00e9n\u00e8re le pipi)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-84E728E6-9CA8-4795-A4D2-AA1519C4A2A5", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-17T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-17T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280432", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280432", "ece-8280424"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Reprise de \"Paroles\" de Dalida", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D89CEAA4-6C6B-4494-8B1C-536C4CEBC3CA", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-17T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-17T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280473", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280473", "ece-8280470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 17.01.2017", "id": "sound-C65E908E-A493-4706-9340-90C3F6FE5486", "durationSec": 3573, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\r\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Foyer de l'Espace Saint-Marc, au Ch\u00e2ble.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Blaise Bersinger, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 17.01.2017", "Les Dicodeurs du 17.01.2017", "Au Ch\u00e2ble, avec Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan (2/5) / DIC_2017-01-17T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-01-17T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Au Ch\u00e2ble, avec Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan (2/5) / DIC_2017-01-17T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Foyer de l'Espace Saint-Marc, au Ch\u00e2ble.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Foyer de l'Espace Saint-Marc, au Ch\u00e2ble."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280719", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280719", "ece-8280717"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Shining\" par Istvan Csekk", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C23C536B-5F7E-46AC-B9F1-25F9DD0CEAD7", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est chaud mais qu'est-ce que c'est beau! Aujourd'hui, distribution de soleil pour tous avec le projet \"Shining\" du cr\u00e9atif hongrois Istvan Csekk. Ces astres incandescents ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 partir de v\u00e9ritables vid\u00e9os de la NASA.", "alternativeExcerpt": ["C'est chaud mais qu'est-ce que c'est beau! Aujourd'hui, distribution de soleil pour tous avec le projet \"Shining\" du cr\u00e9atif hongrois Istvan Csekk. Ces astres incandescents ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 partir de v\u00e9ritables vid\u00e9os de la NASA.", "C'est chaud mais qu'est-ce que c'est beau! Aujourd'hui, distribution de soleil pour tous avec le projet \"Shining\" du cr\u00e9atif hongrois Istvan Csekk. Ces astres incandescents ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 partir de v\u00e9ritables vid\u00e9os de la NASA.", "C'est chaud mais qu'est-ce que c'est beau! Aujourd'hui, distribution de soleil pour tous avec le projet \"Shining\" du cr\u00e9atif hongrois Istvan Csekk. Ces astres incandescents ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 partir de v\u00e9ritables vid\u00e9os de la NASA."], "alternativeTitle": ["\"Shining\" par Istvan Csekk", "\"Shining\" par Istvan Csekk / HAP_2017-01-17T18:10:00_happy-pics", "\"Shining\" par Istvan Csekk / HAP_2017-01-17T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280455", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280455", "ece-8280450"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Anne Akrich, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Il faut se m\u00e9fier des hommes nus\" (Ed. Julliard, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA16E550-B371-4469-B6C6-26DE52AD6B21", "thematicGeographicals": ["Tahiti"], "durationSec": 1811, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Akrich, Anne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Elle s'appelle Cheyenne. Elle \u00e9crit. Elle a fui Tahiti et famille et voil\u00e0 qu'Hollywood lui demande un sc\u00e9nario sur Marlon Brando!... Retour \u00e0 la case d\u00e9part. Comme par hasard!... Inutile de vous le dire, dans ce texte fiction, r\u00e9alit\u00e9... tout se m\u00eale et se m\u00e9lange. All\u00e8grement qui plus est! Anne Akrich vit \u00e0 Paris. Elle a des origines polyn\u00e9siennes et tunisiennes. Adolescence \u00e0 Tahiti. Etudes de litt\u00e9rature \u00e0 la Sorbonne. Elle a travaill\u00e9 comme sc\u00e9nariste \u00e0 New York. Son premier roman, \"Un mot sur Ir\u00e8ne\" est aussi paru chez Julliard, en 2015.", "alternativeExcerpt": ["Elle s'appelle Cheyenne. Elle \u00e9crit. Elle a fui Tahiti et famille et voil\u00e0 qu\u02b9Hollywood lui demande un sc\u00e9nario sur Marlon Brando!... Retour \u00e0 la case d\u00e9part. Comme par hasard!... Inutile de vous le dire, dans ce texte fiction, r\u00e9alit\u00e9... tout se m\u00eale et se m\u00e9lange. All\u00e8grement qui plus est!\nAnne Akrich vit \u00e0 Paris. Elle a des origines polyn\u00e9siennes et tunisiennes. Adolescence \u00e0 Tahiti. Etudes de litt\u00e9rature \u00e0 la Sorbonne. Elle a travaill\u00e9 comme sc\u00e9nariste \u00e0 New York. Son premier roman, \"Un mot sur Ir\u00e8ne\" est aussi paru chez Julliard, en 2015.\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nA lire: Anne Akrich: \"Il faut se m\u00e9fier des hommes nus\", Editions Julliard", "Elle s'appelle Cheyenne. Elle \u00e9crit. Elle a fui Tahiti et famille et voil\u00e0 qu\u02b9Hollywood lui demande un sc\u00e9nario sur Marlon Brando!... Retour \u00e0 la case d\u00e9part. Comme par hasard!... Inutile de vous le dire, dans ce texte fiction, r\u00e9alit\u00e9... tout se m\u00eale et se m\u00e9lange. All\u00e8grement qui plus est!\nAnne Akrich vit \u00e0 Paris. Elle a des origines polyn\u00e9siennes et tunisiennes. Adolescence \u00e0 Tahiti. Etudes de litt\u00e9rature \u00e0 la Sorbonne. Elle a travaill\u00e9 comme sc\u00e9nariste \u00e0 New York. Son premier roman, \"Un mot sur Ir\u00e8ne\" est aussi paru chez Julliard, en 2015.\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nA lire: Anne Akrich: \"Il faut se m\u00e9fier des hommes nus\", Editions Julliard", "Elle s'appelle Cheyenne. Elle \u00e9crit. Elle a fui Tahiti et famille et voil\u00e0 qu\u02b9Hollywood lui demande un sc\u00e9nario sur Marlon Brando!... Retour \u00e0 la case d\u00e9part. Comme par hasard!... Inutile de vous le dire, dans ce texte fiction, r\u00e9alit\u00e9... tout se m\u00eale et se m\u00e9lange. All\u00e8grement qui plus est!\nAnne Akrich vit \u00e0 Paris. Elle a des origines polyn\u00e9siennes et tunisiennes. Adolescence \u00e0 Tahiti. Etudes de litt\u00e9rature \u00e0 la Sorbonne. Elle a travaill\u00e9 comme sc\u00e9nariste \u00e0 New York. Son premier roman, \"Un mot sur Ir\u00e8ne\" est aussi paru chez Julliard, en 2015.\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nA lire: Anne Akrich: \"Il faut se m\u00e9fier des hommes nus\", Editions Julliard"], "alternativeTitle": ["Anne Akrich: \"Il faut se m\u00e9fier des hommes nus\"", "Anne Akrich: \"Il faut se m\u00e9fier des hommes nus\" / VSS_2017-01-17T11:10:00_versus-lire", "Anne Akrich: \"Il faut se m\u00e9fier des hommes nus\" / VSS_2017-01-17T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Akrich, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280398", "ece-8280394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (7/10)", "id": "sound-51DCB177-0A30-444B-A697-2F7408DD1DC5", "durationSec": 1671, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !\r\n\r\n* Infotrafic: 09:43:47-09:43:59 / * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 17.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (7/10) / BIL_2017-01-17T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 17.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (7/10) / BIL_2017-01-17T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280712", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280712", "ece-8280711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 a\u00e9rospatiale S3 retire son recours, sa faillite entre en vigueur", "id": "sound-25D69C18-9DC5-4455-A2CC-51EE2BC5C653", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'entreprise a\u00e9rospatiale S3, bas\u00e9e \u00e0 Payerne, a retir\u00e9 son recours, a appris ce mardi la RTS. La faillite de la soci\u00e9t\u00e9 vaudoise qui voulait lancer des satellites low-cost est donc d\u00e9finitive.\r\n\r\n* * La soci\u00e9t\u00e9 a\u00e9rospatiale S3 retire son recours, sa faillite entre en vigueur  \r\n***Fin de partie pour la soci\u00e9t\u00e9 a\u00e9rospatiale S3 bas\u00e9e \u00e0 Payerne....\r\nLa faillite a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e d\u00e9initive par le Tribunal cantonal vaudois \r\nS3 a en fait retir\u00e9 son recours... \r\n Ludovic Rocchi, son patron Pascal Jaussi avait pourtant affirm\u00e9 d\u00e9tenir les fonds pour sauver son entreprise...?))\r\nC'\u00e9tait le mois dernier, oui...Pascal Jaussi disait encore haut et fort que la mise en faillite de Swiss Space Systems \u00e9tait injuste, qu'il afllait lui laisser encore quelques semaines pour concr\u00e9tiser l'arriv\u00e9e de 30 millions de dollars promis par un investisseur miracle.\r\nVisiblement, le miracle ne s'est pas produit, puisque c'est l'avocat de Pascal Juassi qui a anonn\u00e9 lui-m\u00eame que S3 renon\u00e7ait \u00e0 contester sa mise en faillite devant le Tribunal cantonal vaudois. Nous n'avons pas obtenu pour l'heure de pr\u00e9cisions sur les motifs de ce retrait.\r\nIl faut rappeler que  l'entreprise a accumul\u00e9 pour plus de 7 millions de francs de poursuites, dont une bonne partie concerne les salaires impay\u00e9s des anciens employ\u00e9s. Le trou devrait toutefois largement d\u00e9passer ces 7 millions  D'autres cr\u00e9anciers sont concern\u00e9s, dont l'Etat de Vaud qui a octroy\u00e9 un pr\u00eat d'un demi-million \u00e0 l'entreprise.\r\nUne enqu\u00eate p\u00e9nale est \u00e9galement en cours sur l'agression que dit avoir subi Pascal Jaussi .Il a lanc\u00e9 l'aventrure S3 en 2013 avec de grandes ambitions dans la propulsion de satellites low cost et la commercialisation de vols z\u00e9ro gravit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L'entreprise a\u00e9rospatiale S3, bas\u00e9e \u00e0 Payerne, a retir\u00e9 son recours, a appris ce mardi la RTS. La faillite de la soci\u00e9t\u00e9 vaudoise qui voulait lancer des satellites low-cost est donc d\u00e9finitive."], "alternativeTitle": ["La soci\u00e9t\u00e9 a\u00e9rospatiale S3 retire son recours, sa faillite entre en vigueur / 12H30_2017-01-17T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8218789.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295395", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Herv\u00e9 Munz, anthropologue neuch\u00e2telois et auteur du livre \"La transmission en jeu. Apprendre, pratiquer, patrimonialiser l'horlogerie en Suisse\" (\u00c9d. Alphil, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2785A94-25A7-4530-96A3-52EFE2484D74", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 497, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "anthropologie", "horlogerie", "horloger", "cat\u00e9gorie professionnelle"], "excerpt": "L'ouvrage, tir\u00e9 de sa th\u00e8se de doctorat, dresse le portrait de la profession d'horloger, un m\u00e9tier en pleine crise identitaire.", "alternativeExcerpt": ["L'anthropologue neuch\u00e2telois Herv\u00e9 Munz publie \"La transmission en jeu. Apprendre, pratiquer, patrimonialiser l'horlogerie en Suisse\" (Alphil). L\u2019ouvrage, tir\u00e9 de sa th\u00e8se de doctorat, dresse le portrait de la profession d\u2019horloger, un m\u00e9tier en pleine crise identitaire. Interview d\u2019Herv\u00e9 Munz."], "alternativeTitle": ["Un ouvrage met en avant l\u2019avenir inqui\u00e9tant de la profession d\u2019horloger  / JDM_2017-01-17T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295433", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Munz, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Accro au sport: Des pentes toujours plus raides : 2/5", "id": "sound-3643C588-C185-4120-9EFC-29C45CDF8F59", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heitz, J\u00e9r\u00e9mie\r\n2/5\r\nAller toujours plus loin sur ses skis, c'est que recherche le freerider valaisan J\u00e9r\u00e9mie Heitz. Le sportif de l'extr\u00eame a r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 un film o\u00f9 il a descendu \u00e0 ski 15 sommets des Alpes de plus de 4'000 m\u00e8tres d'altitude avec des pentes \u00e0 plus de 50 degr\u00e9s. Vivre des sensations extr\u00eames est devenu son quotidien. Mais que recherche-t-il exactement en r\u00e9alisant ces exploits?\r\nReportage de Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse\r\n\r\n* Infotrafic: 13:27:08-13:27:28 / * 2/5\r\nAller toujours plus loin sur ses skis, c'est que recherche le freerider valaisan J\u00e9r\u00e9mie Heitz. Le sportif de l'extr\u00eame a r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 un film o\u00f9 il a descendu \u00e0 ski 15 sommets des Alpes de plus de 4'000 m\u00e8tres d'altitude avec des pentes \u00e0 plus de 50 degr\u00e9s. Vivre des sensations extr\u00eames est devenu son quotidien. Mais que recherche-t-il exactement en r\u00e9alisant ces exploits?\r\nReportage de Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 17.01.2017", "Accro au sport: Des pentes toujours plus raides / VAC_2017-01-17T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 17.01.2017", "Accro au sport: Des pentes toujours plus raides / VAC_2017-01-17T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["2/5\nAller toujours plus loin sur ses skis, c\u02b9est que recherche le freerider valaisan J\u00e9r\u00e9mie Heitz. Le sportif de l\u02b9extr\u00eame a r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 un film o\u00f9 il a descendu \u00e0 ski 15 sommets des Alpes de plus de 4'000 m\u00e8tres d\u02b9altitude avec des pentes \u00e0 plus de 50 degr\u00e9s. Vivre des sensations extr\u00eames est devenu son quotidien. Mais que recherche-t-il exactement en r\u00e9alisant ces exploits?\n\nReportage de Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse", "2/5\nAller toujours plus loin sur ses skis, c\u02b9est que recherche le freerider valaisan J\u00e9r\u00e9mie Heitz. Le sportif de l\u02b9extr\u00eame a r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 un film o\u00f9 il a descendu \u00e0 ski 15 sommets des Alpes de plus de 4'000 m\u00e8tres d\u02b9altitude avec des pentes \u00e0 plus de 50 degr\u00e9s. Vivre des sensations extr\u00eames est devenu son quotidien. Mais que recherche-t-il exactement en r\u00e9alisant ces exploits?\n\nReportage de Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7660231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280701", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280701", "ece-8280700"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Ouvrir ses yeux et son esprit gr\u00e2ce au Black Movie", "id": "sound-7E4FFA7B-7F12-49A9-BF77-96D870894B6F", "durationSec": 70, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ouvrir ses yeux et son esprit gr\u00e2ce au Black Movie / RVA3_2017-01-17T07:10:44_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport Matin - Le snowboardeur Zurichois Iouri Podladtchikov sera pr\u00e9sent au Laax Open", "id": "sound-5D58E22F-193B-48CE-B1AE-EF15F8F82251", "durationSec": 339, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gilles Jaquet, ancien champion du monde de snowboard\r\nIouri Podladtchikov sera l'une des t\u00eates d'affiche du Laax Open, \u00e9tape de la Coupe du monde de snowboard. Alors qu'il d\u00e9fendra son titre olympique en half-pipe en Cor\u00e9e du Sud l'an prochain, il ambitionne aussi de participer \u00e0 la premi\u00e8re comp\u00e9tition olympique de skateboard dans quatre ans \u00e0 Tokyo.\r\n\r\n* * Sport Matin - Le snowboardeur Zurichois Iouri Podladtchikov sera pr\u00e9sent au Laax Open (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/17.01/SKATEBOARD AUX JO?)  \r\nSM Bonjour Caroline Reymond\r\nIouri Podlad-chikov sera cette semaine l'une des t\u00eates d'affiche du Laax Open, \u00e9tape de la Coupe du monde de snowboard. Le champion olympique de half-pipe pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 la d\u00e9fense de son titre dans une ann\u00e9e \u00e0 Pyongchang en Cor\u00e9e du Sud. Le Zurichois ambitionne \u00e9galement de participer \u00e0 la premi\u00e8re comp\u00e9tition olympique de skatebord, dans quatre ans \u00e0 Tokyo. \r\nDIALOGUE\r\nIouri Podlad-chikov n'est pas le seul \u00e0 vouloir doubler JO d'hiver et JO d'\u00e9t\u00e9. L'Am\u00e9ricain Shaun White a \u00e9galement fait part de son envie de participer \u00e0 la comp\u00e9tition olympique de skateboard \u00e0 Tokyo. Lui qui a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 plusieurs titres aux X-Games dans cette discipline. \r\n****C'est un pari un peu fou de vouloir concourir pour des m\u00e9dailles dans deux disciplines olympiques?\r\nC'est vrai, d'autant plus qu'\u00e0 Tokyo,Shaun White et Iouri Podlad-chikov ne seront plus tout jeune, ils seront \u00e2g\u00e9s de 34 et 32 ans. Mais les deux hommes pourront tirer profit de leur exp\u00e9rience dans le monde professionnel du snowboard...ce qui leur donne une petite longueur d'avance sur les skateboardeurs. \r\n****qui eux vont d\u00e9couvrir les Jeux olympiques\r\nLe skateboard fait partie des 5 sports ajout\u00e9s l'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9 au programme olympique de Tokyo 2020. Pour le moment, ce que l'on sait c'est que 80 skaters seront pr\u00e9sents au Japon. 12 m\u00e9dailles seront en jeu. C'est \u00e0 peu pr\u00e8s tout. Tout est \u00e0 inventer et \u00e7a ne se fait pas sans quelques difficult\u00e9s. \r\n****A quel niveau?\r\nAu niveau institutionnel d'abord. Il y a eu lutte de pouvoir pour savoir qui va organiser le tournoi olympique et donc qui en tirera les b\u00e9n\u00e9fices. La candidature du skateboard a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par la FIRS, la F\u00e9d\u00e9ration internationale de roller sports, qui n'a pas grand chose \u00e0 faire avec le skateboard mais qui a l'immense avantage d'\u00eatre reconnue officiellement par le CIO, au contraire des f\u00e9d\u00e9rations de skatebord. \r\n****Et c'est cette F\u00e9d\u00e9ration qui va se charger de l'organisation de la comp\u00e9tition?!\r\nLa FIRS voulait g\u00e9rer seule l'organisation olympique, mais c'est le CIO, mis sous pression par le monde du skateboard, qui a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 cr\u00e9er une commission qui comprend la FIRS et l'ISF, la F\u00e9d\u00e9ration internationale de skateboard qui sera charg\u00e9e de g\u00e9rer le format des comp\u00e9titions et  la construction du site notamment. \r\nOn a \u00e9vit\u00e9 la crise du moins en apparence...puisque le choix de l'ISF ne fait pas l'unanimit\u00e9. Le skateboard n'est pas encore un sport organis\u00e9 au niveau institutionnel, plusieurs f\u00e9d\u00e9rations, marques, priv\u00e9s gravitent autour de ce sport. Difficile de savoir qui est le plus l\u00e9gitime pour parler au nom des athl\u00e8tes ou pour mettre sur pied une comp\u00e9tition de niveau olympique. \r\n****Et les principaux concern\u00e9s, les athl\u00e8tes, que pensent-ils du nouveau statut de leur sport?\r\nLa pr\u00e9sence du skateboard a provoqu\u00e9 un vif d\u00e9bat. La grande majorit\u00e9 des skaters ne font pas de comp\u00e9tition, beaucoup d\u00e9fendent une culture, un mode de vie qui, pour eux, n'est pas compatible avec les r\u00e8gles olympiques et les notions de performances. Les comp\u00e9titeurs eux sont plut\u00f4t favorables \u00e0 leur int\u00e9gration aux JO, pour autant qu'ils aient un mot \u00e0 dire sur l'organisation de la comp\u00e9tition.  \r\n***Mais est-ce que le skateboard est soluble dans le mouvement olympique?\r\nC'est \u00e9videmment un sport \u00e0 part, qui a longtemps \u00e9volu\u00e9 librement avec un c\u00f4t\u00e9 spectaculaire et festif. Les mauvaises langues affirment que les skateurs auront de la peine \u00e0 passer les contr\u00f4les anti-dopage...leur hygi\u00e8ne de vie n'est pas forc\u00e9ment irr\u00e9prochable, on va dire...!!!!\r\n****\u00e7a rappelle les d\u00e9bats qui ont entour\u00e9 l'introduction du snowboard dans le programme olympique....\r\nC'est vrai, l'int\u00e9gration du snowboard aux Jeux de Nagano en 1998 avait aussi cr\u00e9\u00e9 une pol\u00e9mique. Parce que le CIO avait choisi de confier l'organisation des comp\u00e9titions non pas \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard, mais \u00e0 la FIS, la F\u00e9d\u00e9ration internationale de ski. \r\nLes snowboarders craignait de perdre leur identit\u00e9 dans l'aventure. Aujourd'hui, le snowboard fait partie int\u00e9grante des JO, il cartonne aupr\u00e8s des jeunes. Et l'ancien champion du monde Gilles Jaquet tire un bilan positif.\r\nEcoutez-le, il r\u00e9pond \u00e0 Caroline Reymond.\r\n MAG 22\"\r\nS'il r\u00e9ussit son entr\u00e9e \u00e0 Tokyo, le skateboard pourra offrir un statut de professionnel \u00e0 ses athl\u00e8tes qui aujourd'hui vivent de vid\u00e9os sur le net et de \"Like\". M\u00eame si au passage, la discipline, comme son grand fr\u00e8re d'hiver, perdra un peu de son \u00e2me. Gilles Jaquet\r\n  MAG 38\"\r\nPour les skateurs, l'objectif sera atteint s'ils arrivent \u00e0 se d\u00e9barasser de leur mauvaise image aupr\u00e8s de la police!!!! et si apr\u00e8s les JO, les skateparks se multiplient et pas seulement en Californie. \r\n*** Un dossier \u00e9tait pr\u00e9par\u00e9 par Caroline Reymond.", "alternativeExcerpt": ["Iouri Podladtchikov sera l'une des t\u00eates d'affiche du Laax Open, \u00e9tape de la Coupe du monde de snowboard. Alors qu\u2019il d\u00e9fendra son titre olympique en half-pipe en Cor\u00e9e du Sud l\u2019an prochain, il ambitionne aussi de participer \u00e0 la premi\u00e8re comp\u00e9tition olympique de skateboard dans quatre ans \u00e0 Tokyo.", "Iouri Podladtchikov sera l'une des t\u00eates d'affiche du Laax Open, \u00e9tape de la Coupe du monde de snowboard. Alors qu\u2019il d\u00e9fendra son titre olympique en half-pipe en Cor\u00e9e du Sud l\u2019an prochain, il ambitionne aussi de participer \u00e0 la premi\u00e8re comp\u00e9tition olympique de skateboard dans quatre ans \u00e0 Tokyo.", "Iouri Podladtchikov sera l'une des t\u00eates d'affiche du Laax Open, \u00e9tape de la Coupe du monde de snowboard. Alors qu\u2019il d\u00e9fendra son titre olympique en half-pipe en Cor\u00e9e du Sud l\u2019an prochain, il ambitionne aussi de participer \u00e0 la premi\u00e8re comp\u00e9tition olympique de skateboard dans quatre ans \u00e0 Tokyo."], "alternativeTitle": ["Sport Matin - Le snowboardeur Zurichois Iouri Podladtchikov sera pr\u00e9sent au Laax Open", "Sport Matin - Le snowboardeur Zurichois Iouri Podladtchikov sera pr\u00e9sent au Laax Open / JDM_2017-01-17T06:36:00_sport-matin", "Sport Matin - Le snowboardeur Zurichois Iouri Podladtchikov sera pr\u00e9sent au Laax Open / JDM_2017-01-17T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/6466972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295437", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295437", "ece-8295420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'acad\u00e9micien fran\u00e7ais Marc Lambron publie \"Quarante ans\"", "id": "sound-37873F77-0F7F-4399-A123-F82499E653B6", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain et acad\u00e9micien fran\u00e7ais Marc Lambron signe \"Quarante ans\" (Grasset), un journal intime \u00e9crit en l'ann\u00e9e marquante de 1997, qu'il publie vingt ans plus tard. L'auteur avait 40 ans en 1997.\r\n\r\n* * L'acad\u00e9micien fran\u00e7ais Marc Lambron publie \"Quarante ans\" (* Madoff chocolaterie BRACONNIER) Bernard Madoff continue les affaires derri\u00e8re les barreaux... \r\nLe financier escroc am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 150 ans de prison en 2009... \r\nL'ancien businessman affirme avoir mont\u00e9 un trafic de chocolat en poudre au coeur de son \u00e9tablissement carc\u00e9ral.. Il l'a confi\u00e9 \u00e0 un journaliste am\u00e9ricain .. lors d'une s\u00e9rie audio.. diffus\u00e9 sur internet... \r\nEstelle Braconnier...\r\n  01'05'' \r\n((Bernard Madoff matricule 61.727-054 de la prison de Butner en Caroline du Nord a d\u00e9velopp\u00e9 un march\u00e9 paral\u00e8lle dans la cour de promenade....Il revendait du chocolat en poudre sous le manteau aupr\u00e8s de ses co-d\u00e9tenus.\r\nPour faire monter les prix, il a tout simplement cr\u00e9\u00e9 une p\u00e9nurie du pr\u00e9cieux cacao soluble en rachetant tout le stock de la prison de la marque Swiss Miss, \u00e7a ne s'invente pas,  avant de le revendre plus cher bien s\u00fbr.\r\nMais l'ancien courtier qui est accus\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 65 milliards de dollars tout de m\u00eame, n'arr\u00eate pas l\u00e0 ses activit\u00e9s, il serait en quelque sorte le ca\u00efd de sa bastille, aur\u00e9ol\u00e9 d'une r\u00e9putation d'escroc exemplaire pour ne pas avoir impliqu\u00e9 ses collaborateurs dans ses pr\u00e9c\u00e9dents m\u00e9faits.\r\nIl est aussi la r\u00e9f\u00e9rence pour toute question d'argent dans la maison centrale...\r\nLes autres prisonniers le consultent  par exemple pour achats d'actions ou fraude fiscale...\r\nDans ces confidences enregistr\u00e9es Bernard Madoff avoue n'avoir aucun remords sur ses escroqueries pass\u00e9es, pas de quoi freiner donc son inventivit\u00e9 m\u00eame entour\u00e9 de miradors.))\r\n(* INVITE MARC LAMBRON) Vous souvenez-vous de l'ann\u00e9e 1997.. \r\nVous aviez 20 ans de moins. \r\nCette ann\u00e9e-l\u00e0. Lady di meurt dans un tunnel \u00e0 Paris poursuivie par les paparazzi..  Lionel Jospin devient 1er ministre.. en Suisse.. la conf\u00e9d\u00e9ration cr\u00e9\u00e9e le fonds suisse en faveur des victimes de l'holocauste.. le film le patient anglais.. sort au cinema.. Maurice Papon est jug\u00e9 en France.. \r\nC\u00f4t\u00e9 litt\u00e9rature.. un roman va faire parler beaucoup parler de lui. Un roman dans le pass\u00e9 vichyste de la France . \u00ab\u00a01941\u00a0\u00bb. est en lice pour le goncourt. \r\nA l'\u00e9poque.. son auteur.. L'\u00e9crivain Marc Lambron avait d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9crire un journal intime.. \r\nIl le publie 20 ans plus tard.. \r\nMarc Lambron est l'invit\u00e9 du 12h30.. \r\nBonjour.. \r\nVous signez \u00ab\u00a0quarante ans\u00a0\u00bb.. vous aviez d'ailleurs 40 ans.. en 1997... Ce journal.. vous le publiez tel quel ? vous n'y avez apport\u00e9 aucune retouche\u00a0? \r\nQu'est- ce qui vous a donn\u00e9 envie de le publier\u00a0? \r\nPourquoi avoir attendu aussi longtemps\u00a0?\r\nVous l'aviez gard\u00e9 pr\u00e9cieusement en pensant le publier un jour\u00a0?\r\nCe journal.. c'est un peu comme un bon vin.. avec le temps.. il en devient meilleur. c'est \u00e7a\u00a0?\r\nEt en le red\u00e9couvrant. qu'en avez-vous pens\u00e9 de cette ann\u00e9e 1997\u00a0? personnellement.. c'est une ann\u00e9e noire. \r\nMais l'actualit\u00e9 de 1997.. parait plut\u00f4t paisible par rapport \u00e0 ces 2 derni\u00e8res ann\u00e9es en particulier.  \r\nMais d\u00e9j\u00e0.. quelques signes ... attentat \u00e0 Louxor. des touristes tu\u00e9s.. et Vitrolles .. 52% pour le front national... vous \u00e9crivez. \u00ab\u00a0la prolif\u00e9ration est possible\u00a0\u00bb.. \r\n En 1997.. il y a la loi Debr\u00e9 sanctionnant les \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8res.. qui fait l'objet d'une p\u00e9tition contre elle.. sign\u00e9es apr ce que vous appelez les beautifull people.. et en face..Alain Alain Finkelkraut.. ou Emmanuel Tod qui mettent en garde . on retrouve les m\u00eames intellectuels aujourd'hui. \r\nOn retrouve ainsi Jean D'Ormesson..  luc ferry.. frederic mitterrand..Franz Olivier Giesbert.. \r\nMais aussi des jeunes.. qui commencent \u00e0 se faire connaitre.. Yann Moix ou encore Frederic Beigbeder.. on a l'impression \u00e0 vous lire.. que rien ne change dans ce microcosme parisien. \r\nVous aviez une vie mondaine et parisienne.. tr\u00e8s riche.. des diners tous les soirs quasiment. trop peut-\u00eatre\u00a0?\r\nGr\u00e2ce \u00e0 votre journal.. le lecteur va surtout vivre de l'int\u00e9rieur.. le cirque autour des prix litt\u00e9raires. vous sortez \u00ab\u00a01941\u00a0\u00bb.. votre roman se fait fusiller avant m\u00eame sa sortie. \r\nDans ce cirque.. il y a la partie promotion. il faut bien vendre son livre.. les salons du livre.. que vous d\u00e9crivez comme un zoo.. c'est dr\u00f4le.. f\u00e9roce.. cette distance.. et une r\u00e9el plaisir de voter part \u00e0 \u00e9crire sur cette p\u00e9riode particuli\u00e8re .. \r\nVotre roman figure sur la derni\u00e8re liste du Goncourt.. Prix que vous ne d\u00e9crochez pas.. vous citez des extraits de lettres de condol\u00e9ances..qui vous sont envoy\u00e9es apr\u00e8s la d\u00e9faite.  l\u00e0 aussi.. tr\u00e8s amusant. avec le recul\u00a0! \r\nIl y a un an .. vous \u00eates entr\u00e9 \u00e0 l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise. quel regard portez- vous sur l'\u00e9crivain que vous \u00e9tiez \u00e0 l'\u00e2ge de 40 ans\u00a0? \r\nAvez-vous tenu d'autres journaux depuis cette ann\u00e9e 1997\u00a0? comptez vous les publier\u00a0?\r\nCe serait assez dr\u00f4le de tenir un journal de l'ann\u00e9e 2017.. \r\nVous attendrez 20 ans,, pour le d\u00e9voiler\u00a0? \r\nQu'irez vous \u00e9crire sur ce mardi 17 janvier\u00a0? \r\nMarc Lambron..merci d'avoir accept\u00e9 l'invitation du 12h30. \r\nVous signez \u00ab\u00a0Quarante ans\u00a0\u00bb.. aux \u00e9ditions Grasset..", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9crivain et acad\u00e9micien fran\u00e7ais Marc Lambron signe \u201cQuarante ans\u201d (Grasset), un journal intime \u00e9crit en l\u2019ann\u00e9e marquante de 1997, qu\u2019il publie vingt ans plus tard. L\u2019auteur avait 40 ans en 1997.", "L\u2019\u00e9crivain et acad\u00e9micien fran\u00e7ais Marc Lambron signe \u201cQuarante ans\u201d (Grasset), un journal intime \u00e9crit en l\u2019ann\u00e9e marquante de 1997, qu\u2019il publie vingt ans plus tard. L\u2019auteur avait 40 ans en 1997.", "L\u2019\u00e9crivain et acad\u00e9micien fran\u00e7ais Marc Lambron signe \u201cQuarante ans\u201d (Grasset), un journal intime \u00e9crit en l\u2019ann\u00e9e marquante de 1997, qu\u2019il publie vingt ans plus tard. L\u2019auteur avait 40 ans en 1997."], "alternativeTitle": ["L'acad\u00e9micien fran\u00e7ais Marc Lambron publie \"Quarante ans\"", "L'acad\u00e9micien fran\u00e7ais Marc Lambron publie \"Quarante ans\" / 12H30_2017-01-17T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'acad\u00e9micien fran\u00e7ais Marc Lambron publie \"Quarante ans\" / 12H30_2017-01-17T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314521.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295396", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lambron, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295396", "ece-8295382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Espace Parents - EPER", "id": "sound-F162AD57-5A41-497D-9D5D-F8389E0FFCF9", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nAccueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l'Espace Parents mis sur pied par l'EPER offre \u00e0 Neuch\u00e2tel un endroit convivial d'\u00e9coute, d'orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l'isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale. Il propose une trentaine d'ateliers par ann\u00e9e lors de ces permanences comme par exemple:\r\n.Des ateliers parents-enfants cr\u00e9atifs et des jeux \u00e9ducatifs, adapt\u00e9s notamment aux enfants d'\u00e2ge pr\u00e9scolaire\r\n.Des ateliers cuisine\r\n.Des ateliers informatifs pour les parents, men\u00e9s par des intervenants sp\u00e9cialis\u00e9s qui permettent d'aborder des pr\u00e9occupations communes \u00e0 tous les parents. \r\nAfin de poursuivre la mise sur pied de ses diff\u00e9rents ateliers et cours qui permettent de renforcer les comp\u00e9tences parentales et de favoriser l'int\u00e9gration sociale des familles vuln\u00e9rables l'Espace Parents a les besoins suivants: \r\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture)/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9\r\n\r\n* * Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l'Espace Parents mis sur pied par l'EPER offre \u00e0 Neuch\u00e2tel un endroit convivial d'\u00e9coute, d'orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l'isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale. Il propose une trentaine d'ateliers par ann\u00e9e lors de ces permanences comme par exemple:\r\n.Des ateliers parents-enfants cr\u00e9atifs et des jeux \u00e9ducatifs, adapt\u00e9s notamment aux enfants d'\u00e2ge pr\u00e9scolaire\r\n.Des ateliers cuisine\r\n.Des ateliers informatifs pour les parents, men\u00e9s par des intervenants sp\u00e9cialis\u00e9s qui permettent d'aborder des pr\u00e9occupations communes \u00e0 tous les parents. \r\nAfin de poursuivre la mise sur pied de ses diff\u00e9rents ateliers et cours qui permettent de renforcer les comp\u00e9tences parentales et de favoriser l'int\u00e9gration sociale des familles vuln\u00e9rables l'Espace Parents a les besoins suivants: \r\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture)/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 17.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-17T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 17.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-17T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l\u2019Espace Parents mis sur pied par l'EPER offre \u00e0 Neuch\u00e2tel un endroit convivial d\u2019\u00e9coute, d\u2019orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l\u2019isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale. Il propose une trentaine d\u2019ateliers par ann\u00e9e lors de ces permanences comme par exemple:\n\u2022Des ateliers parents-enfants cr\u00e9atifs et des jeux \u00e9ducatifs, adapt\u00e9s notamment aux enfants d\u2019\u00e2ge pr\u00e9scolaire\n\u2022Des ateliers cuisine\n\u2022Des ateliers informatifs pour les parents, men\u00e9s par des intervenants sp\u00e9cialis\u00e9s qui permettent d\u2019aborder des pr\u00e9occupations communes \u00e0 tous les parents. \n\nAfin de poursuivre la mise sur pied de ses diff\u00e9rents ateliers et cours qui permettent de renforcer les comp\u00e9tences parentales et de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des familles vuln\u00e9rables l'Espace Parents a les besoins suivants: \n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture)/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l\u2019Espace Parents mis sur pied par l'EPER offre \u00e0 Neuch\u00e2tel un endroit convivial d\u2019\u00e9coute, d\u2019orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l\u2019isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale. Il propose une trentaine d\u2019ateliers par ann\u00e9e lors de ces permanences comme par exemple:\n\u2022Des ateliers parents-enfants cr\u00e9atifs et des jeux \u00e9ducatifs, adapt\u00e9s notamment aux enfants d\u2019\u00e2ge pr\u00e9scolaire\n\u2022Des ateliers cuisine\n\u2022Des ateliers informatifs pour les parents, men\u00e9s par des intervenants sp\u00e9cialis\u00e9s qui permettent d\u2019aborder des pr\u00e9occupations communes \u00e0 tous les parents. \n\nAfin de poursuivre la mise sur pied de ses diff\u00e9rents ateliers et cours qui permettent de renforcer les comp\u00e9tences parentales et de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des familles vuln\u00e9rables l'Espace Parents a les besoins suivants: \n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture)/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280728", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8280728", "ece-8280727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-8F756133-F4B7-4FE0-894C-EAE14C96E751", "durationSec": 476, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (Revue de presse 6h45 al\u00e9manique) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, la commune de Lutry , dans l'Est lausannois, se transforme en forteresse avant l'arriv\u00e9e de Xi Djinping  ...\r\n24 heures\r\nLa presse al\u00e9manique d\u00e9plore ce matin le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 extr\u00eame qui a accompagn\u00e9 cette visite d'etat chinoise \u00e0 Bern. \r\nLa Suisse de devrait pas s'incliner, estime la NZZ., Si Djinping n'est pas un d\u00e9mocrate, la situation des droits de l'homme en Chine est lamentable. ET on peut comprendre que la Suisse se soit montr\u00e9e un peu nerveuse apr\u00e8s les incidents de 1999. Mais l'hospitalit\u00e9 de la Suisse ne doit en aucun cas sonner comme la victoire de la politique opportuniste sur l'id\u00e9alisme.  Le Tagesanzeiger estime aussi que cette visite laisse un dr\u00f4le de go\u00fbt: alors oui l'industruie d'exportation et le tourisme   vont b\u00e9n\u00e9ficier d'une bonne relation avec la Chine, mais fallait-il vraiment se montrer si complaisant ? Des journaliszes emp\u00each\u00e9s de poser des questions, des forces de police qui poursuivent des manifestants juste parce qu'il crient Free Tibet, ou encore des habitants pri\u00e9s d'\u00e9loigner les drapeaux tibetains de leurs fen\u00eatres. C'est l'image d'un Etat totalitaire, pas celle de la Suisse, les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont surr\u00e9agi.  Tandis que la Luzernerzeitung remet les pendules \u00e0 l'heure: une bonne relation avec Pekin ne remplacera jamais de bonnes relations avec l'Europe, l'Union Europ\u00e9enne est plus importante pour la Suisse que la Chine. \r\nL'Europe et Chine - commentaire edito Le Temps\r\n*** On en sait un peu plus sur le Tib\u00e9tain qui a voulu s'immoler par le feu en signe de protestation, dimanche  \u00e0 Bern \r\nOui la manifetsatoin autoris\u00e9e des Tib\u00e9tains \u00e9taient ptresque termin\u00e9e quand un tib\u00e9tain s'est arros\u00e9 d'essence et a tent\u00e9 de d'immoler. Il a \u00e9t\u00e9 retenu \u00e0 temps par des proches et par la police. Selon le Bujnd,  Il s'agit d0un jeune homme, qui s'est r\u00e9fugi\u00e9 en Suisse \u00e0 cause des pers\u00e9cutions dans son pays. Le pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Suisse -Tibet n'est aps \u00e9tonn\u00e9 par la tentative: cxe n'est qu'une question de temps, de telles immolations arriveront aussi en Suisse. Car els droits de l'homme continuent d'\u00eatre viol\u00e9 au Tibet, tout cela en silence. Les m\u00e9dias occidentaux n'en patlent m\u00eame plus, ce qui rend la r\u00e9pression sur place plus forte que jamais. \r\nLe monde en 2035  24 ehures et TG\r\n***  Pr\u00e9visions encore: la m\u00e9decine reproductive en Suisse a des beaux jours devant elle\r\nLe sp\u00e9cialiste de la m\u00e9decine reproductive \u00e0 Zurich, Peter Fehr, s'attend \u00e0 une augmentation de 20 % du nombre de couples qui vont recourir \u00e0 la f\u00e9condation in vitro en Suisse. La votation sur le diagnistic pr\u00e9implantatoire et la procr\u00e9ation m\u00e9adialement assist\u00e9e va consid\u00e9rablement freiner le tourisme m\u00e9dical, jusqu'ici beaucoup de couples ionfertiles allaient \u00e0 l'\u00e9tranger. Mais aujourd'hui, se f\u00e9licvite le m\u00e9decin interviuew\u00e9 dans le tageanzeiger, la Suisse d\u00e9tient une des lois le splus lib\u00e9rales d'Europe . \r\nBund\r\nLes JO d'hiver -... de beaux jours on a test\u00e9\r\n***  Les Verts lib\u00e9raux vaudois sont en voie de disparition\r\n24 heures\r\nTout ce que vous avez toujours voulu svoir sur les proc\u00e9dures de naturalisation sans jamais oser le demander. C'est l'\u00f4bjet d'un article cpmpartif des proc\u00e9dures de naturalisation canton par canton propso\u00e9e par le Tagesanzger. O\u00fb l'on s'apre\u00e7oi des diff\u00e9rences criantes: \r\nPar exemple, . Uri exige une dur\u00e9e de r\u00e9sidence 5 x plus longue que Bern, Soleure fait payer 8 x plus cher que le Valais, Bern naturalise moins que gen\u00e8ve. Int\u00e9resnt \u00e9clairage avant la votatoin du 12 f\u00e9vrier prochain. \r\nr\u00e9seuax sociaux et \u00e9cole\r\n*** Pourquoi la neige rend-t-elle si heureux ? question \u00e0 laquelle r\u00e9pond l'Argauerzeitung ce matin ...\r\nUne d\u00e9marche originale en ces jours o\u00fb les Suisses retrouvent le plaisir d'un paysage enneig\u00e9. Dans ses pages sciences, le journal argovien a pos\u00e9 15 questions \u00e0 autant de sp\u00e9cialistes sur la neige et le froid. je vous en donne un petit extrait.  Est-ce que manger de la neige c'est mauvais pour la sant\u00e9 ? Les \u00e9l\u00e9phants aiment-ils la neige ? question pos\u00e9e au directeur du zoo de Zurich, qui r\u00e9pond que les pachydermes en tout cas se montrent curieux. Plus scientifique: les nivologues vont-ils bient\u00f4t perdre leur travail, \u00e0 cause du r\u00e9chauffement climatique ? OU plus l\u00e9ger: pourquoi la plupart des bottes de neige sont-elles moches ? \u00e7a c'est pour une styliste ... (qui recommande de prendre ses petites chaussures dans un sac). Enfin pour r\u00e9pondre \u00e0 la premi\u00e8re question: le bonheur que l'on ressent \u00e0 la vue de la niege, est d\u00fb au fait qu'elle nous rappelle notre enfance et qu'elle donne une image de puret\u00e9 originelle au paysage. \r\nLibert\u00e9\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLa commune de Lutry dans l'Est lausannois, se transforme en forteresse, avant l'arriv\u00e9e de Xi Djin Ping...\r\nOn s'active autour de la gare du village, raconte ce matin 24h. Le pr\u00e9sident chinois doit normalement arriver par un convoi automobile, mais le secret est tel, qu'il pourrait donc tout aussi bien arriver en train. \r\nEn tout cas, le parcage est interdit, les habitants du voisinage de la gare ont re\u00e7u un courrier par porteur, leur indiquant qu'un \u00e9v\u00e9nement de port\u00e9e internationale allait occasionner des perturbations. La police demande \u00e0 acc\u00e9der aux \u00e9tages des maisons voisines de la gare. \r\nTout ce que la police cantonale peut dire, c'est que plusieurs variantes ont \u00e9t\u00e9 retenues pour minimiser au maximum - c'est une citation du porte-parole Jean-Christophe Sauterel - les d\u00e9sagr\u00e9ments pour la population. \r\nLa presse al\u00e9manique d\u00e9plore ce matin le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 extr\u00eame qui a accompagn\u00e9 cette visite d'etat chinoise \u00e0 Bern. \r\nLa Suisse de devrait pas s'incliner, estime la NZZ., Si Djinping n'est pas un d\u00e9mocrate, la situation des droits de l'homme en Chine est lamentable. ET on peut comprendre que la Suisse se soit montr\u00e9e un peu nerveuse apr\u00e8s les incidents de 1999. Mais l'hospitalit\u00e9 de la Suisse ne doit en aucun cas sonner comme la victoire de la politique opportuniste sur l'id\u00e9alisme.  Le Tagesanzeiger estime aussi que cette visite laisse un dr\u00f4le de go\u00fbt: alors oui l'industruie d'exportation et le tourisme   vont b\u00e9n\u00e9ficier d'une bonne relation avec la Chine, mais fallait-il vraiment se montrer si complaisant ? Des journaliszes emp\u00each\u00e9s de poser des questions, des forces de police qui poursuivent des manifestants juste parce qu'il crient Free Tibet, ou encore des habitants pri\u00e9s d'\u00e9loigner les drapeaux tibetains de leurs fen\u00eatres. C'est l'image d'un Etat totalitaire, pas celle de la Suisse, les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont surr\u00e9agi.  Tandis que la Luzernerzeitung remet les pendules \u00e0 l'heure: une bonne relation avec Pekin ne remplacera jamais de bonnes relations avec l'Europe, l'Union Europ\u00e9enne est plus importante pour la Suisse que la Chine. \r\nL'Europe justement.... face aux coups de boutoir et aux critiques de Donald Trump, il y a la possibilit\u00e9 d'un sursaut, lit-on dans l'\u00e9ditorial du Temps. pPur se d\u00e9fendre, il propose un rapprochement avec la Chine, qui se m\u00e9fie elle aussi du pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9riciain. Mais ce qui manque aux europ\u00e9ens c'est un projet f\u00e9d\u00e9rateur autant qu'un leadership. Un chef d'orchestre qui fasse passer le projet europ\u00e9en avant les agendas nationaux. \r\n***On en sait un peu plus sur le Tib\u00e9tain qui a voulu s'immoler par le feu en signe de protestation, dimanche \u00e0 Berne...\r\nOui la manifetsatoin autoris\u00e9e des Tib\u00e9tains \u00e9taient ptresque termin\u00e9e quand un tib\u00e9tain s'est arros\u00e9 d'essence et a tent\u00e9 de d'immoler. Il a \u00e9t\u00e9 retenu \u00e0 temps par des proches et par la police. Selon le Bujnd,  Il s'agit d0un jeune homme, qui s'est r\u00e9fugi\u00e9 en Suisse \u00e0 cause des pers\u00e9cutions dans son pays. Le pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Suisse -Tibet n'est aps \u00e9tonn\u00e9 par la tentative: cxe n'est qu'une question de temps, de telles immolations arriveront aussi en Suisse. Car els droits de l'homme continuent d'\u00eatre viol\u00e9 au Tibet, tout cela en silence. Les m\u00e9dias occidentaux n'en patlent m\u00eame plus, ce qui rend la r\u00e9pression sur place plus forte que jamais. \r\nA quoi ressemblera notre monde en 2035 ? Comme tout les 4 ans, les analystes du renseignement am\u00e9ricain pondent un rapport sur le monde qui vient. 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve s'en font l'\u00e9cho ce matin: un monde instable et confront\u00e9 \u00e0 tout une palette d'enjeux mondiaux: changement climatique, nouvelles technologies ou terrorisme, qui n\u00e9cessitent une plus grande collaboration internationale. Fin aussi, d'ici 5 ans d\u00e9j\u00e0, \r\nde la domination am\u00e9ricaine. Le renseignement am\u00e9ricain imagine m\u00eame des unes de journaux du futur. Je vous en donne une:  \"Les nuages de Dacca\": le bangladesh est le premier \u00e0 envoyer des ar\u00e9orsols dans l'atmosph\u00e8re pour influer sur le climat. \r\n***Pr\u00e9vision encore: la m\u00e9decine reproductive, en Suisse, a de beaux jours devant elle...\r\nLe sp\u00e9cialiste de la m\u00e9decine reproductive \u00e0 Zurich, Peter Fehr, s'attend \u00e0 une augmentation de 20 % du nombre de couples qui vont recourir \u00e0 la f\u00e9condation in vitro en Suisse. La votation sur le diagnistic pr\u00e9implantatoire et la procr\u00e9ation m\u00e9adialement assist\u00e9e va consid\u00e9rablement freiner le tourisme m\u00e9dical, jusqu'ici beaucoup de couples ionfertiles allaient \u00e0 l'\u00e9tranger. Mais aujourd'hui, se f\u00e9licvite le m\u00e9decin interviuew\u00e9 dans le tageanzeiger, la Suisse d\u00e9tient une des lois le splus lib\u00e9rales d'Europe . \r\nDe beaux jours aussi, avec des lendemains qui chantent... c'est ce qu'esp\u00e8re le Valais en tout cas. Le Nouvellsite se penche ce matin sur ce que les jeux olympiques d'hiver pourraient amener - ou pas - \u00e0 la r\u00e9gion, si elle \u00e9tait choisie pour 2026.\r\nLe titre appelle \u00e0 la prudence: ces jeux qui font (trop) r\u00eaver. Et l'avis de Jean-Loup Chappelet , professeur sp\u00e9cialiste du monde Olympique temp\u00e8re les ardeurs: les impacts touristiques restent peu probales dit-il. \r\nMais la Suisse a une carte \u00e0 jouer pour d\u00e9gonfler la bulle du gigantisme qui enferme les JO: avec sa sagessse et son sens du compromis, lit-on dans l'\u00e9ditorial,  notre pays peut \u00eatre la r\u00e9ponse \u00e0 la d\u00e9mesure. \r\n***Les Verts lib\u00e9raux vaudois sont en voie de disparition...\r\nUn comble pour un parti \u00e9cologiste...\r\nApr\u00e8s avoir voulu s'acoquiner pour les \u00e9lections cantonales avec l'UDC, qui a finalement refnonc\u00e9, les Verts lib\u00e9raux se trouv\u00e8rent forts d\u00e9pourvus, quand la bise fut venue.\r\nCette alliance imagin\u00e9e avec l'UDC a fait fuir les partis centriste. Et le parti, tellement isol\u00e9, risque donc de dispara\u00eetre. R\u00e9sign\u00e9s, ses membres. La priorit\u00e9 aux id\u00e9es et non plus forc\u00e9ement \u00e0 une formation politique ... cette id\u00e9e n'est plus un tabou. \r\nTout ce que vous avez toujours voulu svoir sur les proc\u00e9dures de naturalisation sans jamais oser le demander. C'est l'\u00f4bjet d'un article cpmpartif des proc\u00e9dures de naturalisation canton par canton propso\u00e9e par le Tagesanzger. O\u00fb l'on s'apre\u00e7oi des diff\u00e9rences criantes: \r\nPar exemple, . Uri exige une dur\u00e9e de r\u00e9sidence 5 x plus longue que Bern, Soleure fait payer 8 x plus cher que le Valais, Bern naturalise moins que gen\u00e8ve. Int\u00e9resnt \u00e9clairage avant la votatoin du 12 f\u00e9vrier prochain. .\r\nL'\u00e9cole est seule face aux bombres du harc\u00e8lement, titre la Libert\u00e9 ce matin. les insultes \u00e9chang\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux par les adolescents, pour des broutilles au d\u00e9part, se transforme parfois en r\u00e8glements de compte \u00e0 l'\u00e9cole. Parce que bien s\u00fbr, c'est plus facile de se balancer des horreurs \u00e0 la figure par smartphone qu'en face. Des situations qui occuperaient les directions d'\u00e9cole une \u00e0 deux fois par semaine, dans le canton de Fribourg. Et les parents ne sont pas toujours d'une grande aide, plus ou moins conscients de la probl\u00e9matique.\r\nEt pour la sp\u00e9cialiste genevoise Caroline Dayer, l'injure entre ados n'est pas anodine, et appelle une r\u00e9action des adultes. \r\n***Pouquoi la neige rend-elle si heureux ? question \u00e0 laquelle r\u00e9pond l'Aargauer Zeitung, ce matin...\r\nUne d\u00e9marche originale en ces jours o\u00fb les Suisses retrouvent le plaisir d'un paysage enneig\u00e9. Dans ses pages sciences, le journal argovien a pos\u00e9 15 questions \u00e0 autant de sp\u00e9cialistes sur la neige et le froid. je vous en donne un petit extrait.  Est-ce que manger de la neige c'est mauvais pour la sant\u00e9 ? Les \u00e9l\u00e9phants aiment-ils la neige ? question pos\u00e9e au directeur du zoo de Zurich, qui r\u00e9pond que les pachydermes en tout cas se montrent curieux. Plus scientifique: les nivologues vont-ils bient\u00f4t perdre leur travail, \u00e0 cause du r\u00e9chauffement climatique ? OU plus l\u00e9ger: pourquoi la plupart des bottes de neige sont-elles moches ? \u00e7a c'est pour une styliste ... (qui recommande de prendre ses petites chaussures dans un sac). Enfin pour r\u00e9pondre \u00e0 la premi\u00e8re question: le bonheur que l'on ressent \u00e0 la vue de la niege, est d\u00fb au fait qu'elle nous rappelle notre enfance et qu'elle donne une image de puret\u00e9 originelle au paysage.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-17T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-17T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295448", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295448", "ece-8295431"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Pl3in le poste News", "id": "sound-AB49036F-10EF-4F39-B73A-FCF09F0C9498", "durationSec": 346, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pl3in le poste News / PLP_2017-01-17T19:08:01_sequence-1", "pl3in le poste du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge du discours d'ouverture de la 47e r\u00e9union annuelle du World Economic Forum \u00e0 Davos par le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping, le processus de rachat de la soci\u00e9t\u00e9 suisse Syngenta par le conglomerat de chimie chinois ChemChina est sur le point d'aboutir : Interview de Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident de Syngenta", "genres": ["Interview"], "id": "sound-473E029C-2307-415A-A1B7-E70BF09D8EF6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine", "Suisse"], "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Syngenta"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "rachat d'entreprise", "industrie chimique"], "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a d\u00e9livr\u00e9 ce mardi matin le discours d\u2019ouverture de la 47e r\u00e9union annuelle du WEF \u00e0 Davos en faisant l\u2019\u00e9loge d\u2019une Chine qui ouvre ses bras au monde. Le pr\u00e9sident de Syngenta Michel Demar\u00e9, qui n\u00e9gocie le rachat du groupe b\u00e2lois avec le Chinois ChemChina, \u00e9tait pr\u00e9sent. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le processus de rachat de Syngenta par ChemChina sur le point d'aboutir / FOR_2017-01-17T18:04:00_developpement-3", "Forum du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6895353.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295412", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Syngenta", "name": "Demar\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295403"]}]}}