{"response": {"numFound": 24935, "start": 18400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1585236", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2017-03-16T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8351813", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8351813", "ece-8351811"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 129", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1580496", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-16T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Dominique vs Frank", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352491", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352491", "ece-8352489"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 74", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541304", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-03-16T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "74", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8350379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : Ha\u00efti, son peuple et ses ma\u00eetres", "id": "sound-E17F5FA1-6682-4E90-878F-8240BF5A0CDD", "durationSec": 1967, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nNous sommes en 1960 et la situation socio\u00e9conomique est d\u00e9plorable : la plupart des quatre millions d'habitants d'Ha\u00efti sont sous-aliment\u00e9s et vivent dans des conditions mis\u00e9rables. De plus, les routes ne sont pas entretenues, certaines d'entre elles qui \u00e9taient carrossables trente ans plus t\u00f4t, sont d\u00e9sormais envahies par la v\u00e9g\u00e9tation ou d\u00e9fonc\u00e9es comme \u00e0 Port-au-Prince. Des r\u00e9gions enti\u00e8res sont ainsi coup\u00e9es de la capitale et sont dans l'impossibilit\u00e9 d'\u00e9couler leur production agricole. Mais peut-on pour autant r\u00e9duire le pays \u00e0 cela ? S\u00fbrement pas selon Bernard Laurent qui \u00e9crivait en 1960, \u00e0 propos de sa s\u00e9rie de trois \u00e9missions diffus\u00e9es sur Radio Gen\u00e8ve : \" J'essaierai de montrer le vrai visage d'Ha\u00efti et, au travers des jeux et des tribulations politiques, l'immense s\u00e9duction de la terre et du peuple \".\r\nReportage : Bernard Laurent \r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Nous sommes en 1960 et la situation socio\u00e9conomique est d\u00e9plorable : la plupart des quatre millions d\u02b9habitants d\u02b9Ha\u00efti sont sous-aliment\u00e9s et vivent dans des conditions mis\u00e9rables. De plus, les routes ne sont pas entretenues, certaines d\u02b9entre elles qui \u00e9taient carrossables trente ans plus t\u00f4t, sont d\u00e9sormais envahies par la v\u00e9g\u00e9tation ou d\u00e9fonc\u00e9es comme \u00e0 Port-au-Prince. Des r\u00e9gions enti\u00e8res sont ainsi coup\u00e9es de la capitale et sont dans l\u02b9impossibilit\u00e9 d\u02b9\u00e9couler leur production agricole. Mais peut-on pour autant r\u00e9duire le pays \u00e0 cela ? S\u00fbrement pas selon Bernard Laurent qui \u00e9crivait en 1960, \u00e0 propos de sa s\u00e9rie de trois \u00e9missions diffus\u00e9es sur Radio Gen\u00e8ve : \" J\u02b9essaierai de montrer le vrai visage d\u02b9Ha\u00efti et, au travers des jeux et des tribulations politiques, l\u02b9immense s\u00e9duction de la terre et du peuple \".\nReportage : Bernard Laurent \nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : Ha\u00efti, son peuple et ses ma\u00eetres / ALA_2017-03-16T15:04:15_point-de-fuite-haiti-son-peuple-et-ses-m", "A l'abordage du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429252"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Le Festival du film vert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-237FE732-9C10-41C6-812F-75F0A60B8BE2", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Festival du film vert", "Le Festival du film vert / RVA3_2017-03-16T07:10:48_sortir-avec-anne", "Le Festival du film vert / RVA3_2017-03-16T07:10:48_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428979", "ece-8428965"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 16.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA34AA0A-ABF3-471E-BB14-2C4F67859BB0", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-03-16T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428899", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428891"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les s\u00e9ries ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74C26B69-283C-4444-9ECC-2D6E6FFAAFB9", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Les S\u00e9ries", "Les Orties / SUPER_2017-03-16T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-03-16T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8428901", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428901", "ece-8428893"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parlement a-t-il trouv\u00e9 le juste \u00e9quilibre dans le dossier de la r\u00e9forme des retraites?", "id": "sound-93824F55-2687-4844-8EB7-2EB08D5442FC", "durationSec": 788, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse votera le 24 septembre sur la r\u00e9forme des retraites. Son sort sera li\u00e9 \u00e0 celui de la hausse de la TVA, qui devra obtenir la double majorit\u00e9. D\u00e9bat entre Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) et C\u00e9dric Wermuth, conseiller national (PS/AG).\r\n\r\n* * Le Parlement a-t-il trouv\u00e9 le juste \u00e9quilibre dans le dossier de la r\u00e9forme des retraites?  \r\nRetraites - d\u00e9bat \r\nLe peuple suisse votera donc le 24 septembre prochain. Le sort de la r\u00e9forme est de toute fa\u00e7on li\u00e9 au sort de la hausse de la TVA, qui devra obtenir la double majorit\u00e9. \r\nCommence donc la campagne. Et l'on retrouvera la m\u00eame opposition que lors des d\u00e9bats au Parlement. \r\nIsabelle Moret, CN PLR Vd\r\n-\tProjet a pass\u00e9 une \u00e9tape. PLR reste farouchement oppos\u00e9 \u00e0 ce compromis. Mais Alain Berset a averti ce matin. Sans cette r\u00e9forme, la situation des assurances sociales va m\u00e9chamment se d\u00e9t\u00e9riorer. Il a parl\u00e9 d'un trou de 40 milliards en 2030 pour l'AVS. Et un fonds AVS qui ne couvrirait plus les d\u00e9penses. Ne vaut-il pas mieux dans ces conditions ce compromis\u00a0?\r\n-\tPr\u00eats \u00e0 vous battre contre, quitte \u00e0 perdre la TVA additionnelle de l'AI \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e (ce qui effraie l'\u00e9conomie, co\u00fbts administratifs \u00e9normes de ces changements de TVA) et creuser un trou de 40 milliards\u00a0? \r\n-\tVexation parce que PLR-UDC, qui ont pourtant la majorit\u00e9 au CN, n'ont pas gagn\u00e9\u00a0?\r\n-\tAu fond, \u00e7a vous arrange\u00a0: moins de rentr\u00e9es financi\u00e8res via la TVA. Donc la situation ne sera pas durable. Terreau fertile pour lancer une r\u00e9forme encore plus douloureuse. \r\n-\tDemain, vote final. Un risque que \u00e7a \u00e9choue\u00a0?? \r\n-\t- Vous avez perdu aujourd'hui... vous ferez campagne contre l'objet... avec l'extr\u00eame gauche?\r\n-\t- Peut-on faire mieux que repousser l'\u00e9ch\u00e9ance en mati\u00e8re de retraites... le sujet est tellement sensible...\r\n-\t- Ces 70.- par mois pour toute nouvelle rentre, c'\u00e9tait votre ligne rouge. Mais sans cette mesure, la r\u00e9forme ne passait pas devant le peuple. A quoi bon vous battre \u00e0 ce point-l\u00e0 pour qqch dont le peuple ne veut pas?\r\n-\t- Au PLR, vous avez fait de la r\u00e9forme un objet strat\u00e9gique, c'es-\u00e0-dire que les membres du groupe ne pouvaient pas voter contre la ligne du parti. D\u00e9ni de d\u00e9mocratie?\r\n-\t- J'imagine que vous n'allez pas rester inactifs, PLR et UDC sur ces questions. Vous allez revenir avec certaines propositions... les fameux 67 ans?\r\nC\u00e9dric Wermuth, CN PS Argovie\r\n-\t- Quand un projet passe \u00e0 une voix pr\u00e8s, c'est vraiment un bon projet?\r\n-\tLa droite dit que c'est \u00ab\u00a0ni durable, ni solidaire entre les g\u00e9n\u00e9rations\u00a0\u00bb. deux mots qui pourtant devraient parler \u00e0 la gauche. Vous avez voulu sauver votre ministre\u00a0? \r\n-\tA gauche aussi, il y a de la grogne dans l'air. Une partie des syndicats fait pression pour que le r\u00e9f\u00e9rendum soit lanc\u00e9. En particulier sur la question de l'\u00e2ge de la retraite des femmes, et le prix \u00e0 payer pour les gens. Comment allez-vous tenir vos troupes\u00a0? / unit\u00e9 de fa\u00e7ade\u00a0? lutte fratricide. \r\n-\tR\u00e9sultat du compromis\u00a0: les rentr\u00e9es d'argent via la TVA seront moins importantes que pr\u00e9vu. donc \u00e0 priori, c'est une r\u00e9forme qui ne durera pas. et la suivante risque d'\u00eatre plus douloureuse encore. 67 ans\r\n- Le PS ne s'est-il pas tromp\u00e9 de combat? le projet comprend une hausse de l'\u00e2ge de la retraite pour les femmes, une p\u00e9joration dans le 2\u00e8me pilier... Tout cela avec un maigre bonus de 70 francs \u00e0 l'AVS. C'est encore socialiste?\r\n- Vous allez affronter certaines forces d'extr\u00eame gauche... Vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 cette campagne fratricide... ou camaradicide?\r\n- Cette r\u00e9forme n'est pas vraiment durable - d\u00e9mographie oblige... il faudra r\u00e9empoigner le dossier... ne pouvait-on pas faire mieux...?", "alternativeExcerpt": ["La Suisse votera le 24 septembre sur la r\u00e9forme des retraites. Son sort sera li\u00e9 \u00e0 celui de la hausse de la TVA, qui devra obtenir la double majorit\u00e9. D\u00e9bat entre Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) et C\u00e9dric Wermuth, conseiller national (PS/AG)."], "alternativeTitle": ["Le Parlement a-t-il trouv\u00e9 le juste \u00e9quilibre dans le dossier de la r\u00e9forme des retraites? / FOR_2017-03-16T18:04:00_developpement-3", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467857.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN PLR VD, Vice-pdte PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller National PS AG 2011-", "name": "Wermuth, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458366"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Gerard Baste \"trop gros\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF073643-E6D5-4D09-B2F6-478780153E27", "durationSec": 284, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baste, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["rap", "musique", "hip-hop"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-16T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-16T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428920", "ece-8428913"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La BNS maintient ses taux de r\u00e9f\u00e9rence inchang\u00e9s", "id": "sound-52178D3E-7F17-4678-9A6C-32DCF9FE47C5", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Banque nationale suisse (BNS) a maintenu inchang\u00e9e jeudi sa politique mon\u00e9taire, apr\u00e8s la d\u00e9cision la veille de son homologue am\u00e9ricain de relever son taux directeur.\r\n\r\n* * La BNS maintient ses taux de r\u00e9f\u00e9rence inchang\u00e9s Le scrutin n\u00e9erlandais derri\u00e8re, les regards vont maintenant se tourner vers la France, o\u00f9 la campagne bat son plein. Des \u00e9lections qui ne laissent d'ailleurs pas la BNS indiff\u00e9rente. Elle les invoque pour justifier la prudence de sa politique mon\u00e9taire. Et c'\u00e9tait notamment le cas encore ce matin, Olivier Schorderet\r\n(( Comme attendu, la Banque nationale a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir ses taux inchang\u00e9s. Car la conjoncture en Suisse lui inspire un optimisme mesur\u00e9. Mais si elle ne bouge pas, c'est aussi parce que les risques politiques ont augment\u00e9. Pourtant, il y a encore six mois, la BNS n'en faisait pas mention. Elle parlait bien de risque, mais \u00e9conomique. Li\u00e9 au Brexit, alors tout frais. C'est en d\u00e9cembre dernier que la banque nationale \u00e9voque des risques politiques. Des turbulences possibles dans des pays industrialis\u00e9s. Des incertitudes li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9lection de Donald Trump. Mais aussi, et pour la premi\u00e8re fois, des scrutins qui se tiendront dans plusieurs pays de la zone euro. Depuis il y a eu le referendum italien. Les l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises. En avril, la France \u00e9lit son nouveau pr\u00e9sident, et deux mois plus tard ses repr\u00e9sentants \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Avec un Front National qui pr\u00f4ne une sortie de la France de la zone euro. Et qui sait ce qui se passera lors des l\u00e9gislatives allemandes, en septembre ? Des facteurs p\u00e9rilleux, d\u00e9clarait r\u00e9cemment Thomas Jordan: quand les temps sont troubl\u00e9s, la Suisse appara\u00eet comme l'ultime havre de s\u00e9curit\u00e9. Et son franc, toujours sur\u00e9valu\u00e9, comme une valeur-refuge. D'o\u00f9 la prudence -l'attentisme, diront certains- de la BNS. ))", "alternativeExcerpt": ["La Banque nationale suisse (BNS) a maintenu inchang\u00e9e jeudi sa politique mon\u00e9taire, apr\u00e8s la d\u00e9cision la veille de son homologue am\u00e9ricain de relever son taux directeur."], "alternativeTitle": ["La BNS maintient ses taux de r\u00e9f\u00e9rence inchang\u00e9s / 12H30_2017-03-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245163.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458338"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Les terroristes et la limite d'\u00e2ge ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-264A7071-792E-47D6-A951-2AB141118982", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-16T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-16T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428961", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428961", "ece-8428957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Les singes au cin\u00e9ma", "id": "sound-E6D1F01B-65B4-44A1-BC3C-301E39000BA1", "durationSec": 460, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sorti le 8 mars 2017, \"Kong: Skull Island\" est une \u00e9ni\u00e8me r\u00e9surrection du gorille g\u00e9ant depuis sa premi\u00e8re apparition sur grand \u00e9cran en 1933. De \"La plan\u00e8te des singes\" \u00e0 \"Incidents de parcours\", en passant par \"Le livre de la jungle\", \"Tarzan\" ou \"Gorilles dans la brume\", les films simiesques ont r\u00e9guli\u00e8rement interrog\u00e9 la fronti\u00e8re poreuse qui distingue l'homme du singe. Par Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Sorti le 8 mars 2017, \"Kong: Skull Island\" est une \u00e9ni\u00e8me r\u00e9surrection du gorille g\u00e9ant depuis sa premi\u00e8re apparition sur grand \u00e9cran en 1933. De \"La plan\u00e8te des singes\" \u00e0 \"Incidents de parcours\", en passant par \"Le livre de la jungle\", \"Tarzan\" ou \"Gorilles dans la brume\", les films simiesques ont r\u00e9guli\u00e8rement interrog\u00e9 la fronti\u00e8re poreuse qui distingue l\u02b9homme du singe. Par Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Les singes au cin\u00e9ma / VER_2017-03-16T16:51:45_cinema-les-singes-au-cinema", "Vertigo du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3681556.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429230", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Ellen Ripley, celle qui criait dans l'espace (et personne ne l'entendait)", "id": "sound-7B04AD6D-FC83-4FF1-8B14-52A01A4D6C85", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPersonnage principal du premier film Alien de Ridley Scott, Ellen Ripley est-elle une des h\u00e9ro\u00efnes les plus connues du cin\u00e9ma ? En tout cas, elle a des nerfs en acier, sait comment traiter les extraterrestres pugnaces et poss\u00e8de un des chats les plus effrayants de l'histoire du cin\u00e9ma. \r\nPortrait", "alternativeExcerpt": ["Personnage principal du premier film Alien de Ridley Scott, Ellen Ripley est-elle une des h\u00e9ro\u00efnes les plus connues du cin\u00e9ma ? En tout cas, elle a des nerfs en acier, sait comment traiter les extraterrestres pugnaces et poss\u00e8de un des chats les plus effrayants de l\u02b9histoire du cin\u00e9ma. \nPortrait"], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Ellen Ripley, celle qui criait dans l\u02b9espace (et personne ne l\u02b9entendait) / ALA_2017-03-16T15:04:15_psycho-fiction-ellen-ripley-celle-qui-cr", "A l'abordage du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-DAF96EAA-3FC8-4743-8669-F7EBB7E61D50", "durationSec": 940, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GASSOT;Mark Rutte, premier ministre et leader de la droite n\u00e9erlandaise;B\u00e9at Vonlanthen, conseiller aux Etat PDC;Ruedi Schl\u00e4fli, vice-pr\u00e9sident de l'UDC fribourgeoise;Rappaz, Pauline;Pierre Maudet,conseiller d'\u00e9tat genevois, en charge de la s\u00e9curit\u00e9;Donatella Rovera, conseill\u00e8re sp\u00e9ciale \"crise et conflit\" \u00e0 Amnesty Internationale;Rinaldi, St\u00e9phane\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(17/USA/DECRET PA) Une impression de d\u00e9j\u00e0 vu... \r\nL'histoire visiblement se r\u00e9p\u00e8te... \r\nLe second d\u00e9cret sur l'immigration de Donald Trump devait \u00eatre mis en application aujourd hui... Il vient d'\u00eatre suspendu.\r\nC'est encore un juge f\u00e9d\u00e9ral, celui d'Hawa\u00ef cette fois qui en a pris l'initiative...\r\nLe juge fait conna\u00eetre ses raisons dans un document de 43 pages.\r\nIl explique en d\u00e9tail qu'un d\u00e9cret qui implique une discrimination religieuse n'est pas legal... A Washington, Philippe Gassot... \r\nPapier\r\n(El\u00e9mentaire mon cher Watson...)\r\nEt toujours aux Etats Unis... Plus d'argent pour la d\u00e9fense... et des coupes tr\u00e8s nets dans l'aide internationale et la protection de l'environnement... Voil\u00e0 la tendance du budget am\u00e9ricain que Donald Trump doit pr\u00e9senter tout \u00e0 l'heure... \r\nLa hausse spectaculaire dans le domaine de la d\u00e9fense, +10% doit \u00eatre compens\u00e9e par une baisse de 28% des d\u00e9penses pour le d\u00e9partement d'Etat... \r\nLa publication de ce document marque le d\u00e9but d'une longue bataille avec le Congr\u00e8s qui tient les cordons de la bourse... dont la majorit\u00e9 bien que R\u00e9publicaine, n'est de loin pas \u00e0 l'unisson avec le pr\u00e9sident Trump...\r\n(14/PAYS-BAS/REAX RUTTE) ***\"Les Pays Bas ont dit stop au populisme\"...\r\nD\u00e9claration ce soir de Mark Rutte... Premier Ministre et leader de la droite n\u00e9erlandaise...  \r\nSon parti devance largement le parti islamophobe d'extr\u00eame droite... de Geert Wilders...selon les premiers r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives d'hier...  \r\nSelon un premier d\u00e9compte le parti du premier Ministre Rutte obtiendrait 32 si\u00e8ges sur les 150 que compte la chambre basse du Parlement...La formation lib\u00e9rale, reste la plus importante du pays... Mark Rutte... \r\nDes propos recueillis par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 La Haye, Alain Franco... \r\nEt le Parti pour la libert\u00e9 eurosceptique et islamophobe... arriverait en deuxi\u00e8me position... Son leader Gert Wilders a promis une opposition ferme s'il n'entrait pas dans une coalition de gouvernement... Ce que les autres partis ont exclu pour l'instant...\r\n(Br\u00e8ve avalanche) Une avalanche dans le tyrol autrichien a tu\u00e9 quatre personnes... toutes de nationalit\u00e9 suisses... \r\nLes victimes faisaient parti d'un groupe de huit qui pratiquaient le ski de randonn\u00e9e, dans un secteur r\u00e9put\u00e9 dangereux, pr\u00e8s d'Innsbruck...Quatre skieurs ont pu se d\u00e9gager et avertir les secours... \r\nL'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e vers midi et demi hier... Le risque \u00e9tait de 1 \u00e0 2, soit faible \u00e0 limit\u00e9 sur une \u00e9chelle de cinq, mais il pouvait \u00eatre plus \u00e9lev\u00e9 localement, selon les secours..\r\n(D4/BILLAG PI) A Fribourg... les Conseillers aux Etats d\u00e9fendent-ils suffisamment leur canton \u00e0 Berne... \r\nDes membres de l'UDC fribourgeoise... se posent la question... et certains penchent pour le non... \r\nRaison de cette grogne... notamment... l'annonce la semaine derni\u00e8re du sacrifice de Billag par la Conf\u00e9d\u00e9ration... \r\nCertains UDC estiment que les repr\u00e9sentants fribourgeois au Parlement ne sont plus entendus par la Berne f\u00e9d\u00e9rale et qu'ils ne font pas bien leur travail de lobbying...\r\nIl faut dire, que ces derniers temps, les mauvaises nouvelles s'accumulent pour le canton de Fribourg... Dossier sign\u00e9 Maurice Doucas... \r\n  1'32''\r\n\u00a8\r\n(05/LICENCIEMENTS OFIT PA) Des suppressions de poste \u00e9galement \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'Informatique et de la t\u00e9l\u00e9communcation... \r\nOffice rattach\u00e9 au d\u00e9partement des finances... 60 postes seront biff\u00e9es... La moiti\u00e9 fera l'objet d'un plan social... \r\nLes autres employ\u00e9s pourraient \u00eatre r\u00e9engag\u00e9s par des entreprises... qui pourraient sous traiter certaines prestations, mandat\u00e9es par l'office l'informatique...\r\nCes suppressions de postes font suite \u00e0 des d\u00e9cisions parlementaires... Pauline Rappaz...  \r\n  0'51''\r\nA Berne, c'est aujourd'hui que tout se jour pour la r\u00e9forme des retraites... \r\nLes parlementaires se d\u00e9cident ce matin sur l'adoption ou le rejet de ce texte qui pr\u00e9voit un bonus de septante francs aux nouveaux rentiers AVS...  Hier les \u00e9lus Verts lib\u00e9raux ont dit qu'ls soutiendraient la r\u00e9forme... \r\nLe vote des lib\u00e9raux sera tr\u00e8s observ\u00e9... celui des repr\u00e9sentants des paysans \u00e9galement... La gauche et le centre esp\u00e8rent leur soutien pour ce vote qui sera serr\u00e9...\r\n(06/GE/SECURITE  ITV MAUDET) Gen\u00e8ve veut avoir une meilleure vue d'ensemble des enjeux de s\u00e9curit\u00e9. Le Canton s'est donc dot\u00e9 d'une start\u00e9gie s\u00e9curitaire \u00e0 l'horizon 2030. \r\nIl s'agit d'\u00e9laborer une grille de lecture et d'analyse en fonction des menaces existantes et des diff\u00e9rents d\u00e9fis \u00e0 venir...  \r\nLes objectifs sont pour l'instant th\u00e9oriques. \r\nMais selon Pierre Maudet, le ministre genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9, ce travail \u00e9tait n\u00e9cessaire pour permettre une meilleur anticipation des \u00e9venements...\r\n  0'57''\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\n(D3/IRAK, REFUGIES PI) En Irak... la bataille de Mossoul... Les forces irakiennes contr\u00f4lent d\u00e9sormais trois des cinq ponts de la ville... L'arm\u00e9e irakienne a pu reprendre aux djihadistes un ouvrage qui relie l'Est de Mossoul \u00e0 la vieille ville... \r\nSur le plan humanitaire, plus de 100 mille civils ont fui l'ouest de la grande ville du Nord de l'Irak depuis le d\u00e9but de l'offensive de l'arm\u00e9e mi-f\u00e9vrier... \r\nDes civils qui sont pour la plupart dirig\u00e9s vers des camps de r\u00e9fugi\u00e9s... \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de la ville...\r\nOutre les conditions de vie extr\u00eamement difficile, un autre ph\u00e9nom\u00e8ne inqui\u00e8te la population et les ONG...  Ce sont les disparitions. C\u00e9line Tzaud\r\n  1'35''\r\n(19/BREVETS  PA) ***Le nombre de brevets d\u00e9pos\u00e9s dans le monde atteint de nouveaux records en 2016, en Suisse et dans le monde.  \r\nCe sont 233 mille demandes qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es dans le cadre du Trait\u00e9 de coop\u00e9ration en mati\u00e8re de brevets. \r\nLes Etats-Unis restent num\u00e9ro un, devant la Suisse. \r\nMais Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, un vieux d\u00e9bat est relanc\u00e9: davantage de brevets est-ce synonyme de plusss d'innovation?  \r\n  0'55''\r\n(Federer) Tennis, au master 1000 d'Indian Wells... \r\nRodger Federer s'est offert cette nuit une place en quarts de finales en battant Rapha\u00ebl Nadal... En deux sets 6-2, 6-3... \r\nLe B\u00e2lois affrontera en quarts...le tombeur de Novak Djokovic, l'australien Nick Kyrgios.\r\nEt il y a un peu plus d'une heure et demi....Stan Wawrinka s'est qualifi\u00e9 un peu plus difficilement...en 3 sets face au Japonais Yoshihito Nishioka. Son adversaire des quarts sera soit l'Autrichien Dominic Thiem soit le Fran\u00e7ais Ga\u00ebl Monfils.\r\n(21/FOOT - MONACO-MANCHESTER CITY PA) En football. \r\nL'AS Monaco a sign\u00e9 l'exploit de la soir\u00e9e en \u00e9liminant Manchester City lors des huiti\u00e8mes de finale de la Ligue des Champions. \r\nMonaco s'est impos\u00e9e 3 \u00e0 1 hier soir dans la Principaut\u00e9 et se qualifie gr\u00e2ce \u00e0 ses 3 buts marqu\u00e9s au match-aller, en Angleterre, lors de sa d\u00e9faite 5 \u00e0 3. Pr\u00e9cisions de St\u00e9phane Rinaldi... \r\n   1'03''\r\nEt l'autre qualifi\u00e9 de la soir\u00e9e est l'Atletico Madrid ! Les Madril\u00e8nes ont fait match nul 0 partout face au Bayer Leverkussen mais ils \u00ab passent \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 leur succ\u00e8s au match-aller en Allemagne. \r\n(((Les affiches des quarts de finale seront connues demain, \u00e0 midi, \u00e0 l'occasion du tirage au sort qui s'effectuera au si\u00e8ge de l'UEFA, \u00e0 Nyon. Les match-aller auront lieu les 11 et 12 avril prochain.)))\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le soleil partout.\r\nAvec des temp\u00e9ratures qui suivent le souffle du jour.\r\nDe 16 \u00e0 18\u00b0 sur le Plateau \r\nPr\u00e8s de 20\u00b0 en Valais au coeur du jour.\r\nDemain pareil.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Aujourd'hui le soleil sera g\u00e9n\u00e9reux sur tous les cantons avec des temp\u00e9ratures cet apr\u00e8s-midi qui atteindront les 16 \u00e0 18\u00b0 sur le Plateau et pr\u00e8s de 20\u00b0 en Valais. Demain matin le temps sera bien ensoleill\u00e9. En d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi l'impression de beau temps dominera encore, mais au fil des heures les passages nuageux se feront de plus en plus nombreux et viendront peu \u00e0 peu couvrir le ciel. Ces nuages apporteront quelques pluies en fin de journ\u00e9e ou\r\nsoir\u00e9e depuis le nord avec une limite pluie-neige vers 1800m. Il fera encore doux avec des maxima entre 16 et 20\u00b0.\r\nSamedi, une perturbation active donnera de vents forts d'ouest et de nombreuses pr\u00e9cipitations.\r\n(08/TI/SYNDIC DISCRIMINANT PA) Au Tessin, les autorit\u00e9s de la commune d'Onsernone (prononcer: Onsernon\u00e9), invitent les propri\u00e9taires d'immeubles \u00e0 renoncer \u00e0 conclure un bail avec des personnes d\u00e9pendantes de l'aide sociale ou des ch\u00f4meurs. Motif: les comptes en d\u00e9liquescence de la commune ne permettent plus de faire face \u00e0 toutes les d\u00e9penses. \r\nLe r\u00e9cit de Nicole della Pietra\r\n  0'49''\r\n((Onsernone, ses 730 habitants, sa vall\u00e9e sauvage et pittoresque...et ses loyers bons march\u00e9s. La r\u00e9gion a de tout temps attir\u00e9 des citadins \u00e0 la recherche d'un mode de vie alternatif. Mais r\u00e9cemment, de plus en plus de personnes sans revenu, choisissent ce fonds de vall\u00e9e pour y poser leurs cartons. \r\nD'o\u00f9 la missive adress\u00e9e par le syndic aux propri\u00e9taires d'immeubles, les rendant attentifs, je cite \u00ab\u00e0 la charge que font peser des ch\u00f4meurs, des familles monoparentales ou des personnes au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide sociale sur les comptes de la commune\u00bb. Et de souligner que ces nouveaux arrivants n'ont, pour la plupart, pas de racines \u00e0 Onsernone, et aucun lien particulier avec la r\u00e9gion. Des habitants qui co\u00fbtent et ne rapportent pas grand chose. Il n'est pas question de discrimination, se d\u00e9fend toutefois l'auteur de la lettre.  Uniquement de faire savoir, qu'il ne faut pas s'installer \u00e0 Onsernone pour faire des \u00e9conomies de loyer. ))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-16T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-16T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442422", "ece-8442403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Welcome Guantanamo", "id": "sound-7ECEA68F-086F-4AC0-A285-FEC788287A70", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Debi Cornwall est \u00e0 l'origine une avocate am\u00e9ricaine travaillant pour les droits de l'homme. Apr\u00e8s 10 ans de pratique administrative, elle troque sa robe noire pour prendre l'objectif et faire un travail photographique surprenant sur Guantanamo, cet \u00e9tat connu pour sa pratique de la torture, au sud-est de Cuba. \r\nElle est au micro de Florence Grivel. L'exposition \"Wecome to camp america\" est \u00e0 voir au Centre de la Photographie Gen\u00e8ve jusqu'au 14 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["Debi Cornwall est \u00e0 l\u02b9origine une avocate am\u00e9ricaine travaillant pour les droits de l\u02b9homme. Apr\u00e8s 10 ans de pratique administrative, elle troque sa robe noire pour prendre l\u02b9objectif et faire un travail photographique surprenant sur Guantanamo, cet \u00e9tat connu pour sa pratique de la torture, au sud-est de Cuba. \n\nElle est au micro de Florence Grivel. L'exposition \"Wecome to camp america\" est \u00e0 voir au Centre de la Photographie Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 14 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Welcome Guantanamo / VER_2017-03-16T16:35:45_arts-visuels-welcome-guantanamo", "Vertigo du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429230", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429229"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 16.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-91E7DBB2-B37C-4B74-9573-AB3FDBC6E954", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428903", "ece-8428895"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives aux Pays-Bas : Interview de Stefan de Vries, journaliste n\u00e9erlandais et correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AD00E25F-0676-4E97-8377-56A5432CB77E", "thematicGeographicals": ["France", "Pays-Bas"], "durationSec": 1303, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islamophobie", "vie politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "parti politique", "coalition politique", "extr\u00eame droite", "populisme"], "excerpt": "Les N\u00e9erlandais \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes le 15 mars 2017 pour d\u00e9signer les 150 d\u00e9put\u00e9s de leur parlement. Le scrutin \u00e9tait crucial pour mesurer l'avanc\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans le pays et en Europe. C'est finalement le Premier ministre sortant, le lib\u00e9ral Mark Rutte, qui s'est impos\u00e9 face \u00e0 son rival populiste et islamophobe Geert Wilders.", "alternativeExcerpt": ["Les N\u00e9erlandais \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes mercredi pour d\u00e9signer les 150 d\u00e9put\u00e9s de leur parlement. Le scrutin \u00e9tait crucial pour mesurer l'avanc\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans le pays et en Europe. Entretien avec Stefan de Vries, correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4.", "Les N\u00e9erlandais \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes mercredi pour d\u00e9signer les 150 d\u00e9put\u00e9s de leur parlement. Le scrutin \u00e9tait crucial pour mesurer l'avanc\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans le pays et en Europe. Entretien avec Stefan de Vries, correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4.", "Les N\u00e9erlandais \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes mercredi pour d\u00e9signer les 150 d\u00e9put\u00e9s de leur parlement. Le scrutin \u00e9tait crucial pour mesurer l'avanc\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans le pays et en Europe. Entretien avec Stefan de Vries, correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4."], "alternativeTitle": ["Stefan de Vries, journaliste n\u00e9erlandais", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction", "Stefan de Vries, journaliste n\u00e9erlandais / JDM_2017-03-16T07:37:00_l-invite-du-journal", "Stefan de Vries, journaliste n\u00e9erlandais / JDM_2017-03-16T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8442420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste n\u00e9erlandais et correspondant \u00e0 Paris de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision hollandaise RTL 4", "name": "de Vries, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442420", "ece-8442402"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : No Billag", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48DFCF80-FFA1-4BD6-ACEA-905E3B274F56", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["No Billag", "No Billag / SUPER_2017-03-16T17:10:35_le-supplement-du-nourjal", "No Billag / SUPER_2017-03-16T17:10:35_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428900", "ece-8428892"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Patrick Herkenstaup et son livre \"le temps des haricots\" livre de recettes entre autre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D5AC8B41-C1E1-4488-B88E-28468F66F43D", "durationSec": 281, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-16T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-16T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428959", "ece-8428956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-6CE152CD-B87E-42FF-8686-28C7E1F51885", "durationSec": 901, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump. pr\u00e9sident am\u00e9ricain;Alice Glauser, conseill\u00e8re nationale UDC, agricultrice;Jocelyne Haller, d\u00e9put\u00e9e d'Ensemble \u00e0 Gauche;Pierre Ronget, maire de Vernier;Homsi;Roger Federer, joueur de tennis suisse;Alain Albinet, journaliste politique au Quotidien r\u00e9gional La Montagne3\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/PAYS-BAS DIALOGUE 7H)  \r\nL'Europe salue un vote contre le populisme...\r\nLa droite n\u00e9erlandaise l'a donc emport\u00e9 sur l'extr\u00eame droite aux \u00e9lections l\u00e9gislative hier au Pays-Bas.\r\nLa formation lib\u00e9rale du premier ministsre Mark Rutte (r\u00f6t-euh) reste la premi\u00e8re force politique du pays devant le parti de la Libert\u00e9 de Geert (recht) Wilders.\r\nCe scurtin avait valeur de test...pour les forces populistes en Europe...\r\nEt vous l'avez suivi Alain Franco, bonjour.......\r\n...\r\n...On vous retrouve \u00e0 La Haye...\r\nAlain, quelles sont les principales le\u00e7ons que l'on peut tirer ce matin?\r\nPremier enseignement, la strat\u00e9gie de droitisation du Premier ministre Mark Rutte a fonctionn\u00e9. Pendant sa campagne, le lib\u00e9ral n' a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 marcher sur les plates bandes de son principal rival Geert Wilders, en t\u00e9moigne sa lettre ouverte aux immigr\u00e9s : respectez nos valeurs ou rentrez chez vous, leur disait il en substance. Enfin, Rutte peut remercier le pr\u00e9sident turc Erdogan et la crise diplomatique entre les deux pays qui lui a permis de montrer ses muscles en interdisant des minsitres turcs de meetinfgs aux Pas-Bas. Et de moucher Wilders lors d'un d\u00e9bat : \u00ab C'est plus facile de twitter de son canap\u00e9 que de gouverner \u00bb lui a-t-il lanc\u00e9.\r\nEnfin, Rutte a eu beau jeu de rappeler aux \u00e9lecteurs que les Pays-Bas ont une \u00e9conomie prosp\u00e8re, avec un ch\u00f4mage \u00e0 la baisse. Ce n'est pas rien.\r\nCC: justement Alain, le Parti de la Libert\u00e9 de Geert WIlders gagne 5 si\u00e8ges au Parlement...il en occupera 20 sur 150...Les sondages pr\u00e9voyaient mieux...\r\nOUI, c'est une d\u00e9ception pour ses \u00e9lecteurs qui croyaient dur comme fer \u00e0 la victoire. Ce matin le PVV de Wilders est. parti du pays. A quoi tient ce score en retrait ? Sans doute d'abord, \u00e0 l'absence de campagne. Aucun meeting, quelques rares apparitions, un programme quasi inexistant \u00e0 part l'expulsion des musulmans et la sortie de l'Union Europ\u00e9enne, et enfin des tweets violents et lapidaires qui ont peut-\u00eatre lass\u00e9, voire fini par effrayer des sympathisants qui le trouvaient trop extr\u00e9miste. J'en ai crois\u00e9 un bon nombre ces derniers jours. \r\nEt puis, il faut sans doute aussi compter avec un effet Trump. Des \u00e9lecteurs ont pris peur, et se sont rappel\u00e9 que leur pays doit sa prosp\u00e9rit\u00e9 au commerce et au libre-\u00e9change.\r\nDu coup, hier soir, plusieurs chefs de parti ont f\u00e9licit\u00e9 les N\u00e9erlandais d'avoir ainsi donn\u00e9 un coup d'arr\u00eat \u00e0 l'expansion du populisme en Europe.\r\nCC: Et puis autre r\u00e9sultat \u00e0 souligner...la performance du parti de la gauche \u00e9cologiste Groen Links?\r\nOui, sous la conduite de son jeune leader Jesse Klaver qui a fait une excellente campagne, Groen Links a quadrupl\u00e9 sa repr\u00e9sentation, avec 16 d\u00e9put\u00e9s sur 150. Il est devenu le premier parti de gauche du pays.\r\nCC: Pour finir Alain...entre les lignes...derri\u00e8re le r\u00e9sultat, on lit aussi un message europ\u00e9en...?\r\nOui, parce que trois partis qui ont fait un bon score -les Lib\u00e9raux, Groen Links et les centristes de D66- ont un programme clairement pro-europ\u00e9en. Ce matin, les Pays-Bas ont peut-\u00eatre bien retrouv\u00e9 le chemin de l'Europe.\r\nAlain Franco en direct de la Haye au Pays-Bas...\r\net pour conclure on peut dire que ces \u00e9lections ont passionn\u00e9 les n\u00e9erlandais...le taux de participation se monte \u00e0...81%. du jamais vu depuis 30 ans!\r\n(25/USA REACTION TRUMP 7H) ***L'autre actualit\u00e9 de la nuit...nous vient des Etats-Unis...\r\no\u00f9 le nouveau d\u00e9cret migratoire de Donald Trump est gel\u00e9...\r\nUn juge a estim\u00e9 qu'il comporait des preuves d'animosit\u00e9 religieuse...susceptible de violer la Constitution...\r\nD\u00e9cision que Donald Trump a interpr\u00e9t\u00e9 \u00e0 sa fa\u00e7on.\r\n...r\u00e9action de Donald Trump...hier \u00e0 Nashville Tennessee...o\u00f9 il tenait un meeting...\r\nEt aujourd'hui le pr\u00e9sident d\u00e9voilera son programme en chiffres...\r\nPr\u00e9sentation de son budget en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi...\r\nPluS d'argent pour la d\u00e9fense et beaucoup moins pour la diplomatie et l'aide internationale...Les ressources du d\u00e9partement d'Etat...devraient fondre de pr\u00e8s de 30% selon le directeur du budget...\r\n(D5/FED, HAUSSE TAUX)  \r\n***Les Etats-Unis on y reste...puisque la Banque centrale am\u00e9ricaine a relv\u00e9 hier ses taux d'int\u00e9r\u00eat d'un quart de point...\r\n...et ce n'est pas une surprise...\r\nIl s'agit de la 2\u00e8me hausse depuis l'\u00e9lection de Donald Trump en novembre. Et si Janet Yellen augmente le prix de l'argent...c'est parce que l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine est en bonne sant\u00e9...en ce moment...\r\nD'ailleurs Olivier Schorderet...la pr\u00e9sidente de la FED ne s'arr\u00eatera pas en chemin...Elle annonce 2 autres hausses pour cette ann\u00e9e... \r\nA chacun son slogan. Pour Donald Trump: \"l'Am\u00e9rique d'abord\". Pour Janet Yellen: \"le retour \u00e0 la normale\". Le th\u00e8me de campagne, en 1920, de Warren Harding, qui deviendra pr\u00e9sident des Etats-Unis quelques mois plus tard: revenir \u00e0 l'insouciance, \u00e0 la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'avant 14-18. Aujourd'hui, la banque centrale am\u00e9ricaine semble elle aussi vouloir tourner une page: celle de la crise financi\u00e8re. Elle avait entam\u00e9 le mouvement en d\u00e9cembre 2015, avec une hausse qualifi\u00e9e alors d'historique: la premi\u00e8re depuis 2006, apr\u00e8s des ann\u00e9es de taux proches de zero. Puis, plus rien jusqu'en d\u00e9cembre dernier. Mais aujourd'hui, clairement, le rythme s'acc\u00e9l\u00e8re, avec deux hausses en quatre mois et deux autres encore d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Ce n'est pas de l'exub\u00e9rance, certes -pas le genre de la maison- mais le signal de l'optimisme retrouv\u00e9 de la Fed\r\nCC...parce que l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine va bien...\r\nUn march\u00e9 de l'emploi solide, et surtout une inflation qui remonte, proche de l'objectif des 2%. La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale a donc rempli ses deux mandats. Mais il y a aussi le recul du ch\u00f4mage. La confiance retrouv\u00e9e des patrons et des m\u00e9nages. La sant\u00e9 du march\u00e9 du logement. Wall Street, aussi, qui flambe. Car la Bourse n'attend pas les retomb\u00e9es concr\u00e8tes du programme \u00e9conomique de Donald Trump: elle y croit, c'est tout. \r\nCC: sur ce th\u00e8me-l\u00e0 justement Olivier...La Fed reste plus mesur\u00e9e....\r\nQuestion de tradition: elle n'a pas pour vocation d'int\u00e9grer dans son analyse les plans de relance et autres politiques budg\u00e9taires avant qu'ils ne soient vot\u00e9s par le Congr\u00e8s. Pour Janet Yellen, ce sont bien les indicateurs \u00e9conomiques qui d\u00e9terminent l'\u00e9volution des taux d'int\u00e9r\u00eat. \r\nCC: Et parfois aussi des facteurs politiques...c'est ce que pourrait rajouter Thomas Jordan...\r\nLe pr\u00e9sident de la BNS qui fera conna\u00eetre tout \u00e0 l'heure son appr\u00e9ciation de la situation politique et mon\u00e9taire actuelle. Ses taux, n\u00e9gatifs, la banque nationale ne devrait pas y toucher. Ne serait-ce qu'en raison des incertitudes qui planent sur l'Europe: les Pays-Bas hier, la France demain. Et qui dit tempsm troubl\u00e9s dit renforcement potentiel du franc suisse, \u00e9ternelle valeur-refuge.\r\n(03/MULTI/RETRAITES, ITV GLAUSER) A venir aujourd'hui aussi..le d\u00e9nouement dans le feuilleton de la r\u00e9forme des retraite..\r\nOn saura ce matin si le Parlement enterre ou non tout le projet...\r\nles deux chambres votent sur le compromis...le bonus de 70 francs pour tous les nouveaux rentiers...\r\n***L'enjeu est au National...\r\nIl faut 101 voix exactement pour que le projet passe...\r\nLes 7 \u00e9lus vert'lib\u00e9raux ont annonc\u00e9 hier (mercredi) qu'ils soutiendront la r\u00e9forme. Math\u00e9matiquement, cela pourrait suffire. \r\nMais la gauche et le centre comptent sur le soutien des repr\u00e9sentants du lobby agricole. \r\nA l'UDC, ces \u00e9lus ne semblent pas pr\u00eats \u00e0 accepter la r\u00e9forme.\r\nA l'image de la vaudoise Alice Glauser.\r\n  0'47''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon. \r\nLe mot d'ordre des lib\u00e9raux-radicaux sera aussi d\u00e9cisif. \r\nLe PLR devrait annoncer sa d\u00e9cision \u00e0 8h.\r\n(Br\u00e8ve Avalanche) En bref....\r\ncette avalanche qui a tu\u00e9 4 randonneurs \u00e0 ski suisses hier dans le tyrol autrichien...\r\nIls ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par une avalanche alors qu'ils effectuaient une sortie dans un secteur r\u00e9put\u00e9 dangereux des Alpes de Tux, pr\u00e8s d'Innsbruck. \r\nLe danger de coul\u00e9es n'\u00e9tait pas tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 sur le Tyrol...1 \u00e0 2 sur 5...mais il pouvait localement \u00eatre plus \u00e9lev\u00e9....\r\n(D6/INCIVILITES VERNIER) ***La mairie de Vernier dans le canton de Gen\u00e8ve s'attaque aux incivilit\u00e9s  et sa m\u00e9thode fait pol\u00e9mique... \r\nIntitul\u00e9 \"\"Incivilit\u00e9s, \u00e7a va taxer !\", le programme de sensibilisation lanc\u00e9 la semaine derni\u00e8re recense tous les actes sur une carte: des m\u00e9gots jet\u00e9s \u00e0 terre aux encombrants abandonn\u00e9s sans contr\u00f4le... \r\nVernier ne veut plus rien laisser passer et promet de lourdes amendes... Certains \u00e9lus \u00e0 gauche d\u00e9noncent une mesure potentiellement discriminatoire...\r\nC\u00e9dric Guigon.\r\n  DOSSIER 1'36''\r\n((Ancienne version de l'intro si besoin: \"\"Incivilit\u00e9s, \u00e7a va taxer !\"... c'est avec ce slogan que la mairie de Vernier, dans le canton de Gen\u00e8ve, s'attaque \u00e0 la propret\u00e9 de ses espaces publics. La commune a lanc\u00e9 la semaine derni\u00e8re une grande campagne de sensibilisation et de pr\u00e9vention. Et la nouvelle arme de la collectivit\u00e9, c'est une carte qui localise les incivilit\u00e9s. Des m\u00e9gots jet\u00e9s par terre, aux encombrants abandonn\u00e9s sans contr\u00f4le, Vernier ne laissera plus rien passer et promet de lourdes amendes. La mesure et la m\u00e9thode font pol\u00e9mique. C\u00e9dric Guigon.))\r\n(23/TENNIS FEDERER ITV) Tennis maintenant...Stan et Roger n'ont pas \u00e9pilogu\u00e9 \u00e0 Indian Wells...\r\nEn tennis, Roger Federer et Stan Wavrinka se sont qualifi\u00e9s cette nuit pour les quarts de finale du tournoi Masters 1000 d'Indian Wells.,En Californie, Wavrinka a battu le Japonais Yoshihito Nishioka en 3 manches 3-6, 6-3, 7-6 alors que Federer s'est d\u00e9fait de son ancienne b\u00eate noire, Raphael Nadal en deux petits sets 6-3, 6-2. Une victoire que le B\u00e2lois doit beaucoup \u00e0 son jeu tr\u00e8s offensif la nuit derni\u00e8re contre l'Espagnol. Roger Federer avec Goerges Homsi... \r\n  SON FEDERER \r\nAu prochain tour, Federer, seul joueur encore en lice \u00e0 avoir remport\u00e9 le tournoi californien affrontera l'Australien Nick Kyrgios tombeur de Novak Djokovic\r\n(Br\u00e8ve foot) Encore un retournement de situation en ligue des champions de foot...battu 5 \u00e0 3 en Angleterre... Monaco se qualifie tout de m\u00eame gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire \u00e0 domicile 3 \u00e0 1 sur Manchester City....Atletico Madrid est aussi qualifi\u00e9 pour les quarts de finales...malgr\u00e9 son nul 0 \u00e0 0 face au Bayer Leverkusen....\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du soleil encore pour ce jeudi... Il sera g\u00e9n\u00e9reux sur tous les cantons... Avec des temp\u00e9ratures entre 16 et 18 degr\u00e9s sur le Plateau... 20 en Valais... \r\nSoleil aussi demain... Et une d\u00e9gradation attendue pour ce week-end...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(08/TI/SYNDIC DISCRIMINANT PA) Au Tessin, les autorit\u00e9s de la commune d'Onsernone (prononcer: Onsernon\u00e9), invitent les propri\u00e9taires d'immeubles \u00e0 renoncer \u00e0 conclure un bail avec des personnes d\u00e9pendantes de l'aide sociale ou des ch\u00f4meurs. Motif: les comptes en d\u00e9liquescence de la commune ne permettent plus de faire face \u00e0 toutes les d\u00e9penses. \r\nLe r\u00e9cit de Nicole della Pietra\r\n  0'49''\r\n((Onsernone, ses 730 habitants, sa vall\u00e9e sauvage et pittoresque...et ses loyers bons march\u00e9s. La r\u00e9gion a de tout temps attir\u00e9 des citadins \u00e0 la recherche d'un mode de vie alternatif. Mais r\u00e9cemment, de plus en plus de personnes sans revenu, choisissent ce fonds de vall\u00e9e pour y poser leurs cartons. \r\nD'o\u00f9 la missive adress\u00e9e par le syndic aux propri\u00e9taires d'immeubles, les rendant attentifs, je cite \u00ab\u00e0 la charge que font peser des ch\u00f4meurs, des familles monoparentales ou des personnes au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide sociale sur les comptes de la commune\u00bb. Et de souligner que ces nouveaux arrivants n'ont, pour la plupart, pas de racines \u00e0 Onsernone, et aucun lien particulier avec la r\u00e9gion. Des habitants qui co\u00fbtent et ne rapportent pas grand chose. Il n'est pas question de discrimination, se d\u00e9fend toutefois l'auteur de la lettre.  Uniquement de faire savoir, qu'il ne faut pas s'installer \u00e0 Onsernone pour faire des \u00e9conomies de loyer. ))\r\n(15/FRANCE/EXPLICATION VOTE FN ITV ALBINET) En France, le vote Front national n'est pas cantonn\u00e9 au d\u00e9partement urbains et aux zone sensibles. En Corr\u00e8ze par exemple, nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux pour l'op\u00e9ration sp\u00e9ciale Jours de France rencontrent quotidiennement des \u00e9lecteurs frontistes. Dans ce d\u00e9partement rural, Marine le Pen pourrait profiter \u00e0 la fois de la situation socio-\u00e9conomique difficile et des scandales qui r\u00e9voltent les \u00e9lecteurs.\r\nAlain Albinet est journaliste politique au Quotidien r\u00e9gional La Montagne, il esquisse un profil de l'\u00e9lecteur frontiste en Corr\u00e8ze\r\n  0'42''\r\nDes propos recueillis par Nicolas Vultier et \u00e0 7h15 on ira voir de plus pr\u00e8s avec Anouk Henry ce monde rural corr\u00e9zien et ces agriculteurs dont certains disent ouvertement qu'ils voteront Marine Le Pen.\r\n(Br\u00e8ve tennis) Kyrgios le prochain adversaire. il a\u00e9 limin\u00e9 novak djokovic.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-16T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-16T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Homsi, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442423", "ece-8442404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jours de France: la d\u00e9sindustrialisation va-t-elle pousser le Nord vers le protectionnisme?", "id": "sound-FC1FAFDB-D2D9-429C-BCCB-29E3BFDBA5D6", "durationSec": 488, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Picq, Max-Andr\u00e9;Marchand, Fr\u00e9d\u00e9ric\r\nLa r\u00e9gion de Lille a v\u00e9cu des ann\u00e9es tr\u00e8s compliqu\u00e9es depuis l'abandon des bassins miniers. Elle a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la d\u00e9sindustrialisation et la crise migratoire. Le Nord, o\u00f9 le FN d\u00e9passe les 40%, va-t-il r\u00e9sister \u00e0 Marine Le Pen? Interview de Christophe Caron, journaliste \u00e0 La Voix du Nord.\r\n\r\n* * Jours de France: la d\u00e9sindustrialisation va-t-elle pousser le Nord vers le protectionnisme?  \r\nEn direct de Lille : caf\u00e9-Brasserie le Pr\u00e9sident, sur la place Charles de Gaulle .  et caf\u00e9 qui \u00e9tait pr\u00e9destin\u00e9 pour accueillir cette derni\u00e8re \u00e9mission de notre tour de France avant la pr\u00e9sidentielle, premier tour le 23 avril on le rappelle. \r\nCe soir : La France face \u00e0 la tentation protectionniste, faut-il un peu plus de souverainet\u00e9 ? le pays est-il en voie de trumpisation, via le FN de Marine Le Pen ? noter grand d\u00e9bat ce soir avec 3 invit\u00e9s.\r\nMax-Andr\u00e9 Picq : premier adjoint au Maire de Roubais, LR, pro-Fillon\r\nEric Dillies : conseiller municipal et r\u00e9gional FN, secr\u00e9taire d\u00e9partemental du FN pour le nord\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Marchand : Maire d'Hellemmes, En Marche, principal soutien \u00e0 Macron dans le Nord\r\n*** Ariane Hasler : le Nord, r\u00e9gion politiquement tr\u00e8s disput\u00e9e, un des 2 r\u00e9gions ou le FN est arriv\u00e9 en t\u00eate des r\u00e9gionales .\r\n*** d\u00e9sindustrialisation, situation \u00e9co difficile, et \u00e0 cela c'est encore greff\u00e9 le contexte migratoire\r\n*** Relance : on parlait hier soir de l'Etat d'urgence, y'a une certaine nervosit\u00e9 . et on a pu le v\u00e9rifier encore aujourd'hui.\r\n-\tR\u00e9tablir la souverainet\u00e9, c'est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9tablir les fronti\u00e8res . on connait le m\u00eame d\u00e9bat en Suisse. Or contr\u00f4ler les fronti\u00e8res, c'est avant tout pour stopper la migration. Alros cette question : comment construire le France de demain seulement avec des bras fran\u00e7ais ?? histoire des bassins miniers.\r\n-\tFronti\u00e8res, libre-circulation : les suisse ont vot\u00e9 contre en 2014 !! et m\u00eame des lib\u00e9raux en Suisse manifestent ouvertement leurs doutes .\r\n-\tFN : se veut la force protectrice des francais contre les assauts n\u00e9o-lib\u00e9raux de l'UE, notamment sur la protection des travailleurs.\r\n-\tLes Pays-Bas : vote d'hier, message clair contre les extr\u00eames !\r\n-\tLa tentation protectionniste venue des Etats-Unis . Trump voit-il juste, ou faut-il lutter contre \u00e0 tout prix ??\r\n-\tQue peut gagner la France en jouant al carte solitaire, en sortant de l'euro, en s'isolant ??\r\n-\tLa grande absente de ce d\u00e9bat, l'Europe ?? \u00e0 part Macron, dans une moindre mesure Hamon, pas facile d'entendre de vraies propositions sur l'UE . les Allemands eux inquiets face \u00e0 la tenue du d\u00e9bat en France\r\n-\tDifficille de s'enthousiasmer pour l'europe, incapable de parler d'une voix, de se d\u00e9mocratiser, spectacle de divisions et de chacun luttant dans son coin pour ses propres int\u00e9r\u00eats (question migratoire) \r\n-\tSuisse, d\u00e9mocratie directe, conseil f\u00e9d\u00e9ral pour gouverner, f\u00e9d\u00e9ralisme . les gens semblent d\u00e9sabus\u00e9s ici : on n'est pas venu pour pr\u00eacher pour le mod\u00e8le suisse mais est-ce que la France n'est-elle pas arriv\u00e9e \u00e0 la fin d'un cycle, avec cette obsession constante pour la pr\u00e9sidentielle ?? et une d\u00e9fiance toujours plus grande face \u00e0 autorit\u00e9s politiques.\r\n-\tAu  FN : un mod\u00e8le 100% oppos\u00e9 au v\u00f4tre, c'est celui du PS Benoit Hamon. On \u00e9tait hier soir \u00e0 Nice, et - hasard - Benoit Hamon donnait un meeting juste en face du caf\u00e9 de la place Garibaldi ou on \u00e9tait . Ariane Hasler a pu bri\u00e8vement interpeller Benoit Hamon. On l'\u00e9coute et on vous faire r\u00e9agir juste apr\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9gion de Lille a v\u00e9cu des ann\u00e9es tr\u00e8s compliqu\u00e9es depuis l\u2019abandon des bassins miniers. Elle a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la d\u00e9sindustrialisation et la crise migratoire. Le Nord, o\u00f9 le FN d\u00e9passe les 40%, va-t-il r\u00e9sister \u00e0 Marine Le Pen? Interview de Christophe Caron, journaliste \u00e0 La Voix du Nord."], "alternativeTitle": ["Jours de France: la d\u00e9sindustrialisation va-t-elle pousser le Nord vers le protectionnisme? / FOR_2017-03-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467838.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Jacques Bonvin rencontre Philippe Morel", "id": "sound-4E9B579E-7BFC-481A-9E67-868932EF765C", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:27:06-14:27:21 / Infotrafic: 14:30:54-14:31:08 / Infotrafic: 14:42:43-14:43:07 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 16.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jacques Bonvin rencontre Philippe Morel / PRV_2017-03-16T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 16.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jacques Bonvin rencontre Philippe Morel / PRV_2017-03-16T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429195", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef du service de chirurgie visc\u00e9rale aux HUG", "name": "Morel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bonvin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429195", "ece-8429194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D9030A48-B150-412B-944F-EE2BBBE25EB4", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:28:37-19:28:50 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 16.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-16T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 16.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-16T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429183", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429183", "ece-8429182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Les exc\u00e8s et le dopage n'\u00e9pargnent pas le bodybuilding", "id": "sound-B61366F0-98DF-4A15-A808-790EA36FAEE2", "durationSec": 299, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vasco Bernasconi, ancien g\u00e9rant du Fitness Black 2000 \u00e0 Monthey\r\nLe bodybuilding a connu dans les ann\u00e9es 1970 une ascension fulgurante, avant de retomber un peu dans l'anonymat des fitness. Le culturisme, fond\u00e9 sur la recherche absolue de la beaut\u00e9 musculaire, se retrouve gangren\u00e9 par le dopage et la qu\u00eate de la musculature \u00e0 outrance.\r\n\r\n* * Sport matin - Les exc\u00e8s et le dopage n'\u00e9pargnent pas le bodybuilding (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 16.03 BODYBUILDING: UNIVERS IMPITOYABLE)  \r\n*** 6h___ sur la Premi\u00e8re, l'heure de Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz.\r\n*** On va parler ce jeudi d'une activit\u00e9 qui a connu dans les ann\u00e9es 70 \u00e0 90 une ascension fulgurante avant de retomber un peu dans l'anonymat des fitness et des centres de sports sp\u00e9cialis\u00e9s. C'est le bodybuilding. Avec cette premi\u00e8re question volontairement provocante : s'agit-il vraiment d'un sport ? \r\nOui c'est un sport du moment ou il est g\u00e9r\u00e9 par des associations reconnues. Qu'il y a des competitions et des titres distribu\u00e9es. \r\nCela m\u00eame si le bodybulding est devenu avec les ann\u00e9es avant tout une recherche absolue de la beaut\u00e9 musculaire pour ces adeptes. Ceux pour qui cette pratique est le culte de leur vie ! Mais c'est aussi pour beaucoup de monde une ineptie, un besoin narcissique d'exister dans le regard de l'autre !  \r\nCe qui est sur Simon, c'est que cette culture du corps par une pratique de la musculation intensive est l'objet depuis sa cr\u00e9ation de nombreux fantasmes et clich\u00e9s.\r\n*** Une d\u00e9marche qui a connu une v\u00e9ritable explosion dans les ann\u00e9es 70 gr\u00e2ce \u00e0 un homme, devenu depuis acteur puis homme politique :  Arnold Schwarzenegger. \r\nSurnomm\u00e9 le \u00ab Ch\u00eane autrichien \u00bb pendant ses ann\u00e9es de gloire sportive, il s'\u00e9tait fait conna\u00eetre universellement en devenant un des plus grands culturistes de l'histoire, avec 14 titres plan\u00e9taires au total. Des titres qui lui ont ouvert les portes du cin\u00e9ma. On \u00e9tait alors dans un culturisme plus ou moins g\u00e9r\u00e9 ou hommes et femmes pratiquaient cette activit\u00e9 pour se maintenir en forme physique. Ou il n'y avait pas encore de qu\u00eate de la musculature \u00e0 outrance ! C'\u00e9tait le cas de Vasco Bernasconi, ancien g\u00e9rant du Fitness Black 2000 \u00e0 Monthey ou il se rend encore quotidiennement. Aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 73 ans, il a glan\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque de nombreux troph\u00e9es en power lifting avant de pratiquer d\u00e8s l'\u00e2ge de 40 ans un peu de bodybuilding. Mais pour lui, c'est surtout par respect de son corps qu'il n'a jamais vraiment rel\u00e2ch\u00e9 ses efforts. Vasco Bernasconi\r\n  ITW BERNASCONI 1/2\r\n*** Le probl\u00e8me Laurent est que.  d'une activit\u00e9 en fitness ou en salle de sport pour initi\u00e9s d\u00e9sireux d'entretenir leur forme ou de muscler un peu leur corps, le bodybuilding a d\u00e9rapp\u00e9 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90. pour devenir une activit\u00e9 dangereuse pour la sant\u00e9 de ses pratiquants. \r\nBourr\u00e9s jusqu'aux yeux d'anabolisants, d'hormone de croissance, de diur\u00e9tiques ou d'amph\u00e9tamines, les champions de body-building sont plus que n'importe quels autres sportifs sujets \u00e0 l'agressivit\u00e9. Aux Etats-Unis, plusieurs d'entre eux croupissent en prison pour meurtre. D'autres sont tomb\u00e9s en d\u00e9pression et se sont suicid\u00e9s. D'autres enfin sont morts de surconsommation de produits dopants. Parfois tr\u00e8s jeune \u00e0 l'image de Mike, un jeune Jurassien de 23 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2013 d'une crise cardiaque apr\u00e8s avoir consomm\u00e9 de la testost\u00e9rone et du Mastabol achet\u00e9 sur internet et qu'il s'injectait. En quelque sorte, la mort achet\u00e9 sur la toile ! Autre cas : Aux USA, Paul Demayo \u00e9tait tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre dans le monde du culturisme. Apr\u00e8s des ann\u00e9es de dopage, il va mourir d'une overdose d'h\u00e9roine ! Deux cas qui t\u00e9moignent parmi d'autres ce changement du culturisme traditionnel \u00e0 un bodybuilding de laboratoire. On retrouve Vasco Bernasconi, m\u00e9daill\u00e9 de bronze aux Mondiaux 1985 de powerlifting \u00e0 Toronto au Canada\r\n  ITW BERNASCONI 2/2\r\n*** Enfin Laurent il y a de facto dans cette d\u00e9marche vers le corps sculpt\u00e9 et d\u00e9bordant de biceps un risque li\u00e9. Celui de l'addiction. \r\nAbsolument car il faut comparer la d\u00e9pendance au culturisme \u00e0 celle du jeu : la pratique de l'activit\u00e9 devient la source unique du plaisir. Chez les bodybuilders, les muscles en action d\u00e9livrent de l'endorphine qui agit sur le cerveau, pour des sensations proches de celles des opiac\u00e9s. Et lors d'un arr\u00eat de l'activit\u00e9, par exemple en cas de blessure, les sympt\u00f4mes sont les m\u00eames que lors d'un sevrage : insomnie, irritabilit\u00e9 voir d\u00e9pression. Reste donc une seule chose \u00e0 faire. De la pr\u00e9vention aupr\u00e8s des jeunes qui doivent imp\u00e9rativement comprendre les risques qu'ils encourent en traversant la fronti\u00e8re entre un culturisme g\u00e9r\u00e9 en salle de fitness et la pratique d'un bodybuilding ou la nourriture principale est compos\u00e9e de poudre, de pilules et de sois-disant produits miracles pour vous rendre plus beau ! \r\n*** C'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce jeudi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Le bodybuilding a connu dans les ann\u00e9es 1970 une ascension fulgurante, avant de retomber un peu dans l\u2019anonymat des fitness. Le culturisme, fond\u00e9 sur la recherche absolue de la beaut\u00e9 musculaire, se retrouve gangr\u00e9n\u00e9 par le dopage et la qu\u00eate de la musculature \u00e0 outrance.", "Le bodybuilding a connu dans les ann\u00e9es 1970 une ascension fulgurante, avant de retomber un peu dans l\u2019anonymat des fitness. Le culturisme, fond\u00e9 sur la recherche absolue de la beaut\u00e9 musculaire, se retrouve gangren\u00e9 par le dopage et la qu\u00eate de la musculature \u00e0 outrance.", "Le bodybuilding a connu dans les ann\u00e9es 1970 une ascension fulgurante, avant de retomber un peu dans l\u2019anonymat des fitness. Le culturisme, fond\u00e9 sur la recherche absolue de la beaut\u00e9 musculaire, se retrouve gangren\u00e9 par le dopage et la qu\u00eate de la musculature \u00e0 outrance."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Les exc\u00e8s et le dopage n'\u00e9pargnent pas le bodybuilding", "Sport matin - Les exc\u00e8s et le dopage n'\u00e9pargnent pas le bodybuilding  / JDM_2017-03-16T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Les exc\u00e8s et le dopage n'\u00e9pargnent pas le bodybuilding  / JDM_2017-03-16T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8465294.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442431", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442431", "ece-8442413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sacr\u00e9e sci\u00e9e \u00e0 Cressier ! (4/5)", "id": "sound-AF6634C6-522B-49DD-BB29-6CB24F42DCC3", "durationSec": 1634, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate l'\u00e9mission qui envoie du bois, se casse le f\u00fbt pour vous emmener dans une cave de Cressier situ\u00e9e sur le Domaine des Lauriers.  Celle de Fehlmann, Christian, non pas C\u00e9sar, et de son cousin, qui nous prouvent dans leur carnotzet que le pinard neuch\u00e2telois ne craint rien ni personne.\r\nApr\u00e8s un ap\u00e9ro saucissoneux et fromageo\u00efde, Philou et Duj vont repeindre les murs chez l'aquarelliste Marianne Schneeberger, laquelle conna\u00eet , non pas la feuille, mais la F\u00e9e de la Vigne de Cressier.\r\nL'escapade se finit en beaut\u00e9 avec les Maurer, Isabelle et Hughes, qui nous pr\u00e9sentent leur petite \u00e9picerie locavore ainsi que leurs vaches de Salers.\r\nDes entrec\u00f4tes sur pattes qui ne broutent pas dans les rayons, on vous rassure, mais \u00e0 la ferme de Combazin. Envahie par deux zinzins.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate l'\u00e9mission qui envoie du bois, se casse le f\u00fbt pour vous emmener dans une cave de Cressier situ\u00e9e sur le Domaine des Lauriers.  Celle de Fehlmann, Christian, non pas C\u00e9sar, et de son cousin, qui nous prouvent dans leur carnotzet que le pinard neuch\u00e2telois ne craint rien ni personne.\r\nApr\u00e8s un ap\u00e9ro saucissoneux et fromageo\u00efde, Philou et Duj vont repeindre les murs chez l'aquarelliste Marianne Schneeberger, laquelle conna\u00eet , non pas la feuille, mais la F\u00e9e de la Vigne de Cressier.\r\nL'escapade se finit en beaut\u00e9 avec les Maurer, Isabelle et Hughes, qui nous pr\u00e9sentent leur petite \u00e9picerie locavore ainsi que leurs vaches de Salers.\r\nDes entrec\u00f4tes sur pattes qui ne broutent pas dans les rayons, on vous rassure, mais \u00e0 la ferme de Combazin. Envahie par deux zinzins.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 16.03.2017", "Sacr\u00e9e sci\u00e9e \u00e0 Cressier ! (4/5) / BIL_2017-03-16T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 16.03.2017", "Sacr\u00e9e sci\u00e9e \u00e0 Cressier ! (4/5) / BIL_2017-03-16T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate l\u02b9\u00e9mission qui envoie du bois, se casse le f\u00fbt pour vous emmener dans une cave de Cressier situ\u00e9e sur le Domaine des Lauriers.  Celle de Fehlmann, Christian, non pas C\u00e9sar, et de son cousin, qui nous prouvent dans leur carnotzet que le pinard neuch\u00e2telois ne craint rien ni personne.\nApr\u00e8s un ap\u00e9ro saucissoneux et fromageo\u00efde, Philou et Duj vont repeindre les murs chez l\u02b9aquarelliste Marianne Schneeberger, laquelle conna\u00eet , non pas la feuille, mais la F\u00e9e de la Vigne de Cressier.\nL\u02b9escapade se finit en beaut\u00e9 avec les Maurer, Isabelle et Hughes, qui nous pr\u00e9sentent leur petite \u00e9picerie locavore ainsi que leurs vaches de Salers.\nDes entrec\u00f4tes sur pattes qui ne broutent pas dans les rayons, on vous rassure, mais \u00e0 la ferme de Combazin. Envahie par deux zinzins.", "Bille en t\u00eate l\u02b9\u00e9mission qui envoie du bois, se casse le f\u00fbt pour vous emmener dans une cave de Cressier situ\u00e9e sur le Domaine des Lauriers.  Celle de Fehlmann, Christian, non pas C\u00e9sar, et de son cousin, qui nous prouvent dans leur carnotzet que le pinard neuch\u00e2telois ne craint rien ni personne.\nApr\u00e8s un ap\u00e9ro saucissoneux et fromageo\u00efde, Philou et Duj vont repeindre les murs chez l\u02b9aquarelliste Marianne Schneeberger, laquelle conna\u00eet , non pas la feuille, mais la F\u00e9e de la Vigne de Cressier.\nL\u02b9escapade se finit en beaut\u00e9 avec les Maurer, Isabelle et Hughes, qui nous pr\u00e9sentent leur petite \u00e9picerie locavore ainsi que leurs vaches de Salers.\nDes entrec\u00f4tes sur pattes qui ne broutent pas dans les rayons, on vous rassure, mais \u00e0 la ferme de Combazin. Envahie par deux zinzins."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429210", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429210", "ece-8429209"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Le journal du futur par Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-612DE583-8529-49DC-BBCF-DC0A483ED561", "durationSec": 282, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le journal du futur par Eric Grosjean", "Le journal du futur pr\u00e9sent\u00e9 par Eric Grosjean", "Le journal du futur par Eric Grosjean / RVA3_2017-03-16T07:52:25_la-carte-blanche", "Le journal du futur par Eric Grosjean / RVA3_2017-03-16T07:52:25_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8428987", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428987", "ece-8428970"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Interview de Pascal Auberson. -2.\"Rituels musicaux\". -3.Production musicale : Hamlet \u00e0 l'op\u00e9ra de Lausanne", "id": "sound-DE98518D-22CC-415F-870C-DC79F298E0AF", "durationSec": 4981, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Falquet, Christine\r\n\r\n\r\nJ\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques d\u00e9bat avec le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann, le chercheur et musicien Gilles Aubry et le th\u00e9ologien Daniel Marguerat du lien entre musique et rituel. \r\nLa Production Musicale d'Espace 2 propose un extrait d'Hamlet \u00e0 l'op\u00e9ra de Lausanne. \r\nVirginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson.\r\n1.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson avant une repr\u00e9sentation avec Florence Chitacumbi, le 17 mars, \u00e0 l'Octogone de leur spectacle \"Sinc\u00e9rit\u00e9s parall\u00e8les\".. -2.Les liens entre musique et rituel sont aussi anciens que l'invention de cet art mais comment se manifestent-ils aujourd'hui? Sur le plateau de Magn\u00e9tique, J\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques Electron et le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann en d\u00e9battent. Chercheur et musicien, Gilles Aubry expose son travail sur des sons capt\u00e9s dans des \u00e9glises charismatiques en RDC; le th\u00e9ologien Daniel Marguerat am\u00e8ne le point de vue d'un c\u00e9l\u00e9brant m\u00e9lomane.\r\nIntervenants\r\nSoudan, J\u00e9r\u00f4me\r\nLindemann, Fran\u00e7ois\r\nAubry, Gilles\r\nMarguerat, Daniel\r\n. -3.Extrait d'Hamlet d'Ambroise Thomas repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne le 12 f\u00e9vrier 2017. La soprano Lisette Oropesa chante l'air d'Oph\u00e9lie dit \"de la folie\". Fabien Gabel dirige l'Orchestre de chambre de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 16.03.2017", "Interview de Pascal Auberson / MTC_2017-03-16T17:06:00_interview-de-pascal-auberson", "Magn\u00e9tique du 16.03.2017", "Le sommaire / MTC_2017-03-16T17:06:00_magnetique", "Production musicale : Hamlet \u00e0 l'op\u00e9ra de Lausanne / MTC_2017-03-16T17:06:00_production-musicale-hamlet-a-l-opera-de", "\"Rituels musicaux\" / MTC_2017-03-16T17:06:00_rituels-musicaux", "Narcisse / MTC_2017-03-16T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-03-16T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2017-03-16T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Virginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson avant une repr\u00e9sentation avec Florence Chitacumbi, le 17 mars, \u00e0 l'Octogone de leur spectacle \"Sinc\u00e9rit\u00e9s parall\u00e8les\".", "J\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques d\u00e9bat avec le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann, le chercheur et musicien Gilles Aubry et le th\u00e9ologien Daniel Marguerat du lien entre musique et rituel. \nLa Production Musicale d'Espace 2 propose un extrait d\u02b9Hamlet \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra de Lausanne. \nVirginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson.", "Extrait d'Hamlet d'Ambroise Thomas repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne le 12 f\u00e9vrier 2017. La soprano Lisette Oropesa chante l'air d'Oph\u00e9lie dit \"de la folie\". Fabien Gabel dirige l'Orchestre de chambre de Lausanne.", "Les liens entre musique et rituel sont aussi anciens que l'invention de cet art mais comment se manifestent-ils aujourd'hui? Sur le plateau de Magn\u00e9tique, J\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques Electron et le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann en d\u00e9battent. Chercheur et musicien, Gilles Aubry expose son travail sur des sons capt\u00e9s dans des \u00e9glises charismatiques en RDC; le th\u00e9ologien Daniel Marguerat am\u00e8ne le point de vue d'un c\u00e9l\u00e9brant m\u00e9lomane.\n\nIntervenants\nSoudan, J\u00e9r\u00f4me\nLindemann, Fran\u00e7ois\nAubry, Gilles\nMarguerat, Daniel", "J\u00e9r\u00f4me Soudan, programmateur du Festival de musiques \u00e9lectroniques d\u00e9bat avec le jazzman Fran\u00e7ois Lindemann, le chercheur et musicien Gilles Aubry et le th\u00e9ologien Daniel Marguerat du lien entre musique et rituel. \nLa Production Musicale d'Espace 2 propose un extrait d\u02b9Hamlet \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra de Lausanne. \nVirginie Falquet a rencontr\u00e9 le musicien Pascal Auberson."], "imageURL": "//www.rts.ch/8467695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428834", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PIaniste", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien, artiste, Musicien", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Organise le festival Electron", "name": "Soudan, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428834", "ece-8428833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Vincent Bourquin - Le renouveau Vert", "id": "sound-B417620E-DBF0-49A9-BC2B-AF53E8378659", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les Verts \u00e9taient au plus mal. Perte de cinq de leurs quinze si\u00e8ges. R\u00e8glement de compte entre les anciens et les nouveaux, entre l'aile gauche et la centriste. Ils \u00e9taient dans une crise identitaire totale.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - Le renouveau Vert (SIGNATURE 16.03 LE RENOUVEAU VERT) Le renouveau Vert, le commentaire de Vincent Bourquin\r\n  1'33''\r\n((Apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les Verts \u00e9taient au plus mal. Perte de cinq de leurs quinze si\u00e8ges. R\u00e8glement de compte entre les anciens et les nouveaux, entre l'aile gauche et la centriste. Ils \u00e9taient dans une crise identitaire totale. Le positionnement de 2011 tr\u00e8s \u00e0 gauche, incarn\u00e9 par le pr\u00e9sident d'alors Ueli Leuenberger avait \u00e9chou\u00e9, tout comme celui tr\u00e8s pragmatique pr\u00f4n\u00e9 quatre ans plus tard par la co-pr\u00e9sidente Ad\u00e8le Thorens. \r\nLes Verts allaient-ils sombrer\u00a0? Non au contraire. Le parti sous la f\u00e9rule de Regula Rytz, d\u00e9sormais seule \u00e0 la manouvre, a su rebondir. En revenant aux fondamentaux et \u00e0 ce qui a fait la force du mouvement \u00e9cologiste\u00a0: la proximit\u00e9. \r\nDepuis, les Verts ne cessent de r\u00e9aliser de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats sur le plan communal et cantonal. Un succ\u00e8s remport\u00e9 le plus souvent au d\u00e9triment du parti socialiste. Voil\u00e0 l'autre cl\u00e9 de la renaissance\u00a0: prendre clairement ses distances de l'alli\u00e9 historique. Et m\u00eame carr\u00e9ment le d\u00e9fier. Comme en ville de Berne o\u00f9 l'\u00e9cologiste Alec Von Graffenried a chipp\u00e9 la mairie, promise \u00e0 la socialiste Ursula Wyss. \r\nAutre victoire, en Valais.  Partis seuls au combat, les Verts ont quadrupl\u00e9 leur repr\u00e9sentation au Grand conseil. \r\nAujourd'hui les projecteurs sont braqu\u00e9s sur Neuch\u00e2tel. Pour le gouvernement, les \u00e9cologistes attaquent les trois socialistes avec Fabien Fivaz sur leur propre liste. Et ses chances sont loin d'\u00eatre nulles. Tr\u00e8s populaire chez les enseignants, issu du Haut du canton, Fabien Fivaz a tout pour exploiter la fragilisation des deux socialistes Laurent Kurth et Monika Maire-Hefti. Mais il souffre d'un sympt\u00f4me encore bien ancr\u00e9 chez les Verts. cette g\u00eane d'attaquer r\u00e9ellement le PS.\r\nOr, si les Verts veulent poursuivre leur r\u00e9surrection, ils doivent jouer leur propre partition.))", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les Verts \u00e9taient au plus mal. Perte de cinq de leurs quinze si\u00e8ges. R\u00e8glement de compte entre les anciens et les nouveaux, entre l\u2019aile gauche et la centriste. Ils \u00e9taient dans une crise identitaire totale.", "Apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les Verts \u00e9taient au plus mal. Perte de cinq de leurs quinze si\u00e8ges. R\u00e8glement de compte entre les anciens et les nouveaux, entre l\u2019aile gauche et la centriste. Ils \u00e9taient dans une crise identitaire totale.", "Apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, les Verts \u00e9taient au plus mal. Perte de cinq de leurs quinze si\u00e8ges. R\u00e8glement de compte entre les anciens et les nouveaux, entre l\u2019aile gauche et la centriste. Ils \u00e9taient dans une crise identitaire totale."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Le renouveau Vert", "Signature de Vincent Bourquin - Le renouveau Vert / JDM_2017-03-16T06:49:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Le renouveau Vert / JDM_2017-03-16T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442428", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442428", "ece-8442409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve ambitionne de lancer une formation continue pour les imams", "id": "sound-07C6AD18-BF31-4CE7-A32D-AFA6B5340265", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : \r\nGen\u00e8ve veut lancer une formation pour les imams, a appris jeudi la RTS. Cette d\u00e9marche in\u00e9dite en Suisse est soutenue par le Conseil d'Etat. Si elle aboutit, il s'agira d'une formation continue dispens\u00e9e par l'Universit\u00e9.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve ambitionne de lancer une formation continue pour les imams  \r\nGen\u00e8ve veut lancer une formation pour les imams.. ce serait une premi\u00e8re en Suisse. Si le projet , qui est soutenu par le Conseil d'Etat, aboutit...  il s'agira d'une formation continue donn\u00e9e par l'Universit\u00e9.... Vous nous en dites plus sur cette nouvelle Sylvie Lambelet.. et tout d'abord, qui est \u00e0 l'origine de ce projet de formation pour les imams?\r\nLa demande est venue des communaut\u00e9s musulmanes, qui se sont adress\u00e9es aux autorit\u00e9s genevoises: elles voulaient savoir si l'Universit\u00e9 pouvait faire quelque chose pour favoriser l'int\u00e9gration de leurs imams d\u00e9j\u00e0 en exercice. Au d\u00e9part, entre 10 et 20 personnes seraient concern\u00e9es.. les cours pourraient commencer d\u00e8s l'automne prochain. \r\nDe quel type de cours s'agit-il?\r\nplusieurs facult\u00e9s sont concern\u00e9es, il s'agit de cours de fran\u00e7ais, mais aussi d'histoire, de droit, d'\u00e9thique... le but est de familiariser les imams avec les institutions politiques et le contexte culturel de notre pays, et nos valeurs comme le pluralisme ou la la\u00efcit\u00e9. Des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures sont \u00e9galement sollicit\u00e9es.. comme le juriste Yad Benachour, qui a pr\u00e9sid\u00e9 la haute instance de la r\u00e9volution en Tunisie...  l'organe charg\u00e9 de la transition d\u00e9mocratique. \r\nLe projet sera vraiment mis sur les rails samedi... \r\nOui, apr\u00e8s-demain Yad Benachour sera re\u00e7u par le recteur de l'Universit\u00e9 ..  avec d'autres personnalit\u00e9s ouvertes du monde musulman... . Des personnes capables de construire des ponts entre la culture occidentale et la culture islamique. Une journ\u00e9e de travail est organis\u00e9e avec l'Universit\u00e9 et le bureau de l'int\u00e9gration pour rencontrer les communaut\u00e9s musulmanes genevoises et v\u00e9rifier quels sont leurs besoins r\u00e9els.Il s'agit clairement de les aider en favorisant les courants lib\u00e9raux.\r\nL'Universit\u00e9 de Fribourg a dej\u00e0 un centre Islam et Soci\u00e9t\u00e9 ... est-ce que cela ne fait pas doublon?\r\nLe projet genevois est plus modeste... on parle ici d'une formation continue.. mais surtout Fribourg a pour mandat de former de former les travailleurs sociaux, les aum\u00f4niers de prisons, mais pas les imams.\r\nPour l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve... contribuer \u00e0 l'int\u00e9gration de l'islam fait partie de sa mission. Tout en gardant sa position neutre et scientifique, elle entend agir   \"avec une attitude bienveillante et critique\".", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve veut lancer une formation pour les imams, a appris jeudi la RTS. Cette d\u00e9marche in\u00e9dite en Suisse est soutenue par le Conseil d'Etat. Si elle aboutit, il s'agira d'une formation continue dispens\u00e9e par l'Universit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve ambitionne de lancer une formation continue pour les imams / 12H30_2017-03-16T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466926.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458345"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor veut un enfant pour prolonger sa dur\u00e9e de vie ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB00AC51-9904-49DA-BF7D-D0E07F32FC14", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-16T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-16T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428918", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428918", "ece-8428909"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jours de France: d\u00e9bat \u00e0 Lille sur la question de la souverainet\u00e9 et la tentation protectionniste", "id": "sound-43D00F8A-06F5-4510-9727-98B1A57A8E51", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Picq, Max-Andr\u00e9;Marchand, Fr\u00e9d\u00e9ric\r\nMax-Andr\u00e9 Pick, premier adjoint au Maire de Roubaix (Les R\u00e9publicains), Eric Dillies, conseiller municipal et r\u00e9gional et secr\u00e9taire d\u00e9partemental du Front national pour le Nord et Fr\u00e9d\u00e9ric Marchand, maire d'Hellemmes (En Marche) d\u00e9battent de la tentation protectionniste et de souverainet\u00e9.\r\n\r\n* * Jours de France: d\u00e9bat \u00e0 Lille sur la question de la souverainet\u00e9 et la tentation protectionniste  \r\nEn direct de Lille : caf\u00e9-Brasserie le Pr\u00e9sident, sur la place Charles de Gaulle .  et caf\u00e9 qui \u00e9tait pr\u00e9destin\u00e9 pour accueillir cette derni\u00e8re \u00e9mission de notre tour de France avant la pr\u00e9sidentielle, premier tour le 23 avril on le rappelle. \r\nCe soir : La France face \u00e0 la tentation protectionniste, faut-il un peu plus de souverainet\u00e9 ? le pays est-il en voie de trumpisation, via le FN de Marine Le Pen ? noter grand d\u00e9bat ce soir avec 3 invit\u00e9s.\r\nMax-Andr\u00e9 Picq : premier adjoint au Maire de Roubais, LR, pro-Fillon\r\nEric Dillies : conseiller municipal et r\u00e9gional FN, secr\u00e9taire d\u00e9partemental du FN pour le nord\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Marchand : Maire d'Hellemmes, En Marche, principal soutien \u00e0 Macron dans le Nord\r\n*** Ariane Hasler : le Nord, r\u00e9gion politiquement tr\u00e8s disput\u00e9e, un des 2 r\u00e9gions ou le FN est arriv\u00e9 en t\u00eate des r\u00e9gionales .\r\n*** d\u00e9sindustrialisation, situation \u00e9co difficile, et \u00e0 cela c'est encore greff\u00e9 le contexte migratoire\r\n*** Relance : on parlait hier soir de l'Etat d'urgence, y'a une certaine nervosit\u00e9 . et on a pu le v\u00e9rifier encore aujourd'hui.\r\n-\tR\u00e9tablir la souverainet\u00e9, c'est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9tablir les fronti\u00e8res . on connait le m\u00eame d\u00e9bat en Suisse. Or contr\u00f4ler les fronti\u00e8res, c'est avant tout pour stopper la migration. Alros cette question : comment construire le France de demain seulement avec des bras fran\u00e7ais ?? histoire des bassins miniers.\r\n-\tFronti\u00e8res, libre-circulation : les suisse ont vot\u00e9 contre en 2014 !! et m\u00eame des lib\u00e9raux en Suisse manifestent ouvertement leurs doutes .\r\n-\tFN : se veut la force protectrice des francais contre les assauts n\u00e9o-lib\u00e9raux de l'UE, notamment sur la protection des travailleurs.\r\n-\tLes Pays-Bas : vote d'hier, message clair contre les extr\u00eames !\r\n-\tLa tentation protectionniste venue des Etats-Unis . Trump voit-il juste, ou faut-il lutter contre \u00e0 tout prix ??\r\n-\tQue peut gagner la France en jouant al carte solitaire, en sortant de l'euro, en s'isolant ??\r\n-\tLa grande absente de ce d\u00e9bat, l'Europe ?? \u00e0 part Macron, dans une moindre mesure Hamon, pas facile d'entendre de vraies propositions sur l'UE . les Allemands eux inquiets face \u00e0 la tenue du d\u00e9bat en France\r\n-\tDifficille de s'enthousiasmer pour l'europe, incapable de parler d'une voix, de se d\u00e9mocratiser, spectacle de divisions et de chacun luttant dans son coin pour ses propres int\u00e9r\u00eats (question migratoire) \r\n-\tSuisse, d\u00e9mocratie directe, conseil f\u00e9d\u00e9ral pour gouverner, f\u00e9d\u00e9ralisme . les gens semblent d\u00e9sabus\u00e9s ici : on n'est pas venu pour pr\u00eacher pour le mod\u00e8le suisse mais est-ce que la France n'est-elle pas arriv\u00e9e \u00e0 la fin d'un cycle, avec cette obsession constante pour la pr\u00e9sidentielle ?? et une d\u00e9fiance toujours plus grande face \u00e0 autorit\u00e9s politiques.\r\n-\tAu  FN : un mod\u00e8le 100% oppos\u00e9 au v\u00f4tre, c'est celui du PS Benoit Hamon. On \u00e9tait hier soir \u00e0 Nice, et - hasard - Benoit Hamon donnait un meeting juste en face du caf\u00e9 de la place Garibaldi ou on \u00e9tait . Ariane Hasler a pu bri\u00e8vement interpeller Benoit Hamon. On l'\u00e9coute et on vous faire r\u00e9agir juste apr\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Max-Andr\u00e9 Pick, premier adjoint au Maire de Roubaix (Les R\u00e9publicains), Eric Dillies, conseiller municipal et r\u00e9gional et secr\u00e9taire d\u00e9partemental du Front national pour le Nord et Fr\u00e9d\u00e9ric Marchand, maire d\u2019Hellemmes (En Marche) d\u00e9battent de la tentation protectionniste et de souverainet\u00e9."], "alternativeTitle": ["Jours de France: d\u00e9bat \u00e0 Lille sur la question de la souverainet\u00e9 et la tentation protectionniste / FOR_2017-03-16T18:10:00_developpement-6", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8468044.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458365"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1ABC3AE-71D8-4B71-BCC3-9E725358EF4F", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville", "Espagne"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carmen", "Figaro", "Don Juan"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l'Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d'amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l'on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d'union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza"], "alternativeTitle": ["Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 4/4", "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 4/4 / VSS_2017-03-16T10:10:00_versus-ecouter", "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 4/4 / VSS_2017-03-16T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428851", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Berganza, Teresa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428851", "ece-8428846"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Printemps de la Po\u00e9sie, deuxi\u00e8me \u00e9dition 2017 (4/5) : Pr\u00e9vert, saisonnier populaire ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E64C23FA-D53F-44C5-97F9-9AD389B7E0CE", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "po\u00e9sie", "chanson"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Si le \"r\u00e9alisme populaire\" doit beaucoup aux sc\u00e9narios, chansons et dialogues de Pr\u00e9vert, celui-l\u00e0 a su \u00e0 merveille plaire au plus grand nombre sans c\u00e9der aux facilit\u00e9s. Il y a bien une magie Pr\u00e9vert, inexplicable, sinon par ce souci de l'universel qui distingue tout grand po\u00e8te, si bien qu'\u00e0 chacun son Pr\u00e9vert!", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9vert, saisonnier populaire \nSi le \"r\u00e9alisme populaire\" doit beaucoup aux sc\u00e9narios, chansons et dialogues de Pr\u00e9vert, celui-l\u00e0 a su \u00e0 merveille plaire au plus grand nombre sans c\u00e9der aux facilit\u00e9s. Il y a bien une magie Pr\u00e9vert, inexplicable, sinon par ce souci de l\u2019universel qui distingue tout grand po\u00e8te, si bien qu\u2019\u00e0 chacun son Pr\u00e9vert!\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "Pr\u00e9vert, saisonnier populaire \nSi le \"r\u00e9alisme populaire\" doit beaucoup aux sc\u00e9narios, chansons et dialogues de Pr\u00e9vert, celui-l\u00e0 a su \u00e0 merveille plaire au plus grand nombre sans c\u00e9der aux facilit\u00e9s. Il y a bien une magie Pr\u00e9vert, inexplicable, sinon par ce souci de l\u2019universel qui distingue tout grand po\u00e8te, si bien qu\u2019\u00e0 chacun son Pr\u00e9vert!\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "Pr\u00e9vert, saisonnier populaire \nSi le \"r\u00e9alisme populaire\" doit beaucoup aux sc\u00e9narios, chansons et dialogues de Pr\u00e9vert, celui-l\u00e0 a su \u00e0 merveille plaire au plus grand nombre sans c\u00e9der aux facilit\u00e9s. Il y a bien une magie Pr\u00e9vert, inexplicable, sinon par ce souci de l\u2019universel qui distingue tout grand po\u00e8te, si bien qu\u2019\u00e0 chacun son Pr\u00e9vert!\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Printemps de la Po\u00e9sie, deuxi\u00e8me \u00e9dition 2017 (4/5)", "Printemps de la Po\u00e9sie, deuxi\u00e8me \u00e9dition 2017 (4/5) / MAT_2017-03-16T07:50:00_helvetica", "Printemps de la Po\u00e9sie, deuxi\u00e8me \u00e9dition 2017 (4/5) / MAT_2017-03-16T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3074044.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428866", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428866", "ece-8428864"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le nouveau d\u00e9fi inqui\u00e9tant du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB2EEE8A-9996-49C8-9F2F-04734D370CB6", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le nouveau d\u00e9fi inqui\u00e9tant du jour", "Le nouveau d\u00e9fi inqui\u00e9tant du jour", "Le nouveau d\u00e9fi inqui\u00e9tant du jour / RVA3_2017-03-16T06:39:37_le-x-du-jour", "Le nouveau d\u00e9fi inqui\u00e9tant du jour / RVA3_2017-03-16T06:39:37_le-x-du-jour"], "alternativeExcerpt": ["Agathe Birden nous parle d'un nouveau d\u00e9fi dont on parle beaucoup sur la toile et qui inqui\u00e8te \u00e9norm\u00e9ment: le \"Blue Whale Challenge\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8428981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428981", "ece-8428966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Baumgartner, correspondant au Japon pour la RTS depuis 35 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D5BE724-4ECD-4301-89A9-CFB29C160D84", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 782, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumgartner, Georges"], "backgrounds": ["Georges Baumgartner revient sur sa carri\u00e8re de 35 ans en tant que correspondant pour la RSR puis la RTS au Japon. Le journaliste lance un appel aux auditeurs pour savoir comment et ou vivre d\u00e9sormais."], "thematicThemes": ["histoire", "journaliste"], "excerpt": "Sa traditionnelle signature \u00e0 la fin de ses papiers fait d\u00e9sormais partie de l'identit\u00e9 collective romande, au point d'\u00eatre imprim\u00e9e sur des t-shirts. Retour sur sa longue carri\u00e8re au Japon.", "alternativeExcerpt": ["Georges Baumgartner est correspondant pour la RTS au Japon depuis 35 ans. Sa traditionnelle signature \u00e0 la fin de ses papiers fait d\u00e9sormais partie de l'identit\u00e9 collective romande, au point d'\u00eatre imprim\u00e9e sur des t-shirts."], "alternativeTitle": ["Georges Baumgartner, correspondant historique de la Radio Suisse Romande / TUM_2017-03-16T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6486155.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458328", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "extraits d'archives RSR et RTS 1982, 1989 et 2011 ", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national avalise de justesse la r\u00e9forme des retraites", "id": "sound-1C53DC75-44C8-4E64-856D-05BD3E3A7089", "durationSec": 56, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le \"oui\" du Conseil des Etats un peu plus t\u00f4t, le Conseil national a valid\u00e9 le projet de r\u00e9forme des retraites d'une courte majorit\u00e9: 101 voix pour, 91 contre et 4 abstentions.\r\n\r\n* * Le Conseil national avalise de justesse la r\u00e9forme des retraites  \r\nambiance tendue sous la Coupole...\r\n Le grand d\u00e9bat sur les retraites tourne au film hitch-cockien! \r\nApr\u00e8s le oui pr\u00e9visible des Etats, le d\u00e9bat s'est ouvert au National. L\u00e0 o\u00f9 tout se joue: il faut 101 voix, sinon la r\u00e9forme tombe. Alexandra Richard, vous \u00eates l'une de nos correspondantes au Palais f\u00e9d\u00e9ral... On a rarement vu une telle atmosph\u00e8re au parlement:\r\nElectrique, oui. Une ambiance d'\u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, de grand jour. \r\nEt une tension rarement vue ici. Les mots sont tr\u00e8s forts ce matin. Attaques, accusations, \u00e0 la tribune. M\u00eame aux Etats, l\u00e0 o\u00f9 le climat est habituellement serein.\r\n(son 1)\r\nC'est le s\u00e9nateur UDC Alex Kuprecht qui parle. Un diktat! Une solution impos\u00e9e par ce qui serait le \"cartel du pouvoir de centre-gauche\".\r\nEt puis il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 question de menaces personnelles envers certains parlementaires. Accusation port\u00e9e par le chef de groupe PLR Ignazio Cassis:\r\n(son 2)\r\nUn sujet tr\u00e8s proche, qui touche chacun, la retraite. Voil\u00e0 ce qui expliquerait l'\u00e9motion, l'\u00e9lectricit\u00e9 qui entoure ce dossier. Et ici, au National, bien s\u00fbr, le fait aussi que l'issue du vote soit tr\u00e8s incertaine encore.\r\nRELANCE\r\nLes fameuses 101 voix qu'il faut r\u00e9unir...\r\nOui et on sait d\u00e9sormais que le PLR et l'UDC diront non, en bloc, avec peut-\u00eatre l'une ou l'autre abstentions. Par contre, les Verts lib\u00e9raux, jusqu'ici oppos\u00e9s, soutiendront finalement la r\u00e9forme. A contre coeur. Le projet est tr\u00e8s loin de leur vision id\u00e9ale. Mais \"le peuple doit trancher\": c'est leur argument, et leur porte de sortie pour dire oui apr\u00e8s avoir pendant des semaines annonc\u00e9 qu'ils combattraient cette solution jusqu'\u00e0 la fin.\r\nAu peuple de voter: c'est l'argument qui a aussi \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 ce matin dans le camp des partisans de la r\u00e9forme. \r\n(son 3)\r\nUn peuple qu'il faudra convaincre lors de la votation et dans un contexte, on l'a entendu, \u00e9motionnel, qui touche tr\u00e8s fort chaque citoyen\r\nEXTRO:\r\nAlexandra... en direct PF... dans l'attente du vote au National... et n'h\u00e9sitez pas intervenir si le r\u00e9sultat tombe pendant ce 12.30... blabla", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le \"oui\" du Conseil des Etats un peu plus t\u00f4t, le Conseil national a valid\u00e9 le projet de r\u00e9forme des retraites d'une courte majorit\u00e9: 101 voix pour, 91 contre et 4 abstentions."], "alternativeTitle": ["Le Conseil national avalise de justesse la r\u00e9forme des retraites / 12H30_2017-03-16T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466969.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458337"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Radio suisse internationale: la voix des Suisses ou de la Suisse?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10DE884F-7D4D-406D-9502-193387D8A806", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2385, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Suisse internationale"], "thematicThemes": ["histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "radio"], "excerpt": "Faire de la propagande sur les ondes radio d\u00e9tonne avec l'image d'une Suisse neutre! Pourtant, \u00e0 la veille de la seconde guerre mondiale, ce puissant moyen de communication va \u00eatre mis au service du gouvernement et de son projet de politique culturelle: la d\u00e9fense nationale spirituelle. Pour ce faire, la SSR cr\u00e9e alors le service suisse d'ondes courtes, qui deviendra Radio suisse internationale, puis Swissinfo, pour resserrer les liens avec les expatri\u00e9s et permettre le rayonnement culturel de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. Dans \"La voix de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. Radio et relations culturelles internationales (1932-1949)\", Rapha\u00eblle Ruppen-Coutaz, ma\u00eetre assistante \u00e0 la section histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne, projette ainsi sur le devant de la sc\u00e8ne un acteur m\u00e9connu, le Service suisse d'ondes courtes,  et retrace de fa\u00e7on tr\u00e8s document\u00e9e cette aventure radiophonique \u00e0 nulle autre pareille. Avec, en direct, Rapha\u00eblle Ruppen-Coutaz, ma\u00eetre-assistante \u00e0 la section histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne. A lire: - \"La voix de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger\", Rapha\u00eblle Ruppen Coutaz, \u00e9ditions Alphil-Presses Universitaires suisses.", "alternativeExcerpt": ["Faire de la propagande sur les ondes radio d\u00e9tonne avec l'image d'une Suisse neutre! Pourtant, \u00e0 la veille de la seconde guerre mondiale, ce puissant moyen de communication va \u00eatre mis au service du gouvernement et de son projet de politique culturelle: la d\u00e9fense nationale spirituelle. Pour ce faire, la SSR cr\u00e9e alors le service suisse d'ondes courtes, qui deviendra Radio suisse internationale, puis Swissinfo, pour resserrer les liens avec les expatri\u00e9s et permettre le rayonnement culturel de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. Dans \"La voix de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. Radio et relations culturelles internationales (1932-1949)\", Rapha\u00eblle Ruppen-Coutaz, ma\u00eetre assistante \u00e0 la section histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne, projette ainsi sur le devant de la sc\u00e8ne un acteur m\u00e9connu, le Service suisse d'ondes courtes,  et retrace de fa\u00e7on tr\u00e8s document\u00e9e cette aventure radiophonique \u00e0 nulle autre pareille. \nAvec, en direct, Rapha\u00eblle Ruppen-Coutaz, ma\u00eetre-assistante \u00e0 la section histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\nA lire: \n- \"La voix de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger\", Rapha\u00eblle Ruppen Coutaz, \u00e9ditions Alphil-Presses Universitaires suisses\n- \u02b9La radio internationale helv\u00e9tique et la r\u00e9habilitation de limage de la Suisse aux Etats-Unis\", Officina della Storia\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux", "Faire de la propagande sur les ondes radio d\u00e9tonne avec l'image d'une Suisse neutre! Pourtant, \u00e0 la veille de la seconde guerre mondiale, ce puissant moyen de communication va \u00eatre mis au service du gouvernement et de son projet de politique culturelle: la d\u00e9fense nationale spirituelle. Pour ce faire, la SSR cr\u00e9e alors le service suisse d'ondes courtes, qui deviendra Radio suisse internationale, puis Swissinfo, pour resserrer les liens avec les expatri\u00e9s et permettre le rayonnement culturel de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. Dans \"La voix de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. Radio et relations culturelles internationales (1932-1949)\", Rapha\u00eblle Ruppen-Coutaz, ma\u00eetre assistante \u00e0 la section histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne, projette ainsi sur le devant de la sc\u00e8ne un acteur m\u00e9connu, le Service suisse d'ondes courtes,  et retrace de fa\u00e7on tr\u00e8s document\u00e9e cette aventure radiophonique \u00e0 nulle autre pareille. \nAvec, en direct, Rapha\u00eblle Ruppen-Coutaz, ma\u00eetre-assistante \u00e0 la section histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\nA lire: \n- \"La voix de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger\", Rapha\u00eblle Ruppen Coutaz, \u00e9ditions Alphil-Presses Universitaires suisses\n- \u02b9La radio internationale helv\u00e9tique et la r\u00e9habilitation de limage de la Suisse aux Etats-Unis\", Officina della Storia\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux", "Faire de la propagande sur les ondes radio d\u00e9tonne avec l'image d'une Suisse neutre! Pourtant, \u00e0 la veille de la seconde guerre mondiale, ce puissant moyen de communication va \u00eatre mis au service du gouvernement et de son projet de politique culturelle: la d\u00e9fense nationale spirituelle. Pour ce faire, la SSR cr\u00e9e alors le service suisse d'ondes courtes, qui deviendra Radio suisse internationale, puis Swissinfo, pour resserrer les liens avec les expatri\u00e9s et permettre le rayonnement culturel de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. Dans \"La voix de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. Radio et relations culturelles internationales (1932-1949)\", Rapha\u00eblle Ruppen-Coutaz, ma\u00eetre assistante \u00e0 la section histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne, projette ainsi sur le devant de la sc\u00e8ne un acteur m\u00e9connu, le Service suisse d'ondes courtes,  et retrace de fa\u00e7on tr\u00e8s document\u00e9e cette aventure radiophonique \u00e0 nulle autre pareille. \nAvec, en direct, Rapha\u00eblle Ruppen-Coutaz, ma\u00eetre-assistante \u00e0 la section histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\nA lire: \n- \"La voix de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger\", Rapha\u00eblle Ruppen Coutaz, \u00e9ditions Alphil-Presses Universitaires suisses\n- \u02b9La radio internationale helv\u00e9tique et la r\u00e9habilitation de limage de la Suisse aux Etats-Unis\", Officina della Storia\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Radio suisse internationale: la voix des Suisses ou de la Suisse?", "Radio suisse internationale: la voix des Suisses ou de la Suisse? / VSS_2017-03-16T09:10:33_versus-penser", "Radio suisse internationale: la voix des Suisses ou de la Suisse? / VSS_2017-03-16T09:10:33_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449384.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetresse assistante \u00e0 la section histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ruppen-Coutaz, Rapha\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428848", "ece-8428844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: d'o\u00f9 viennent les m\u00e9lodies de nos sonneries?", "id": "sound-CE812003-1EBA-4AF3-9BDF-09603F1F60F3", "durationSec": 367, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A quoi ressemblent nos sonneries de portable? Sur quoi est copi\u00e9 le sifflement du Samsung? Quel rythme tordu se cache derri\u00e8re les marimbas de l'iPhone? \r\nPierre-Do Bourgknecht analyse les musiques de nos mobiles.", "alternativeExcerpt": ["A quoi ressemblent nos sonneries de portable? Sur quoi est copi\u00e9 le sifflement du Samsung? Quel rythme tordu se cache derri\u00e8re les marimbas de l'iPhone? \n\nPierre-Do Bourgknecht analyse les musiques de nos mobiles."], "alternativeTitle": ["Musique: d'o\u00f9 viennent les m\u00e9lodies de nos sonneries? / VER_2017-03-16T16:45:45_musique-d-ou-viennent-les-melodies-de-no", "Vertigo du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7978356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429230", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - La carte de visite r\u00e9siste encore au num\u00e9rique", "id": "sound-A4834DC5-DBF7-452C-BD8B-18328BFDF117", "durationSec": 433, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Marc Seigneur, enseignant chercheur au MediaLab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, expert aussi en e-r\u00e9putation\r\nLa carte de visite en carton reste un outil de r\u00e9seautage professionnel en vogue, malgr\u00e9 les nombreux r\u00e9seaux sociaux. Interview de Jean-Marc Seigneur, enseignant chercheur au MediaLab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, expert en e-r\u00e9putation.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - La carte de visite r\u00e9siste encore au num\u00e9rique (INTERCITES 16.03 LA CARTE DE VISITE RESISTE AU NUMERIQUE enregistr\u00e9)   7'11''\r\n((****La carte de visite r\u00e9siste encore au num\u00e9rique. Facebook, Twitter, LinkedIn et autres r\u00e9seaux sociaux, rien n'y fait, le petit rectangle de carton reste un outil de r\u00e9seautage professionnel en vogue. Mais la technologie n'a pas dit son dernier mot, on va l'entendre avec notre invit\u00e9 ce matin. Avant \u00e7a, Marc Menichini s'est rendu au quatri\u00e8me Salon des technologies et de l'innovation, c'\u00e9tait il y a une quinzaine de jours \u00e0 Lausanne... salon o\u00f9 les plus f\u00e9rus de nouvelles technologies viennent tout de m\u00eame munis de leurs cartes de visite. \r\nSON DIGAS\r\n****Alors pendant combien de temps encore s'\u00e9changera-t-on nos contacts sur papier? Bonjour Jean-Marc Seigneur, vous \u00eates enseignant chercheur au MediaLab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, expert aussi en e-r\u00e9putation. \r\nPourquoi la carte de visite r\u00e9siste-t-elle au num\u00e9rique? Il n'existe pas encore la technologie pour la remplacer.  Mais \u00e7a venir, d'ici 10 ans, le papier aura disparu. Les lunettes num\u00e9riques (lunettes de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e) nous permettront d'\u00e9changer ces donn\u00e9es instantan\u00e9ment. \r\nL'abandon de la carte papier est in\u00e9luctable selon vous, pourquoi? Dans un monde ultraconnect\u00e9, o\u00f9 l'on cherche \u00e0 perdre le moins de temps possible, \u00e0 \u00eatre le plus productif possible, il n'y aura plus besoin de s'\u00e9changer une carte. Non seulement une lunette num\u00e9rique nous permettra de le faire tr\u00e8s rapidement, mais elle nous permettra aussi de s\u00e9lectionner les personnes avec qui l'on veut r\u00e9seauter dans un salon, selon des crit\u00e8res pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9s.\r\nPlus de place pour la rencontre fortuite donc... n'y a-t-il pas l\u00e0 le risque de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de certain profil?\r\nVous \u00eates vraiment certain que ce rituel quasi universel va disparaitre avec le num\u00e9rique? C'est vraiment une habitude tr\u00e8s ancr\u00e9e...  \r\nBon pour le moment nous n'en sommes pas l\u00e0, le papier r\u00e9siste... du coup comment expliquer cette lacune de la technologie (pour remplacer la carte de visite)? Pourquoi n'a-t-on pas encore trouver un moyen num\u00e9rique pour s'\u00e9changer partout ces donn\u00e9es de base? On a tous des smartphones maintenant... Il reste encore \u00e0 trouver un moyen num\u00e9rique universel pour s'\u00e9changer ces donn\u00e9es de base.\r\nVous \u00e9voquez les lunettes num\u00e9riques mais Google a abandonn\u00e9 sa Google Glass pour des questions de protection des donn\u00e9es... Google pr\u00e9pare un nouveau projet, tout comme Microsoft et Snapchat.\r\nLe r\u00e9seautage implique encore de nombreux contacts humains... sont-ils (ces contacts humains) vouer un jour \u00e0 disparaitre compl\u00e8tement? \r\nVous \u00eates expert en e-r\u00e9putation... mais est ce que vous conseillez encore vos clients de faire des cartes de visite papier?))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La carte de visite en carton reste un outil de r\u00e9seautage professionnel en vogue, malgr\u00e9 les nombreux r\u00e9seaux sociaux. Interview de Jean-Marc Seigneur, enseignant chercheur au MediaLab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, expert en e-r\u00e9putation.", "La carte de visite en carton reste un outil de r\u00e9seautage professionnel en vogue, malgr\u00e9 les nombreux r\u00e9seaux sociaux. Interview de Jean-Marc Seigneur, enseignant chercheur au MediaLab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, expert en e-r\u00e9putation.", "La carte de visite en carton reste un outil de r\u00e9seautage professionnel en vogue, malgr\u00e9 les nombreux r\u00e9seaux sociaux. Interview de Jean-Marc Seigneur, enseignant chercheur au MediaLab de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, expert en e-r\u00e9putation."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - La carte de visite r\u00e9siste encore au num\u00e9rique", "InterCit\u00e9s - La carte de visite r\u00e9siste encore au num\u00e9rique / JDM_2017-03-16T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - La carte de visite r\u00e9siste encore au num\u00e9rique / JDM_2017-03-16T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7325505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442434", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442434", "ece-8442416"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-3128E26C-2E8B-4774-B5EE-186137D59BDC", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 16 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Kent, Pierre Guitard, Priscille Alber ou encore Kid Wise.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Kent pour la parution de \" La grande illusion \", dix-huiti\u00e8me album en quarante ans de carri\u00e8re ; l'Acadien Pierre Guitard, annonc\u00e9 pour une premi\u00e8re date en Europe le vendredi 24 mars \u00e0 la salle communale de Plainpalais ; Priscille Alber pour parler des jeunes artistes comme Pierre Guitard, Saratoga ou Peter Peter, comme des valeurs s\u00fbres qu'elle a programm\u00e9s lors de l'\u00e9dition 2017 du festival Voix de F\u00eate, fin mars \u00e0 Gen\u00e8ve ; de nouveaux titres de Kid Wise, de Clio attendue le dimanche 18 mars au Berthoud Festival de Burgdorf (BE) et du duo romand Les fils du facteur, en concert le samedi 18 mars au Bout du monde \u00e0 Vevey pour le vernissage de leur CD \" Timbr\u00e9s et affranchis \".", "alternativeTitle": ["Panorama du 16.03.2017", "Panorama du 16.03.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-03-16T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2017-03-16T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 16 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Kent, Pierre Guitard, Priscille Alber ou encore Kid Wise.", "Jeudi 16 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Kent, Pierre Guitard, Priscille Alber ou encore Kid Wise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429036", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur francophone canadien, ", "name": "Guitard, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Kent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429036", "ece-8429035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - L'a\u00e9roport international de Mad\u00e8re portera le nom de Cristiano Ronaldo", "id": "sound-1BC9F7C7-DCE8-4DAF-BB47-0CC8A35CFE0A", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bonamici\r\nLe gouvernement r\u00e9gional de l'\u00eele portugaise de Mad\u00e8re a d\u00e9cid\u00e9 de renommer son a\u00e9roport international en hommage \u00e0 la star du football Cristiano Ronaldo. Un v\u00e9ritable culte est vou\u00e9 \u00e0 Mad\u00e8re au quadruple vainqueur du Ballon d'Or, n\u00e9 il y a 32 ans dans la ville de Funchal.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - L'a\u00e9roport international de Mad\u00e8re portera le nom de Cristiano Ronaldo Vue d'Europe au Portugal avec Olivier Bonamici\r\n  1'41''\r\n((Veuillez attacher vos ceintures et relever vos tablettes...Dans quelques instants...nous allons atterir \u00e0 l'Aeroport Cristiano Ronaldo...\r\n Ce message..les passagers pourront bientot l'entendre lorsqu'ils voyageront sur l'Ile de Mad\u00e8re...\r\n Car les membres du gouvernement regional ont pris leur d\u00e9cision: fin mars, l Aeroport International portera le nom de la star du football portugais....\r\n L'Aeroport Cristiano Ronaldo ! Difficile \u00e0 croire...mais les habitants de Mad\u00e8re veulent rendre hommage \u00e0 l'enfant du pays....le portugais le plus connu au niveau mondial.\r\n Ronaldo n\u00e9 il y a 31 ans dans la capitale, la ville de Funchal.\r\n Et a Mad\u00e8re....c'est tout un culte qui lui est vou\u00e9....Un mus\u00e9e lui est consacr\u00e9...l'Hotel Pestana CR7 porte ses initiales...et la Place de la Mer..en plein coeur de Funchal..s'appelle desormais Place Cristiano RONALDO....et pour couronner le tout..le footballeur a eu le droit \u00e0 une statue \u00e0 quelques m\u00e8tres de son mus\u00e9e....\r\n Cristiano Ronaldo n'est pas la premi\u00e8re c\u00e9lebrit\u00e9 mondiale dans ce cas...mais Charles de Gaulle en France ou John Lennon en Angleterre ont vu leurs noms associ\u00e9s a un aeroport...apres leur disparition....Cristiano Ronaldo..lui..vient juste d'entrer dans la trentaine.....et c'est peut etre cela qui chiffonne le gouvernement central de Lisbonne....\r\n Les autorit\u00e9s portugaises ont emis quelques doutes sur la d\u00e9cision de leurs collegues de Madere....mais \u00e0 priori....rien ne devrait empecher ce changement de nom.......\r\n Car le football..et c'est un fait est au coeur de la vie du Portugal .Eusebio..d\u00e9c\u00e9d\u00e9..il y a 3 ans...est enterr\u00e9 au Panth\u00e9on National..a cot\u00e9 d'autres grands noms de l'histoire du pays....\r\n Ronaldo...lui....est encore tr\u00e8s jeune.....mais c'est deja une icone....\r\n Et c'est pourquoi....un aeroport qui porte son nom...cela ne choque pas la grande majorit\u00e9 des Portugais.....~~))", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement r\u00e9gional de l'\u00eele portugaise de Mad\u00e8re a d\u00e9cid\u00e9 de renommer l'a\u00e9roport international de l'\u00eele en hommage \u00e0 la star du football, Cristiano Ronaldo. Un v\u00e9ritable culte est vou\u00e9 \u00e0 Mad\u00e8re au quadruple vainqueur du Ballon d'Or, n\u00e9 il y a 32 ans dans la ville de Funchal.", "Le gouvernement r\u00e9gional de l'\u00eele portugaise de Mad\u00e8re a d\u00e9cid\u00e9 de renommer son a\u00e9roport international en hommage \u00e0 la star du football Cristiano Ronaldo. Un v\u00e9ritable culte est vou\u00e9 \u00e0 Mad\u00e8re au quadruple vainqueur du Ballon d'Or, n\u00e9 il y a 32 ans dans la ville de Funchal.", "Le gouvernement r\u00e9gional de l'\u00eele portugaise de Mad\u00e8re a d\u00e9cid\u00e9 de renommer son a\u00e9roport international en hommage \u00e0 la star du football Cristiano Ronaldo. Un v\u00e9ritable culte est vou\u00e9 \u00e0 Mad\u00e8re au quadruple vainqueur du Ballon d'Or, n\u00e9 il y a 32 ans dans la ville de Funchal."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - L'a\u00e9roport international de Mad\u00e8re portera le nom de Cristiano Ronaldo", "Vues d'Europe - L'a\u00e9roport international de Mad\u00e8re portera le nom de Cristiano Ronaldo / JDM_2017-03-16T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - L'a\u00e9roport international de Mad\u00e8re portera le nom de Cristiano Ronaldo / JDM_2017-03-16T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8295042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442427", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442427", "ece-8442408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Suisses mangeraient entre deux \u00e0 quatre fois trop de viande", "id": "sound-05F3F7F5-80E8-4DA5-B6D9-111968C95C07", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses mangent trop de viande et pas assez de produits laitiers, selon l'enqu\u00eate nationale sur l'alimentation menuCH. Celle-ci montre \u00e9galement que sept personnes sur dix mangent hors de leur domicile \u00e0 midi.\r\n\r\n* * Les Suisses mangeraient entre deux \u00e0 quatre fois trop de viande  \r\nLes assiettes des Suisses sont trop peu \u00e9quilibr\u00e9es. \r\nC'est la conclusion de la premi\u00e8re enqu\u00eate nationale sur l'alimentation pr\u00e9sent\u00e9e ce matin \u00e0 Berne par l'office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire...\r\nLa consommation excessive de viande et de mati\u00e8res grasses sont notamment point\u00e9s du doigt..\r\n Adrien Krause...\r\nOui les Suisses ont le coup de fourchette facile sur les steaks et autres filets mignons. Trop facile. estime l'office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Chaque citoyen engloutit en moyenne pr\u00e8s de 800 grammes de viande par semaine. C'est trois fois plus que la quantit\u00e9 recommand\u00e9. Les Romands sont les plus carnassi\u00e9s en la mati\u00e8re avec pr\u00e8s de 120 grammes consomm\u00e9 quotidiennement...\r\nAutre exc\u00e8s relev\u00e9s dans cette \u00e9tude: les sucreries, les snacks sal\u00e9s et les mati\u00e8res grasses comme le beurre. Les Suisses en raffolent \u00e9galement... et en abusent... Leur consommation est quatre fois plus \u00e9lev\u00e9e que les indications di\u00e9t\u00e9tiques.\r\nA l'inverse, les Suisses ne sont pas assez friands de produits laitiers ou d'huiles v\u00e9g\u00e9tales. Mais ils s'hydratent suffisamment avec 1,7 litre de th\u00e9, de caf\u00e9 et d'eau par jour.\r\nSes donn\u00e9es donnent donc un premier aper\u00e7u des habitudes alimentaires helv\u00e9tiques. Elles serviront avant tout \u00e0 d\u00e9velopper la strat\u00e9gie suisse de nutrition 2**. Avec comme objectif notamment : renforcer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire mais aussi r\u00e9duire les co\u00fbts de la sant\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses mangent trop de viande et pas assez de produits laitiers, selon l'enqu\u00eate nationale sur l'alimentation menuCH. Celle-ci montre \u00e9galement que sept personnes sur dix mangent hors de leur domicile \u00e0 midi."], "alternativeTitle": ["Les Suisses mangeraient entre deux \u00e0 quatre fois trop de viande  / 12H30_2017-03-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'ours en exposition", "id": "sound-DD7FEB66-7E43-475A-B3F5-85361637C3F3", "durationSec": 691, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Veron, G\u00e9raldine\r\nL'ours est \u00e0 l'honneur \u00e0 la Grande galerie de l'\u00e9volution de Paris avec une exposition passionnante qui retrace le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et m\u00eame l'avenir de cet immense plantigrade. Anouck Merz vous offre une visite en compagnie de G\u00e9raldine V\u00e9ron, professeure du mus\u00e9um et commissaire de l'exposition \"ESP\u00c8CES D'OURS !\".", "alternativeExcerpt": ["L'ours est \u00e0 l\u2019honneur \u00e0 la Grande galerie de l\u2019\u00e9volution de Paris avec une exposition passionnante qui retrace le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et m\u00eame l\u2019avenir de cet immense plantigrade. Anouck Merz vous offre une visite en compagnie de G\u00e9raldine V\u00e9ron, professeure du mus\u00e9um et commissaire de l\u2019exposition \"ESP\u00c8CES D'OURS !\"."], "alternativeTitle": ["L'ours en exposition / CQFD_2017-03-16T10:04:15_chronique", "CQFD du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8429255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une formation ultranationaliste turque se r\u00e9unit samedi \u00e0 B\u00e2le-Campagne", "id": "sound-01C5CBCB-28BA-4322-9EF9-C80ABD5B5588", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Adrian Gaubler, porte-parole de la police cantonale de B\u00e2le-Campagne\r\nUn groupe ultranationaliste turc, baptis\u00e9 les Loups gris, a pr\u00e9vu de se r\u00e9unir samedi \u00e0 Reinach pour soutenir la r\u00e9forme constitutionnelle du pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Les autorit\u00e9s de B\u00e2le-Campagne n'interviendront pas.\r\n\r\n* * Une formation ultranationaliste turque se r\u00e9unit samedi \u00e0 B\u00e2le-Campagne Le mouvement nationaliste turc radical, les \"Loups Gris\", tiendront samedi une grande manifestation \u00e0 Reinach, dans le canton de B\u00e2le-Campagne... \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le ce matin l'Aargauer Zeitung....\r\nD'apr\u00e8s le journal al\u00e9manique, plusieurs centaines de personnes devraient assister \u00e0 cette r\u00e9union, dont l'un des invit\u00e9s d'honneur ne serait autre que le pr\u00e9sident europ\u00e9en des Loups Gris, qui milite actuellement pour le renforcement des pouvoir du pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan....\r\nLe porte-parole de la police cantonale de B\u00e2le-Campagne Adrian Gaubler explique pourquoi cette r\u00e9union n'a pas \u00e9t\u00e9 interdite...\r\n(( \r\nTRADUCTON... \r\nLe gouvernement - et respectivement -  la police n'ont pas la possibilit\u00e9 d'interdire une manifestation politique mise sur pied par une organisation \u00e9trang\u00e8re ou suisse...  pour autant qu'il ne s'agisse pas d'un cort\u00e8ge sur une route cantonale... Si la manifestation se d\u00e9roule dans un espace priv\u00e9, et si l'organisaiton n'est pas interdite en Siusse, il n'y a pas moyen de l'emp\u00eacher... . \r\nCe n'est pas \u00e0 nous de juger cette organisatoin. Notre mission est de veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 la populaiton...  Le reste, n'est pas de notre comp\u00e9tence... )) \r\nExtro: \r\nAdrian Gaubler \u00e9tait interrog\u00e9 par Maurice Doucas... \r\nLe police cantonale de B\u00e2le campagne se refuse \u00e0 donner des informations sur les mesures sp\u00e9cifiques qui vont \u00eatre prise samedi prochain \u00e0 Reinach...", "alternativeExcerpt": ["Un groupe ultranationaliste turc, baptis\u00e9 les Loups gris, a pr\u00e9vu de se r\u00e9unir samedi \u00e0 Reinach pour soutenir la r\u00e9forme constitutionnelle du pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Les autorit\u00e9s de B\u00e2le-Campagne n'interviendront pas."], "alternativeTitle": ["Une formation ultranationaliste turque se r\u00e9unit samedi \u00e0 B\u00e2le-Campagne  / 12H30_2017-03-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme des retraites se joue au National dans une ambiance tendue", "id": "sound-604CD919-3A52-439C-AAB0-C8842413D544", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le climat est tendu sous la Coupole pour le grand d\u00e9bat sur les retraites. Apr\u00e8s le oui des Etats, le d\u00e9bat s'est ouvert au National. Il faut 101 voix, sinon la r\u00e9forme tombe.\r\n\r\n* * La r\u00e9forme des retraites se joue au National dans une ambiance tendue  \r\nambiance tendue sous la Coupole...\r\n Le grand d\u00e9bat sur les retraites tourne au film hitch-cockien! \r\nApr\u00e8s le oui pr\u00e9visible des Etats, le d\u00e9bat s'est ouvert au National. L\u00e0 o\u00f9 tout se joue: il faut 101 voix, sinon la r\u00e9forme tombe. Alexandra Richard, vous \u00eates l'une de nos correspondantes au Palais f\u00e9d\u00e9ral... On a rarement vu une telle atmosph\u00e8re au parlement:\r\nElectrique, oui. Une ambiance d'\u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, de grand jour. \r\nEt une tension rarement vue ici. Les mots sont tr\u00e8s forts ce matin. Attaques, accusations, \u00e0 la tribune. M\u00eame aux Etats, l\u00e0 o\u00f9 le climat est habituellement serein.\r\n(son 1)\r\nC'est le s\u00e9nateur UDC Alex Kuprecht qui parle. Un diktat! Une solution impos\u00e9e par ce qui serait le \"cartel du pouvoir de centre-gauche\".\r\nEt puis il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 question de menaces personnelles envers certains parlementaires. Accusation port\u00e9e par le chef de groupe PLR Ignazio Cassis:\r\n(son 2)\r\nUn sujet tr\u00e8s proche, qui touche chacun, la retraite. Voil\u00e0 ce qui expliquerait l'\u00e9motion, l'\u00e9lectricit\u00e9 qui entoure ce dossier. Et ici, au National, bien s\u00fbr, le fait aussi que l'issue du vote soit tr\u00e8s incertaine encore.\r\nRELANCE\r\nLes fameuses 101 voix qu'il faut r\u00e9unir...\r\nOui et on sait d\u00e9sormais que le PLR et l'UDC diront non, en bloc, avec peut-\u00eatre l'une ou l'autre abstentions. Par contre, les Verts lib\u00e9raux, jusqu'ici oppos\u00e9s, soutiendront finalement la r\u00e9forme. A contre coeur. Le projet est tr\u00e8s loin de leur vision id\u00e9ale. Mais \"le peuple doit trancher\": c'est leur argument, et leur porte de sortie pour dire oui apr\u00e8s avoir pendant des semaines annonc\u00e9 qu'ils combattraient cette solution jusqu'\u00e0 la fin.\r\nAu peuple de voter: c'est l'argument qui a aussi \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 ce matin dans le camp des partisans de la r\u00e9forme. \r\n(son 3)\r\nUn peuple qu'il faudra convaincre lors de la votation et dans un contexte, on l'a entendu, \u00e9motionnel, qui touche tr\u00e8s fort chaque citoyen\r\nEXTRO:\r\nAlexandra... en direct PF... dans l'attente du vote au National... et n'h\u00e9sitez pas intervenir si le r\u00e9sultat tombe pendant ce 12.30... blabla", "alternativeExcerpt": ["Le climat est tendu sous la Coupole pour le grand d\u00e9bat sur les retraites. Apr\u00e8s le oui des Etats, le d\u00e9bat s'est ouvert au National. Il faut 101 voix, sinon la r\u00e9forme tombe."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9forme des retraites se joue au National dans une ambiance tendue / 12H30_2017-03-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466969.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - R\u00e9volution d\u00e9mocratique au Vatican", "id": "sound-839EE073-027F-41F6-A39D-C8893BE6C561", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tagnard, Emmanuel\r\nLe pape Fran\u00e7ois consulte actuellement pr\u00eatres et fid\u00e8les de Rome pour choisir le prochain vicaire de son dioc\u00e8se. Normalement, le pape aurait d\u00fb nommer lui-m\u00eame le successeur du cardinal Agostino Vallini. Il s'agit donc d'une consultation in\u00e9dite.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:28:10-06:28:21 / * RTSreligion - R\u00e9volution d\u00e9mocratique au Vatican (RTS RELIGION 16.03 DEMOCRATIE AU VATICAN) Tagnard, Emmanuel (RTS) \r\nChronique de RTSreligion\r\nD\u00e9mocratie\r\n(16.03.2017)\r\nEt c'est maintenant l'heure de la chronique de RTSreligion avec vous, Emmanuel Tagnard. \r\nSommes-nous \u00e0 la veille d'une r\u00e9volution d\u00e9mocratique au sein de l'Eglise catholique ? Le pape Fran\u00e7ois consulte actuellement pr\u00eatres et fid\u00e8les de Rome pour choisir le prochain vicaire de son dioc\u00e8se. C'est une consultation in\u00e9dite. \r\n  0'27''\r\nD\u00e9cidemment le pape Fran\u00e7ois nous r\u00e9serve bien des surprises... Il pourrait suivre la proc\u00e9dure habituelle et nommer lui-m\u00eame le successeur. Mais il en a d\u00e9cid\u00e9 autrement. Il a lanc\u00e9 une consultation populaire dans son dioc\u00e8se pour s\u00e9lectionner le prochain vicaire de Rome... L'actuel, le cardinal Agostino Vallini est ag\u00e9 de 77 ans. Il cessera ses fonctions dans un mois. Son r\u00f4le est important car c'est lui qui dirige en r\u00e9alit\u00e9 le dioc\u00e8se de Rome. le pape ne pouvant pas \u00eatre sur tous les fronts \u00e0 la foi.\r\nEt comment concr\u00e8tement a lieu cette consultation ?\r\n  0'16''\r\nPar la poste, tout simplement. Les pr\u00eatres et les fid\u00e8les de Rome ont jusqu'au 12 avril pour envoyer par courrier des suggestions sur le profil du prochain vicaire et aussi d'\u00e9ventuels noms. Cet appel a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par le pape lors d'une rencontre priv\u00e9e avec les responsables du dioc\u00e8se qui regroupe 2,8 millions d'habitants.\r\nLe pape voudrait-il instiller davantage de d\u00e9mocratie dans l'\u00c9glise ?\r\n  0'25''\r\nLe pape Fran\u00e7ois a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour l'avis des fid\u00e8les. il avait lanc\u00e9, en 2014 et 2015, une large consultation avant les deux synodes des \u00e9v\u00eaques sur la famille. Et puis, une consultation avant la nomination d'un \u00e9v\u00eaque est, en soi, quelque chose d'habituel mais qui reste normalement confidentiel. La nouveaut\u00e9 de la consultation en cours, c'est qu'elle est men\u00e9e publiquement et aupr\u00e8s de tous les fid\u00e8les qui en sont inform\u00e9s.\r\nSommes-nous \u00e0 la veille d'une r\u00e9volution d\u00e9mocratique au sein de l'Eglise catholique?\r\n  0'30''\r\nVous savez bien que les voies du Seigneur sont imp\u00e9n\u00e9trable. les pratiques d\u00e9mocratiques existent depuis longtemps dans certaines congr\u00e9gations religieuses : c'est le corps \u00e9lectoral de la communaut\u00e9 qui choisit le ou la sup\u00e9rieur(e). Il faut plut\u00f4t voir l'initiative du pape comme un signal de plus, dans la mise en place des mesures du concile \u00ab Vatican II \u00bb vers plus d'ouverture. Dans cette optique, il souhaiterait que les catholiques prennent davantage la parole. On peut donc parler de nouvelle \u00e9volution mais peut-\u00eatre pas encore de r\u00e9volution.", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois consulte actuellement pr\u00eatres et fid\u00e8les de Rome pour choisir le prochain vicaire de son dioc\u00e8se. Normalement, le pape aurait d\u00fb nommer lui-m\u00eame le successeur du cardinal Agostino Vallini. Il s'agit donc d'une consultation in\u00e9dite.", "Le pape Fran\u00e7ois consulte actuellement pr\u00eatres et fid\u00e8les de Rome pour choisir le prochain vicaire de son dioc\u00e8se. Normalement, le pape aurait d\u00fb nommer lui-m\u00eame le successeur du cardinal Agostino Vallini. Il s'agit donc d'une consultation in\u00e9dite.", "Le pape Fran\u00e7ois consulte actuellement pr\u00eatres et fid\u00e8les de Rome pour choisir le prochain vicaire de son dioc\u00e8se. Normalement, le pape aurait d\u00fb nommer lui-m\u00eame le successeur du cardinal Agostino Vallini. Il s'agit donc d'une consultation in\u00e9dite."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - R\u00e9volution d\u00e9mocratique au Vatican", "RTSreligion - R\u00e9volution d\u00e9mocratique au Vatican / JDM_2017-03-16T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - R\u00e9volution d\u00e9mocratique au Vatican / JDM_2017-03-16T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8066372.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442430", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442430", "ece-8442411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : souvenir du premier chauffeur de taxi genevois, 1970. Partie 1", "id": "sound-587CCA6C-9AFE-4B89-B8B0-7535311F46C4", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : souvenir du premier chauffeur de taxi genevois, 1970. Partie 1 / ALA_2017-03-16T15:04:15_archive-souvenir-du-premier-chauffeur-de", "A l'abordage du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "3\u00e8me d\u00e9veloppement : La n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger le savoir des peuples face \u00e0 l'industrie pharmaceutique", "id": "sound-9F9C132C-9E17-4D80-BDA5-CC6CD497E393", "durationSec": 186, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sillig, Lucia;Charles Joyes, avocat sp\u00e9cialiste de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle; Leila Ghassemi, qui vient de conclure une th\u00e8se sur le sujet \u00e0 l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel\r\nL'industrie pharmaceutique a beaucoup \u00e0 apprendre de la m\u00e9decine traditionnelle, que ce soit des recettes de grand-m\u00e8re ou des recettes de chaman. L'Organisation mondiale de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle cherche \u00e0 prot\u00e9ger au mieux le savoir des peuples qui ont mis au point ces recettes.\r\n\r\n* * La n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger le savoir des peuples face \u00e0 l'industrie pharmaceutique ATTENTION, LE SUJET FAIT PLUT\u00d4T 2'50'' TTC\r\nQue ce soit des recettes de grand-m\u00e8re ou des recettes de chaman, l'industrie pharmaceutique  beaucoup \u00e0 apprendre de la m\u00e9decine traditionnelle. Et elle s'y int\u00e9resse d'ailleurs de pr\u00e8s. Mais comment faire pour prot\u00e9ger le savoir des peuples qui ont mis au point ces recettes? Le probl\u00e8me occupe l'Organisation mondiale de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle depuis plus de 20 ans. Une chercheuse de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel y a consacr\u00e9 sa th\u00e8se, l'occasion de revenir sur cette question \u00e9pineuse, Loutchia Sillig\r\nQuels sont les exemples de m\u00e9dicament issus de ces savoirs traditionnels?\r\nAlors, il y en a beaucoup. Par exemple le Curcuma, qu'on utilise depuis longtemps en Inde pour soigner les plaies. \r\nOu le curare que les Indiens d'Amazonie extraient d'une liane pour empoisonner leurs fl\u00e8ches, et avec lequel on a mis au point un relaxant musculaire.\r\nOu encore, le cactus Hoodia, que le peuple San d'Afrique du Sud utilise pour ses propri\u00e9t\u00e9s coupe-faim, et qu'une entreprise pharmaceutique a voulu breveter pour lutter contre le surpoids, comme le raconte Charles Joyes, avocat sp\u00e9cialiste de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\r\n  0'19'' JOYE \r\nMais comment tout \u00e7a est r\u00e9glement\u00e9?\r\nAlors c'est compliqu\u00e9, parce qu'il y a des conventions internationales et des protocoles, comme celui de Nagoya, qui tentent de prot\u00e9ger les droits des peuples autochtones. Mais plusieurs pays, comme les Etats-Unis et la Russie, ne les ont pas ratifi\u00e9s. \r\nEt si  on regarde au niveau national, les l\u00e9gislations sont tr\u00e8s disparates. \r\nEn Suisse, on ne s'en sort pas trop mal, puisque toute personne qui d\u00e9pose un brevet bas\u00e9 sur des savoirs traditionnels doit d\u00e9clarer la source de ces savoirs. Un bon point de d\u00e9part, d'apr\u00e8s Leila Ghassemi, qui vient de conclure une th\u00e8se sur le sujet \u00e0 l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n  0'21'' GHASSEMI 1\r\nUn contr\u00f4le qui permet de demander une contre-partie financi\u00e8re?\r\nOui, mais d'apr\u00e8s Leila Ghassemi, ce n'est pas ce qui int\u00e9resse le plus les peuples concern\u00e9s. \r\n  0'24''  GHASSEMI 2\r\nD'autant plus que ces savoirs, et la transmission de ces savoirs, ont parfois pour eux un caract\u00e8re sacr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L'industrie pharmaceutique a beaucoup \u00e0 apprendre de la m\u00e9decine traditionnelle, que ce soit des recettes de grand-m\u00e8re ou des recettes de chaman. L'Organisation mondiale de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle cherche \u00e0 prot\u00e9ger au mieux le savoir des peuples qui ont mis au point ces recettes."], "alternativeTitle": ["L'industrie pharmaceutique s'int\u00e9resse de pr\u00e8s aux rem\u00e8des traditionnels / JDM_2017-03-16T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466453.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442418", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Vivere", "id": "sound-8618729C-B3E4-421A-AA8B-666535FFA357", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l'action humanitaire, Vivere est une association \u00e0 but non lucratif, politiquement et confessionnellement ind\u00e9pendante, dont l'objectif principal est d'agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. Elle se veut donc une passerelle entre ceux qui ont un besoin vital et ceux qui peuvent y r\u00e9pondre mat\u00e9riellement. Elle recherche actuellement du mat\u00e9riel qui sera offert, dans plusieurs pays, \u00e0 ses partenaires locaux qui travaillent dans des conditions d'extr\u00eame d\u00e9nuement.\r\nDemande: \r\n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\r\n-\tDes disques durs externes\r\n-\tDes appareils photos digitaux\r\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\r\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\r\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\r\n-\tDes chargeurs de batterie universels\r\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l'association dans sa recherche de fonds\r\n-\tUn imprimeur d'accord d'offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l'association\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l'action humanitaire, Vivere est une association \u00e0 but non lucratif, politiquement et confessionnellement ind\u00e9pendante, dont l'objectif principal est d'agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. Elle se veut donc une passerelle entre ceux qui ont un besoin vital et ceux qui peuvent y r\u00e9pondre mat\u00e9riellement. Elle recherche actuellement du mat\u00e9riel qui sera offert, dans plusieurs pays, \u00e0 ses partenaires locaux qui travaillent dans des conditions d'extr\u00eame d\u00e9nuement.\r\nDemande: \r\n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\r\n-\tDes disques durs externes\r\n-\tDes appareils photos digitaux\r\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\r\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\r\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\r\n-\tDes chargeurs de batterie universels\r\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l'association dans sa recherche de fonds\r\n-\tUn imprimeur d'accord d'offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l'association", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 16.03.2017", "Association Vivere / CPT_2017-03-16T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 16.03.2017", "Association Vivere / CPT_2017-03-16T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l\u2019action humanitaire, Vivere est une association \u00e0 but non lucratif, politiquement et confessionnellement ind\u00e9pendante, dont l\u2019objectif principal est d\u2019agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. Elle se veut donc une passerelle entre ceux qui ont un besoin vital et ceux qui peuvent y r\u00e9pondre mat\u00e9riellement. Elle recherche actuellement du mat\u00e9riel qui sera offert, dans plusieurs pays, \u00e0 ses partenaires locaux qui travaillent dans des conditions d\u2019extr\u00eame d\u00e9nuement.\n\nDemande: \n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\n-\tDes disques durs externes\n-\tDes appareils photos digitaux\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\n-\tDes chargeurs de batterie universels\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l\u2019association dans sa recherche de fonds\n-\tUn imprimeur d\u2019accord d\u2019offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l\u2019association", "Cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l\u2019action humanitaire, Vivere est une association \u00e0 but non lucratif, politiquement et confessionnellement ind\u00e9pendante, dont l\u2019objectif principal est d\u2019agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. Elle se veut donc une passerelle entre ceux qui ont un besoin vital et ceux qui peuvent y r\u00e9pondre mat\u00e9riellement. Elle recherche actuellement du mat\u00e9riel qui sera offert, dans plusieurs pays, \u00e0 ses partenaires locaux qui travaillent dans des conditions d\u2019extr\u00eame d\u00e9nuement.\n\nDemande: \n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\n-\tDes disques durs externes\n-\tDes appareils photos digitaux\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\n-\tDes chargeurs de batterie universels\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l\u2019association dans sa recherche de fonds\n-\tUn imprimeur d\u2019accord d\u2019offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l\u2019association"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429213", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8429213", "ece-8429212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-E8CB38DF-A718-43DA-8142-5E84CAA198AB", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Billette;Jesse Klaver, leader du parti \u00e9cologiste de gauche hollandais Groen Links;Daniela Karst, initiatrice du Frauenblock gegen Gewalt\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:04-08:00:23 / Infotrafic: 08:02:56-08:03:11 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D2/TURQUIE ET VACHES) La crise entre Ankara et les capitales europ\u00e9ennes ne s'estompe pas. \r\nLa Turquie ne dig\u00e8re toujours pas l'interdiction faite \u00e0 ses ministres de faire campagne pour le r\u00e9f\u00e9rendum turc en Europe. \r\nAnkara menace d\u00e9sormais de revoir l'accord sur les r\u00e9fugi\u00e9s. et d\u00e9nonce le \u00ab fascisme \u00bb dans les rues de l'Europe. \r\nPlus cocasse encore..  les \u00e9leveurs turcs menacent de renvoyer... les vaches hollandaises... de Turquie... \r\nMais pourquoi le pouvoir d'Ankara est il pr\u00eat \u00e0 aller aussi loin dans cette affaire ?\r\nR\u00e9ponse avec Alexandre Billette \u00e0 Istanbul.... \r\nSCRIPT\r\n((Depuis le d\u00e9but de la crise Recep Tayyip Erdogan r\u00e9serve ses accusations les plus graves, ses injures les plus violentes, \u00e0 des moments bien particuliers : lorsqu'il est lui-m\u00eame en meeting r\u00e9f\u00e9rendaire devant des foules de partisans dans les villes de province en Turquie. Car les accusations de \u00ab fascisme \u00bb, \u00ab d'attitudes nazies \u00bb en direction de l'Europe ne s'adressent pas en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 Berlin ou \u00e0 Amsterdam mais bien \u00e0 l'\u00e9lectorat nationaliste, celui dont il a absolument besoin pour remporter son r\u00e9f\u00e9rendum en avril, un \u00e9lectorat pour le moment tr\u00e8s divis\u00e9, entre les tenants du OUI et ceux du NON \u00e0 la r\u00e9forme constitutionnelle. La strat\u00e9gie est outranci\u00e8re, elle est risqu\u00e9e mais elle semble fonctionner pour l'instant : jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent le camp du OUI avan\u00e7ait avec un fort vent de face comme le disait un chroniqueur proche du pouvoir. Depuis quelques jours justement le vent semble changer de direction.))\r\n(26/USA BUDGET 8H) Un gros coup de pouce aux d\u00e9penses militaires... Et des coupes dans l'aide internationale, et la protection de l'environnement... \r\nVoil\u00e0 ce que va proposer aujourd'hui Donald Trump dans son projet de budget 2018. \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain veut passer des promesses aux actes, et aux chiffres. \r\nIl avait fait campagne en affirmant vouloir d\u00e9penser moins d'argent \u00e0 l'\u00e9tranger et davantage aux Etats-Unis. Aujourd'hui, c'est donc du concret... Mais la bataille s'annonce longue et difficile au Congr\u00e8s. Olivier Schorderet...\r\nPAPIER\r\nEt puis, c'est encore un juge f\u00e9d\u00e9ral... celui d'Hawa\u00ef cette fois... Il a retoqu\u00e9 le d\u00e9cret anti-immigration de Donald Trump... Une deuxi\u00e8me mouture qui aurait d\u00fb entrer en vigueur aujourd'hui... Le magistrat estime que le d\u00e9cret une implique une discrimination religieuse qui n'est pas l\u00e9gale... C'est un nouveau revers pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui d\u00e9nonce une d\u00e9cision \"erron\u00e9e\" et menace d'aller jusqu'\u00e0 la cour supr\u00eame...\r\n(13/PAYS-BAS/REAX ECOLO) Aux Pays Bas... Victoire du Parti lib\u00e9ral du Premier Ministre Mark Rutte hier...\r\nQui a gagn\u00e9 son duel face au parti anti-islam de Geert Wilders... Un parti europhobe qui caracolait en t\u00eate des sondages il y a quelques semaines... Il arrive fina\u00e9ement en deuxi\u00e8me position... \r\nMais il y a un autre parti qui sort grand vainqueur des urnes... \r\nLa gauche \u00e9cologiste incarn\u00e9e par le parti Groen Links... qui a quadrupl\u00e9 sa reprsentation au Parlement... Parti men\u00e9 par un jeune tribun Jesse Klaver, qui a fait une excellente campagne, notamment aupr\u00e8s des jeunes: \r\nIl s'est aussi r\u00e9jouit hier que les Pays-Bas ont marqu\u00e9 un coup d'arr\u00eat au populisme.\r\nTRAD\r\nCette campagne s'est d\u00e9roul\u00e9e sous l'oil attentif de nombreux m\u00e9dias \u00e9trangers... Et \u00e7a nous a sacr\u00e9ment surpris... Mais apr\u00e8s tout, c'\u00e9tait logique, vu le Brexit,  vu l'\u00e9lection de Trump... Et avec des \u00e9lections en vue en France et en Allemagne... Et tous ces journalistes n'avaient que deux questions \u00e0 nous poser: Le populisme va-t-il s'\u00e9tendre aux Pays-Bas? NOoooooooooooooooNNNN\r\nQue dites vous?\r\nNoooooooooon\r\nEt bien l\u00e0 voil\u00e0, notre r\u00e9ponse \u00e0 l'Europe: le populisme n'a pas gagn\u00e9!\r\nDes propos recueillis par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Alain Franco...\r\n(Br\u00e8ve avalanche) Une avalanche dans le tyrol autrichien a tu\u00e9 quatre personnes... toutes de nationalit\u00e9 suisses... \r\nLes victimes faisaient parti d'un groupe de huit qui pratiquaient le ski de randonn\u00e9e, dans un secteur r\u00e9put\u00e9 dangereux, pr\u00e8s d'Innsbruck...Quatre skieurs ont pu se d\u00e9gager et avertir les secours... \r\nL'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e vers midi et demi hier... Le risque \u00e9tait de 1 \u00e0 2, soit faible \u00e0 limit\u00e9 sur une \u00e9chelle de cinq, mais il pouvait \u00eatre plus \u00e9lev\u00e9 localement, selon les secours..\r\n(01/MULTI/RETRAITES 8H PA) La r\u00e9forme des retraites... \r\nC'est ce matin que la d\u00e9cision tombe au parlement. Les Etats, puis le National, doivent voter sur le compromis sorti de la conciliation... \u00e0 savoir notamment un bonus de 70 francs \u00e0 tous les nouveaux retrait\u00e9s... \r\nCe sera tout ou rien: si l'une des deux chambres le rejette, la r\u00e9forme tombe...\r\nSur le papier, les 101 voix n\u00e9cessaires sont l\u00e0... Tout juste. Ce sera donc tr\u00e8s serr\u00e9... \r\nAlexandra Richard  en direct de Berne...\r\nLe PLR vient de donner son mot d'ordre, \u00e0 l'instant ......\r\ndoit donner son mot d'ordre sous peu / \r\n DIRECT STUDIO PF\r\n(((Ce sera non! Un mot d'ordre ferme avec la mention: dossier strat\u00e9gique! \r\nAutrement dit, les \u00e9lus PLR n'ont pas de libert\u00e9 de vote: soit ils suivent l'avis du parti, soit ils s'abstiennent.\r\n...\r\nApr\u00e8s le PLR, l'UDC devrait a priori rejeter la r\u00e9forme aussi. Les quelques voix dissidentes, paysannes surtout, qui s'\u00e9taient exprim\u00e9es ces derni\u00e8res semaines, semblent l'une apr\u00e8s l'autre se ranger derri\u00e8re l'avis du parti.\r\nMais cette d\u00e9cision ne devrait pas couler la r\u00e9forme... vous l'avez dit, les 101 voix sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 sur le papier. Celles de la gauche, du PDC et du PBD, bien s\u00fbr, partisans de la solution des Etats. \r\nEt hier les Verts lib\u00e9raux, jusqu'ici oppos\u00e9s, ont finalement d\u00e9cid\u00e9 de l'accepter. A contre coeur. Le projet est tr\u00e8s loin de leur vision id\u00e9ale. Mais\r\n\"le peuple doit trancher\": c'est leur argument, et leur porte de sortie pour dire oui apr\u00e8s avoir pendant des semaines annonc\u00e9 qu'ils combattraient cette solution jusqu'\u00e0 la fin.\r\nEt puis, les deux d\u00e9put\u00e9s de la Lega ont aussi annonc\u00e9 qu'ils soutiendraient la r\u00e9forme. \r\nCe serait donc \u00e0 la voix pr\u00e8s, tout juste 101. Mais il ne faut aucune absence. A v\u00e9rifier tout \u00e0 l'heure: les Etats - l\u00e0 c'est acquis - votent sous peu (8h15) et le National - l\u00e0 o\u00f9 tout va se jouer - \u00e0 11h et demi.\r\nAlexandra Richard... l'une de nos correspondante au Palais F\u00e9d\u00e9ral...\r\n(07/BE/FRAUENBLOCK PI) Rendre la ville de Berne \u00e0 ses habitants... Lutter contre la peur... \r\nC'est l'objectif du Bloc des femmes contre la violence, une organisation qui vient d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9. \r\nApr\u00e8s les d\u00e9bordements r\u00e9cents li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9vacuation muscl\u00e9e d'un squat de la capitale, un groupe de femmes pr\u00f4nent la puissance des fleurs et leur propre force de conviction, pour dissuader les casseurs. \r\nAlain Arnaud ...\r\n  0'59''\r\n(22/TENNIS : FEDERER PA)  \r\nTennis, il y aura deux Suisses en quart de finale du tournoi d'Indian Wells ! \r\nEn Californie, Roger Federer s'est d\u00e9fait en 2 petits sets 6-3, 6-2 de l'Espagnol Raphael Nadal...\r\n Stan Wavrinka lui, a connu, plus de peine Laurent Bastardoz, face au Japonais Yoshihito Nishioka, qu'il a battu en 3 manches.\r\nLOLO DIRECT\r\nEt au terme d'une rencontre intense 6-3, 3-6 6-7 pour le Vaudois tr\u00e8s heureux de se hisser en quart de finale, malgr\u00e9 57 fautes directes et face \u00e0 joueur issu des qualifications. Wavrinka se trouve d\u00e9sormais devant une situation simple. \r\nS'il bat la nuit prochaine l'Autrichien Dominic Tim le Vaudois pourrait b\u00e9n\u00e9ficier d'une grande chance de se hisser en finale. Ses deux adversaires potentiels au tour suivant, l'Uruguayen Cuevas ou l'Espagnol Carreno-Buesta n'\u00e9tant pas vraiment en mesure de l'inqui\u00e9ter. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Rodgeur Federer, s'est montr\u00e9 exp\u00e9ditif et tr\u00e8s offensif la nuit derni\u00e8re face \u00e0 Raphael Nadal qu'il a battu en \u00e0 peine plus d'une heure. \r\nDemain le B\u00e2lois sera oppos\u00e9 \u00e0 Nick Kyrgios, le bad boy australien qui a cueilli cette nuit un deuxi\u00e8me succ\u00e8s cons\u00e9cutif face \u00e0 Novak Djokovic. De quoi inciter le B\u00e2lois a un maximum de prudence\r\n.\r\n(Teasing On en parle) Quand les vacances tournent au cauchemar... Quand les photos...ne correspondent pas... Chambre sale...vol... \r\nDans quel cas peut-on \u00eatre indemnis\u00e9 ou rembours\u00e9? Faut-il agir de suite ou \u00e0 son retour?\r\nVos questions, r\u00e9action au guichet d'On en parle... D\u00e8s 8h35... \r\n**... Vous pouvez aussi les poser sur inernet: rts.ch/guichet ou sur les r\u00e9seaux sociaux d'On en parle...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-16T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-16T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442425", "ece-8442405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "RDA : Un pays fant\u00f4me, surveillance et archives (4/5) : Une comparaison", "id": "sound-B1EF73A7-6096-4D58-BFF2-65CBF4E86DD1", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est"], "durationSec": 1994, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, nous serons en compagnie de Michel Christian, historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des partis communistes du bloc sovi\u00e9tique du point de vue d'une histoire sociale du politique, en s'int\u00e9ressant aux cas est-allemand et tch\u00e9coslovaque. Michel Christian est l'auteur de \" Camarades ou apparatchiks? Les communistes en RDA et en Tch\u00e9coslovaquie (1945-1989) \" (Paris, Puf, 2016).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Christian, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jours de France: p\u00e9nurie de m\u00e9decins dans les r\u00e9gions rurales de Corr\u00e8ze", "id": "sound-73D66578-8ECD-4681-80FE-CF556B2F8B62", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nombreux m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes du d\u00e9partement rural de la Corr\u00e8ze, en France, arrivent \u00e0 la retraite et ne sont pas remplac\u00e9s. Des r\u00e9gions deviennent ainsi de v\u00e9ritables d\u00e9serts m\u00e9dicaux.\r\n\r\n* * Jours de France: p\u00e9nurie de m\u00e9decins dans les r\u00e9gions rurales de Corr\u00e8ze On part en Corr\u00e8ze pour l'Op\u00e9ration sp\u00e9ciale Jours de France... \r\n Dans ce d\u00e9partement rural, de nombreux m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes arrivent \u00e0 la retraite et ne sont pas remplac\u00e9s.... \r\nDes r\u00e9gions deviennent de v\u00e9ritables d\u00e9serts m\u00e9dicaux... \r\nExemple \u00e0 Vigeois, dans ce village de 1'400 habitants le m\u00e9decin arrive \u00e0 la retraite \u00e0 la fin du mois et les habitants d\u00e9sempar\u00e9s lui cherchent un rempla\u00e7ant.,,\r\n Reportage Nicolas Vultier\r\nhashtag \"jours de france\"..", "alternativeExcerpt": ["De nombreux m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes du d\u00e9partement rural de la Corr\u00e8ze, en France, arrivent \u00e0 la retraite et ne sont pas remplac\u00e9s. Des r\u00e9gions deviennent ainsi de v\u00e9ritables d\u00e9serts m\u00e9dicaux."], "alternativeTitle": ["Jours de France: p\u00e9nurie de m\u00e9decins dans les r\u00e9gions rurales de Corr\u00e8ze / 12H30_2017-03-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les entreprises chinoises fabriquent les brevets \u00e0 la cha\u00eene", "id": "sound-42733770-C976-465F-9161-BB17B441CE83", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les entreprises chinoises sont celles qui d\u00e9posent le plus de brevets au monde. Les firmes paient pour d\u00e9poser des \"copyright\" et prot\u00e9ger ainsi leur propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. La Chine ne se contente donc plus d'observer.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les entreprises chinoises fabriquent les brevets \u00e0 la cha\u00eene Titre web: Les entreprises chinoises fabriquent les brevets \u00e0 la cha\u00eene\r\n*** NB, FG.\r\nLa Suisse est le pays qui a d\u00e9pos\u00e9 le plus de brevets. par habitants en Europe. Mais surtout. selon les statistiques de l'Organisation Mondiale de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle publi\u00e9es hier (mer). les entreprises chinoises sont celles qui d\u00e9posent le plus de demandes.\r\nLa propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. \r\nC'est du capital. et c'est vital...\r\nAinsi. pour la prot\u00e9ger.\r\nLes entreprises paient. pour d\u00e9poser des \u00ab copyright \u00bb.\r\nEt devinez quoi ?\r\nL'an dernier. en mati\u00e8re de d\u00e9p\u00f4t de demandes internationales.\r\nL'\u00e9quipementier t\u00e9l\u00e9com chinois ZTE.\r\nA chip\u00e9 la place de n\u00b01 mondial.\r\n\u00c0 son compatriote Huawei.\r\n*** La Chine ne se contente donc plus d'observer.\r\nOh non. car d\u00e9sormais.\r\nLes ateliers du monde chinois fabriquent aussi.\r\nDes brevets \u00e0 la cha\u00eene.\r\nL'an dernier. en Europe.\r\nLes demandes des entreprises chinoises.\r\nSe sont encore envol\u00e9es de plus de 20%...\r\nEt pas d'atterrissage en vue :\r\nCela va encore continuer.\r\n*** Quels sont les domaines dans lesquels les Chinois excellent.\r\nJusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\r\nC'\u00e9tait. et c'est toujours.\r\nDans le secteur des technologies de l'information.\r\nMais petit \u00e0 petit.\r\nL'Empire du Milieu \u00e9toffe sa palette :\r\nSes champions marquent aussi le territoire.\r\nDans les transports. les \u00e9nergies renouvelables.\r\nOu encore les biotechnologies.\r\n*** Pour r\u00e9sumer. m\u00eame dans les brevets. la Chine cro\u00eet plus vite ?\r\nOui.\r\nEt c'est d'autant plus impressionnant.\r\nParce que les chiffres officiels.\r\nNe comptabilisent pas les brevets des entreprises rachet\u00e9es.\r\nPar exemple.\r\nToutes les inventions de Syngenta.\r\nAppartiendront bient\u00f4t \u00e0 la ChemChina.\r\nEt au rythme avec lequel les capitaux chinois rach\u00e8tent le monde.\r\nEh bien. \r\nP\u00e9kin brasse d\u00e9j\u00e0. des liasses de brevets.\r\n*** Ces brevets sont indispensables. pour accompagner la transformation de l'\u00e9conomie chinoise. \r\nAbsolument.\r\nCar \u00e0 mesure que les entreprises chinoises se sp\u00e9cialisent.\r\nEn fleurons de l'\u00e9conomie du savoir. et des technologies.\r\nElles d\u00e9laissent l'ancien mod\u00e8le du \u00ab copier-coller \u00bb. \r\nEt investissent dans la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\r\nAinsi.\r\nSur l'\u00e9chiquier du commerce global.\r\nP\u00e9kin se dote de l'arme des brevets.\r\nEn bon timonier de la mondialisation.", "alternativeExcerpt": ["Les entreprises chinoises sont celles qui d\u00e9posent le plus de brevets au monde. Les firmes paient pour d\u00e9poser des \"copyright\" et prot\u00e9ger ainsi leur propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. La Chine ne se contente donc plus d\u2019observer.", "Les entreprises chinoises sont celles qui d\u00e9posent le plus de brevets au monde. Les firmes paient pour d\u00e9poser des \"copyright\" et prot\u00e9ger ainsi leur propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. La Chine ne se contente donc plus d\u2019observer.", "Les entreprises chinoises sont celles qui d\u00e9posent le plus de brevets au monde. Les firmes paient pour d\u00e9poser des \"copyright\" et prot\u00e9ger ainsi leur propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. La Chine ne se contente donc plus d\u2019observer."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les entreprises chinoises fabriquent les brevets \u00e0 la cha\u00eene", "Nota Bene - Les entreprises chinoises fabriquent les brevets \u00e0 la cha\u00eene / JDM_2017-03-16T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les entreprises chinoises fabriquent les brevets \u00e0 la cha\u00eene / JDM_2017-03-16T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/4655515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442417", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442417", "ece-8442399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur l'art-th\u00e9rapie", "id": "sound-47050167-D5B0-43FC-89B2-C16902DDEF2F", "durationSec": 1372, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion de la sortie du tr\u00e8s \u00e9pais ouvrage \"Dictionnaire raisonn\u00e9 de l'art en m\u00e9decine\", St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz s'int\u00e9resse \u00e0 l'art-th\u00e9rapie. Avec l'auteur de l'ouvrage Richard Forestier, musicien et art-th\u00e9rapeute, et un reportage \u00e0 l'Atelier l'Eveil, \u00e0 Lausanne, en compagnie de l'art-th\u00e9rapeute Sylvie Geinoz.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la sortie du tr\u00e8s \u00e9pais ouvrage \"Dictionnaire raisonn\u00e9 de l\u2019art en m\u00e9decine\", St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz s'int\u00e9resse \u00e0 l'art-th\u00e9rapie. Avec l'auteur de l'ouvrage Richard Forestier, musicien et art-th\u00e9rapeute, et un reportage \u00e0 l\u2019Atelier l\u2019Eveil, \u00e0 Lausanne, en compagnie de l\u2019art-th\u00e9rapeute Sylvie Geinoz."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur l\u2019art-th\u00e9rapie  / CQFD_2017-03-16T10:04:15_dossier", "CQFD du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Art-th\u00e9rapeute", "name": "Geinoz, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "musicien et art-th\u00e9rapeute", "name": "Forestier, Richard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429259"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 16.03.2017", "id": "sound-1E2BB1E4-787A-4C9C-9D8F-A50E8B7BF344", "durationSec": 19, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-16T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-16T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428984", "ece-8428968"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Confisqu\u00e9!\" L'expo...", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-290CE29E-3154-4B43-AD04-A5C60889B12E", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s 30 ans en tant qu'enseignant rempla\u00e7ant, Guy Tarrant a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 tous les objets confisqu\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves (et non-r\u00e9clam\u00e9s) pour les exposer.\r\nLes ann\u00e9es passent, les objets changent, parfois attendrissants, mais parfois inqui\u00e9tants... Reflet d'un certain mal-\u00eatre de la jeunesse anglaise.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 30 ans en tant qu'enseignant rempla\u00e7ant, Guy Tarrant a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 tous les objets confisqu\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves (et non-r\u00e9clam\u00e9s) pour les exposer.\n\nLes ann\u00e9es passent, les objets changent, parfois attendrissants, mais parfois inqui\u00e9tants... Reflet d'un certain mal-\u00eatre de la jeunesse anglaise.", "Apr\u00e8s 30 ans en tant qu'enseignant rempla\u00e7ant, Guy Tarrant a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 tous les objets confisqu\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves (et non-r\u00e9clam\u00e9s) pour les exposer.\n\nLes ann\u00e9es passent, les objets changent, parfois attendrissants, mais parfois inqui\u00e9tants... Reflet d'un certain mal-\u00eatre de la jeunesse anglaise.", "Apr\u00e8s 30 ans en tant qu'enseignant rempla\u00e7ant, Guy Tarrant a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 tous les objets confisqu\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves (et non-r\u00e9clam\u00e9s) pour les exposer.\n\nLes ann\u00e9es passent, les objets changent, parfois attendrissants, mais parfois inqui\u00e9tants... Reflet d'un certain mal-\u00eatre de la jeunesse anglaise."], "alternativeTitle": ["\"Confisqu\u00e9!\" L'expo...", "\"Confisqu\u00e9!\" L'expo... / HAP_2017-03-16T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Confisqu\u00e9!\" L'expo... / HAP_2017-03-16T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8428939", "ece-8428934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Lille en vue de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017 (4/4). 1. La \"trumpisation\" de la France. -2. Le Conseil national acccepte la r\u00e9forme des retraites de justesse. - 3. Bilan de la campagne \u00e9lectorale valaisanne \u00e0 trois jours du vote. - 4. Donald Trump propose un premier budget en baisse. - 5. D\u00e9bat \u00e0 Lille sur la question de la souverainet\u00e9 et la tentation protectionniste", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-FCB37E1E-3EFF-4E05-9589-B3B81BED3F02", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France", "Union europ\u00e9enne", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 3596, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National (FN)"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "populisme", "libre circulation des personnes", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "fronti\u00e8re", "\u00e9lection cantonale", "\u00e9conomie", "immigration", "retraite (pension)", "protectionnisme", "journalisme"], "excerpt": "La d\u00e9sindustrialisation va-t-elle pousser le Nord vers le protectionnisme ? La r\u00e9gion de Lille a v\u00e9cu des ann\u00e9es tr\u00e8s compliqu\u00e9es depuis l\u2019abandon des bassins miniers. Elle a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la d\u00e9sindustrialisation et la crise migratoire. Le Nord, o\u00f9 le FN d\u00e9passe les 40%, va-t-il r\u00e9sister \u00e0 Marine Le Pen ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal et r\u00e9gional frontiste, secr\u00e9taire d\u00e9partemental du Front National pour le Nord", "name": "Dillies, Eric", "type": "Participant"}, {"role": " maire d'Hellemmes (En Marche, soutien E. Macron)", "name": "Marchand, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste argovien", "name": "Wermuth, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 La Voix du Nord", "name": "Caron, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique fran\u00e7ais, candidat socialiste, vainqueur de la primaire socialiste", "name": "Hamon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "premier adjoint au maire de Roubaix (les R\u00e9publicains)", "name": "Pick, Max-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS \u00e0 Lille", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Lille", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Sion", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 16.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B437070-ED2B-4B5F-B444-AE1D0B87F751", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428936", "ece-8428931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-14D96181-D4E2-4497-A7C4-BEEA969885CB", "durationSec": 529, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique 6h45) La presse, Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux, \u00e0 l'arm\u00e9e, un poste d'officier sur 5 ne trouve pas preneur ...\r\nRecherche officier d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment: la soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers tire la sonnette d'alarme, les officiers bien form\u00e9s sont en voie de disparition . Il devient de plus en plus difficile de convaincre des hommes d\u00e9tenteurs d'un ematurit\u00e9 de grimper \u00e0 l'arm\u00e9e. \r\nDes \u00e9lus sp\u00e9cialistes de politique de s\u00e9curit\u00e9 demandent au Conseil F\u00e9d\u00e9ral  d agir. Celui pr\u00e9voit d'accorder des cr\u00e9dits financiers pour les candidats officiers qu'ils pourraient ensuite investir dans leur formation dans le civil. Certaines universit\u00e9s acceptent aussi de reconna\u00eetre la formation militaires  La soci\u00e9t\u00e9 ds officiers, va donc prendre langue avec toutes les hautes \u00e9coles pour qu'elles reconnaissent les grades militaires comme cr\u00e9dits exig\u00e9s en vue d'une formation inuversitaire. Alors que le conseil national s'empare aujourd'hui de la question du manque d'attrctivit\u00e9 de l'arm\u00e9e, l'Argauerzeitung observe que les \u00e9lus de 35 ans et moins sont tout \u00e0 fait repr\u00e9sentatif de la soci\u00e9t\u00e9: le journal interroge 10 jeunes conseillers nationaux sur leur rapport \u00e0 l'arm\u00e9e, quatre d'entre eux, dont 3 Romands, sont d\u00e9clar\u00e9s inaptes au service, dont 3 romands, (Guillaume barrazone, Matthias Reynard et Philippe Nantermod).\r\nBlick - Argauerzeitung\r\nSSR - \r\n*** Rarement le climat n'a \u00e9t\u00e9 aussi tendu sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale et tout cela, \u00e0 cause des retraites \r\nUn climat agressif, empoisonn\u00e9, bruyant: durant les derniers  d\u00e9bats sur le projet de r\u00e9forme des retraites Pr\u00e9voyance 2020, on ne reconnaissait plus le parlement f\u00e9d\u00e9ral dit le Tagesanzeiger: entre les hu\u00e9es et els injures, l'important depuis longtemps n'est plus le contenu de la r\u00e9forme, l'important c'est de gagner.  Un climat illustr\u00e9 par un dessin montrant le Palais F\u00e9d\u00e9ral transform\u00e9 en Reitschule, ce ecbntre aletrnatif O\u00fb se rassemblent parfois des casseurs.  Sur 2 pages, le tagi fait le point sur les enjeux finnaux, le co\u00fbt  pour l'AVs et le 2e pilier si le plenum refuse la r\u00e9forme ce matin, les enjeux pour le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, qui a fait un pari avec l'histoire aujourd'hui, l'Histoire de la r\u00e9forme des reatraites sur laquelle les deux pr\u00e9d\u00e9cesseurs se sont cass\u00e9 les dents. Enfin ce rappel: en cas de oui sous la coupole, un autre combat va commencer: celui pour gagner en votation. L'Argauerzeitung r\u00e9sume le m\u00eame sujet avec la photo d'un jeu des \u00e9chelles, qui nous rappelle que m\u00eame proche du but, on peut prafois devoir tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro. Jeu qui r\u00e9sume le grand marchandage des 70 francs. \r\nTagesanzeiger - baslerzeitung - Argauerzeitung \r\nVon Roll\r\nL'extr\u00eame droite milite chez nous pour Erdogan. C'est la une de l'Argauerzeitung ce matin qui nous apprend que samedi prochain\r\nSamedi, les membres des loups gris turcs, mouvement d'\u00eaxtr\u00eame droite de Turquie, se rencontrent dans une commune \u00e0 B\u00e0le campagne. ils sont consid\u00e9r\u00e9s comme dangereux. Plusieurs centaines de personnes devraient participer \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement, mais les services de renseignements ne consid\u00e8rent pas les Loups Gris comme un danger pour la s\u00e9curit\u00e9 nationale. A tort, selon le journal. \r\n*** Les Balkans vont au devant d'une crise d\u00e9mographique sans pr\u00e9c\u00e9dent\r\nLe Temps\r\nL'Afrique meurt de faim \u00e0 cause de ces \u00e9lites ... La NZZ consacre une plein page au  le plus grand d\u00e9sastre humanitaire depuis 1945 qui se pr\u00e9pare dans le sud du Sahara, jemen, Somali, Nigeria Soudan. Pr\u00e8s de 20 millions de personnes rsiquent de mourir de la famine: un d\u00e9sastre fait maison, constate le journal, les causes de cette famine sont \u00e0 chercher notamment dans les r\u00e9gimes autocratqiues, le Sud Soudan fonctionne sur la base d'une \u00e9conomie de guerre.  Mais des erreurs ont aussi \u00e9t\u00e9 commises en mati\u00e8re de politique agricole et les fonds humanitaires en provenance de l'Occident se font rares. La NZZ accompagne ce sujet d'un commentaire qui rappelle que les solution techniques ne suffisent pas elles ne peuvent atteindre leur but sans le soutien politique, les d\u00e9mocraties ne connaissent pas de famines., \r\n*** Les traditions se perdent ouvrant la porte \u00e0 tous les extremismes\r\nl'eCHO\r\n*** Les prix des billets d'avion vont encore baisser\r\nC'est Thomas Kluhr qui le dit, le nouveau chef allemand de Swiss, en fonctron depuis 12 mois et en grande interview dns la Bernerzeitung. C'est une bonne nouvelle pour les clients des compagnies... les prix vont encore baissr car il y a beaucoup de compagnies a\u00e9rienbes qui ont beaucoup d'avions et donc beaucoup de si\u00e8ges qu'elles veulent absolument ne pas laisser vides. Thomas Kluhr parle aussi de la Suisse, la Passion et l'identification avec le secteur a\u00e9rien et la compagnie nationale  sont encore plus grandes  en Suisse qu'en Allemagne. IUl parle aussi des destinations qui marchent,  la destination Istanbul, qui actualit\u00e9 oblige,  a \u00e9t\u00e9 la plus grosse d\u00e9ception pour la compagnie. \r\n*** Notre soci\u00e9t\u00e9 a l'art de tout transformer en addiction\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nA l'arm\u00e9e, un poste d'officier sur 5 ne trouve pas preuneur...\r\nRecherche officier d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment: la soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers tire la sonnette d'alarme, les officiers bien form\u00e9s sont en voie de disparition . Il devient de plus en plus difficile de convaincre des hommes d\u00e9tenteurs d'un ematurit\u00e9 de grimper \u00e0 l'arm\u00e9e. \r\nDes \u00e9lus sp\u00e9cialistes de politique de s\u00e9curit\u00e9 demandent au Conseil F\u00e9d\u00e9ral  d agir. Celui pr\u00e9voit d'accorder des cr\u00e9dits financiers pour les candidats officiers qu'ils pourraient ensuite investir dans leur formation dans le civil. Certaines universit\u00e9s acceptent aussi de reconna\u00eetre la formation militaires  La soci\u00e9t\u00e9 ds officiers, va donc prendre langue avec toutes les hautes \u00e9coles pour qu'elles reconnaissent les grades militaires comme cr\u00e9dits exig\u00e9s en vue d'une formation inuversitaire. Alors que le conseil national s'empare aujourd'hui de la question du manque d'attrctivit\u00e9 de l'arm\u00e9e, l'Argauerzeitung observe que les \u00e9lus de 35 ans et moins sont tout \u00e0 fait repr\u00e9sentatif de la soci\u00e9t\u00e9: le journal interroge 10 jeunes conseillers nationaux sur leur rapport \u00e0 l'arm\u00e9e, quatre d'entre eux, dont 3 Romands, sont d\u00e9clar\u00e9s inaptes au service, dont 3 romands, (Guillaume barrazone, Matthias Reynard et Philippe Nantermod).\r\nLa SSR f\u00e2che les d\u00e9put\u00e9s, lit-on dans la Libert\u00e9, mais \u00e9galement dans le Courrier, les journaux neuch\u00e2telois le Nouvelliste et le quotidien jurassien.\r\nElle f\u00e2che parce que, c'est la SonntagsZeitung qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, la SSR, via sa soci\u00e9t\u00e9 Admeira, fond\u00e9e avec Swisscom et Ringier, vend des fen\u00eatres publicitaires \u00e0 des T\u00e9l\u00e9s \u00e9trang\u00e8res.\r\nOr, l'objectif de la cr\u00e9ation d'Admeira, la SSR l'a dit plusieurs fois, c'\u00e9tait de combattre l'\u00e9vasion de montants publicitaires vers les chaines de t\u00e9l\u00e9 \u00e9trang\u00e8res.... Toll\u00e9 sous la coupole: \"incoh\u00e9rence\", une fa\u00e7on de faire qui \"heurte\", discussion annonc\u00e9e en commission la semaine prochaine... La SSR r\u00e9pond, dans les colonnes du journal: oui, c'est paradoxal, mais les 3 partenaires d'Amdeira ont amen\u00e9 les m\u00e9dias qu'ils commercialisent, et les cha\u00eenes fran\u00e7aises cit\u00e9es - TF1, TMC et NT1 - l'\u00e9tait auparavant par... Ringier. \r\n*** Rarement le climat n'a \u00e9t\u00e9 aussi tendu sous la couple f\u00e9d\u00e9rale, et tout cela \u00e0 cause des retraites...\r\nUn climat agressif, empoisonn\u00e9, bruyant: durant les derniers  d\u00e9bats sur le projet de r\u00e9forme des retraites Pr\u00e9voyance 2020, on ne reconnaissait plus le parlement f\u00e9d\u00e9ral dit le Tagesanzeiger: entre les hu\u00e9es et els injures, l'important depuis longtemps n'est plus le contenu de la r\u00e9forme, l'important c'est de gagner.  Un climat illustr\u00e9 par un dessin montrant le Palais F\u00e9d\u00e9ral transform\u00e9 en Reitschule, ce ecbntre aletrnatif O\u00fb se rassemblent parfois des casseurs.  Sur 2 pages, le tagi fait le point sur les enjeux finnaux, le co\u00fbt  pour l'AVs et le 2e pilier si le plenum refuse la r\u00e9forme ce matin, les enjeux pour le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, qui a fait un pari avec l'histoire aujourd'hui, l'Histoire de la r\u00e9forme des reatraites sur laquelle les deux pr\u00e9d\u00e9cesseurs se sont cass\u00e9 les dents. Enfin ce rappel: en cas de oui sous la coupole, un autre combat va commencer: celui pour gagner en votation. L'Argauerzeitung r\u00e9sume le m\u00eame sujet avec la photo d'un jeu des \u00e9chelles, qui nous rappelle que m\u00eame proche du but, on peut prafois devoir tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro. Jeu qui r\u00e9sume le grand marchandage des 70 francs. \r\nVon Roll ne peut pas payer une partie de ses salari\u00e9s en Euro. D\u00e9cision hier du tribunal cantonal Jurassien, c'est dans le Journal du Jura, l'Impartial et l'Express. Autre article m\u00eame sujet dans le Quotidien Jurassien.\r\nLa Cour a rejet\u00e9 le recours de l'entreprise zurichoise, qui avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en premi\u00e8re instance, \u00e0 verser 18 mille 800 francs \u00e0 un ex-collaborateur frontalier qui avait \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 en euros de 2011 \u00e0 2015. \r\nEmploy\u00e9 qui avait \u00e9t\u00e9 p\u00e9nalis\u00e9 ainsi par l'\u00e9volution du taux de change. \r\nF\u00e2ch\u00e9e, Von Roll. Elle fera recours au tribunal f\u00e9d\u00e9ral, et continuera de payer ses frontaliers en euros. Et elle se fait m\u00eame menacante, lit-on: cette d\u00e9cision n'est pas une bonne nouvelle pour la pr\u00e9sence de Von Roll dans le canton du jura, un canton \u00e9conomiquement pas tr\u00e8s fort. Fin de citation.\r\nL'extr\u00eame droite milite chez nous pour Erdogan. C'est la une de l'Argauerzeitung ce matin qui nous apprend que samedi prochain\r\nSamedi, les membres des loups gris turcs, mouvement d'\u00eaxtr\u00eame droite de Turquie, se rencontrent \u00e0 B\u00e0le campagne. ils sont consid\u00e9r\u00e9s comem dangereux. Plusieurs centaines de personnes devraient participer \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement  balbal\r\nBLABLA\r\n*** Les Balkans vont au devant d'une crise d\u00e9mographique sans pr\u00e9c\u00e9dent...\r\nUn exode in\u00e9dit en Temps de paix, lit-on dans le Temps, tant les gens partent pour trouver du travail. \r\nLa Mac\u00e9doine aurait perdu pr\u00e8s d'un quart des 2 millions d'habitants qu'elle comptait en 1991. \r\nLe Kosovo, 5% de moins en quelques mois, entre 2014 et 2015. Serbie, Croatie, voient leurs jeunes dipl\u00f4m\u00e9s s'en aller. \r\nO\u00f9 ? En Allemagne principalement, qui a besoin de main d'oeuvre qualifi\u00e9e. Via une agence sp\u00e9cialis\u00e9e, les jeunes partent y suivre un apprentissage, qui leur permet ensuite de travailler en Allemagne, et d'envoyer de l'argent \u00e0 leur famille rest\u00e9e au pays. Tout le monde gagne. \r\nAlors que les autres pays europ\u00e9ens gardent leurs portes ferm\u00e9es, l'Allemagne pr\u00e9f\u00e8re organiser et encadrer cet exode. \r\nL'Afrique meurt de faim \u00e0 cause de ces \u00e9lites ... La NZZ consacre une plein page au  le plus grand d\u00e9sastre humanitaire depuis 1945 qui se pr\u00e9pare dans le sud du Sahara, jemen, Somali, Nigeria Soudan. Pr\u00e8s de 20 millions de personnes rsiquent de mourir de la famine: un d\u00e9sastre fait maison, constate le journal, les causes de cette famine sont \u00e0 chercher notamment dans les r\u00e9gimes autocratqiues, le Sud Soudan fonctionne sur la base d'une \u00e9conomie de guerre.  Mais des erreurs ont aussi \u00e9t\u00e9 commises en mati\u00e8re de politique agricole et les fonds humanitaires en provenance de l'Occident se font rares. La NZZ accompagne ce sujet d'un commentaire qui rappelle que les solution techniques ne suffisent pas elles ne peuvent atteindre leur but sans le soutien politique, les d\u00e9mocraties ne connaissent pas de famines., \r\n*** Les traditions se perdent, ouvrant la porte \u00e0 tous les extr\u00eamismes...\r\nGrande interview dans l'Echo Magazine de cette semaine, du professeur  de Th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne jusqu'en 2012, Pierre Gisel, qui vient de sortir un livre \"Qu'est-ce qu'une tradition ?\".\r\nNotre soci\u00e9t\u00e9 est faible sur la question de l'identit\u00e9, du coup, elle est r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e par les r\u00e9acs, qu'ils soient politiques ou religieux. Qui inventent: il donne l'exemple des salafistes: ils inventent un islam qui n'a jamais exist\u00e9.  \r\nMais il se d\u00e9fend de penser que \"c'\u00e9tait mieux avant\", quand il y avait moins de diversit\u00e9 de religions et de nationalit\u00e9s. Seulement, dit-il, pour se confrotner \u00e0 la diversit\u00e9 et proposer un projet collectif, il faut savoir o\u00f9 l'on se situe. \r\n*** Les prix des billets d'avion vont encore baisser...\r\nC'est Thoams Kluhr qui le dit, le nouveau chef allemand de Swiss, en fonctrion depuis 12 mois et en gardne interview dns la Bernbeerzeitung. C'est une bonne nouvelle pour les clients des compagnis... les prix vont encore baissr car il y a beaucoup de compagnie qui ont beaucoup d'avions et donc beaucoup de si\u00e8ges qu'elles veulent absolument ne ps laisser vids. Thomas Kluhr parle aussi de la Suisse, la Passion et l'identification avec le secetur a\u00e9rien et la compagnie nationale  sont encore plus grandes  en Suisse qu'en Allemagne. IUl parle aussi de La destination Istanbul, qui actualit\u00e9 oblige,  a \u00e9t\u00e9 la plus grosse deception pour la compagnie. \r\n**** Notre soci\u00e9t\u00e9 a l'art de tout transformer en addiction...\r\nLe Temps rebondis sur un article du site Atlantico, qui se demandait si le \"demain j'arr\u00eate\" \u00e9tait devenu le nouveau mal du si\u00e8cle.\r\nDans une soci\u00e9t\u00e9 rong\u00e9e par la culpabilit\u00e9, tout devient pr\u00e9texte \u00e0 la d\u00e9saccoutumance. \r\nPassionnante probl\u00e9matique, que je r\u00e9sumerai avec la citation d'un sociologue, mise en exergue: on est en train d'apprendre \u00e0 g\u00e9rer la surabondance, car l'Homme de Cro-Magnon ne se demandait pas s'il devait arr\u00eater la viande. \r\nEt l'une des addictions qu'on voit partout, bien s\u00fbr: le smartphone. Le mobile qui est le meilleur amis de la g\u00e9n\u00e9ration des Milleniums, lit-on dans 24heures. Interview des deux auteurs de l'ouvrage \"Portables, la face cach\u00e9e des ados\", dans lequel ils tirent le fil d'une fusion passionnelle.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-16T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-16T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442433", "ece-8442415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Sandra, 44 ans, Lausanne.", "id": "sound-0067D2CC-28FE-42E3-948D-24A791890C30", "durationSec": 813, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSandra est petite, toute petite, 1m20, chausse du 32, des chaussures de cette pointure elle n'en trouve qu'en Espagne, mais Sandra depuis toujours \"fait avec\" et prend sa place au milieu des autres comme n'importe quelle femme, sauf qu'elle est impressionnante de courage et formidable! \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Sandra est petite, toute petite, 1m20, chausse du 32, des chaussures de cette pointure elle n\u02b9en trouve qu\u02b9en Espagne, mais Sandra depuis toujours \"fait avec\" et prend sa place au milieu des autres comme n\u02b9importe quelle femme, sauf qu\u02b9elle est impressionnante de courage et formidable! \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Sandra, 44 ans, Lausanne. / ALA_2017-03-16T15:04:15_humans-of-suisse-romande-sandra-44-ans-l", "A l'abordage du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429243"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Autour de l'ouvrage de Clara Magnani \"Joie\" (Ed. Sabine Wespieser, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-4EABEC66-5D69-433A-93E2-25549EF0EE7A", "durationSec": 2049, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Gigi, l'amoureux romain a 70 ans, il est r\u00e9alisateur. Clara en a 20 de moins. Elle est journaliste \u00e0 la RTBF. Ils sont \u00e9rudits. Leur passion secr\u00e8te durera 4 ans, 4 mois et quelques jours. Ils se camouflent. Soucieux de ne pas faire souffrir leurs conjoints respectifs ou leurs enfants. Jusqu'\u00e0 ce matin de septembre 2014. Gigi s'effondre terrass\u00e9 par une crise cardiaque. Terminus. Non, c'est ici que tout commence. Trois voix vont se succ\u00e9der. Celle d'Elvira, la fille de Gigi tomb\u00e9e sur un manuscrit intriguant. Les mots de Gigi, ceux du manuscrit. Et la version de Clara. Trois points de vue et un roman dense, sensible. Dire l'Amour autrement. Dire le deuil. Dire la \"Joie\". Et l'auteur? Myst\u00e8re. Clara Magnani est un pseudo. Pourquoi donc?", "alternativeExcerpt": ["Gigi, l\u02b9amoureux romain a 70 ans, il est r\u00e9alisateur. Clara en a 20 de moins. Elle est journaliste \u00e0 la RTBF. Ils sont \u00e9rudits. Leur passion secr\u00e8te durera 4 ans, 4 mois et quelques jours. Ils se camouflent. Soucieux de ne pas faire souffrir leurs conjoints respectifs ou leurs enfants. Jusqu\u02b9\u00e0 ce matin de septembre 2014. Gigi s\u02b9effondre terrass\u00e9 par une crise cardiaque. Terminus. Non, c\u02b9est ici que tout commence. Trois voix vont se succ\u00e9der. Celle d\u02b9Elvira, la fille de Gigi tomb\u00e9e sur un manuscrit intriguant. Les mots de Gigi, ceux du manuscrit. Et la version de Clara. Trois points de vue et un roman dense, sensible. Dire l\u02b9Amour autrement. Dire le deuil. Dire la \"Joie\". Et l\u02b9auteur? Myst\u00e8re\u2026 Clara Magnani est un pseudo. Pourquoi donc?\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler \nAvec Sabine Wespieser, \u00e9ditrice\nLectures : Viviana Aliberti et Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Clara Magnani: \"Joie\", Editions Sabine Wespieser", "Gigi, l\u02b9amoureux romain a 70 ans, il est r\u00e9alisateur. Clara en a 20 de moins. Elle est journaliste \u00e0 la RTBF. Ils sont \u00e9rudits. Leur passion secr\u00e8te durera 4 ans, 4 mois et quelques jours. Ils se camouflent. Soucieux de ne pas faire souffrir leurs conjoints respectifs ou leurs enfants. Jusqu\u02b9\u00e0 ce matin de septembre 2014. Gigi s\u02b9effondre terrass\u00e9 par une crise cardiaque. Terminus. Non, c\u02b9est ici que tout commence. Trois voix vont se succ\u00e9der. Celle d\u02b9Elvira, la fille de Gigi tomb\u00e9e sur un manuscrit intriguant. Les mots de Gigi, ceux du manuscrit. Et la version de Clara. Trois points de vue et un roman dense, sensible. Dire l\u02b9Amour autrement. Dire le deuil. Dire la \"Joie\". Et l\u02b9auteur? Myst\u00e8re\u2026 Clara Magnani est un pseudo. Pourquoi donc?\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler \nAvec Sabine Wespieser, \u00e9ditrice\nLectures : Viviana Aliberti et Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Clara Magnani: \"Joie\", Editions Sabine Wespieser", "Gigi, l\u02b9amoureux romain a 70 ans, il est r\u00e9alisateur. Clara en a 20 de moins. Elle est journaliste \u00e0 la RTBF. Ils sont \u00e9rudits. Leur passion secr\u00e8te durera 4 ans, 4 mois et quelques jours. Ils se camouflent. Soucieux de ne pas faire souffrir leurs conjoints respectifs ou leurs enfants. Jusqu\u02b9\u00e0 ce matin de septembre 2014. Gigi s\u02b9effondre terrass\u00e9 par une crise cardiaque. Terminus. Non, c\u02b9est ici que tout commence. Trois voix vont se succ\u00e9der. Celle d\u02b9Elvira, la fille de Gigi tomb\u00e9e sur un manuscrit intriguant. Les mots de Gigi, ceux du manuscrit. Et la version de Clara. Trois points de vue et un roman dense, sensible. Dire l\u02b9Amour autrement. Dire le deuil. Dire la \"Joie\". Et l\u02b9auteur? Myst\u00e8re\u2026 Clara Magnani est un pseudo. Pourquoi donc?\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler \nAvec Sabine Wespieser, \u00e9ditrice\nLectures : Viviana Aliberti et Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Clara Magnani: \"Joie\", Editions Sabine Wespieser"], "alternativeTitle": ["Clara Magnani: \"Joie\"", "Clara Magnani: \"Joie\" / VSS_2017-03-16T11:10:00_versus-lire", "Clara Magnani: \"Joie\" / VSS_2017-03-16T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Magnani, Clara", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428850", "ece-8428845"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 16.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31B4BB49-3AAB-458F-B983-4F991B11AB8E", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-16T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-16T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428916", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428916", "ece-8428907"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rep\u00e9rer les r\u00e9servoirs du virus VIH", "id": "sound-DB633DD3-9370-4AA9-B41B-4457EE7DDA2E", "durationSec": 654, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des chercheurs fran\u00e7ais ont identifi\u00e9s des cellules \"r\u00e9servoirs\" dans lesquelles le virus du sida peut se cacher longtemps. Cette piste de recherche prometteuse pourrait permettre d'\u00e9liminer le virus dans les moindres recoins du corps. et tenter de l'\u00e9radiquer d\u00e9finitivement. Les explications de Monsef Benkirane, directeur de l'Institut de g\u00e9n\u00e9tique humaine de l'Universit\u00e9 de Montpellier, interrog\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["Des chercheurs fran\u00e7ais ont identifi\u00e9s des cellules \"r\u00e9servoirs\" dans lesquelles le virus du sida peut se cacher longtemps. Cette piste de recherche prometteuse pourrait permettre d'\u00e9liminer le virus dans les moindres recoins du corps\u2026 et tenter de l'\u00e9radiquer d\u00e9finitivement. Les explications de Monsef Benkirane, directeur de l'Institut de g\u00e9n\u00e9tique humaine de l\u2019Universit\u00e9 de Montpellier, interrog\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["Rep\u00e9rer les r\u00e9servoirs du virus VIH / CQFD_2017-03-16T10:04:15_actu", "CQFD du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de g\u00e9n\u00e9tique humaine de l'Universit\u00e9 de Montpellier", "name": "Benkirane, Monsef", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429262"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Bubbleissimo\" par Mindo Cikanavicius", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D62CB1A7-45AB-474B-BE48-44E9024DC12F", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si vous en avez marre des hommes \u00e0 poils, passez aux hommes \u00e0 bulles avec la s\u00e9rie \"Bubbleissimo\" du photographe new-yorkais Mindo Cikanavicius Photography. Il rend un hommage fragile et \u00e9ph\u00e9m\u00e8re aux diff\u00e9rents styles de barbes et de moustaches ayant travers\u00e9 les si\u00e8cles. Il y a au total 12 portraits tr\u00e8s masculins, mais aussi tr\u00e8s \"sortie de salle de bain\" avec de la mousse qui pique les yeux, mais pas son partenaire!", "alternativeExcerpt": ["Si vous en avez marre des hommes \u00e0 poils, passez aux hommes \u00e0 bulles avec la s\u00e9rie \"Bubbleissimo\" du photographe new-yorkais Mindo Cikanavicius Photography. Il rend un hommage fragile et \u00e9ph\u00e9m\u00e8re aux diff\u00e9rents styles de barbes et de moustaches ayant travers\u00e9 les si\u00e8cles. Il y a au total 12 portraits tr\u00e8s masculins, mais aussi tr\u00e8s \"sortie de salle de bain\" avec de la mousse qui pique les yeux, mais pas son partenaire!", "Si vous en avez marre des hommes \u00e0 poils, passez aux hommes \u00e0 bulles avec la s\u00e9rie \"Bubbleissimo\" du photographe new-yorkais Mindo Cikanavicius Photography. Il rend un hommage fragile et \u00e9ph\u00e9m\u00e8re aux diff\u00e9rents styles de barbes et de moustaches ayant travers\u00e9 les si\u00e8cles. Il y a au total 12 portraits tr\u00e8s masculins, mais aussi tr\u00e8s \"sortie de salle de bain\" avec de la mousse qui pique les yeux, mais pas son partenaire!", "Si vous en avez marre des hommes \u00e0 poils, passez aux hommes \u00e0 bulles avec la s\u00e9rie \"Bubbleissimo\" du photographe new-yorkais Mindo Cikanavicius Photography. Il rend un hommage fragile et \u00e9ph\u00e9m\u00e8re aux diff\u00e9rents styles de barbes et de moustaches ayant travers\u00e9 les si\u00e8cles. Il y a au total 12 portraits tr\u00e8s masculins, mais aussi tr\u00e8s \"sortie de salle de bain\" avec de la mousse qui pique les yeux, mais pas son partenaire!"], "alternativeTitle": ["\"Bubbleissimo\" par Mindo Cikanavicius", "\"Bubbleissimo\" par Mindo Cikanavicius / HAP_2017-03-16T18:40:00_happy-pics", "\"Bubbleissimo\" par Mindo Cikanavicius / HAP_2017-03-16T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428940", "ece-8428935"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Clovis \u00e0 peur des tapis ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F8E90732-46BC-49BA-A004-3DD26E5574D4", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tapis", "phobie"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-16T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-16T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428919", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428919", "ece-8428910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Jours de France - De plus en plus d'agriculteurs se tournent vers le Front national", "id": "sound-6960FC34-3C4E-41C9-B68F-EAB509C09626", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ;Gis\u00e8le Bourdet, 61 ans, qui \u00e9l\u00e8ve des brebis;St\u00e9phanie Miginiac et Ludovic Salle, qui ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir Marine le Pen\r\nDe plus en plus d'agriculteurs en France, traditionnellement attach\u00e9s \u00e0 la droite r\u00e9publicaine, se tournent vers le front national. Dans les campagnes, le malaise est perceptible, et le taux de suicide des paysans est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9. Reportage en Corr\u00e8ze.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:20:58-07:21:26 / * Jours de France - De plus en plus d'agriculteurs se tournent vers le Front national  \r\nEn France, traditionnellement attach\u00e9s \u00e0 la droite r\u00e9publicaine fran\u00e7aise, de plus en plus d'agriculteurs se tournent vers le front national. Dans les campagne, le malaise est perceptible, et le taux de suicide des paysans est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9. Anouk Henry, vous \u00eates en Corr\u00e8ze. vous \u00eates all\u00e9e sur deux exploitations pour comprendre quel est l'\u00e9tat d'esprit en cette p\u00e9riode de campagne \u00e9lectorale.\r\nDeux fermes tr\u00e8s diff\u00e9rentes, vous le verrez, mais o\u00f9 les probl\u00e8mes sont finalement les m\u00eames. La premi\u00e8re, c'est une toute petite exploitation, en Basse Corr\u00e8ze, chez Gis\u00e8le Bourdet, 61 ans, qui \u00e9l\u00e8ve des brebis.\r\n  1'24''\r\nVous \u00eates all\u00e9e ensuite en Haute Corr\u00e8ze, dans un autre hameau (Saint Yrieix-le D\u00e9jalat. \u00e7a ne s'invente pas)\r\nAutre village, autre ambiance, et autre couleur politique. . ici, ce sont 150 vaches, dont les veaux sont destin\u00e9s \u00e0 l'exportation.  et apr\u00e8s avoir vot\u00e9 syst\u00e9matique UMP, St\u00e9phanie Miginiac et Ludovic Salle ont d\u00e9cid\u00e9 de soutenir Marine le Pen.\r\n  1'11''\r\nOn l'entend, ce qui compte pour eux avant tout, c'est que la France se redresse. un discours qui n'est pas sans rappeler celui, qui a s\u00e9duit il y quelques mois les \u00e9lecteurs am\u00e9ricains.\r\nAnouk Henry, merci. \r\nVous retrouverez ces interviews enrichies, ce samedi dans le magazine de reportage 15 minutes. Teasing Op\u00e9ration #Jours de France, Forum. etc..", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus d\u2019agriculteurs en France, traditionnellement attach\u00e9s \u00e0 la droite r\u00e9publicaine, se tournent vers le front national. Dans les campagnes, le malaise est perceptible, et le taux de suicide des paysans est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9. Reportage en Corr\u00e8ze."], "alternativeTitle": ["Jours de France \u2013 De plus en plus d'agriculteurs se tournent vers le Front national / JDM_2017-03-16T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466421.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442418", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Victoire des lib\u00e9raux aux l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises: revue de presse", "id": "sound-59A83CE8-5738-446B-8FF1-FC41A05532AA", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : chaboudez\r\nLa droite du Premier ministre Mark Rutte est arriv\u00e9e en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises. Elle devance largement l'extr\u00eame droite de Geert Wilders, selon les premiers d\u00e9comptes d'un scrutin tr\u00e8s observ\u00e9 en Europe. Dans les m\u00e9dias internationaux, on sent un soupir de soulagement.\r\n\r\n* * Victoire des lib\u00e9raux aux l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises: revue de presse LANCEMENT 1 / RP NL\r\n***C'\u00e9tait un scrutin observ\u00e9 avec une attention particuli\u00e8re en Europe - et dans le monde m\u00eame. Les Hollandais se sont largement mobilis\u00e9s pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives et leur verdict est clair. Le populiste Geert Wilders est largement devanc\u00e9 par le parti du premier ministre sortant Mark Rutte. Dans les m\u00e9dias internationaux dont vous avez fait un tour, Patrick Chaboudez, il y a g\u00e9n\u00e9ralement un soupir de soulagement. m\u00eame si la victoire de Mark Rutte n'est pas aussi \u00e9clatante que \u00e7a !\r\nDIR STU LS\r\nComment gagner tout en perdant. r\u00e9sume Politico en titre. Ce n'est pas fr\u00e9quent dans une \u00e9lection de perdre un quart de vos si\u00e8ges au parlement et de pouvoir encore vous d\u00e9clarer le vainqueur. \r\nEt pourtant, c'est bien lui le vainqueur. Mark Rutte. Sourire rayonnant, pouce lev\u00e9. Des photos sous tous les angles en Une des sites de la presse n\u00e9erlandaise.  VVD de grootste. Le VVD, le parti populaire lib\u00e9ral et d\u00e9mocrate, le plus fort titre de Telegraaf.  Perspective diff\u00e9rente dans le titre du Volkskrank. En d\u00e9pit d'une punition historique, le premier ministre pourra rester en poste. Plus g\u00e9n\u00e9ralement, la presse des Pays-Bas note le recul d\u00e9sastreux des travaillistes, qui font partie de la coalition gouvernementale actuelle. Et souligne l'avanc\u00e9e spectaculaire des groenslinks, les verts de gauche qui ont quadrupl\u00e9 leur si\u00e8ge au parlement. \r\n*** EGF. On savait l'enjeu de ces \u00e9lections. et les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 accueilli - on le disait - avec un certain soulagement. \r\nLa victoire de la raison, titre Der Spiegel. qui souligne l'avance importante de Mark Rutte. Le populiste de droite Wilders n'a eu aucune chance. il est loin derri\u00e8re. Le premier ministre a aussi marqu\u00e9 des points, note l'hebdomadaire allemand, en faisant preuve de ses talents de manager de crise. dans le conflit avec le pr\u00e9sident turc Erdogan. \r\nOui, victoire, mais en demi-teinte, estime la FAZ. Mark Rutte a stopp\u00e9 la marche en avant des populistes de droite - pour l'instant. Et en d\u00e9pit des jubilations en Europe apr\u00e8s ce r\u00e9sultat, les pertes du premier ministre n\u00e9erlandais sont loin d'\u00eatre insignifiantes. Cela laisse une nouvelle chance \u00e0 Geert Wilders, estime le quotidien allemand. \r\n*** EGF. Et quelles r\u00e9actions dans la presse fran\u00e7aise. \u00e0 un mois du premier tour de la pr\u00e9sidentielle en France. \r\nPour le Monde, Mark Rutte a gagn\u00e9 son duel avec le populiste x\u00e9nophobe Geert Wilders. Il pourra faire ais\u00e9ment oublier la dizaine de si\u00e8ges perdus au parlement, en se recommande de sa large victoire le Parti pour la libert\u00e9 (PVV) de Geert Wilders. \u00e9chec amer pour celui qui se r\u00eavait en premier ministre.. Le \u00ab\u00a0printemps populiste\u00a0\u00bb qu'il esp\u00e9rait pour lui-m\u00eame et pour l'Europe n'a pas d\u00e9marr\u00e9 aux Pays-Bas.\u00a0\r\nCes r\u00e9sultats seront un grand soulagement pour les partis traditionnels en Europe, et notamment en France, qui s'interrogent sur les limites potentielles de la mont\u00e9e du vote Marine le Pen, constate le Figaro. qui se r\u00e9jouit \u00e9galement du taux de participation - 81 pc, soit 7 points de plus qu'en 2012. rassurant pour la d\u00e9mocratie hollandaise. \r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["La droite du Premier ministre Mark Rutte est arriv\u00e9e en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises. Elle devance largement l'extr\u00eame droite de Geert Wilders, selon les premiers d\u00e9comptes d'un scrutin tr\u00e8s observ\u00e9 en Europe. Dans les m\u00e9dias internationaux, on sent un soupir de soulagement."], "alternativeTitle": ["Aux Pays-Bas, les lib\u00e9raux du Premier ministre devancent l'extr\u00eame droite / TUM_2017-03-16T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466586.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458328", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Morel, po\u00e9sie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25EDB890-5A2C-49B0-8093-FCB58D0B2D9B", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Acteur, auteur, conteur, Fran\u00e7ois Morel reste inoubliable pour ses apparitions dans \"Les Deschiens\", la s\u00e9rie cr\u00e9\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Deschamps et Macha Make\u00efeff. Chaque vendredi, il amuse les auditeurs de la matinale de France Inter avec ses chroniques impertinentes et po\u00e9tiques.\r\nIl \u00e9crit aussi des chansons, fascin\u00e9 par les rimes et refrains que l'on ne peut s'emp\u00eacher de fredonner. Son dernier album, \"La vie (titre provisoire)\", est aussi le titre du spectacle qu'il vient de pr\u00e9senter au Forum de Meyrin.\r\nEt si \"La fin du monde est pour dimanche\", spectacle dont il a donn\u00e9 plus de 300 repr\u00e9sentations entre 2013 et 2016, h\u00e2tons-nous de recevoir Fran\u00e7ois Morel, qui est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\"Hyacinthe et Rose\", 18 mars 2017, Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet, Vevey\r\n\r\n* * Acteur, auteur, conteur, Fran\u00e7ois Morel reste inoubliable pour ses apparitions dans \"Les Deschiens\", la s\u00e9rie cr\u00e9\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Deschamps et Macha Make\u00efeff. Chaque vendredi, il amuse les auditeurs de la matinale de France Inter avec ses chroniques impertinentes et po\u00e9tiques.\r\nIl \u00e9crit aussi des chansons, fascin\u00e9 par les rimes et refrains que l'on ne peut s'emp\u00eacher de fredonner. Son dernier album, \"La vie (titre provisoire)\", est aussi le titre du spectacle qu'il vient de pr\u00e9senter au Forum de Meyrin.\r\nEt si \"La fin du monde est pour dimanche\", spectacle dont il a donn\u00e9 plus de 300 repr\u00e9sentations entre 2013 et 2016, h\u00e2tons-nous de recevoir Fran\u00e7ois Morel, qui est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\"Hyacinthe et Rose\", 18 mars 2017, Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet, Vevey", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 16.03.2017", "Fran\u00e7ois Morel, po\u00e9sie / ENSD_2017-03-16T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 16.03.2017", "Fran\u00e7ois Morel, po\u00e9sie / ENSD_2017-03-16T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Acteur, auteur, conteur, Fran\u00e7ois Morel reste inoubliable pour ses apparitions dans \"Les Deschiens\", la s\u00e9rie cr\u00e9\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Deschamps et Macha Make\u00efeff. Chaque vendredi, il amuse les auditeurs de la matinale de France Inter avec ses chroniques impertinentes et po\u00e9tiques.\nIl \u00e9crit aussi des chansons, fascin\u00e9 par les rimes et refrains que l'on ne peut s'emp\u00eacher de fredonner. Son dernier album, \"La vie (titre provisoire)\", est aussi le titre du spectacle qu'il vient de pr\u00e9senter au Forum de Meyrin.\nEt si \"La fin du monde est pour dimanche\", spectacle dont il a donn\u00e9 plus de 300 repr\u00e9sentations entre 2013 et 2016, h\u00e2tons-nous de recevoir Fran\u00e7ois Morel, qui est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\n\"Hyacinthe et Rose\", 18 mars 2017, Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet, Vevey", "Acteur, auteur, conteur, Fran\u00e7ois Morel reste inoubliable pour ses apparitions dans \"Les Deschiens\", la s\u00e9rie cr\u00e9\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Deschamps et Macha Make\u00efeff. Chaque vendredi, il amuse les auditeurs de la matinale de France Inter avec ses chroniques impertinentes et po\u00e9tiques.\nIl \u00e9crit aussi des chansons, fascin\u00e9 par les rimes et refrains que l'on ne peut s'emp\u00eacher de fredonner. Son dernier album, \"La vie (titre provisoire)\", est aussi le titre du spectacle qu'il vient de pr\u00e9senter au Forum de Meyrin.\nEt si \"La fin du monde est pour dimanche\", spectacle dont il a donn\u00e9 plus de 300 repr\u00e9sentations entre 2013 et 2016, h\u00e2tons-nous de recevoir Fran\u00e7ois Morel, qui est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\n\"Hyacinthe et Rose\", 18 mars 2017, Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet, Vevey"], "imageURL": "//www.rts.ch/8460976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429192", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Acteur, auteur, conteur, chanteur", "name": "Morel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429192", "ece-8429191"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Portrait du mouvement ultranationaliste radical turc des Loups gris", "id": "sound-36663738-31A0-4856-B6F0-F435B2A61A66", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billette\r\nLes Loups gris, mouvement ultranationaliste radical turc jug\u00e9 dangereux par les services de renseignements allemands, compteraient plusieurs centaines de milliers de sympathisants en Turquie et en Europe. Leurs m\u00e9thodes sont souvent violentes.\r\n\r\n* * Portrait du mouvement ultranationaliste radical turc des Loups gris Qu sont ces loups gris ???\r\nUn mouvement ultranationaliste radical, jug\u00e9 \u00ab dangereux \u00bb par les services de renseignements allemands. \r\nIls compteraient plusieurs centaines de milliers de sympathisants en Turquie et en Europe... leurs m\u00e9thodes sont souvent violentes. L'homme qui avait tent\u00e9 de tuer le pape Jean-Paul II en 1981 \u00e9tait d'ailleurs membre du mouvement. Aujourd'hui encore ils sont actifs. notamment en Europe depuis le d\u00e9but de la crise diplomatique avec la Turquie...\r\nA Istanbul, Alexandre Billette.\r\n (( Dans la mythologie c'est une louve qui aurait engendr\u00e9 le peuple turc, les Loups gris eux sont n\u00e9s au XXe si\u00e8cle, souvent associ\u00e9s au MHP, parti ultranationaliste repr\u00e9sent\u00e9 au parlement. Sp\u00e9cialistes des coups de force, dans les ann\u00e9es 1970 ils ont fait la guerre, au sens propre, contre des mouvements de gauche et des minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes, notamment contre les Arm\u00e9niens. C'est un mouvement violent, mais qui a quand m\u00eame pignon sur rue, m\u00eame en Europe. o\u00f9 certains membres se sont install\u00e9s durant les grandes vagues de migrations turques. Avec la crise diplomatique qui s'aggrave les Loups Gris sont ces derniers jours tr\u00e8s actifs, ils ont notamment tent\u00e9 d'organiser des meetings pro-Erdogan en Belgique, et signe qu'entre les Loups Gris et le pouvoir turc la fronti\u00e8re est floue, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res turc n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 faire de la main le geste de ralliement du mouvement, lors de son passage \u00e0 Hambourg la semaine derni\u00e8re. ))", "alternativeExcerpt": ["Les Loups gris, mouvement ultranationaliste radical turc jug\u00e9 dangereux par les services de renseignements allemands, compteraient plusieurs centaines de milliers de sympathisants en Turquie et en Europe. Leurs m\u00e9thodes sont souvent violentes."], "alternativeTitle": ["Portrait du mouvement ultranationaliste radical turc des Loups gris / 12H30_2017-03-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7031892.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bilan de la campagne \u00e9lectorale valaisanne \u00e0 trois jours du vote", "id": "sound-0D6DDD00-CA39-49A6-AB2E-EC645C8D706F", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La composition du nouveau gouvernement valaisan sera connue dans moins de 72 heures. La campagne bat son plein jusqu'au bout, entre strat\u00e9gies, coups de pouce et coups bas. Les \u00e9tats-majors des partis affutent leurs derni\u00e8res armes.\r\n\r\n* * Bilan de la campagne \u00e9lectorale valaisanne \u00e0 trois jours du vote  \r\n****La composition du nouveau gouvernement valaisan sera connue dans moins de 72 heures...et jusqu'au bout, la campagne bat son plein, entre strat\u00e9gies, coup de pouces et coups bas...elle agace ou passionne mais laisse peu de monde indiff\u00e9rent.\r\nMarie Giovanola, on vous retrouve en direct de Sion, o\u00f9 les \u00e9tats-majors des partis affutent leurs derni\u00e8res armes....\r\n\"Mobilisez-vous\"...c'est le cr\u00e9do de tous...car ce que craignent le plus les strat\u00e8ges de tous bords, c'est d'\u00e9chouer pour quelques centaines de voix ou de se voir ravir les places en t\u00eate du classement...Ce souci, c'est celui notamment du pr\u00e9sident du PDC du Valais romand Serge M\u00e9trailler...il fait chauffer son t\u00e9l\u00e9phone pour rappeler aux militants l'importance de r\u00e9\u00e9diter le tir group\u00e9 du 1er tour qui avait vu les 3 candidats d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens largement en t\u00eate...devant les deux candidats PS. Quand on lui dit qu'au vu des appels du pied re\u00e7us de tous les partis, le PDC va refaire un carton, il r\u00e9torque: \"seules les promesses rendent les fous joyeux\"...Sa fa\u00e7on de continuer \u00e0 motiver les troupes,  d'autant que Christophe Darbellay est d\u00e9j\u00e0 \u00e9lu, ce qui n'insite pas \u00e0 maintenir la pression...\r\n**** PS, PLR et UDC ont eux moins de mal \u00e0 mobiliser?\r\nEffectivement, puisque le PLR compte reconqu\u00e9rir son si\u00e8ge, le PS esp\u00e8re placer ses deux champions et l'UDC se maintenir...Si l'on part du principe que la Conseill\u00e8re d'Etat sortante sera r\u00e9\u00e9lue, c'est la lutte pour la 5e place, disput\u00e9e entre l'UDC Oskar Freysinger, le PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Favre et le socialiste St\u00e9phane Rossini, qui sera au coeur de la bagarre.\r\nTous pensent tirer leur \u00e9pingle du jeu. Le pr\u00e9sident des lib\u00e9raux-radicaux Ren\u00e9 Constantin dit ainsi \u00e0 qui veut l'entendre \"qu'une surprise monumentale se dessine pour dimanche\". A l'UDC, on se dit aussi s\u00fbr que le ministre sortant va sauver sa peau, gr\u00e2ce au Haut-Valais dont le vote est plut\u00f4t conservateur...La m\u00e9thode Cou\u00e9, \u00e0 renfort de vid\u00e9o du Conseiller d'Etat grimpant dans les vignes sur les hauts de Sion sur la musique de Rocky...\r\n****Mais justement, quelles sont les chances d'Oskar Freysinger?\r\nA part \u00e0 l'UDC, dans tous les partis, on pense qu'il est dans une spirale de d\u00e9faite qui va se confirmer...alors que Rossini et Favre ont au contraire le vent en poupe...Le Haut-Valais, avec son vote r\u00e9gionaliste pourrait bien une nouvelle fois d\u00e9cider du sort de l'\u00e9lection...Le PLR y est par exemple inexistant mais les lib\u00e9raux-radicaux estiment que leur candidat obtiendra un bon soutien dans cette r\u00e9gion, gr\u00e2ce \u00e0 ceux qui voudront prot\u00e9ger la Conseill\u00e8re d'Etat Esther Waeber Kalbermatten face \u00e0 son colistier Rossini.\r\nCe qui rend le jeu si ouvert, c'est qu'il se pourrait que cette fois, les Valaisans veuillent composer leur gouvernement, c'est-\u00e0-dire en mettant 4 \u00e0 5 noms sur leur bulletin de vote, contre 3 noms au 1er tour et 2 seulement il y a 4 ans. Selon les calculs de Serge M\u00e9trailler du PDC, ce sont potentiellement 100'000 suffrages suppl\u00e9mentaires qui seraient \u00e0 r\u00e9partir...\u00e9norme...et personne ne sait o\u00f9 ils iront...Si ce n'est que plus ils seront nombreux, plus cela sera d\u00e9favorable \u00e0 Oskar Freyinger...car cette strat\u00e9gie vise avant tout \u00e0 lui faire barrage...Si elle \u00e9choue, il sera le 1er mai pr\u00e9sident du gouvernement valaisan...", "alternativeExcerpt": ["La composition du nouveau gouvernement valaisan sera connue dans moins de 72 heures. La campagne bat son plein jusqu'au bout, entre strat\u00e9gies, coups de pouce et coups bas. Les \u00e9tats-majors des partis affutent leurs derni\u00e8res armes."], "alternativeTitle": ["Bilan de la campagne \u00e9lectorale valaisanne \u00e0 trois jours du vote / FOR_2017-03-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8437345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458364"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Le Titanic va dispara\u00eetre \u00e0 cause d'une bact\u00e9rie ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88D1E4AF-14C0-439E-B0C1-F1F87C774884", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Titanic"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-16T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-16T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428914", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428914", "ece-8428906"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les peintures hyperr\u00e9alistes de Pedro Campos", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EAC4465-828F-4C71-A73E-59438E3AEB01", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Remarquez-vous quelque chose de sp\u00e9cial sur ces photos? Et bien ce ne sont tout simplement pas des photos, mais des peintures \u00e0 l'huile r\u00e9alis\u00e9es par Pedro Campos de Madrid. Notre artiste maitrise l'hyperr\u00e9alisme \u00e0 la perfection.", "alternativeExcerpt": ["Remarquez-vous quelque chose de sp\u00e9cial sur ces photos? Et bien ce ne sont tout simplement pas des photos, mais des peintures \u00e0 l'huile r\u00e9alis\u00e9es par Pedro Campos de Madrid. Notre artiste maitrise l'hyperr\u00e9alisme \u00e0 la perfection.", "Remarquez-vous quelque chose de sp\u00e9cial sur ces photos? Et bien ce ne sont tout simplement pas des photos, mais des peintures \u00e0 l'huile r\u00e9alis\u00e9es par Pedro Campos de Madrid. Notre artiste maitrise l'hyperr\u00e9alisme \u00e0 la perfection.", "Remarquez-vous quelque chose de sp\u00e9cial sur ces photos? Et bien ce ne sont tout simplement pas des photos, mais des peintures \u00e0 l'huile r\u00e9alis\u00e9es par Pedro Campos de Madrid. Notre artiste maitrise l'hyperr\u00e9alisme \u00e0 la perfection."], "alternativeTitle": ["Les peintures hyperr\u00e9alistes de Pedro Campos", "Les peintures hyperr\u00e9alistes de Pedro Campos / HAP_2017-03-16T18:10:00_happy-pics", "Les peintures hyperr\u00e9alistes de Pedro Campos / HAP_2017-03-16T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428938", "ece-8428933"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase Austra", "id": "sound-4688666E-F215-4364-932A-5ADB0BEAAF5C", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Austra"], "thematicThemes": ["musique", "concert", "musique \u00e9lectronique", "pop"], "excerpt": "Austra viendra jouer une poign\u00e9e de morceaux fra\u00eechement sortis de \" Future Politics \", son nouvel album. Un cadeau pour Plein le Poste le jeudi 16 mars, juste avant son concert le soir m\u00eame aux Docks de Lausanne. Le verglas n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi engageant et dansant.\r\nTitres Austra : \"Utopia\" et \"I love you more than you love yourself\"\r\n<http://www.austramusic.com/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 16.03.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-03-16T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 16.03.2017", "Austra en showcase  / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-16T19:00:00_sequence-3", "pl3in le poste / PLP_2017-03-16T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428929", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Austra viendra jouer une poign\u00e9e de morceaux fra\u00eechement sortis de \"Future Politics\", son nouvel album. Un showcase qui pr\u00e9c\u00e9dera de quelques heures son concert aux Docks de Lausanne. Le verglas n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi engageant et dansant."], "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Austra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428929", "ece-8428924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump veut couper un tiers du budget de la Protection de l'environnement", "id": "sound-4B393E44-94CF-413B-91A6-7FAA8CE1F9B5", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a propos\u00e9 jeudi dans son premier budget une baisse de 31% des fonds allou\u00e9s \u00e0 l'Agence de protection de l'environnement. Il souhaite amputer son budget de 2,6 milliards de dollars.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a propos\u00e9 jeudi dans son premier budget une baisse de 31% des fonds allou\u00e9s \u00e0 l'Agence de protection de l'environnement. Il souhaite amputer son budget de 2,6 milliards de dollars.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a propos\u00e9 jeudi dans son premier budget une baisse de 31% des fonds allou\u00e9s \u00e0 l'Agence de protection de l'environnement. Il souhaite amputer son budget de 2,6 milliards de dollars."], "alternativeTitle": ["Donald Trump veut couper un tiers du budget de la Protection de l'environnement / FOR_2017-03-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8458359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Indian Wells: Federer et Wawrinka se qualifient pour les quarts de finale", "id": "sound-A19F816C-C49B-4DC9-903B-8C5595A2D3EB", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stan Wawrinka, joueur de tennis suisse;Roger Federer, joueur de tennis suisse\r\nRoger Federer et Stan Wawrinka se sont tous deux qualifi\u00e9s pour les quarts de finale du tournoi de tennis d'Indian Wells, aux Etats-Unis. Le premier a battu Rafael Nadal et le second a remport\u00e9 la victoire contre le Japonais Yoshihio Nishioka.\r\n\r\n* * Indian Wells: Federer et Wawrinka se qualifient pour les quarts de finale *** En tennis, Stan Wawrinka et Roger Federer poursuivent leur route dans le d\u00e9sert californien...\r\nA Indian Wells, il se sont tous deux qualifi\u00e9s pour les quarts de finale de ce tournoi Master 1000 ! Federer a s\u00e8chement battu Nadal en deux sets 6-2, 6-3 avant que Wawrinka n'en fasse de m\u00eame contre le Japonais Noshiyito Mishioka... \r\nUne victoire, plus difficile  pour le Vaudois. \r\nLaurent Bastardoz, \r\n  PAPIER-INTEGRE \r\n((3 sets et une bagarre de tous les instants pour Stan Wavrinka, pas vraiment inspir\u00e9 cette nuit face \u00e0 ce jour, matricule 70 \u00e0 l'ATP et sorti des qualifications. Une rencontre \u00e0 oublier au plus vite pour le natif de St-Barth\u00e9lemy\r\nSON WAVRINKA\r\nParadoxalement si son quart de finale contre l'Autrichien Dominique Tim s'annonce ardue, Wavrinka en cas de succ\u00e8s pourrait s'ouvrir les portes de la finale. Car en demi tant l'Uruguayen Cuevas que l'Espagnol Carreno-Buesta ne semblent pas vraiment en mesure de l'inqui\u00e9ter. \r\nTout le contraire de Rodgeur Federer apr\u00e8s sa d\u00e9monstation cette nuit face \u00e0 Rafa Nadal battu en \u00e0 peine plus d'une heure et pour la 3\u00e8me fois cons\u00e9cutivement par le B\u00e2lois. Federer qui sera oppos\u00e9 demain \u00e0 l'Australien Nick Kyrgios qui vient d'infliger, lui, une deuxi\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive \u00e0 Novak Djokovic. Federer sait d\u00e8s lors qu'il va devoir respecter son jeune adversaire. \r\nITW FEDERER\r\n Wavrinka jouera la nuit prochaine face \u00e0 Tim. Federer devra lui attendre la nuit de vendredi \u00e0 samedi avant de d\u00e9fier Kyrgios.))", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer et Stan Wawrinka se sont tous deux qualifi\u00e9s pour les quarts de finale du tournoi de tennis d'Indian Wells, aux Etats-Unis. Le premier a battu Rafael Nadal et le second a remport\u00e9 la victoire contre le Japonais Yoshihio Nishioka."], "alternativeTitle": ["Indian Wells: Federer et Wawrinka se qualifient pour les quarts de finale / 12H30_2017-03-16T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458340"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La virginit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6125036C-B1BE-439B-9ED1-58F3FD42989F", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La virginit\u00e9", "La th\u00e9matique - Sexualit\u00e9s - 16.03.2017", "La virginit\u00e9  / RVA3_2017-03-16T08:13:30_la-thematique", "La virginit\u00e9  / RVA3_2017-03-16T08:13:30_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["\"L'\u00e2ge moyen du premier rapport sexuel a tr\u00e8s peu \u00e9volu\u00e9 ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es\": c'est la chronique Sexualit\u00e9s avec Viviane Morey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8428992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428992", "ece-8428973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (4/5) : Une comparaison", "id": "sound-53385BD3-7CD4-42F4-8F40-DC5360897EA7", "durationSec": 1833, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une comparaison\r\nAujourd'hui, nous serons en compagnie de Michel Christian, historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des partis communistes du bloc sovi\u00e9tique du point de vue d'une histoire sociale du politique, en s'int\u00e9ressant aux cas est-allemand et tch\u00e9coslovaque. Michel Christian est l'auteur de \"Camarades ou apparatchiks? Les communistes en RDA et en Tch\u00e9coslovaquie (1945-1989)\" (Paris, Puf, 2016).\r\n\r\n* * Aujourd'hui, nous serons en compagnie de Michel Christian, historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des partis communistes du bloc sovi\u00e9tique du point de vue d'une histoire sociale du politique, en s'int\u00e9ressant aux cas est-allemand et tch\u00e9coslovaque. Michel Christian est l'auteur de \" Camarades ou apparatchiks? Les communistes en RDA et en Tch\u00e9coslovaquie (1945-1989) \" (Paris, Puf, 2016).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 16.03.2017", "Histoire vivante du 16.03.2017", "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (4/5) / HV_2017-03-16T13:30:00_histoire-vivante", "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (4/5) / HV_2017-03-16T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Une comparaison\nAujourd'hui, nous serons en compagnie de Michel Christian, historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des partis communistes du bloc sovi\u00e9tique du point de vue d'une histoire sociale du politique, en s'int\u00e9ressant aux cas est-allemand et tch\u00e9coslovaque. Michel Christian est l'auteur de \"Camarades ou apparatchiks? Les communistes en RDA et en Tch\u00e9coslovaquie (1945-1989)\" (Paris, Puf, 2016).", "Une comparaison\nAujourd'hui, nous serons en compagnie de Michel Christian, historien, adjoint scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude des partis communistes du bloc sovi\u00e9tique du point de vue d'une histoire sociale du politique, en s'int\u00e9ressant aux cas est-allemand et tch\u00e9coslovaque. Michel Christian est l'auteur de \"Camarades ou apparatchiks? Les communistes en RDA et en Tch\u00e9coslovaquie (1945-1989)\" (Paris, Puf, 2016)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429186", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429186", "ece-8429185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy", "id": "sound-97EB6D16-5C17-46F7-B15C-DBC8CB9BD141", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandra Lamy, com\u00e9dienne fran\u00e7aise\r\n- \"Tous les cris les SOS\", Daniel Balavoine - \"Still Loving You\", Scorpions\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy (MP3 16.03  ALEXANDRA LAMY, EP4) MP3 ALEXANDRA LAMY, semaine du 13 au 17 MARS\r\nLa quarantaine \u00e9panouie, Alexandra Lamy est notre invit\u00e9e, cette semaine dans MP3.\r\nAvec sa voix bris\u00e9e, son sourire communicatif et son sens de l'humour, elle a la cote aupr\u00e8s du public...\r\n  6'48''   (FIN DE PAROLE: 3'22'')\r\nJEUDI \u00e9pisode 4\r\n-\tDaniel Balavoine\u00a0: Tous les cris les SOS\r\n-\tScorpions\u00a0: Still Loving you\r\nA LAMY \u00e0 voir au cin\u00e9ma dans la com\u00e9die L'EMBARRAS DU CHOIX d'Eric Lavaine", "alternativeExcerpt": ["- \"Tous les cris les SOS\", Daniel Balavoine - \"Still Loving You\", Scorpions", "- \"Tous les cris les SOS\", Daniel Balavoine - \"Still Loving You\", Scorpions", "- \"Tous les cris les SOS\", Daniel Balavoine - \"Still Loving You\", Scorpions"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy / JDM_2017-03-16T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alexandra Lamy / JDM_2017-03-16T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8464920.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442419", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442419", "ece-8442401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-5B165508-277B-4C9A-AB80-F7384739EC51", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4576518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429207", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429207", "ece-8429206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Pourquoi si peu de femmes profs d'universit\u00e9?", "id": "sound-D649D0DC-5AC8-474C-9608-E5A6081B5CEC", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * En 2014, l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve comprenait 61% d'\u00e9tudiantes contre seulement 16,7% de femmes parmi les professeurs ordinaires. Comment expliquer cette faible repr\u00e9sentation des femmes aux \u00e9chelons hi\u00e9rarchiques sup\u00e9rieurs des institutions acad\u00e9miques? Quels sont les obstacles qui freinent encore les carri\u00e8res f\u00e9minines? Nous en parlons avec Klea Faniko, auteur d'une \u00e9tude men\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve sur les carri\u00e8res acad\u00e9miques.", "alternativeTitle": ["Tribu du 16.03.2017", "Pourquoi si peu de femmes profs d\u02b9universit\u00e9? / TRI_2017-03-16T11:04:15_tribu", "Tribu du 16.03.2017", "Pourquoi si peu de femmes profs d\u02b9universit\u00e9? / TRI_2017-03-16T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["En 2014, l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve comprenait 61% d\u02b9\u00e9tudiantes contre seulement 16,7% de femmes parmi les professeurs ordinaires. Comment expliquer cette faible repr\u00e9sentation des femmes aux \u00e9chelons hi\u00e9rarchiques sup\u00e9rieurs des institutions acad\u00e9miques? Quels sont les obstacles qui freinent encore les carri\u00e8res f\u00e9minines? Nous en parlons avec Klea Faniko, auteur d\u02b9une \u00e9tude men\u00e9e \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve sur les carri\u00e8res acad\u00e9miques.", "En 2014, l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve comprenait 61% d\u02b9\u00e9tudiantes contre seulement 16,7% de femmes parmi les professeurs ordinaires. Comment expliquer cette faible repr\u00e9sentation des femmes aux \u00e9chelons hi\u00e9rarchiques sup\u00e9rieurs des institutions acad\u00e9miques? Quels sont les obstacles qui freinent encore les carri\u00e8res f\u00e9minines? Nous en parlons avec Klea Faniko, auteur d\u02b9une \u00e9tude men\u00e9e \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve sur les carri\u00e8res acad\u00e9miques."], "imageURL": "//www.rts.ch/8448706.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429171", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8429171", "ece-8429170"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 16.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-02F0BACB-F834-4E51-BBF1-F964B6A76635", "durationSec": 48, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-16T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 16.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428899", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Alexandra Lamy, actrice", "id": "sound-F9386734-64F3-4008-865A-E99BC59E4A4F", "durationSec": 2688, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alexandra Lamy est \u00e0 l'affiche du dernier film d'Eric Lavaine, \"L'embarras du choix\", aux c\u00f4t\u00e9s d'Arnaud Ducret et Jamie Bamber. Un film \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 15 mars 2017. Synopsis: Frites ou salade? Amis ou amants? Droite ou gauche? La vie est jalonn\u00e9e de petites et grandes d\u00e9cisions \u00e0 prendre. LE probl\u00e8me de Juliette c'est qu'elle est totalement incapable de se d\u00e9cider sur quoi que ce soit. Alors, m\u00eame \u00e0 40 ans, elle demande encore \u00e0 son p\u00e8re et \u00e0 ses deux meilleures amies de tout choisir pour elle. Lorsque sa vie amoureuse croise la route de Paul puis d'Etienne, aussi charmants et diff\u00e9rents l'un que l'autre, forc\u00e9ment, le cour de Juliette balance. Pour la premi\u00e8re fois, personne ne pourra d\u00e9cider \u00e0 sa place.\r\nAlexandra Lamy est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Alexandra Lamy est \u00e0 l'affiche du dernier film d'Eric Lavaine, \"L'embarras du choix\", aux c\u00f4t\u00e9s d'Arnaud Ducret et Jamie Bamber. Un film \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 15 mars 2017. Synopsis: Frites ou salade? Amis ou amants? Droite ou gauche? La vie est jalonn\u00e9e de petites et grandes d\u00e9cisions \u00e0 prendre. LE probl\u00e8me de Juliette c\u02b9est qu\u02b9elle est totalement incapable de se d\u00e9cider sur quoi que ce soit. Alors, m\u00eame \u00e0 40 ans, elle demande encore \u00e0 son p\u00e8re et \u00e0 ses deux meilleures amies de tout choisir pour elle. Lorsque sa vie amoureuse croise la route de Paul puis d\u02b9Etienne, aussi charmants et diff\u00e9rents l\u02b9un que l\u02b9autre, forc\u00e9ment, le c\u0153ur de Juliette balance. Pour la premi\u00e8re fois, personne ne pourra d\u00e9cider \u00e0 sa place\u2026\n\nAlexandra Lamy est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Alexandra Lamy, actrice / VER_2017-03-16T16:30:45_l-invitee-alexandra-lamy-actrice", "Vertigo du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451098.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429230", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429225"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : St\u00e9phane Simonazzi, psychiatre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD2160BC-78A2-4AEA-80F2-17A40A5EE26D", "durationSec": 592, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["St\u00e9phane Simonazzi, psychiatre", "St\u00e9phane Simonazzi, psychiatre / RVA3_2017-03-16T07:15:55_l-invite", "St\u00e9phane Simonazzi, psychiatre / RVA3_2017-03-16T07:15:55_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428985", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428985", "ece-8428969"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : Robert Loukoum (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-991BF3D1-76DA-4693-A637-D2E39CEABE7E", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Robert Loukoum (1/2)", "RTPC : Robert Loukoum (1/2) / SUPER_2017-03-16T16:18:25_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Robert Loukoum (1/2) / SUPER_2017-03-16T16:18:25_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428904", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428904", "ece-8428897"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC : \"Robert Loukoum\" (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC0051BE-0DBA-4C12-B83A-FE2A914AB147", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : \"Robert Loukoum\" (2/2)", "RTPC : \"Robert Loukoum\" (2/2) / SUPER_2017-03-16T16:25:59_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : \"Robert Loukoum\" (2/2) / SUPER_2017-03-16T16:25:59_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428898", "ece-8428889"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain veut faire Koh Lanta ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A892BE99-9A0C-4968-B9E9-2405B180A55C", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-16T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-16T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428917", "ece-8428908"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le score mitig\u00e9 de Geert Wilders aux Pays-Bas r\u00e9jouit en Europe", "id": "sound-929429FF-555B-4A69-8DD9-ACE21D47DDB6", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le score mitig\u00e9 du Parti pour la libert\u00e9 de Geert Wilders lors des \u00e9lections mercredi aux Pays-Bas r\u00e9jouit de nombreux responsables politiques au sein de l'Union europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * Le score mitig\u00e9 de Geert Wilders aux Pays-Bas r\u00e9jouit en Europe Aux Pays-Bas, suite \u00e0 la victoire du premier ministre lib\u00e9ral sortant, malgr\u00e9 des pertes de si\u00e8ges, les chefs des partis politiques doivent se rencontrer en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi pour parler coalition.\r\nMais sur la sc\u00e8ne politique europ\u00e9enne, en ce lendemain d'\u00e9lection, c'est avant tout le score du parti pour la libert\u00e9 de Geert Wilders qui est comment\u00e9, un score mitig\u00e9 qui r\u00e9jouit de nombreux responsables politiques continentaux, Romain Clivaz\r\n(( C'est le premier ministre n\u00e9erlandais et vainqueur des \u00e9lections qui a soulign\u00e9 la port\u00e9e symbolique et continentale du vote il y a quelques jours, avec une comparaison footballistique.\r\nMarc Rutte a \u00e9voqu\u00e9 \u00ab les \u00e9lections aux Pays-Bas comme les 1/4 de finale, les \u00e9lections fran\u00e7aises \u00e0 venir comme la 1/2 finale et les \u00e9lections allemandes de cet automne comme la finale du match contre le populisme \u00bb \r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande a d'ailleurs f\u00e9licit\u00e9 \u00ab chaleureusement Mark Rutte pour sa nette victoire contre l'extr\u00e9misme \u00bb Le candidat Emmanuel Macron a estim\u00e9 que \u00ab la perc\u00e9e de l'extr\u00eame droite n'est pas une fatalit\u00e9 \u00bb.\r\nLe pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker a salu\u00e9 un vote \u00ab pour l'Europe, un vote contre les extr\u00e9mistes \u00bb, y voyant un signal en faveur de soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes libres et tol\u00e9rantes. A Berlin la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel s'est d\u00e9clar\u00e9e \u00ab tr\u00e8s heureuse du r\u00e9sultat \u00bb qu'elle a qualifi\u00e9 de vote \u00ab tr\u00e8s pro-europ\u00e9en \u00bb, de \u00ab message clair \u00bb. \r\nMalgr\u00e9 sa progression de quelques si\u00e8ges, Geert Wilders n'a pas atteint son objectif, soit de devenir le premier parti du pays. Mais pour le Front national, par la voix d'un de ses porte-parole, il s'agit tout de m\u00eame \u00ab d'un succ\u00e8s d'\u00e9tape. M\u00eame si ce n'est pas encore la victoire finale, cela participe \u00e0 une tendance g\u00e9n\u00e9rale qui est la progression partout des patriotes en Europe. \u00bb selon le porte-parole du Front national Nicolas . ))", "alternativeExcerpt": ["Le score mitig\u00e9 du Parti pour la libert\u00e9 de Geert Wilders lors des \u00e9lections mercredi aux Pays-Bas r\u00e9jouit de nombreux responsables politiques au sein de l'Union europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Le score mitig\u00e9 de Geert Wilders aux Pays-Bas r\u00e9jouit en Europe / 12H30_2017-03-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466987.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le pont de Vladimir Poutine pour relier la Crim\u00e9e \u00e0 la Russie, un chantier collossal", "id": "sound-8E16727E-BBD1-4A8F-8BC0-8DC5B27E2CA6", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un double pont automobile et ferroviaire de 19km de long devrait voir le jour entre la Crim\u00e9e et la Russie, au-dessus de la Mer Noire. Il permettrait  un lien direct avec la p\u00e9ninsule, annex\u00e9e il y a trois ans. Ce projet colossal est port\u00e9 personnellement par Vladimir Poutine.\r\n\r\n* * Le pont de Vladimir Poutine pour relier la Crim\u00e9e \u00e0 la Russie, un chantier collossal C'est un projet colossal, port\u00e9 personnellement par Vladimir Poutine...celui du pont qui doit relier la Crim\u00e9e \u00e0 la Russie, au dessus de la Mer noire. Ce double pont automobile et ferroviaire, de 19km de long, permettra \u00e0 la Russie d'avoir un lien direct avec la p\u00e9ninsule qu'elle a annex\u00e9e il y a trois ans, et qui est g\u00e9ographiquement reli\u00e9e \u00e0 l'Ukraine. Ce pont, c'est aussi tout un symbole : une mani\u00e8re pour Moscou de montrer que cette p\u00e9ninsule sera alors d\u00e9finitivement rattach\u00e9e \u00e0 la Russie. Reportage Isabelle Cornaz. \r\n  4'51''\r\n((C'est une gageur d'un point de vue technique...Vladimir Poutine veut r\u00e9ussir l\u00e0 ou les autres ont \u00e9chou\u00e9... Quand les Nazis ont occup\u00e9e la Crim\u00e9e, ils avaient commenc\u00e9 la construction d'un pont. Les Sovi\u00e9tiques ont repris le projet, mais le pont n'a pas tenu, emport\u00e9 par les glaces. Celui qu'on construit aujourd'hui doit prouver qu'il est l\u00e0 pour longtemps, malgr\u00e9 des conditions hostiles. Sous une pluie gla\u00e7ante, Roman Novikov, repr\u00e9sentant de la soci\u00e9t\u00e9 commanditaire, nous emm\u00e8ne sur le chantier : \r\nTRAD SON 1 NOVIKOV (homme)\r\n\u00ab Au niveau g\u00e9ologique, c'est une zone tr\u00e8s compliqu\u00e9e, avec des fonds instables qui n'ont pas une capacit\u00e9 portante suffisante. Le deuxi\u00e8me d\u00e9fi, c'est les risques sismiques. Et l\u00e0 aussi, nous avons con\u00e7u le pont de mani\u00e8re \u00e0 minimiser et m\u00eame exclure tout effort sismique sur les piliers. \u00bb.\r\nMais les responsables du projet affirment que le pont sera pr\u00eat \u00e0 temps. D'ici fin 2018 pour les voies automobiles, 2019 pour le pont ferroviaire. Toute la Russie s'est mobilis\u00e9e, poursuit Roman Novikov :\r\nTRAD SON 2 NOVIKOV (le m\u00eame homme donc)\r\n\u00ab Ce pont est unique par sa grandeur, par sa puissance. Le chantier fonctionner 24h sur 24 toute l'ann\u00e9e, actuellement 7000 personnes y travaillent. Est-ce que les travailleurs sont tous Russes ? Absolument, il n'y a pas un seul \u00e9tranger qui travaille sur ce chantier. \u00bb\r\nCe pont co\u00fbte presque 4 milliards de francs. Enti\u00e8rement financ\u00e9 par l'Etat russe. C'est que l'enjeu est de taille. Parce qu'aujourd'hui les marchandises entre la Russie et la Crim\u00e9e transitent par ferry. Et quand la m\u00e9t\u00e9o est trop mauvaise, les bacs ne quittent pas la rive, m'explique Alexe\u00ef, chauffeur routier, au cours d'une travers\u00e9e :\r\nTRAD SON 3 ALEXEI (homme)\r\n\u00ab Quand il fait beau, il n'y a pas de probl\u00e8mes. Mais cet hiver, quand il y a eu de la glace, seul un ferry circulait. J'ai perdu trois jours. Et encore moi, je transporte des aliments, donc on me fait passer plus vite. Mais les camions qui transportent des mat\u00e9riaux de construction ont attendu une semaine. \u00bb\r\nDe l'autre c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9troit de Kertch, en Crim\u00e9e cette fois-ci, Nikolai Filipov, le propri\u00e9taire d'un petit supermarch\u00e9 nous confie qu'il attend le pont avec impatience... car depuis 2015, Kiev a suspendu la livraison des marchandises vers la Crim\u00e9e, la p\u00e9ninsule est donc enti\u00e8rement d\u00e9pendante de Moscou, ce qui a fait automatiquement grimper les prix :\r\nTRAD SON 4 NIKOLAI (homme) \r\n\u00ab Le transport par ferry co\u00fbte cher, \u00e7a se r\u00e9percute sur le prix des produits. Et s'il y a des complications, des retards sur le trajet, \u00e7a a un impact sur la fra\u00eecheur des aliments. Une partie des producteurs de Russie continentale ne sont pas pr\u00eats \u00e0 prendre ce risque. Quant \u00e0 nos producteurs locaux, en Crim\u00e9e, ils profitent aussi de cette situation pour augmenter leur prix. Du coup, nous attendons avec impatience la construction du pont, \u00e7a nous permettra alors d'offrir un \u00e9ventail de produits plus large et de meilleure qualit\u00e9 \u00bb.\r\nEn attendant, les Crim\u00e9ens prennent leur mal en patience. Pas tous convaincus, ceci dit, que les prix baisseront une fois construit le pont. Autre probl\u00e8me : le tourisme. Avant, la Crim\u00e9e attirait principalement des vacanciers ukrainiens. D\u00e9sormais, il faut s\u00e9duire les Russes. Mais avec des prix aussi \u00e9lev\u00e9s, la t\u00e2che n'est pas facile. D'autant que les infrastructures vieillissantes de Crim\u00e9e ne font pas le poids face au rapport qualit\u00e9 prix des s\u00e9jours en Turquie. Maria Malgina pr\u00e9sidente du comit\u00e9 pour le tourisme de la chambre de commerce de Crim\u00e9e : \r\nTRAD SON 5 MARIA (femme)\r\n\u00ab La Crim\u00e9e n'est pas tout \u00e0 fait \u00e0 niveau avec les tendances actuelles, et avec le niveau d'exigences auquel est habitu\u00e9 le touriste russe.  Et c'est vrai que nous avons un peu perdu du temps, car la premi\u00e8re ann\u00e9e, les touristes russes, disons \u00ab patriotes \u00bb, qui sont venus en vacances juste apr\u00e8s l'annexion de la Crim\u00e9e, nous n'avons pas su les garder. \u00bb(... Faute d'avoir pu les satisfaire.) Par ailleurs, les grandes entreprises russes sont parfois frileuses au moment d'investir dans les infrastructures en Crim\u00e9e, car si elles le font, elles peuvent se retrouver sur la liste des sanctions occidentales... Dans la station baln\u00e9aire de F\u00e9odossia, un dimanche ensoleill\u00e9 de mars, le centre ville est presque vide. ...Mais en haute saison,ce n'est pas beaucoup mieux, affirme Alexandre, vendeur dans une boutique de souvenirs :\r\n\u00ab Je dirais qu'il y a cinq fois moins de touristes. Quand tu marches sur la promenade en bord de mer, elle ressemble \u00e0 un d\u00e9sert. Avant c'\u00e9tait plus simple, car les gens passaient par l'Ukraine, on avait des touristes ukrainiens, des Bi\u00e9lorusses. Le probl\u00e8me aussi, c'est qu'\u00e0 cause des sanctions, de la chute du rouble, la Russie elle aussi traverse une p\u00e9riode difficile \u00e9conomiquement, mais on a voulu ce rattachement, moi personnellement j'\u00e9tais pour, j'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 cela. Ce serait peut-\u00eatre mieux au final. Ou alors ce sera pire. Mais j'esp\u00e8re vraiment que ce sera mieux. \u00bb\r\nL'heure en tout cas n'est pas \u00e0 la critique. Si certains des habitants qui ont voulu le rattachement avec la Russie se plaignent aujourd'hui de leur niveau de vie, ils pr\u00e9f\u00e8rent le dire hors micro. En attendant, les routes de Crim\u00e9e sont parsem\u00e9es d'affiches du pr\u00e9sident Poutine, affirmant qu'en choisissant le Russie, la Crim\u00e9e a fait le pari de l'avenir... Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.))", "alternativeExcerpt": ["Un double pont automobile et ferroviaire de 19km de long devrait voir le jour entre la Crim\u00e9e et la Russie, au-dessus de la Mer Noire. Il permettrait  un lien direct avec la p\u00e9ninsule, annex\u00e9e il y a trois ans. Ce projet colossal est port\u00e9 personnellement par Vladimir Poutine."], "alternativeTitle": ["Vladimir Poutine veut construire un pont pour relier la Crim\u00e9e \u00e0 la Russie / JDM_2017-03-16T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8442418", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8442406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 16.03.2017", "id": "sound-5CDF8107-14D5-4042-BC82-7A408C386360", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brawand, Virginie;Morier-Genoud, Samuel (Technicien r\u00e9alisateur La Premi\u00e8re, Lausanne)\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'Auberge de la Poste des Diablerets.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Pascal Vincent, Laura Chaignat, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), :\u00a0 Laurent Dechanez et Jean-Pascal Mages (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 16.03.2017", "Aux Diablerets (VD), avec Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \"Passe-moi les jumelles\" (4/5) / DIC_2017-03-16T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 16.03.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-16T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Aux Diablerets (VD), avec Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \"Passe-moi les jumelles\" (4/5) / DIC_2017-03-16T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l\u2019Auberge de la Poste des Diablerets. ", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l\u2019Auberge de la Poste des Diablerets. "], "imageURL": "//www.rts.ch/8452135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429168", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, Dicodeuse", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429168", "ece-8429166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat", "id": "sound-357EB028-C781-4035-9118-87DF05FD2846", "durationSec": 565, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme, auteurs de \u00ab\u00a0Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a.\u00a0\u00bb aux \u00e9ditions Points\r\nLes journalistes d'investigation G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme ont publi\u00e9 en octobre 2016 \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a.\" (Stock). Ce livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es d'entretiens avec Fran\u00e7ois Hollande.\r\n\r\n* * G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat (* INVITES DAVET & LHOMME) Inculpation de Fran\u00e7ois Fillon, et une nouvelle affaire qui rattrape Marine Le Pen.. le quotidien Le monde.. rev\u00e9lait mardi.. que la pr\u00e9sidente du Front National \u00e9tait sous le coup de deux proc\u00e9dures de redressement fiscal.. ET les attaques contre les journalistes de la part des candidats.. la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.. est d\u00e9cid\u00e9ment bien singuli\u00e8re.. Elle avait commenc\u00e9 par la d\u00e9cision surprise de ran\u00e7ois Hollande de ne pas se repr\u00e9senter..  Une d\u00e9cision qui a suivi la publication d'un livre qui fera date ,,, \r\n\u00ab\u00a0Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a.\u00a0\u00bb .. un livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle.. apr\u00e8s 5 ann\u00e9es d'entretien.. avec Fran\u00e7ois Hollande.. \r\nLa version poche.. vient de sortir.. Elle contient un chapitre in\u00e9dit .. \r\nLes auteurs G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme sont les invit\u00e9s de ce 12h30, en duplex de Paris.. \r\nBonjour.  \r\nCommen\u00e7ons par l'actualit\u00e9 .. l'inculpation de Fran\u00e7ois Fillon.. il a donc d\u00e9sormais eu acc\u00e8s au dossier.. pourra-t-il tenir jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection\u00a0? \r\nVous avez \u00e9crit un article en d\u00e9but de semaine sur les 3 juges charg\u00e9s d'instruire l'affaire. le premier juge s'appelle Serge Tournaire... vous \u00e9crivez que sa d\u00e9signation n'est pas neutre.. c'est m\u00eame un chois politique.. donc Fran\u00e7ois Fillon a raison quand il se dit victime d'un assassinat politique\u00a0??\r\nLe juge Tournaire.. devenu le cauchemar des hommes politiques\u00a0!! vous \u00e9criez qu'il est \u00ab\u00a0Un r\u00e9cidiviste de la mise en examen de puissants, sans \u00e9tats d'\u00e2me\u00a0\u00bb .. \r\nComment s'annonce ce face \u00e0 face avec Fran\u00e7ois Fillon\u00a0? \r\nOn imagine la pression.. le contexte en pleine campagne pr\u00e9sidentielle. une premi\u00e8re.. pour un candidat. Comment les juges pourront -ils faire correctement leur travail sous la pression\u00a0m\u00e9diatique ?\r\nQuel devra \u00eatre le r\u00f4le des m\u00e9dias\u00a0? \r\nOutre la pression et les attaques qui mettent en cause l'impartialit\u00e9 des juges. les m\u00e9dias aussi.. sont accus\u00e9s de mettre de l'huile sur le feu.. le p\u00e9n\u00e9lope gate est parti des r\u00e9v\u00e9clations du Canard encha\u00een\u00e9.. quelle cons\u00e9quence sur le travail d'investigation\u00a0?\r\nD'ailleurs.. vous-m\u00eame avez \u00e9t\u00e9 poursuivis pour diffamation par Fran\u00e7ois Fillon.. vous aviez affirm\u00e9 que l'ancien premier ministre avait incit\u00e9 Jean-Pierre Jouyet .. le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e.. \u00e0 .. je cite \u00ab\u00a0taper vite\u00a0\u00bb contre Nicolas Sarkozy pour acc\u00e9l\u00e9rer les enqu\u00eates en cours.. vous avez \u00e9t\u00e9 relax\u00e9s.. mais vous sentez que vous restez dans le viseur de Fran\u00e7ois Fillon ?\r\nComment expliquez-vous son jusqu'au boutisme\u00a0? du d\u00e9ni\u00a0? ou au final .. il en sortira gagnant et renforc\u00e9, c'est \u00e7a\u00a0?\r\nQue doit se dire Fran\u00e7ois Hollande depuis son palais de l'Elys\u00e9e\u00a0? \r\nFran\u00e7ois Hollande... qui avait d\u00e9clar\u00e9.. c'est \u00e9crit dans votre livre.. \"Macron c'est moi !\".. \r\nCette ambiance naus\u00e9abonde.. c'est une cons\u00e9quene de son absence pendant cette campagne\u00a0? \r\nFran\u00e7ois Hollande qui ne vous a pas contre attaqu\u00e9.. il aurait pu vous accuser d'avoir abus\u00e9 de sa confiance.. ou je ne sais quoi .. de menteurs.. comme le font plusieurs hommes politiques aujourd'hui \u00e0 l'encontre des m\u00e9dias.. voil\u00e0 une qualit\u00e9 que les journalistes vont regretter.. \r\nMais depuis la publication du livre.. il a refus\u00e9 de vous revoir.. vous le sollicitez r\u00e9guli\u00e8rement\u00a0? ce n'est pas exclu qu'un jour il veuille r\u00e9pondre \u00e0 nouveau \u00e0 vos questions. \r\nC'est un livre qui a bouscul\u00e9 les fronti\u00e8res et les tabous en mati\u00e8re d'itv politique.. \r\nC'est devenu plus difficile aujourd'hui de mener ce type d'enqu\u00eate.. ce livre hors norme.. restera... unique\u00a0?\r\nVous pr\u00e9voyez de demander au prochain ou \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidente de participer \u00e0 l'exercice ?\r\nCette p\u00e9riode trouble.. n'est-elle pas l'occasion de r\u00e9affirmer les valeurs de la profession\u00a0? le journalisme d'investigation serait-il menac\u00e9\u00a0dans cette \u00e8re de la post v\u00e9rit\u00e9 ? \r\nDonald Trump\u00a0d\u00e9claraient r\u00e9cemment que les journalistes faisaient partie des \u00eatres humains les plus malhonn\u00eates de la terre..\r\nTrump\u00a0: pour qui les sources anonymes.. sont des fausses informations.. il demande de publier les noms des sources\u00a0!!! \r\nIl y a la r\u00e9ponse des m\u00e9dias am\u00e9ricains.. notamment du New York times.. sur la v\u00e9rit\u00e9. et qui se conclue par cette phrase\u00a0:\"La v\u00e9rit\u00e9 est dure... \u00e0 trouver... \u00e0 conna\u00eetre. La v\u00e9rit\u00e9 est aujourd'hui plus importante que jamais..\u00a0\u00bb mais au fond, le journal pose la question essentielle\u00a0: \"que signifie trouver la v\u00e9rit\u00e9 dans un monde de 'fausses nouvelles' ? et comment la trouver\u00a0? \r\nCette question met aussi le lecteur face \u00e0 cette question.. \r\nDepuis la victoire de Donald Trump, le \"HYPERLINK \"http://tempsreel.nouvelobs.com/tag/new-york-times\" New York Times\" a vu augmenter fortement le nombre de ses abonn\u00e9s et le chiffre d'affaires de son \u00e9dition num\u00e9rique... donc c bon pour la presse.. \r\nMais les v\u00e9rifications des faits.. le fact checking .. prend du temps.. comment r\u00e9pondre \u00e0 l'imm\u00e9diatet\u00e9 de tweet intempestif\u00a0??\r\nLe journal pour lequel vous travaillez le quotidien Le monde.. est r\u00e9guli\u00e8rement attaqu\u00e9.. le tr\u00e9sorier du Front National .. veut porter plainte pour diffamation. notamment.. \r\nMais d'un point de vue d\u00e9ontologique.. n'est ce pas un probl\u00e8me.. quand on sait que Pierre Berg\u00e9 ,, copropri\u00e9taire du Monde, a d\u00e9clar\u00e9 son soutien sans la moindre restriction.. \u00e0 Emmanuel Marcron..   Vous vous sentez \u00e0 l'aise avec \u00e7a ?Les membres de la r\u00e9daction pourraient se sentir moins libres d'enque\u00eatr sur le candidat d'en Marche.. ou m\u00eame certains pourraient reprocher au journal de rouler pour Macron.. donc de faire preuve de partialit\u00e9. \r\nVous faites partie du consortium des journalistes.. qui avaient r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les swissleaks.. et en particulier l'affaire HSBC.. on vous avait re\u00e7u pour votre livre.. la clef.. publi\u00e9 chez Stock. il y a 2 ans.. vous travaillez sur un autre scandale aussi cons\u00e9quent\u00a0?\r\nGerard Davet, Fabrice Lhomme, merci .. \r\nvous publiez la verison poche de votre enqu\u00eate.. \"Un pre\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a..\" c'ets aux \u00e9ditions POints..\r\n(BREF METEO) Soleil et douceur toute la journ\u00e9e.. \r\nles temp\u00e9ratures afficheront 16 \u00e0 18 degr\u00e9s.. jusqu'\u00e0 20 degr\u00e9s en Valais....\r\nDemain, la matin\u00e9e d\u00e9butera sous le soleil..\r\nL'apr\u00e8s-midi, des nuages arriveront \u00e0 partir du Jura et ils deviendront de plus en plus nombreux....\r\nEn Valais, le soleil r\u00e9sistera bien jusqu'en fin de journ\u00e9e... \r\nEn soir\u00e9e, quelques faibles pr\u00e9cipitations d\u00e9buteront dans le Jura et le long des Pr\u00e9alpes avec une limite pluie-neige vers 1800 m\u00e8tres...\r\nApr\u00e8s la fra\u00eecheur matinale avec des valeurs entre 1 et 4 degr\u00e9s\r\n\u00e0 l'aube... la douceur dominera l'apr\u00e8s-midi avec des temp\u00e9ratures entre 17 et 20 degr\u00e9s... \r\nSamedi, une perturbation active donnera de vents forts d'ouest et des pr\u00e9cipitations avec une limite pluie-neige entre 1200 et 1600 m\u00e8tres.\r\nDimanche, am\u00e9lioration en cours de journ\u00e9e.\r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H) \r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H)", "alternativeExcerpt": ["Les journalistes d'investigation G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme ont publi\u00e9 en octobre 2016 \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\u2026\" (Stock). Ce livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es d\u2019entretiens avec Fran\u00e7ois Hollande.", "Les journalistes d'investigation G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme ont publi\u00e9 en octobre 2016 \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\u2026\" (Stock). Ce livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es d\u2019entretiens avec Fran\u00e7ois Hollande.", "Les journalistes d'investigation G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme ont publi\u00e9 en octobre 2016 \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\u2026\" (Stock). Ce livre enqu\u00eate sur la fonction de pr\u00e9sidentielle, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es d\u2019entretiens avec Fran\u00e7ois Hollande."], "alternativeTitle": ["G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat", "G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat / 12H30_2017-03-16T12:52:00_l-invite-du-12h30", "G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme: un livre devenu Affaire d'Etat / 12H30_2017-03-16T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6891960.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458352", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes d'investigation", "name": "Davet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458352", "ece-8458347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national accepte la r\u00e9forme des retraites de justesse", "id": "sound-DC9DCAC6-53EA-43F7-9E4F-7D425CD51104", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le \"oui\" du Conseil des Etats un peu plus t\u00f4t, le Conseil national a valid\u00e9 jeudi le projet de r\u00e9forme des retraites en atteignant de justesse la majorit\u00e9 requise de 101 voix.\r\n\r\n* * Le Conseil national accepte la r\u00e9forme des retraites de justesse  \r\nRetraites - d\u00e9bat \r\nLe peuple suisse votera donc le 24 septembre prochain. Le sort de la r\u00e9forme est de toute fa\u00e7on li\u00e9 au sort de la hausse de la TVA, qui devra obtenir la double majorit\u00e9. \r\nCommence donc la campagne. Et l'on retrouvera la m\u00eame opposition que lors des d\u00e9bats au Parlement. \r\nIsabelle Moret, CN PLR Vd\r\n-\tProjet a pass\u00e9 une \u00e9tape. PLR reste farouchement oppos\u00e9 \u00e0 ce compromis. Mais Alain Berset a averti ce matin. Sans cette r\u00e9forme, la situation des assurances sociales va m\u00e9chamment se d\u00e9t\u00e9riorer. Il a parl\u00e9 d'un trou de 40 milliards en 2030 pour l'AVS. Et un fonds AVS qui ne couvrirait plus les d\u00e9penses. Ne vaut-il pas mieux dans ces conditions ce compromis\u00a0?\r\n-\tPr\u00eats \u00e0 vous battre contre, quitte \u00e0 perdre la TVA additionnelle de l'AI \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e (ce qui effraie l'\u00e9conomie, co\u00fbts administratifs \u00e9normes de ces changements de TVA) et creuser un trou de 40 milliards\u00a0? \r\n-\tVexation parce que PLR-UDC, qui ont pourtant la majorit\u00e9 au CN, n'ont pas gagn\u00e9\u00a0?\r\n-\tAu fond, \u00e7a vous arrange\u00a0: moins de rentr\u00e9es financi\u00e8res via la TVA. Donc la situation ne sera pas durable. Terreau fertile pour lancer une r\u00e9forme encore plus douloureuse. \r\n-\tDemain, vote final. Un risque que \u00e7a \u00e9choue\u00a0?? \r\n-\t- Vous avez perdu aujourd'hui... vous ferez campagne contre l'objet... avec l'extr\u00eame gauche?\r\n-\t- Peut-on faire mieux que repousser l'\u00e9ch\u00e9ance en mati\u00e8re de retraites... le sujet est tellement sensible...\r\n-\t- Ces 70.- par mois pour toute nouvelle rentre, c'\u00e9tait votre ligne rouge. Mais sans cette mesure, la r\u00e9forme ne passait pas devant le peuple. A quoi bon vous battre \u00e0 ce point-l\u00e0 pour qqch dont le peuple ne veut pas?\r\n-\t- Au PLR, vous avez fait de la r\u00e9forme un objet strat\u00e9gique, c'es-\u00e0-dire que les membres du groupe ne pouvaient pas voter contre la ligne du parti. D\u00e9ni de d\u00e9mocratie?\r\n-\t- J'imagine que vous n'allez pas rester inactifs, PLR et UDC sur ces questions. Vous allez revenir avec certaines propositions... les fameux 67 ans?\r\nC\u00e9dric Wermuth, CN PS Argovie\r\n-\t- Quand un projet passe \u00e0 une voix pr\u00e8s, c'est vraiment un bon projet?\r\n-\tLa droite dit que c'est \u00ab\u00a0ni durable, ni solidaire entre les g\u00e9n\u00e9rations\u00a0\u00bb. deux mots qui pourtant devraient parler \u00e0 la gauche. Vous avez voulu sauver votre ministre\u00a0? \r\n-\tA gauche aussi, il y a de la grogne dans l'air. Une partie des syndicats fait pression pour que le r\u00e9f\u00e9rendum soit lanc\u00e9. En particulier sur la question de l'\u00e2ge de la retraite des femmes, et le prix \u00e0 payer pour les gens. Comment allez-vous tenir vos troupes\u00a0? / unit\u00e9 de fa\u00e7ade\u00a0? lutte fratricide. \r\n-\tR\u00e9sultat du compromis\u00a0: les rentr\u00e9es d'argent via la TVA seront moins importantes que pr\u00e9vu. donc \u00e0 priori, c'est une r\u00e9forme qui ne durera pas. et la suivante risque d'\u00eatre plus douloureuse encore. 67 ans\r\n- Le PS ne s'est-il pas tromp\u00e9 de combat? le projet comprend une hausse de l'\u00e2ge de la retraite pour les femmes, une p\u00e9joration dans le 2\u00e8me pilier... Tout cela avec un maigre bonus de 70 francs \u00e0 l'AVS. C'est encore socialiste?\r\n- Vous allez affronter certaines forces d'extr\u00eame gauche... Vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 cette campagne fratricide... ou camaradicide?\r\n- Cette r\u00e9forme n'est pas vraiment durable - d\u00e9mographie oblige... il faudra r\u00e9empoigner le dossier... ne pouvait-on pas faire mieux...?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le \"oui\" du Conseil des Etats un peu plus t\u00f4t, le Conseil national a valid\u00e9 jeudi le projet de r\u00e9forme des retraites en atteignant de justesse la majorit\u00e9 requise de 101 voix."], "alternativeTitle": ["Le Conseil national accepte la r\u00e9forme des retraites de justesse / FOR_2017-03-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8164850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller National PS AG 2011-", "name": "Wermuth, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "CN PLR VD, Vice-pdte PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458362"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce au th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1559653", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s la directrice du festival FIFDH Isabelle Gattiker, le r\u00e9alisateur Rithy Panh, l'\u00e9crivain Laurent Gaud\u00e9, le com\u00e9dien Laurent Deshusses et la co-\u00e9ditrice de Ours Magazine Lami Damachi au th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nLaurent Deshusses\nLaurent Gaud\u00e9\nRithy Panh\nIsabelle Gattiker", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nLaurent Deshusses\nLaurent Gaud\u00e9\nRithy Panh\nIsabelle Gattiker", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Th\u00e9\u00e2tre Pitoeff \u00e0 Gen\u00e8ve", "Dans le cadre du Festival du Film et Forum International sur les Droits Humains (FIFDH) et en pr\u00e9sence de sa directrice Isabelle Gattiker, rencontre avec l'\u00e9crivain laur\u00e9at du Prix Goncourt Laurent Gaud\u00e9, le cin\u00e9aste rescap\u00e9 des camps de torture Khmers Rouges Rithy Panh et le com\u00e9dien genevois Laurent Deshusses, \u00e0 l'affiche du \"Bal des Voleurs\" de Jean Anouilh, mis en sc\u00e8ne par Robert Sandoz ...", "Invit\u00e9s :\nLaurent Deshusses\nLaurent Gaud\u00e9\nRithy Panh\nIsabelle Gattiker", "Isabelle Gattiker assiste \u00e0 une repr\u00e9sentation du \"Bal des Voleurs\" de Jean Anouilh au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge, mis en sc\u00e8ne par Robert Sandoz, pi\u00e8ce dans laquelle jouent Laurent Deshusses et Joan Mompart.", "Lami Damachi, qui a fond\u00e9 la revue \"Ours avec sa s\u0153ur\", visite l\u2019exposition \"Exils\" dirig\u00e9e par Rithy Panh, dans le cadre de sa r\u00e9sidence pour le FIFDH.", "Tour d\u2019horizon des parcours de chacun des invit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Toute la noirceur du monde", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Le chroniqueur litt\u00e9raire Jean-Marie F\u00e9lix \u00e9change avec l\u2019\u00e9crivain Laurent Gaud\u00e9", "L\u2019agenda de la semaine de Linn Levy", "Au \"Bal des Voleurs\"", "Rithy Panh parle de son dernier film \"Exil\"", "Visite de l\u2019exposition \"Exils\"", "Pr\u00e9sentation des invit\u00e9s", "Lami Damachi pr\u00e9sente sa revue \"Ours avec sa s\u0153ur\", en vente en Suisse, au Nig\u00e9ria et en Angleterre."], "imageURL": "//www.rts.ch/8403446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352517", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351809", "ece-8351772", "ece-8352517"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9CABINE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1583763", "durationSec": 1107, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: une classe de Bi\u00e8re pr\u00e9sente son film au Festival Cin\u00e9 Jeunesse Suisse", "NE/Candidature dans la course au Conseil d\u2019\u00c9tat: la voix des outsiders", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: le canton de Fribourg mise sur le tourisme alternatif", "VD: le renouvellement du domaine des Diablerets est menac\u00e9 par un autre projet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352524", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une belle surprise pour ces \u00e9coliers s\u00e9lectionn\u00e9s parmi 35 projets et qui se sont lanc\u00e9s un peu par hasard dans la cr\u00e9ation d'un film d'horreur.", "Couleurs locales donne la parole aux candidats des plus petites formations.", "Une d\u00e9marche collaborative bas\u00e9e sur l'\u00e9change et l'authenticit\u00e9 qui permet de tisser des liens entre visiteurs et habitants de la r\u00e9gion.", "Un projet de r\u00e9am\u00e9nagement sur le secteur du Meilleret, en face d'Isenau, qui s'inscrit dans la perspective des Jeux Olympiques de la jeunesse en 2020."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Romont", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351807", "ece-8352522", "ece-8352524"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "GROTTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "PROTECTION DES SITES NATURELS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-1583765", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["INDIAN WELLS", "BURE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Bertrand Bonello pr\u00e9sente son film \u00ab Nocturama \u00bb", "Le second d\u00e9cret anti-immigration de Trump suspendu par la justice", "Victoire du lib\u00e9ral Mark Rutte aux Pays-Bas: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory \u00e0 La Haye", "Minimag: la grotte de Milandre a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9e par les travaux sur l\u2019autoroute A16", "Tennis/Indian Wells: Federer et Wawrinka passent en quarts de finale", "Le Conseil national adopte la r\u00e9forme des retraites", "Le Jura boucle ses comptes avec un d\u00e9ficit de 7,4 millions de francs", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Le Conseil national adopte la r\u00e9forme des retraites: l'analyse de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "L\u00e9gislative aux Pays-Bas: Mark Rutte dame le pion \u00e0 Geert Wilders", "Une ann\u00e9e difficile pour le Swatch Group: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9 \u00e0 Bienne", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352590", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le film est en comp\u00e9tition au FIFDH.", "Un juge f\u00e9d\u00e9ral d\u2019Hawa\u00ef estime que les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident t\u00e9moignent d\u2019une \u00abanimosit\u00e9 religieuse irr\u00e9futable envers les musulmans\u00bb.", "D\u00e8s le d\u00e9but des travaux, la grotte a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e sous surveillance. Tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement, des mesures ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es quant \u00e0 l\u2019\u00e9tat de l\u2019eau, de l\u2019air et de la roche.", "Roger Federer s\u2019est impos\u00e9 facilement contre Nadal, mais Wawrinka a d\u00fb lutter contre le Japonais Yoshihito Nishioka.", "Le Conseil National a ainsi suivi le Conseil des Etats par 101 voix contre 91.", "Le r\u00e9sultat est jug\u00e9 satisfaisant, gr\u00e2ce notamment au programme d\u2019\u00e9conomies.", "La formation lib\u00e9rale est victorieuse face \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite. Malgr\u00e9 tout, elle perd 8 si\u00e8ges au Parlement."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex La Haye", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bienne", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352590", "ece-8351860"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1576414", "durationSec": 9583, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 - play-offs quarts de finale : HC Lugano - Zurich SC match 6 ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nLugano - Zurich\nPlayoffs 1/4 de finale. Match 6", "En direct de Lugano", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Lugano - Zurich, Playoffs 1/4 de finale. Match 6", "Playoffs LNA, 1/4 acte VI : Lugano \u2013 Zurich 2-1, 23e P. Thoresen", "Playoffs LNA, 1/4 acte VI : Lugano \u2013 Zurich 2-0, 13e J. Vauclair", "Playoffs LNA, 1/4 acte VI : Lugano \u2013 Zurich 1-0,  13e D. B\u00fcrgler"], "imageURL": "//www.rts.ch/8465044.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8351831", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PELLETIER, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351831"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "visualPersons": ["IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "MOURINHO, JOSE"], "id": "asset-1567036", "durationSec": 3381, "mediaType": "video", "title": "UEFA Europa League 2016 - 2017 : AS Roma - Olympique Lyonnais GRAND FORMAT", "visualGeographicals": ["ROME", "MOENCHENGLADBACH", "AMSTERDAM", "BELGIQUE", "MANCHESTER", "AMSTERDAM", "MANCHESTER", "BELGIQUE", "MOENCHENGLADBACH"], "visualCorporations": ["AS ROMA", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "AJAX AMSTERDAM", "MANCHESTER UNITED", "SCHALKE 04", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "ANDERLECHT", "APOEL NICOSIE", "AJAX AMSTERDAM", "MANCHESTER UNITED", "SCHALKE 04", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "ANDERLECHT", "APOEL NICOSIE"], "genres": ["Football enregistrement"], "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Ligue Europa", "Sp\u00e9cial Europa League, matchs retour des huiti\u00e8mes de finale.", "Manchester United - Rostov (1-0) ; Ajax Amsterdam - Copenhague (2-0) ; Anderlecht - Nicosie (1-0) ; B.M\u00f6nchengladbach - Schalke 04 (2-2).", "Besiktas Istanbul - Olympiakos (4-1) ; Krasnodar - Celta Vigo (0-2) ;  KRC Genk - KAA La Gantoise (1-1)."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Ligue Europa", "Sport derni\u00e8re", "Football / Europa League (1/8 finale): r\u00e9sultats de la soir\u00e9e (2)", "Football / Europa League (1/8 finale): AS Rome - Lyon (2-1)", "Football / Europa League (1/8 finale): r\u00e9sultats de la soir\u00e9e (1)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8351825", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Evalue-t-on le risque qu'on est d'accord d'encourir, pour soi-m\u00eame et pour les autres?", "id": "sound-57E8421D-12D8-48A2-BE4E-B13373305178", "durationSec": 266, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eugen Br\u00fchwiler, ing\u00e9nieur et professeur \u00e0 l'EPFL\r\nDerri\u00e8re la notion de risque existe un savant exercice d'\u00e9quilibrisme, qui veut que l'on \u00e9value les cons\u00e9quences d'un danger et sa probabilit\u00e9. Nous sommes contraints d'accepter que le fameux risque z\u00e9ro n'existe pas.\r\n\r\n* * Evalue-t-on le risque qu'on est d'accord d'encourir, pour soi-m\u00eame et pour les autres? LANCEMENT 3 / LE RISQUE\r\n***Un entretien avec George Baumgartner que nous avons enregistr\u00e9 hier. Alors, vous pouvez \u00e9videmment lui \u00e9crire via l'adresse e-mail toutunmonde@rts.ch... et nous lui transmettrons vos messages.\r\n***On a parl\u00e9 du risque nucl\u00e9aire avec l'accident de Fukushima... risque tr\u00e8s rare mais tr\u00e8s grave; c'est tout le dilemme du nucl\u00e9aire; on ne va pas refaire le d\u00e9bat maintenant. En revanche, on va s'int\u00e9resser \u00e0 cette notion de risque et de risque z\u00e9ro... puisqu'il n'existe pas, c'est bien connu ! Mais derri\u00e8re ce lieu commun, il y a un savant exercice d'\u00e9quilibrisme. Celui qui veut que l'on \u00e9value les cons\u00e9quences d'un danger et sa probabilit\u00e9. Par exemple, chaque pont peut virtuellement s'\u00e9crouler - dans une certaine conjonction de circonstances.\r\nAlors, \u00e9value-t-on le risque qu'on est d'accord d'encourir, pour soi-m\u00eame - mais surtout, pour les autres, Katia Schaer ?\r\nDIR STU LS\r\nImaginez ... vous \u00eates l'ing\u00e9nieur qui doit construire un pont. Vient un moment o\u00f9 vous \u00eates contraint d'accepter que le fameux risque z\u00e9ro n'existe pas - qu'une construction ne peut jamais \u00eatre garantie 100% s\u00fbre, qu'elle peut - dans une situation donn\u00e9e mais qui n'a que peu de risques de se pr\u00e9senter - s'effondrer et tuer ceux qui s'y sont engag\u00e9s. Cette d\u00e9marche conduit \u00e0 la notion de risque acceptable. Eugen Br\u00fchwiler, ing\u00e9nieur et professeur \u00e0 l'EPFL.\r\n DIGAS 43''\r\nAlors c'est l\u00e0 qu'intervient la notion d'\u00e9valuation du risque. Une notion a priori technique, scientifique, objective pour laquelle il existe aussi des standards, des niveaux d\u00e9finis de s\u00e9curit\u00e9 minimale. Pour autant que l'on envisage AUSSI le sc\u00e9nario le plus improbable. Mais il existe des situations - techniques, on parle ici de constructions - dans lesquelles certains sc\u00e9narios n'ont tout simplement pas \u00e9t\u00e9 ... m\u00eame imagin\u00e9s. Parce que si peu probables. Sauf que les cons\u00e9quences du danger, elles, \u00e9taient invers\u00e9ment proportionnelles \u00e0 la probabilit\u00e9 d'occurence.\r\n***Donnez-nous un exemple !\r\nFukushima est le meilleur exemple. La s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements qui a men\u00e9 \u00e0 la catastrophe est exceptionnelle - avec d'abord un s\u00e9isme qui bloque les syst\u00e8mes de refroidissement, puis le tsunami - qui \u00e0 son tour invalide les groupes \u00e9lectrog\u00e8nes de secours sens\u00e9s assurer le  fonctionnement du syst\u00e8me refroidissement  - invalidation qui m\u00e8ne donc \u00e0 l'explosion d'un r\u00e9acteur. Ce sc\u00e9nario est si improbable qu'on n'y a tout simplement m\u00eame jamais pens\u00e9. Voil\u00e0 pour l'aspect scientifique. Froid, on a envie de dire.\r\n***Parce qu'il existe une dimension plus \"chaude\" ?\r\nOui, l'\u00e9motionnel, l'id\u00e9ologique, le subjectif. Et qui compose finalement la plus grande partie de nos propres \u00e9valuations du risque - ou plut\u00f4t, dans ces cas il faut parler de perception - du risque. Une perception qui est fa\u00e7onn\u00e9e par nos exp\u00e9riences personnelles, les m\u00e9dias, nos convictions et les politiques notamment. Prenons par exemple le r\u00e9cent incendie qui s'est d\u00e9clar\u00e9 dans la centrale nucl\u00e9aire fran\u00e7aise de Flamanville. Eugen Br\u00fchwiler\r\n DIGAS 48''\r\net c'est l\u00e0 que le risque, de scientifique et calcul\u00e9 devient une notion politique, philosophique ou id\u00e9ologique. Une notion subjective qui veut que - pour certains - prendre l'avion par exemple est plus dangereux que faire du ski hors piste en zone d'avalanche.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Derri\u00e8re la notion de risque existe un savant exercice d'\u00e9quilibrisme, qui veut que l'on \u00e9value les cons\u00e9quences d'un danger et sa probabilit\u00e9. Nous sommes contraints d'accepter que le fameux risque z\u00e9ro n'existe pas."], "alternativeTitle": ["Evalue-t-on le risque qu'on est d'accord d'encourir, pour soi-m\u00eame et pour les autres? / TUM_2017-03-16T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 16.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466623.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8458328", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8458324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: Les d\u00e9penses de Jean-Luc M\u00e9lenchon : 4/5", "id": "sound-F233AC0E-946B-43EF-A5FE-955D97C9AFB0", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nEn France, Jean-Luc M\u00e9lenchon a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers \u00e0 se lancer dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence, d\u00e9clarant sa candidature d\u00e8s le 2 f\u00e9vrier 2016. Comment finance-t-il cette tr\u00e8s  longue campagne de 14 mois? Au final, il devra pr\u00e9senter les comptes de sa campagne \u00e0 la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) et une partie de ses d\u00e9penses lui seront rembours\u00e9es par l'Etat s'il franchit la barre des 5% au premier tour. Comment fonctionne ce syst\u00e8me semi-public de financement des campagnes et quelles sont ses limites?\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 4/5\r\nEn France, Jean-Luc M\u00e9lenchon a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers \u00e0 se lancer dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence, d\u00e9clarant sa candidature d\u00e8s le 2 f\u00e9vrier 2016. Comment finance-t-il cette tr\u00e8s  longue campagne de 14 mois? Au final, il devra pr\u00e9senter les comptes de sa campagne \u00e0 la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) et une partie de ses d\u00e9penses lui seront rembours\u00e9es par l'Etat s'il franchit la barre des 5% au premier tour. Comment fonctionne ce syst\u00e8me semi-public de financement des campagnes et quelles sont ses limites?\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 16.03.2017", "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: Les d\u00e9penses de Jean-Luc M\u00e9lenchon / VAC_2017-03-16T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 16.03.2017", "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: Les d\u00e9penses de Jean-Luc M\u00e9lenchon / VAC_2017-03-16T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\nEn France, Jean-Luc M\u00e9lenchon a \u00e9t\u00e9 l\u02b9un des premiers \u00e0 se lancer dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence, d\u00e9clarant sa candidature d\u00e8s le 2 f\u00e9vrier 2016. Comment finance-t-il cette tr\u00e8s  longue campagne de 14 mois? Au final, il devra pr\u00e9senter les comptes de sa campagne \u00e0 la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) et une partie de ses d\u00e9penses lui seront rembours\u00e9es par l\u02b9Etat s\u02b9il franchit la barre des 5% au premier tour. Comment fonctionne ce syst\u00e8me semi-public de financement des campagnes et quelles sont ses limites?\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "4/5\nEn France, Jean-Luc M\u00e9lenchon a \u00e9t\u00e9 l\u02b9un des premiers \u00e0 se lancer dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence, d\u00e9clarant sa candidature d\u00e8s le 2 f\u00e9vrier 2016. Comment finance-t-il cette tr\u00e8s  longue campagne de 14 mois? Au final, il devra pr\u00e9senter les comptes de sa campagne \u00e0 la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) et une partie de ses d\u00e9penses lui seront rembours\u00e9es par l\u02b9Etat s\u02b9il franchit la barre des 5% au premier tour. Comment fonctionne ce syst\u00e8me semi-public de financement des campagnes et quelles sont ses limites?\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8429189", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "name": "M\u00e9lenchon, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8429189", "ece-8429188"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 - play-offs quarts de finale : HC Lugano - Zurich SC match 6", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1585396", "durationSec": 11720, "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (PENSION)", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATION", "FISCALIT\u00c9", "MULTINATIONALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "AUTOMOBILE ELECTRIQUE"], "visualPersons": ["CASSIS, IGNAZIO", "BERSET, ALAIN", "NORDMANN, ROGER", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-1583764", "durationSec": 1878, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "CH\u00c2TEAUROUX", "GRAND-SACONNEX, LE", "AIROLO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Acceptation de la r\u00e9forme des retraites: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget \u00e0 Berne", "\u00c9lections aux Pays-Bas: l\u2019analyse d\u2019Isabelle Ory \u00e0 La Haye", "Une enqu\u00eate \u00e9value les habitudes alimentaires des Suisses: les explications de Marie-\u00c9milie Catier", "Rentes AVS: une longue histoire", "\u00c9lections aux Pays-Bas: satisfaction en Europe", "Ed Sheeran: le petit rouquin qui grattait sa guitare devenu star", "Multinationales suisses: plus transparentes", "Bus low cost: amende pour cabotage", "Le Parlement donne son feu vert \u00e0 la r\u00e9forme des retraites", "Alimentation: vivre sans sucre", "Voitures \u00e9lectriques: la course aux r\u00e9seaux de recharge", "Tournoi d'Indian Wells: Federer en pleine forme", "Op\u00e9ration Ch\u00e2teauroux: int\u00e9gration bleu blanc rouge"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352513", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit d\u2019un vote historique, le peuple n\u2019a pas vot\u00e9 en faveur d\u2019une r\u00e9forme concernant les retraites depuis 20 ans.", "Le PVV de Geert Wilders est distanc\u00e9 par Mark Rutte, mais il devient le second parti des Pays-Bas. La gauche travailliste s\u2019effondre et confirme le glissement du pays vers la droite.", "Ed Sheeran est une star de la musique britannique. Il cultive cependant son image de gars normal et accessible.", "Le Conseil des \u00c9tats a adopt\u00e9 jeudi par 40 voix contre 1 un projet d'\u00e9change international d'informations fiscales. C\u2019est la premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019un projet de l\u2019OCDE pour lutter contre l\u2019optimisation fiscale des grandes entreprises.", "Selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports, elle a enfreint les r\u00e8gles. La compagnie de bus low cost aurait laiss\u00e9 des utilisateurs sortir du bus avant leur destination.", "Le Conseil National approuve la r\u00e9forme des retraites par 101 voix contre 91.", "Le r\u00e9gime sans sucre est tr\u00e8s \u00e0 la mode, mais pas forc\u00e9ment sans danger.", "Le march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques se d\u00e9veloppe, mais il implique de voir se multiplier les bornes de recharges.", "Federer a balay\u00e9 Nadal et passe en quarts de finale.", "Immersion dans un quartier populaire de Ch\u00e2teauroux dans lequel la majorit\u00e9 des familles est d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re."], "contributors": {"Envoy\u00e9e sp\u00e9ciale": [{"role": "Duplex La Haye", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "CATIER, Marie-Emilie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352511", "ece-8352513"]}]}}