{"response": {"numFound": 24935, "start": 13400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-18E4C526-D405-4C25-9587-B878448D5E72", "durationSec": 459, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Olivier Schorderet.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Olivier Schorderet.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Olivier Schorderet.  Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-05-13T08:10:20_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725573.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8580109", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8580099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-2596E57D-F9D5-4122-B9EB-98EF3DF21A3F", "durationSec": 1391, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Faire de la politique en famille : mission impossible? Marion Mar\u00e9chal Le Pen a annonc\u00e9 qu'elle cessait la politique. Et si c'\u00e9tait une nouvelle preuve que la famille et la politique ne font pas bon m\u00e9nage? Avec Anne Laure Gannac. \r\n\"Repartir \u00e0 z\u00e9ro!\", voil\u00e0 un choix qu'on aurait au moins souhait\u00e9 oser une fois dans sa vie! La famille Durrell s'est d\u00e9cid\u00e9e, ce qui a inspir\u00e9 La Trilogie de Corfou \u00e0 Gerald Durrell, petit fr\u00e8re de Lawrence. Adapt\u00e9e en s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e sous le titre The Durrells, la premi\u00e8re saison sera diffus\u00e9e d\u00e8s le 17 mai sur RTS Un. \r\nEst-il condamnable de se r\u00e9fugier chez ses parents en cas de coup dur ? Fabrice Tassel (\"Courir dans la neige\", \u00e9d. Les Escales) analyse sans tabou la cohabitation prolong\u00e9e entre une m\u00e8re et son fils ch\u00f4meur revenu vivre chez elle. Par Genevi\u00e8ve Bridel\r\n\r\n* * Faire de la politique en famille : mission impossible? Marion Mar\u00e9chal Le Pen a annonc\u00e9 qu'elle cessait la politique. Et si c'\u00e9tait une nouvelle preuve que la famille et la politique ne font pas bon m\u00e9nage? Avec Anne Laure Gannac. \r\n\"Repartir \u00e0 z\u00e9ro!\", voil\u00e0 un choix qu'on aurait au moins souhait\u00e9 oser une fois dans sa vie! La famille Durrell s'est d\u00e9cid\u00e9e, ce qui a inspir\u00e9 La Trilogie de Corfou \u00e0 Gerald Durrell, petit fr\u00e8re de Lawrence. Adapt\u00e9e en s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e sous le titre The Durrells, la premi\u00e8re saison sera diffus\u00e9e d\u00e8s le 17 mai sur RTS Un. \r\nEst-il condamnable de se r\u00e9fugier chez ses parents en cas de coup dur ? Fabrice Tassel (\"Courir dans la neige\", \u00e9d. Les Escales) analyse sans tabou la cohabitation prolong\u00e9e entre une m\u00e8re et son fils ch\u00f4meur revenu vivre chez elle. Par Genevi\u00e8ve Bridel", "alternativeExcerpt": ["Faire de la politique en famille : mission impossible? Marion Mar\u00e9chal Le Pen a annonc\u00e9 qu'elle cessait la politique. Et si c'\u00e9tait une nouvelle preuve que la famille et la politique ne font pas bon m\u00e9nage? Avec Anne Laure Gannac. \n\"Repartir \u00e0 z\u00e9ro!\", voil\u00e0 un choix qu\u02b9on aurait au moins souhait\u00e9 oser une fois dans sa vie! La famille Durrell s\u02b9est d\u00e9cid\u00e9e, ce qui a inspir\u00e9 La Trilogie de Corfou \u00e0 Gerald Durrell, petit fr\u00e8re de Lawrence. Adapt\u00e9e en s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e sous le titre The Durrells, la premi\u00e8re saison sera diffus\u00e9e d\u00e8s le 17 mai sur RTS Un. \nEst-il condamnable de se r\u00e9fugier chez ses parents en cas de coup dur ? Fabrice Tassel (\"Courir dans la neige\", \u00e9d. Les Escales) analyse sans tabou la cohabitation prolong\u00e9e entre une m\u00e8re et son fils ch\u00f4meur revenu vivre chez elle. Par Genevi\u00e8ve Bridel"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-05-13T07:32:57_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8580109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8580104"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Nez \u00e0 nez avec Jos\u00e9 Roosevelt, illustrateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1F2204D-D716-43F4-A1C9-95879DE7A153", "durationSec": 1596, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["dessin", "illustration"], "excerpt": "En marge de l'exposition: \"Alice au pays des Merveilles - un voyage dans l'illustration de l'oeuvre de Lewis Carroll (1832-1898)\", au Ch\u00e2teau de St-Maurice jusqu'au 12 novembre 2017, Nez \u00e0 nez part \u00e0 la rencontre de Jos\u00e9 Roosevelt, un artiste peintre surr\u00e9aliste et illustrateur passionn\u00e9 et \u00e9rudit. Un inconditionnel d'Alice, devenue un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de sa cosmogonie personnelle. Explorateur infatigable de l'oeuvre de Lewis Carroll. Auteur - notamment - d' \"Alice\", de Lewis Carroll par Jos\u00e9 Roosevelt, et de \"Alice au mus\u00e9e\", parus aux \u00e9ditions du Canard.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 13.05.2017", "Nez \u00e0 nez avec Jos\u00e9 Roosevelt / NEZ_2017-05-13T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez du 13.05.2017", "Nez \u00e0 nez avec Jos\u00e9 Roosevelt / NEZ_2017-05-13T10:03:00_nez-a-nez"], "alternativeExcerpt": ["En marge de l\u02b9exposition: \"Alice au pays des Merveilles - un voyage dans l\u02b9illustration de l\u02b9\u0153uvre de Lewis Carroll (1832-1898)\", au Ch\u00e2teau de St-Maurice jusqu\u02b9au 12 novembre 2017, Nez \u00e0 nez part \u00e0 la rencontre de Jos\u00e9 Roosevelt, un artiste peintre surr\u00e9aliste et illustrateur passionn\u00e9 et \u00e9rudit. Un inconditionnel d\u02b9Alice, devenue un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de sa cosmogonie personnelle. Explorateur infatigable de l\u02b9\u0153uvre de Lewis Carroll. Auteur - notamment - d\u02b9 \"Alice\", de Lewis Carroll par Jos\u00e9 Roosevelt, et de \"Alice au mus\u00e9e\", parus aux \u00e9ditions du Canard.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "En marge de l\u02b9exposition: \"Alice au pays des Merveilles - un voyage dans l\u02b9illustration de l\u02b9\u0153uvre de Lewis Carroll (1832-1898)\", au Ch\u00e2teau de St-Maurice jusqu\u02b9au 12 novembre 2017, Nez \u00e0 nez part \u00e0 la rencontre de Jos\u00e9 Roosevelt, un artiste peintre surr\u00e9aliste et illustrateur passionn\u00e9 et \u00e9rudit. Un inconditionnel d\u02b9Alice, devenue un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de sa cosmogonie personnelle. Explorateur infatigable de l\u02b9\u0153uvre de Lewis Carroll. Auteur - notamment - d\u02b9 \"Alice\", de Lewis Carroll par Jos\u00e9 Roosevelt, et de \"Alice au mus\u00e9e\", parus aux \u00e9ditions du Canard.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "imageURL": "//www.rts.ch/8610893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8579829", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-illustrateur br\u00e9silien \u00e9tabli en Suisse, Artiste-illustrateur", "name": "Roosevelt, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8579829", "ece-8579828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PS genevois lance un ticket \u00e0 trois pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat", "id": "sound-BD09447A-6167-424C-BADE-95F9245E7F0E", "durationSec": 861, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9uni ce samedi en assembl\u00e9e, le Parti socialiste genevois a choisi de lancer Thierry Apoth\u00e9loz, Sandrine Salerno et la sortante Anne Emery-Torracinta dans la course au Conseil d'Etat. Les interviews de Thierry Apoth\u00e9loz, conseiller administratif de la ville de Vernier et de Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste.\r\n\r\n* * Le PS genevois lance un ticket \u00e0 trois pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat Titres:\r\nBonsoir !\r\nC'est une attaque informatique sans pr\u00e9c\u00e9dent qui touche une centaine de pays dans le monde. Depuis hier-soir, les h\u00f4pitaux britanniques, les chemins de fer allemands, un g\u00e9ant des t\u00e9l\u00e9communications espagnol ainsi que des dizaines de milliers d'ordinateurs italiens, mexicains et russes sont  infect\u00e9s par un virus. Des petites entreprises suisses en sont \u00e9galement victimes .. Alors comment r\u00e9agir face \u00e0 une telle cyberattaque ? ET son ampleur va-t-elle provoquer un sursaut en Suisse et dans le monde pour mieux se prot\u00e9ger des pirates ? Solange Ghernaouti, experte en cyberciminalit\u00e9 sera en ouverture de ce Forum.\r\nA Gen\u00e8ve, le Parti Socialiste a d\u00e9sign\u00e9 ses candidats pour les \u00e9lections du Conseil d'Etat en 2018.  Thierry Apoth\u00e9loz, le conseiller administratif de Vernier, arrive largement en t\u00eate. Il est suivi de Sandrine Salerno, tandis que Anne Emery Torracinta, pourtant conseill\u00e8re d'Etat sortante, se retrouve seulement en  troisi\u00e8me position. C\u00e9dric Guigon nous fera le r\u00e9cit de cette assembl\u00e9e  pleine de surprises. Nous recevrons aussi le grand gagnant, Thierry Apoth\u00e9loz. ET un grand perdant: le conseiller national,  Carlo Sommaruga.\r\nComment prendre en charge les requ\u00e9rants d'asile mineurs, qui arrivent  en Suisse seuls, sans leur famille. les habitants du canton de Berne votent ce 21 mai sur un cr\u00e9dit de 105 millions pour leur accueil, qui co\u00fbte plus cher que celui des autres migrants. Alors faut-il accepter ce cr\u00e9dit pour assurer la bonne int\u00e9gration de ces jeunes demandeurs d'asile ? Ou au contraire refuser cette ardoise qui retombe sur les \u00e9paules du canton ?\r\nLe d\u00e9put\u00e9 UDC  bernois, Etienne Klopfenstein, et l'\u00e9lu PLR Pierre Yves Grivel, en d\u00e9battront dans ce Forum.\r\nUne exposition consacr\u00e9e aux derniers survivants suisses de l'holocauste se tient actuellement \u00e0 Zurich. Ils ont plus de 80 ans, et sont de moins en moins nombreux. La disparition annonc\u00e9e des derniers t\u00e9moins des camps de concentration va-t-elle changer la mani\u00e8re d'enseigner l'histoire du g\u00e9nocide des juifs aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations ? Et pourrait-elle donner des arguments aux N\u00e9gationnistes ? L'historien Dominique Dirlewanger nous apportera son \u00e9clairage dans une demi heure.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9uni ce samedi en assembl\u00e9e, le Parti socialiste genevois a choisi de lancer Thierry Apoth\u00e9loz, Sandrine Salerno et la sortante Anne Emery-Torracinta dans la course au Conseil d'Etat. Les interviews de Thierry Apoth\u00e9loz, conseiller administratif de la ville de Vernier et de Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste."], "alternativeTitle": ["Le PS genevois lance un ticket \u00e0 trois pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat / FOR_2017-05-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8618611.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598964", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les cantons doivent-ils prendre en charge les requ\u00e9rants d'asile mineurs?", "id": "sound-4A084E1F-52A6-4A20-AED8-CEC44E3CD65A", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 21 mai prochain, les habitants du canton de Berne voteront sur un cr\u00e9dit de 105 millions pour la prise en charge des requ\u00e9rants d'asile mineurs, qui co\u00fbte plus ch\u00e8re que celle des autres migrants. Mais ce cr\u00e9dit est combattu par un r\u00e9f\u00e9rendum, lanc\u00e9 par un comit\u00e9 proche de l'UDC. Le d\u00e9bat entre Etienne Klopfenstein, d\u00e9put\u00e9 (UDC/BE) et Pierre-Yves Grivel, d\u00e9put\u00e9 (PLR/BE).\r\n\r\n* * Les cantons doivent-ils prendre en charge les requ\u00e9rants d'asile mineurs? Les cantons doivent-ils payer plus pour accueillir les requ\u00e9rants d'asile mineurs non accompagn\u00e9s\r\n105 millions de francs pour l'accueil des requ\u00e9rants mineurs non accompagn\u00e9s! C'est le montant d'un cr\u00e9dit soumis \u00e0 votation dans le canton de Berne,  le 21 mai prochain. 105 millions sur quatre ans, vers\u00e9s par le canton, parce que l'argent de la Conf\u00e9d\u00e9ration ne suffit pas \u00e0 accueillir convenablement ces requ\u00e9rants.\r\nMais ce cr\u00e9dit est combattu par un r\u00e9f\u00e9rendum, lanc\u00e9 par un comit\u00e9 proche de l'UDC (alors que tous les autres partis - sauf l'UDF - y sont favorables).\r\nNous en d\u00e9battons ce soir avec deux d\u00e9put\u00e9s bernois de droite ..\r\n Etienne Klopfenstein, bonsoir ! \t\t\t\t\t\t\t\t** 04 - ** 09)\r\nVous \u00eates Ma\u00eetre agriculteur \u00e0 Corg\u00e9mont, d\u00e9put\u00e9 UDC, membre du comit\u00e9  oppos\u00e9 \u00e0 ce cr\u00e9dit pour l'asile.\r\nET vous \r\n Pierre-Yves Grivel, bonsoir ! \t\t\t\t\t\t\t\t\t ** 69 - ** 60)\r\nDirecteur d'\u00e9cole, d\u00e9put\u00e9 PLR, pr\u00e9sident du PLR du canton de Berne, favorable au cr\u00e9dit.\r\nLes appeler vers  15h00 pour confirmer et pr\u00e9ciser l'heure\r\nOn va commencer avec vous, Etienne Klopfenstein,  agriculteur \u00e0 Corg\u00e9mont, d\u00e9put\u00e9 UDC, membre du comit\u00e9  oppos\u00e9 \u00e0 ce cr\u00e9dit pour l'asile.\r\nVous \u00eates oppos\u00e9 \u00e0 ce cr\u00e9dit pour les enfants requ\u00e9rants d'asile, arriv\u00e9s seuls en Suisse . Or  La plus grande partie de ce cr\u00e9dit servira \u00e0 assurer l'accueil de ces enfants  dans des strucutres adapt\u00e9es. Sans cet argent, plus de centres sp\u00e9cialis\u00e9s, C'est \u00e7a que vous voulez, mettre tous les requ\u00e9rants d'asile ensemble,  adultes, enfants, familles ...?\r\n Vos adversaires parlent d'un r\u00e9f\u00e9rendum purement inutile, voie populiste. Parce que si m\u00eame vous gagnez \u00e9le 21 mai prochain, il faudra bien quand m\u00eame r\u00e9gler la facture ...les co\u00fbts subisteront !\r\nD'ailleurs d'apr\u00e8s le conseiller d'Etat en charge du dossier, Hans J\u00fcrg Kaeser, un non \u00e0 ce cr\u00e9dit co\u00fbtera finanlement plus cher au canton, il faudra bien compenser ... avec de l'aide sociale ...\r\nL'argument financier ne vous convainc pas? Une mauvaise prise en charge de ces mineurs non accompagn\u00e9s en fera des assist\u00e9s. Alors que si on les pr\u00e9pare convenablement, ils pourront s'int\u00e9grer et contribuer au bien-\u00eatre commun (puisque la plupart d'entre eux resteront en Suisse)?\r\n La Constitution f\u00e9d\u00e9rale d\u00e9finit les exigences de la protection de l'enfant, et la Suisse a sign\u00e9 avec l'ONU la Convention relative aux droits de l'enfant. Vous proposez de violer ces engagements?\r\nFinalement n'est-ce pas un moyen de plus de remettre la politique d'asile en question ? Est-ce que votre message \r\nPierre-Yves Grivel,  d\u00e9put\u00e9 PLR, pr\u00e9sident du PLR du canton de Berne\r\nL'accueil des mineurs non accompagn\u00e9s co\u00fbte cher. 5000 francs par mois en moyenne, contre 1500 pour un requ\u00e9rant dans une situation ordinaire - 1500 francs,  c'est d'ailleurs  le montant vers\u00e9 par la Conf pour chaque requ\u00e9rant.  Une famille suisse a souvent  moins de moyens pour sa subsistance. Est-ce que  il y a  pas de quoi, l\u00e0,  choquer la population?\r\n Le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire a r\u00e9colt\u00e9 14'000 signatures, il n'en fallait que 10'000. C'est bien la preuve que la population est sensible aux arguments. Vous ne convaincrez pas les Bernois seulement par l'\u00e9motion (\"je ne veux pas de gamins sous les ponts\")?\r\n Selon les arguments du  comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire, ces requ\u00e9rants mineurs, s'ils \u00e9taient rest\u00e9s dans leur pays, seraient ind\u00e9pendants, mari\u00e9s, et gagneraient leur vie. Vous n'avez pas le sentiment que la Suisse devrait mieux faire la distinction entre enfants et jeunes adultes. Et placer ces derniers dans des structures moins ch\u00e8res?\r\n: On ne peut pas s'emp\u00eacher de penser que votre r\u00e9f\u00e9rendum vise avant, et une fois encore, \u00e0 remettre en question la politique migratoire du pays. Le message principal, c'e n'est pas \"fermez les fronti\u00e8res\"?", "alternativeExcerpt": ["Le 21 mai prochain, les habitants du canton de Berne voteront sur un cr\u00e9dit de 105 millions pour la prise en charge des requ\u00e9rants d\u2019asile mineurs, qui co\u00fbte plus ch\u00e8re que celle des autres migrants. Mais ce cr\u00e9dit est combattu par un r\u00e9f\u00e9rendum, lanc\u00e9 par un comit\u00e9 proche de l'UDC. Le d\u00e9bat entre Etienne Klopfenstein, d\u00e9put\u00e9 (UDC/BE) et Pierre-Yves Grivel, d\u00e9put\u00e9 (PLR/BE)."], "alternativeTitle": ["Les cantons doivent-ils prendre en charge les requ\u00e9rants d'asile mineurs? / FOR_2017-05-13T18:04:00_developpement-3", "Forum du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8632348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598964", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur d'\u00e9cole, d\u00e9put\u00e9 PLR bernois, pr\u00e9sident du PLR du canton de Berne", "name": "Grivel, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre agriculteur \u00e0 Corg\u00e9mont, d\u00e9put\u00e9 UDC bernois", "name": "Klopfenstein, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sion affronte Lugano en Superleague de football", "id": "sound-74EBF317-4EBC-4268-A77F-D8BE583BA37E", "durationSec": 202, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Superleague de football, Sion affronte ce samedi Lugano. En cas de d\u00e9faite, les S\u00e9dunois perdraient leur troisi\u00e8me place au classement.\r\n\r\n* * Sion affronte Lugano en Superleague de football Football\r\nOn part maintenant \u00e0 Sion pour parler football.\r\nEn Superleague, SION  affronte depuis 17h45 LUGANO, une rencontre tr\u00e8s importante pour les S\u00e9dunois. Car en cas de d\u00e9faite, ils perdraient leur troisi\u00e8me place au classement. Herv\u00e9 Borsier, vous \u00eates au stade de Tourbillon quel est le score \u00e0 la mi-temps ?\r\n RNIS\r\n*** On peut dire que Lugano, c'est l'\u00e9quipe en forme de cette fin de championnat ?\r\nblabla\r\nMerci Herv\u00e9 Borsier en direct du Stade de Tourbillon \u00e0 Sion.", "alternativeExcerpt": ["En Superleague de football, Sion affronte ce samedi Lugano. En cas de d\u00e9faite, les S\u00e9dunois perdraient leur troisi\u00e8me place au classement."], "alternativeTitle": ["Sion affronte Lugano en Superleague de football  / FOR_2017-05-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8530487.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598964", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598958"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "NBA Playgrounds: he's on fire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58E212E4-89AB-4E31-AF06-D7A5578EEBC6", "durationSec": 236, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oubliez l'aspect simulation et les r\u00e8gles strictes, NBA Playgrounds est un jeu d'arcade qui oppose 4 joueurs dans une partie Street Basket en mode WTF.\r\n(Disponible sur Switch, PS4, XBOX One, PC)", "alternativeExcerpt": ["Oubliez l\u2019aspect simulation et les r\u00e8gles strictes, NBA Playgrounds est un jeu d\u2019arcade qui oppose 4 joueurs dans une partie Street Basket en mode WTF.\n(Disponible sur Switch, PS4, XBOX One, PC)"], "alternativeTitle": ["NBA Playgrounds: he\u2019s on fire  / PB_2017-05-13T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 13.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8579915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8579903"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Bon pour la t\u00eate ?", "id": "sound-13DA60B0-6985-4F63-8C2B-FA82ECD163C3", "durationSec": 508, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 3 f\u00e9vrier 2017, le tout dernier num\u00e9ro de l'Hebdo disparaissait. L'\u00e9diteur Ringier-Axel Springer a mis fin \u00e0 l'agonie du magazine romand en perte r\u00e9guli\u00e8re de lecteurs. Qu'en est-il du projet des quelques irr\u00e9ductibles qui souhaitaient lancer un nouveau m\u00e9dia apr\u00e8s la disparition de leur hebdomadaire? Avec No\u00e9mie Desarzens, journaliste.\r\n\r\n* * Le 3 f\u00e9vrier 2017, le tout dernier num\u00e9ro de l'Hebdo disparaissait. L'\u00e9diteur Ringier-Axel Springer a mis fin \u00e0 l'agonie du magazine romand en perte r\u00e9guli\u00e8re de lecteurs. Qu'en est-il du projet des quelques irr\u00e9ductibles qui souhaitaient lancer un nouveau m\u00e9dia apr\u00e8s la disparition de leur hebdomadaire? Avec No\u00e9mie Desarzens, journaliste.", "alternativeExcerpt": ["Le 3 f\u00e9vrier 2017, le tout dernier num\u00e9ro de l\u02b9Hebdo disparaissait. L\u02b9\u00e9diteur Ringier-Axel Springer a mis fin \u00e0 l\u02b9agonie du magazine romand en perte r\u00e9guli\u00e8re de lecteurs. Qu'en est-il du projet des quelques irr\u00e9ductibles qui souhaitaient lancer un nouveau m\u00e9dia apr\u00e8s la disparition de leur hebdomadaire? Avec No\u00e9mie Desarzens, journaliste."], "alternativeTitle": ["Bon pour la t\u00eate ? / 69S_2017-05-13T08:21:09_bon-pour-la-tete", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8618329.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8580109", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8580107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-21133411-0359-4A28-9067-F366A915EB30", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-05-13T06:12:14_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8580109", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8580101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le PS genevois d\u00e9signe ses candidats pour le Conseil d'Etat", "id": "sound-FE0F59A0-F4C8-43FC-B7F3-D58683F2E5DA", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parti socialiste genevois d\u00e9signe ce samedi ses candidats pour les prochaines \u00e9lections cantonales. L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale a pour enjeu principal de d\u00e9partager, en deux tours, les 6 candidats \u00e0 la candidature au Conseil d'Etat.\r\n\r\n* * Le PS genevois d\u00e9signe ses candidats pour le Conseil d'Etat  DIRECT\r\nA Gen\u00e8ve, le parti socialiste d\u00e9signe aujourd'hui ses candidats pour les prochaines \u00e9lections cantonales. Une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la salle communale du Petit Lancy avec pour enjeu principal de d\u00e9partager, en deux tours, les 6 candidats \u00e0 la candidature au Conseil d'Etat. On l'a appris ce matin, il y aura 3 places sur le ticket. C\u00e9dric Guigon, vous \u00eates sur place, et on vient de conna\u00eetre les r\u00e9sultats du premier tour avec une grosse surprise...\r\nOui Karine, \r\nC'est un v\u00e9ritable pl\u00e9biscite pour Thierry Apoth\u00e9loz, \u00e9lu au premier tour avec la majorit\u00e9 absolue, 257 voix sur 427 votants. Le conseiller administratif de Vernier, candidat malheureux des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections en 2013 aura donc une deuxi\u00e8me chance et se paie le luxe de devancer la conseill\u00e8re d'Etat sortante Anne Emery Torracinta.\r\nLa cheffe du d\u00e9partement de l'instruction publique va donc devoir passer par un deuxi\u00e8me tour. Elle totalise 206 voix, et manque l'\u00e9lection au premier tour pour 9 voix seulement. Sauf surprise, elle devrait passer la rampe.\r\nPar contre C\u00e9dric, ce sera un v\u00e9ritable match de tous les dangers pour le 2e tour pour la 3e place sur le ticket...\r\nOui deux femmes \u00e0 couteaux tir\u00e9s pour figurer sur le ticket gagnant...  \r\nTroisi\u00e8me au premier tour, Sandrine Salerno avec 184 voiix. La cheffe des finances de la Ville de Gen\u00e8ve va tenter de figurer pour la 2e fois sur un ticket similaire aux \u00e9lections pr\u00e9c\u00e9dentes.\r\nElle affronte Carole-Anne Kast et ses 173 voix. la derni\u00e8re pr\u00e9sidente du parti socialiste et conseill\u00e8re administrative d'Onex. Elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s applaudie avec cette phrase : \u00ab le logement abordable doit \u00eatre au PS ce que les cong\u00e9s pay\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 au front populaire \u00bb.\r\nEn queue de peloton, \u00e0 la fois l'exp\u00e9rience et la jeunesse.\r\nCarlo Sommaruga est loin avec 109 voix, comme Romain de Sainte Marie, et ses 96 voix.\r\nC\u00e9dric, avant m\u00eame le vote sur les candidats, le PS est apparu divis\u00e9 sur la strat\u00e9gie \u00e0 adopter avec une grosse surprise.\r\nOui Karine, le premier d\u00e9bat du jour a laiss\u00e9 appara\u00eetre une fracture au sein du PS. Le comit\u00e9 directeur proposait de placer 4 candidats sur le ticket, au nom de la diversit\u00e9 et de l'ambition. Or, une nette majorit\u00e9 des militants a pl\u00e9biscit\u00e9 une solution \u00e0 3, d\u00e9savouant la direction du parti. \r\nPrincipaux arguments des opposants au comit\u00e9 : une solution \u00e0 4, aurait dispers\u00e9 les voix et surtout rendu impossible une alliance avec l'ensemble de la gauche genevoise. \r\nLes r\u00e9sultats du 2e tour devraient tomber tout prochainement...", "alternativeExcerpt": ["Le Parti socialiste genevois d\u00e9signe ce samedi ses candidats pour les prochaines \u00e9lections cantonales. L\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale a pour enjeu principal de d\u00e9partager, en deux tours, les 6 candidats \u00e0 la candidature au Conseil d\u2019Etat."], "alternativeTitle": ["Le PS genevois d\u00e9signe ses candidats pour le Conseil d'Etat   / 12H30_2017-05-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8613966.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598980", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Ol\u00e9oduc Keystone XL: Menace sur le Nebraska", "id": "sound-48F94A0A-21E3-4B30-9D67-43E15A9FC499", "durationSec": 2054, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux Etats-Unis, la col\u00e8re gronde toujours contre les ol\u00e9oducs, annul\u00e9s par B. Obama mais relanc\u00e9s par D. Trump. Le camp de Standing Rock ras\u00e9, c'est sur Keystone XL (TransCanada) que se cristallise la r\u00e9sistance. Ce projet de 2000 Km de long doit acc\u00e9l\u00e9rer le transport du p\u00e9trole depuis les sables bitumineux du Canada vers le Texas, via le Montana, le Dakota du Sud, et le Nebraska. Mais le Nebraska fait barrage! L'Etat n'a pas encore approuv\u00e9 le trac\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l'obstination de milliers de citoyens. \r\nT\u00e9moignage de Art et Helen Tanderup, deux fermiers r\u00e9sistants contre Keystone XL, qui pr\u00e9voit de traverser leur exploitation. Depuis cinq ans, entre militantisme de terrain, collaboration avec les tribus am\u00e9rindiennes et auditions publiques, ils se battent pour pr\u00e9server l'eau, l'air et la terre. Et nous rappellent que le \"Serpent Noir\", les ol\u00e9oducs de la discorde, a eu le m\u00e9rite de cr\u00e9er un immense mouvement de solidarit\u00e9 intercommunautaire. Il faut bien \u00e7a pour r\u00e9sister au mandat de Donald Trump!\r\nUn reportage de Cerise Mar\u00e9chaud.\r\n[Photo Cerise Mar\u00e9chaud - RTS]", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, la col\u00e8re gronde toujours contre les ol\u00e9oducs, annul\u00e9s par B. Obama mais relanc\u00e9s par D. Trump. Le camp de Standing Rock ras\u00e9, c'est sur Keystone XL (TransCanada) que se cristallise la r\u00e9sistance. Ce projet de 2000 Km de long doit acc\u00e9l\u00e9rer le transport du p\u00e9trole depuis les sables bitumineux du Canada vers le Texas, via le Montana, le Dakota du Sud, et le Nebraska. Mais le Nebraska fait barrage! L'Etat n'a pas encore approuv\u00e9 le trac\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l'obstination de milliers de citoyens. \n\nT\u00e9moignage de Art et Helen Tanderup, deux fermiers r\u00e9sistants contre Keystone XL, qui pr\u00e9voit de traverser leur exploitation. Depuis cinq ans, entre militantisme de terrain, collaboration avec les tribus am\u00e9rindiennes et auditions publiques, ils se battent pour pr\u00e9server l'eau, l'air et la terre. Et nous rappellent que le \"Serpent Noir\", les ol\u00e9oducs de la discorde, a eu le m\u00e9rite de cr\u00e9er un immense mouvement de solidarit\u00e9 intercommunautaire. Il faut bien \u00e7a pour r\u00e9sister au mandat de Donald Trump!\nUn reportage de Cerise Mar\u00e9chaud.\n[Photo Cerise Mar\u00e9chaud - RTS]"], "alternativeTitle": ["Ol\u00e9oduc Keystone XL: Menace sur le Nebraska / PDT_2017-05-13T10:03:45_oleoduc-keystone-xl-menace-sur-le-nebras", "Prise de terre du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8616752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8580153", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8580152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Concours Suisse d'accord\u00e9ons, en direct de la salle Mehrzweckhalle \u00e0 Brittnau : Pr\u00e9sentation: Philippe Robin", "id": "sound-A805184B-3537-4D42-A6EF-4E3AF5E9A05B", "durationSec": 5191, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sentation: Philippe Robin\r\nConseiller musical: Lionel Chapuis\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Renaud Millet-Lacombe\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nAkkordeon Brittnau\r\nAkkordeon Brittnau Kids-Teens\r\nChor Cantus Firmus\r\nKandi Band\r\nTunes Wood Orchestra\r\nEl Tango Perdido\r\n\r\n* * Pr\u00e9sentation: Philippe Robin\r\nConseiller musical: Lionel Chapuis\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Renaud Millet-Lacombe\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nAkkordeon Brittnau\r\nAkkordeon Brittnau Kids-Teens\r\nChor Cantus Firmus\r\nKandi Band\r\nTunes Wood Orchestra\r\nEl Tango Perdido", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 13.05.2017", "Concours Suisse d'accord\u00e9ons, en direct de la salle Mehrzweckhalle \u00e0 Brittnau / KAM_2017-05-13T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques du 13.05.2017", "Concours Suisse d'accord\u00e9ons, en direct de la salle Mehrzweckhalle \u00e0 Brittnau / KAM_2017-05-13T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sentation: Philippe Robin\nConseiller musical: Lionel Chapuis\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Renaud Millet-Lacombe\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\nAkkordeon Brittnau\nAkkordeon Brittnau Kids-Teens\nChor Cantus Firmus\nKandi Band\nTunes Wood Orchestra\nEl Tango Perdido", "Pr\u00e9sentation: Philippe Robin\nConseiller musical: Lionel Chapuis\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Renaud Millet-Lacombe\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\nAkkordeon Brittnau\nAkkordeon Brittnau Kids-Teens\nChor Cantus Firmus\nKandi Band\nTunes Wood Orchestra\nEl Tango Perdido"], "imageURL": "//www.rts.ch/8622018.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8580064", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8580064", "ece-8580063"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9quipe suisse de hockey affrontera le Canada aux Mondiaux de Paris", "id": "sound-55C24CCF-7F90-41AF-8D85-3FC0CE51146A", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dave KING, un des entra\u00eeneurs-adjoints de l'\u00e9quipe nationale canadienne de hockey\r\nEn hockey sur glace, la Suisse se retrouve face au Canada ce samedi soir aux Mondiaux de Paris. Les Canadiens sont invaincus et d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9s pour les quarts de finale. Les Suisses, eux, doivent encore comptabiliser une victoire pour obtenir leur qualification.\r\n\r\n* * L'\u00e9quipe suisse de hockey affrontera le Canada aux Mondiaux de Paris Hockey sur glace. La Suisse se retrouve face au double champion du monde en titre.. \r\nElle affronte le Canada .. ce soir aux Mondiaux de Paris... \r\nLes Canadiens sont invaincus et d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9e pour les quarts de finale.. \r\nLes Suisses, eux, doivent encore comptabiliser une victoire pour obtenir leur qualification... \r\nLes pr\u00e9cisons de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Paris Alain Th\u00e9voz.\r\nPapier-int\u00e9gr\u00e9 Th\u00e9voz\r\n((La Suisse n'a battu qu'\u00e0 deux reprises le Canada dans l'histoire des Championnats du monde\u00a0: \u00e0 Mannheim en 2010 et \u00e0 Stockholm en 2013. Les Canadiens sont donc largement favoris. mais pas d'exc\u00e8s de confiance\u00a0! \r\nDave KING, l'un des entra\u00eeneurs-adjoints de la nation \u00e0 la feuille d'\u00e9rable.\r\nITW Dave King\u00a0 \r\n\u00ab\u00a0Je trouve qu'ils ont jou\u00e9 dur, qu'ils ont bien jou\u00e9. Ils ont manqu\u00e9 de chance. Ils ont livr\u00e9 une partie solide contre la France mais ont perdu aux tirs au but. Patrick Fischer et son staff travaillent juste avec l'\u00e9quipe. La Suisse joue vite, met de l'intensit\u00e9 dans son jeu. Et plus le tournoi avance, plus elle joue bien. \r\nAu Canada on apprend \u00e0 faire confiance \u00e0 ces jeunes joueurs, \u00e0 leur donner leur chance, et ils l'ont saisie. Ils apportent de l'\u00e9nergie, de bonnes performances... Lors des cinq, six, sept derni\u00e8res ann\u00e9es, j'ai pu observer tant de bons jeunes hockeyeurs suisses. Et souvent en NHL, quand je vois Niederreiter et genre de joueurs, je me dis que c'est vraiment du bon hockey. Les jeunes joueurs qui se sont d\u00e9velopp\u00e9s en Suisse ont de plus en plus de qualit\u00e9s. Je pense que la F\u00e9d\u00e9ration poss\u00e8de un bon programme de d\u00e9veloppement. Et la Ligue suisse est excellente. J'ai assist\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re Coupe Spengler et j'ai beaucoup aim\u00e9 la philosophie de Davos ou encore Lugano.\u00a0\u00bb \r\nLes Helv\u00e8tes avaient encore battu le Canada et toutes ses stars de la NHL aux JO de Turin en 2006\u00a0; une victoire 2 \u00e0 0. certainement le succ\u00e8s le plus retentissant de l'histoire du hockey suisse. Aux hommes de Patrick FISCHER de s'en inspirer pour se hisser en quart de finale.\r\nAlain Th\u00e9voz\r\nRTS Sport \r\nParis\u00a0 \r\n))\r\nSuisse - Canada, coup d'envoi \u00e0 20h15. Une partie \u00e0 suivre dans Sport Premi\u00e8re et sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["En hockey sur glace, la Suisse se retrouve face au Canada ce samedi soir aux Mondiaux de Paris. Les Canadiens sont invaincus et d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9s pour les quarts de finale. Les Suisses, eux, doivent encore comptabiliser une victoire pour obtenir leur qualification."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9quipe suisse de hockey affrontera le Canada aux Mondiaux de Paris     / 12H30_2017-05-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8617224.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598980", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des regards crois\u00e9s sur la vieillesse entre a\u00een\u00e9s et jeunes en Valais", "id": "sound-3942FB82-BF0D-4584-B44C-10784F45390A", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aude Brouchouz, animatrice socio-culturelle au foyer de jour de Chantovent \u00e0 Martigny;J\u00e9r\u00f4me Fournier, enseignant valaisan\r\nL'exposition \"Regards crois\u00e9s sur la vieillesse\" a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e vendredi soir \u00e0 Martigny en collaboration avec le photographe Claude Coeudevez. Elle questionne le rapport \u00e0 la vieillesse des a\u00een\u00e9s et des jeunes.\r\n\r\n* * Des regards crois\u00e9s sur la vieillesse entre a\u00een\u00e9s et jeunes en Valais *** des regards crois\u00e9s sur la vieillesse.. entre ain\u00e9s et jeunes.. \r\nLe th\u00e8me d'une exposition inaugur\u00e9e hier soir \u00e0 Martigny.. \r\nen collaboration avec le photographe Claude Coeudevez...\r\nYves Terrani a assist\u00e9 hier soir \u00e0 son vernissage...\r\n  MAG 1'31'' (se termine sur la musique \"Les vieux\" de Jacques Brel. Peut \u00eatre shunt\u00e9 d\u00e8s 1'20'' pour donner l'extro)\r\n***quelques notes de musiques... extraites de la chanson les Vieux..  de Jacques brel... \r\ncette exposition.. \"Regards crois\u00e9s sur la vieillesse\". . .\r\n C'est \u00e0 voir jusqu'au 30 juin \u00e0 l'Ecole-Club Migros de Martigny. .. L'exposition circulera ensuite en Valais", "alternativeExcerpt": ["L\u2019exposition \"Regards crois\u00e9s sur la vieillesse\" a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e vendredi soir \u00e0 Martigny en collaboration avec le photographe Claude Coeudevez. Elle questionne le rapport \u00e0 la vieillesse des a\u00een\u00e9s et des jeunes."], "alternativeTitle": ["Des regards crois\u00e9s sur la vieillesse entre a\u00een\u00e9s et jeunes en Valais     / 12H30_2017-05-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4372244.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598980", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Aide sportive romande: le portrait des laur\u00e9ats 2016", "id": "sound-A870F43D-5639-4C18-B0FE-6492CBA537D5", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 17\u00e8me soir\u00e9e de l'Aide sportive romande s'est d\u00e9roul\u00e9e le vendredi 12 mai 2017 au Mus\u00e9e Olympique de Lausanne. Jury, m\u00e9dias et public ont \u00e9lu la sportive et le sportif de l'ann\u00e9e 2016. D\u00e9couvrez leur portrait.\r\n\r\n* * La 17\u00e8me soir\u00e9e de l'Aide sportive romande s'est d\u00e9roul\u00e9e le vendredi 12 mai 2017 au Mus\u00e9e Olympique de Lausanne. Jury, m\u00e9dias et public ont \u00e9lu la sportive et le sportif de l'ann\u00e9e 2016. D\u00e9couvrez leur portrait.", "alternativeExcerpt": ["La 17\u00e8me soir\u00e9e de l\u02b9Aide sportive romande s\u02b9est d\u00e9roul\u00e9e le vendredi 12 mai 2017 au Mus\u00e9e Olympique de Lausanne. Jury, m\u00e9dias et public ont \u00e9lu la sportive et le sportif de l\u02b9ann\u00e9e 2016. D\u00e9couvrez leur portrait."], "alternativeTitle": ["Aide sportive romande: le portrait des laur\u00e9ats 2016 / SP_2017-05-13T21:43:45_aide-sportive-romande-le-portrait-des-la", "Sport-Premi\u00e8re du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8617250.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8580134", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8580124"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Combo Conf\u00e9rences: Microsoft/Nvidia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3A76328C-6360-41A0-BF5C-81A93268653B", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Microsoft Build fait les yeux doux aux d\u00e9veloppeurs.\r\n- Nvidia pr\u00e9sente l'Holodeck, un nouvel outil de communication.", "alternativeExcerpt": ["- Microsoft Build fait les yeux doux aux d\u00e9veloppeurs.\n- Nvidia pr\u00e9sente l\u2019Holodeck, un nouvel outil de communication."], "alternativeTitle": ["Combo Conf\u00e9rences: Microsoft/Nvidia / PB_2017-05-13T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 13.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8579915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8579906"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre D\u00e9l\u00e9age, anthropologue et linguiste : A propos de son ouvrage \"Lettres mortes. Essai d'anthropologie invers\u00e9e\" (Ed. Fayard, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBC78AB3-E0E5-44C9-A887-81D6EDD77EB2", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Nord", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alphabet", "Indiens d'Am\u00e9rique", "\u00e9criture", "anthropologie"], "excerpt": "Comment les Am\u00e9rindiens ont-ils per\u00e7u l'alphabet occidental? Comment \u00e9crivaient-ils de leur c\u00f4t\u00e9? Avaient-ils ressenti l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de la mise par \u00e9crit de la parole? L'anthropologue Pierre D\u00e9l\u00e9age aime inverser les regards, questionner les questionneurs. Or les anthropologues, et les colonisateurs avant eux, ont longtemps consid\u00e9r\u00e9 les soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9rindiennes comme analphab\u00e8tes. Mais il existe d'autres mani\u00e8res d'\u00e9crire, qui exigent de l'ethnologue et de l'anthropologue une curiosit\u00e9 et des comp\u00e9tences nouvelles. Les colons et leur culture deviennent alors eux-aussi des objets de pens\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 13.05.2017", "Pierre D\u00e9l\u00e9age: pour une anthropologie invers\u00e9e / SLP_2017-05-13T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 13.05.2017", "Pierre D\u00e9l\u00e9age: pour une anthropologie invers\u00e9e / SLP_2017-05-13T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["Comment les Am\u00e9rindiens ont-ils per\u00e7u l\u02b9alphabet occidental? Comment \u00e9crivaient-ils de leur c\u00f4t\u00e9? Avaient-ils ressenti l\u02b9imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de la mise par \u00e9crit de la parole? \nL\u02b9anthropologue Pierre D\u00e9l\u00e9age aime inverser les regards, questionner les questionneurs. Or les anthropologues, et les colonisateurs avant eux, ont longtemps consid\u00e9r\u00e9 les soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9rindiennes comme analphab\u00e8tes. Mais il existe d\u02b9autres mani\u00e8res d\u02b9\u00e9crire, qui exigent de l\u02b9ethnologue et de l\u02b9anthropologue une curiosit\u00e9 et des comp\u00e9tences nouvelles. Les colons et leur culture deviennent alors eux-aussi des objets de pens\u00e9e. \nA lire: \n- \"Lettres mortes. Essai d\u02b9anthropologie invers\u00e9e\", Pierre D\u00e9l\u00e9age, \u00e9ditions Fayard, Paris\n- \"La folie arctique\", Pierre D\u00e9l\u00e9age, \u00e9ditions Zones sensibles, Bruxelles\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Comment les Am\u00e9rindiens ont-ils per\u00e7u l\u02b9alphabet occidental? Comment \u00e9crivaient-ils de leur c\u00f4t\u00e9? Avaient-ils ressenti l\u02b9imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de la mise par \u00e9crit de la parole? \nL\u02b9anthropologue Pierre D\u00e9l\u00e9age aime inverser les regards, questionner les questionneurs. Or les anthropologues, et les colonisateurs avant eux, ont longtemps consid\u00e9r\u00e9 les soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9rindiennes comme analphab\u00e8tes. Mais il existe d\u02b9autres mani\u00e8res d\u02b9\u00e9crire, qui exigent de l\u02b9ethnologue et de l\u02b9anthropologue une curiosit\u00e9 et des comp\u00e9tences nouvelles. Les colons et leur culture deviennent alors eux-aussi des objets de pens\u00e9e. \nA lire: \n- \"Lettres mortes. Essai d\u02b9anthropologie invers\u00e9e\", Pierre D\u00e9l\u00e9age, \u00e9ditions Fayard, Paris\n- \"La folie arctique\", Pierre D\u00e9l\u00e9age, \u00e9ditions Zones sensibles, Bruxelles\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8621894.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8579823", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "D\u00e9l\u00e9age, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8579823", "ece-8579822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Acad\u00e9mie de police de Savatan, Centre interr\u00e9gional de formation de police (CIFPol) \u00e0 Colombier : Deux \u00e9coles de police, deux visions?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D4A92D23-DF46-48B8-A0B8-AE10DDBA9520", "thematicGeographicals": ["Savatan", "Colombier (NE)"], "durationSec": 878, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole professionnelle", "formation professionnelle", "police"], "excerpt": "Comment faut-il former les policiers de demain? La question d'un site unique pour tous les aspirants de Suisse romande agite les esprits depuis longtemps, mais ne se concr\u00e9tisera pas avant plusieurs ann\u00e9es. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller en communication de l'acad\u00e9mie de Savatan", "name": "Piller, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "instructeur de la police ouest lausannois", "name": "Perler, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, chercheur \u00e0 la haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud (HESAV)", "name": "Pichonnaz, David", "type": "Participant"}, {"role": "colonel directeur de l'acad\u00e9mie de Savatan", "name": "Bergonzoli, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre interr\u00e9gional de formation de police (CIFPol) \u00e0 Colombier", "name": "Jallard, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une cyberattaque d'ampleur sans pr\u00e9c\u00e9dent touche une centaine de pays : Interview de Solange Ghernaouti-H\u00e9lie, professeure ordinaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, experte en cybers\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D20625CC-26BC-4CA8-A97E-73E5D12B676F", "durationSec": 352, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Microsoft"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 informatique", "criminalit\u00e9 informatique", "informatique"], "excerpt": "Les h\u00f4pitaux britanniques, les chemins de fer allemands, mais aussi de grosses entreprises comme Renault ou Fedex sont victimes d'un virus.  En Grande Bretagne, 45 h\u00f4pitaux ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s, des services m\u00e9dicaux ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s, des patients redirig\u00e9s vers d'autres services.  En Suisse, des petites PME ont aussi \u00e9t\u00e9 vis\u00e9es. ", "alternativeExcerpt": ["Les h\u00f4pitaux britanniques, les chemins de fer allemands, mais aussi de grosses entreprises comme Renault ou Fedex sont victimes d'un virus, dont l'origine n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e. L\u2019interview de Solange Ghernaouti, experte en cybers\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Une cyberattaque d'ampleur sans pr\u00e9c\u00e9dent touche une centaine de pays / FOR_2017-05-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598964", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure ordinaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, experte en cybers\u00e9curit\u00e9", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse \u00e9pargn\u00e9e par la vague de cyberattaques? : Interview de Max Klaus, directeur adjoint de la Centrale d'enregistrement et d'analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information (MELANI)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-627D6A1E-E9BB-492C-8965-4A53F85CFBEA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Microsoft"], "thematicThemes": ["informatique", "criminalit\u00e9 informatique", "s\u00e9curit\u00e9 informatique"], "excerpt": "La vague mondiale de cyberattaques a touch\u00e9 99 pays qui ont subi plus de 75'000 attaques. Qu'en est-il de la Suisse? ", "alternativeExcerpt": ["La vague mondiale de cyberattaques qui a eu lieu vendredi a touch\u00e9 99 pays qui ont subi plus de 75'000 attaques. Qu\u2019en est-il de la Suisse? L\u2019interview de Max Klaus, directeur adjoint de Melani, la Centrale d\u2019enregistrement et d\u2019analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l\u2019information."], "alternativeTitle": ["La Suisse relativement \u00e9pargn\u00e9e par la vague de cyberattaques? / 12H30_2017-05-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8618196.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598980", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de la Centrale d'enregistrement et d'analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information (MELANI)", "name": "Klaus, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "A SUPPR", "id": "sound-3994567E-55AE-4E68-96DA-CD44ECF10DD0", "durationSec": 895, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Comment faut-il former les policiers de demain? La question d'un site unique pour tous les aspirants de Suisse romande agite les esprits depuis longtemps, mais ne se concr\u00e9tisera pas avant plusieurs ann\u00e9es. Quinze minutes s\u2019est rendu sur le site de Savatan (VD) et celui de Colombier (NE).", "Comment faut-il former les policiers de demain? La question d'un site unique pour tous les aspirants de Suisse romande agite les esprits depuis longtemps, mais ne se concr\u00e9tisera pas avant plusieurs ann\u00e9es. Quinze minutes s\u2019est rendu sur le site de Savatan (VD) et celui de Colombier (NE).", "Comment faut-il former les policiers de demain? La question d'un site unique pour tous les aspirants de Suisse romande agite les esprits depuis longtemps, mais ne se concr\u00e9tisera pas avant plusieurs ann\u00e9es. Quinze minutes s\u2019est rendu sur le site de Savatan (VD) et celui de Colombier (NE)."], "alternativeTitle": ["Savatan, Cifpol: deux \u00e9coles de police, deux visions?", "Savatan, Cifpol: deux \u00e9coles de police, deux visions? / 12H30_2017-05-13T12:40:00_quinze-minutes", "Savatan, Cifpol: deux \u00e9coles de police, deux visions? / 12H30_2017-05-13T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8611682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598981", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598981", "ece-8598971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-AB234B70-5AB8-4F0F-93B2-01A5387D2884", "durationSec": 284, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\" \u00e9voque un article du \"Monde\" du 5 mai 2017 relayant une \u00e9tude am\u00e9ricaine d\u00e9montrant que la production sonore humaine affecte la faune jusque dans les aires prot\u00e9g\u00e9s!\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\" \u00e9voque un article du \"Monde\" du 5 mai 2017 relayant une \u00e9tude am\u00e9ricaine d\u00e9montrant que la production sonore humaine affecte la faune jusque dans les aires prot\u00e9g\u00e9s!", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\n\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\" \u00e9voque un article du \"Monde\" du 5 mai 2017 relayant une \u00e9tude am\u00e9ricaine d\u00e9montrant que la production sonore humaine affecte la faune jusque dans les aires prot\u00e9g\u00e9s!"], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-05-13T10:05:08_allo-la-terre", "Prise de terre du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8616669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8580153", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue naturaliste La Salamandre, Fondateur de la revue La Salamandre", "name": "Perrot, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8580149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les derniers survivants de la Shoah de moins en moins nombreux", "id": "sound-6263AA1E-54EA-4891-B837-8DD2C7A97E17", "durationSec": 393, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une exposition consacr\u00e9e aux derniers survivants suisses de l'holocauste se tient jusqu'en juin \u00e0 Zurich. Ils ont plus de 80 ans et sont de moins en moins nombreux. Quel impact aura leur disparition sur l'enseignement de l'histoire? L'interview de Dominique Dirlewanger, historien.\r\n\r\n* * Les derniers survivants de la Shoah de moins en moins nombreux Titres:\r\nBonsoir !\r\nC'est une attaque informatique sans pr\u00e9c\u00e9dent qui touche une centaine de pays dans le monde. Depuis hier-soir, les h\u00f4pitaux britanniques, les chemins de fer allemands, un g\u00e9ant des t\u00e9l\u00e9communications espagnol ainsi que des dizaines de milliers d'ordinateurs italiens, mexicains et russes sont  infect\u00e9s par un virus. Des petites entreprises suisses en sont \u00e9galement victimes .. Alors comment r\u00e9agir face \u00e0 une telle cyberattaque ? ET son ampleur va-t-elle provoquer un sursaut en Suisse et dans le monde pour mieux se prot\u00e9ger des pirates ? Solange Ghernaouti, experte en cyberciminalit\u00e9 sera en ouverture de ce Forum.\r\nA Gen\u00e8ve, le Parti Socialiste a d\u00e9sign\u00e9 ses candidats pour les \u00e9lections du Conseil d'Etat en 2018.  Thierry Apoth\u00e9loz, le conseiller administratif de Vernier, arrive largement en t\u00eate. Il est suivi de Sandrine Salerno, tandis que Anne Emery Torracinta, pourtant conseill\u00e8re d'Etat sortante, se retrouve seulement en  troisi\u00e8me position. C\u00e9dric Guigon nous fera le r\u00e9cit de cette assembl\u00e9e  pleine de surprises. Nous recevrons aussi le grand gagnant, Thierry Apoth\u00e9loz. ET un grand perdant: le conseiller national,  Carlo Sommaruga.\r\nComment prendre en charge les requ\u00e9rants d'asile mineurs, qui arrivent  en Suisse seuls, sans leur famille. les habitants du canton de Berne votent ce 21 mai sur un cr\u00e9dit de 105 millions pour leur accueil, qui co\u00fbte plus cher que celui des autres migrants. Alors faut-il accepter ce cr\u00e9dit pour assurer la bonne int\u00e9gration de ces jeunes demandeurs d'asile ? Ou au contraire refuser cette ardoise qui retombe sur les \u00e9paules du canton ?\r\nLe d\u00e9put\u00e9 UDC  bernois, Etienne Klopfenstein, et l'\u00e9lu PLR Pierre Yves Grivel, en d\u00e9battront dans ce Forum.\r\nUne exposition consacr\u00e9e aux derniers survivants suisses de l'holocauste se tient actuellement \u00e0 Zurich. Ils ont plus de 80 ans, et sont de moins en moins nombreux. La disparition annonc\u00e9e des derniers t\u00e9moins des camps de concentration va-t-elle changer la mani\u00e8re d'enseigner l'histoire du g\u00e9nocide des juifs aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations ? Et pourrait-elle donner des arguments aux N\u00e9gationnistes ? L'historien Dominique Dirlewanger nous apportera son \u00e9clairage dans une demi heure.", "alternativeExcerpt": ["Une exposition consacr\u00e9e aux derniers survivants suisses de l'holocauste se tient jusqu\u2019en juin \u00e0 Zurich. Ils ont plus de 80 ans et sont de moins en moins nombreux. Quel impact aura leur disparition sur l\u2019enseignement de l\u2019histoire? L\u2019interview de Dominique Dirlewanger, historien."], "alternativeTitle": ["Les derniers survivants de la Shoah de moins en moins nombreux / FOR_2017-05-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6493063.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598964", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Duel de la r\u00e9daction : les grands tours cyclistes sont-ils trop longs ?", "id": "sound-00C5F875-12F1-4EB0-B0BB-80BA813D8AD0", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tour d'Italie cycliste se dispute du 5 au 21 mai 2017. Trois semaines de course comme pour le Tour de France et la Vuelta. Des grands tours qui ne se jouent jamais, ou trop rarement, lors de la premi\u00e8re semaine de course. Pourquoi ne pas les r\u00e9duire \u00e0 deux semaines ? Patrick D\u00e9l\u00e9troz et Bernardin Allemann ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.\r\n\r\n* * Le Tour d'Italie cycliste se dispute du 5 au 21 mai 2017. Trois semaines de course comme pour le Tour de France et la Vuelta. Des grands tours qui ne se jouent jamais, ou trop rarement, lors de la premi\u00e8re semaine de course. Pourquoi ne pas les r\u00e9duire \u00e0 deux semaines ? Patrick D\u00e9l\u00e9troz et Bernardin Allemann ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.", "alternativeExcerpt": ["Le Tour d\u02b9Italie cycliste se dispute du 5 au 21 mai 2017. Trois semaines de course comme pour le Tour de France et la Vuelta. Des grands tours qui ne se jouent jamais, ou trop rarement, lors de la premi\u00e8re semaine de course. Pourquoi ne pas les r\u00e9duire \u00e0 deux semaines ? Patrick D\u00e9l\u00e9troz et Bernardin Allemann ne sont pas d\u02b9accord. C\u02b9est le duel de la r\u00e9daction."], "alternativeTitle": ["Duel de la r\u00e9daction : les grands tours cyclistes sont-ils trop longs ? / SP_2017-05-13T19:23:45_duel-de-la-redaction-les-grands-tours-cy", "Sport-Premi\u00e8re du 13.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8617214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8580134", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8580127"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Deux projets suisses: Hopp nous!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0134BB9-EBC9-4FFA-8C73-80A1EBAE0B3B", "durationSec": 247, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Adventures-Mat: le tapis de jeu en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e.\r\n- Imverse: de la 2D \u00e0 VR.", "alternativeExcerpt": ["- Adventures-Mat: le tapis de jeu en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e.\n- Imverse: de la 2D \u00e0 VR."], "alternativeTitle": ["Deux projets suisses: Hopp nous! / PB_2017-05-13T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 13.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8579915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8579908"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1589300", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 2340, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est J\u00e9r\u00f4me Livet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Croix-Bleue romande.", "title": "Emission 80 : J\u00e9r\u00f4me Livet", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeExcerpt": ["13.05.2017", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Retour sur le parcours de la Suisse depuis la cr\u00e9ation du Concours Eurovision de la chanson en 1956.", "Mehmet Pythoud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Kiev, prend la temp\u00e9rature dans les coulisses de la finale du Concours Eurovision de la chanson.", "Rencontre avec Julien Bovey, enseignant \u00e0 Lausanne.", "Taylor Clarkson, proche de Donald Trump, nous explique pourquoi le pr\u00e9sident des Etats-Unis a limog\u00e9 le directeur du FBI.", "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Croix-Bleue romande.", "Mehmet Pythoud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Kiev, prend la temp\u00e9rature dans les coulisses de la finale du Concours Eurovision de la chanson.", "Goulven Buisset, membre du cabinet de Fran\u00e7ois Hollande, nous dit dans quel \u00e9tat se trouve le futur ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \u00e0 quelques heures de la fin de son mandat.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "13.05.2017", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Mets les cha\u00eenes", "La Suisse \u00e0 l'Eurovision", "Le duplex avec Mehmet Pythoud, partie 2", "Les tout petits bonheurs : Julien Bovey, prof d'allemand", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Taylor Clarkson", "L'entretien de la r\u00e9daction: J\u00e9r\u00f4me Livet", "Le duplex avec Mehmet Pythoud, partie 1", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Goulven Buisset", "R\u00e9clame: La F\u00eate des m\u00e8res, suite", "R\u00e9clame: La F\u00eate des m\u00e8res", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 13 mai 2017", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8519193", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8519193", "ece-8519191"]}, {"program": "Basketball", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA dames 2016 - 2017 - Finale Play-Offs 5e match : BCF Elfic Fribourg - H\u00e9lios VS Basket", "genres": ["Basket-ball en direct"], "id": "asset-1597554", "durationSec": 8255, "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "id": "asset-1591192", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Nouveau d\u00e9cor avec un arbre et nouveau g\u00e9n\u00e9rique pour l'\u00e9mission Faut pas croire"], "alternativeExcerpt": ["Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "Lorsque la maladie progresse inexorablement et que la vie touche \u00e0 sa fin, l'app\u00e9tit s'en va, petit \u00e0 petit. Mais se nourrir peut rester un plaisir si les plats sont adapt\u00e9s \u00e0 l'estomac, aux d\u00e9sirs et aux go\u00fbts du malade. Et manger, c'est la vie.\nUn reportage de Rapha\u00ebl Van Singer avec Laurent Guillot, cuisinier en centre de soins palliatifs. Suivi d'un plateau avec Michel P\u00e9termann, Directeur du centre de soins palliatifs Rive Neuve et Isabelle Pellaz, soeur d'une patiente de Rive Neuve.", "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "Lorsque la maladie progresse inexorablement et que la vie touche \u00e0 sa fin, l\u2019app\u00e9tit s\u2019en va, petit \u00e0 petit. Mais se nourrir peut rester un plaisir si les plats sont adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019estomac, aux d\u00e9sirs et aux go\u00fbts du malade. Laurent Guillot, cuisinier au centre de soins palliatifs la Chrysalide, \u00e0 La Chaux-de-fonds, transforme les tristes aliments mix\u00e9s en plats gastronomiques, pour le plus grand plaisir de la bouche et des yeux. Quelle place les repas tiennent-ils dans le quotidien d\u2019une personne en fin de vie ? La nourriture raccroche-t-elle \u00e0 la vie ? Peut-on encore go\u00fbter le plaisir des sens ? Reportage de Rapha\u00ebl van Singer suivi d\u2019un plateau avec Michel P\u00e9termann, Directeur du centre de soins palliatifs Rive Neuve et Isabelle Pellaz, s\u0153ur d\u2019une patiente de Rive Neuve.", "Lorsque la maladie progresse inexorablement et que la vie touche \u00e0 sa fin, l'app\u00e9tit s'en va, petit \u00e0 petit. Mais se nourrir peut rester un plaisir si les plats sont adapt\u00e9s \u00e0 l'estomac, aux d\u00e9sirs et aux go\u00fbts du malade. Et manger, c'est la vie.\nUn reportage de Rapha\u00ebl Van Singer avec Laurent Guillot, cuisinier en centre de soins palliatifs. Suivi d'un plateau avec Michel P\u00e9termann, Directeur du centre de soins palliatifs Rive Neuve et Isabelle Pellaz, soeur d'une patiente de Rive Neuve.", "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "Lorsque la maladie progresse inexorablement et que la vie touche \u00e0 sa fin, l'app\u00e9tit s'en va, petit \u00e0 petit. Mais se nourrir peut rester un plaisir si les plats sont adapt\u00e9s \u00e0 l'estomac, aux d\u00e9sirs et aux go\u00fbts du malade. Et manger, c'est la vie.\nUn reportage de Rapha\u00ebl Van Singer avec Laurent Guillot, cuisinier en centre de soins palliatifs. Suivi d'un plateau avec Michel P\u00e9termann, Directeur du centre de soins palliatifs Rive Neuve et Isabelle Pellaz, soeur d'une patiente de Rive Neuve.", "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "Lorsque la maladie progresse inexorablement et que la vie touche \u00e0 sa fin, l'app\u00e9tit s'en va, petit \u00e0 petit. Mais se nourrir peut rester un plaisir si les plats sont adapt\u00e9s \u00e0 l'estomac, aux d\u00e9sirs et aux go\u00fbts du malade. Et manger, c'est la vie.\nUn reportage de Rapha\u00ebl Van Singer avec Laurent Guillot, cuisinier en centre de soins palliatifs. Suivi d'un plateau avec Michel P\u00e9termann, Directeur du centre de soins palliatifs Rive Neuve et Isabelle Pellaz, soeur d'une patiente de Rive Neuve.", "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "Lorsque la maladie progresse inexorablement et que la vie touche \u00e0 sa fin, l'app\u00e9tit s'en va, petit \u00e0 petit. Mais se nourrir peut rester un plaisir si les plats sont adapt\u00e9s \u00e0 l'estomac, aux d\u00e9sirs et aux go\u00fbts du malade. Et manger, c'est la vie.\nUn reportage de Rapha\u00ebl Van Singer avec Laurent Guillot, cuisinier en centre de soins palliatifs. Suivi d'un plateau avec Michel P\u00e9termann, Directeur du centre de soins palliatifs Rive Neuve et Isabelle Pellaz, soeur d'une patiente de Rive Neuve."], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "Faut pas croire", "Nourrir de plaisir: un cuisinier en soins palliatifs", "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "Faut pas croire", "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "Faut pas croire", "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs", "Faut pas croire", "Nourrir de plaisir : un cuisinier en soins palliatifs"], "imageURL": "//www.rts.ch/8597068.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8518755", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Chef photo": [{"name": "DUBI, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "AVDIC, Selma", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HAFFNER, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NICOLIER, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEIDLER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZECCA, Franco", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "MOREL, Patrice", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8518271", "ece-8518755", "ece-8518560", "ece-8518454", "ece-8518401"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FORMULE E", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "DAMES", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA"], "visualPersons": ["BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BARNETTA, TRANQUILLO"], "id": "asset-1561325", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PARIS", "MONACO", "SION", "ST-GALL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LUGANO", "FC SION", "FC VADUZ", "FC ST-GALL", "HELIOS", "ELFIC FRIBOURG", "FRIBOURG OLYMPIC", "LIONS DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-05-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport Derni\u00e8re du 13 mai 2017", "Football / Super League (32e j.): Sion - Lugano (2-0)", "Basketball / LNA (demi-finales, acte 1): Friboug - Gen\u00e8ve (67-53) et Monthey-Lugano (90-78)", "Formule E / Monaco: S\u00e9bastien Buemi remporte le e-Prix", "Football / Super League (32e j.): Saint-Gall - Vaduz (2-0)", "Cyclisme / Giro: Izagirre s'impose lors de la 8\u00e8me \u00e9tape", "Remise des prix pour les meilleurs espoirs sportifs romands 2016", "Basketball f\u00e9minin / Championnat suisse: Helios remporte le titre face \u00e0 Elfic", "Hockey / Mondial: entretien avec Patrick Fischer, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse", "Volleyball / Mondial des clubs: les filles du Volero Zurich \u00e9chouent en demi-finale", "Hockey / Mondial (Gr.B): Canada - Suisse (2-3 ap)", "Formule 1 / GP d'Espagne: Lewis Hamilton signe la pole position", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8518466", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8518466", "ece-8519188", "ece-8519171"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "title": "au Canada", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1553631", "durationSec": 3144, "publicationDate": "2017-05-12T20:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["au Canada: Famille Pharisa-Jaquet", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 2 : Famille Pharisa-Jaquet", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 2 : Famille Pharisa-Jaquet", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 2 : Famille Pharisa-Jaquet", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 2 : Famille Pharisa-Jaquet", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9."], "alternativeTitle": ["D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 2 : Famille Pharisa-Jaquet", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada"], "imageURL": "//www.rts.ch/8565845.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8500105", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8500105", "ece-8518263", "ece-8518491", "ece-8518327", "ece-8499271"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 170", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1592146", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-05-12T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Alessandro et Lino vs Lucie et Sarah", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8500116", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8500116", "ece-8519117"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1597567", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-05-12T13:36:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 24", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558655", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-05-12T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "24", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8500141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Festival Mai au Parc.", "id": "sound-F09A63E8-CE06-43C4-AEA6-2BBCE7DC4151", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Festival Mai au Parc.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nFestival Nox Orae.\r\nPr\u00e9mices Festival.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:20:43-19:21:07 / Infotrafic: 19:31:11-19:31:24 / * Festival Mai au Parc.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nFestival Nox Orae.\r\nPr\u00e9mices Festival.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.05.2017", "Paradiso du 12.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-05-12T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Festival Mai au Parc.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nFestival Nox Orae.\nPr\u00e9mices Festival.", "Festival Mai au Parc.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nFestival Nox Orae.\nPr\u00e9mices Festival."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577264", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577264", "ece-8577263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Portrait du ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res Serge\u00ef Lavrov", "id": "sound-B7D9EAD6-FA2D-4DF0-AAD9-7616B3C16EE2", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Serge\u00ef Lavrov, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res russe\r\nSerge\u00ef Lavrov incarne la diplomatie russe depuis 13 ans avec une fermet\u00e9 et une comp\u00e9tence largement reconnues, m\u00eame par ses adversaires. C'est un homme form\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole sovi\u00e9tique, mais qui conna\u00eet tr\u00e8s bien la culture occidentale.\r\n\r\n* * Portrait du ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res Serge\u00ef Lavrov LANCEMENT 2 / PORTRAIT LAVROV\r\n***Un visage, une voix, une certaine... d\u00e9contraction: depuis 13 ans, Serge\u00ef Lavrov incarne la diplomatie russe, la politique \u00e9trang\u00e8re voulue par le Kremlin avec une fermet\u00e9 et une comp\u00e9tence largement reconnues, m\u00eame par ses adversaires.\r\nIl vient d'\u00eatre accueilli chaleureusement \u00e0 la Maison Blanche par Donald Trump. C'est un homme, Patrick Chaboudez, form\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole sovi\u00e9tique, mais qui conna\u00eet tr\u00e8s bien la culture occidentale.\r\nDIR STU LS\r\nMonsieur Nyet, Machiavel du Kremlin, Brise-glace, voix de Poutine. Autant de surnoms, de formules qu'on a pu entendre pour d\u00e9crire Serge\u00ef Viktorovitch Lavrov. C'est d'abord, le produit d'une formation de premier plan au MGIMO, l'Institut d'Etat des relations internationales \u00e0 Moscou, la p\u00e9pini\u00e8re de la diplomatie sovi\u00e9tique. Outre l'anglais et le fran\u00e7ais, il apprend le cinghalais en troisi\u00e8me langue. A 22 ans, il entame sa carri\u00e8re diplomatique. au Sri Lanka. Avant un premier passage \u00e0 l'ONU \u00e0 New York dans les ann\u00e9es 80. La vie am\u00e9ricaine va le marquer. Il apprend les ficelles de son m\u00e9tier. appr\u00e9cie le mode de vie occidental. s\u00e9jours de ski dans le Vermont, whisky et cigarettes \u00e9galement. A ce propos une anecdote. Quand Kofi Annan a interdit la fum\u00e9e dans le b\u00e2timent de l'ONU. Lavrov se rebelle. Nyet. ce b\u00e2timent ne vous appartient pas. et de continuer \u00e0 fumer comme si de rien n'\u00e9tait.\r\n***Cet \u00e9pisode date de son deuxi\u00e8me passage \u00e0 l'ONU.  \r\nOui, et c'est l\u00e0 que le monde va apprendre \u00e0 conna\u00eetre Lavrov. Une d\u00e9cennie \u00e0 l'ONU de 94 \u00e0 2004, comme repr\u00e9sentant permanent de la Russie. Fermet\u00e9, d\u00e9termination. Il y gagne le respect des milieux diplomatiques. m\u00eame si ses nyet \u00e0 r\u00e9p\u00e9titions en agace plus d'un. Une d\u00e9cennie am\u00e9ricaine pour affiner encore sa maitrise des codes occidentaux, ses modes de pens\u00e9e. son humour aussi. Exemple r\u00e9cent dans cette interview avec Christian Amanpour de CNN\r\n SON 1 pussy\r\nEclat de rires de la journalise prise de court par cette r\u00e9plique. qui joue de l'ambigu\u00eft\u00e9 scabreuse du mot pussy. plut\u00f4t inhabituel pour un diplomate. \r\n*** EGF. Plus s\u00e9rieusement, c'est dans le conflit syrien que Lavrov va s'illustrer.\r\n9 septembre 2013. apr\u00e8s les attaques chimiques de Bachar el-Assad - la fameuse ligne rouge de Barak Obama - des bombardements am\u00e9ricains sont imminents. Lavrov demande \u00e0 Kerry, son homologue, ce que Damas doit faire pour \u00e9viter des repr\u00e9sailles. Remettre toutes ses armes chimiques sur le champ, r\u00e9plique Kerry, \u00e0 moiti\u00e9 ironique. Aussit\u00f4t Lavrov convoque la presse\u00a0: oui, dit-il, \u00e0 cette proposition de Kerry. Moscou a pris la main dans le dossier syrien. Apr\u00e8s, ce sera la d\u00e9fense syst\u00e9matique, sans \u00e9tats d'\u00e2me du r\u00e9gime de Bachar. y compris dans le si\u00e8ge d'Alep. Comme en t\u00e9moigne cet extrait d'une interview de la BBC\r\n SON 2 Syrie\r\n\u00ab\u00a0Nous prenons toutes les pr\u00e9cautions, dit-il, pour \u00e9viter des victimes civiles. l'expression dommages collat\u00e9raux n'a pas \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e par nous. S'il y a des morts, nous sommes d\u00e9sol\u00e9s.\u00a0\u00bb\r\nLe langage brutal de la realpolitik. Et ce message tr\u00e8s clair, nous n'avons pas de le\u00e7on \u00e0 recevoir des Am\u00e9ricains. \r\n*** EGF. Serge\u00ef Lavrov, c'est un pilier du gouvernement Poutine. En place depuis 13 ans. Et pas de d\u00e9part en perspective pour lui. \r\nIl est encore loin du record d'Andre\u00ef Gromyko, l'inamovible ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de l'URSS pendant 28 ans. Mais clairement Serge\u00ef Lavrov c'est un gage de continuit\u00e9. et d'application de la politique \u00e9trang\u00e8re fa\u00e7onn\u00e9e au Kremlin. Lavrov ne d\u00e9cide pas des grandes lignes - c'est Poutine qui le fait - mais il les met en musique.  En Russie, c'est l'un des hommes du gouvernement les plus appr\u00e9ci\u00e9 par la population. Sa personnalit\u00e9, sa fa\u00e7on d'imposer son autorit\u00e9 avec une certaine forme d'humour, sa \u00ab\u00a0khitrost\u00a0\u00bb. m\u00e9lange de ruse, d'intelligence. passe bien. Durabilit\u00e9 donc. Il en est \u00e0 son 5\u00e8me secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain. Et il se f\u00e9licitait cette semaine du changement d'atmosph\u00e8re avec la Maison Blanche. \r\n SON 3 \r\n\u00ab\u00a0D\u00e9sormais notre dialogue n'est plus teint\u00e9 par l'id\u00e9ologie, comme c'\u00e9tait le cas avec Obama.\u00a0\u00bb\r\nMais c'est peut-\u00eatre d'autres turbulences qui vont marquer ces prochaines semaines les relations am\u00e9ricano-russes.", "alternativeExcerpt": ["Serge\u00ef Lavrov incarne la diplomatie russe depuis 13 ans avec une fermet\u00e9 et une comp\u00e9tence largement reconnues, m\u00eame par ses adversaires. C\u2019est un homme form\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole sovi\u00e9tique, mais qui conna\u00eet tr\u00e8s bien la culture occidentale."], "alternativeTitle": ["Portrait du ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res Serge\u00ef Lavrov / TUM_2017-05-12T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8615764.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596073", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596067"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Isabelle Mergault", "id": "sound-C7C88487-5AA7-450F-8B1D-46D6076E30EE", "durationSec": 291, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actrice et p\u00e9nitente Isabelle Mergault passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-elle en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L'actrice et p\u00e9nitente Isabelle Mergault passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-elle en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Isabelle Mergault / VER_2017-05-12T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-isabelle-mer", "Vertigo du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8606863.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577307", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-FCAF47F1-924B-4CCC-9322-475C335CBAB4", "durationSec": 894, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Regula Rytz, pr\u00e9sidente des verts suisses;G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re national PS VD;Philippe Nantermod, conseiller national PLR VS;Donald Trump, pr\u00e9sident am\u00e9ricain;Jo\u00ebl Varone, syndicaliste et pr\u00e9sident de l'IPE;Henry Peter, professeur ordinaire \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/AFFAIRE ESPION SUITE PI) Les autorit\u00e9s ont-elles commis des erreurs dans l'affaires de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en Allemagne?\r\nLes Verts veulent en avoir le coeur net.\r\nIls r\u00e9clament la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire...\r\nIls estiment que l'organe de surveillance actuel, \u00e0 savoir la d\u00e9l\u00e9gation des commission de gestion...ne suffit pas...\r\nPour le parti, l'affaire Daniel M...est suffisamment grave, politiquement, pour instaurer une commission d'enqu\u00eate parlementaire.\r\nPietro Bugnon...\r\n  1'36\r\n((Pour le parti \u00e9cologiste, on ne peut pas se contenter des investigations de la d\u00e9l\u00e9gation des commissions de gestion, un petit groupe de parlementaires qui surveillent le service de renseignement. Regula Rytz, pr\u00e9sidente des verts suisses...\r\nSON 25''\r\nLa socialiste vaudoise G\u00e9raldine Savary partage ces inqui\u00e8tudes. Mais pour elle, une commission d'enqu\u00eate parlementaire ne doit intervenir qu'en dernier recours.\r\nSON 16''\r\nLe PLR valaisan Philippe Nantermod est encore plus sceptique.\r\nSON 16''\r\nLes Verts d\u00e9poseront leur demande \u00e0 la session d'\u00e9t\u00e9. La cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate reste toutefois rare. Il n'y en a eu que 4 dans l'histoire r\u00e9cente. Le Parlement avait refus\u00e9 d'enqu\u00eater sur le financement d'Expo 02, la d\u00e9b\u00e2cle de Swissair ou l'affaire UBS.))\r\n...seulement voil\u00e0 cette fois les autorit\u00e9s auraient fait preuve d'un certain amateurisme...\r\n***c'est ce que montre l'enqu\u00eate de Ludovic Rocchi...il nous en dira pluS dans un petit quart d'heure...\r\net autre pi\u00e8ce \u00e0 rajouter au dossier....la Suisse et l'Allemagne ont sign\u00e9 au d\u00e9but de l'ann\u00e9e, un accord pour cesser de s'espionner mutuellement. tout \u00e7a dans le plus grand secret. C'est ce que r\u00e9v\u00e8lent la S\u00fcddeutsche Zeitung et du Tages-Anzeiger...Le texte interdirait aux deux pays toute op\u00e9ration secr\u00e8te sur sol voisin, sauf contre des tiers et de fa\u00e7on coordonn\u00e9e. \r\nPas de confirmation c\u00f4t\u00e9 suisse...ni du vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration, ni du d\u00e9partement de la d\u00e9fense, qui aurait sign\u00e9 cet accord.\r\n(20/FRANCE 7H BAYROU) En France...\r\nLe ton est mont\u00e9 d'un cran hier entre le Modem et la R\u00e9publique en Marche...\r\nLe mouvement d'Emmanuel Macron, a d\u00e9voil\u00e9 une partie de sa liste de candidats aux \u00e9lections l\u00e9gislatives du mois prochain...\r\n428 personnes...\r\nla moiti\u00e9 issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile...\r\nautant de femmes que d'hommes.\r\nMais pas assez de repr\u00e9sentants du centre! pour Fran\u00e7ois Bayrou...\r\nAlain Franco, le leader du Modem...alli\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident, r\u00e9clame d'avantage de place pour son parti....\r\nOUi, pas content Fran\u00e7ois Bayrou qui affirme \u00ab cette liste n'a pas l'assentiment du Modem \u00bb, et qui convoque pour l'occasion aujourd'hui un bureau politique de son parti pour, dit il, \u00ab permetre des instsitutes communes dans toutes les cirsconscripotion comme nous en somme convenus depuis le premier jour. \u00bb  Telle que compos\u00e9e actuellement, la liste comprend quelque nonante noms propos\u00e9s par le Modem, dont une quarantaine dasn des circonscription gagnables. Bayrou, lui, visait plut\u00f4t la centaine de d\u00e9put\u00e9s plus ou moins garantis. On en est loin. Alors ce vieux briscard de la politique qui n'a pas oubli\u00e9 les bons r\u00e9flexes de chef politique, met la pression sur le jeune pr\u00e9sident \u00e9lu. Hier soir, Richard Ferrand, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement a r\u00e9pondu qu'il restait encore de la marge de manouvre. Et pour cause, puisqu'il reste  150 candidats \u00e0 nommer. On est donc face \u00e0 un \u00ab moment de tension \u00bb, comme le reconnait un responsable du mouvement, mais rien d'insurmontable. \u00ab Il nous reste du chemin \u00e0 faire, nous allons l'accomplir ensemble \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Richard Ferrand. \r\nReste que cet \u00e9pisode rappelle que la politique, c'est des id\u00e9es, mais aussi un rapport de force constant, avec ses adversaires, mais aussi ses alli\u00e9s.\r\nCC: Alain, dans cette liste il n'y a aucun repr\u00e9sentant de la droite. C'est inqui\u00e9tant pour Macron qui veut compter sur une majorit\u00e9 large, du centre gauche au centre droit ?\r\nC'est en tout cas la manifestation de l'extr\u00eame-prudence qui r\u00e8gne \u00e0 droite, parmi les candidats susceptible de se rallier, les Bruno Le Maire, Benoit Apparu, ou Nathalie Kosciusko Morizet. En fait, tous attendent de conna\u00eetre le nom du Premier ministre de Macron, qui sera annonc\u00e9 sans doute lundi, au lendemain de la passation de pouvoir. S'il est de droite, le transfert massif sera envisageable. Les noms seront alors ajout\u00e9s \u00e0 la liste compl\u00e9mentaire. Signe des espoirs du camp Macron : pour l'instant, aucun candidat En Marche n'a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 dans les circonscriptions de ces \u00e9lus de droite susceptibles de se rallier. \u00ab Nous leur laissons le temps jusqu'\u00e0 mercredi prochain. A d\u00e9faut, nous pr\u00e9senterons des candidats \u00bb, a lanc\u00e9 Richard Ferrand\r\nAlain merci...\r\net si Fran\u00e7ois Bayrou grince des dents...\r\n76% des fran\u00e7ais jugent plut\u00f4t bonne la liste des candidats en marche d\u00e9voil\u00e9e hier...\r\n29% des personnes sond\u00e9es sont pr\u00eats \u00e0 voter pour la r\u00e9publique en marche au l\u00e9gislatives...contre 20% pour les r\u00e9publicains \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec le Front National.\r\nla france insoumise suit \u00e0 14%...le double du PS...\r\nr\u00e9sultat d'un sondage Harris Interactive publi\u00e9 aujourd'hui et r\u00e9alis\u00e9 en ligne hier.\r\n(22/FBI EXTRAIT TRUMP) ***Dans l'actualit\u00e9 ce matin aussi...Donald Trump s'explique sur le licenciement du patron du FBI...\r\nEt il contredit son \u00e9quipe...\r\nDans une interview sur la cha\u00eene NBC...le pr\u00e9sident am\u00e9ricain affirme qu'il n'a pas licenci\u00e9 James Comey sur recommandation du D\u00e9partement de justice...\r\nc'est pourtant ce qu'avait affirm\u00e9 la Maison Blanche...et le vice-pr\u00e9sident...Mike Pence...\r\nExtrait de la s\u00e9quence...\r\n((Ecoutez..Comey aime se montrer, il se donne de l'importance. Le FBI est en plein chaos, vous le savez, je le sais, tout le monde le sait. M\u00eame sans recommandation j'allais limoger Comey. En sachant qu'il n'y avait pas de bon moment pour le faire.\r\nEnfaite lorsque j'ai d\u00e9cid\u00e9 de licencier Comey je me suis dit: tu sais cette histore Russe entre Trump et la Russie c'est une excuse que les d\u00e9mocrates ont fabriqu\u00e9 pour expliquer qu'ils ont perdu une \u00e9lection qu'ils auraient d\u00fb gagner. \r\nJe veux juste quelqu'un de comp\u00e9tent, je suis un gand fan du FBI.\r\n))\r\n le FBI...qui doit absolument poursuive son enqu\u00eate sur les liens pr\u00e9sum\u00e9s entre l'\u00e9quipe du pr\u00e9sident et la Russie...des \u00e9lus d\u00e9mocrates et r\u00e9publicains ont affirm\u00e9 hier qu'il veilleraient \u00e0 ce que le travail du FBI ne soit ni entrav\u00e9 ni influenc\u00e9.\r\n(02/MULTI GE/MARCHE TRAVAIL ITV VARONE) ***On revient en Suisse...les cas de dumping salarial n'ont pas augment\u00e9 significativement l'an dernier...\r\nLe Seco a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 42 mille contr\u00f4les...et tir\u00e9 le bilan hier...\r\n((secteuer construction le plus touch\u00e9))\r\nGen\u00e8ve est le canton qui a effectu\u00e9 le plus grand nombre de contr\u00f4les de travailleurs aupr\u00e8s des entreprises suisses. \r\nUn canton qui a \u00e9galement adopt\u00e9 un nouveau dispositif in\u00e9dit en Suisse l'IPE, l'Inspection paritaire des entreprises (inspecteurs issus des syndicats et du patronat).\r\nles contr\u00f4les vont donc se multipliers...\r\n comme l'explique Jo\u00ebl Varone, syndicaliste et pr\u00e9sident de l'IPE:\r\n  55''\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer\r\n(Br\u00e8ve Ski Vaud) Vaud...le gouvernement veut d\u00e9bloquer un second cr\u00e9dit pour soutenir le ski dans les alpes vaudoises...il demande au parlement 6 mio 700'000 francs pour les stations de Leyson, les Diablerets et Rougemont...une aide \u00e0 fonds perdu notamment pour replacer deux t\u00e9l\u00e9si\u00e8ges par une nouvelle installation.\r\n(06/BS/LGBT EVECHE PA) La pastorale \"arc-en-ciel\", c'est le nom d'un groupe de travail mis sur pied par l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le, qui veut se rapprocher de la communaut\u00e9 LGBT. Le plus grand dioc\u00e8se du pays a pr\u00e9sent\u00e9 hier (JE) son plan d'action pastorale pour mieux r\u00e9pondre aux besoins des fid\u00e8les gais, lesbiennes, bi, trans ou intersexuels. L'offre est in\u00e9dite en Suisse. Alain Arnaud ...\r\n  49''\r\n((Le pape Fran\u00e7ois s'est plusieurs fois oppos\u00e9 aux discriminations li\u00e9es \u00e0 l'orientation sexuelle. Raison pour laquelle l'\u00e9v\u00each\u00e9 veut am\u00e9liorer son action pastorale aupr\u00e8s des personnes concern\u00e9es. L'an dernier, l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le Felix Gm\u00fcr r\u00e9unissait quelques chr\u00e9tiens engag\u00e9s issus des communaut\u00e9s LGBT. Avec mission pour eux d'oeuver \u00e0 une meilleure prise en charge de ces groupes sp\u00e9cifiques, d'amener l'Eglise \u00e0 mieux les comprendre, \u00e0 mieux les int\u00e9grer - eux et leurs proches. Accessoirement, il s'agit aussi de tordre le cou aux pr\u00e9jug\u00e9s et discriminations. Le temps de la r\u00e9flexion est \u00e9coul\u00e9, le groupe de travail est pr\u00eat \u00e0 accueillir ses ouailles LGBT, l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le est le premier de Suisse \u00e0 s'ouvrir aussi officiellement \u00e0 cette communaut\u00e9, la distribution des d\u00e9pliants a commenc\u00e9. En allemand seulement, pour le moment, dans un dioc\u00e8se pourtant bilingue. Mais les romands suivront, foi de l'\u00e9v\u00each\u00e9.))\r\n(D6/FIFA - INFANTINO PI) Le congr\u00e8s de la FIFA a pris fin hier (JE) soir \u00e0 Manama, capitale du Bahrein. Il s'agissait du deuxi\u00e8me que conduisait le pr\u00e9sident Gianni Infantino. Et sa mani\u00e8re de diriger l'organisation rappelle celle de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.  Patrick D\u00e9l\u00e9troz. \r\n  1'28\r\n((Une gestion autoritaire, le renouvellement de l'\u00e9quipe dirigeante, le renvoi de deux pr\u00e9sidents de la commission d'\u00e9thique, et l'impression qu'il pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection rappelle effectivement les m\u00e9thodes de Sep Blatter. \r\nMais, pour le professeur Henry Peter,  \u00eatre \u00e0 la t\u00eate de la plus importante f\u00e9d\u00e9ration sportive au monde, demande de la tenir aussi d'une main ferme. \r\nSON\r\nConcilier ceux qui vous flattent pour des avantages et ceux qui n'esp\u00e8rent que votre chute. Mais des moyens existent, gr\u00e2ce \u00e0 une bonne gouvernance, d'\u00e9viter que l'histoire ne se r\u00e9p\u00e8te et que Gianni Infantino ne se ''blatterise''.\r\nHenry Peter\r\nSON \r\nReste que pour l'instant, l'impression donn\u00e9e n'est pas celle d'une d\u00e9centralisation mais bien d'une toute puissance pr\u00e9sidentielle.))\r\n(Sports) En Football... Manchester United / Ajax d'Amsterdam... \r\nVoil\u00e0 l'affiche de la finale de la ligue Europa...\r\nce sera le 24 mai prochain \u00e0 Stockholm... \r\nVictorieux 1-0 jeudi dernier, Manchester a fait match nul \u00e0 Vigo hier... et se qualifie... \r\nEt puis Lyon a battu Ajax... 3 \u00e0 1... Mais \u00e7a n'a pas suffit pour les lyonnais... puisque les n\u00e9erlandais avaient remport\u00e9 le match aller quatre \u00e0 1. \r\nEt en hockey sur glace... Repos aujourd'hui pour les Suisses aux championnats du monde... de Paris... \r\nLes Helv\u00e8tes sont deuxi\u00e8me avec neuf points... Et il renouent avec la comp\u00e9tition demain soir face \u00e0 Canada...l'\u00e9quipe la plus impressionnante jusqu'ici... Ils enchaineront avec la Finlande dimanche soir, qu'ils n'ont ont plus battu depuis presque trente ans...(C'\u00e9tait au JO de Calgary en 1988) ; avant de finir avec les Tch\u00e8ques mardi...\r\n(Eurovision) La Suisse ne disputera pas samedi soir la finale du concours eurovision de la chanson...hier soir \u00e0 Kiev...le groupe Time-belle n'a pas pass\u00e9 le cap des demi-finales...presque une habitude puisqu'en 10 ans...la Suisse n'a particip\u00e9 que deux fois \u00e0 la finale...en 2011 gr\u00e2ce \u00e0 Anna Rossinelli et en 2014 avec Sebalter.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDu soleil ce matin, pluS de nuages cet apr\u00e8s-midi.\r\navec quelques averses ou orages sur le Jura et les Pr\u00e9alpes...\r\nDes rafales de vents en montagnes...\r\nMaximum 20 degr\u00e9s...en plaine.\r\nDemain et dimanche, en partie ensoleill\u00e9...et plus orageux en 2\u00e8me partie de journ\u00e9e.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Espion) -la commission de gestion ne suffit pas. \r\nune commission de surveillance ne suffit pas...car info restent secr\u00e8te...\r\nil faut une commission d'enqu\u00eate...avec des r\u00e9sultats publics...\r\n-la gauche soutient...la droite...\r\n-demande d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la session d'\u00e9t\u00e9...\r\n-3 fautes originelles commises par le src, le mpc et le cf...\r\n-ne jamais laisser de traces...toujours nier...ne pas engager de priv\u00e9\r\n-engag\u00e9 un priv\u00e9, la suisse a livr\u00e9 des munitions aux allemands...le proc\u00e8s verbal de l'interrogatio nde l'esion arr\u00eat\u00e9 par le mpc dans une autre affaire. \r\n-des sources s\u00e9curitaires soulien l'amaturisme des autorit\u00e9s suisses", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596100", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596100", "ece-8596082"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suivez la guide", "source": "siranau", "title": "Suivez la guide 12.05.2017", "id": "sound-A4C565BD-9670-407B-A502-2AB32D8D0638", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Suivez la guide", "Suivez la guide / YWK_2017-05-12T10:30:00_suivez-la-guide", "Suivez la guide / YWK_2017-05-12T10:30:00_suivez-la-guide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577056", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256781.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577056", "ece-8577046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L\u00e9gislatives fran\u00e7aises: interview de la ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem", "id": "sound-33D27B42-782B-4874-A625-35BE50D92B12", "durationSec": 664, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Candidate socialiste pour les l\u00e9gislatives, la ministre fran\u00e7aise de l'Education Najat Vallaud-Belkacem a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 sa campagne sur le terrain, \u00e0 Villeurbanne, dans la sixi\u00e8me circonscription du Rh\u00f4ne. Son interview.\r\n\r\n* * L\u00e9gislatives fran\u00e7aises: interview de la ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem (12H30 TAPIS DE 56'59'') \r\n(12H30 TAPIS DE 56'59'')", "alternativeExcerpt": ["Candidate socialiste pour les l\u00e9gislatives, la ministre fran\u00e7aise de l'Education Najat Vallaud-Belkacem a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 sa campagne sur le terrain, \u00e0 Villeurbanne, dans la sixi\u00e8me circonscription du Rh\u00f4ne. Son interview.", "Candidate socialiste pour les l\u00e9gislatives, la ministre fran\u00e7aise de l'Education Najat Vallaud-Belkacem a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 sa campagne sur le terrain, \u00e0 Villeurbanne, dans la sixi\u00e8me circonscription du Rh\u00f4ne. Son interview.", "Candidate socialiste pour les l\u00e9gislatives, la ministre fran\u00e7aise de l'Education Najat Vallaud-Belkacem a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 sa campagne sur le terrain, \u00e0 Villeurbanne, dans la sixi\u00e8me circonscription du Rh\u00f4ne. Son interview."], "alternativeTitle": ["L\u00e9gislatives fran\u00e7aises: interview de la ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem", "L\u00e9gislatives fran\u00e7aises: interview de la ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem / 12H30_2017-05-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L\u00e9gislatives fran\u00e7aises: interview de la ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem / 12H30_2017-05-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8616140.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596129", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596129", "ece-8596115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Luc Perino", "id": "sound-F54D51C3-CA60-4959-B57F-A74AC6FEA60B", "durationSec": 2723, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Sarah Dirren a invit\u00e9 le m\u00e9decin, \u00e9crivain et essayiste Luc Perino.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. \r\nAujourd'hui, Sarah Dirren a invit\u00e9 le m\u00e9decin, \u00e9crivain et essayiste Luc Perino. \r\nLuc Perino est m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, sp\u00e9cialiste de m\u00e9decine tropicale, \u00e9pid\u00e9miologiste, \u00e9crivain, essayiste, bloggeur, chroniqueur radio et il enseigne la m\u00e9decine \u00e9volutionniste \u00e0 l'Universit\u00e9 Claude Bernard de Lyon.\r\nLa m\u00e9decine \u00e9volutionniste introduit la pens\u00e9e de Darwin et sa th\u00e9orie de l'\u00e9volution en m\u00e9decine clinique. Il s'agit de faire le lien entre l'histoire de la vie et les histoires personnelles et entre les facteurs individuels et ceux environnementaux.\r\nCette approche permet de mieux comprendre pourquoi nous ne synth\u00e9tisons pas la vitamine C, pourquoi notre bip\u00e9die est responsable de l'acn\u00e9 de nos ados, pourquoi nos petits-enfants rechignent \u00e0 manger des l\u00e9gumes verts ou encore d'expliquer la forte augmentation des maladies auto-immunes aujourd'hui.\r\nEntretien.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Sarah Dirren a invit\u00e9 le m\u00e9decin, \u00e9crivain et essayiste Luc Perino."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Luc Perino / CQFD_2017-05-12T10:04:15_l-invite", "CQFD du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin fran\u00e7ais et auteur de \"Pour une m\u00e9decine \u00e9volutionniste\", \u00e9d. Seuil", "name": "Perino, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8577334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Vision et espoirs des Ou\u00efghours, minorit\u00e9 musulmane de Chine", "id": "sound-3972D47D-7556-41D4-A132-953E1109F7B7", "durationSec": 362, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kelimu Maimaiti Niyazi, director of Paerlake Carpet Factory;Quelque neuf millions de Ou\u00efghours, une minorit\u00e9 musulmane, vivent dans la r\u00e9gion recul\u00e9e du Xinjiang en Chine. P\u00e9kin m\u00e8ne une r\u00e9pression intense contre les islamistes ou\u00efghours, dont certains auraient rejoint les rangs du groupe Etat islamique. Interview de Monsieur Maimaiti, directeur de la plus grande usine de tapis de la r\u00e9gion.\r\n\r\n* * Vision et espoirs des Ou\u00efghours, minorit\u00e9 musulmane de Chine LANCEMENT 3 / XIJIANG\r\n***Direction maintenant une zone sous haute s\u00e9curit\u00e9 et tr\u00e8s recul\u00e9e: le Xinjiang (Si Jiangue): 40 fois la taille de la Suisse, dans le Far West chinois. C'est l\u00e0 que vivent 9 millions de Ou\u00efghours, une minorit\u00e9 musulmane. Leurs t\u00e9moignages sont rares. P\u00e9kin m\u00e8ne une r\u00e9pression intense contre les islamistes ou\u00efghours, dont certains auraient rejoint les rangs du groupe Etat islamique.\r\nA Urumqi (hou roume tchi), la capitale, Rapha\u00ebl Grand a rencontre\u00e9 Monsieur Maimaiti (ma\u00ef ma\u00ef ti). Il dirige la plus grande usine de tapis de la r\u00e9gion. M Maimaiti lui a confi\u00e9 sa vision et ses espoirs pour une r\u00e9gion qui se transforme, au carrefour de la Nouvelle Route de la Soie chinoise. reportage !\r\n DIGAS 3'37'' (fin parole \u00e0 3'30'' - ne signe pas)\r\n((TRAD de M. : Kelimu, MAIMAITI NIYAZI (Uygur), director of Paerlake Carpet Factory.\r\nDe la laine du Xinjiang s'engouffre dans les immenses m\u00e9tiers \u00e0 tisser. Au milieu de l'usine, des bobines de fil rouge, vert, blanc . M.maimaiti se d\u00e9place avec agilit\u00e9 dans cette immense toile d'araign\u00e9e actionn\u00e9e par les machines\r\nTrois g\u00e9n\u00e9rations de Ouighours se sont c\u00f4toy\u00e9s ici.  M.Maimaiti a vu  la r\u00e9gion changer. L'emprunte chinoise s'y est d\u00e9velopp\u00e9e. avec la Nouvelle Route de la Soie \r\nTRAD HOMME : La Nouvelle Route de la Soie, c'est vraiment une tr\u00e8s bonne opportunit\u00e9 pour notre usine de tapis. Parce que de nombreux pays, le long de cette route commerciale, seront int\u00e9ress\u00e9s par nos produits. Nos tapis du Xinjiang (Sine jiangue) vont \u00eates visibles aux yeux du monde entier. Ce qu'on pense faire.. C'est cr\u00e9er de nouveaux motifs.. inspir\u00e9 \u00e0 la fois de la culture ou\u00efgour et de la culture occidentale.. Comme \u00e7a, je pense,  on vendra nos tapis jusque dans les pays d'Europe !\r\nLes tapis de M.Maimaiti , avec des  motifs inspir\u00e9s des fleurs de grenadiers du Xinjiang  partiront bient\u00f4t pour le Kazkastan, et le Kirgistan. La premi\u00e8re \u00e9tape de la route de la Soie\r\nPour rapprocher l'Orient et l'Occident, P\u00e9kin  b\u00e2ti actuellement des routes , des ponts, des Chemins de fer . Dasn les rues d'Urumqi, l'ethnie majoritaire chinoise .. Les Han se sont install\u00e9s.. Et Les Ou\u00efghours sont aujourd'hui minoritaires sur leur terre\r\nTRAD HOMME: Le projet de la Novell Route de la Soie, pour la minorit\u00e9 ou\u00efghoure, peut amener de nouvelles choses, comme le tourisme. Ce qui pourrait relancer l'\u00e9conomie locale. \u00c7a pourrait amener beaucoup de choses, et am\u00e9liorer la vie des gens du Xinjiang (Sine Jiangue). C'est pour \u00e7a que le projet de Route de la Soie est tr\u00e8s populaire ici..\r\nEn Chine, le Xinjiang reste une region \u00e0 part.. Presqeu barricad\u00e8e dur reste du pays.. Ici, il faut traverser des contr\u00f4le de police poru se render dasnu nsupermarch\u00e9. Traverser des fils barbel\u00e9 pour acc\u00e9der \u00e0 une station essence. Montrer ses papiers d'identit\u00e9 lors des multiples chackp\u00e8oints d\u00e9ploy\u00e9s le long des routes.\r\nTRAD HOMME : Il y a quelques ann\u00e9es, la situation \u00e9tait mauvaise dans le Xinjiang (Sine Jiangue). Les extr\u00e9mistes ont provoqu\u00e9 des \u00e9meutes. \u00c7a a d\u00e9vast\u00e9 l'\u00e9conomie locale. Maintenant, sous la houlette du Parti communiste chinois, et avec les soins attentifs port\u00e9s par le  gouvernement, tout le Xinjiang (Sine Jiangue) - et y compris le secteur du tourisme- a pu red\u00e9marrer. Les m\u00e9faits de quelques extr\u00e9mistes ne doivent pas influencer le d\u00e9veloppement futur de toute une region!\r\nDans sa fabriaue de tapis, M. Maimaiti croit en un avenir meilleur. Un avenir qui passe par la Chine et son \u00e9conomie dynamique. Mais l'argent, seul, ne suffira sans doute pas..\r\n A P\u00e9kin ou shanghai, les habitants du Xinjaing sont enco rtr\u00e8s  tr\u00e8s souvent montr\u00e9s du doigt.Des Chinois avec un visage d'Europ\u00e9en, qui parlent une langue d'origine turcque. La stigmatisation s'est encore accentu\u00e9e depuis que des combatants ou\u00efghours ont \u00e9t\u00e9 apper\u00e7us en Syrie, dans les rangs du groupe Etat islamique.\r\nM maimaiti a pourtant a choisi son camp. Il se dit r\u00e9sulument chinois,  Ou\u00efghour chinois.Pour cette interview.. il a d\u00e9cid\u00e9 de parler en mandarin.. tout un symbole dans le Xinjiang.))\r\n >>> Rapha\u00ebl Grand, le Xinjiang (Sine Jiangue), r\u00e9gion difficile d'acc\u00e8s pour les journalistes. Les voix discordantes, critiques contre P\u00e9kin, restent difficiles \u00e0 recueillir ?\r\nOui dans le Xinjiang, lorsque vous \u00eates identifi\u00e9 comme journalsite, vous etes suivi Presque en permanence... L'interview ave M Maimaiti  a \u00e9t\u00e9 longuement pr\u00e9par\u00e9e en amont.. Et M. maimaiti, vous l'avez entendu, est plut\u00f4t complaisant dans ses r\u00e9ponses envers le PArti communsite chinois. A la t\u00eate d'une usine de 120 employ\u00e9s, il  fera certainement parti des b\u00e9n\u00e9ficiaires du boom \u00e9conomique de la Nouvlele Route de l aSoie .\r\nMais dans le Xinjiang. des voix critiques existent . le probl\u00e8me c'est que.. une rencontre avec un journalsite vous met directement dans le viseur des autorit\u00e9s. une tr\u00e8s mauvaise id\u00e9e.\r\nUn exemple.... je me suis arr\u00eat\u00e9 un jour dans un petit village sur la route pour acheter des nans.. Ces  d\u00e9licieux pains plats  que font les Ouighours. Et je suis entr\u00e9 dans une maison.. En fait je cherchais des toilettes\r\n Quand je suis ressorti.. Un policer \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, en train d'interroger les habitants.. Et on m'a conseill\u00e9 express\u00e9ment de tjrs rester avec un Chinois, un Han lors de mes d\u00e9placement. Pas pour ma s\u00e9curit\u00e9.. mais pour celle des Ouighours qui auraient pu \u00e9ventuellement me parler.\r\n***P\u00e9kin a d\u00e9ploy\u00e9 dans le Xinjiang (Sine Jiangue) des moyens de s\u00e9curit\u00e9 importants... mais la r\u00e9gion est encore instable...\r\nOui, il y a des volont\u00e9 s\u00e9paratistes dasn le Xinjinag.  IL y a aussi des connexions avec l'Afghansitan, le Pakistan , . Des liens entre islamistes chinois et groupes terroristes. L'ambassadeur syrien en Chine a \u00e9voqu\u00e9 cette semaine  le nombre de 5 mille combattants chinois, des Ou\u00efghours, qui auraient rejoint les rangs notamment du groupe Etat Islamique.  Le Xinjiang, c'est une grosse zone d'ombre.. 40 fois la taille de laSuisse quand meme. Et pourtant c'est l'un des axes principaux de la Nouvelle Route de la Soie.. . UNe trentaine de chefs d'Etats et de gouvernement seront r\u00e9unis ce we \u00e0 P\u00e9kin.. IL sera question de milliards de francs d'invesstissements dasn des infrastructures.. Mas sur le terrain.. on le voit.. Les fondations sont pour l'heure encore tr\u00e8s instables .Et le b\u00e9ton n'est sans doute pas la solution  pour pacifier la r\u00e9gion.", "alternativeExcerpt": ["Quelque neuf millions de Ou\u00efghours, une minorit\u00e9 musulmane, vivent dans la r\u00e9gion recul\u00e9e du Xinjiang en Chine. P\u00e9kin m\u00e8ne une r\u00e9pression intense contre les islamistes ou\u00efghours, dont certains auraient rejoint les rangs du groupe Etat islamique. Interview de Monsieur Maimaiti, directeur de la plus grande usine de tapis de la r\u00e9gion."], "alternativeTitle": ["Vision et espoirs des Ou\u00efghours, minorit\u00e9 musulmane de Chine / TUM_2017-05-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8616125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596073", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596070"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les nouvelles routes chinoises, cousues de fil blanc", "id": "sound-8C29B25E-BCD3-45DF-8EB0-A3A694540078", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard participera ce week-end \u00e0 P\u00e9kin \u00e0 un Sommet de chefs d'Etats et de gouvernements. Cette r\u00e9union portera sur les \"Nouvelles Routes de la Soie\".\r\n\r\n* * Nota Bene - Les nouvelles routes chinoises, cousues de fil blanc Titre web: Les nouvelles routes chinoise, cousues de fil blanc\r\n *** NB, FG.\r\nLa pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. participera ce week-end (SA-DI) \u00e0 P\u00e9kin. \u00e0 un Sommet de chefs d'Etats et de gouvernements. Cette r\u00e9union portera sur les \u00ab Nouvelles Routes de la Soie \u00bb...\r\nDe voie unique. mythique. et historique.\r\nLa Route de la Soie multiplie les itin\u00e9raires.\r\nDepuis l'arriv\u00e9e. \u00e0 la manouvre.\r\nDu nouveau grand timonier. le pr\u00e9sident Xi Jing Ping.\r\nLes Nouvelles Routes de la Soie essaiment. et ceinturent l'Europe.\r\nY compris via l'Afrique.\r\nO\u00f9 la Chine cimente sa domination.\r\n*** L'objectif est avant tout commercial.\r\nOui.\r\nVia la construction de ponts. chemins de fer. gares. \r\nEt autres routes d'acheminement.\r\nP\u00e9kin investit des milliards.\r\nPour relier l'Europe avec la Chine.\r\nPar exemple.\r\nApr\u00e8s s'\u00eatre pay\u00e9e \u00e0 vil prix.\r\nUne entr\u00e9e sud via le port du Pir\u00e9e.\r\nP\u00e9kin d\u00e9ploie ses autoroutes et ses lignes ferroviaires.\r\n\u00c0 travers les Balkans..\r\n*** Les int\u00e9r\u00eats chinois ne sont pas seulement \u00e9conomiques.\r\nIls sont. bien s\u00fbr. aussi politiques.\r\nCar la Chine profite d'une Europe rendue exsangue par la crise.\r\nPour financer des infrastructures. \r\nDont le centre et l'est du Continent manquent cruellement.\r\nCe faisant.\r\nP\u00e9kin assied sa puissance. et accroit la d\u00e9pendance.\r\nDe l'ex bloc de l'Est. aux capitaux chinois.\r\n*** Les Nouvelles Routes de la Soie ont donc un enjeu strat\u00e9gique pour la Chine !\r\nC'est cher pay\u00e9.\r\nCar sur le plan comptable.\r\nIl n'est pas si s\u00fbr. que P\u00e9kin entre dans ses frais.\r\nQuant aux exportations chinoises.\r\nSeul l'avenir dira. \r\nSi ces Nouvelles Routes seront cousues d'or. et de fil blanc.\r\nCe qui est s\u00fbr. \r\nC'est qu'elles offrent un formidable d\u00e9bouch\u00e9.\r\n\u00c0 l'industrie chinoise. de construction d'infrastructures.\r\nTrop \u00e0 l'\u00e9troit sur son march\u00e9 domestique.\r\nEt permettent aux usines de l'Empire du Milieu.\r\nD'\u00e9couler leurs stocks.\r\n*** Pour le pouvoir central chinois. ces Nouvelles Routes de la Soie sont donc un instrument de politique int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure !\r\nExactement.\r\nElles endiguent et contiennent.\r\nLe ch\u00f4mage li\u00e9 aux surcapacit\u00e9s de son industrie.\r\nEt \u00e0 travers le financement.\r\nElles permettent \u00e0 P\u00e9kin de tisser sa toile.\r\nPour \u00e9tendre son Empire politico-commercial.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard participera ce week-end \u00e0 P\u00e9kin \u00e0 un Sommet de chefs d\u2019Etats et de gouvernements. Cette r\u00e9union portera sur les \"Nouvelles Routes de la Soie\".", "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard participera ce week-end \u00e0 P\u00e9kin \u00e0 un Sommet de chefs d\u2019Etats et de gouvernements. Cette r\u00e9union portera sur les \"Nouvelles Routes de la Soie\".", "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard participera ce week-end \u00e0 P\u00e9kin \u00e0 un Sommet de chefs d\u2019Etats et de gouvernements. Cette r\u00e9union portera sur les \"Nouvelles Routes de la Soie\"."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les nouvelles routes chinoises, cousues de fil blanc", "Nota Bene - Les nouvelles routes chinoises, cousues de fil blanc / JDM_2017-05-12T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les nouvelles routes chinoises, cousues de fil blanc / JDM_2017-05-12T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614673.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596111", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596111", "ece-8596092"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Joanna Goodale, l'impro et le piano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D53B450-E069-4ED5-BCBA-685F791319D0", "durationSec": 2433, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["improvisation", "piano", "musique", "instrumentiste"], "excerpt": "Passionn\u00e9e de diversit\u00e9 culturelle, Joanna Goodale tisse des liens entre musique classique et musiques du monde, \u00e0 travers des pi\u00e8ces qu'elle interpr\u00e8te, recompose et improvise au piano. Au sortir d'un concert qu'elle vient de donner \u00e0 L'Abri, espace culturel pour jeunes talents \u00e0 Gen\u00e8ve, la pianiste fait un d\u00e9tour par Versus Ecouter avant de rentrer dans le Sud-Ouest de la France o\u00f9 cette Genevoise d'origine anglo-turque s'est install\u00e9e.\r\nL'occasion d'\u00e9voquer son parcours, bien s\u00fbr, et de d\u00e9couvrir sa personnalit\u00e9 qu'on imagine forte et sensible, en toute franchise, assise au piano B\u00f6sendorfer du studio pour trois pi\u00e8ces interpr\u00e9t\u00e9es, pr\u00e9sent\u00e9es, partag\u00e9es, entre Bach et le propre travail d'impro de Joanna. Comment une m\u00e9lodie na\u00eet-elle sous les doigts, se pare de l'instant et s'\u00e9panouit dans la spontan\u00e9it\u00e9? Questions \u00e9ternelles et r\u00e9ponses toujours personnelles, intimes. Joanna Goodale semble cultiver le naturel et l'ouverture; \u00e0 nous de la d\u00e9couvrir et de la laisser nous entra\u00eener dans son univers pudique et confiant.", "alternativeExcerpt": ["Joanna Goodale, l\u02b9impro et le piano\nPassionn\u00e9e de diversit\u00e9 culturelle, Joanna Goodale tisse des liens entre musique classique et musiques du monde, \u00e0 travers des pi\u00e8ces qu'elle interpr\u00e8te, recompose et improvise au piano. Au sortir d\u02b9un concert qu\u02b9elle vient de donner \u00e0 L\u02b9Abri, espace culturel pour jeunes talents \u00e0 Gen\u00e8ve, la pianiste fait un d\u00e9tour par Versus Ecouter avant de rentrer dans le Sud-Ouest de la France o\u00f9 cette Genevoise d\u02b9origine anglo-turque s\u02b9est install\u00e9e.\nL\u02b9occasion d\u02b9\u00e9voquer son parcours, bien s\u00fbr, et de d\u00e9couvrir sa personnalit\u00e9 qu\u02b9on imagine forte et sensible, en toute franchise, assise au piano B\u00f6sendorfer du studio pour trois pi\u00e8ces interpr\u00e9t\u00e9es, pr\u00e9sent\u00e9es, partag\u00e9es, entre Bach et le propre travail d\u02b9impro de Joanna. Comment une m\u00e9lodie na\u00eet-elle sous les doigts, se pare de l\u02b9instant et s\u02b9\u00e9panouit dans la spontan\u00e9it\u00e9? Questions \u00e9ternelles et r\u00e9ponses toujours personnelles, intimes. Joanna Goodale semble cultiver le naturel et l\u02b9ouverture; \u00e0 nous de la d\u00e9couvrir et de la laisser nous entra\u00eener dans son univers pudique et confiant.", "Joanna Goodale, l\u02b9impro et le piano\nPassionn\u00e9e de diversit\u00e9 culturelle, Joanna Goodale tisse des liens entre musique classique et musiques du monde, \u00e0 travers des pi\u00e8ces qu'elle interpr\u00e8te, recompose et improvise au piano. Au sortir d\u02b9un concert qu\u02b9elle vient de donner \u00e0 L\u02b9Abri, espace culturel pour jeunes talents \u00e0 Gen\u00e8ve, la pianiste fait un d\u00e9tour par Versus Ecouter avant de rentrer dans le Sud-Ouest de la France o\u00f9 cette Genevoise d\u02b9origine anglo-turque s\u02b9est install\u00e9e.\nL\u02b9occasion d\u02b9\u00e9voquer son parcours, bien s\u00fbr, et de d\u00e9couvrir sa personnalit\u00e9 qu\u02b9on imagine forte et sensible, en toute franchise, assise au piano B\u00f6sendorfer du studio pour trois pi\u00e8ces interpr\u00e9t\u00e9es, pr\u00e9sent\u00e9es, partag\u00e9es, entre Bach et le propre travail d\u02b9impro de Joanna. Comment une m\u00e9lodie na\u00eet-elle sous les doigts, se pare de l\u02b9instant et s\u02b9\u00e9panouit dans la spontan\u00e9it\u00e9? Questions \u00e9ternelles et r\u00e9ponses toujours personnelles, intimes. Joanna Goodale semble cultiver le naturel et l\u02b9ouverture; \u00e0 nous de la d\u00e9couvrir et de la laisser nous entra\u00eener dans son univers pudique et confiant.", "Joanna Goodale, l\u02b9impro et le piano\nPassionn\u00e9e de diversit\u00e9 culturelle, Joanna Goodale tisse des liens entre musique classique et musiques du monde, \u00e0 travers des pi\u00e8ces qu'elle interpr\u00e8te, recompose et improvise au piano. Au sortir d\u02b9un concert qu\u02b9elle vient de donner \u00e0 L\u02b9Abri, espace culturel pour jeunes talents \u00e0 Gen\u00e8ve, la pianiste fait un d\u00e9tour par Versus Ecouter avant de rentrer dans le Sud-Ouest de la France o\u00f9 cette Genevoise d\u02b9origine anglo-turque s\u02b9est install\u00e9e.\nL\u02b9occasion d\u02b9\u00e9voquer son parcours, bien s\u00fbr, et de d\u00e9couvrir sa personnalit\u00e9 qu\u02b9on imagine forte et sensible, en toute franchise, assise au piano B\u00f6sendorfer du studio pour trois pi\u00e8ces interpr\u00e9t\u00e9es, pr\u00e9sent\u00e9es, partag\u00e9es, entre Bach et le propre travail d\u02b9impro de Joanna. Comment une m\u00e9lodie na\u00eet-elle sous les doigts, se pare de l\u02b9instant et s\u02b9\u00e9panouit dans la spontan\u00e9it\u00e9? Questions \u00e9ternelles et r\u00e9ponses toujours personnelles, intimes. Joanna Goodale semble cultiver le naturel et l\u02b9ouverture; \u00e0 nous de la d\u00e9couvrir et de la laisser nous entra\u00eener dans son univers pudique et confiant."], "alternativeTitle": ["Improvisation au piano", "Improvisation au piano / VSS_2017-05-12T10:10:00_versus-ecouter", "Improvisation au piano / VSS_2017-05-12T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576904", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Goodale, Joanna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Goodale, Joanna", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576904", "ece-8576899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: mobile comme une sterne arctique", "id": "sound-9EF1DBA3-A2E8-4F75-A123-B2DE5E81C40A", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nC'est la recordwoman de la migration : la sterne arctique. Chaque ann\u00e9e elle vole sur 71'000 kilom\u00e8tres ! Comment ? Tout simplement en faisant l'aller-retour Groenland Antarctique. Pourquoi ? Qu'est-ce qu'un larid\u00e9 ? Et comment fait-elle quand elle se rend compte qu'elle a oubli\u00e9 ses cl\u00e9s ?\r\nR\u00e9ponses.\r\nPhoto: sterne arctique \r\nAuteur: Curioso Photography \r\nCr\u00e9dit: Fotolia", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est la recordwoman de la migration : la sterne arctique. Chaque ann\u00e9e elle vole sur 71'000 kilom\u00e8tres ! Comment ? Tout simplement en faisant l\u02b9aller-retour Groenland Antarctique. Pourquoi ? Qu\u02b9est-ce qu\u02b9un larid\u00e9 ? Et comment fait-elle quand elle se rend compte qu\u02b9elle a oubli\u00e9 ses cl\u00e9s ?\nR\u00e9ponses.\nPhoto: sterne arctique \nAuteur: Curioso Photography \nCr\u00e9dit: Fotolia"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: mobile comme une sterne arctique / ALA_2017-05-12T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-mobile-comme-un", "A l'abordage du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Contrastes entre les philosophies des acad\u00e9mies de police de Savatan et CIFPOL", "id": "sound-9919F616-A578-4192-AC86-174C2697FA39", "durationSec": 231, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Bergonzoli, directeur de l'acad\u00e9mie de Savatan;Robert Paillard, adjudant  au centre interr\u00e9gional de formation de la police \u00e0 Colombier;Pascal Luthi, commandant de la police neuch\u00e2teloise;Argiroffo Kern, Francesca\r\nL'acad\u00e9mie de Savatan accueille les aspirants genevois, valaisans et vaudois. Les Neuch\u00e2telois, Jurassiens et Fribourgeois sont regroup\u00e9s dans le centre r\u00e9gional de formation de police (CIFPOL). Les deux \u00e9coles d\u00e9livrent le m\u00eame brevet f\u00e9d\u00e9ral, mais n'ont pas la m\u00eame philosophie.\r\n\r\n* * Contrastes entre les philosophies des acad\u00e9mies de police de Savatan et CIFPOL  7H15/ECOLES DE POLICE/15 MINUTES\r\nLa Suisse romande a deux \u00e9coles de police, mais ont-elles la m\u00eame philosophie? L'acad\u00e9mie de Savatan qui formait d\u00e9j\u00e0 Valaisans et Vaudois acueille depuis l'an dernier les Genevois.... les aspirants Neuchatelois, Jurassiens et Fribourgeois sont regroup\u00e9s depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e au CIFPOL \u00e0 Colombier , le centre interr\u00e9gional de formation de police. Comment y forme-t-on les policiers de demain? Y a -t-il des diff\u00e9rences, m\u00eame si au bout du compte il n'y a qu'un seul brevet f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9livr\u00e9? On a beaucoup critiqu\u00e9 le style militaire de Savatan....L'\u00e9mission 15 minutes a voulu en avoir le coeur net...Francesca Argiroffo, bonjour..avec Jordan Davis vous vous \u00eates immerg\u00e9s dans les deux sites...\r\n...Bonjour Simon, oui, et notre impression c'est que l'atmosph\u00e8re n'est pas vraiment la m\u00eame! Bien sur c'est une vision subjective. Le jour de notre visite, Savatan accueillait des gendarmes fran\u00e7ais. L'occasion de hisser le drapeau national et faire retentir l'hymne de l'acad\u00e9mie, comme tous les lundi..\r\n  14\" / Laisser 8 secondes de musique puis shunter 2 secondes sous la voix de Simonacad\u00e9mie de Savatan#\r\n- SIMON:  On se croirait \u00e0 l'arm\u00e9e... \r\n- et oui, un peu..\r\n  03''\r\net le colonel en question  Alain Bergonzoli, directeur de l'\u00e9cole, l'assume sans complexes..\r\n  16\"\r\nAlain Bergonzoli prend tr\u00e8s \u00e0 coeur la transmission de valeurs fondamentales....l'aspirant doit apprendre le discernement, mais \r\n 17\"\r\nApr\u00e8s avoir fait un tour du site, qui appartient encore \u00e0 l'arm\u00e9e, et avoir assit\u00e9 \u00e0 des exercices de tir ..nous nous sommes retrouv\u00e9 sur le parking de la Migros \u00e0 Aigle, pour un jeu de r\u00f4le o\u00f9 des aspirants devaient secourir une dame atteinte d'Alzheimer..une situation qui sera davantage le quotidien d'un policier que la menace terroriste ..mais compar\u00e9 \u00e0 la matin\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 Savatan, le contraste nous paraissait assez \u00e9norme...\r\n- SIMON: Autre contraste, quand vous vous \u00eates ensuite rendus au centre interr\u00e9gional de formation de la police \u00e0 Colombier\r\nOui, l\u00e0 pas de lever de drapeau, ni de chants...l'\u00e9cole est plus petite..bien sur lers militaires et les recrues ne sont pas loin, mais pour l'adjudant Robert Paillard il ne faut pas tout m\u00e9langer...\r\n  11\"\r\nAu Cifpol aussi on apprend \u00e0 faire le grand \u00e9cart entre les t\u00e2ches de proximit\u00e9 et les op\u00e9rations plus muscl\u00e9es. Mais Pascal Luthi, commandant de la police neuch\u00e2teloise mise lui beaucoup sur l'ind\u00e9pendance de  jugement...\r\n  23\"\r\nOn le sent, le brevet a beau \u00eatre le m\u00eame, l'approche ne l'est pas du tout...et \u00e0 Gen\u00e8ve, certains policiers interrog\u00e9s se disent sceptiques sur Savatan, ils observeront attentivement la qualit\u00e9 du travail des nouvelles....recrues. \r\nEXTRO: MERCI, LE REPORTAGE 15 MINUTES A ECOUTER DEMAIN (SA) A 12H45 ET SUR LES RESEAUX SOCIAUX AVEC LE HASHTAG 15 RTS", "alternativeExcerpt": ["L'acad\u00e9mie de Savatan accueille les aspirants genevois, valaisans et vaudois. Les Neuch\u00e2telois, Jurassiens et Fribourgeois sont regroup\u00e9s dans le centre r\u00e9gional de formation de police (CIFPOL). Les deux \u00e9coles d\u00e9livrent le m\u00eame brevet f\u00e9d\u00e9ral, mais n'ont pas la m\u00eame philosophie."], "alternativeTitle": ["Contrastes entre les philosophies des acad\u00e9mies de police de Savatan et CIFPOL / JDM_2017-05-12T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8618834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596096", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: les journ\u00e9es de l'extr\u00eame", "id": "sound-70475886-14E2-45DB-892C-1C5B45C36B43", "durationSec": 346, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Bienne, 28 expositions de photo conjuguent \u00e0 tous les temps la notion de l'extr\u00eame. Des d\u00e9rives technologiques au d\u00e9sir d'immortalit\u00e9 en passant par des imprimantes 3 D qui dessinent le futur de l'habitat. Florence Grivel a fait le parcours en compagnie de la directrice du Festival, H\u00e9l\u00e8ne Joye Cagnard. \r\nLes 21es Journ\u00e9es photographiques de Bienne sont \u00e0 suivre jusqu'au 28 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["A Bienne, 28 expositions de photo conjuguent \u00e0 tous les temps la notion de l\u02b9extr\u00eame. Des d\u00e9rives technologiques au d\u00e9sir d\u02b9immortalit\u00e9 en passant par des imprimantes 3 D qui dessinent le futur de l\u02b9habitat. Florence Grivel a fait le parcours en compagnie de la directrice du Festival, H\u00e9l\u00e8ne Joye Cagnard. \n\nLes 21es Journ\u00e9es photographiques de Bienne sont \u00e0 suivre jusqu'au 28 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: les journ\u00e9es de l'extr\u00eame / VER_2017-05-12T16:35:45_arts-visuels-les-journees-de-l-extreme", "Vertigo du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8607654.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577307", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La socialiste Cesla Amarelle accus\u00e9e de mensonge par ses adversaires de droite", "id": "sound-1DA48B5A-CDD4-415A-85C6-1C82F10CBA68", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cesla Amarelle est attaqu\u00e9e frontalement par les Vert'lib\u00e9raux. A un peu plus d'une semaine du second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois, ces derniers publient un communiqu\u00e9 accusant la candidate socialiste de mensonge.\r\n\r\n* * La socialiste Cesla Amarelle accus\u00e9e de mensonge par ses adversaires de droite 18h: Vaud : y a-t-il un Ceslagate ?\r\nCesla Amarelle est attaqu\u00e9e frontalement par les vert-lib\u00e9raux... A un peu plus d'une semaine du second tour de l'\u00e9lection au conseil d'Etat, les \u00e9cologistes de droite ont publi\u00e9 un communiqu\u00e9 accusant la candidate socialiste de mensonge... Au coeur des reproches: les d\u00e9clarations de Cesla Amarelle, mercredi soir lors d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9... Elle a affirm\u00e9 avoir soutenu le fonds routier FORTA. Apr\u00e8s avoir vot\u00e9 non au parlement, cette derni\u00e8re aurait rejoint les d\u00e9fenseurs du projet... Elle aurait m\u00eame int\u00e9gr\u00e9 le comit\u00e9 de gauche en faveur du oui, ce que contestent les verts-lib\u00e9raux... Michael Peuker, vous avez v\u00e9rifi\u00e9 ces accusations...\r\nBeaucoup de confusions et d'impr\u00e9cisions dans les explications c\u00f4t\u00e9 socialistes... Le responsable de cette campagne de gauche en faveur de FORTA l'avoue: il n'existe aucune liste officielle publique sur laquelle figure expr\u00e9ss\u00e9ment Cesla Amarelle. Pas non plus de communiqu\u00e9s de presse dans lequel son nom serait apparu. Mais il pr\u00e9cise: cette derni\u00e8re a bel et bien rejoint le comit\u00e9 en question, en cours de la campagne pour FORTA, apr\u00e8s son lancement officiel.\r\nNous avons en outre contact\u00e9 plusieurs figures socialistes membres du comit\u00e9 en question... Et l\u00e0, il y a un certain malaise... personne n'a pu nous confirmer l'adh\u00e9sion de Cesla Amarelle \u00e0 ce groupe.\r\nLes accusations des vert-lib\u00e9raux sont confirm\u00e9es?\r\nNon, on ne peut pas le dire formellement... Le coordinateur de ce comit\u00e9 de gauche pro FORTA justifie ce cafouillage, sa campagne \u00e9tait d\u00e9sorganis\u00e9e, tout a \u00e9t\u00e9 mont\u00e9 dans l'urgence... Les soutiens ont \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s, puis ajout\u00e9s au fur et \u00e0 mesure... Du coup, personne ne pouvait savoir exactement qui faisait partie du comit\u00e9. Des explications floues donc... Un flou, des doutes renforc\u00e9s par une strat\u00e9gie de communication maladroite: le nom et la photo de Cesla Amarelle ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s il y a deux jours sur le site internet du comit\u00e9 de gauche pour FORTA - un site pourtant inactif depuis des semaines, puisque la votation a eu lieu le 12 f\u00e9vrier... Le coordinateur de la campagne avoue: il a bel et bien gliss\u00e9 l'image suite aux attaques contre Cesla Amarelle.\r\nLa principale int\u00e9ress\u00e9e se d\u00e9fend quand \u00e0 elle de toute manipulation...\r\nCesla Amarelle l'affirme: elle ne s'est  jamais inqui\u00e9t\u00e9e de savoir si son nom figurait sur une quelconque liste de soutien... Suite aux sollicitations elle a simplement accept\u00e9e d'\u00eatre associ\u00e9e \u00e0 ce comit\u00e9 de campagne, dit-elle... Fin de l'histoire...\r\nMichael, cette affaire traduit bien les tensions de ce second tour de l'\u00e9lection au gouvernement vaudois...\r\nAbsolument... Le ton contraste singuli\u00e8rement avec un premier tour \u00e0 l'ambiance presque bon-enfant... Attaques personnelles, d\u00e9clarations d\u00e9complex\u00e9es... L'alliance de droite fait feu de tout bois... Selon le Temps, elle a demand\u00e9 ses extraits de taxation et m\u00eame cherch\u00e9 \u00e0 v\u00e9rifier si elle \u00e9tait ou non en cong\u00e9 sabbatique de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel le temps de la campagne... On le voit, l'UDC et les vert-lib\u00e9raux jouent le tout pour le tout \u00e0 une semaine du scrutin d\u00e9cisif... A voir si l'\u00e9lecteur vaudois appr\u00e9ciera ou non ces attaques tr\u00e8s personnelles.", "alternativeExcerpt": ["Cesla Amarelle est attaqu\u00e9e frontalement par les Vert'lib\u00e9raux. A un peu plus d'une semaine du second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois, ces derniers publient un communiqu\u00e9 accusant la candidate socialiste de mensonge."], "alternativeTitle": ["La socialiste Cesla Amarelle accus\u00e9e de mensonge par ses adversaires de droite / FOR_2017-05-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8495638.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596145", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Eurovision 2017: la guerre m\u00e9diatique entre l'Ukraine et la Russie bat son plein", "id": "sound-3134BD3A-65BB-47B7-98F3-1AEDD07376B5", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Julia Samoylova devait repr\u00e9senter la Russie lors du concours de l'Eurovision qui a lieu ce samedi \u00e0 Kiev. Elle a \u00e9t\u00e9 interdite d'entr\u00e9e sur le territoire ukrainien, tout comme des journalistes russes. Interviews de Jean-Didier Revoin, correspondant \u00e0 Moscou et Jean-Claude Galli, correspondant \u00e0 Kiev.\r\n\r\n* * Eurovision 2017: la guerre m\u00e9diatique entre l'Ukraine et la Russie bat son plein 18h: Eurovision\r\n  SON DIGAS (Flame Is Burning)\r\nCette voix, c'est celle de la chanteuse russe Youlia Samoylova.. et vous ne l'entendrez pas demain soir lors du concours de l'Eurovision \u00e0 Kiev... Car la chanteuse a \u00e9t\u00e9 interdite d'entr\u00e9e sur le territoire ukrainien...\r\nYoulia Samoylova a braqu\u00e9 l'Ukraine en se produisant en 2015, en Crim\u00e9e, territoire annex\u00e9e par la Russie... Et c'est \u00e0 pr\u00e9sent au tour de journalistes russes d'\u00eatre interdits d'entr\u00e9e en Ukraine...\r\nOn en parle avec deux de nos correspondants... Jean-Didier Revoin \u00e0 Moscou et Jean-Claude Galli \u00e0 Kiev...\r\nSLV Jean-Didier REVOIN +7 ** 54\r\n- Quel sentiment en Russie par rapport \u00e0 cette interdiction ?\r\n- C'est un affront, car la Russie gagne fr\u00e9quement la comp\u00e9tition ?\r\n- Ce n'est pas si anecdotique ? cela montre \u00e0 quel point les fronts sont fig\u00e9s ?\r\n- Cette crise politique peut-elle agraver la situation sur le terrain ?\r\n- Quels r\u00f4les jouent les Europ\u00e9ens dans cette affaire ?\r\n- Vladimir Poutine n'a pour l'instant pas c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la pression internationale sur la Crim\u00e9e. Est-ce que plus de pression pourrait changer la donne ?\r\n- Comment peut se r\u00e9soudre la situation ?\r\nSLV Jean-Claude GALLI\r\n- Quelle est l'ambiance \u00e0 24 heures de cet \u00e9v\u00e9nement majeur ?\r\n- En Ukraine, est-ce qu'on salue l'exclusion de la chanteuse russe ?\r\n- Est-ce que c'est une mani\u00e8re pour l'Ukraine de venger son impuissance ?\r\n- L'Eurovision, c'est un \u00e9v\u00e9nement majeur pour les anciennes r\u00e9publiques sovi\u00e9tiques ? \r\n- L'Eurovision est tr\u00e8s suivi au sein de la communaut\u00e9 gay... est-ce que l'Ukraine est pr\u00eate \u00e0 accueillir cette \"diversit\u00e9\" ?\r\n- La situation en Crim\u00e9e semble fig\u00e9e... est-ce qu'il y a une chance de d\u00e9bloquer la crise ? Comment ?", "alternativeExcerpt": ["Julia Samoylova devait repr\u00e9senter la Russie lors du concours de l\u2019Eurovision qui a lieu ce samedi \u00e0 Kiev. Elle a \u00e9t\u00e9 interdite d\u2019entr\u00e9e sur le territoire ukrainien, tout comme des journalistes russes. Interviews de Jean-Didier Revoin, correspondant \u00e0 Moscou et Jean-Claude Galli, correspondant \u00e0 Kiev."], "alternativeTitle": ["Eurovision 2017: la guerre m\u00e9diatique entre l\u2019Ukraine et la Russie bat son plein / FOR_2017-05-12T18:12:00_developpement-7", "Forum du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8617062.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596145", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-6AA05800-318F-4D96-96A3-1BE51C87D42E", "durationSec": 960, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le gaspillage vestimentaire, le poids de la publicit\u00e9, les monnaies locales ou encore la chronique look sur les poches.\r\n\r\n* * Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le gaspillage vestimentaire, le poids de la publicit\u00e9, les monnaies locales ou encore la chronique look sur les poches.", "alternativeExcerpt": ["Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le gaspillage vestimentaire, le poids de la publicit\u00e9, les monnaies locales ou encore la chronique look sur les poches."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-05-12T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577291"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre P\u00e9an, journaliste et historien : A propos de son ouvrage \"Ma petite France - Chronique d'une ville ordinaire sous l'Occupation\" (Ed. Albin Michel, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAB2A473-517A-44DC-9A76-CB6E12221D5C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2294, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire"], "excerpt": "N\u00e9 en 1938 \u00e0 Sabl\u00e9-sur-Sarthe, l'historien Pierre P\u00e9an, fils du coiffeur de cette petite ville du Pays de la Loire, a travers\u00e9, enfant, l'Occupation et a voulu en restituer les \u00e9v\u00e9nements et le climat \"\u00e0 hauteur d'homme\". S'appuyant sur ses souvenirs, ceux de sa soeur et les chroniques ou journaux locaux, il nous rend perceptible et tr\u00e8s vivante cette population tant bourgeoise qu'ouvri\u00e8re, prise d\u00e8s \"la dr\u00f4le de guerre\" dans l'\u00e9tau allemand. En une s\u00e9rie de portraits des commer\u00e7ants, des paysans, de la richissime h\u00e9riti\u00e8re am\u00e9ricaine, m\u00e9c\u00e8ne avis\u00e9e de l'Abbaye de Solesmes, voisine de la petite cit\u00e9 sabolienne, ou, \u00e0 l'oppos\u00e9, des prostitu\u00e9es du \"bordel\" ou des r\u00e9fugi\u00e9s affol\u00e9s, P\u00e9an nous plonge aussi dans les sourds conflits de la \"collaboration\" et de l'action des rares r\u00e9sistants face \u00e0 la soldatesque allemande. Une chronique qui se penche sur un microcosme pour mieux nous en r\u00e9v\u00e9ler la France profonde, cette France qu'un certain Fran\u00e7ois Fillion, ch\u00e2telain de Sabl\u00e9, n'a pas su r\u00e9cemment conqu\u00e9rir.", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 en 1938 \u00e0 Sabl\u00e9-sur-Sarthe, l\u02b9historien Pierre P\u00e9an, fils du coiffeur de cette petite ville du Pays de la Loire, a travers\u00e9, enfant, l\u02b9Occupation et a voulu en restituer les \u00e9v\u00e9nements et le climat \"\u00e0 hauteur d\u02b9homme\". S\u02b9appuyant sur ses souvenirs, ceux de sa s\u0153ur et les chroniques ou journaux locaux, il nous rend perceptible et tr\u00e8s vivante cette population tant bourgeoise qu\u02b9ouvri\u00e8re, prise d\u00e8s \"la dr\u00f4le de guerre\" dans l\u02b9\u00e9tau allemand. En une s\u00e9rie de portraits des commer\u00e7ants, des paysans, de la richissime h\u00e9riti\u00e8re am\u00e9ricaine, m\u00e9c\u00e8ne avis\u00e9e de l\u02b9Abbaye de Solesmes, voisine de la petite cit\u00e9 sabolienne, ou, \u00e0 l\u02b9oppos\u00e9, des prostitu\u00e9es du \"bordel\" ou des r\u00e9fugi\u00e9s affol\u00e9s, P\u00e9an nous plonge aussi dans les sourds conflits de la \"collaboration\" et de l\u02b9action des rares r\u00e9sistants face \u00e0 la soldatesque allemande. Une chronique qui se penche sur un microcosme pour mieux nous en r\u00e9v\u00e9ler la France profonde, cette France qu\u02b9un certain Fran\u00e7ois Fillion, ch\u00e2telain de Sabl\u00e9, n\u02b9a pas su r\u00e9cemment conqu\u00e9rir.\nAvec Pierre P\u00e9an, auteur de \" Ma petite France - Chronique d\u02b9une ville ordinaire sous l\u02b9Occupation \", \u00e9ditions Albin Michel, 2017 \nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "N\u00e9 en 1938 \u00e0 Sabl\u00e9-sur-Sarthe, l\u02b9historien Pierre P\u00e9an, fils du coiffeur de cette petite ville du Pays de la Loire, a travers\u00e9, enfant, l\u02b9Occupation et a voulu en restituer les \u00e9v\u00e9nements et le climat \"\u00e0 hauteur d\u02b9homme\". S\u02b9appuyant sur ses souvenirs, ceux de sa s\u0153ur et les chroniques ou journaux locaux, il nous rend perceptible et tr\u00e8s vivante cette population tant bourgeoise qu\u02b9ouvri\u00e8re, prise d\u00e8s \"la dr\u00f4le de guerre\" dans l\u02b9\u00e9tau allemand. En une s\u00e9rie de portraits des commer\u00e7ants, des paysans, de la richissime h\u00e9riti\u00e8re am\u00e9ricaine, m\u00e9c\u00e8ne avis\u00e9e de l\u02b9Abbaye de Solesmes, voisine de la petite cit\u00e9 sabolienne, ou, \u00e0 l\u02b9oppos\u00e9, des prostitu\u00e9es du \"bordel\" ou des r\u00e9fugi\u00e9s affol\u00e9s, P\u00e9an nous plonge aussi dans les sourds conflits de la \"collaboration\" et de l\u02b9action des rares r\u00e9sistants face \u00e0 la soldatesque allemande. Une chronique qui se penche sur un microcosme pour mieux nous en r\u00e9v\u00e9ler la France profonde, cette France qu\u02b9un certain Fran\u00e7ois Fillion, ch\u00e2telain de Sabl\u00e9, n\u02b9a pas su r\u00e9cemment conqu\u00e9rir.\nAvec Pierre P\u00e9an, auteur de \" Ma petite France - Chronique d\u02b9une ville ordinaire sous l\u02b9Occupation \", \u00e9ditions Albin Michel, 2017 \nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "N\u00e9 en 1938 \u00e0 Sabl\u00e9-sur-Sarthe, l\u02b9historien Pierre P\u00e9an, fils du coiffeur de cette petite ville du Pays de la Loire, a travers\u00e9, enfant, l\u02b9Occupation et a voulu en restituer les \u00e9v\u00e9nements et le climat \"\u00e0 hauteur d\u02b9homme\". S\u02b9appuyant sur ses souvenirs, ceux de sa s\u0153ur et les chroniques ou journaux locaux, il nous rend perceptible et tr\u00e8s vivante cette population tant bourgeoise qu\u02b9ouvri\u00e8re, prise d\u00e8s \"la dr\u00f4le de guerre\" dans l\u02b9\u00e9tau allemand. En une s\u00e9rie de portraits des commer\u00e7ants, des paysans, de la richissime h\u00e9riti\u00e8re am\u00e9ricaine, m\u00e9c\u00e8ne avis\u00e9e de l\u02b9Abbaye de Solesmes, voisine de la petite cit\u00e9 sabolienne, ou, \u00e0 l\u02b9oppos\u00e9, des prostitu\u00e9es du \"bordel\" ou des r\u00e9fugi\u00e9s affol\u00e9s, P\u00e9an nous plonge aussi dans les sourds conflits de la \"collaboration\" et de l\u02b9action des rares r\u00e9sistants face \u00e0 la soldatesque allemande. Une chronique qui se penche sur un microcosme pour mieux nous en r\u00e9v\u00e9ler la France profonde, cette France qu\u02b9un certain Fran\u00e7ois Fillion, ch\u00e2telain de Sabl\u00e9, n\u02b9a pas su r\u00e9cemment conqu\u00e9rir.\nAvec Pierre P\u00e9an, auteur de \" Ma petite France - Chronique d\u02b9une ville ordinaire sous l\u02b9Occupation \", \u00e9ditions Albin Michel, 2017 \nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Pierre P\u00e9an, chronique de sa ville ordinaire", "Pierre P\u00e9an, chronique de sa ville ordinaire / VSS_2017-05-12T09:10:00_versus-penser", "Pierre P\u00e9an, chronique de sa ville ordinaire / VSS_2017-05-12T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8598204.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576905", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, historien", "name": "P\u00e9an, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576905", "ece-8576901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Combien d'alcool?", "id": "sound-DA308AF9-3752-4A1B-82DA-AF1A8060DA40", "durationSec": 453, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Trop, c'est combien?\", c'est le titre de la 4e \u00e9dition de la semaine alcool qui a d\u00e9but\u00e9 le 11 mai 2017. Combien de verres d'alcool puis-je boire sans mettre ma sant\u00e9 en danger? Les recommandations officielles ont tendance \u00e0 baisser. Le point avec Jean-Bernard Daeppen, chef du Service d'alcoologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), au micro de Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["\"Trop, c'est combien?\", c\u2019est le titre de la 4e \u00e9dition de la semaine alcool qui a d\u00e9but\u00e9 le 11 mai 2017. Combien de verres d\u2019alcool puis-je boire sans mettre ma sant\u00e9 en danger? Les recommandations officielles ont tendance \u00e0 baisser. Le point avec Jean-Bernard Daeppen, chef du Service d\u2019alcoologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), au micro de Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Combien d'alcool? / CQFD_2017-05-12T10:04:15_actu", "CQFD du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 (UNIL),  directeur du service alcoologie au CHUV", "name": "Daeppen, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8577335"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus 12.05.2017", "id": "sound-FB6550A8-404B-4268-BF13-D37F5A5974FE", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-05-12T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-05-12T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7968968.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576963", "ece-8576956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment choisir son dentifrice?", "id": "sound-DB54A70F-E7A3-4604-9C5F-CDE3B553E6A6", "durationSec": 547, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un geste que nous reproduisons tous quotidiennement. Certains 3 fois par jour, certains moins. Mais nous avons tous en commun le fait de nous brosser les dents. Pourtant, dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 nous cherchons constamment \u00e0 conna\u00eetre l'origine des produits et leurs composants, savez-vous vraiment ce que vous mettez dans votre bouche? J\u00e9r\u00e9mie Henriod vous donne quelques cl\u00e9s pour bien choisir votre dentifrice et recueille les conseils de Sandy Veillon, pr\u00e9sidente de la section romande de Swiss Dental Hygienists, l'organisation professionnelle des hygi\u00e9nistes dentaires.\r\n\r\n* * C'est un geste que nous reproduisons tous quotidiennement. Certains 3 fois par jour, certains moins. Mais nous avons tous en commun le fait de nous brosser les dents. Pourtant, dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 nous cherchons constamment \u00e0 conna\u00eetre l'origine des produits et leurs composants, savez-vous vraiment ce que vous mettez dans votre bouche? J\u00e9r\u00e9mie Henriod vous donne quelques cl\u00e9s pour bien choisir votre dentifrice et recueille les conseils de Sandy Veillon, pr\u00e9sidente de la section romande de Swiss Dental Hygienists, l'organisation professionnelle des hygi\u00e9nistes dentaires.", "alternativeExcerpt": ["C'est un geste que nous reproduisons tous quotidiennement. Certains 3 fois par jour, certains moins. Mais nous avons tous en commun le fait de nous brosser les dents. Pourtant, dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 nous cherchons constamment \u00e0 conna\u00eetre l'origine des produits et leurs composants, savez-vous vraiment ce que vous mettez dans votre bouche? J\u00e9r\u00e9mie Henriod vous donne quelques cl\u00e9s pour bien choisir votre dentifrice et recueille les conseils de Sandy Veillon, pr\u00e9sidente de la section romande de Swiss Dental Hygienists, l'organisation professionnelle des hygi\u00e9nistes dentaires."], "alternativeTitle": ["Comment choisir son dentifrice? / OEP_2017-05-12T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577292"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : D\u00e9fil\u00e9 haute-couture ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-09F62431-0184-4CC4-B709-A83D8A8DCC9E", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-12T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-12T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576993", "ece-8576989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - La visite du pape Fran\u00e7ois au Portugal souligne l'influence de l'Eglise dans ce pays", "id": "sound-3190F485-9C7E-4693-9B9F-0688FEDE1D01", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bonamici\r\nLe pape Fran\u00e7ois arrive \u00e0 Fatima pour sa premi\u00e8re visite officielle au Portugal. Plusieurs centaines de milliers de fid\u00e8les l'attendent dans ce haut lieu de p\u00e8lerinage et si l'Eglise catholique est en perte de vitesse, elle garde une grande influence.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - La visite du pape Fran\u00e7ois au Portugal souligne l'influence de l'Eglise dans ce pays On en parlait tout \u00e0 l'heure avec notre chronique RTS Religion... LE Vues d'Europe de ce matin porte sur la visite du pape \u00e0 Fatima, au Portugal... Olivier Bonamici\r\n  1'13\r\n((C'est  ce vendredi apres-midi que le pape Fran\u00e7ois arrive \u00e0 Fatima pour sa 1ere visite officielle au Portugal...Plusieurs centaines de milliers de fid\u00e8les l'attendent dans ce haut-lieu de pelerinage..ou en 1917.. 3 bergers affirment avoir vu la Vierge Marie. Le pape Fran\u00e7ois restera sur place pr\u00e8s de 24 heures, et son s\u00e9jour va faire l'objet d'une enorme couverture mediatique...a l image de Radio Renaissance, la radio la plus ecout\u00e9e du Portugal...qui a envoy\u00e9 une equipe d'une cinquantaine de personnes....Radio Renaissance qui diffuse toute l'annee  et tous les jours \u00e0 18 heures 30... la lecture du chapelet en direct de Fatima. Pourtant, au Portugal aussi, le nombre de fid\u00e8les est clairement en baisse...mais l'influence de l'Eglise est encore tres forte....la preuve avec la visite du pape...aujourdhui toutes les ecoles publiques  et la plupart des administrations sont ferm\u00e9es....un cadeau du gouvernement socialiste a tous les fonctionnaires qui voulaient eventuellement se rendre a Fatima....Une mesure qui n'a pas choqu\u00e9 grand monde meme si officiellement le Portugal est un Etat Laic. Quant au President de la Republique, Marcelo Rebelo de Sousa, il a meme enregistr\u00e9 un spot dans lequel il parle de sa d\u00e9votion pour Notre Dame de Fatima et l\u00e0 encore..personne ou presque ne s'en est offusqu\u00e9...le pr\u00e9sident est toujours aussi populaire....et le Portugal...toujours un des pays les plus catholiques d'Europe....))", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois arrive \u00e0 Fatima pour sa premi\u00e8re visite officielle au Portugal. Plusieurs centaines de milliers de fid\u00e8les l'attendent dans ce haut lieu de p\u00e8lerinage et si l'Eglise catholique est en perte de vitesse, elle garde une grande influence.", "Le pape Fran\u00e7ois arrive \u00e0 Fatima pour sa premi\u00e8re visite officielle au Portugal. Plusieurs centaines de milliers de fid\u00e8les l'attendent dans ce haut lieu de p\u00e8lerinage et si l'Eglise catholique est en perte de vitesse, elle garde une grande influence.", "Le pape Fran\u00e7ois arrive \u00e0 Fatima pour sa premi\u00e8re visite officielle au Portugal. Plusieurs centaines de milliers de fid\u00e8les l'attendent dans ce haut lieu de p\u00e8lerinage et si l'Eglise catholique est en perte de vitesse, elle garde une grande influence."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - La visite du pape Fran\u00e7ois au Portugal souligne l'influence de l'Eglise dans ce pays", "Vues d'Europe - La visite du pape Fran\u00e7ois au Portugal souligne l'influence de l'Eglise dans ce pays / JDM_2017-05-12T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - La visite du pape Fran\u00e7ois au Portugal souligne l'influence de l'Eglise dans ce pays / JDM_2017-05-12T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596095", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596095", "ece-8596077"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Irina Chkourindina, pianiste. -2.Marie Chabbey, guitare et Manuel Voirol, violon. -3.Concours musical international de Montr\u00e9al", "id": "sound-99009907-277C-4627-8747-ADE24C2A4AD6", "durationSec": 5003, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chabbey, Marie\r\n\r\n\r\nEn live du studio 15, \"Magn\u00e9tique\" re\u00e7oit\r\n- Irina Chkourindina, pianiste: Concert litt\u00e9raire \"Moscou-Hollywood simple course. Rachmaninoff l'exil\u00e9\"\r\n- Marie Chabbey, guitare et Manuel Voirol, violon: \"Comme \u00e0 l'op\u00e9ra\". \r\nChronique du Concours musical international de Montr\u00e9al\r\n1.en direct du Studio 15\r\nIrina Chkourindina nous pr\u00e9sente un extrait de son concert litt\u00e9raire \"Moscou-Hollywood simple course. Rachmaninoff l'exil\u00e9\". Ce concert-\u00e9vocation de Rachmaninoff jongle entre le texte et la musique et donne un aper\u00e7u vivant de la personnalit\u00e9 du compositeur et montre l'influence  des compositeurs romantiques et \u00e9galement l'inspiration qu'il a puis\u00e9e chez les po\u00e8tes et \u00e9crivains russes. \r\nA d\u00e9couvrir le 19 mai 2017 \u00e0 l'Eglise de Compesi\u00e8res, GE.\r\n. -2.en direct du Studio 15.\r\n\"Comme \u00e0 l'op\u00e9ra\", par Marie Chabbey, guitare, et Manuel Voirol, violon, sera encore donn\u00e9 en concert le 13 mai au Th\u00e9\u00e2tre de la Colombe \u00e0 Lausanne, et le 20 mai \u00e0 la Villa Dutoit, au Petit Saconnex (GE).\r\n. -3.Coup de fil \u00e0 Julian Sykes \u00e0 Montr\u00e9al pour un \u00e9tat des lieux du Concours musical international de Montr\u00e9al.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 12.05.2017", "Chronique / MTC_2017-05-12T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-05-12T17:06:00_narcisse", "Marie Chabbey, guitare et Manuel Voirol, violon / MTC_2017-05-12T17:06:00_marie-chabbey-guitare-et-manuel-voirol-v", "Magn\u00e9tique du 12.05.2017", "Concours musical international de Montr\u00e9al / MTC_2017-05-12T17:06:00_concours-musical-international-de-montre", "Irina Chkourindina, pianiste / MTC_2017-05-12T17:06:00_irina-chkourindina-pianiste", "Le sommaire / MTC_2017-05-12T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2017-05-12T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["en direct du Studio 15.\n\"Comme \u00e0 l'op\u00e9ra\", par Marie Chabbey, guitare, et Manuel Voirol, violon, sera encore donn\u00e9 en concert le 13 mai au Th\u00e9\u00e2tre de la Colombe \u00e0 Lausanne, et le 20 mai \u00e0 la Villa Dutoit, au Petit Saconnex (GE).", "Coup de fil \u00e0 Julian Sykes \u00e0 Montr\u00e9al pour un \u00e9tat des lieux du Concours musical international de Montr\u00e9al.", "en direct du Studio 15\nIrina Chkourindina nous pr\u00e9sente un extrait de son concert litt\u00e9raire \"Moscou-Hollywood simple course. Rachmaninoff l'exil\u00e9\". Ce concert-\u00e9vocation de Rachmaninoff jongle entre le texte et la musique et donne un aper\u00e7u vivant de la personnalit\u00e9 du compositeur et montre l\u2019influence  des compositeurs romantiques et \u00e9galement l\u2019inspiration qu\u2019il a puis\u00e9e chez les po\u00e8tes et \u00e9crivains russes. \nA d\u00e9couvrir le 19 mai 2017 \u00e0 l'Eglise de Compesi\u00e8res, GE.", "En live du studio 15, \"Magn\u00e9tique\" re\u00e7oit\n- Irina Chkourindina, pianiste: Concert litt\u00e9raire \"Moscou-Hollywood simple course. Rachmaninoff l'exil\u00e9\"\n- Marie Chabbey, guitare et Manuel Voirol, violon: \"Comme \u00e0 l'op\u00e9ra\". \nChronique du Concours musical international de Montr\u00e9al", "En live du studio 15, \"Magn\u00e9tique\" re\u00e7oit\n- Irina Chkourindina, pianiste: Concert litt\u00e9raire \"Moscou-Hollywood simple course. Rachmaninoff l'exil\u00e9\"\n- Marie Chabbey, guitare et Manuel Voirol, violon: \"Comme \u00e0 l'op\u00e9ra\". \nChronique du Concours musical international de Montr\u00e9al"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576891", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Chkourindina, Irina", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Voirol, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576891", "ece-8576888"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le groupe de luxe Richemont voit son b\u00e9n\u00e9fice net chuter de moiti\u00e9 en 2016", "id": "sound-03F6BD9F-0F23-4C63-BECC-BEC47CD98B50", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Richemont a vu son b\u00e9n\u00e9fice net chuter de pr\u00e8s de moiti\u00e9 (-46%) lors de son exercice 2016/2017 (clos fin mars) \u00e0 1,21 milliard d'euros (1,31 milliard de francs), selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 vendredi.\r\n\r\n* * Le groupe de luxe Richemont voit son b\u00e9n\u00e9fice net chuter de moiti\u00e9 en 2016  \r\nLe groupe Richemont pr\u00e9sente ses r\u00e9sultats annuels : son b\u00e9n\u00e9fice net chute de moiti\u00e9 sur l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e. Le chiffre d'affaires recule de 4%. Cons\u00e9quence directe, ce matin, de ce mauvais bilan .. \r\nEstelle Braconnier... ll'action du groupe de luxe.. d\u00e9gringol\u00e9 \u00e0 la Bourse suisse, \r\nLa publication des comptes n'a pas convaincu les investisseurs !\r\nA 9h20, Richemont d\u00e9vissait de 5,3%...il est descendu ensuite jusqu'\u00e0 -6%...Effet colat\u00e9ral, Swatch a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 dans cette chute, baissant aussi de 3,8%....\r\n***Des r\u00e9sultats en baisse qui \u00e9taient pourtant attendus pour le groupe de luxe\r\nOui, comme tous les acteurs du secteur, Richemont subit le ralentissement des ventes de l'horlogerie.\r\nEt pourtant ! il faut relativiser la catastrophe, le bulletin n'est pas si mauvais, moins pire qu'attendu....surtout sur le dernier trimestre.\r\nIl faut aussi prendre en compte le rachat d'inventaire qui p\u00e8se sur les chiffres.\r\nAu niveau des divisions du groupe, les recettes d\u00e9gag\u00e9es par la joaillerie ont mieux r\u00e9sist\u00e9 que celles de l'horlogerie.\r\nDes ventes qui se sont nettement am\u00e9lior\u00e9es en Chine sur la p\u00e9riode concern\u00e9e.\r\n***Il faut aussi tenir compte de r\u00e9am\u00e9nagement au sein de Richemont...\r\nLe groupe, en grande restructuration, qui a renouvell\u00e9 ses cadres dirigeants et supprim\u00e9 200 emplois l'an dernier en Suisse affirme aujourd'hui qu'il esp\u00e8re r\u00e9engager lorsque la croissance sera de retour.\r\nRichemont totalise plus de 8.000 collaborateurs en Suisse.\r\nRichemont demeure un des 8 groupes suisses qui figure dans les 100 entreprises les plus rentables sur le plan europ\u00e9en selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce matin par le cabinet de conseil Ernst and Young.", "alternativeExcerpt": ["Richemont a vu son b\u00e9n\u00e9fice net chuter de pr\u00e8s de moiti\u00e9 (-46%) lors de son exercice 2016/2017 (clos fin mars) \u00e0 1,21 milliard d'euros (1,31 milliard de francs), selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 vendredi."], "alternativeTitle": ["Le groupe de luxe Richemont voit son b\u00e9n\u00e9fice net chuter de moiti\u00e9 en 2016 / 12H30_2017-05-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8615831.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596128", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596125"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: droit d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es scolaires", "id": "sound-F6FF6344-DAAB-4892-8A81-AEB8070BD2A3", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un \u00e9l\u00e8ve a-t-il le droit de consulter ses donn\u00e9es scolaires? Xavier Bloch a recueilli la r\u00e9ponse de Christian Fluckiger, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence pour les cantons du Jura et de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * Un \u00e9l\u00e8ve a-t-il le droit de consulter ses donn\u00e9es scolaires? Xavier Bloch a recueilli la r\u00e9ponse de Christian Fluckiger, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence pour les cantons du Jura et de Neuch\u00e2tel.", "alternativeExcerpt": ["Un \u00e9l\u00e8ve a-t-il le droit de consulter ses donn\u00e9es scolaires? Xavier Bloch a recueilli la r\u00e9ponse de Christian Fluckiger, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence pour les cantons du Jura et de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["La question minute: droit d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es scolaires / OEP_2017-05-12T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-746CE50B-A9F9-4266-8ADB-C49B69EA7C5E", "durationSec": 608, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gero Neugebauer, politologue, Universit\u00e9 libre de Berlin;Jean Viard, sociologue sp\u00e9cialiste du \"temps libre\", en lice pour les l\u00e9gislatives 2017;Donald Trump, Pr\u00e9sident des Etats-Unis\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:28-08:00:51 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D4/ELECTIONS ALL-WESTPHALIE PI) Des \u00e9lections r\u00e9gionales en Allemagne... Au Nord du pays... Les citoyens de Rh\u00e9nanie Nord Westphalie renouvelent leur parlement dimanche...\r\nC'est le Land le plus peupl\u00e9 du pays... \r\nEt c'est la troisi\u00e8me \u00e9lection r\u00e9gionale de cette ann\u00e9e 2017 en Allemagne...\r\nApr\u00e8s deux succ\u00e8s r\u00e9gionaux, la CDU d'Angela Merkel se trouve dans une dynamique favorable... \r\nEt \u00e0 quatre mois des \u00e9lections \u00e0 la chancellerie, le scrutin de dimanche sera observ\u00e9 \u00e0 la loupe, Blandine Milcent...\r\n  1'39\r\n((Plus de 13 millions d'\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes dans cette r\u00e9gion qui a quasiment toujours \u00e9t\u00e9 gouvern\u00e9e par les socio-d\u00e9mocrates du SPD. Une r\u00e9gion autrefois ouvri\u00e8re, qui a connu de nombreuses reconversions \u00e9conomiques, le charbon, la sid\u00e9rurgie, et qui a investi aujourd'hui  dans l'\u00e9ducation, la recherche, les nouvelles technologies. Mais le SPD y est en perte de vitesse, au coude \u00e0 coude avec la CDU, et la Ministre pr\u00e9sidente, Hannelore Kraft, n'est pas s\u00fbre de pouvoir reconduire son gouvernement avec les Verts. Une d\u00e9faite, ou m\u00eame un recul des sociaux-d\u00e9mocrates, \u00e0 quatre mois des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales serait de tr\u00e8s mauvais augure. Explications du politologue Gero Neugebauer, de l'universit\u00e9 libre de Berlin.\r\nSON TRAD: Le Land de Rh\u00e9nanie du Nord Westphalie peut \u00eatre de fait consid\u00e9r\u00e9 comme une petite r\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale, aussi bien d'un point de vue social qu'\u00e9conomique. Ce Land constitue un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif. Et avec un tel nombre d'\u00e9lecteurs, on peut d\u00e9j\u00e0, \u00e0 partir de leur d\u00e9cision, d\u00e9finir une tendance au niveau national, pour les \u00e9lections de septembre. Ce sera donc l'occasion pour les m\u00e9dias d'interpr\u00e9ter les r\u00e9sultats, soit pour dire, \u00ab le SPD a encore ses chances \u00bb, ou alors pour dire \u00ab c'\u00e9tait Canossa pour Martin Schulz, le SPD va devoir participer \u00e0 une grande coalition \u00bb, et \u00e7a voudra dire pour Schulz qu'il n'a plus de perspective \r\nAngela Merkel ne s'y est d'ailleurs pas tromp\u00e9e : question de d\u00e9gonfler un peu plus ce fameux \u00ab effet Schulz \u00bb, elle a tenu pas moins de 7 meetings dans la r\u00e9gion. Dimanche soir, on regardera-aussi le score du parti de la droite radicale AfD, cr\u00e9dit\u00e9 de 6% des voix, en nette perte de vitesse, victime de querelles internes dans le Land, comme dans le pays. Blandine Milcent, RTS Info, Berlin.))\r\n(21/FRANCE 8H) En France, c'est la bataille pour les l\u00e9gislatives des 11 et 18 juin qui fait rage... \r\nAvec le m\u00e9contentement de Fran\u00e7ois Bayrou... qui consid\u00e8re qu'il n'y a pas suffisamment de candidats de son parti le Modem, parmi les investis de la R\u00e9publique en Marche... \r\nFran\u00e7ois Bayrou s'\u00e9tait alli\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron dans la course \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle...\r\nR\u00e9ponse du mouvement du pr\u00e9sident... Il reste de la place pour la discussion puisque 150 autres investitures doivent \u00eatre accord\u00e9es d'ici mercredi... \r\nReste qu'\u00e0 ce stade, la moiti\u00e9 des candidats sont novices en politique, comme Jean Viard. \r\nSociologue sp\u00e9cialiste du \"temps libre\", il se battra pour remporter la d\u00e9putation En Marche dans le Vaucluse, une r\u00e9gion domin\u00e9e par le Front National. \r\nIl s'en expliquait ce matin \u00e0 nos confr\u00e8res de France Info...\r\nEt selon un sondage harris interactive paru hier, 29% des fran\u00e7ais se disent pr\u00eat \u00e0 voter pour le mouvement d'Emmanuel Macron et le Modem, 20% pour les R\u00e9publicains, l'Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants, l'UDI et le Font National, 14% pour la France insoumise et 7% pour le parti socialiste...\r\n(01/CH-CONSEIL ARCTIQUE PA) C'est ce matin que la Suisse devrait savoir si elle est, ou non accept\u00e9e au sein du Conseil de l'Arctique... en qualit\u00e9 de membre observateur....\r\nR\u00e9unis \u00e0 Fairbanks, en Alaska, les ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res des huit pays riverains de l'Arctique pourraient donner leur aval \u00e0 l'adh\u00e9sion helv\u00e9tique. \r\nL'Arctique, cette \u00e9tendue de glace qui recouvre le p\u00f4le nord. \r\nLa Suisse se trouve \u00e0 plusieurs milliers de kilom\u00e8tres du premier iceberg... \r\nAlors pourquoi si\u00e9ger au Conseil des pays arctiques? C'est l'occasion, pour elle, de mieux se faire entendre dans cette r\u00e9gion du monde, aux prises \u00e0 de multiples enjeux...  Philippe Nanzer...\r\n  50''\r\n((  Il faut tout d'abord savoir qu'avec le r\u00e9chauffement climatique, l'Arctique, c'est l'ouverture d'une route maritime, par le nord, qui r\u00e9duit d'un tiers la distance entre l'Europe et l'Asie. Il ne faut pas oublier, non plus, que depuis peu, on sait que l'Arctique est la premi\u00e8re r\u00e9serve mondiale d'uranium... la troisi\u00e8me en terme de terres rares, ces fameux m\u00e9taux indispensables \u00e0 l'industrie informatique. L'Arctique, c'est aussi les huit pays qui le composent (pour ne pas dire qui se le disputent), les plus importants \u00e9tant la Russie, le Canada et les Etats-Unis. Des pays observateurs si\u00e8gent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ce conseil, dont la Chine, la France et l'Inde. Et parmi les quatre nouveaux pays qui briguent ce statut d'observateur, la Suisse est favorite, \u00e0 en croire certains sp\u00e9cialistes, principalement parce que, ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, elle s'est impliqu\u00e9e dans une cinquantaine de projets scientifiques internationaux en Arctique. ))\r\nLa Suisse au Conseil de l'Arctique? R\u00e9ponse donc... dans les toutes prochaines heures...\r\n(Br\u00e8ve espion) Dans l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en Allemagne, les Verts demandent une commission d'enqu\u00eate parlementaire... Le parti estime que l'organe de surveillance parlementaire actuel n'est pas \u00e0 m\u00eame de mener les investigations... \r\nEt ce matin la presse al\u00e9manique affirme que la Suisse et l'Allemagne ont sign\u00e9 d\u00e9but 2017, dans le plus grand secret un accord pour cesser dee s'espionner mutuellement. \r\nLe texte interdirait aux deux pays toute op\u00e9ration secr\u00e8te sur le sol du voisin, sauf contre des tiers et de fa\u00e7on coordonn\u00e9e.\r\n(09/DIRECTEUR FBI - TRUMP PI) Aux Etats-Unis, la pol\u00e9mique ne faiblit pas, apr\u00e8s le limogeage du chef du FBI par Donald Trump... \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est exprim\u00e9 hier sur les raisons de ce licenciement, mais ses explications contredisent celles de sa propre \u00e9quipe. \r\nDonald Trump r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement avoir demand\u00e9 \u00e0 James Comyy s'il \u00e9tait l'objet d'une enqu\u00eate... une d\u00e9marche qui soul\u00e8ve des soup\u00e7ons d'abus de pouvoir. \r\nOn peut dire que la Pr\u00e9sidence Trump traverse une crise de confiance, Philippe Revaz.\r\n  1'25\r\n((Un avocat lui conseillerait peutetre de refuser les interviews. Car chaque intrervention met trump a risque de contredire ses delcarations anterieures. ainsi hier sur NBC lorsqu'il affirme qu'il a pris SEUL la decision de licencier le chef du fbi James Comey.\r\nMAG\r\nTRAD: \u00a0Comey aime se montrer, il se donne de l'importance. Le FBI est en plein chaos, et tout le monde le sait. J'ALLAIS limoger Comey. C'\u00e9tait ma d\u00e9cision. M\u00eame sans recommandation du D\u00e9partement de Justice, j'allais limoger Comey\u00a0 \r\nVoila qui contredit les explications de la maison blanche selonm lesqueles c'est une note du departement de justice qui avait convaincu trump de limoger comey. Plus grave peutetre, trump contredit son propre vice president mike pence, qui s'exprimait la veille. Les republicains observent ces aleas avec une inquietude croissante, mais jusqu'ici le parti reste align\u00e9 derriere son president.  meme si Dans ce meme entretien, trump admet avoir demand\u00e9 LUI-MEME au chef du fbi s'il \u00e9tait sous enquete.\r\nMAG (ne pas traduire)\r\nun president en fonction qui se mele d'une enquete en cours, c'est une initiative qui souleve au minimum des questions d'abus de pouvoir. Mais la journ\u00e9e n'\u00e9tait pas termin\u00e9e. Hier encore, le chef ad interim du fbi andrew mccabe a contredit trump en affirmant que james comi avait la pleine confiance de ses subrodonn\u00e9s au FBI. il  a aussi voulu rassurer\u00a0: l'enquete russe continuera au meme rythme, dit il. Il n'est pas certain qu'il ait vraiment rassur\u00e9 donald trump sur ce point.\r\nPhr r w))\r\n(17/EQUIPE SUISSE HOCKEY PA) Hockey sur glace. \r\nRepos pour les suisses... aux championnats du monde de Paris... Ils sont deuxi\u00e8me... Et ils vont renouer avecla comp\u00e9tition demain...ce sera face au Canada... avant de rencontrer la Finlande et la R\u00e9publique Tch\u00e8que... Alain Th\u00e9voz...\r\n  1'01\r\n((La Suisse n'est pas en si bonne posture ! Depuis l'introduction du format de la comp\u00e9tition, aucune \u00e9quipe ne s'est qualifi\u00e9e avec 9 points !! L'\u00e9quipe nationale se devra donc d'aller chercher 1 voire 2 points face aux grandes \u00ab puissances \u00bb du hockey. Autant dire que la t\u00e2che s'annonce difficile pour les Helv\u00e8tes qui d\u00e9fieront successivement et en 4 jours : le Canada, double champion du monde en titre ; la Finlande, vice-championne du monde, et la R\u00e9publique tch\u00e8que. 10 points peuvent suffire mais ne garantissent pas forc\u00e9ment une qualification ! A ce jour, seuls 3 nations se sont hiss\u00e9es en quart de finale avec 10 unit\u00e9s : la Slovaquie en 2013, la Suisse en 2014 et les Etats-Unis l'an dernier \u00e0 Moscou. En revanche, toutes les nations avec 11 points ont pass\u00e9 le cut du tour pr\u00e9liminaire. Patrick FISCHER a beau retourner \u00ab son \u00bb casse-t\u00eate math\u00e9matique dans tous les sens. Le s\u00e9lectionneur sait que pour r\u00e9soudre son \u00e9nigme, une victoire suppl\u00e9mentaire est n\u00e9cessaire pour la Suisse ; afin de ne pas regretter les points perdus b\u00eatement face \u00e0 la Slov\u00e9nie et la France. Alain Th\u00e9voz RTS Sport Paris))\r\nEn cyclisme, victoire suisse au Tour d'Italie hier. \r\nSilvanne Dillier, de l'\u00e9quipe BMC, a remport\u00e9 la sixi\u00e8me \u00e9tape du Giro. \r\nIl s'est impos\u00e9 au sprint devant son compagnon d'\u00e9chap\u00e9e, le Belge Jasper Stuyven. \r\nA 26 ans, l'argovien remporte la plus belle de ses quatre victoires professionnelle...\r\nEt au classement g\u00e9n\u00e9ral, le maillot rose est toujours port\u00e9 par le luxembourgeois Bob Yungels. \r\n(((Et le giro reste dans le sud de l'Italie aujourd'hui... avec une \u00e9tape de 224 kilom\u00e8tres dans les Pouilles. \r\nEntre Castrovillari et Alberobello... )))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve G7) \r\n(Arctique) Et la nouvelle vient de tomber...\r\nLa Suisse a obtenu le statu de membre observateur dans ce conseil de l'Arctique, selon le site de cette organisation.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-12T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-12T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596109", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596109", "ece-8596090"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Can You Do It\" de Charles X", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-036A544D-D41D-4A17-8400-C89467350A17", "durationSec": 367, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme: de l'hippique et de l'\u00e9pique avec le clip en 2D et 3D du titre \"Can You Do It\" du Californien Charles X. R\u00e9alis\u00e9 par Quentin Baillieux, ce court m\u00e9trage \u00e0 l'esth\u00e9tique sombre et anguleuse se veut comme une contestation des st\u00e9r\u00e9otypes qui peuvent exister dans notre soci\u00e9t\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Au programme: de l'hippique et de l'\u00e9pique avec le clip en 2D et 3D du titre \"Can You Do It\" du Californien Charles X. R\u00e9alis\u00e9 par Quentin Baillieux, ce court m\u00e9trage \u00e0 l'esth\u00e9tique sombre et anguleuse se veut comme une contestation des st\u00e9r\u00e9otypes qui peuvent exister dans notre soci\u00e9t\u00e9.", "Au programme: de l'hippique et de l'\u00e9pique avec le clip en 2D et 3D du titre \"Can You Do It\" du Californien Charles X. R\u00e9alis\u00e9 par Quentin Baillieux, ce court m\u00e9trage \u00e0 l'esth\u00e9tique sombre et anguleuse se veut comme une contestation des st\u00e9r\u00e9otypes qui peuvent exister dans notre soci\u00e9t\u00e9.", "Au programme: de l'hippique et de l'\u00e9pique avec le clip en 2D et 3D du titre \"Can You Do It\" du Californien Charles X. R\u00e9alis\u00e9 par Quentin Baillieux, ce court m\u00e9trage \u00e0 l'esth\u00e9tique sombre et anguleuse se veut comme une contestation des st\u00e9r\u00e9otypes qui peuvent exister dans notre soci\u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Can You Do It\" de Charles X", "\"Can You Do It\" de Charles X / HAP_2017-05-12T18:40:00_happy-clips", "\"Can You Do It\" de Charles X / HAP_2017-05-12T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576976", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576976", "ece-8576970"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Smoke\" par Thomas Herbrich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9F2A15F-4604-4B64-B2AD-71256F0191F3", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c9cran de fum\u00e9e avec le projet \"Smoke\" du photographe allemand Thomas Herbrich. Pour r\u00e9aliser cette s\u00e9rie dans laquelle on peut apercevoir des formes famili\u00e8res, Thomas a pris dans son studio plus de 100'000 clich\u00e9s sur une p\u00e9riode de trois mois (pour l'anecdote, l'appareil photo a rendu l'\u00e2me \u00e0 la fin de cette intense exp\u00e9rience).\r\nAu final on se retrouve avec une s\u00e9rie de seulement 20 clich\u00e9s hypnotiques aux reflets blancs et bleut\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["\u00c9cran de fum\u00e9e avec le projet \"Smoke\" du photographe allemand Thomas Herbrich. Pour r\u00e9aliser cette s\u00e9rie dans laquelle on peut apercevoir des formes famili\u00e8res, Thomas a pris dans son studio plus de 100'000 clich\u00e9s sur une p\u00e9riode de trois mois (pour l'anecdote, l'appareil photo a rendu l'\u00e2me \u00e0 la fin de cette intense exp\u00e9rience).\n\nAu final on se retrouve avec une s\u00e9rie de seulement 20 clich\u00e9s hypnotiques aux reflets blancs et bleut\u00e9s.", "\u00c9cran de fum\u00e9e avec le projet \"Smoke\" du photographe allemand Thomas Herbrich. Pour r\u00e9aliser cette s\u00e9rie dans laquelle on peut apercevoir des formes famili\u00e8res, Thomas a pris dans son studio plus de 100'000 clich\u00e9s sur une p\u00e9riode de trois mois (pour l'anecdote, l'appareil photo a rendu l'\u00e2me \u00e0 la fin de cette intense exp\u00e9rience).\n\nAu final on se retrouve avec une s\u00e9rie de seulement 20 clich\u00e9s hypnotiques aux reflets blancs et bleut\u00e9s.", "\u00c9cran de fum\u00e9e avec le projet \"Smoke\" du photographe allemand Thomas Herbrich. Pour r\u00e9aliser cette s\u00e9rie dans laquelle on peut apercevoir des formes famili\u00e8res, Thomas a pris dans son studio plus de 100'000 clich\u00e9s sur une p\u00e9riode de trois mois (pour l'anecdote, l'appareil photo a rendu l'\u00e2me \u00e0 la fin de cette intense exp\u00e9rience).\n\nAu final on se retrouve avec une s\u00e9rie de seulement 20 clich\u00e9s hypnotiques aux reflets blancs et bleut\u00e9s."], "alternativeTitle": ["\"Smoke\" par Thomas Herbrich", "\"Smoke\" par Thomas Herbrich / HAP_2017-05-12T18:10:00_happy-pics", "\"Smoke\" par Thomas Herbrich / HAP_2017-05-12T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576974", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576974", "ece-8576969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Herren Globus et Schild sont int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 la marque Globus", "id": "sound-A38CDBB8-5890-4B5C-AC40-61FAFBFC6F5C", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les cha\u00eenes de magasins de v\u00eatements Globus, Herren Globus et Schild, filiales de Migros, vont se regrouper d\u00e9but 2018 sous la marque Globus. En cons\u00e9quence, environ 80 postes sur 400 vont dispara\u00eetre \u00e0 la centrale de Spreitenbach (AG).\r\n\r\n* * Herren Globus et Schild sont int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 la marque Globus  \r\nMigros restructure son secteur habillement.. \r\nLe num\u00e9ro 1 du commerce de d\u00e9tail en Suisse...l'annonce aujour'dhui.. \r\nSes cha\u00eenes de magasins de v\u00eatements Schild, Globus et Herren Globus vont dispara\u00eetre. ..\r\nElles seront regroup\u00e9es d\u00e9but 2018 sous la seule marque Globus...\r\n. 80 postes dispara\u00eetront \u00e0 la centrale argovienne de Spreitenbach, o\u00f9 travaillent actuellement 400 personnes...\r\n Olivier Schorderet.\r\nAvec ce regroupement, Migros veut renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 de sa filiale Globus, et d\u00e9velopper son assortiment aussi bien sur internet que dans ses magasins. Le distributeur va maintenant examiner leur potentiel pour d\u00e9cider ensuite quels magasins fermeront ou subsisteront. Il se donne cinq ans pour adpater son r\u00e9seau en cons\u00e9quence. Cette r\u00e9orientation ne surprend pas vraiment: les raisons invoqu\u00e9es par Migros sont les m\u00eames que celles d'autres acteurs du secteur de la confection, amen\u00e9s eux aussi \u00e0 se restructurer: un tourisme d'achat li\u00e9 \u00e0 la force du franc, une baisse des recettes sur un march\u00e9 de l'habillement concurrenc\u00e9 par le commerce en ligne, et un positionnement dans le moyen de gamme soumis \u00e0 forte concurrence , dont Schild -notamment- souffre beaucoup. Avant Globus, il y a eu la faillite du groupe de pr\u00eat-\u00e0-porter fribourgeois Yendi, avec ses 110 boutiques et ses 500 emplois biff\u00e9s. Mais aussi de Charles V\u00f6gele, pass\u00e9 en mains italiennes, avec l\u00e0 aussi des fermetures de magasins. Sans oublier, c'\u00e9tait l'an dernier, la fin de l'aventure en Suisse des chaussures Bata. Autant d'enseignes qui avaient pignon sur rue....Des marques embl\u00e9matiques aussi d'un style on va dire \"classiquement helv\u00e9tique\".\r\n.", "alternativeExcerpt": ["Les cha\u00eenes de magasins de v\u00eatements Globus, Herren Globus et Schild, filiales de Migros, vont se regrouper d\u00e9but 2018 sous la marque Globus. En cons\u00e9quence, environ 80 postes sur 400 vont dispara\u00eetre \u00e0 la centrale de Spreitenbach (AG)."], "alternativeTitle": ["Herren Globus et Schild sont int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 la marque Globus / 12H30_2017-05-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8616090.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596128", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ANGELE, \"DUBLINEE\": SDF en Italie : 5/5", "id": "sound-1F16DDDE-CFB5-4D22-A6F7-6CC6DCBE2C7F", "durationSec": 1574, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nAng\u00e8le a \"disparu\". Ou plut\u00f4t, elle ne r\u00e9pond plus au t\u00e9l\u00e9phone. Ses derniers messages WhatsApp parlent de ses difficult\u00e9s \u00e0 trouver un logement. \"Je dors de gauche \u00e0 droite\" confie-t-elle, mais impossible de la localiser. L'avocate Paola Regina, sp\u00e9cialiste en droit des migrations, s'inqui\u00e8te de ces situations o\u00f9 des migrantes vuln\u00e9rables risquent d'\u00eatre exploit\u00e9es faute d'accueil et de protection.\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 5/5\r\nAng\u00e8le a \"disparu\". Ou plut\u00f4t, elle ne r\u00e9pond plus au t\u00e9l\u00e9phone. Ses derniers messages WhatsApp parlent de ses difficult\u00e9s \u00e0 trouver un logement. \"Je dors de gauche \u00e0 droite\" confie-t-elle, mais impossible de la localiser. L'avocate Paola Regina, sp\u00e9cialiste en droit des migrations, s'inqui\u00e8te de ces situations o\u00f9 des migrantes vuln\u00e9rables risquent d'\u00eatre exploit\u00e9es faute d'accueil et de protection.\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 12.05.2017", "ANGELE, \"DUBLINEE\": SDF en Italie / VAC_2017-05-12T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 12.05.2017", "ANGELE, \"DUBLINEE\": SDF en Italie / VAC_2017-05-12T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["5/5\nAng\u00e8le a \"disparu\". Ou plut\u00f4t, elle ne r\u00e9pond plus au t\u00e9l\u00e9phone. Ses derniers messages WhatsApp parlent de ses difficult\u00e9s \u00e0 trouver un logement. \"Je dors de gauche \u00e0 droite\" confie-t-elle, mais impossible de la localiser. L\u02b9avocate Paola Regina, sp\u00e9cialiste en droit des migrations, s\u02b9inqui\u00e8te de ces situations o\u00f9 des migrantes vuln\u00e9rables risquent d\u02b9\u00eatre exploit\u00e9es faute d\u02b9accueil et de protection.\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse", "5/5\nAng\u00e8le a \"disparu\". Ou plut\u00f4t, elle ne r\u00e9pond plus au t\u00e9l\u00e9phone. Ses derniers messages WhatsApp parlent de ses difficult\u00e9s \u00e0 trouver un logement. \"Je dors de gauche \u00e0 droite\" confie-t-elle, mais impossible de la localiser. L\u02b9avocate Paola Regina, sp\u00e9cialiste en droit des migrations, s\u02b9inqui\u00e8te de ces situations o\u00f9 des migrantes vuln\u00e9rables risquent d\u02b9\u00eatre exploit\u00e9es faute d\u02b9accueil et de protection.\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8591234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577231", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocate, sp\u00e9cialiste en droit des migrations", "name": "Regina, Paola", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577231", "ece-8577230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite ", "id": "sound-6E6DADAE-2D3F-48A6-B7E8-C72F35643F55", "durationSec": 898, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard Ferrand, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement En Marche!;Jean-Yves Camus, sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de l'extr\u00eame-droite en Europe;Giorgio Pardini, parlementaire PS LU;Line Bertholet, membre de l'association LGBT 360\u00b0;Doujan Isakov, professeur de finance et de gouvernance d'entreprise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg;Silvan Dillier, coureur cycliste argovien, membre de l'\u00e9quipe BMC\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite  (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(10/REPUBLICAINS EN MARCHE ITV FERRAND 1) 428 candidats...\r\nLa R\u00e9publique en Marche le parti d'Emmanuel Macron a d\u00e9voil\u00e9 les noms de 428 sur les 577 retenus pour les l\u00e9gislatives de juin en France...\r\nUne s\u00e9lection apr\u00e8s un processus qualifi\u00e9 de rigoureux par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement, Richard Ferrand... \r\nLa plupart de ces candidats... 52% sont issus de la soci\u00e9t\u00e9 civile... Et n'ont donc jamais eu de mandat politique... Une premi\u00e8re que Richard Ferrand a soulign\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises.\r\n  40''\r\nDes propos recueillis par Ariane Hasler... \r\nEt autre chiffre 5% seulement de ces candidats investis sont des d\u00e9put\u00e9s sortants, tous de gauche... \r\nLa candidature de l'ancien Manuel Valls a d\u00e9bouch\u00e9 sur une solution de compromis... Il ne d\u00e9croche pas l'investiture de \"La R\u00e9publique en Marche\", mais le mouvement d'Emmanuel Macron ne pr\u00e9sentera pas de candidat contre l'ex-premier ministre socialiste, dans son fief de l'Essonne... \r\nCette m\u00eame politique pourrait \u00eatre \u00e9tendue \u00e0 d'autres personnalit\u00e9s de droite ... La R\u00e9publique en Marche ne pr\u00e9sente pas de candidat pour l'instant dans les circonscriptions de certaines personnalit\u00e9s du parti Les R\u00e9publicains, comme Edouard Philippe, ou Beno\u00eet Apparu...\r\nEt puis... un m\u00e9content le pr\u00e9sident du Modem Fran\u00e7ois Bayrou... soutien d'Emmanuel Macron \u00e0 la pr\u00e9sidentielle... Il conteste la liste de candidats rendue publique hier... et souhaite davantage de place pour son parti... \r\nR\u00e9ponse de la R\u00e9publique en Marche.. Il reste de la place pour la discussion puisque 150 autres investitures doivent \u00eatre accord\u00e9es d'ici mercredi...\r\n(D3/GROGNE AU FN PI) ***Et puis \u00e0 l'extr\u00eame droite... Florian Philippot, le vice pr\u00e9sident du FN, a fait savoir hier qu'il quitterait le parti, si sa proposition d'abroger la monnaie unique \u00e9tait abandonn\u00e9e..\r\nOui signe des tensions tr\u00e8s vives... dans le parti... \r\nGrogne des militants, de certains cadres, d\u00e9part de Marion Mar\u00e9chal Le Pen qui secoue le FN.... contestation de la ligne Marine Le Pen - Florian Philippot... la crise couve au Front National, apr\u00e8s une campagne pr\u00e9sidentielle jug\u00e9e m\u00e9diocre, voire carr\u00e9ment mauvaise.. Et ce m\u00eame si au final, la t\u00eate d'affiche du FN a recueilli 34% des suffrages. \r\nAlors Alain Franco,  une crise... Mais \u00e0 quel point ?\r\n  1'39\r\n((C'est la question que j'ai pos\u00e9 \u00e0 Jean-Yves Camus, sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de l'extr\u00eame-droite en Europe.\r\nCAMUS DENI\r\nLe fonctionnement du FN permet de temporiser, voire de nier la crise : au FN il n'y a ni courant ni motion, le duo Le Pen-Philippot a verrouill\u00e9 l'appareil du parti. Ajoutez \u00e0 cela l'urgence de partir en campagne pour les l\u00e9gislatives et le culte du chef en vigueur dans les rangs : voil\u00e0 pourquoi Marion Mar\u00e9chal Le Pen, l'opposante principale \u00e0 cette ligne, a d\u00e9cid\u00e9 de prendre du champ. Pour mieux revenir au moment propice estime Jean-Yves Camus.\r\nCAMUS MARION\r\nLa manouvre pourrait marcher. Mais pour impulser quel changement au FN ? Jean-Yves Camus a son id\u00e9e.\r\nCAMUS UDC\r\nUne transformation que pourrait mener la petite-fille de Jean-Marie Le Pen.))\r\n(D5/LU/WC UNISEXES PI) *** Toute autre chose \u00e0 pr\u00e9sent... Le d\u00e9bat avait fait rage aux Etats-Unis. Il d\u00e9barque en Suisse allemande.\r\nUne question concr\u00e8te signe, peut \u00eatre d'un changement de mentalit\u00e9... \r\nLes hommes et les femmes peuvent-ils se c\u00f4toyer dans les m\u00eames toilettes? \r\nLa question anime les discussions Outre-Sarine depuis qu'un restaurant lucernois a install\u00e9 des WC unisex dans son \u00e9tablissement. \r\nC'est ill\u00e9gal selon les autorit\u00e9s. Mais cela pourrait changer.... \r\nLe gouvernement lucernois discutera prochainement d'une \u00e9ventuelle r\u00e9vision de la loi. Adrien Kraus\u00e9.\r\n  1'38\r\n((Toll\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral que le premier \u00e9tablissement lucernois pourvus de cabinets unisex ouvrait ses portes en d\u00e9cembre dernier. Une initiative peu appr\u00e9ci\u00e9e par la ville. Elle mena\u00e7ait de porter plainte contre les exploitants. En cause : le non-respect de la loi cantonale sur l'h\u00f4tellerie-restauration. Un texte qui oblige les \u00e9tablissements de taille moyenne \u00e0 poss\u00e9der des toilettes s\u00e9par\u00e9es entre hommes et femmes. \r\nDepuis, l'affaire est devenue cantonale. Plusieurs parlementaires se sont pr\u00e9occup\u00e9s du cas. L'\u00e9lu socialiste Giorgio Pardini en fait partie. Il a lanc\u00e9 une motion pour modifier la loi. Ecul\u00e9e selon lui.\r\nSON 1. (16 sec)\r\nLe gouvernement a r\u00e9cemment transform\u00e9 sa motion en postulat. Il s'est dit pr\u00eat \u00e0 entrer en mati\u00e8re sur la loi. D\u00e9cision attendue d\u00e8s lundi. En Suisse, la majorit\u00e9 des cantons ne tol\u00e8rent pas de toilettes unisex au sein des \u00e9tablissements de taille moyenne. C'est le cas de Fribourg et du canton de Vaud notamment. Une situation jug\u00e9e probl\u00e9matique par plusieurs associations transgenre. Elles saluent cependant le d\u00e9bat amorc\u00e9 \u00e0 Lucerne. Line Bertholet, membre de l'association LGBT 360...\r\nSON 2. (19 sec)\r\nA voir si le gouvernement lucernois per\u00e7oit la probl\u00e9matique de la m\u00eame mani\u00e8re. R\u00e9ponse dans trois jours...))\r\n(04/MULTI GE/MARCHE TRAVAIL PA) La lutte contre la sous ench\u00e8re salariale... 42 mille entreprises ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9es en Suisse l'an dernier... C'est ce qu'indique un rapport publi\u00e9 hier par le Seco, le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie... Et il montre que le nombre de ces infractions est relativement stable...\r\nGen\u00e8ve est le canton qui a effectu\u00e9 le plus grand nombre de contr\u00f4les de travailleurs aupr\u00e8s de soci\u00e9t\u00e9s suisses... Un canton qui a \u00e9galement adopt\u00e9 un nouveau dispositif... L'IPE, l'inspection paritaire des entreprises... \r\nUn dispositif in\u00e9dit en Suisse... Sylvie Belzer... \r\n  51''\r\n((L'IPE, l'Inspection paritaire des entreprises, c'est comme le dernier \u00e9l\u00e9ment d'une fus\u00e9e \u00e0 trois \u00e9tages. Il y a les inspecteurs de l'OCIRT, l'office cantonal  qui s'occupe surtout des march\u00e9s publics, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des commissions paritaires qui v\u00e9rifient la bonne application des Conventions collectives de travail, et enfin ce dernier dispositif l'IPE, qui a \u00e9t\u00e9 mis en place il y a une ann\u00e9e. Compos\u00e9 de 28 inspecteurs, issus \u00e0 la fois des syndicats et du patronat, cette commission est v\u00e9ritablement autonome et permet non seulement de faire le pont entre les deux structures existentes mais aussi d'avoir un acc\u00e8s facilit\u00e9 \u00e0 l'ensemble des documents n\u00e9cessaires, par exemple les fiches de paie. La structure est r\u00e9cente, mais elle a permis de mettre \u00e0 jour 108 infractions. 68 entreprises ont ainsi \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9es sur les 289 qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es. Gen\u00e8ve qui accro\u00eet donc encore ses contr\u00f4les, canton \u00e0 risque en mait\u00e8re de dumping salarial, mais qui aux yeux des syndicats devrait aussi renforcer les sanctions. ))\r\n(D2/ECARTS SALARIAUX PI) 347...C'est le chiffre du jour... Les grand patrons am\u00e9ricains ont gagn\u00e9 en moyenne l'an dernier 347 fois plus que leurs salari\u00e9s de base. \r\nUne preuve suppl\u00e9mentaire des in\u00e9galit\u00e9s qui se creusent aux Etats-Unis selon le syndicat AFL-CIO, auteur de cette \u00e9tude publi\u00e9e mardi dernier. \r\nDifficile d'imposer une politique salariale \u00e0 des entreprises priv\u00e9es. \r\nMais ces \u00e9carts sont de plus en plus souvent critiqu\u00e9s lors des assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales, aux Etats-Unis comme en Suisse. \r\nC'est de l\u00e0, peut-\u00eatre que pourrait venir le changement. Olivier Schorderet...\r\n  1'33\r\n((Un rapport de 1 \u00e0 20: c'est l'\u00e9cart salarial maximal qu'une entreprise devrait tol\u00e9rer. Parole de banquier am\u00e9ricain. JP Morgan. Mais c'\u00e9tait \u00e0 la fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle. Un peu plus tard, l'industriel Henry Ford proposera une \u00e9chelle de 1 \u00e0 40. Mais dans les d\u00e9cennies suivantes, l'\u00e9cart ne cesse de grandir aux Etats-Unis. Il explose \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80, avant de se r\u00e9duire un peu aujourd'hui. Comment le ma\u00eetriser: il y a bien la Loi Dodd-Frank, vot\u00e9e en 2010, qui oblige les entreprises cot\u00e9es \u00e0 publier l'\u00e9cart entre la r\u00e9mun\u00e9ration des dirigeants et le salaire median des salari\u00e9s. Mais son article 953 attend toujours d'\u00eatre appliqu\u00e9. Et ce n'est pas Donald Trump, ap\u00f4tre de la d\u00e9r\u00e9gulation bancaire, qui va acc\u00e9l\u00e9rer le rythme. Que faire alors: la r\u00e9ponse de Doujan Isakov, professeur de finance et de gouvernance d'entreprise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. \r\nSON\r\nPeut-\u00eatre alors une id\u00e9e \u00e0 suivre, celle de Portland, aux Etats-Unis: Cette ville de l'Oregon a d\u00e9cid\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e de surtaxer toutes les entreprises dont le patron toucherait plus de 100 fois le salaire m\u00e9dian de ses employ\u00e9s. ))\r\n(Valais) Au Grand Conseil Valaisan... les d\u00e9g\u00e2ts provoqu\u00e9s par le gel ces derni\u00e8res semaines ont suscit\u00e9 de nombreuses interventions hier... \r\nLes groupes politiques sont unanimes sur la n\u00e9cessit\u00e9 de venir en aide au secteur agricole, s\u00e9v\u00e8rement touch\u00e9... Les groupes politiques ont pron\u00e9 des solutions cibl\u00e9es, pragmatiques et \u00e9tal\u00e9es dans le temps... \r\nLe Parlement a salu\u00e9 la rapidit\u00e9 du Conseil d'Etat \u00e0 empoigner le probl\u00e8me... Et laisse au gouvernement le soin de d\u00e9cider les mesures les plus ad\u00e9quates...\r\n(12/JOUEUR POKEMON RUSSIE PA) Un bloggeur russe de 22 ans, Rouslan Sokolovski, a \u00e9cop\u00e9 hier de trois ans et demi de prison avec sursis pour avoir chass\u00e9 des Pok\u00e9mons dans une \u00e9glise. \r\nLa justice l'a condamn\u00e9 pour incitation \u00e0 la haine et offense aux sentiments des croyants. Une affaire qui rappelle celle des Pussy Riot, et qui montre qu'il est de plus en plus difficile en Russie de critiquer ouvertement la religion. A Moscou, Isabelle Cornaz...\r\n  1'00\r\n ((Je suis peut-\u00eatre un idiot, mais je ne suis pas un extr\u00e9miste. Ce sont les mots du jeune bloggeur peu avant son jugement. En ao\u00fbt dernier, il postait une vid\u00e9o de lui en train de chasser des pok\u00e9mon dans une \u00e9glise, et regrettait de ne pas avoir attrap\u00e9 \u00ab le plus rare d'entre eux, J\u00e9sus. \u00bb Dans d'autres vid\u00e9os, il critique l'\u00e9glise de mani\u00e8re assez rude. Or aujourd'hui en Russie, note un expert, on ne peut critiquer que poliment la religion, sinon on risque d'avoir des ennuis avec la justice, depuis l'entr\u00e9e en vigueur, en 2013, de la loi contre l'offense aux sentiments des croyants. Un texte qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en r\u00e9action la pri\u00e8re punk des Pussy Riot. Cette fois-ci, la sentence a \u00e9t\u00e9 plus cl\u00e9mente, m\u00eame si le jeune bloggeur, qui a pass\u00e9 plusieurs mois en d\u00e9tention, affirme avoir perdu beaucoup de temps et d'argent. Quand \u00e0 la communaut\u00e9 religieuse, ce genre de jsentence va certainement la polariser encore davantage, estime le sociologue Roman Lounkine. Certains fid\u00e8les ont dit ouvertement qu'ils n'\u00e9taient pas bless\u00e9s par ce comportement, et que ce genre d'actions ne devait pas \u00eatre punie p\u00e9nalement. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.))\r\n(18/GIRO ITV DILLIER) En cyclisme, victoire suisse au Tour d'Italie hier. \r\nSilvan Dillier, de l'\u00e9quipe BMC, a remport\u00e9 la sixi\u00e8me \u00e9tape du Giro. \r\nIl s'est impos\u00e9 au sprint devant son compagnon d'\u00e9chap\u00e9e, le Belge Jasper Stuyven. \r\nA 26 ans, l'argovien remporte la plus belle de ses quatre victoires professionnelle...\r\n  53''\r\nAu classement g\u00e9n\u00e9ral, le maillot rose est toujours port\u00e9 par le luxembourgeois Bob Jungels. Et le giro reste dans le sud de l'Italie aujourd'hui  avec une \u00e9tape de 224 kilom\u00e8tres qui arrivera \u00e0 Alberobello, dans les Pouilles.\r\n(Foot) En Football... Manchester United / Ajax d'Amsterdam... Voil\u00e0 l'affiche de la finale de la ligue Europa...\r\nce sera le 24 mai prochain \u00e0 Stockholm... \r\nVictorieux 1-0 jeudi dernier Manchester a fait match nul \u00e0 Vigo hier... et se qualifie... \r\nEt puis Lyon a battu Ajax... 3 \u00e0 1... Mais \u00e7a n'a pas suffit pour les lyonnais... puisque les n\u00e9erlandais avaient remport\u00e9 le match aller quatre \u00e0 1.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera en partie ensoleill\u00e9 le matin... \r\nIl y aura pluss de nuages cet apr\u00e8s midi, avec quelques averses ou orages, principalement le long du Jura et des Pr\u00e9alpes...\r\nIl fera 20 en moyenne sur le Plateau 23 en Valais... \r\nEt pour ce week-end, en partie ensoleill\u00e9 \u00e9galement avec quelques averses parfois orageuses... Temp\u00e9ratures entre 20 et 23 degr\u00e9s...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Le temps restera changeant aujourd'hui. La matin\u00e9e sera g\u00e9n\u00e9ralement s\u00e8che avec de bons\r\nmoments de soleil. Cet apr\u00e8s-midi, les nuages domineront et ils donneront quelques averses parfois\r\norageuses. En Valais les averses seront plus rares avec une tendance au foehn.\r\nIl fera entre 20 et 22 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi.\r\nDemain et dimanche, m\u00eame type de temps, avec des \u00e9claircies le matin et des averses l'apr\u00e8s-midi.\r\nD\u00e8s lundi, le temps deviendra ensoleill\u00e9 et chaud.\r\n(football) Football, l'affiche de la finale de la ligue europa...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-12T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-12T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596112", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596112", "ece-8596094"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton", "id": "sound-5D2392C2-F19B-4474-88A7-6DE0D7E6A32D", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Akhenaton, membre fondateur du groupe IAM\r\n- \"Fight The Power\", Public Enemy - \"The Way We Were/Try to remember\", Gladys Knight & The Pipe - \"I forgot to be your lover\", William Bell\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton (MP3 IAM EP5) MP3 Akhenaton, membre du groupe de rap IAM du 8 au 12 mai\r\nSon accent chantant vient du sud de la France. il a du bagou et un flow l\u00e9gendaire.\r\nC'est un artiste engag\u00e9... qui aime les chansons de lover. \r\nAKHENATON.\r\nIl est l'un des membres fondateurs du groupe de rap fran\u00e7ais IAM. Fond\u00e9 en 1989, le groupe  vient de sortir son 8\u00e8me album : R\u00eavolution.\r\nC'est le dernier \u00e9pisode avec Akhenaton... avec Camille Degott\r\nVENDREDI 12 mai \u00e9pisode 5\r\n  4'25 ((FIN DE PAROLE 3'33))\r\n- PUBLIC ENEMY: Fight The Power\r\n- GLADYS KNIGHT & THE PIPS : The Way We Were/ try to remember\r\n- WILLIAM BELL: I forgot to be your lover", "alternativeExcerpt": ["- \"Fight The Power\", Public Enemy - \"The Way We Were/Try to remember\", Gladys Knight & The Pipe - \"I forgot to be your lover\", William Bell", "- \"Fight The Power\", Public Enemy - \"The Way We Were/Try to remember\", Gladys Knight & The Pipe - \"I forgot to be your lover\", William Bell", "- \"Fight The Power\", Public Enemy - \"The Way We Were/Try to remember\", Gladys Knight & The Pipe - \"I forgot to be your lover\", William Bell"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton / JDM_2017-05-12T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton / JDM_2017-05-12T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596108", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596108", "ece-8596088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'imposition \u00e0 la source en d\u00e9bat \u00e0 B\u00e2le-Ville: le d\u00e9bat entre Olivier Feller et Emmanuel Amoos", "id": "sound-E0F47581-5C0A-4530-9CB4-6F873FEC7C82", "durationSec": 748, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Amoos, Emmanuel\r\nLe d\u00e9bat sur l'imposition \u00e0 la source vient d'\u00eatre relanc\u00e9 \u00e0 B\u00e2le-Ville. Un projet propose que les employeurs versent directement aux autorit\u00e9s 10% des charges fiscales de leurs collaborateurs. D\u00e9bat entre le conseiller national Olivier Feller (PLR/VD) et le d\u00e9put\u00e9 Emmanuel Amoos (PS/VS).\r\n\r\n* * L'imposition \u00e0 la source en d\u00e9bat \u00e0 B\u00e2le-Ville: le d\u00e9bat entre Olivier Feller et Emmanuel Amoos 18h: Fiscalit\u00e9 : faut-il pr\u00e9lever l'imp\u00f4t \u00e0 la source ?\r\nFaut-il ou non imposer les contribuables suisses \u00e0 la source ?... \r\nLe d\u00e9bat est r\u00e9current et vient d'\u00eatre relanc\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de B\u00e2le-Ville...\r\nUn projet de r\u00e9forme propose que les employeurs versent directement aux autorit\u00e9s non pas la totalit\u00e9 mais 10% des charges fiscales de leurs collaborateurs... \r\nLes patrons retiendraient ces montants sur les salaires de leurs employ\u00e9s...\r\nObjectif : garantir un seuil minimal de rentr\u00e9es fiscales... \r\nActuellement un part importante des citoyens peinent \u00e0 s'acquitter de leurs imp\u00f4ts... Chaque ann\u00e9e les autorit\u00e9s b\u00e2loises r\u00e9clament 80 millions de francs impay\u00e9s... \r\nAlors cette solution, bonne ou mauvaise ?\r\nOn en d\u00e9bat avec Olivier Feller, conseiller national PLR vaudois... Et Emmanuel Amoos, d\u00e9put\u00e9 socialiste valaisan... Bonsoir...\r\nOlivier Feller (Contre) En Studio LS ** 92)\r\n- Cette solution ne vous convainc pas... Pourquoi?\r\n- La solution propos\u00e9e va moins loin que l'imp\u00f4t \u00e0 la source (ce n'est pas le 100%, mais le 10% qui serait pr\u00e9lev\u00e9)... Impossible pour vous de consid\u00e9rer ce compromis?\r\n- Dans le cas de B\u00e2le-ville par exemple, ce sont pr\u00e8s de 20'000 poursuites envoy\u00e9es chaque ann\u00e9e pour - on l'a dit - plus de 80 millions de francs... La solution propos\u00e9e permettrait de stabiliser les finances cantonales... Un seuil minimal garanti d'entr\u00e9es \u00e9vite les fluctuations des r\u00e9serves...\r\n- Vous restez attach\u00e9 \u00e0 la responsabilit\u00e9 absolue du citoyen envers l'Etat... Un peu dogmatique comme position...\r\n- Et tous ceux qui s'endettent, qui n'arrivent pas \u00e0 suivre... ? Tout le monde n'est pas dou\u00e9 pour g\u00e9rer un budget...\r\n- Et pourquoi ne pas offrir la possibilit\u00e9 d'\u00eatre impos\u00e9 \u00e0 la source pour ceux qui le demandent ? De nombreux suisses r\u00e9clament cette option, cette solution...\r\nEmmanuel Amoos (Pour) Par portable ** 32)\r\n- Cette solution b\u00e2loise, vous le dites, elle est int\u00e9ressante... Mais va-t-elle assez loin ?\r\n- La solution propos\u00e9e, c'est surtout en faveur de l'Etat... Le citoyen, le contribuable, reste peu impact\u00e9 (si ce n'est qu'il aura moins de revenu \u00e0 la fin du mois)... (avec un pr\u00e9l\u00e8vement par l'employeur de 10% seulement, reste 90% \u00e0 g\u00e9rer par le contribuable lui-m\u00eame... Beaucoup risquent malgr\u00e9 tout de ne pas pouvoir payer leurs imp\u00f4ts et d'accumuler les dettes)...\r\n- En gros, les employeurs deviendraient des percepteurs pour le compte de l'Etat... Avec les co\u00fbts que \u00e7a implique (de devoir effectuer ces pr\u00e9l\u00e8vement, les transf\u00e9rer => complexification administrative pour l'entreprise...), c'est une charge pour les PME notamment !\r\n- Au fond, on pourrait imaginer de voir \u00e9tendre ce syst\u00e8me de pr\u00e9l\u00e8vement par les employeurs \u00e0 d'autres charges, comme l'assurance maladie par exemple...\r\n- Vous pr\u00f4nez quand m\u00eame l'imposition totale \u00e0 la source... O\u00f9 est la responsabilit\u00e9 du citoyen dans ce cas ?\r\n- Et les accomptes ? Dans plusieurs cantons, ils sont obligatoires... Ca permet d'\u00e9viter au contribuable de se retrouver avec une \u00e9norme facture \u00e0 r\u00e9gler en fin d'ann\u00e9e... L'argument ne vous convainc pas?", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9bat sur l\u2019imposition \u00e0 la source vient d\u2019\u00eatre relanc\u00e9 \u00e0 B\u00e2le-Ville. Un projet propose que les employeurs versent directement aux autorit\u00e9s 10% des charges fiscales de leurs collaborateurs. D\u00e9bat entre le conseiller national Olivier Feller (PLR/VD) et le d\u00e9put\u00e9 Emmanuel Amoos (PS/VS)."], "alternativeTitle": ["L\u2019imposition \u00e0 la source en d\u00e9bat \u00e0 B\u00e2le-Ville: le d\u00e9bat entre Olivier Feller et Emmanuel Amoos / FOR_2017-05-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8617016.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596145", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national PLR VD et directeur de la chambre vaudoise immobili\u00e8re", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles : \"Sugar Man\" de Sixto Rodriguez", "id": "sound-43C2AEE2-B8C5-4AE9-8718-72E0EC2B016A", "durationSec": 837, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL\u00e9onie Chinet a un lien particulier avec la chanson \"Sugar Man\" de Sixto Rodriguez. C'est une chanson qui \u00e9voque un chemin int\u00e9rieur qu'elle a fait avec sa sour \u00e0 l'occasion d'un \u00e9v\u00e9nement marquant de leur vie.\r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.ch.\r\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.", "alternativeExcerpt": ["L\u00e9onie Chinet a un lien particulier avec la chanson \"Sugar Man\" de Sixto Rodriguez. C\u02b9est une chanson qui \u00e9voque un chemin int\u00e9rieur qu\u02b9elle a fait avec sa s\u0153ur \u00e0 l\u02b9occasion d\u02b9un \u00e9v\u00e9nement marquant de leur vie.\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.ch.\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan."], "alternativeTitle": ["Sur Paroles : \"Sugar Man\" de Sixto Rodriguez / ALA_2017-05-12T15:04:15_sur-paroles-sugar-man-de-sixto-rodriguez", "A l'abordage du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577312"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Nouvelles technologies - Les conf\u00e9rences de Microsoft et NVIDIA", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F45E52B-BAEA-4685-A336-18B93DEA5517", "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nouvelles technologies - Les conf\u00e9rences de Microsoft et NVIDIA", "Nouvelles technologies - Les conf\u00e9rences de Microsoft et NVIDIA / RVA3_2017-05-12T08:14:50_la-thematique", "Nouvelles technologies - Les conf\u00e9rences de Microsoft et NVIDIA / RVA3_2017-05-12T08:14:50_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577032", "ece-8577014"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Avec Maryam Ashkanian, votre portrait sur l'oreiller", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7FC235C7-8E41-46A0-AED5-099E47AF7E56", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa s\u00e9rie \"Sleep\", l'artiste iranienne Maryam Ashkanian brode des portraits de dormeurs sur des oreillers! Ceux-ci se retrouvent comme pi\u00e9g\u00e9s dans leur coussin, cousus pour toujours dans leur sommeil... \"Les coussins sont une m\u00e9tonymie du r\u00eave\", ajoute l'artiste. Alors bonne nuit!", "alternativeExcerpt": ["Pour sa s\u00e9rie \"Sleep\", l'artiste iranienne Maryam Ashkanian brode des portraits de dormeurs sur des oreillers! Ceux-ci se retrouvent comme pi\u00e9g\u00e9s dans leur coussin, cousus pour toujours dans leur sommeil... \"Les coussins sont une m\u00e9tonymie du r\u00eave\", ajoute l'artiste. Alors bonne nuit!", "Pour sa s\u00e9rie \"Sleep\", l'artiste iranienne Maryam Ashkanian brode des portraits de dormeurs sur des oreillers! Ceux-ci se retrouvent comme pi\u00e9g\u00e9s dans leur coussin, cousus pour toujours dans leur sommeil... \"Les coussins sont une m\u00e9tonymie du r\u00eave\", ajoute l'artiste. Alors bonne nuit!", "Pour sa s\u00e9rie \"Sleep\", l'artiste iranienne Maryam Ashkanian brode des portraits de dormeurs sur des oreillers! Ceux-ci se retrouvent comme pi\u00e9g\u00e9s dans leur coussin, cousus pour toujours dans leur sommeil... \"Les coussins sont une m\u00e9tonymie du r\u00eave\", ajoute l'artiste. Alors bonne nuit!"], "alternativeTitle": ["Avec Maryam Ashkanian, votre portrait sur l'oreiller", "Avec Maryam Ashkanian, votre portrait sur l'oreiller / HAP_2017-05-12T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Avec Maryam Ashkanian, votre portrait sur l'oreiller / HAP_2017-05-12T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576977", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8576977", "ece-8576971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Bilan: Association \"L'Oil de l'Enfant\"", "id": "sound-0CF94F70-0946-4E2D-AB13-14423984221A", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 12.05.2017", "Bilan: Association \"L'\u0152il de l'Enfant\" / CPT_2017-05-12T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 12.05.2017", "Bilan: Association \"L'\u0152il de l'Enfant\" / CPT_2017-05-12T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8577252", "ece-8577251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Sept fonds de pension europ\u00e9ens excluent Ryanair de leur portefeuille pour des raisons \u00e9thiques", "id": "sound-7A83DF37-DFD7-481C-B50E-1FDA7F1793FF", "durationSec": 388, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Angela de Wolff, fondatrice et pr\u00e9sidente de Conser;Philippe Crevel, \u00e9conomiste, et directeur du cercle de l'\u00e9pargne\r\nSept fonds de pension europ\u00e9ens g\u00e9rant 300 milliards d'euros d'actifs viennent d'exclure Ryanair de leur portefeuille. En cause, la politique de la compagnie a\u00e9rienne en mati\u00e8re de droits sociaux.\r\n\r\n* * Sept fonds de pension europ\u00e9ens excluent Ryanair de leur portefeuille pour des raisons \u00e9thiques LANCEMENT 1 / RYANAIR - DESINVESTISSEMENT\r\nDIGAS VIRGULE RYANAIR (parole \u00e0 6'')\r\n***Voici un message du bouillonnant patron de RyanAir Michael O'Leary...\r\n***Michael O'Leary qui vous invite \u00e0 postuler dans sa compagnie ultra-low-cost \"si vous voulez une carri\u00e8re passionnante et pas juste un boulot\"... L\u00e0, il est pos\u00e9 mais on conna\u00eet ce patron pour ses provocations qui lui assurent g\u00e9n\u00e9ralement une bonne dose publicit\u00e9 gratuite. Recette \u00e0 succ\u00e8s puisque RyanAir est devenue la plus grande compagnie a\u00e9rienne d'Europe en passagers transport\u00e9s. Du coup, on lui a pardonn\u00e9 beaucoup de choses.\r\nMais le vent de face vient subitement de se renforcer: 7 fonds de pension europ\u00e9ens g\u00e9rant plus de 300 milliards de francs d'actifs viennent d'exclure Ryanair de leur portefeuille. 7 fonds de pension qui ferment le tiroir caisse ensemble dans le secteur a\u00e9rien... En cause: la politique de la compagnie en mati\u00e8re de droits sociaux, Estelle Braconnier:\r\nDIR STU LS\r\nC'est un retrait massif historique dans le secteur...On avait d\u00e9j\u00e0 vu \u00e7a dans l'armement ou le p\u00e9trole mais jamais pour des compagnies a\u00e9riennes.\r\nLe danois ATP, PKA, Sam, Industriens Pension, PFA, Pension Danmark ou encore le su\u00e9dois Foksam, voici pr\u00e9cis\u00e9ment la liste des fonds qui d\u00e9barquent de l'appareil Ryanair !\r\nUne d\u00e9cision collective bas\u00e9e sur le principe de l'union fait la force et donc pression sur l'entreprise cibl\u00e9e...\r\nNulle doute en effet qu'il y a eu des tentatives de m\u00e9diation avant de quitter l'avion.\r\nAngela de Wolf, de la soci\u00e9t\u00e9 conser, les experts en finance durable...\r\n SON 1/ 36\"\r\nUn d\u00e9barquement qui pourrait aussi en annoncer d'autre : L'asset manager britannique Baillie Giffort et le cabinet de conseil aux investisseurs Hermes EOS ont \u00e9galement exprim\u00e9 leurs pr\u00e9occupations.\r\nUn vent mauvais semble souffler de mani\u00e8re persistante sur le tarmac irlandais o\u00f9 si\u00e8ge la compagnie.\r\nMais la vrai question est de savoir ce qui d\u00e9clenche aujourd'hui pr\u00e9cis\u00e9ment ces turbulences...\r\nCar on peut le dire la compagnie \u00e0 bas co\u00fbt, cr\u00e9\u00e9e en 1985 a un rapport au droit du travail qui est loin d'\u00eatre exemplaire et \u00e7a ne date pas d'hier !\r\n SON 2/ 42\"\r\nLa question de l'origine des contrats de travail a aliment\u00e9 les Unes des m\u00e9dias europ\u00e9ens en 2010...Elle vient de faire l'objet d'un avis de la Cour de justice europ\u00e9enne donnant tort \u00e0 la compagnie.\r\nRyanair a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e par le Danemark et la France pour avoir oblig\u00e9 ses \u00e9quipes locales \u00e0 signer des contrats irlandais...\r\n***Les relations de la compagnie avec les syndicats sont tourment\u00e9es aussi...\r\nRyanair s'est d\u00e9j\u00e0 illustr\u00e9 pour d\u00e9noncer le droit de gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs a\u00e9riens dans des tribunes publiques.\r\nElle a aussi d\u00e9localis\u00e9 sa base a\u00e9rienne en Lituanie pour op\u00e9rer ses vols danois dans le but d'\u00e9viter les actions des syndicats danois.\r\nDerni\u00e8re actualit\u00e9 en date : \u00e9viter de payer ses amendes pour nuisances sonores \u00e0 Bruxelles en faisant d\u00e9coller ses avions le plus rapidement possible pour les mettre \u00e0 distance raisonnable des radares sonores au sol, une ruse pour ne pas se faire rep\u00e9rer.\r\nBref la direction de Ryanair ne doute de rien...Michael O'Leary son patron est connu pour ses frasques, il est peint comme le pirate du ciel europ\u00e9en.\r\n***Le retrait des 7 fonds de pension semble d'ailleurs \u00e0 peine le toucher...\r\nIl r\u00e9pond par l'arrogance sous couvert d'incompr\u00e9hension.\r\nPour lui, ces fonds de pension sont mal inform\u00e9s et idiots.\r\n\"Nous n'avons pas eu de gr\u00e8ve en 31 ans. Nous sommes probablement la seule compagnie a\u00e9rienne en Europe qui a une politique en mati\u00e8re de droit du travail en ligne avec les attentes des investisseurs. \"Voil\u00e0 ce qu'il a d\u00e9clar\u00e9 au Financial Times.\r\n***Et il a quand m\u00eame des arguments, Estelle !\r\nAvec 120 millions de passagers annuels, Ryanair est devenue en 2016, la plus grosse compagnie a\u00e9rienne europ\u00e9enne.\r\nPour le mois avril dernier, elle annonce d\u00e9j\u00e0 une augmentation de 14% de ses passagers par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.\r\nUne croissance arrogante sans foi ni loi qui semble rencontrer son premier obstacle.\r\nL'heure pourrait \u00eatre arriv\u00e9e de payer les erreurs du pass\u00e9....\r\nPhilippe Crevel, \u00e9conomiste, et directeur du cercle de l'\u00e9pargne\r\n SON 3/ 57\"\r\nEthique et finance dans ce cas de figure deviennent antinomiques.\r\nLes fonds, press\u00e9s par leur image morale ont d\u00fb abandonner le rendement Ryanair qui n'a plus de garantie de p\u00e9r\u00e9nnit\u00e9.\r\nLes fonds persistent dans d'autres compagnies \u00e0 bas co\u00fbts mais le d\u00e9veloppement futur des transports augure pour les sp\u00e9cialistes un retour de placement dans les compagnies traditionnelles.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Sept fonds de pension europ\u00e9ens g\u00e9rant 300 milliards d'euros d'actifs viennent d'exclure Ryanair de leur portefeuille. En cause, la politique de la compagnie a\u00e9rienne en mati\u00e8re de droits sociaux."], "alternativeTitle": ["Sept fonds de pension europ\u00e9ens excluent Ryanair de leur portefeuille pour des raisons \u00e9thiques / TUM_2017-05-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5397203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596073", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9put\u00e9s genevois disent oui \u00e0 la cr\u00e9ation de 2800 logements \u00e0 Bernex", "id": "sound-D900C7F0-E598-4B52-B273-3E604D84CBAC", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cyril Huguenin, Maire de Bernex;Antonio Hodgers, conseiller d'Etat en charge de l'am\u00e9nagement et du logement,\r\nLe Grand Conseil genevois a accept\u00e9 jeudi soir de modifier des zones \u00e0 Bernex et \u00e0 Confignon en vue de la construction de plusieurs milliers de logements et de la cr\u00e9ation de centaines d'emplois.\r\n\r\n* * Les d\u00e9put\u00e9s genevois disent oui \u00e0 la cr\u00e9ation de 2800 logements \u00e0 Bernex *** Des milliers de logements devraient bient\u00f4t sortir de terre dans la commune genevoise de Bernex. Le Grand Conseil genevois a accept\u00e9 hier soir deux modifications de zones. Il s'agit du plus grand d\u00e9classement de la l\u00e9gislature. La commune de Bernex, \u00e0 caract\u00e8re villageois, est donc appel\u00e9e \u00e0 devenir un p\u00f4le r\u00e9gional. Tania Sazpinar on vous retrouve \u00e0 Gen\u00e8ve, le conseil d'Etat salue cette d\u00e9cision du parlement mais du c\u00f4t\u00e9 des autorit\u00e9s communales bern\u00e9sienne on est moins enthousiaste.\r\nCe double d\u00e9classement de zone \u00e9tait n\u00e9c\u00e9ssaire aux yeux du Conseil d'Etat. Il faut dire que ce d\u00e9classement sur la commune de Bernex ouvre la voie \u00e0 la r\u00e9alisation de quelques 2800 logements et 2550 emplois. Une n\u00e9c\u00e9ssit\u00e9 pour le canton que manque encore cruellement de logements. \r\n*** Et Tania comment r\u00e9agit la commune de Bernex?\r\nLe d\u00e9classement de la premi\u00e8re parcelle, la plus grande-celle de Bernex-Est- est sujet \u00e0 discussion depuis des ann\u00e9es, les autorit\u00e9s communales sont donc dispos\u00e9es \u00e0 ce changement. C'est le d\u00e9classement de la seconde zone- Vailly-Sud- qui passe plus mal... car discut\u00e9 depuis moins longtemps et donc moins pr\u00e9par\u00e9. Le Maire de Bernex Cyril Huguenin regrette l'empressement du canton:\r\n  SON Huguenin 23''\r\nIl souligne l'importance d'anticiper correctement ce d\u00e9fi urbanistique qui-on peut le dire- m\u00e9tamorphosera la commune. \r\n*** Le d\u00e9classement de zone c'\u00e9tait une \u00e9tape Tania, quelle est la suite?\r\nIl faut maintenant s'atteler \u00e0 l'\u00e9laboration des plans localis\u00e9s de quartier qui d\u00e9finiront vraiment le futur visage de ces zones. Et hier soir, le conseiller d'Etat en charge de l'am\u00e9nagement et du logement, Antonio Hodgers, s'est engag\u00e9 \u00e0 inclure la commune de Bernex dans ce processus.\r\n SON Hodgers 31''\r\nLes modifications de zone vot\u00e9es hier par le Grand Conseil pourraient \u00eatre soumise \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum. Le conseil administratif annonce pour sa part vouloir privil\u00e9gier le dialogue avec le canton..", "alternativeExcerpt": ["Le Grand Conseil genevois a accept\u00e9 jeudi soir de modifier des zones \u00e0 Bernex et \u00e0 Confignon en vue de la construction de plusieurs milliers de logements et de la cr\u00e9ation de centaines d'emplois."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9put\u00e9s genevois disent oui \u00e0 la cr\u00e9ation de 2800 logements \u00e0 Bernex / 12H30_2017-05-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7805929.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596128", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille engraisse? (5/10)", "id": "sound-A8C741DF-2532-4574-B529-0A4FC6A999A0", "durationSec": 1784, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\r\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\r\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\r\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\r\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\r\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\r\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\r\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\r\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\r\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\r\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\r\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\r\nYamas!\r\n\r\n* Infotrafic: 09:50:38-09:50:52 / * De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\r\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\r\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\r\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\r\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\r\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\r\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\r\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\r\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\r\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\r\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\r\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\r\nYamas!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 12.05.2017", "Bille engraisse? (5/10) / BIL_2017-05-12T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 12.05.2017", "Bille engraisse? (5/10) / BIL_2017-05-12T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\n\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\n\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\n\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\n\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\n\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\n\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\nYamas!", "De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\n\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\n\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\n\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\n\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\n\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\n\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\nYamas!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577258", "ece-8577257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Bruno Masure, \"Elys\u00e9e Academy\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F21A5505-73E7-45EB-82FA-5EFA9EB6BF62", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Journaliste politique pour RMC et TF1, Bruno Masure a pr\u00e9sent\u00e9 les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de TF1 de 1984 \u00e0 1990 et de France 2 de 1990 \u00e0 1997. Ecrivain, il a consacr\u00e9 plusieurs livres au monde m\u00e9diatique: \"Journalistes \u00e0 la niche?\", \"Le journal d'une cur\u00e9e de campagne\", \"La t\u00e9l\u00e9 rend d\u00e9finitivement fou\".\r\nDans un ouvrage paru en janvier 2017, il imagine la fin de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise au suffrage universel et son remplacement par. un vote sur smartphone \u00e0 l'issue d'un show t\u00e9l\u00e9vis\u00e9.\r\nUne fiction politique? \"Elys\u00e9e Academy\" est paru aux \u00e9ditions Hugo & Cie et Bruno Masure est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Journaliste politique pour RMC et TF1, Bruno Masure a pr\u00e9sent\u00e9 les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de TF1 de 1984 \u00e0 1990 et de France 2 de 1990 \u00e0 1997. Ecrivain, il a consacr\u00e9 plusieurs livres au monde m\u00e9diatique: \"Journalistes \u00e0 la niche?\", \"Le journal d'une cur\u00e9e de campagne\", \"La t\u00e9l\u00e9 rend d\u00e9finitivement fou\".\r\nDans un ouvrage paru en janvier 2017, il imagine la fin de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise au suffrage universel et son remplacement par. un vote sur smartphone \u00e0 l'issue d'un show t\u00e9l\u00e9vis\u00e9.\r\nUne fiction politique? \"Elys\u00e9e Academy\" est paru aux \u00e9ditions Hugo & Cie et Bruno Masure est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.05.2017", "Bruno Masure, \"Elys\u00e9e Academy\" / ENSD_2017-05-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 12.05.2017", "Bruno Masure, \"Elys\u00e9e Academy\" / ENSD_2017-05-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Journaliste politique pour RMC et TF1, Bruno Masure a pr\u00e9sent\u00e9 les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de TF1 de 1984 \u00e0 1990 et de France 2 de 1990 \u00e0 1997. Ecrivain, il a consacr\u00e9 plusieurs livres au monde m\u00e9diatique: \"Journalistes \u00e0 la niche?\", \"Le journal d'une cur\u00e9e de campagne\", \"La t\u00e9l\u00e9 rend d\u00e9finitivement fou\".\nDans un ouvrage paru en janvier 2017, il imagine la fin de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise au suffrage universel et son remplacement par\u2026 un vote sur smartphone \u00e0 l\u2019issue d\u2019un show t\u00e9l\u00e9vis\u00e9.\nUne fiction politique? \"Elys\u00e9e Academy\" est paru aux \u00e9ditions Hugo & Cie et Bruno Masure est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Journaliste politique pour RMC et TF1, Bruno Masure a pr\u00e9sent\u00e9 les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de TF1 de 1984 \u00e0 1990 et de France 2 de 1990 \u00e0 1997. Ecrivain, il a consacr\u00e9 plusieurs livres au monde m\u00e9diatique: \"Journalistes \u00e0 la niche?\", \"Le journal d'une cur\u00e9e de campagne\", \"La t\u00e9l\u00e9 rend d\u00e9finitivement fou\".\nDans un ouvrage paru en janvier 2017, il imagine la fin de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise au suffrage universel et son remplacement par\u2026 un vote sur smartphone \u00e0 l\u2019issue d\u2019un show t\u00e9l\u00e9vis\u00e9.\nUne fiction politique? \"Elys\u00e9e Academy\" est paru aux \u00e9ditions Hugo & Cie et Bruno Masure est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/3408339.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577246", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, \u00e9crivain", "name": "Masure, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577246", "ece-8577245"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Metin Arditi, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\" (Ed. Grasset, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-907A1294-D9F6-4D02-8CB3-70D0D59D8511", "durationSec": 2278, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["p\u00e8re", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A sa fiction, Metin Arditi a m\u00eal\u00e9 des souvenirs de jeunesse. Aujourd'hui, dans un r\u00e9cit \u00e9mouvant et courageux, l'\u00e9crivain s'adresse directement, 20 ans apr\u00e8s sa mort, \u00e0 ce p\u00e8re magnifique et f\u00e9roce qui l'a tant bless\u00e9. En \u00e9voquant les \u00e9pisodes qui l'ont marqu\u00e9, l'\u00e9crivain est saisi d'\u00e9motion et d'incompr\u00e9hension. Pourquoi son p\u00e8re lui a-t-il impos\u00e9 onze ann\u00e9es d'internat d\u00e8s l'\u00e2ge de sept ans? Pourquoi ne lui a-t-il jamais accord\u00e9 l'estime et l'amour tant recherch\u00e9s? Les interrogations demeurent mais les silhouettes du p\u00e8re et du fils se font plus pr\u00e9cises au fil des \u00e9pisodes qui surgissent. Metin Arditi questionne les faiblesses du p\u00e8re mais y voit aussi la force qu'il y a puis\u00e9e. \"Le livre, c'est autre chose \", disait-t-il avec admiration, pla\u00e7ant l'\u00e9criture au-dessus de tout. Cette le\u00e7on, l'ancien homme d'affaire l'a de toute \u00e9vidence retenue.", "alternativeExcerpt": ["A sa fiction, Metin Arditi a m\u00eal\u00e9 des souvenirs de jeunesse. Aujourd\u02b9hui, dans un r\u00e9cit \u00e9mouvant et courageux, l\u02b9\u00e9crivain s\u02b9adresse directement, 20 ans apr\u00e8s sa mort, \u00e0 ce p\u00e8re magnifique et f\u00e9roce qui l\u02b9a tant bless\u00e9. En \u00e9voquant les \u00e9pisodes qui l\u02b9ont marqu\u00e9, l\u02b9\u00e9crivain est saisi d\u02b9\u00e9motion et d\u02b9incompr\u00e9hension. Pourquoi son p\u00e8re lui a-t-il impos\u00e9 onze ann\u00e9es d\u02b9internat d\u00e8s l\u02b9\u00e2ge de sept ans? Pourquoi ne lui a-t-il jamais accord\u00e9 l\u02b9estime et l\u02b9amour tant recherch\u00e9s? Les interrogations demeurent mais les silhouettes du p\u00e8re et du fils se font plus pr\u00e9cises au fil des \u00e9pisodes qui surgissent.\nMetin Arditi questionne les faiblesses du p\u00e8re mais y voit aussi la force qu\u02b9il y a puis\u00e9e. \"Le livre, c\u02b9est autre chose \", disait-t-il avec admiration, pla\u00e7ant l\u02b9\u00e9criture au-dessus de tout. Cette le\u00e7on, l\u02b9ancien homme d\u02b9affaire l\u02b9a de toute \u00e9vidence retenue.\n\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Metin Arditi: \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\", Editions Grasset", "A sa fiction, Metin Arditi a m\u00eal\u00e9 des souvenirs de jeunesse. Aujourd\u02b9hui, dans un r\u00e9cit \u00e9mouvant et courageux, l\u02b9\u00e9crivain s\u02b9adresse directement, 20 ans apr\u00e8s sa mort, \u00e0 ce p\u00e8re magnifique et f\u00e9roce qui l\u02b9a tant bless\u00e9. En \u00e9voquant les \u00e9pisodes qui l\u02b9ont marqu\u00e9, l\u02b9\u00e9crivain est saisi d\u02b9\u00e9motion et d\u02b9incompr\u00e9hension. Pourquoi son p\u00e8re lui a-t-il impos\u00e9 onze ann\u00e9es d\u02b9internat d\u00e8s l\u02b9\u00e2ge de sept ans? Pourquoi ne lui a-t-il jamais accord\u00e9 l\u02b9estime et l\u02b9amour tant recherch\u00e9s? Les interrogations demeurent mais les silhouettes du p\u00e8re et du fils se font plus pr\u00e9cises au fil des \u00e9pisodes qui surgissent.\nMetin Arditi questionne les faiblesses du p\u00e8re mais y voit aussi la force qu\u02b9il y a puis\u00e9e. \"Le livre, c\u02b9est autre chose \", disait-t-il avec admiration, pla\u00e7ant l\u02b9\u00e9criture au-dessus de tout. Cette le\u00e7on, l\u02b9ancien homme d\u02b9affaire l\u02b9a de toute \u00e9vidence retenue.\n\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Metin Arditi: \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\", Editions Grasset", "A sa fiction, Metin Arditi a m\u00eal\u00e9 des souvenirs de jeunesse. Aujourd\u02b9hui, dans un r\u00e9cit \u00e9mouvant et courageux, l\u02b9\u00e9crivain s\u02b9adresse directement, 20 ans apr\u00e8s sa mort, \u00e0 ce p\u00e8re magnifique et f\u00e9roce qui l\u02b9a tant bless\u00e9. En \u00e9voquant les \u00e9pisodes qui l\u02b9ont marqu\u00e9, l\u02b9\u00e9crivain est saisi d\u02b9\u00e9motion et d\u02b9incompr\u00e9hension. Pourquoi son p\u00e8re lui a-t-il impos\u00e9 onze ann\u00e9es d\u02b9internat d\u00e8s l\u02b9\u00e2ge de sept ans? Pourquoi ne lui a-t-il jamais accord\u00e9 l\u02b9estime et l\u02b9amour tant recherch\u00e9s? Les interrogations demeurent mais les silhouettes du p\u00e8re et du fils se font plus pr\u00e9cises au fil des \u00e9pisodes qui surgissent.\nMetin Arditi questionne les faiblesses du p\u00e8re mais y voit aussi la force qu\u02b9il y a puis\u00e9e. \"Le livre, c\u02b9est autre chose \", disait-t-il avec admiration, pla\u00e7ant l\u02b9\u00e9criture au-dessus de tout. Cette le\u00e7on, l\u02b9ancien homme d\u02b9affaire l\u02b9a de toute \u00e9vidence retenue.\n\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Metin Arditi: \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\", Editions Grasset"], "alternativeTitle": ["Metin Arditi: \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\"", "Metin Arditi: \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\" / VSS_2017-05-12T11:10:00_versus-lire", "Metin Arditi: \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\" / VSS_2017-05-12T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576902", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576902", "ece-8576898"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: les femmes dans la vie \u00e9conomique, les infirmi\u00e8res, 1965", "id": "sound-953199C9-73F5-4987-B346-5829BFD2FA5C", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: les femmes dans la vie \u00e9conomique, les infirmi\u00e8res, 1965 / ALA_2017-05-12T15:04:15_archive-les-femmes-dans-la-vie-economiqu", "A l'abordage du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accord mutuel de non-espionnage entre la Suisse et l'Allemagne: l'interview de Tim Guldimann", "id": "sound-434E83FF-E746-46A8-9D55-552F592A8AEE", "durationSec": 341, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tim Guldimann, conseiller national socialiste z\u00fcrichois, \u00e9lu des Suisses de l'\u00e9tranger... et ancien ambassadeur de Suisse \u00e0 Berlin\r\nSelon le Tages Anzeiger, Berne et Berlin auraient sign\u00e9 un accord mutuel de non-espionnage en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Comment analyser une telle d\u00e9marche dans le cadre de l'affaire de l'espion suisse? Interview de Tim Guldimann, conseiller national (PS/ZH) et ancien ambassadeur de Suisse \u00e0 Berlin.\r\n\r\n* * Accord mutuel de non-espionnage entre la Suisse et l'Allemagne: l'interview de Tim Guldimann 18h: Espionnage Suisse-Allemagne : promis jur\u00e9, on ne le refera plus !\r\nLa Suisse et l'Allemagne promettent de ne plus s'espionner...\r\nSelon le Tages Anzeiger du jour, Berne et Berlin auraient conclu en d\u00e9but d'ann\u00e9e un accord mutuel de non-espionnage... Un nouvel \u00e9l\u00e9ment dont l'annonce intervient en pleine affaire Daniel M., du nom de cet espion mandat\u00e9 par le Service de Renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration et arr\u00eat\u00e9 en Allemagne.\r\nAlors, comment interpr\u00e9ter un tel accord, que les autorit\u00e9s suisses refusent de commenter \u00e0 ce stade ?... Peut-il suffire \u00e0 \u00e9teindre la pol\u00e9mique li\u00e9e \u00e0 cette affaire ?...\r\nJ'ai joint cet apr\u00e8s-midi le conseiller national socialiste z\u00fcrichois Tim Guldimann, \u00e9lu des Suisses de l'\u00e9tranger... et ancien ambassadeur de Suisse \u00e0 Berlin...\r\nJe lui ai demand\u00e9 comment il analysait cet accord de non-espionnage.. Est-ce une mani\u00e8re de solder les comptes ?\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait le conseiller national socialiste zurichois et ancien ambassadeur de Suisse \u00e0 Berlin Tim Guldimann.", "alternativeExcerpt": ["Selon le Tages Anzeiger, Berne et Berlin auraient sign\u00e9 un accord mutuel de non-espionnage en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Comment analyser une telle d\u00e9marche dans le cadre de l\u2019affaire de l\u2019espion suisse? Interview de Tim Guldimann, conseiller national (PS/ZH) et ancien ambassadeur de Suisse \u00e0 Berlin."], "alternativeTitle": ["Accord mutuel de non-espionnage entre la Suisse et l\u2019Allemagne: l\u2019interview de Tim Guldimann / FOR_2017-05-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8014363.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596145", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Moneyhouse doit am\u00e9liorer sa pratique", "id": "sound-667A18E4-0669-4522-9573-553E98AF3380", "durationSec": 553, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 de renseignements de solvabilit\u00e9 Moneyhouse doit adapter sa pratique en mati\u00e8re de traitement des donn\u00e9es personnelles, confirme le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral au terme d'une longue proc\u00e9dure initi\u00e9e par le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence (PFPDT). Ce dernier avait ouvert une premi\u00e8re enqu\u00eate en 2012, suite \u00e0 de nombreuses plaintes de particuliers. Retour sur l'affaire avec Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es, au micro d'Yves-Alain Cornu et de Philippe Girard.\r\n\r\n* * La soci\u00e9t\u00e9 de renseignements de solvabilit\u00e9 Moneyhouse doit adapter sa pratique en mati\u00e8re de traitement des donn\u00e9es personnelles, confirme le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral au terme d'une longue proc\u00e9dure initi\u00e9e par le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence (PFPDT). Ce dernier avait ouvert une premi\u00e8re enqu\u00eate en 2012, suite \u00e0 de nombreuses plaintes de particuliers. Retour sur l'affaire avec Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es, au micro d'Yves-Alain Cornu et de Philippe Girard.", "alternativeExcerpt": ["La soci\u00e9t\u00e9 de renseignements de solvabilit\u00e9 Moneyhouse doit adapter sa pratique en mati\u00e8re de traitement des donn\u00e9es personnelles, confirme le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral au terme d\u2019une longue proc\u00e9dure initi\u00e9e par le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence (PFPDT). Ce dernier avait ouvert une premi\u00e8re enqu\u00eate en 2012, suite \u00e0 de nombreuses plaintes de particuliers. Retour sur l\u2019affaire avec Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es, au micro d'Yves-Alain Cornu et de Philippe Girard."], "alternativeTitle": ["Moneyhouse doit am\u00e9liorer sa pratique / OEP_2017-05-12T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Marie-Th\u00e9r\u00e8se Bonadonna rencontre Laurence Imstepf", "id": "sound-61CC6F1E-155E-444B-A86B-8C98309B9FED", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 12.05.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Marie-Th\u00e9r\u00e8se Bonadonna rencontre Laurence Imstepf / PRV_2017-05-12T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 12.05.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Marie-Th\u00e9r\u00e8se Bonadonna rencontre Laurence Imstepf / PRV_2017-05-12T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8616695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577272", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste", "name": "Imstepf, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "programmatrice du Club 44 \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Bonadonna, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577272", "ece-8577271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: La Gale, rappeuse", "id": "sound-5B3D2D45-F515-4B7A-A570-25EF6B66582A", "durationSec": 2960, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Gale est sur la sc\u00e8ne du Chat Noir \u00e0 Gen\u00e8ve samedi 13 mai 2017 avec le Female Bandsworkshop. Un concert qui donne suite \u00e0 des ateliers organis\u00e9s par l'association HELVETIAROCKT qui offre la possibilit\u00e9 \u00e0 de jeunes musiciennes de vivre une exp\u00e9rience en groupe, de monter sur sc\u00e8ne lors de concerts dans toute la Suisse ainsi que passer une journ\u00e9e en studio. HELVETIAROCKT pr\u00e9sente 4 groupes originaires des cantons de B\u00e2le, Soleure, Lucerne et last but not least Gen\u00e8ve! (source: chatnoir.ch). Au programme de la soir\u00e9e: La Gale (VD), The patchwork dolls (GE), Dog Daughter (SO), Zilpha Blue (LU), Breaking the limits (BS).\r\nLa Gale est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["La Gale est sur la sc\u00e8ne du Chat Noir \u00e0 Gen\u00e8ve samedi 13 mai 2017 avec le Female Bandsworkshop. Un concert qui donne suite \u00e0 des ateliers organis\u00e9s par l'association HELVETIAROCKT qui offre la possibilit\u00e9 \u00e0 de jeunes musiciennes de vivre une exp\u00e9rience en groupe, de monter sur sc\u00e8ne lors de concerts dans toute la Suisse ainsi que passer une journ\u00e9e en studio. HELVETIAROCKT pr\u00e9sente 4 groupes originaires des cantons de B\u00e2le, Soleure, Lucerne et last but not least Gen\u00e8ve! (source: chatnoir.ch). Au programme de la soir\u00e9e: La Gale (VD), The patchwork dolls (GE), Dog Daughter (SO), Zilpha Blue (LU), Breaking the limits (BS).\n\nLa Gale est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: La Gale, rappeuse / VER_2017-05-12T16:30:45_l-invitee-la-gale-rappeuse", "Vertigo du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7089486.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577307", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577305"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Le Conseil d'Etat fribourgeois refuse d'abattre le loup", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-929E9FCD-F51B-4652-8E78-531564D41ECB", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Eddy Oberson, agriculteur \u00e0 Botterens (FR), commente la d\u00e9cision des autorit\u00e9s fribourgeoises de ne pas faire abattre le loup aper\u00e7u en Gruy\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Eddy Oberson, agriculteur \u00e0 Botterens (FR), commente la d\u00e9cision des autorit\u00e9s fribourgeoises de ne pas faire abattre le loup aper\u00e7u en Gruy\u00e8re.", "Eddy Oberson, agriculteur \u00e0 Botterens (FR), commente la d\u00e9cision des autorit\u00e9s fribourgeoises de ne pas faire abattre le loup aper\u00e7u en Gruy\u00e8re.", "Eddy Oberson, agriculteur \u00e0 Botterens (FR), commente la d\u00e9cision des autorit\u00e9s fribourgeoises de ne pas faire abattre le loup aper\u00e7u en Gruy\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le Conseil d\u2019Etat fribourgeois refuse d\u2019abattre le loup", "Le Conseil d\u2019Etat fribourgeois refuse d\u2019abattre le loup  / RVA3_2017-05-12T08:35:00_26-minutes-plus-tot", "Le Conseil d\u2019Etat fribourgeois refuse d\u2019abattre le loup  / RVA3_2017-05-12T08:35:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577035", "ece-8577018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Paroles de globe-trotters : L\u00e9onore et Yann, la famille Pfyffer", "id": "sound-F4D77F81-35E5-472E-8450-30CCF0EABF0E", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChaque semaine \u00c0 l'Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. \r\nCe vendredi 12 mai :\r\nL\u00e9onore et Yann\r\nIls sont partis il y a quelques mois pour les Etats-Unis. Sans permis de conduire, c'est l'occasion de parcourir le sud du pays en train. \r\nLa famille Pfyffer\r\nDeux adultes, trois enfants et un projet de tour du monde en une ann\u00e9e. On retrouve la famille Pfyffer en Polyn\u00e9sie. \r\nSuivre la famille Pfyffer via leur site: untourdumonde.ch/index.php/les-pfyffer/", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine \u00c0 l\u02b9Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. \nCe vendredi 12 mai :\nL\u00e9onore et Yann\nIls sont partis il y a quelques mois pour les Etats-Unis. Sans permis de conduire, c\u02b9est l\u02b9occasion de parcourir le sud du pays en train. \nLa famille Pfyffer\nDeux adultes, trois enfants et un projet de tour du monde en une ann\u00e9e. On retrouve la famille Pfyffer en Polyn\u00e9sie. \nSuivre la famille Pfyffer via leur site: untourdumonde.ch/index.php/les-pfyffer/"], "alternativeTitle": ["Paroles de globe-trotters : L\u00e9onore et Yann, la famille Pfyffer / ALA_2017-05-12T15:04:15_paroles-de-globe-trotters-leonore-et-yan", "A l'abordage du 12.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'op\u00e9ra \"La fille du r\u00e9giment\" est propos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Chine", "id": "sound-D382B33B-A847-43AD-A6D1-FE43D757F4FC", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Montavon, metteur en sc\u00e8ne de  \u00ab\u00a0La fille de r\u00e9giment\u00a0\u00bb, \u00e0 l'op\u00e9ra de Shanghai;L\u00e9onie Renaud, chanteuse d'op\u00e9ra, interpr\u00e8te de la vivandi\u00e8re Marie dans \u00ab\u00a0La fille de r\u00e9giment\u00a0\u00bb, \u00e0 l'op\u00e9ra de Shanghai\r\nL'Op\u00e9ra de Shanghai propose \"La fille de r\u00e9giment\" mis en sc\u00e8ne par le Jurassien Guy Montavon. L\u00e9onie Renaud interpr\u00e8te la vivandi\u00e8re dans cette pi\u00e8ce de Gaetano Donizetti. Leur interview.\r\n\r\n* * L'op\u00e9ra \"La fille du r\u00e9giment\" est propos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Chine *** C'est une premi\u00e8re en Chine. \u00ab\u00a0La fille de r\u00e9giment\u00a0\u00bb, \u00a0est propos\u00e9e \u00e0 l'op\u00e9ra de Shanghai... \r\nA la mise en sc\u00e8ne, le Jurassien Guy Montavon...\r\nEt sur sc\u00e8ne, \u00a0une autre Jurassienne... L\u00e9onie Renaud interpr\u00e8te la vivandi\u00e8re Marie dans cette pi\u00e8ce de Gaetano Donizetti. .. \r\nNotre correspondans Raphael GRand les a rencontr\u00e9s.. \r\nMAG\r\n  2'22''\r\nUn op\u00e9ra dont la derni\u00e8re repr\u00e9sentation (sur un total de 3) a lieu demain (samedi) \u00e0 Shanghai.", "alternativeExcerpt": ["L'Op\u00e9ra de Shanghai propose \"La fille de r\u00e9giment\" mis en sc\u00e8ne par le Jurassien Guy Montavon. L\u00e9onie Renaud interpr\u00e8te la vivandi\u00e8re dans cette pi\u00e8ce de Gaetano Donizetti. Leur interview."], "alternativeTitle": ["L'op\u00e9ra \"La fille du r\u00e9giment\" est propos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Chine / 12H30_2017-05-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8616310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596128", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596116"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 12.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D08F25C9-AF2C-4B6D-AF2D-E8A635110CAD", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-05-12T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-05-12T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576966", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576966", "ece-8576959"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Best Of de la semaine", "id": "sound-3E06C136-9375-4EE0-A5F3-E00A02CDDF3E", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Best Of de la semaine", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 12.05.2017", "pl3in le poste du 12.05.2017", "Best Of de la semaine / PLP_2017-05-12T19:00:00_plein-le-poste", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-05-12T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-05-12T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-05-12T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-05-12T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-05-12T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-05-12T19:00:00_sequence-6", "Best Of de la semaine / PLP_2017-05-12T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576952", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec Pedro Winter qui nous \u00e9voquera en exclu la sortie de la 100e compilation de Ed Banger Records. Connu sous le pseudonyme de Busy P, on lui doit notamment la d\u00e9couverte d'artistes tels que Justice et bien d'autres."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576952", "ece-8576946"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Grandir sur Polype fm ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-449986E2-28EC-4600-A92C-E146F00DAFFC", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576991", "ece-8576988"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le soutien-gorge du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-843B4B59-6AAF-47F1-BCA6-DCC5AB4759DB", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le soutien-gorge du jour", "Le soutien-gorge du jour / RVA3_2017-05-12T06:40:00_le-x-du-jour", "Le soutien-gorge du jour / RVA3_2017-05-12T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577040", "ece-8577021"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Justes prix", "source": "siranau", "title": "Les Justes Prix 12.05.2017", "id": "sound-7B23FF78-1C67-4D35-AAEC-D0A178679BA0", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Justes Prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-05-12T11:30:00_les-justes-prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-05-12T11:30:00_les-justes-prix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256756.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577063", "ece-8577053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Une rediffusion de Lolita", "id": "sound-23157C8F-1B0E-4EDA-8A50-D0F50EA693AD", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.05.2017", "Une rediffusion de Lolita / REVE_2017-05-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.05.2017", "Une rediffusion de Lolita / REVE_2017-05-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577269", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8577269", "ece-8577268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par St\u00e9phane Deleury et J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "id": "sound-BAE5EF63-C440-4D47-A11B-D3FA47BCD75F", "durationSec": 467, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par St\u00e9phane Deleury et J\u00e9r\u00f4me Jeannin (Revue de presse) La revue de presse, St\u00e9phane Deleury, J\u00e9r\u00f4me Jeannin.... \r\nEt l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en Allemagne il y a deux semaines occupe une place de choix dans la presse al\u00e9manique, St\u00e9phane...\r\nVous aviez de la peine \u00e0 suivre l'affaire de l'espion ces derniers jours ? Alors accrochez-vous, ca se complique encore un peu... voil\u00e0 comment commence l'article du Blick aujourd'hui. Mais remercions quand-m\u00eame le journal qui fait de gros effort de p\u00e9dagogie et\u00a0 qui offre aujour'dui \u00e0 ses lecteurs une repr\u00e9sentation graphique de l'affaire. \r\nLa nouvelles \u00e0 retenir aujourd'hui sur cette affaire,c'est cet accord de non espionage pass\u00e9 entre la Suisse et l'Allemagne. Fruit d'une enqu\u00eate commune de la S\u00fcddeutsche Zeitung et du Tages-Anzeiger. En clair, Berne et Berlin se sont mis d'accord pour ne plus s'espionner mutuellement \u00e0 partir du 1re janvier de cette ann\u00e9e. L'accord n\u00e9goci\u00e9 par le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense \u00e9tait secret et n'est pas comment\u00e9 par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Les parlementaires peinent \u00e0 cacher leur irritation de n'avoir pas \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s. Plusieurs \u00e9lus, des verts \u00e0 l'UDC, se montrent plut\u00f4t favorable sur le principe \u00e0 un tel accord entre pays amis. Mais d'autres commme le PLR Walter M\u00fcller se questionnent sur le statut d'un tel accord. Est-ce simplement un gentlemen agreement ou est-ce que ce deal a une v\u00e9ritable port\u00e9e juridique... \r\n***Le Tagi qui pointe un homme du doigt dans cette affaire :. Carlo Bulletti... \r\nOui la presse cherche des responsable et le Tagi se penche sur le cas du Procureur de la conf\u00e9d\u00e9ration Carlo Bulleti qui a jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans cette affaire. C'est lui qui aurait grill\u00e9 l'espion suisse en envoyant un acte d'accusation au minist\u00e8re public allemand. Le Journal constate que ce n'est pas la premi\u00e8re affaire qui touche le procureur Bulletti. La liste des cas dans lesquels il a subi la critique est longe \u00e9crit le Tages-anzeiger.\r\nImaginez votre employeurs verser directement une partie de vos imp\u00f4ts au fisc de votre canton ? C'est pourtant ce que pr\u00e9pare le fisc du canton de B\u00e2le Ville. Il souhaite que les patrons paient 10 % de l'imp\u00f4ts de leurs salari\u00e9s par avance. L'id\u00e9e est n\u00e9e d'un constat. Un contribuable sur 10 a des dettes envers l'adminsitration fiscale. A b\u00e2le ville c'\u00east entre 15'000 et 20'000 rappels par an... explique la NZZ qui conssacre presque une page \u00e0 ce changement qui pourrait faire \u00e9cole dans toute la Suisse. Et cette r\u00e9forme en pr\u00e9paration au parlement cantonal b\u00e2lois ne ne plait pas du tout aux patrons. Et donc pas non plus \u00e0 la NZZ... le quotidien lib\u00e9ral se fend d'un commentaire sur la question : l'acc\u00e8s direct du fisc \u00e0 la fiche de paie doit rester l'exception en suisse. \u00e9crit l'auteur. Le paiement automatique de l'imp\u00f4t est \u00e0 proscrire. Il en va de la relation entre l'Etat et ses citoyens.\u00a0 \r\nA Gen\u00e8ve, le Parti socialiste est \u00e9tonnament tendance...\r\nLe Temps s'interroge sur l'explosion des adh\u00e9sions au Parti socialiste genevois, juste avant la d\u00e9signation des candidats au Conseil d'Etat et au Grand Conseil. Ce sera demain. \r\nUne augmentation des membres spectaculaires, surtout dans trois communes: la ville de Gen\u00e8ve, Meyrin et Vernier... o\u00f9 la commune d\u00e9nombre 214% adh\u00e9sions de plus que l'ann\u00e9e derni\u00e8re...\r\nD'ou cette suspicion: s'agit-il de militants convaincus ou plut\u00f4t d'adh\u00e9sions alibi?  C'est ce que pense un membre du comit\u00e9 directeur. Un  soup\u00e7on aliment\u00e9 par le fait que plusieurs de ces adh\u00e9sions sont le fait de groupe compact, avec le m\u00eame patronyme.... Une d\u00e9marche qui aurait pour but d'influencer le vote de demain, en faisant pencher la balance de l'un ou l'autre candidat. On pense \u00e0 Thierry Apoth\u00e9loz et \u00e0 Sandrine Salerno, qui qualifient ces accusations de malveillantes et d'odieuses.\r\nDe quoi g\u00e2cher l'ambiance lors de l'assembl\u00e9e de demain samedi.\r\nLe Temps consacre \u00e9galement deux pages aux d\u00e9fis de la sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e8re des nouvelles technologies.... \r\nLa num\u00e9risation, et donc la personnalisation de la sant\u00e9 est une chance, elle permet de mieux identifier les risques pour chaque personne, notamment pour les maladies graves. Mais une chance qui comporte son lot de questions, il\u00e9es \u00e0 l'usage des donn\u00e9es priv\u00e9es.\r\nCette th\u00e9matique a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e par 800 experts r\u00e9unis hier \u00e0 Lausanne pour le Forum des 100. Le CF Alain Berset a prudemment appel\u00e9 \u00e0 un \"num\u00e9rique des lumi\u00e8res\", soit \u00e0 une gouvernance raisonnable de toutes les donn\u00e9es.\r\n***Nicolas Blancho et son conseil central islamique suisse n'ont pas trouv\u00e9 gr\u00e2ce non plus aupr\u00e8s des autorit\u00e9s turque... \r\nLe Tages-Anzeiger propose une suite \u00e0 l'affaire qui avait d\u00e9fray\u00e9 la chronique il y a quelques semaine. L'annuclation de la conf\u00e9ence que souhaitant organiser \u00e0 Zurich el conseil central islamique. Conf\u00e9rence finalement annul\u00e9e. Le converti Nicolas Blancho souhaitait se replier \u00e0 Istanbul. Mais voil\u00e0, la conf\u00e9rence ne s'est pas du tout bien pass\u00e9 l\u00e0 bas. D'une part les participant suisses n'ont pas fait le d\u00e9placement d'istanbul. Ensuite les autorit\u00e9s turiques on coup\u00e9 l'\u00e9lectricit\u00e9 pour \u00e9viter toute transmission sur internet... et enfin, la police est intervenu pour interrompre l'humoriste pr\u00e9sentateur... Et le TAGI de se demander avec un zeste de cynisme si la Turqui est islamophobe. \r\nLe FC Sion se pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la finale de la coupe de Suisse de football.... \r\nUne finale qui aura lieu le 25 mai \u00e0 Gen\u00e8ve et que les Valaisans ont 20% de chances de gagner, vu leur \u00e9tat de forme actuel.\r\nCe n'est pas moi qui le dit mais le pr\u00e9sident Christian Constantin, qui fait tout son possible pour mobiliser les \u00e9nergies et assure qu'il assumera la responsabilit\u00e9 d'une \u00e9ventuelle d\u00e9faite en finale, contre B\u00e2le, le jeudi de l'Ascension.\r\nLe Nouvelliste consacre 4 pages \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement. Avec un focus sur l'offre de t-shirt pl\u00e9thorique, qui ont \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9s pour cette finale. sur lequel trone d\u00e9j\u00e0 le chiffre 14...\r\nEt \u00e9galement une page destin\u00e9e \u00e0 informer et \u00e0 rassurer les supporters. \r\nEt si vous r\u00eaver de diversifier votre alimentation, deux suggestions dans la presse ce matin.... \r\nEt puis si vous r\u00eaviez de vous envoyer une burger au vers de farine apr\u00e8s votre matinale Simon... il faudra patienter malgr\u00e9 l'entr\u00e9e en vigueur au d\u00e9but du mois d'une l\u00e9gislation autorisant la comercialisation des insectes comme nourriture.\u00a0 La NZZ dont le s\u00e9rieux n'est pas \u00e0 mettre en doute explqiue que le grand distributeur qui comence par C et fini par P, qui pourtant avait us\u00e9 de l'effet d'annonce, n'a toujours pas trouv\u00e9 de fournisseur capable de r\u00e9pondre au normes strictes fix\u00e9es par les autorit\u00e9s suisses. \r\nQuand le canabis devient tendance.\r\nVigousse nous explique comment le canabis peut doper l'\u00e9conomie...\r\nLe canbis devient m\u00eame un aliment..  Un restaurant valaisan profite de la l\u00e9galit\u00e9 du chanvre pour en faire un menu. que Le Matin a test\u00e9. \r\nPremier constant pos\u00e9 par les restaurateur: le chanvre est inmangeable, beaucoup trop amer.\r\nLes deux restaurateurs ont donc fait des essais pour enlever cette amertume. .. pour obtenir \"une saveur \u00e0 apprivoiser\" qui ne ressemble \u00e0 rien de connu. \r\nLa journaliste jouer donc les cobayes. Selon elle, le parfum est presqu'imperceptible au d\u00e9but. Et se fait plus prononc\u00e9 sur le boeuf de Simmenthal fum\u00e9.  Mais c'est avec le canard farci aux abricots et au chanvre qu'il est le plus soutenu.\r\nVerdit: tr\u00e8s int\u00e9ressant selon elle. Le chef a su sublimer les saveur. Mais aucun effet secondaire \u00e0 signaler. Il semble que l'effet relaxant ne fonctionne que sur certaines personnes.\r\n(Revue de presse al\u00e9manique) ***Et l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en Allemagne il y a deux semaines occupe une place de choix dans la presse al\u00e9manique St\u00e9phane Deleury.... \r\nVous aviez de la peine \u00e0 suivre l'affaire de l'espion ces derniers jours ? Alors accrochez-vous, ca se complique encore un peu... voil\u00e0 comment commence l'article du Blick aujourd'hui. Mais remercions quand-m\u00eame le journal qui fait de gros effort de p\u00e9dagogie et  qui offre aujour'dui \u00e0 ses lecteurs une repr\u00e9sentation graphique de l'affaire. \r\nLa nouvelles \u00e0 retenir aujourd'hui sur cette affaire,c'est cet accord de non espionage pass\u00e9 entre la Suisse et l'Allemagne. Fruit d'une enqu\u00eate commune de la S\u00fcddeutsche Zeitung et du Tages-Anzeiger. En clair, Berne et Berlin se sont mis d'accord pour ne plus s'espionner mutuellement \u00e0 partir du 1re janvier de cette ann\u00e9e. L'accord n\u00e9goci\u00e9 par le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense \u00e9tait secret et n'est pas comment\u00e9 par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Les parlementaires peinent \u00e0 cacher leur irritation de n'avoir pas \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s. Plusieurs \u00e9lus, des verts \u00e0 l'UDC, se montrent plut\u00f4t favorable sur le principe \u00e0 un tel accord entre pays amis. Mais d'autres commme le PLR Walter M\u00fcller se questionnent sur le statut d'un tel accord. Est-ce simplement un gentlemen agreement ou est-ce que ce deal a une v\u00e9ritable port\u00e9e juridique... \r\n***Le Tagi qui pointe un homme du doigt dans cette affaire :. Carlo Bulletti... \r\nOui la presse cherche des responsable et le Tagi se penche sur le cas du Procureur de la conf\u00e9d\u00e9ration Carlo Bulleti qui a jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans cette affaire. C'est lui qui aurait grill\u00e9 l'espion suisse en envoyant un acte d'accusation au minist\u00e8re public allemand. Le Journal constate que ce n'est pas la premi\u00e8re affaire qui touche le procureur Bulletti. La liste des cas dans lesquels il a subi la critique est longe \u00e9crit le Tages-anzeiger.\r\nImaginez votre employeurs verser directement une partie de vos imp\u00f4ts au fisc de votre canton ? C'est pourtant ce que pr\u00e9pare le fisc du canton de B\u00e2le Ville. Il souhaite que les patrons paient 10 % de l'imp\u00f4ts de leurs salari\u00e9s par avance. L'id\u00e9e est n\u00e9e d'un constat. Un contribuable sur 10 a des dettes envers l'adminsitration fiscale. A b\u00e2le ville c'\u00east entre 15'000 et 20'000 rappels par an... explique la NZZ qui conssacre presque une page \u00e0 ce changement qui pourrait faire \u00e9cole dans toute la Suisse. Et cette r\u00e9forme en pr\u00e9paration au parlement cantonal b\u00e2lois ne ne plait pas du tout aux patrons. Et donc pas non plus \u00e0 la NZZ... le quotidien lib\u00e9ral se fend d'un commentaire sur la question : l'acc\u00e8s direct du fisc \u00e0 la fiche de paie doit rester l'exception en suisse. \u00e9crit l'auteur. Le paiement automatique de l'imp\u00f4t est \u00e0 proscrire. Il en va de la relation entre l'Etat et ses citoyens.  \r\n***Nicolas Blancho et son conseil central islamique suisse n'ont pas trouv\u00e9 gr\u00e2ce non plus aupr\u00e8s des autorit\u00e9s turque... \r\nLe Tages-Anzeiger propose une suite \u00e0 l'affaire qui avait d\u00e9fray\u00e9 la chronique il y a quelques semaine. L'annuclation de la conf\u00e9ence que souhaitant organiser \u00e0 Zurich el conseil central islamique. Conf\u00e9rence finalement annul\u00e9e. Le converti Nicolas Blancho souhaitait se replier \u00e0 Istanbul. Mais voil\u00e0, la conf\u00e9rence ne s'est pas du tout bien pass\u00e9 l\u00e0 bas. D'une part les participant suisses n'ont pas fait le d\u00e9placement d'istanbul. Ensuite les autorit\u00e9s turiques on coup\u00e9 l'\u00e9lectricit\u00e9 pour \u00e9viter toute transmission sur internet... et enfin, la police est intervenu pour interrompre l'humoriste pr\u00e9sentateur... Et le TAGI de se demander avec un zeste de cynisme si la Turqui est islamophobe. \r\nEt puis si vous r\u00eaviez de vous envoyer une burger au vers de farine apr\u00e8s votre matinale Simon... il faudra patienter malgr\u00e9 l'entr\u00e9e en vigueur au d\u00e9but du mois d'une l\u00e9gislation autorisant la comercialisation des insectes comme nourriture.  La NZZ dont le s\u00e9rieux n'est pas \u00e0 mettre en doute explqiue que le grand distributeur qui comence par C et fini par P, qui pourtant avait us\u00e9 de l'effet d'annonce, n'a toujours pas trouv\u00e9 de fournisseur capable de r\u00e9pondre au normes strictes fix\u00e9es par les autorit\u00e9s suisses.\r\n(Maquette presse 1) *** 6h45... Un premier regard sur la presse avec vous, Val\u00e9rie Droux... et le roman d'espionnage suisse se poursuit...\r\nTagesAnzeiger et Bund, Blick, NZZ... la presse al\u00e9manique comme \u00e9crite par John LeCarr\u00e9 ce matin...\r\nR\u00e9v\u00e9lations du TagesAnzeiger d'abord: la Suisse et l'Allemagne ont sign\u00e9 un pacte de non-espionnage, en janvier dernier, dans la plus totale discr\u00e9tion. Pacte qui pr\u00e9voit notamment l'interdiction de toute op\u00e9ration secr\u00e8te l'un chez l'autre...\r\nLes dilettantes bernois, commente le TagesAnzeiger, \u00e0 lire aussi dans le Bund. Et de se demander si cet accord est vraiement une r\u00e9ussite ou si, une fois de plus, la Suisse se met \u00e0 genoux devant son grand voisin...\r\nDe l'espionnage, encore, dans le Blick, qui lui s'exclame en une que nos sevices secrets s'enfoncent toujours plus, et r\u00e9v\u00e8le les contacts de l'espion suisse avec deux anciens agents allemands. Mais surtout, merci le Blick, le journal nous propose un sch\u00e9ma tr\u00e8s clair de toute cette affaire: fl\u00e8ches de couleurs, num\u00e9ros, drapeau, photos... tout y est !\r\nEt la NZZ elle, explique que le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 l'argent pay\u00e9 par l'Allemagne pour s'offrir les CD de donn\u00e9es vol\u00e9es. \r\n*** Et si la suisse, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 le fer de lance du secret bancaire, devenait le centre mondial du secret... digital ?\r\nUne question que se pose 24heures ce matin en premi\u00e8re page, et qui r\u00e9sonne plut\u00f4t bien avec l'affaire d'espionnage qui nous occupe ces derni\u00e8res semaines...\r\nCar les \"data center\", sorte de cath\u00e9drales modernes o\u00f9 sont stock\u00e9es nos donn\u00e9es, se mutliplient en Suisse. \r\nDonn\u00e9es, num\u00e9risations, technologies... le Temps revient lui, largement, sur le Forum des 100 qu'il organisait hier, avec pour th\u00e8me \"la sant\u00e9 dans tous ses \u00e9tats\". Une double page sur les avantages de cette sant\u00e9 personnalit\u00e9s, comme des traitements plus cibl\u00e9s ou l'identification des risques de d\u00e9velopper certaines maladies; mais avec bien s\u00fbr de nombreuses questions encore ouvertes, comme l'usage qui sera fait de ces nombreuses donn\u00e9es sur notre sant\u00e9. \r\nPour le reste, l'avenir \u00e9conomique de l'Iran sous la loupe de plusieurs journaux ce matin, comme la libert\u00e9 ou l'express, un avenir qui passe par les femmes. \r\nLe retour de Fabrice A devant la jusctice, lundi, fait le gros titre de la tribune de Gen\u00e8ve. \r\nTandis que Del\u00e9mont se d\u00e9couvre des probl\u00e8mes de grande ville et en a assez des incivilit\u00e9s explique le Quotidien Jurassien. Des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s par la ville pour patrouiller le wee-end. \r\nPour vous faire envie, dans la revue de presse tout \u00e0 l'heure, je vous r\u00e9v\u00e8lerai, \u00e0 l'aide de la Libert\u00e9, que l'on peut deviner le pr\u00e9nom d'une personne simplement en voyant son visage...\r\nEnfin, \u00e7a ne s'invente pas, le nouveau pr\u00e9sident du grand conseil valaisan a pour particularit\u00e9 d'avoir gravi deux fois d\u00e9j\u00e0 l'Everest, souligne le nouvelliste ce matin. Mais il a la modestie toute montagnarde: \"l'Everest, tu peux le faire plusieurs fois dans une vie. La pr\u00e9sidence du Grand conseil est une occasion unique.\"", "alternativeTitle": ["La presse - Par St\u00e9phane Deleury et J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "La presse - Par St\u00e9phane Deleury et J\u00e9r\u00f4me Jeannin / JDM_2017-05-12T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par St\u00e9phane Deleury et J\u00e9r\u00f4me Jeannin / JDM_2017-05-12T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596097", "ece-8596078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.05.2017", "id": "sound-76D80CC2-C688-4BB6-BBAA-CED824D78C4F", "durationSec": 3586, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Thierry Romanens, Victoria Turian, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  Laurent Dechanez (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.05.2017", "\u00c0 Ligni\u00e8res (NE), avec Jacques-Antoine Besnard, 4 fois champion du monde de dirigeable (5/5) / DIC_2017-05-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 12.05.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-05-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Ligni\u00e8res (NE), avec Jacques-Antoine Besnard, 4 fois champion du monde de dirigeable (5/5) / DIC_2017-05-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Jacques-Antoine Besnard pour \"La Charbonni\u00e8re 2017\" en faveur de la fondation Digger qui d\u00e9veloppe, r\u00e9alise et commercialise des machines de d\u00e9minage. La manifestation a lieu du 8 au 20 mai 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 la salle omnisport de la Gouverni\u00e8re, Vy d\u2019Enty 2 \u2013 2523 Ligni\u00e8res", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jacques-Antoine Besnard pour \"La Charbonni\u00e8re 2017\" en faveur de la fondation Digger qui d\u00e9veloppe, r\u00e9alise et commercialise des machines de d\u00e9minage. La manifestation a lieu du 8 au 20 mai 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 la salle omnisport de la Gouverni\u00e8re, Vy d\u2019Enty 2 \u2013 2523 Ligni\u00e8res"], "imageURL": "//www.rts.ch/8597102.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577279", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8577279", "ece-8577277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Brutale refonte sur fond de tensions pour le service public isra\u00e9lien", "id": "sound-7A81A0B9-A442-4381-8842-D1CBF9032201", "durationSec": 238, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'antenne depuis pr\u00e8s de 50 ans, l'\u00e9mission \"Mabat LaHadashot\" ne passera plus, comme beaucoup d'autres. La refonte du service public audiovisuel isra\u00e9lien se d\u00e9roule en ce moment sur fond de tension politique.\r\n\r\n* * Brutale refonte sur fond de tensions pour le service public isra\u00e9lien LANCEMENT 4 / LA TELE ISRAELIENNE DEBRANCHEE\r\n DIGAS MABAT LA HADASHOT TAPIS\r\n***Le g\u00e9n\u00e9rique d'une des \u00e9missions-phares de la t\u00e9l\u00e9vision isra\u00e9lienne, \u00e0 l'antenne depuis pr\u00e8s de 50 ans, ne passera plus. Emission supprim\u00e9e... comme beaucoup d'autres. La refonte du service public audiovisuel de l'Etat h\u00e9breu se d\u00e9roule en ce moment sur fond de tension politique, de confusion et m\u00eame. dans les larmes...\r\n DIGAS MABAT LA HADASHORT - PRESENTATRICE PLEURE\r\nLes larmes de la pr\u00e9sentatrice qui venait d'apprendre que c'\u00e9tait la fin. Mardi soir, l'une des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision publique a brutalement rendu l'antenne, deux semaines avant la date pr\u00e9vue, prenant de court ses journalistes, avant que les radios ne cessent leurs programmes le lendemain.\r\nAude Marcovitch, vous \u00eates en direct avec nous de Tel-Aviv... les turbulences ont commenc\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0...\r\nDIR VoIP\r\nLes choses ont vraiment d\u00e9marr\u00e9 en 2013, avec la suppression de la redevance radio-t\u00e9l\u00e9vision. Le projet port\u00e9 notamment par Ya\u00efr Lapid, alors ministre des Finances se basait sur les critiques de mauvaise gestion financi\u00e8re du service public, le Reshut hashidur. Cette \u00ab Autorit\u00e9 de diffusion \u00bb comprenait une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision, peu regard\u00e9e depuis l'arriv\u00e9e des t\u00e9l\u00e9visions priv\u00e9es au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, et les huit radios de Kol Israel dont la fameuse Reshet bet, radio phare des programmes d'information. Tout cela avait effectivement besoin d'un lifting. Mais dans la foul\u00e9e, le gouvernement de Binyamin N\u00e9tanyahou a voulu en profiter marquer une influence accrue sur le service public. De l\u00e0 a r\u00e9sult\u00e9 une cacophonie, une passe d'armes avec l'actuel ministre des Finances et la fermeture plus brutale que pr\u00e9vue du Reshut hashidur. Le service public rena\u00eetra de ses cendres sous une nouvelle forme d\u00e8s lundi prochain. Il s'appellera \u00ab Corporation de diffusion \u00bb, le Taagid et seule une partie du millier d'employ\u00e9s de l'actuel service public y trouvera un emploi.  \r\n***Alors qu'Isra\u00ebl passe pour un pays avec une grande libert\u00e9 de ton et des journalistes mordants, l'ONG am\u00e9ricaine Freedom House a enlev\u00e9 des points au pays dans son classement mondial de la libert\u00e9 de la presse. Qu'est-ce qui se passe ?\r\nIl y a eu surtout ces attaques r\u00e9currentes du gouvernement, et en particulier de Binyamin N\u00e9tanyahou contre les journalistes. Le premier ministre a m\u00eame fait des attaques ad hominem contre deux journalistes, Raviv Drucker de la Cha\u00eene 10 et Ilana Dayan de la Cha\u00eene 2 pour des enqu\u00eates le concernant. Drucker et Dayan ne font donc pas partie du service public, mais les critiques contre la profession sont g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es. N\u00e9tanyahou est par ailleurs sous enqu\u00eate polici\u00e8re pour une tentative d'entente avec le patron du quotidien Yedioth Aharonot, Amnon Moses. Les deux hommes auraient cherch\u00e9 \u00e0 se soutenir mutuellement, mais leur accord aurait fait long feu. \r\n***Alors, Aude, qu'est-ce qui va se passer maintenant pour le service public de radio-t\u00e9l\u00e9vision isra\u00e9lien ?\r\nUne nouvelle Corporation a donc \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e, le Taagid, qui sera connu sous le nom de \u00abKan\u00bb. Il y aura aussi une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9visions et un bouquet de diff\u00e9rentes radios. Mais comme rien n'est tr\u00e8s simple dans cette affaire, il vient d'\u00eatre d\u00e9cid\u00e9 ces derniers jours que le secteur des informations ne ferait pas partie de cette Corporation. Et qu'une autre Corporation allait \u00eatre mise sur pied en parall\u00e8le. La cause ?  Une partie des journalistes du nouveau Taagid, certains issus de l'ancien service public n'auraient pas trouv\u00e9 l'assentiment de N\u00e9tanyahou. Notamment celle qui \u00e9tait pr\u00e9vue pour pr\u00e9senter le journal du soir, Geula Even. Or il se trouve que Geula Even est mari\u00e9e \u00e0 Gideon Saar, ancien ministre du Likoud et un des principaux concurrents de N\u00e9tanyahou au parti. Mardi soir, Geula Even a appris en direct la fermeture de la cha\u00eene, quinze jours avant la date pr\u00e9vue, alors qu'elle pr\u00e9sentait l'\u00e9mission politique phare. Ses larmes en direct et l'impression des collaborateurs de la cha\u00eene d'avoir \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s comme des malpropres sans pouvoir prendre cong\u00e9 d\u00e9cemment du public, ont choqu\u00e9 les Isra\u00e9liens.       \r\n=== FIN ===\r\nFin de cette \u00e9mission: Patrick Chaboudez, S\u00e9verine Ambrus et Isaline Dou\u00e7ot dans l'\u00e9quipe...\r\nRetrouvez-nous en tout temps et en tout lieu sur rts.ch/toutunmonde. Suivez-nous aussi sur Twitter @RTSmonde et sur Facebook.\r\nQui pour emp\u00eacher la Cor\u00e9e du Nord d'effectuer un 6e essai nucl\u00e9aire ? Faut-il craindre une escalade militaire ? Ca, c'est le sujet de Geopolitis, dimanche \u00e0 12h15 sur RTS1. Marcel Mione recevra le journaliste Marc Wolfensberger.\r\nVous ne les avez pas entendus mais il ont travaill\u00e9 pour vous toute la semaine:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoint: Jo\u00ebl Marchetti et Ron Hochuli \r\n- \u00e0 la production du Journal du Matin, pour la tranche 6h-8h: Dominique Choffat et Jean de Preux \r\n- \u00e0 la technique audio et vid\u00e9o: Caroline Dumoulin, Fabrice Araldi, Mathieu Ballmer, Julien Carrera, Simon Faraud, Arnaud Demaison, Sandro Lisci et David Chapuis.\r\n- assistantes de production: Cindy Saugy, Marie-Jo Maiorana, Val\u00e9rie Lepage, Josiane Perret et Karine Cheurfa\r\n- et last but not least: le r\u00e9dacteur en chef: Laurent Caspary \r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A lundi !", "alternativeExcerpt": ["A l'antenne depuis pr\u00e8s de 50 ans, l'\u00e9mission \"Mabat LaHadashot\" ne passera plus, comme beaucoup d'autres. La refonte du service public audiovisuel isra\u00e9lien se d\u00e9roule en ce moment sur fond de tension politique."], "alternativeTitle": ["Brutale refonte sur fond de tensions pour le service public isra\u00e9lien / TUM_2017-05-12T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8615919.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596073", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: le cin\u00e9ma sort les seniors de leur retraite", "id": "sound-50CFC406-374F-4133-886A-BDA21E8682A8", "durationSec": 454, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La sortie, \u00e0 une semaine d'intervalle, de \"Braquage \u00e0 l'ancienne\", o\u00f9 trois octog\u00e9naires d\u00e9cident de cambrioler une banque, et \"Un profil pour deux\", avec Pierre Richard en retrait\u00e9 veuf qui cherche un nouvel amour sur des sites de rencontres, confirme la tendance. Apr\u00e8s avoir longtemps d\u00e9laiss\u00e9 les personnages \u00e2g\u00e9s, le cin\u00e9ma se passionne pour le troisi\u00e8me \u00e2ge. \r\nUn ph\u00e9nom\u00e8ne encourag\u00e9 par un vieillissement de plus en plus important du public qui fr\u00e9quente les salles obscures. Explications de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["La sortie, \u00e0 une semaine d\u02b9intervalle, de \"Braquage \u00e0 l\u02b9ancienne\", o\u00f9 trois octog\u00e9naires d\u00e9cident de cambrioler une banque, et \"Un profil pour deux\", avec Pierre Richard en retrait\u00e9 veuf qui cherche un nouvel amour sur des sites de rencontres, confirme la tendance. Apr\u00e8s avoir longtemps d\u00e9laiss\u00e9 les personnages \u00e2g\u00e9s, le cin\u00e9ma se passionne pour le troisi\u00e8me \u00e2ge. \n\nUn ph\u00e9nom\u00e8ne encourag\u00e9 par un vieillissement de plus en plus important du public qui fr\u00e9quente les salles obscures. Explications de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: le cin\u00e9ma sort les seniors de leur retraite / VER_2017-05-12T16:51:45_cinema-le-cinema-sort-les-seniors-de-leu", "Vertigo du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8610752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577307", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577300"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 12.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA932A0A-87A7-4A6B-BB73-9CBDE3401E7B", "durationSec": 281, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-05-12T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-05-12T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8576964", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8576964", "ece-8576957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "3\u00e8me d\u00e9veloppement : Apr\u00e8s la RIE3, le projet fiscal 17 veut r\u00e9former la fiscalit\u00e9 de la Suisse", "id": "sound-1C47D9F7-C5FD-455C-8127-E3C57E3A880A", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Georges Godel, pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence latine des directeurs cantonaux des finances; Pascal Broulis, conseiller d'\u00e9tat vaudois\r\nApr\u00e8s que le refus de la RIE3 par le peuple, une nouvelle r\u00e9forme fiscale se dessine. Le projet fiscal 17 est le nom de la nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, que la Suisse doit mener pour abandonner le syst\u00e8me des forfaits fiscaux pour les multinationales.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s la RIE3, le projet fiscal 17 veut r\u00e9former la fiscalit\u00e9 de la Suisse   DIR ST FRIBOURG - LES SONS PARTENT DEPUIS LAUSANNE. MERCI!! \r\nVous avez aim\u00e9 la RIE3, la 3\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises, que le peuple a largement refus\u00e9e en f\u00e9vrier? Et bien vous allez adorer le projet fiscal 17. C'est le nom de la nouvelle r\u00e9frome de l'imposition des entreprises.\r\nMuriel Ballaman, vous \u00eates l'une de nos correspondantes au palais f\u00e9d\u00e9ral. Le projet fiscal 17 occupe ce mois-ci les partis politiques et les milieux \u00e9conomiques, qui participent \u00e0 des tables rondes pour d\u00e9finir les contours de cette nouvelle r\u00e9forme. Et autour de la table \u00e9galement les cantons, qui affichent une unit\u00e9 de fa\u00e7ade.\r\nC'est un accord de principe: il faut une nouvelle r\u00e9forme, et vite. Abroger les statuts fiscaux sp\u00e9ciaux... Accorder aux cantons le milliard d'aide et baiser les taux d'imposition... L\u00e0 dessus, tout le monde est d'accord. \r\nLes discussions commencent ensuite. Ecoutez le pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence latine des directeurs cantonaux des finances, le fribourgeois Georges Godel. \r\n  08'' GODEL (( finit en l'air))  ((... lesquels outils il faut retenir))\r\nLes cantons ont chacun un tissu \u00e9conomique diff\u00e9rent, chacun d\u00e9fend donc ses int\u00e9r\u00eats - et les outils dont il estime avoir besoin. Et \u00e0 ce jeu l\u00e0, le fribourgeois Georges Godel semble satisfait. \r\n  08'' GODEL 2\r\n*** Alors \u00e0 quoi va ressembler le projet fiscal 17, puisque c'est d\u00e9sormais son nom? \r\nLa suppression des statuts fiscaux sp\u00e9ciaux, on l'a dit, le milliard de francs d'aide... deux points incontournables pour les cantons. \r\nLes int\u00e9r\u00eats notionnels... appel\u00e9s aussi NID, ces d\u00e9ductions d'int\u00e9r\u00eats fictives tr\u00e8s controvers\u00e9s pendant la campagne... ces int\u00e9r\u00eats notionnels donc semblent condamn\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chafaud... pour le fribourgeois Georges Godel, il faut savoir tirer les le\u00e7ons du vote de f\u00e9vrier, quand 6 suisses sur 10 ont dit non \u00e0 la RIE3. \r\n  28\" GODEL 3 (( on joue la place \u00e9conomique de notre pays)) \r\nIl n'y aura donc pas de 2\u00e8me chance. Et le ministre vaudois des finances Pascal Broulis le sait. Pour lui, on pourrait faire une r\u00e9forme sans outils du tout. Mais voil\u00e0... ces outils pourraient tout de m\u00eame am\u00e9liorer le bien \u00eatre de la Suisse. \r\n  35''  BROULIS 1  ((de maintenir la recherche et d\u00e9veloppement en Suisse))\r\nLe ministre vaudois laisse donc une porte ouverte - bien que lointaine - concernant les NID. Preuve en est la visite la semaine pass\u00e9e du ministre des finances Ueli Maurer, invit\u00e9 par le conseiller d'\u00e9tat vaudois Pascal Broulis, chez Nespresso. Nespresso, c'est Nestl\u00e9, et Nestl\u00e9, c'est l'une des multinationales suisses fortement capitalis\u00e9es qui voudraient bien pouvoir utiliser les int\u00e9r\u00eats notionnels.\r\n*** Comment Pascal Broulis compte s'y prendre pour convaincre la population sur ce nouveau projet fiscal 17? \r\nIl veut lui donner des compensations. Ecoutez. \r\n  25\" BROULIS 2  ((et chaque canton a des mod\u00e8les de redistribution d'une manne qui pourrait venir de la conf\u00e9d\u00e9ration)) \r\nPascal Broulis a d'ailleurs fait part de cette id\u00e9e \u00e0 Ueli Maurer. On verra au mois de juin si le ministre des finances l'aura retenue.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s que le refus de la RIE3 par le peuple, une nouvelle r\u00e9forme fiscale se dessine. Le projet fiscal 17 est le nom de la nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, que la Suisse doit mener pour abandonner le syst\u00e8me des forfaits fiscaux pour les multinationales."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s la RIE3, le projet fiscal 17 veut r\u00e9former la fiscalit\u00e9 de la Suisse / JDM_2017-05-12T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6920213.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596096", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le mouvement d'Emmanuel Macron en qu\u00eate de nouveaux ralliements avant les l\u00e9gislatives", "id": "sound-6397DD5D-F9DE-451B-998D-FFBF0A3E545A", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 une liste de 428 candidats, \"La R\u00e9publique en Marche\", mouvement politique d'Emmanuel Macron, laisse provisoirement sans titulaire les 149 circonscriptions restantes. Elle esp\u00e8re de nouveaux ralliements, en particulier de droite.\r\n\r\n* * Le mouvement d'Emmanuel Macron en qu\u00eate de nouveaux ralliements avant les l\u00e9gislatives TOut va bien se passer pour les l\u00e9gislatives.. \r\n... \r\nLe secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti d'Emmanuel Macron tente de raassurer Fran\u00e7ois Bayrou.. ce matin.. \r\nHier soir le pr\u00e9sident du Modem.. a a vivement protest\u00e9 apr\u00e8s la publication d'une liste de 428 candidats de la  \"R\u00e9publique En Marche.. \"\r\nFran\u00e7ois Bayrou estime que son parti n'est pas assez repr\u00e9sent\u00e9.. \r\nIl a convoqu\u00e9 un bureau politique ce soir.. .\r\n428 candidats.. sous la banni\u00e8re Republique en Marche.. \r\nle parti laisse provisoirement sans titulaire les 149 circonscriptions restantes, dans l'espoir notamment de nouveaux ralliements, en\r\nparticulier de droite...\r\nAlain FRanco.. est ce le signe d'un retard \u00e0 l'allumage pour l'\u00e9quipe Macron.. \r\nMAG\r\n  1'13''\r\n((C'est s\u00fbr\u00a0: pas facile de composer une liste de plusieurs centaines de noms quand on est \u00e0 la t\u00eate d'un mouvement qui n'existait pas il y a \u00e0 peine plus d'un an. Mais ce processus en deux \u00e9tapes est aussi le fruit d'une strat\u00e9gie en deux temps\u00a0: le nom du premier ministre de Macron sera connu apr\u00e8s la passation de pouvoir dimanche. Or, son profil politique est crucial en vue des ralliement de gauche comme de droite. Les jup\u00e9istes et autres proches de Bruno Le Maire, qui sont \u00ab\u00a0macron-compatibles\u00a0\u00bb en terme de programme, craignent par-dessus tout de se faire \u00ab\u00a0macroniser\u00a0\u00bb. Et le seul moyen pour eux de conserver leur identit\u00e9, c'est d'ouvrer \u00e0 une majorit\u00e9 pour un Premier ministre de droite, ou proche de la droite. C'est donc \u00e7a qui d\u00e9terminera leur transfert.\r\nLes socialistes, eux, ont peur d'un processus qui porte un autre nom, mais qui n'est pas loin du syndrome pr\u00e9c\u00e9dent, en pire peut-\u00eatre\u00a0: c'est la \u00ab\u00a0Bessonisation\u00a0\u00bb, du nom d'Eric Besson, qui avait d\u00e9sert\u00e9 son poste de secr\u00e9taire nationale \u00e0 l'\u00e9conomie au Parti Socialiste pour devenir ministre de Nicolas Sarkozy. Besson avait \u00e9t\u00e9 litt\u00e9ralement phagocyt\u00e9 par la droite.\r\nMais il n'en reste pas moins que le PS compte un certain nombre de figures susceptibles aussi de se rallier \u00e0 Macron\u00a0: les ministres Marisol Touraine, Jean-Marie Le Guen ou Myriam El Khomry, ou encore l'ancien cheffe des Verts C\u00e9cile Duflot. Ce n'est pas un hasard si la R\u00e9publique en Marche ne propose pour l'instant aucun candidat devant eux. La place est \u00e0 prendre. Pendant quelques jours encore.\r\n))", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 une liste de 428 candidats, \"La R\u00e9publique en Marche\", mouvement politique d'Emmanuel Macron, laisse provisoirement sans titulaire les 149 circonscriptions restantes. Elle esp\u00e8re de nouveaux ralliements, en particulier de droite."], "alternativeTitle": ["Le mouvement d'Emmanuel Macron en qu\u00eate de nouveaux ralliements avant les l\u00e9gislatives / 12H30_2017-05-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8616154.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596128", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596119"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Giuseppe", "source": "siranau", "title": "Giuseppe veut devenir un influenceur sur Youtube", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4A589969-D3F9-42F7-A2C0-F9C0D2102C7E", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["YouTube"], "alternativeTitle": ["Giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-05-12T10:50:00_giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-05-12T10:50:00_giuseppe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577062", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256728.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577062", "ece-8577052"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Portrait de Hans-Peter Wild, le milliardaire allemand qui veut racheter le Stade fran\u00e7ais", "id": "sound-DB3072B7-A97C-47AC-9745-FA934A362364", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robert Mohr, proche collaborateur de Hans Peter Wild;Jan Ceselka, entra\u00eeneur national des rugbymen allemands de 18 ans\r\nL'un des plus grands clubs fran\u00e7ais de rugby, le Stade fran\u00e7ais, pourrait \u00eatre rachet\u00e9 par le milliardaire allemand Hans-Peter Wild. Il a pr\u00e9sent\u00e9 son projet de reprise au club fran\u00e7ais. Portrait de ce passionn\u00e9 du ballon ovale.\r\n\r\n* * Sport matin - Portrait de Hans-Peter Wild, le milliardaire allemand qui veut racheter le Stade fran\u00e7ais (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 12.05 RUGBY)  ***** L'un des plus grands clubs fran\u00e7ais de rugby, le Stade fran\u00e7ais, pourrait \u00eatre rachet\u00e9 par un milliardaire allemand. Il s'appelle Hans Peter Wild, il est passionn\u00e9 par le ballon ovale et il a pr\u00e9sent\u00e9 la semaine derni\u00e8re son projet de reprise du club, qui est en difficult\u00e9 financi\u00e8re. Cela para\u00eet paradoxal \u00e0 premi\u00e8re vue car l'Allemagne n'est pas un pays de rugby, mais la d\u00e9marche a sa logique. C'est ce que vous allez nous expliquer, Blandine Milcent (Bonjour !). Et d'abord qui est donc ce milliardaire allemand ? \r\nEt bien c'est effectivement un entrepreneur de septante-cinq ans, qui vit en Suisse al\u00e9manique, pr\u00e8s de Zoug o\u00f9 se trouve le si\u00e8ge de son entreprise. Un milliardaire : d'apr\u00e8s le magazine Bilanz, c'\u00e9tait, en 2016, la 52i\u00e8me fortune de Suisse, avec 3 virgule 2 milliards de francs. Hans Peter Wild, ce nom ne vous dit peut-\u00eatre pas grand-chose mais peut-\u00eatre connaissez-vous ce qui a fait sa fortune : les jus de fruit capri-sonne (ou capri-sun en version anglaise). Des jus de fruit qui sont vendus dans 110 pays \u00e0 travers le monde.\r\n***** et quelle est son histoire avec le rugby ?\r\nAlors, Hans Peter Wild est n\u00e9 \u00e0 Heidelberg, dans le sud de l'Allemagne. Heidelberg est une ville historique pour le rugby en Allemagne, qui est un sport qui a exist\u00e9 d\u00e8s la fin du 19 i\u00e8me (ce qu'on ne sait pas forc\u00e9ment). Et son p\u00e8re jouait dans le club de Heidelberg, qui un beau jour a demand\u00e9 \u00e0 cet enfant du pays de l'aider financi\u00e8rement. L'histoire a commenc\u00e9 comme \u00e7a. Hans Peter Wild commence par aider (il n'est pas joueur mais connait ce sport par son p\u00e8re), et puis il se prend de passion pour ce sport. Et il va finir par d\u00e9velopper le rugby en Allemagne. C'est ce que nous raconte son plus proche collaborateur (et ancien rugbyman professionnel) Robert Mohr.\r\n  40''\r\n*****Alors comment va-t-il s'y prendre dans un pays o\u00f9 c'est plut\u00f4t le football qui est le sport roi ?\r\nEt bien comme c'est un chef d'entreprise, Hans Peter Wild va chercher \u00e0 d\u00e9velopper le march\u00e9 allemand pour mieux vendre son \u00ab produit \u00bb rugby en Allemagne : donc, en parall\u00e8le \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration du rugby qui existe ind\u00e9pendamment de lui, il cr\u00e9e en 2007, une acad\u00e9mie du rugby \u00e0 Heidelberg, pour former des entra\u00eeneurs qui vont aller dans les \u00e9coles et chercher \u00e0 d\u00e9velopper l'int\u00e9r\u00eat pour le ballon ovale aupr\u00e8s des jeunes. Et puis en quelque sorte, pour cr\u00e9er un produit d'appel, en 2015, il investit dans la performance, dans les deux \u00e9quipes nationales, rugby \u00e0 sept et rugby \u00e0 15, dont les exploits doivent susciter l'admiration du public. Et attirer les gens dans les stades. \r\n*****et aujourd'hui, est-ce que ces efforts ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s de succ\u00e8s ?\r\nEt bien j'ai demand\u00e9 \u00e0 l'entra\u00eeneur national des 18 ans, Jan Ceselka, que j'ai rencontr\u00e9 le week-end dernier \u00e0 Berlin, de faire un bilan global du rugby en Allemagne, une chose est s\u00fbre, ce sport en de plus en plus visible dans le pays.\r\n  1'05\r\n+ Ambiance \u00e0 laisser courir qq secondes (attendre les \u00ab oy oy oy ! \u00bb avant de reprendre la parole)\r\n*****Voil\u00e0.on se trouve l\u00e0 au championnat d'Allemagne des 16 ans, qui s'est tenu le week-end dernier \u00e0 Berlin. Mais pour en revenir au rachat du stade fran\u00e7ais par Hans Peter Wild,  quel est l'int\u00e9r\u00eat de part et d'autre ?\r\nEt bien, c'est un int\u00e9r\u00eat r\u00e9ciproque, je vous propose d'\u00e9couter la r\u00e9ponse de Robert Mohr, le collaborateur de celui qu'on appelle aussi le \u00ab docteur Wild \u00bb qui est donc aussi \u00e0 la t\u00eate de l'acad\u00e9mie du rugby.\r\n  38''\r\nEt pour vous donner une id\u00e9e de l'\u00e9norme potentiel de d\u00e9veloppement du rugby en Allemagne, je vous donne deux chiffres : il y a 15 mille licenci\u00e9s allemands, et vous savez combien il y a en a en France ?\r\n*****.non.\r\n-     450 Mille !! On n'est pas tout \u00e0 fait dans les m\u00eames dimensions !", "alternativeExcerpt": ["L\u2019un des plus grands clubs fran\u00e7ais de rugby, le Stade fran\u00e7ais, pourrait \u00eatre rachet\u00e9 par le milliardaire allemand Hans-Peter Wild. Il a pr\u00e9sent\u00e9 son projet de reprise au club fran\u00e7ais. Portrait de ce passionn\u00e9 du ballon ovale.", "L\u2019un des plus grands clubs fran\u00e7ais de rugby, le Stade fran\u00e7ais, pourrait \u00eatre rachet\u00e9 par le milliardaire allemand Hans-Peter Wild. Il a pr\u00e9sent\u00e9 son projet de reprise au club fran\u00e7ais. Portrait de ce passionn\u00e9 du ballon ovale.", "L\u2019un des plus grands clubs fran\u00e7ais de rugby, le Stade fran\u00e7ais, pourrait \u00eatre rachet\u00e9 par le milliardaire allemand Hans-Peter Wild. Il a pr\u00e9sent\u00e9 son projet de reprise au club fran\u00e7ais. Portrait de ce passionn\u00e9 du ballon ovale."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Portrait de Hans-Peter Wild, le milliardaire allemand qui veut racheter le Stade fran\u00e7ais", "Sport matin - Portrait de Hans-Peter Wild, le milliardaire allemand qui veut racheter le Stade fran\u00e7ais / JDM_2017-05-12T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Portrait de Hans-Peter Wild, le milliardaire allemand qui veut racheter le Stade fran\u00e7ais / JDM_2017-05-12T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614652.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596102", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596102", "ece-8596083"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Professeur Lyesse Laloui, directeur du Laboratoire de m\u00e9canique des sols de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E8663BC-AC40-4707-8070-7F64DC8A3694", "durationSec": 870, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Professeur Lyesse Laloui, directeur du Laboratoire de m\u00e9canique des sols de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)", "L'invit\u00e9 - Professeur Lyesse Laloui, directeur du Laboratoire de m\u00e9canique des sols de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)", "Professeur Lyesse Laloui, directeur du Laboratoire de m\u00e9canique des sols de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) / RVA3_2017-05-12T07:20:00_l-invite", "Professeur Lyesse Laloui, directeur du Laboratoire de m\u00e9canique des sols de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) / RVA3_2017-05-12T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8577024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577024", "ece-8577008"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous2 12.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-63A5B43E-34D3-4B24-BBDE-4F72DFFD1BC7", "durationSec": 64, "publicationDate": "2017-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous2", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-05-12T10:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-05-12T10:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8577061", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8577061", "ece-8577050"]}]}}