{"response": {"numFound": 24935, "start": 15000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La campagne du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-022BC7A0-7FA8-4B2A-876D-483A8BE7E3F1", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La campagne du jour", "La campagne du jour / RVA3_2017-04-25T06:40:00_le-x-du-jour", "La campagne du jour / RVA3_2017-04-25T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533993", "ece-8533977"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Imaginez un perroquet...\" Ou comment jouer avec l'imaginaire  ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-193C970B-E32C-4275-80B0-378C18954DB3", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-25T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-25T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533968", "ece-8533965"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 25.04.2017", "id": "sound-C56DAFA7-5C6C-47DA-A585-B5898C9976DC", "durationSec": 21, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-25T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-25T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533995", "ece-8533978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : \"Mise au point l'\u00e9mission qui casse la gueule des misogynes\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-740134AC-F838-449C-A0F9-5C59B573D35A", "durationSec": 48, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-04-25T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534019"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Utz, professeur de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne : A propos de son ouvrage \"Culture de la catastrophe, les litt\u00e9ratures suisses face aux cataclysmes\"  trad.Marion Graf (Ed. Zo\u00e9, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64A1337D-7A20-4E45-8652-A2D1F6933EFC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2516, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "catastrophe", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "La catastrophe, comme le rel\u00e8ve Peter Utz, fait partie de notre civilisation, \u00e0 la fronti\u00e8re entre nature et culture. C'est un ph\u00e9nom\u00e8ne culturel, historique, racont\u00e9 par les journalistes et les \u00e9crivains. En Suisse, il existe aussi, en miroir de son versant paradisiaque, une culture bien alpine de la catastrophe qui est au coeur de sa litt\u00e9rature. De nombreux \u00e9crivains suisses donn\u00e8rent des formes aux diff\u00e9rents types d'\u00e9v\u00e8nements qu'on peut appeler \"catastrophe\", \"effondrement\" ou \"apocalypse\". De Jeremias Gotthelf \u00e0 Cendrars, Ramuz, Glauser ou D\u00fcrrenmatt.", "alternativeExcerpt": ["La catastrophe, comme le rel\u00e8ve Peter Utz, fait partie de notre civilisation, \u00e0 la fronti\u00e8re entre nature et culture. C\u02b9est un ph\u00e9nom\u00e8ne culturel, historique, racont\u00e9 par les journalistes et les \u00e9crivains.\nEn Suisse, il existe aussi, en miroir de son versant paradisiaque, une culture bien alpine de la catastrophe qui est au c\u0153ur de sa litt\u00e9rature. \nDe nombreux \u00e9crivains suisses donn\u00e8rent des formes aux diff\u00e9rents types d\u02b9\u00e9v\u00e8nements qu\u02b9on peut appeler \"catastrophe\", \"effondrement\" ou \"apocalypse\". De Jeremias Gotthelf \u00e0 Cendrars, Ramuz, Glauser ou D\u00fcrrenmatt.\n\nPar David Collin\nA lire: Peter Utz: \" Culture de la catastrophe, les litt\u00e9ratures suisses face aux cataclysmes \", trad.Mario Graf, Editions Zo\u00e9", "La catastrophe, comme le rel\u00e8ve Peter Utz, fait partie de notre civilisation, \u00e0 la fronti\u00e8re entre nature et culture. C\u02b9est un ph\u00e9nom\u00e8ne culturel, historique, racont\u00e9 par les journalistes et les \u00e9crivains.\nEn Suisse, il existe aussi, en miroir de son versant paradisiaque, une culture bien alpine de la catastrophe qui est au c\u0153ur de sa litt\u00e9rature. \nDe nombreux \u00e9crivains suisses donn\u00e8rent des formes aux diff\u00e9rents types d\u02b9\u00e9v\u00e8nements qu\u02b9on peut appeler \"catastrophe\", \"effondrement\" ou \"apocalypse\". De Jeremias Gotthelf \u00e0 Cendrars, Ramuz, Glauser ou D\u00fcrrenmatt.\n\nPar David Collin\nA lire: Peter Utz: \" Culture de la catastrophe, les litt\u00e9ratures suisses face aux cataclysmes \", trad.Mario Graf, Editions Zo\u00e9", "La catastrophe, comme le rel\u00e8ve Peter Utz, fait partie de notre civilisation, \u00e0 la fronti\u00e8re entre nature et culture. C\u02b9est un ph\u00e9nom\u00e8ne culturel, historique, racont\u00e9 par les journalistes et les \u00e9crivains.\nEn Suisse, il existe aussi, en miroir de son versant paradisiaque, une culture bien alpine de la catastrophe qui est au c\u0153ur de sa litt\u00e9rature. \nDe nombreux \u00e9crivains suisses donn\u00e8rent des formes aux diff\u00e9rents types d\u02b9\u00e9v\u00e8nements qu\u02b9on peut appeler \"catastrophe\", \"effondrement\" ou \"apocalypse\". De Jeremias Gotthelf \u00e0 Cendrars, Ramuz, Glauser ou D\u00fcrrenmatt.\n\nPar David Collin\nA lire: Peter Utz: \" Culture de la catastrophe, les litt\u00e9ratures suisses face aux cataclysmes \", trad.Mario Graf, Editions Zo\u00e9"], "alternativeTitle": ["Peter Utz: \"Culture de la catastrophe\"", "Peter Utz: \"Culture de la catastrophe\" / VSS_2017-04-25T11:10:00_versus-lire", "Peter Utz: \"Culture de la catastrophe\" / VSS_2017-04-25T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533907", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Utz, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533907", "ece-8533903"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : How to become a graphic artist", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD83E986-ED17-475C-A3A9-A395FF7964B3", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De Mat'Lindrec.\r\n\r\nHOW TO BECOME...COMPUTER GRAPHIC ARTIST? from Mat#039;Lindrec on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["De Mat'Lindrec.", "De Mat'Lindrec.", "De Mat'Lindrec."], "alternativeTitle": ["How to become a graphic artist", "How to become a graphic artist  / HAP_2017-04-25T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "How to become a graphic artist  / HAP_2017-04-25T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534063", "ece-8534058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard : - \"Moon River\", Louis Armstrong ", "id": "sound-FAF66BDD-CCBA-4F86-BEDB-56E19026991C", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Richard, acteur fran\u00e7ais\r\n- \"Moon River\", Louis Armstrong \r\n- \"Limbo Jazz\", Duke Ellington \r\n- \"La pluie fait des claquettes\", Claude Nougaro\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard : - \"Moon River\", Louis Armstrong  (MP3 25.04 PIERRE RICHARD EP2) MP3 PIERRE RICHARD, semaine du 24 au 28 AVRIL\r\nA 82 ans, sa souplesse l\u00e9gendaire s'est quelque peu amoindrie, mais Pierre Richard swingue et danse encore...\r\nLa sc\u00e8ne, les tournages, c'est sa vie...\r\nSa filmographie est impressionnante...\r\nIl se raconte jusqu'\u00e0 vendredi dans MP3...\r\n  5'46'' (FIN DE PAROLE: 3'28'')\r\nMARDI\r\n-\tLouis Armstrong\u00a0: Moon River \r\n-\tDUKE ELLINGTON\u00a0: Limbo Jazz \r\n-    Claude Nougaro : La pluie fait des claquettes", "alternativeExcerpt": ["- \"Moon River\", Louis Armstrong - \"Limbo Jazz\", Duke Ellington - \"La pluie fait des claquettes\", Claude Nougaro", "- \"Moon River\", Louis Armstrong \n- \"Limbo Jazz\", Duke Ellington \n- \"La pluie fait des claquettes\", Claude Nougaro", "- \"Moon River\", Louis Armstrong \n- \"Limbo Jazz\", Duke Ellington \n- \"La pluie fait des claquettes\", Claude Nougaro"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-04-25T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-04-25T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8054059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549454", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549454", "ece-8549433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Marie France, 62 ans, Lausanne", "id": "sound-D7A60557-70F5-4CD2-9E42-B2EA92A3D2EB", "durationSec": 812, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMarie France est ost\u00e9opathe et nous raconte son parcours de th\u00e9rapeute et de femme. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Marie France est ost\u00e9opathe et nous raconte son parcours de th\u00e9rapeute et de femme. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Marie France, 62 ans, Lausanne / ALA_2017-04-25T15:04:15_humans-of-suisse-romande-marie-france-62", "A l'abordage du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534318"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Bodies in Urban Spaces\" par Willi Dorner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCF7FBD7-FCAF-4B21-8DD4-B3D7346E1EA3", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des corps dans le d\u00e9cor avec les performances urbaines de Cie. Willi Dorner.\r\nL'id\u00e9e est de s'approprier le temps d'un happening l'espace public. Les positions sont souvent p\u00e9rilleuses, et presque toujours inconfortables. Certains passants pensent parfois qu'il s'agit de mannequins de vitrines, de la police, de cambrioleurs.", "alternativeExcerpt": ["Des corps dans le d\u00e9cor avec les performances urbaines de Cie. Willi Dorner.\nL'id\u00e9e est de s'approprier le temps d'un happening l'espace public. Les positions sont souvent p\u00e9rilleuses, et presque toujours inconfortables. Certains passants pensent parfois qu'il s'agit de mannequins de vitrines, de la police, de cambrioleurs.", "Des corps dans le d\u00e9cor avec les performances urbaines de Cie. Willi Dorner.\nL'id\u00e9e est de s'approprier le temps d'un happening l'espace public. Les positions sont souvent p\u00e9rilleuses, et presque toujours inconfortables. Certains passants pensent parfois qu'il s'agit de mannequins de vitrines, de la police, de cambrioleurs.", "Des corps dans le d\u00e9cor avec les performances urbaines de Cie. Willi Dorner.\nL'id\u00e9e est de s'approprier le temps d'un happening l'espace public. Les positions sont souvent p\u00e9rilleuses, et presque toujours inconfortables. Certains passants pensent parfois qu'il s'agit de mannequins de vitrines, de la police, de cambrioleurs."], "alternativeTitle": ["\"Bodies in Urban Spaces\" par Willi Dorner", "\"Bodies in Urban Spaces\" par Willi Dorner / HAP_2017-04-25T18:10:00_happy-pics", "\"Bodies in Urban Spaces\" par Willi Dorner / HAP_2017-04-25T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534065", "ece-8534059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le gel de la semaine derni\u00e8re a an\u00e9anti des r\u00e9coltes enti\u00e8res en Valais", "id": "sound-B2BD681E-7311-4B1B-A433-9FB6C6B7A6DF", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Andr\u00e9 Roduit, le chef de l'Office valaisan de la viticulture\r\nLes gel\u00e9es nocturnes de la semaine derni\u00e8re ont d\u00e9vast\u00e9 les vignes et les abricotiers valaisans. En trois nuits, viticulteurs et arboriculteurs ont perdu la quasi-totalit\u00e9 de leur r\u00e9colte, a d\u00e9clar\u00e9 ce mardi matin le chef du Service valaisan de l'agriculture G\u00e9rald Dayer.\r\n\r\n* * Le gel de la semaine derni\u00e8re a an\u00e9anti des r\u00e9coltes enti\u00e8res en Valais 12h30: Valais: Bilan Gel \r\n*** On se rend tout de suite en Valais o\u00f9 les gel\u00e9es nocturnes de la semaine derni\u00e8re ont d\u00e9vast\u00e9 les vignes et les abricotiers. \r\nLes d\u00e9g\u00e2ts sont immenses: \r\nEn trois nuits de gel, des viticulteurs et des arboriculteurs ont perdu la quasi totalit\u00e9 de leur r\u00e9colte. C'est ce qu' a d\u00e9clar\u00e9, ce matin lors d'une conf\u00e9rence de presse, le chef du Service valaisan de l'agriculture... G\u00e9rald Dayer.\r\nYves Terrani, vous \u00eates notre correspondant en Valais... \r\nLes chiffres \u00e9voqu\u00e9s tout \u00e0 l'heure par G\u00e9rald Dayer pour ce bilan encore provisoire sont d'une rare ampleur. \r\nPapier Terrani, direct studio de Sion. Son \u00e0 envoyer depuis Lausanne\r\nImaginez... 2000 hectares de vignes ravag\u00e9s... 20 millions de m\u00e8tres carr\u00e9s. L'\u00e9quivalent de 40% du vignoble cantonal. \"Du jamais vu de m\u00e9moire de viticulteurs\", a lanc\u00e9 ce matin les larmes dans les yeux Pierre-Andr\u00e9 Roduit, le chef de l'Office valaisan de la viticulture. Globalement, presque toute la r\u00e9colte de ces vignes est perdue. Pour certains vignerons, il n'y aura pas de mill\u00e9sime 2017...\r\nLe dernier \u00e9pisode de grand gel qui a marqu\u00e9 les esprits en Valais remonte \u00e0 1974. \"Et la situation n'\u00e9tait pas aussi dramatique\", affirme Pierre-Andr\u00e9 Roduit. Mais pour lui, le pire, c'est que le vigneron valaisan touch\u00e9 va devoir poursuivre son travail, malgr\u00e9 les circonstances...\r\n   0'28''\r\nVoil\u00e0 pour la vigne, mais il faut aussi savoir que seul un tiers des surfaces valaisannes d'abricotiers est sorti indemne des nuits de gel cauchemardesques de la semaine derni\u00e8re. Au moins la moiti\u00e9 de la r\u00e9colte d'abricots est perdue. En revanche, les 1400 hectares de fruits \u00e0 p\u00e9pins ont pu \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9s.\r\nNotons encore qu'un groupe de coordination a \u00e9t\u00e9 mis en place au sein de l'administration cantonale valaisanne. Ce groupe suivra de pr\u00e8s l'\u00e9volution de la situation et analysera toutes les mesures de soutien possibles \u00e0 l'attention des vignerons et des arboriculteurs concern\u00e9s...", "alternativeExcerpt": ["Les gel\u00e9es nocturnes de la semaine derni\u00e8re ont d\u00e9vast\u00e9 les vignes et les abricotiers valaisans. En trois nuits, viticulteurs et arboriculteurs ont perdu la quasi-totalit\u00e9 de leur r\u00e9colte, a d\u00e9clar\u00e9 ce mardi matin le chef du Service valaisan de l'agriculture G\u00e9rald Dayer."], "alternativeTitle": ["Le gel de la semaine derni\u00e8re a an\u00e9anti des r\u00e9coltes enti\u00e8res en Valais / 12H30_2017-04-25T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8565784.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549403", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : joute verbale \u00e0 Bamako", "id": "sound-54C03A49-1454-4960-BA14-B4D45544723B", "durationSec": 2275, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe rap est aujourd'hui l'une des musiques les plus populaires au Mali. Lanc\u00e9 par quelques pionniers dans les ann\u00e9es 90, une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de rappeurs a repris le flambeau, et remplit des stades en empruntant autant aux rythmes traditionnels qu'\u00e0 l'\u00e9lectro, au reggae et hip-hop. Surtout, dans un contexte social marqu\u00e9 par la pauvret\u00e9 grandissante, les soup\u00e7ons de corruption et la d\u00e9fiance envers les \u00e9lites, les rappeurs s'adressent autant aux jeunes qu'aux dirigeants. Lettr\u00e9s et \u00e9duqu\u00e9s, ils se d\u00e9finissent comme musiciens, activistes, passeurs d'histoires et grands fr\u00e8res pour les jeunes des quartiers pauvres qu'ils tentent d'\u00e9duquer avec leurs textes. \u00c0 Bamako, Master Soumy et Mylmo N Sahel font partie de ce mouvement, d\u00e9sormais profond\u00e9ment ancr\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 civile malienne.\r\nReportage : Brice Andlauer      \r\nR\u00e9alisation : David Golan                                                           \r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto Le rappeur malien Mylmo N Sahel en d\u00e9monstration dans son quartier\r\nCr\u00e9dit : Brice Andlauer / RTS", "alternativeExcerpt": ["Le rap est aujourd\u02b9hui l\u02b9une des musiques les plus populaires au Mali. Lanc\u00e9 par quelques pionniers dans les ann\u00e9es 90, une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de rappeurs a repris le flambeau, et remplit des stades en empruntant autant aux rythmes traditionnels qu\u02b9\u00e0 l\u02b9\u00e9lectro, au reggae et hip-hop. Surtout, dans un contexte social marqu\u00e9 par la pauvret\u00e9 grandissante, les soup\u00e7ons de corruption et la d\u00e9fiance envers les \u00e9lites, les rappeurs s\u02b9adressent autant aux jeunes qu\u02b9aux dirigeants. Lettr\u00e9s et \u00e9duqu\u00e9s, ils se d\u00e9finissent comme musiciens, activistes, passeurs d\u02b9histoires et grands fr\u00e8res pour les jeunes des quartiers pauvres qu\u02b9ils tentent d\u02b9\u00e9duquer avec leurs textes. \u00c0 Bamako, Master Soumy et Mylmo N Sahel font partie de ce mouvement, d\u00e9sormais profond\u00e9ment ancr\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 civile malienne.\nReportage : Brice Andlauer      \nR\u00e9alisation : David Golan                                                           \nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto Le rappeur malien Mylmo N Sahel en d\u00e9monstration dans son quartier\nCr\u00e9dit : Brice Andlauer / RTS"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : joute verbale \u00e0 Bamako / ALA_2017-04-25T15:04:15_point-de-fuite-joute-verbale-a-bamako", "A l'abordage du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8565195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534322", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Des graines libres distribu\u00e9es en Gr\u00e8ce pour faire revivre les esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales oubli\u00e9es", "id": "sound-A25BF49A-2C25-46AE-A0CA-CDC6E1BE04C6", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le march\u00e9 des graines libres de Kalpi, un village du nord de la Gr\u00e8ce, rejette les graines g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es. Des fermiers activistes assurent leur diffusion une fois par an lors d'une f\u00eate. Mais depuis le d\u00e9but de la crise, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de les offrir gratuitement \u00e0 ceux qui en ont besoin.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Des graines libres distribu\u00e9es en Gr\u00e8ce pour faire revivre les esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales oubli\u00e9es Vues d'Europe en Gr\u00e8ce Ang\u00e9lique Kourounis\r\n  1'29''\r\n((Du mais rouge d'Allemagne, des tomates noires de France,  de la past\u00e8que  jaune de l ile de Limnos,  des poivrons tigr\u00e9s, c'est quelques unes des douceurs partag\u00e9es du march\u00e9 de  Kalpi un petit village dans le nord de la Gr\u00e8ce. Pas n'importe lequel: le march\u00e9 des graines libres .Celui  qui rejette les graines g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es. Des fermiers activistes assurent leur diffusion une fois par ans au cour d'une f\u00eate . Mais depuis le d\u00e9but de la crise ces activistes on d\u00e9cid\u00e9 de les offrir gratuitement \u00e0 tous ceux qui en ont besoin .But de l'op\u00e9ration faire revivre des esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales oubli\u00e9es et emp\u00eacher les gens d'aller se fournir chez  le g\u00e9ant Mosanto qui offre ses produits g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s \u00e0 des prix tr\u00e8s bas . La manouvre  \u00e0 commenc\u00e9 en 1999 mais  \u00e0 l'\u00e9poque il ne s'agissait que d'\u00e9change des plus vieilles  graines de Gr\u00e8ce  entre professionnels. En 2007 le mouvement est devenu international  en 2013  il a ete sacr\u00e9 le plus grand march\u00e9 d'\u00e9change de graines libres et en 2014  une caravane des graines libres qui  a \u00e9t\u00e9  mise sur pied  \u00e0 laquelle plus de 20 pays participent . Ce mouvement a donn\u00e9 naissance au mouvement dit  des patates, des agriculteurs qui vont aux portes des villes avec leur production dans les  camions, pour vendre  sans interm\u00e9diaires aux particuliers .\r\nUn mouvement particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 dans la Gr\u00e8ce de la crise mais  qui n'est pas du gout des cr\u00e9anciers qui demandent au gouvernement grecs d'y mettre  fin a  nom de la r\u00e9gulation des march\u00e9s . Pour les m\u00eames raison  la march\u00e9 des graines libres est  directement  menac\u00e9 par des  directives europ\u00e9ennes visant \u00e0 interdire la vente de graines non homologu\u00e9es. Dans les deux cas les producteurs  on rejett\u00e9 ces menaces et appellent \u00e0 la r\u00e9sistance))", "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 des graines libres de Kalpi, un village du nord de la Gr\u00e8ce, rejette les graines g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es. Des fermiers activistes assurent leur diffusion une fois par an lors d\u2019une f\u00eate. Mais depuis le d\u00e9but de la crise, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de les offrir gratuitement \u00e0 ceux qui en ont besoin.", "Le march\u00e9 des graines libres de Kalpi, un village du nord de la Gr\u00e8ce, rejette les graines g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es. Des fermiers activistes assurent leur diffusion une fois par an lors d\u2019une f\u00eate. Mais depuis le d\u00e9but de la crise, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de les offrir gratuitement \u00e0 ceux qui en ont besoin.", "Le march\u00e9 des graines libres de Kalpi, un village du nord de la Gr\u00e8ce, rejette les graines g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es. Des fermiers activistes assurent leur diffusion une fois par an lors d\u2019une f\u00eate. Mais depuis le d\u00e9but de la crise, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de les offrir gratuitement \u00e0 ceux qui en ont besoin."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Distribution de graines libres en Gr\u00e8ce pour faire revivre les esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales oubli\u00e9es", "Vues d'Europe - Distribution de graines libres en Gr\u00e8ce pour faire revivre les esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales oubli\u00e9es / JDM_2017-04-25T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Distribution de graines libres en Gr\u00e8ce pour faire revivre les esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales oubli\u00e9es / JDM_2017-04-25T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8567503.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549447", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549447", "ece-8549427"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Girlboss", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57C54FCD-7306-43C3-AB9C-07C29089ED6F", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-04-25T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-04-25T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534030", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534030", "ece-8534025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le prologue du Tour de Romandie se joue mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 Aigle", "id": "sound-80E01591-D87A-412E-A3EA-ADC15617204B", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tour de Romandie d\u00e9bute mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 Aigle avec le prologue. Si l'int\u00e9r\u00eat sportif de l'\u00e9preuve n'est pas aussi important que celui du Tour de France, les coureurs appr\u00e9cient leur semaine en Suisse romande.\r\n\r\n* * Le prologue du Tour de Romandie se joue mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 Aigle 12h30: tour de Romandie Del\u00e9troz\r\nEn cyclisme... le Tour de Romandie d\u00e9bute cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Aigle... \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz...\u00a0On vous retrouve en direct sur place.\r\nSi l'int\u00e9r\u00eat sportif de l'\u00e9preuve n'est \u00e9videmment pas aussi important que celui du Tour de France, on peut dire que les coureurs... parmi les meilleurs du monde... appr\u00e9cient particuli\u00e8rement leur semaine en Suisse Romande...\u00a0\r\nVous faites bien de dire sinc\u00e8rement car ce n'est pas uniquement de la communication ou l'envie d'\u00eatre gentil avec l'organisateur. L'australien Richie Porte relevait ce matin la qualit\u00e9 du public romand et le suisse Mathias Frank lui, appr\u00e9cie aussi . le paysage\r\n  0'59''\r\nEn dehors du paysage, ce qui plait aussi au coureur est de pouvoir, apr\u00e8s la course, vite r\u00e9cup\u00e9rer dans un h\u00f4tel correct au calme et si possible pouvoir aussi rester dans ce m\u00eame h\u00f4tel au moins deux jours afin d'\u00e9viter les \u00e9ternels transferts.  Et finalement, comme pour chaque personnalit\u00e9 du monde du sport vivant en suisse, c'est la tranquillit\u00e9 qui leur fait du bien aussi.\r\nAssez peu de sollicitation m\u00e9diatique, un public poli, une organisation qui est aux petits soins.   Bref, un peu de confort bienvenu parfois apr\u00e8s 4 \u00e0 5 heures en selle. \r\nPatrick Del\u00e9troz merci...  le prologue du Tour de Romandie d\u00e9butera \u00e0 14h53..   \u00e0 Aigle.  A suivre sur RTSdeux et dans nos rendez-vous d'information. \r\nPatrick Del\u00e9troz merci. Et vous pourrez \u00e9videmment suivre ce tour de Romandie sur notre antenne et sur RTS2.", "alternativeExcerpt": ["Le Tour de Romandie d\u00e9bute mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 Aigle avec le prologue. Si l'int\u00e9r\u00eat sportif de l'\u00e9preuve n'est pas aussi important que celui du Tour de France, les coureurs appr\u00e9cient leur semaine en Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Le prologue du Tour de Romandie se joue mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 Aigle / 12H30_2017-04-25T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8567927.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549403", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'OMS s'allie \u00e0 Swiss TPH contre le paludisme", "id": "sound-79FAC91C-D2B8-4295-BDC2-AE10BB9A3159", "durationSec": 470, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "00 millions nouveaux cas et 400'000 morts chaque ann\u00e9e! Ce sont les chiffres du paludisme. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz s'int\u00e9resse au rapprochement entre l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) et l'Institut tropical et de sant\u00e9 publique suisse (Swiss TPH) pour lutter contre cette affection. Avec Christian Lengeler, chef de l'Unit\u00e9 d'intervention de la sant\u00e9 \u00e0 Swiss TPH.", "alternativeExcerpt": ["00 millions nouveaux cas et 400'000 morts chaque ann\u00e9e! Ce sont les chiffres du paludisme. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz s'int\u00e9resse au rapprochement entre l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) et l'Institut tropical et de sant\u00e9 publique suisse (Swiss TPH) pour lutter contre cette affection. Avec Christian Lengeler, chef de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019intervention de la sant\u00e9 \u00e0 Swiss TPH."], "alternativeTitle": ["L'OMS s'allie \u00e0 Swiss TPH contre le paludisme\n / CQFD_2017-04-25T10:04:15_actu", "CQFD du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pid\u00e9miologiste, Institut tropical et de sant\u00e9 publique \u00e0 B\u00e2le, Epid\u00e9miologiste M\u00e9decin sp\u00e9cialiste du paludisme \u00e0 l'Institut tropical et de sant\u00e9 publique de B\u00e2le", "name": "Lengeler, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8534270"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Yacine Nemra", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A9CF265-8CB4-489F-B99A-B60EACFF81F1", "durationSec": 290, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Yacine Nemra", "La carte blanche - Yacine Nemra - 25.04.2017", "La carte blanche - Yacine Nemra / RVA3_2017-04-25T07:50:00_la-carte-blanche", "La carte blanche - Yacine Nemra / RVA3_2017-04-25T07:50:00_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8534006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534006", "ece-8533985"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La Science-fiction, mauvais genre pris\u00e9 en  Suisse romande (2/5) : Les ufologues \u00e0 la recherche d'OVNI", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BD44C583-3655-4E25-A711-712D3D4FF6F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 407, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["OVNI", "science-fiction", "arm\u00e9e"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En pleine Guerre froide, la peur des envahisseurs venus d'ailleurs dans d'\u00e9tranges engins a connu un regain extraordinaire d'int\u00e9r\u00eat. M\u00eame les services secrets s'y sont mis, suite aux observations des ufologues (sp\u00e9cialistes des Objets Volants Non Identifi\u00e9s), y compris le D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral qui a lanc\u00e9 des op\u00e9rations d'interception suite \u00e0 la possible violation de l'espace a\u00e9rien suisse par des OVNI.", "alternativeExcerpt": ["Les ufologues \u00e0 la recherche d\u2019OVNI\n\nEn pleine Guerre froide, la peur des envahisseurs venus d\u2019ailleurs dans d\u2019\u00e9tranges engins a connu un regain extraordinaire d\u2019int\u00e9r\u00eat. M\u00eame les services secrets s\u2019y sont mis, suite aux observations des ufologues (sp\u00e9cialistes des Objets Volants Non Identifi\u00e9s), y compris le D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral qui a lanc\u00e9 des op\u00e9rations d\u2019interception suite \u00e0 la possible violation de l\u2019espace a\u00e9rien suisse par des OVNI.\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Les ufologues \u00e0 la recherche d\u2019OVNI\n\nEn pleine Guerre froide, la peur des envahisseurs venus d\u2019ailleurs dans d\u2019\u00e9tranges engins a connu un regain extraordinaire d\u2019int\u00e9r\u00eat. M\u00eame les services secrets s\u2019y sont mis, suite aux observations des ufologues (sp\u00e9cialistes des Objets Volants Non Identifi\u00e9s), y compris le D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral qui a lanc\u00e9 des op\u00e9rations d\u2019interception suite \u00e0 la possible violation de l\u2019espace a\u00e9rien suisse par des OVNI.\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Les ufologues \u00e0 la recherche d\u2019OVNI\n\nEn pleine Guerre froide, la peur des envahisseurs venus d\u2019ailleurs dans d\u2019\u00e9tranges engins a connu un regain extraordinaire d\u2019int\u00e9r\u00eat. M\u00eame les services secrets s\u2019y sont mis, suite aux observations des ufologues (sp\u00e9cialistes des Objets Volants Non Identifi\u00e9s), y compris le D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral qui a lanc\u00e9 des op\u00e9rations d\u2019interception suite \u00e0 la possible violation de l\u2019espace a\u00e9rien suisse par des OVNI.\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["La Science-fiction, mauvais genre pris\u00e9 en  Suisse romande (2/5)", "La Science-fiction, mauvais genre pris\u00e9 en  Suisse romande (2/5) / MAT_2017-04-25T07:50:00_helvetica", "La Science-fiction, mauvais genre pris\u00e9 en  Suisse romande (2/5) / MAT_2017-04-25T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8558641.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533912", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533912", "ece-8533910"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : L'agent de s\u00e9curit\u00e9 de \"Tranquilitas\" et les m\u00e9thodes pour \u00eatre passe-partout ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C818648-93C4-4E35-A605-71C837CB3401", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-25T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-25T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534047", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534047", "ece-8534040"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Rassasier ses sens et ses papilles avec Midi, Th\u00e9\u00e2tre!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E833A297-95FF-4F2A-808D-7213FCC5C825", "durationSec": 63, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rassasier ses sens et ses papilles avec Midi, Th\u00e9\u00e2tre!", "Rassasier ses sens et ses papilles avec Midi, Th\u00e9\u00e2tre! / RVA3_2017-04-25T07:10:35_sortir-avec-anne", "Rassasier ses sens et ses papilles avec Midi, Th\u00e9\u00e2tre! / RVA3_2017-04-25T07:10:35_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533996", "ece-8533979"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Fargo, saison 3", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15AAB528-33F7-4410-AA36-78DF67C44949", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-04-25T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-04-25T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534031", "ece-8534026"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Jean-Baptiste Roybon et Alban Kakulya pr\u00e9sentent le spectacle \"La ligne\"", "id": "sound-3015C9EB-20D2-45F2-A469-699EF3904DED", "durationSec": 521, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La compagnie de th\u00e9\u00e2tre Kokodyniack propose un regard sur la vie des Genevois avec le spectacle \"La ligne\", jou\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais et une exposition photo sur la place de Saint-Gervais. Jean-Baptiste Roybon est le directeur artistique du spectacle et Alban Kakulya est le photographe.\r\n\r\n* * Jean-Baptiste Roybon et Alban Kakulya pr\u00e9sentent le spectacle \"La ligne\" (SLV Roybon ET SLV Kakulya) 12h30\u00a0: \u00ab\u00a0La ligne\u00a0\u00bb SLV Jean-Baptiste Roybon et SLV Alban Kakulya\r\nSpectacle \u00ab\u00a0La ligne\u00a0\u00bb k (Le mythe de Prom\u00e9th\u00e9e est admis comme HYPERLINK \"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9taphore\" \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\o \"M\u00e9taphore\" m\u00e9taphore de l'apport de la", "alternativeExcerpt": ["La compagnie de th\u00e9\u00e2tre Kokodyniack propose un regard sur la vie des Genevois avec le spectacle \"La ligne\", jou\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais et une exposition photo sur la place de Saint-Gervais. Jean-Baptiste Roybon est le directeur artistique du spectacle et Alban Kakulya est le photographe.", "La compagnie de th\u00e9\u00e2tre Kokodyniack propose un regard sur la vie des Genevois avec le spectacle \"La ligne\", jou\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais et une exposition photo sur la place de Saint-Gervais. Jean-Baptiste Roybon est le directeur artistique du spectacle et Alban Kakulya est le photographe.", "La compagnie de th\u00e9\u00e2tre Kokodyniack propose un regard sur la vie des Genevois avec le spectacle \"La ligne\", jou\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais et une exposition photo sur la place de Saint-Gervais. Jean-Baptiste Roybon est le directeur artistique du spectacle et Alban Kakulya est le photographe."], "alternativeTitle": ["Jean-Baptiste Roybon et Alban Kakulya pr\u00e9sentent le spectacle \"La ligne\"", "Jean-Baptiste Roybon et Alban Kakulya pr\u00e9sentent le spectacle \"La ligne\" / 12H30_2017-04-25T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Jean-Baptiste Roybon et Alban Kakulya pr\u00e9sentent le spectacle \"La ligne\" / 12H30_2017-04-25T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8567883.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549404", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique", "name": "Roybon, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "photographe\u00a0et concepteur de projet", "name": "Kakulya, Alban", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549404", "ece-8549394"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 25.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EC36650-3E3B-4DCF-820B-6ABE2CC619CA", "durationSec": 211, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-25T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-25T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534029", "ece-8534024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La crise politique au Venezuela a d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9 25 personnes", "id": "sound-9C1C7BB0-C975-4601-8060-C596EB5053C7", "durationSec": 831, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Florez, Andreina\r\nDepuis un mois, le Venezuela conna\u00eet des manifestations de grande ampleur entre les opposants et les partisans du pr\u00e9sident Nicolas Maduro. D\u00e9bat entre Andreina Flores, journaliste et Walter Suter, ancien ambassadeur de Suisse au Venezuela.\r\n\r\n* * La crise politique au Venezuela a d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9 25 personnes  \r\n18h . on va ouvrir une page internationale. On a beaucoup parl\u00e9 ces derni\u00e8res semaines de la France, des Etats-Unis, du Proche-Orient . et pendant ce temps, en Am\u00e9rique latine, dans une relative indiff\u00e9rence, un grand pays est en train de basculer dans l'anarchie. C'est le Venezuela. \r\nPresque chaque soir depuis un mois, des manifestants protestent contre le r\u00e9gime chaviste de Nicolas Maduro; 25 personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es. La crise politique est totale. On va y revenir avec 2 invit\u00e9s : \r\nAndreina Flores, Journaliste pour Radio France international \r\nWalter suter, ancien ambassadeur de suisse au venezuela, de 2003 \u00e0 2007. \r\nAndreina Flores\r\n-\tManifestations importantes, l'opposition est \u00e0 bout . sentiment g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, on est au bout du syst\u00e8me chaviste ? ou c'est seulement l'opposition qui dit son raz-le-bol ?\r\n-\tConcr\u00e8tement, vous qui vivez en partie la-bas : le quotidien est devenu impossible, en terme de s\u00e9curit\u00e9 ; en terme d'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9, \u00e0 la nourriture, etc., c'est le chaos ? les privations ?\r\n-\tInstitutionnellement, Maduro cherche \u00e0 contr\u00f4ler le pouvoir du parlement, il a du faire marche arri\u00e8re, mais il y a clairment une d\u00e9rive autoritaire ?\r\n-\tEst-ce imaginable qu'il accepte des \u00e9lectins anticip\u00e9es ?? quelle autre sortie de crise, sinon la guerre civile ?? \r\n-\t- le r\u00e9gime se d\u00e9fend en accusant les Etats-Unis de s'outenir l'oppositon pour le faire tomber. Est-ce qu'il n'y a pas une part de v\u00e9rit\u00e9 l\u00e0-dedans?\r\n-\tOptimiste, malgr\u00e9 tout ?? \r\nWalter Suter\r\n-\tVous \u00e9tiez au Venezuela durant les ann\u00e9es Chavez, entre 2003 et 2007, le r\u00e9gime \u00e9tait tr\u00e8s populaire, avec de vrais progr\u00e8s . plus rien de tout ca ajourd'hui ; vous avez senti venir cette d\u00e9rive autoritaire, jusqu'au chaos d'aujourd'hui ?\r\n-\tComment l'expliquer ?\r\n-\tEn 2014, vous avez manifest\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9 des partisans de Maduro . vous le soutenez encore aujoud'hui ? \r\n-\tMaduro durcit le ton, et la r\u00e9pression des manifestants : il se sent en danger ?\r\n-\tQue dire de l'opposition : trop h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne pour offrir une vraie alternative politique ?\r\n-\tR\u00f4le des alli\u00e9s du pays, comme le Br\u00e9sil . compl\u00e8tement isol\u00e9 ?\r\n-\t2014 : grosse contestation, qui a finalement abouti sur pas grand-chose .,. et cette fois-ci ?", "alternativeExcerpt": ["Depuis un mois, le Venezuela conna\u00eet des manifestations de grande ampleur entre les opposants et les partisans du pr\u00e9sident Nicolas Maduro. D\u00e9bat entre Andreina Flores, journaliste et Walter Suter, ancien ambassadeur de Suisse au Venezuela."], "alternativeTitle": ["La crise politique au Venezuela a d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9 25 personnes / FOR_2017-04-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8570224.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549420", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " ancien ambassadeur de suisse au venezuela, de 2003 \u00e0 2007", "name": "Suter, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9s www.rien.rien et d'autres ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-555D42F5-BB1A-4AD9-8A48-AF74DD26B161", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-25T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-25T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533969", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533969", "ece-8533966"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Ed Rec Vol. 100 album d'Ed Banger Records \"Mistery\" Breakbot ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB6E7579-240B-43AF-9909-6ED8B01F621F", "durationSec": 396, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique"], "excerpt": "mystery breakbot", "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-25T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-25T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534043", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534043", "ece-8534035"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Auteur et metteuse en sc\u00e8ne, un couple bestial!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D76CED7-B691-445D-978A-3BCF17546BBE", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de Vidy"], "thematicThemes": ["art dramatique", "animal"], "excerpt": "Antoine Jaccoud \u00e0 l'\u00e9criture. Emilie Charriot \u00e0 la mise en sc\u00e8ne. Voici le \"Zoophile\", un monologue in\u00e9dit pour un com\u00e9dien sous le regard d'un \u00e2ne. Jean-Yves Ruf est le com\u00e9dien. Tanguy son partenaire \u00e0 longues oreilles. Cette cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale visible du 26 avril au 3 mai 2017 \u00e0 Vidy-Lausanne explore notre lien aux animaux et notre r\u00e9action, lorsqu'un beau jour, ils nous quitteront tous: vaches, chiens, poules, chats, cochons, etc.\r\nAu micro de Thierry Sartoretti auteur et metteuse en sc\u00e8ne d\u00e9taillent leur collaboration et se racontent. Comment un texte passe-t-il de l'ordinateur \u00e0 la sc\u00e8ne? Comment les mots deviennent paroles? Et comment chacune, chacun, contribue \u00e0 cet objet nomm\u00e9 spectacle. \"Le Zoophile\" est cr\u00e9\u00e9 dans le cadre du festival \"Etre b\u00eate(s)\", consacr\u00e9 \u00e0 la prose d'Antoine Jaccoud et \u00e0 notre rapport aux b\u00eates.", "alternativeTitle": ["Nectar du 25.04.2017", "Extrait de l'\u00e9mission Nectar du  sur la pi\u00e8ce \"Le Zoophile\" / NTR_2017-04-25T12:06:00_extra-1", "Nectar du 25.04.2017", "Auteur et metteuse en sc\u00e8ne, un couple bestial! / NTR_2017-04-25T12:06:00_nectar", "Auteur et metteuse en sc\u00e8ne, un couple bestial! / NTR_2017-04-25T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/8566087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533867", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Antoine Jaccoud \u00e0 l\u02b9\u00e9criture. Emilie Charriot \u00e0 la mise en sc\u00e8ne. Voici le \"Zoophile\", un monologue in\u00e9dit pour un com\u00e9dien sous le regard d\u02b9un \u00e2ne. Jean-Yves Ruf est le com\u00e9dien. Tanguy son partenaire \u00e0 longues oreilles. Cette cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale visible du 26 avril au 3 mai 2017 \u00e0 Vidy-Lausanne explore notre lien aux animaux et notre r\u00e9action, lorsqu\u02b9un beau jour, ils nous quitteront tous: vaches, chiens, poules, chats, cochons, etc.\n\nAu micro de Thierry Sartoretti auteur et metteuse en sc\u00e8ne d\u00e9taillent leur collaboration et se racontent. Comment un texte passe-t-il de l\u02b9ordinateur \u00e0 la sc\u00e8ne? Comment les mots deviennent paroles? Et comment chacune, chacun, contribue \u00e0 cet objet nomm\u00e9 spectacle. \"Le Zoophile\" est cr\u00e9\u00e9 dans le cadre du festival \"Etre b\u00eate(s)\", consacr\u00e9 \u00e0 la prose d\u02b9Antoine Jaccoud et \u00e0 notre rapport aux b\u00eates.", "Antoine Jaccoud \u00e0 l\u02b9\u00e9criture. Emilie Charriot \u00e0 la mise en sc\u00e8ne. Voici le \"Zoophile\", un monologue in\u00e9dit pour un com\u00e9dien sous le regard d\u02b9un \u00e2ne. Jean-Yves Ruf est le com\u00e9dien. Tanguy son partenaire \u00e0 longues oreilles. Cette cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale visible du 26 avril au 3 mai 2017 \u00e0 Vidy-Lausanne explore notre lien aux animaux et notre r\u00e9action, lorsqu\u02b9un beau jour, ils nous quitteront tous: vaches, chiens, poules, chats, cochons, etc.\n\nAu micro de Thierry Sartoretti auteur et metteuse en sc\u00e8ne d\u00e9taillent leur collaboration et se racontent. Comment un texte passe-t-il de l\u02b9ordinateur \u00e0 la sc\u00e8ne? Comment les mots deviennent paroles? Et comment chacune, chacun, contribue \u00e0 cet objet nomm\u00e9 spectacle. \"Le Zoophile\" est cr\u00e9\u00e9 dans le cadre du festival \"Etre b\u00eate(s)\", consacr\u00e9 \u00e0 la prose d\u02b9Antoine Jaccoud et \u00e0 notre rapport aux b\u00eates."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Charriot, Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533867", "ece-8533866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Une nouvelle s\u00e9rie danoise explore les failles d'une famille de pasteurs", "id": "sound-0B492DE6-080E-468D-9942-19D9AA6DC26A", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nLa huiti\u00e8me \u00e9dition du festival S\u00e9ries Mania \u00e0 Paris a pr\u00e9sent\u00e9 en avant-premi\u00e8re plusieurs fictions centr\u00e9es sur la religion. Le cr\u00e9ateur danois de \"Borgen\" a pr\u00e9sent\u00e9 \"Rides Upon the Storm\", une s\u00e9rie centr\u00e9e sur la foi, les tourments int\u00e9rieurs et les conflits familiaux.\r\n\r\n* * RTSreligion - Une nouvelle s\u00e9rie danoise explore les failles d'une famille de pasteurs (RTS RELIGION 25.04 LA RELIGION DANS LES SERIES) C'est la chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner. La semaine derni\u00e8re, Paris accueillait la 8e saison du festival S\u00e9ries Mania. Un festival qui a pr\u00e9sent\u00e9 en avant-premi\u00e8re plusieurs fictions centr\u00e9es sur la religion. \r\n  0'26''\r\n((Oui et parmi elles, la s\u00e9rie qui a le plus retenu l'attention des commentateurs c'est le nouvel opus d'Adam Price. Le sc\u00e9nariste danois, cr\u00e9ateur de la s\u00e9rie Borgen a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Paris \u00ab Ride upon the storm \u00bb, \u00ab Braver la temp\u00eate \u00bb, une s\u00e9rie centr\u00e9e sur la foi. Et la foi, ce n'est pas de tout repos, m\u00eame dans une famille o\u00f9 l'on est pasteurs de p\u00e8re en fils. Comme le titre l'indique, les personnages vont devoir affronter la temp\u00eate : leurs tourments int\u00e9rieurs, les conflits familiaux et les fracas du monde. ))\r\nComment est-ce qu'on \u00e9crit une s\u00e9rie sur la foi ? \r\n  0'27''\r\n((Dans ce cas-l\u00e0, Adam Price est all\u00e9 \u00e0 la source : il s'est inspir\u00e9 de textes sacr\u00e9s pour son sc\u00e9nario, qu'il a ensuite soumis \u00e0 des universitaires et des religieux. Le sc\u00e9nariste a explor\u00e9, revisit\u00e9 et d\u00e9tourn\u00e9 des figures bibliques comme Cain et Abel pour donner du corps \u00e0 ses personnages. Pour Price, la religion c'est du s\u00e9rieux. Au Danemark comme dans de nombreux pays d'Europe, on la croit cantonn\u00e9e \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e, mais elle s'immisce dans tous les d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9 et nous divise. Il faut donc en parler)). \r\nLa religion dans les s\u00e9ries, c'est une tendance ? \r\n  0'31''\r\n ((En tout cas c'est un th\u00e8me de plus en plus pr\u00e9sent dans les s\u00e9ries europ\u00e9ennes. Selon Vincent Soulage, dr en sciences religieuses interrog\u00e9 par le journal La Croix, \u00e7a s'explique par la curiosit\u00e9 croissante des jeunes pour les questions religieuses, eux qui ont un r\u00e9f\u00e9rentiel religieux extr\u00eamement t\u00e9nu. Ils sont demandeurs. Mais on peut s'interroger sur l'image des religions pr\u00e9sent\u00e9es dans les s\u00e9ries. \u00ab The Young Pope \u00bb, la s\u00e9rie de Canal + avec Jude Law est assez loin de la r\u00e9alit\u00e9 vaticane. Et puis si vous prenez Game of Thrones ou True detective, on nage dans le fanatisme ou le satanisme. ))\r\nOui c'est vrai que la religion ne fait pas vraiment r\u00eaver. \r\n 0'32''\r\n((Mais comme le dit Alix Nicole, responsable des achats des s\u00e9ries \u00e0 la RTS, on ne fait pas un sc\u00e9nario palpitant avec des gens sans histoires et des religions sans probl\u00e8mes ! D'ailleurs, c'est le c\u00f4t\u00e9 tourment\u00e9 des personnages de Price qui a s\u00e9duit Alix Nicole et qui lui donne envie de programmer \u00ab Ride upon the storm \u00bb \u00e0 la RTS - peut-\u00eatre d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Mais ceci dit, la religion positive, \u00e7a existe aussi dans les s\u00e9ries. Pensez \u00e0 Jos\u00e9phine Ange gardien ! L'envoy\u00e9e de Dieu fait un carton d'audience depuis des ann\u00e9es sur la RTS, bien mieux que des s\u00e9ries plus \u00ab pointues \u00bb qui rassemblent tout juste 5 \u00e0 6 de part de march\u00e9 en 2e partie de soir\u00e9e. ))\r\nAline Bachofner", "alternativeExcerpt": ["La huiti\u00e8me \u00e9dition du festival S\u00e9ries Mania \u00e0 Paris a pr\u00e9sent\u00e9 en avant-premi\u00e8re plusieurs fictions centr\u00e9es sur la religion. Le cr\u00e9ateur danois de \"Borgen\" a pr\u00e9sent\u00e9 \"Rides Upon the Storm\", une s\u00e9rie centr\u00e9e sur la foi, les tourments int\u00e9rieurs et les conflits familiaux.", "La huiti\u00e8me \u00e9dition du festival S\u00e9ries Mania \u00e0 Paris a pr\u00e9sent\u00e9 en avant-premi\u00e8re plusieurs fictions centr\u00e9es sur la religion. Le cr\u00e9ateur danois de \"Borgen\" a pr\u00e9sent\u00e9 \"Rides Upon the Storm\", une s\u00e9rie centr\u00e9e sur la foi, les tourments int\u00e9rieurs et les conflits familiaux.", "La huiti\u00e8me \u00e9dition du festival S\u00e9ries Mania \u00e0 Paris a pr\u00e9sent\u00e9 en avant-premi\u00e8re plusieurs fictions centr\u00e9es sur la religion. Le cr\u00e9ateur danois de \"Borgen\" a pr\u00e9sent\u00e9 \"Rides Upon the Storm\", une s\u00e9rie centr\u00e9e sur la foi, les tourments int\u00e9rieurs et les conflits familiaux."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Une nouvelle s\u00e9rie danoise explore les failles d\u2019une famille de pasteurs", "RTSreligion - Une nouvelle s\u00e9rie danoise explore les failles d\u2019une famille de pasteurs / JDM_2017-04-25T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Une nouvelle s\u00e9rie danoise explore les failles d\u2019une famille de pasteurs / JDM_2017-04-25T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8566431.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549453", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549453", "ece-8549432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz", "id": "sound-C2583039-692A-4F35-BB6B-0962986924B6", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nSoutenue par la Commune de La Sarraz et le Canton de Vaud, cette fondation cr\u00e9\u00e9e fin juin 2016 doit concr\u00e8tement assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de l'ensemble du patrimoine immobilier et des collections en entretenant et en restaurant le Ch\u00e2teau et les b\u00e2timents, en mettant en valeur les collections, en ouvrant le parc et le Ch\u00e2teau au public, et en assurant la promotion du site. La mise en valeur de ce patrimoine implique d\u00e9sormais que le parcours mus\u00e9ographique soit profond\u00e9ment revu et permette notamment des visites libres. Les types de public vis\u00e9s seront donc les groupes d'adultes, les personnes qui se marient, les retrait\u00e9s, les EMS et les institutions pour personnes handicap\u00e9es, les historiens, les sp\u00e9cialistes, les passionn\u00e9s et les universitaires. Le mus\u00e9e actuel du Ch\u00e2teau de la Sarraz rouvrira le jeudi 25 mai 2017 lors d'une grande journ\u00e9e portes ouvertes et restera ouvert du mercredi au dimanche jusqu'au 22 octobre.\r\nDemande: \r\n-Des b\u00e9n\u00e9voles pour assurer des pr\u00e9sences lors de l'ouverture du mus\u00e9e de mai \u00e0 octobre\r\n-Des \u00e9l\u00e9ments de sonorisation transportables\r\n-Un flipchart\r\n-Un pupitre pour orateur\r\n-Des chaises de bureau\r\n-Un pr\u00e9sentoir pour d\u00e9pliants\r\n-Un \u00e9tabli pour atelier de travail\r\n-Du mobilier d'ext\u00e9rieur/ de jardin pour le caf\u00e9\r\n-Des tables de bar (= mange-debout)\r\n-Du mat\u00e9riel pour entretenir le jardin (taille haie, r\u00e2teaux, pelles, pioches, etc)\r\n\r\n* * Soutenue par la Commune de La Sarraz et le Canton de Vaud, cette fondation cr\u00e9\u00e9e fin juin 2016 doit concr\u00e8tement assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de l'ensemble du patrimoine immobilier et des collections en entretenant et en restaurant le Ch\u00e2teau et les b\u00e2timents, en mettant en valeur les collections, en ouvrant le parc et le Ch\u00e2teau au public, et en assurant la promotion du site. La mise en valeur de ce patrimoine implique d\u00e9sormais que le parcours mus\u00e9ographique soit profond\u00e9ment revu et permette notamment des visites libres. Les types de public vis\u00e9s seront donc les groupes d'adultes, les personnes qui se marient, les retrait\u00e9s, les EMS et les institutions pour personnes handicap\u00e9es, les historiens, les sp\u00e9cialistes, les passionn\u00e9s et les universitaires. Le mus\u00e9e actuel du Ch\u00e2teau de la Sarraz rouvrira le jeudi 25 mai 2017 lors d'une grande journ\u00e9e portes ouvertes et restera ouvert du mercredi au dimanche jusqu'au 22 octobre.\r\nDemande: \r\n-Des b\u00e9n\u00e9voles pour assurer des pr\u00e9sences lors de l'ouverture du mus\u00e9e de mai \u00e0 octobre\r\n-Des \u00e9l\u00e9ments de sonorisation transportables\r\n-Un flipchart\r\n-Un pupitre pour orateur\r\n-Des chaises de bureau\r\n-Un pr\u00e9sentoir pour d\u00e9pliants\r\n-Un \u00e9tabli pour atelier de travail\r\n-Du mobilier d'ext\u00e9rieur/ de jardin pour le caf\u00e9\r\n-Des tables de bar (= mange-debout)\r\n-Du mat\u00e9riel pour entretenir le jardin (taille haie, r\u00e2teaux, pelles, pioches, etc)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 25.04.2017", "Fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz / CPT_2017-04-25T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 25.04.2017", "Fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz / CPT_2017-04-25T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Soutenue par la Commune de La Sarraz et le Canton de Vaud, cette fondation cr\u00e9\u00e9e fin juin 2016 doit concr\u00e8tement assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de l\u2019ensemble du patrimoine immobilier et des collections en entretenant et en restaurant le Ch\u00e2teau et les b\u00e2timents, en mettant en valeur les collections, en ouvrant le parc et le Ch\u00e2teau au public, et en assurant la promotion du site. La mise en valeur de ce patrimoine implique d\u00e9sormais que le parcours mus\u00e9ographique soit profond\u00e9ment revu et permette notamment des visites libres. Les types de public vis\u00e9s seront donc les groupes d\u2019adultes, les personnes qui se marient, les retrait\u00e9s, les EMS et les institutions pour personnes handicap\u00e9es, les historiens, les sp\u00e9cialistes, les passionn\u00e9s et les universitaires. Le mus\u00e9e actuel du Ch\u00e2teau de la Sarraz rouvrira le jeudi 25 mai 2017 lors d\u2019une grande journ\u00e9e portes ouvertes et restera ouvert du mercredi au dimanche jusqu\u2019au 22 octobre.\n\nDemande: \n-Des b\u00e9n\u00e9voles pour assurer des pr\u00e9sences lors de l\u2019ouverture du mus\u00e9e de mai \u00e0 octobre\n-Des \u00e9l\u00e9ments de sonorisation transportables\n-Un flipchart\n-Un pupitre pour orateur\n-Des chaises de bureau\n-Un pr\u00e9sentoir pour d\u00e9pliants\n-Un \u00e9tabli pour atelier de travail\n-Du mobilier d\u2019ext\u00e9rieur/ de jardin pour le caf\u00e9\n-Des tables de bar (= mange-debout)\n-Du mat\u00e9riel pour entretenir le jardin (taille haie, r\u00e2teaux, pelles, pioches, etc)", "Soutenue par la Commune de La Sarraz et le Canton de Vaud, cette fondation cr\u00e9\u00e9e fin juin 2016 doit concr\u00e8tement assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de l\u2019ensemble du patrimoine immobilier et des collections en entretenant et en restaurant le Ch\u00e2teau et les b\u00e2timents, en mettant en valeur les collections, en ouvrant le parc et le Ch\u00e2teau au public, et en assurant la promotion du site. La mise en valeur de ce patrimoine implique d\u00e9sormais que le parcours mus\u00e9ographique soit profond\u00e9ment revu et permette notamment des visites libres. Les types de public vis\u00e9s seront donc les groupes d\u2019adultes, les personnes qui se marient, les retrait\u00e9s, les EMS et les institutions pour personnes handicap\u00e9es, les historiens, les sp\u00e9cialistes, les passionn\u00e9s et les universitaires. Le mus\u00e9e actuel du Ch\u00e2teau de la Sarraz rouvrira le jeudi 25 mai 2017 lors d\u2019une grande journ\u00e9e portes ouvertes et restera ouvert du mercredi au dimanche jusqu\u2019au 22 octobre.\n\nDemande: \n-Des b\u00e9n\u00e9voles pour assurer des pr\u00e9sences lors de l\u2019ouverture du mus\u00e9e de mai \u00e0 octobre\n-Des \u00e9l\u00e9ments de sonorisation transportables\n-Un flipchart\n-Un pupitre pour orateur\n-Des chaises de bureau\n-Un pr\u00e9sentoir pour d\u00e9pliants\n-Un \u00e9tabli pour atelier de travail\n-Du mobilier d\u2019ext\u00e9rieur/ de jardin pour le caf\u00e9\n-Des tables de bar (= mange-debout)\n-Du mat\u00e9riel pour entretenir le jardin (taille haie, r\u00e2teaux, pelles, pioches, etc)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534295", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8534295", "ece-8534294"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Emel Mathouthi chante un monde en perdition", "id": "sound-6303DBFA-4248-4773-8A49-21227D6336EC", "durationSec": 490, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanteuse tunisienne a \u00e9t\u00e9 la voix de la r\u00e9volution de jasmin. Elle a enflamm\u00e9 les foules lors des manifestations contre le pouvoir de Ben Ali. Sept ans plus tard, elle compte parmi les artistes les plus singuli\u00e8res du monde arabe. \r\nPr\u00e9sentation de l'artiste par Michel Masserey, \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Ensen\", nouvel album d'Emel Mathlouthi.", "alternativeExcerpt": ["La chanteuse tunisienne a \u00e9t\u00e9 la voix de la r\u00e9volution de jasmin. Elle a enflamm\u00e9 les foules lors des manifestations contre le pouvoir de Ben Ali. Sept ans plus tard, elle compte parmi les artistes les plus singuli\u00e8res du monde arabe. \n\nPr\u00e9sentation de l\u02b9artiste par Michel Masserey, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de \"Ensen\", nouvel album d\u02b9Emel Mathlouthi."], "alternativeTitle": ["Musique: Emel Mathouthi chante un monde en perdition / VER_2017-04-25T16:51:45_musique-emel-mathouthi-chante-un-monde-e", "Vertigo du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8569664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534309", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'indice des prix \u00e0 la consommation, qu\u00e9saco?", "id": "sound-98B89F1D-E896-48DF-A1F4-12EC30F8A358", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Becker Vermeulen, Corinne\r\nAu mois de mars 2017, l'indice des prix \u00e0 la consommation s'\u00e9tablit \u00e0 100,7 points. L'IPC a donc progress\u00e9 de 0,6 % en un an. Qu'est-ce que cela signifie concr\u00e8tement? A quoi sert cet indice?   L'\u00e9clairage de Corinne Becker, cheffe de la section prix \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS).\r\n\r\n* * Au mois de mars 2017, l'indice des prix \u00e0 la consommation s'\u00e9tablit \u00e0 100,7 points. L'IPC a donc progress\u00e9 de 0,6 % en un an. Qu'est-ce que cela signifie concr\u00e8tement? A quoi sert cet indice?   L'\u00e9clairage de Corinne Becker, cheffe de la section prix \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS).", "alternativeExcerpt": ["Au mois de mars 2017, l'indice des prix \u00e0 la consommation s'\u00e9tablit \u00e0 100,7 points. L'IPC a donc progress\u00e9 de 0,6 % en un an. Qu'est-ce que cela signifie concr\u00e8tement? A quoi sert cet indice?   L'\u00e9clairage de Corinne Becker, cheffe de la section prix \u00e0 l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS)."], "alternativeTitle": ["L'indice des prix \u00e0 la consommation, qu\u00e9saco? / OEP_2017-04-25T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8534341"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Gabriel Zufferey, Gen\u00e8ve, Pianiste et compositeur de Jazz", "id": "sound-DA4433F2-261F-41D7-B197-3EB1F2C4E696", "durationSec": 4984, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes \u00e9coutes magn\u00e9tiques\r\nNomade est \u00e0 Gen\u00e8ve et rencontre Gabriel Zufferey, pianiste et compositeur de jazz \r\n1.Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Vincent Zanetti, Ivor Malherbe et Anya Leveill\u00e9. \r\n- Miles Okazaki, Trickster. Pi Recordings, 2017\r\n- Danyel Waro, monmon. Buda musique, 2017.\r\n- Lula Pena, Archivo Pittoresco. Crammed Discs, 2017.\r\n. -2.Nomade est \u00e0 Gen\u00e8ve aujourd'hui \u00e0 la rencontre du pianiste et compositeur de jazz Gabriel Zufferey. \r\nIl a aujourd'hui une trentaine d'ann\u00e9e mais son parcours dans le jazz a \u00e9t\u00e9 fulgurant. Il a commenc\u00e9 \u00e0 jouer du piano tr\u00e8s t\u00f4t avec une facilit\u00e9 d\u00e9concertante, malgr\u00e9 un handicap auditif dont il souffre depuis sa naissance. \r\n\"Meilleur espoir\" au Concours international de piano jazz Martial Solal, \"Prix Sp\u00e9cial du Jury\" au Concours de piano solo du Montreux Jazz Festival. \r\nSon projet actuel c'est le trio Paralog, avec \r\nDomi Chansorn - batterie et\r\nChristoph Utzinger - contrebasse\r\nReal Didier Rossat", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 25.04.2017", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-04-25T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Magn\u00e9tique du 25.04.2017", "Le sommaire / MTC_2017-04-25T17:06:00_magnetique", "Gabriel Zufferey, Gen\u00e8ve, Pianiste et compositeur de Jazz / MTC_2017-04-25T17:06:00_gabriel-zufferey-geneve-pianiste-et-comp", "News / MTC_2017-04-25T17:06:00_news", "Chronique / MTC_2017-04-25T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-04-25T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-04-25T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Vincent Zanetti, Ivor Malherbe et Anya Leveill\u00e9. \n- Miles Okazaki, Trickster. Pi Recordings, 2017\n- Danyel Waro, monmon. Buda musique, 2017.\n- Lula Pena, Archivo Pittoresco. Crammed Discs, 2017.", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade est \u00e0 Gen\u00e8ve et rencontre Gabriel Zufferey, pianiste et compositeur de jazz", "Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve aujourd\u02b9hui \u00e0 la rencontre du pianiste et compositeur de Jazz Gabriel Zufferey. \nIl a aujourd\u02b9hui une trentaine d\u02b9ann\u00e9e mais son parcours dans le jazz a \u00e9t\u00e9 fulgurant. Il a commenc\u00e9 \u00e0 jouer du piano tr\u00e8s t\u00f4t avec une facilit\u00e9 d\u00e9concertante,malgr\u00e9 un handicap auditif dont il souffre depuis sa naissance. \n\" Meilleur espoir \" au Concours international de piano jazz Martial Solal, \" Prix Sp\u00e9cial du Jury \" au Concours de piano solo du Montreux Jazz Festival. \nSon projet actuel c\u02b9est le trio Paralog , avec \nDomi Chansorn - batterie et\nChristoph Utzinger - contrebasse\n\nReal Didier Rossat", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade est \u00e0 Gen\u00e8ve et rencontre Gabriel Zufferey, pianiste et compositeur de jazz"], "imageURL": "//www.rts.ch/8570451.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533893", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pianiste et compositeur de Jazz ", "name": "Zufferey, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533893", "ece-8533889"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "VIOL: Revivre : 2/5", "id": "sound-C62B99A4-5879-45F6-BB9E-0C88396EE376", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2/5\r\nQue se passe-t-il dans la vie d'une victime d'agression sexuelle dans les jours et les mois qui suivent son viol? La journaliste de Vacarme accompagne la m\u00eame jeune femme lors des diff\u00e9rentes \u00e9tapes jalonnant son parcours, du poste de police au centre LAVI.\r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 2/5\r\nQue se passe-t-il dans la vie d'une victime d'agression sexuelle dans les jours et les mois qui suivent son viol? La journaliste de Vacarme accompagne la m\u00eame jeune femme lors des diff\u00e9rentes \u00e9tapes jalonnant son parcours, du poste de police au centre LAVI.\r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 25.04.2017", "VIOL: Revivre / VAC_2017-04-25T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 25.04.2017", "VIOL: Revivre / VAC_2017-04-25T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["2/5\nQue se passe-t-il dans la vie d\u02b9une victime d\u02b9agression sexuelle dans les jours et les mois qui suivent son viol? La journaliste de Vacarme accompagne la m\u00eame jeune femme lors des diff\u00e9rentes \u00e9tapes jalonnant son parcours, du poste de police au centre LAVI.\n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "2/5\nQue se passe-t-il dans la vie d\u02b9une victime d\u02b9agression sexuelle dans les jours et les mois qui suivent son viol? La journaliste de Vacarme accompagne la m\u00eame jeune femme lors des diff\u00e9rentes \u00e9tapes jalonnant son parcours, du poste de police au centre LAVI.\n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8565042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534264", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534264", "ece-8534263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une ouvre de Mario Botta projet\u00e9e sur l'ancienne d\u00e9charge de Bonfol", "id": "sound-8FF6D2C7-2EA5-4E4A-873D-0B7374708E54", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'architecte Mario Botta a d\u00e9voil\u00e9 mardi l'ouvre paysag\u00e8re \"d'envergure nationale\" projet\u00e9e sur le site de l'ancienne d\u00e9charge jurassienne de Bonfol. Elle vise notamment \u00e0 am\u00e9liorer l'attrait touristique de la commune.\r\n\r\n* * Une ouvre de Mario Botta projet\u00e9e sur l'ancienne d\u00e9charge de Bonfol 12h30: Jura: Botta KLEIN\r\nC'est un projet ambitieux qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce matin dans le Jura sur le site de l'ancienne d\u00e9charge industrielle de Bonfol. \r\nLe c\u00e9l\u00e8bre architecte... Mario Botta... y a d\u00e9voil\u00e9 une ouvre paysag\u00e8re qualifi\u00e9e d'envergure \"nationale\". \r\nLe projet pr\u00e9voit notamment de conserver le rempart de 200 m\u00e8tres qui a servi \u00e0 l'assainissement de la d\u00e9charge... et de construire une \"tour panoramique\" au milieu d'une for\u00eat appel\u00e9e \u00e0 reprendre ses droits mais avec un am\u00e9nagement particulier. \r\nGa\u00ebl Klein. \r\n  0'55''\r\n((A l'origine de ce projet qui se veut comme un message de r\u00e9conciliation entre l'Homme et la Nature, une association n\u00e9e il y a six ans gr\u00e2ce \u00e0 des fonds vers\u00e9s par la chimie b\u00e2loise. Dans une localit\u00e9 dont l'image a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment marqu\u00e9e par la d\u00e9charge industrielle, Escale Bonfol vis\r\nReste aujourd'hui \u00e0 trouver le financement, un peu plus de 4 millions et demi. C'est une fondation qui en sera charg\u00e9e. L'association dit pouvoir d\u00e9j\u00e0 disposer de fonds en lien avec les mesures initialement admises pour la r\u00e9affectation du site.))    \r\nEt si vous voulez voir \u00e0 quoi va ressembler cette tour de l'architecte Mario Botta, rendez-vous sur notre site internet:\r\nwww.rtsinfo.ch", "alternativeExcerpt": ["L\u2019architecte Mario Botta a d\u00e9voil\u00e9 mardi l'\u0153uvre paysag\u00e8re \"d\u2019envergure nationale\" projet\u00e9e sur le site de l'ancienne d\u00e9charge jurassienne de Bonfol. Elle vise notamment \u00e0 am\u00e9liorer l'attrait touristique de la commune."], "alternativeTitle": ["Une \u0153uvre de Mario Botta projet\u00e9e sur l'ancienne d\u00e9charge de Bonfol / 12H30_2017-04-25T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8567873.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549403", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549393"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - La communication animali\u00e8re fascine toujours plus de monde", "id": "sound-37DD31FE-464E-415C-8C88-6085535591B1", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andrea R\u00fcegg, porte-parole de l'h\u00f4pital cantonal d'Aarau;Uebersax , Wolfgang\r\nL'h\u00f4pital cantonal d'Aarau a engag\u00e9 une communicatrice animali\u00e8re pour parler aux corbeaux qui font leurs nids juste devant l'\u00e9tablissement, dans un esprit de cohabitation avec ces volatiles. Interview de Wolfgang Uebersax, v\u00e9t\u00e9rinaire, membre du comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 genevoise des v\u00e9t\u00e9rinaires.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - La communication animali\u00e8re fascine toujours plus de monde (INTERCITES 25.04 COMMUNIQUER AVEC LES ANIMAUX, NOUVELLE TENDANCE)   \r\nOn connaissait \"l'homme qui murmurait \u00e0 l'oreille des chevaux\". C'\u00e9tait Robert Redford dans son film \u00e9ponyme de 1998. Voil\u00e0 la femme qui murmure \u00e0 l'oreille des oiseaux. Il s'agit d'une communicatrice animali\u00e8re engag\u00e9e par l'h\u00f4pital cantonal d'Aarau pour parler aux corbeaux qui font leurs nids juste devant l'\u00e9tablissement. Celui-ci mise sur la cohabitation avec ces volatiles, ce qui en Argovie suscite beaucoup de r\u00e9actions outr\u00e9es. Mais la communication animali\u00e8re est une discipline de plus en plus tendance, qui fascine toujours plus de monde. \r\nPour en parler, nous accueillons le v\u00e9t\u00e9rinaire Wolfgang Uebersax. \r\nMais auparavant, petit d\u00e9tour par l'Argovie avec Alain Arnaud ...\r\n  1'42''\r\n((Pour entrer \u00e0 l'h\u00f4pital d'Aarau, il faut avoir l'oreille solide et zigzaguer entre les fientes. Voil\u00e0 4 ou 5 ans que pr\u00e8s de 80 corbeaux ont \u00e9lu domicile dans les grands arbres qui bordent l'entr\u00e9e principale.\r\nL'h\u00f4pital a tout essay\u00e9 pour s'en d\u00e9barrasser, sans succ\u00e8s. Alors cette ann\u00e9e, il a tent\u00e9 autre chose, la cohabitation, comme l'explique Andrea R\u00fcegg, porte-parole de l'h\u00f4pital cantonal d'Aarau, \u00e0 nos coll\u00e8gues de SRF ...\r\nMAG R\u00fcegg\r\nTraduction: voix de femme\r\nC'est une exp\u00e9rience, nous tentons d'\u00e9tablir un rapport de partage, de coexistence avec ces volatiles. Nous avons fait appel aux services d'une communicatrice animali\u00e8re, et nous sommes demand\u00e9 pourquoi ces animaux sont ici. Ils n'am\u00e8nent pas que du bruit et de la salet\u00e9, il y a aussi du positif. A en croire la communicatrice, ils absorbent ces \u00e9motions qui sont souvent tr\u00e8s fortes ici \u00e0 l'h\u00f4pital.\r\nFoutaises, charlatanismes, \u00e9sot\u00e9risme! Il y a eu pas mal de r\u00e9actions outr\u00e9es en Argovie. Le pasteur d'une de communes voisines, notamment, a fait savoir loin \u00e0 la ronde combien il \u00e9tait offusqu\u00e9. \"Voil\u00e0 comment on dilapide l'argent du contribuable\". \"Das ist ein Oberwitz!\" - c'est le gag supr\u00eame - s'est aussi \u00e9trangl\u00e9 un d\u00e9put\u00e9 UDC. Voil\u00e0 comment on dilapide l'argent du contribuable\", a aussi d\u00e9plor\u00e9 un d\u00e9put\u00e9 UDC. Alors que la solution serait toute simple, il y a suffisamment de chasseurs en Argovie pour se d\u00e9barrasser de tous ces volatiles. D'ailleurs, suite \u00e0 cette pluie de critiques, l'h\u00f4pital a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus communiquer. Sa porte-parole a refus\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 nos questions.\r\nConsciente de la menace, la communicatrice animali\u00e8re affirme qu'elle a pr\u00e9venu les corbeaux. Elle les a pri\u00e9s de se tenir \u00e0 carreau, faute de quoi d'autres solutions plus radicales pourraient \u00eatre prises.))\r\nWolfgang Uebersax, vous \u00eates v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e0 Bellevue, membre du comit\u00e9 et jusqu'il y a peu pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Genevoise des V\u00e9t\u00e9rinaires, et grand sp\u00e9cialiste des oiseaux (vous soignez \u00e0 peu pr\u00e8s tous les perroquets de Suisse romande). \r\n-La communicatrice engag\u00e9e par l'h\u00f4pital affirme communiquer avec les corbeaux. \u00e7a vous para\u00eet cr\u00e9dible? On peut parler \u00e0 des corbeaux et se faire comprendre?\r\n-Dire \u00e0 des corbeaux: soyez sages, soyez discrets, montrez-vous pas trop ... c'est apparemment ce que leur a expliqu\u00e9 la communicatrice \u00e0 Aaarau. On ne sait pas si \u00e7a a march\u00e9 ou non, il faudra attendre l'an prochain pour avoir un bilan. Mais fonci\u00e8rement, sur le principe et la m\u00e9thode, vous pensez que \u00e7a peut avoir un impact positif? On n'est pas dans le domaine du charlatanisme?\r\n-Il y a cette volont\u00e9 de l'h\u00f4pital de vivre en symbiose avec les volatiles? Est-ce bien raisonnable? (ces corbeaux sont porteurs de parasites ou de germes de maladies infectieuses, les taches de leurs fientes sont sont tr\u00e8s difficiles \u00e0 nettoyer, sans parler du bruit).\r\n-Il y a des relents d'\u00e9sot\u00e9risme \u00e0 entendre la porte-parole de l'h\u00f4pital nous dire que ces corbeaux canalisent et absorbent les \u00e9motions fortes qui \u00e9manent de l'h\u00f4pital. D'accord avec \u00e7a?\r\n-En m\u00eame temps, il est av\u00e9r\u00e9 que les animaux peuvent avoir un effet th\u00e9rapeutique pour les patients. Certains h\u00f4pitaux les utilisent, on a vu des pigeons et des perroquets dans des \u00e9tablissements?\r\n-Est-ce qu'au contraire, ces corbeaux qu'on associe souvent \u00e0 la mort, aux cimeti\u00e8res ou aux r\u00e9coltes d\u00e9vast\u00e9es ne sont pas bien plut\u00f4t des oiseaux de mauvais augure, qui n'absorbent pas les \u00e9motions n\u00e9gatives, mais auraient plut\u00f4t tendance \u00e0 en cr\u00e9er?\r\n-Sur le m\u00e9tier des communicateurs animaliers, sur le fait que leur action peut avoir des effets positifs et parfois tout \u00e0 fait surprenants, vous \u00eates d'accord? Vous avez vous-m\u00eame v\u00e9cu quelques exp\u00e9riences tout \u00e0 fait \u00e9loquentes?\r\n(cas de cette Am\u00e9ricaine qui est all\u00e9e en Australie expliquer \u00e0 des perroquets sauvages m\u00e2les qu'ils devaient mieux s'appliquer pour procr\u00e9er; cas de votre propre chien qui se faisait battre par votre femme de m\u00e9nage; cas de ce cheval de course qui saignait du nez, et qu'une communicatrice a gu\u00e9ri par t\u00e9l\u00e9pathie, au t\u00e9l\u00e9phone)\r\n-Ces cas tr\u00e8s spectaculaires de traitements expliquent la vague d'engouement qui perdure autour des communicateurs animaliers. Mais c'est un peu comme pour les rebouteux, certains sont s\u00e9rieux, beaucoup sont des charlatans?\r\n-On imagine que c'est aussi par app\u00e2t du gain que certains se lancent dans la communication animali\u00e8re, en profitant de la cr\u00e9dulit\u00e9 des gens. Il y a moyen de s\u00e9parer le bon grain de l'ivraie?\r\n-Vous-m\u00eame en temps que v\u00e9t\u00e9rinaire, il vous arrive de faire appel \u00e0 des communicateurs animaliers?\r\n-Cette tendance \u00e0 faire de plus en plus appel \u00e0 des communicateurs animaliers, qu'est-ce qu'elle nous dit sur nos rapports \u00e0 l'animal? On veut humaniser l'animal? A-t-on raison de vouloir le faire?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["L'h\u00f4pital cantonal d'Aarau a engag\u00e9 une communicatrice animali\u00e8re pour parler aux corbeaux qui font leurs nids juste devant l'\u00e9tablissement, dans un esprit de cohabitation avec ces volatiles. Interview de Wolfgang Uebersax, v\u00e9t\u00e9rinaire, membre du comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 genevoise des v\u00e9t\u00e9rinaires.", "L'h\u00f4pital cantonal d'Aarau a engag\u00e9 une communicatrice animali\u00e8re pour parler aux corbeaux qui font leurs nids juste devant l'\u00e9tablissement, dans un esprit de cohabitation avec ces volatiles. Interview de Wolfgang Uebersax, v\u00e9t\u00e9rinaire, membre du comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 genevoise des v\u00e9t\u00e9rinaires.", "L'h\u00f4pital cantonal d'Aarau a engag\u00e9 une communicatrice animali\u00e8re pour parler aux corbeaux qui font leurs nids juste devant l'\u00e9tablissement, dans un esprit de cohabitation avec ces volatiles. Interview de Wolfgang Uebersax, v\u00e9t\u00e9rinaire, membre du comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 genevoise des v\u00e9t\u00e9rinaires."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - La communication animali\u00e8re fascine toujours plus de monde", "InterCit\u00e9s - La communication animali\u00e8re fascine toujours plus de monde / JDM_2017-04-25T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - La communication animali\u00e8re fascine toujours plus de monde / JDM_2017-04-25T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8566430.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549446", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549446", "ece-8549426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Possible victoire d'Emmanuel Macron: un renversement de tendance pour l'Union europ\u00e9enne?", "id": "sound-E4AE45E1-6FE3-4339-A829-242A69B7F3E1", "durationSec": 347, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Guy Verhofstadt, chef des lib\u00e9raux au parlement europ\u00e9en\r\nApr\u00e8s le Brexit et l'\u00e9lection de Donald Trump, plusieurs responsables politiques europ\u00e9ens craignaient une voie royale pour les partis antisyst\u00e8mes et eurosceptiques. Selon Guy Verhofstadt, chef des lib\u00e9raux au Parlement europ\u00e9en, la victoire d'Emmanuel Macron contredit ce sc\u00e9nario. Son interview.\r\n\r\n* * Possible victoire d'Emmanuel Macron: un renversement de tendance pour l'Union europ\u00e9enne? Apr\u00e8s le Brexit et l'\u00e9lection de Donald Trump aux Etats-Unis, de nombreux responsables politiques europ\u00e9ens craignaient un effet domino, et une voie royale pour les partis antisyst\u00e8mes et eurosceptiques. Un  sc\u00e9nario pessimiste que la victoire dimanche d'Emmanuel Macron au premier tour vient contredire... C'est en tous cas l'avis de de Guy Verhofstadt, le chef des lib\u00e9raux au parlement europ\u00e9en...  \r\nM\u00eame s'il reste un deuxi\u00e8me tour, l'ancien premier ministre belge ne cache pas son enthousiasme face au ph\u00e9nom\u00e8ne Macron. Il y voit un signal suppl\u00e9mentaire d'un renversement de tendance dans l'Union post Brexit. Il l'a dit \u00e0 notre correspondant \u00e0 Bruxelles Romain Clivaz\r\n  4'59''\r\nGuy Verhofstadt \u00e9tait interrog\u00e9 par notre correspondant aupr\u00e8s des institutions europ\u00e9ennes Romain Clivaz", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le Brexit et l\u2019\u00e9lection de Donald Trump, plusieurs responsables politiques europ\u00e9ens craignaient une voie royale pour les partis antisyst\u00e8mes et eurosceptiques. Selon Guy Verhofstadt, chef des lib\u00e9raux au Parlement europ\u00e9en, la victoire d'Emmanuel Macron contredit ce sc\u00e9nario. Son interview."], "alternativeTitle": ["La victoire d'Emmanuel Macron, un renversement de tendance pour l'Union europ\u00e9enne? / JDM_2017-04-25T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6933764.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549443", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les avis de disparition sur les r\u00e9seaux sociaux", "id": "sound-365AE029-3161-4878-B7B7-A8A7F19AC939", "durationSec": 680, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment se comporter lorsqu'on re\u00e7oit un avis de disparition sur internet? Faut-il le partager sans h\u00e9siter pour maximiser les chances de retrouver la personne, ou doit-on faire preuve de prudence et v\u00e9rifier l'information avant de v\u00e9hiculer une information potentiellement fausse ou p\u00e9rim\u00e9e?  Conseils de Jean-Christophe Sauterel, directeur pr\u00e9vention et communication \u00e0 la Police cantonale vaudoise, au micro d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Comment se comporter lorsqu'on re\u00e7oit un avis de disparition sur internet? Faut-il le partager sans h\u00e9siter pour maximiser les chances de retrouver la personne, ou doit-on faire preuve de prudence et v\u00e9rifier l'information avant de v\u00e9hiculer une information potentiellement fausse ou p\u00e9rim\u00e9e?  Conseils de Jean-Christophe Sauterel, directeur pr\u00e9vention et communication \u00e0 la Police cantonale vaudoise, au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Comment se comporter lorsqu\u2019on re\u00e7oit un avis de disparition sur internet? Faut-il le partager sans h\u00e9siter pour maximiser les chances de retrouver la personne, ou doit-on faire preuve de prudence et v\u00e9rifier l\u2019information avant de v\u00e9hiculer une information potentiellement fausse ou p\u00e9rim\u00e9e?  Conseils de Jean-Christophe Sauterel, directeur pr\u00e9vention et communication \u00e0 la Police cantonale vaudoise, au micro d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Les avis de disparition sur les r\u00e9seaux sociaux / OEP_2017-04-25T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole de la police vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8534340"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "La Pop, c'est quoi ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-379362A4-EC97-44CD-8106-A9881950CC0C", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balzer, Jens"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "La Pop, c'est quoi ? Une mati\u00e8re ind\u00e9finissable qui ne se malaxe pas de la m\u00eame mani\u00e8re en fonction des pays. Apr\u00e8s avoir longtemps \u00e9t\u00e9 un gros mot, la pop retrouve ses lettres de noblesse. Rencontre avec le journaliste berlinois Jens Balzer pour un \u00e9tat des lieux et rediffusion d'extraits d'Audioguide sur la Pop.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 25.04.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-04-25T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 25.04.2017", "La pop, c'est quoi? (2/4) / PLP_2017-04-25T19:00:00_sequence-1", "Devine qui vient rimer ce soir? / PLP_2017-04-25T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-25T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-25T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-25T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-04-25T19:00:00_sequence-3", "pl3in le poste / PLP_2017-04-25T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534056", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Une mati\u00e8re ind\u00e9finissable qui ne se malaxe pas de la m\u00eame mani\u00e8re en fonction des pays. Apr\u00e8s avoir longtemps \u00e9t\u00e9 un gros mot, la pop retrouve ses lettres de noblesse.\n\nRencontre avec le journaliste berlinois Jens Balzer pour un \u00e9tat des lieux et rediffusion d\u2019extraits d\u2019\"Audioguide\" sur la pop.", "En 50 ans de carri\u00e8re en tant que patron de label, Clive Davis a aid\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er la bande son de nos vies soit \"The soundtrack of our lives\". C'est d'ailleurs le titre du documentaire qui lui est consacr\u00e9 et qui a ouvert le Festival du film de Tribeca cette ann\u00e9e."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534056", "ece-8534050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les HUG genevois inaugurent une pharmacie ouverte 24h/24", "id": "sound-4ACE5E8F-A720-459E-8535-55B5E7255E9D", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nouvelle pharmacie ouverte 7/7 jours et 24/24h, situ\u00e9e sur le site des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), a ouvert ses portes ce mardi. Elle sera \u00e0 disposition des patients et de tous ceux qui ont besoin d'un m\u00e9dicament en dehors des heures d'ouverture habituelles.\r\n\r\n* * Les HUG genevois inaugurent une pharmacie ouverte 24h/24 12h30: Gen\u00e8ve pharma ouverte 24h/24h \r\nRetour \u00e0 Gen\u00e8ve... o\u00f9 la nouvelle pharmacie des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve a ouvert ses portes ce matin. \r\nElle est exploit\u00e9e par Pharma Gen\u00e8ve, l'Assocation des pharmaciens genevois. \r\nLa nouveaut\u00e9, c'est qu'elle est ouverte 7 jours sur 7 et 24 heures sur 24. \r\nUne permanence particuli\u00e8rement pratique pour les patients qui sortent d'une consultation aux HUG... mais aussi pour tous ceux qui ont besoin d'un m\u00e9dicament en dehors des heures d'ouverture habituelles des officines. \r\nUne premi\u00e8re en Suisse... en tout cas de cette ampleur.... Sylvie Belzer\r\n  0'58''\r\n((C'est donc un nouveau service pour la population avec cette pharmacie sur le site de l'h\u00f4pital et ouverte en permanence. Environ 20 \u00e0 30% des patrients qui sortent des HUG apr\u00e8s une hospitalisation ne trouvent pas imm\u00e9diatement les m\u00e9dicaments dont ils ont besoin. Une super-pharmacie en quelque sorte, qui \u00e9vitera aux patients de traverser dans certains cas la moiti\u00e9 du canton pour trouver la pharmacie de garde le soir ou le week-end. Une simplification aussi pour toutes les pharmacies de quartier, qui devaient assurer ces gardes, avec des complications administratives et parfois dans des quartiers plus difficiles que d'autres. Et pourtant, les r\u00e9sistances ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fortes par rapport \u00e0 ce nouveau service. Les pharmaciens ind\u00e9pendants, sont mont\u00e9s au cr\u00e9neau pour d\u00e9noncer une concurrence d\u00e9loyale, avec une motion qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue au Grand conseil. Mais le conseiller d'Etat en charge de la sant\u00e9, Mauro Poggia, se veut rassurant. Ce concept ne s'oppose pas aux officines de proximit\u00e9 mais il se veut compl\u00e9mentaire. Sa mission est principalement de faire le pont entre le patient qui sort de l'h\u00f4pital et son pharmacien de quartier, qui garde toute son utilit\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["La nouvelle pharmacie ouverte 7/7 jours et 24/24h, situ\u00e9e sur le site des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), a ouvert ses portes ce mardi. Elle sera \u00e0 disposition des patients et de tous ceux qui ont besoin d'un m\u00e9dicament en dehors des heures d'ouverture habituelles."], "alternativeTitle": ["Les HUG genevois inaugurent une pharmacie ouverte 24h/24 / 12H30_2017-04-25T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8568274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549403", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-D7F27C25-BD47-425C-89F9-92DF9E007675", "durationSec": 932, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nadine Morano, d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne;Jean-Luc M\u00e9lenchon, candidat de La France insoumise;Marine Le Pen, candidate FN;Barack Obama, ancien pr\u00e9sident des Etats-Unis;Christo Ivanov, d\u00e9put\u00e9 genevois UDC et membre de la commission de contr\u00f4le de gestion;Antonio Guterres,  secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies;Richie Porte, (Richard Julian Porte)  coureur cycliste australien, membre de l'\u00e9quipe BMC Racing. Sp\u00e9cialiste des courses par \u00e9tapes;extraits Ella Fitzgerald;Marie-Claude Leburgue, journaliste de la Radio suisse romande et une des pionni\u00e8res du f\u00e9minisme suisse;Ivan Ischer, sp\u00e9cialiste du jazz \u00e0 la RTS\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/FRONT REPUBLICAIN VS FRONT NATIONAL) Tous contre Marine le Pen....\r\nC'est la tendance...qui semble guider l'entre-deux-tours en France...\r\n\u00e0 12 jours du 2\u00e8me tour...\r\nLes soutiens \u00e0 Emmanuel Macron affluent... \r\nFran\u00e7ois Hollande a fait savoir qu'il glisserait le nom de son ancien minsitre de l'\u00e9cononmie dans l'urne le 7 mai prochain...\r\npour faire barrage au front national...\r\nA droite, le message est plus indirect....on va le voir...\r\nEt \u00e0 la gauche de la gauche, le silence de Jean-Luc M\u00e9lenchon interroge. \r\nTour d'horizons des forces politiques du moment...\r\navec Alexandre Habay\r\n  1'38''\r\nLe peuple contre les \u00e9lites...\r\nMarine Le Pen croit la victoire possible. Elle l'a dit hier soir sur France 2.\r\n\"Nous pouvons gagner et nous allons gagner\"...elle pense pouvoir rattraper ces 10 points de retard dans les sondages...et mise sur le fait que beaucoup d'\u00e9lecteurs changeront d'avis en d\u00e9couvrant le programme d'Emmanuel Macron...\r\nLes deux finalistes auront l'occasion de d\u00e9fendre leur programme, face \u00e0 face le 3 mai prochain lors du d\u00e9bat final.\r\n(D4/ USA : OBAMA SORT DE SA RETRAITE) Il aura manqu\u00e9 \u00e0 certains...\r\nBarack Obama...\r\nqui a fait sa toute premi\u00e8re apparition publique depuis son d\u00e9part de la Maison-Blanche.\r\nC'\u00e9tait hier \u00e0 l'Universit\u00e9 de Chicago...pour inciter la jeunesse \u00e0 s'engager. \r\nMais c'est un homme plus \u00e2g\u00e9 qui \u00e9tait dans toute les t\u00eates...\r\net poutant jamais l'ancien pr\u00e9sident ne l'a mentionn\u00e9...\r\nPas un mot sur Donald Trump...\r\njuste une allusion...\r\nCompte-rendu...sign\u00e9 Philippe Revaz...\r\n  1'37''\r\n(09/GE/DYSF. OFFICE DES POURSUITES ITV IVANOV) Des potentiels cas de harc\u00e8lement, de corruption...\r\nUn absent\u00e9isme chronique...des employ\u00e9s qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 form\u00e9s \u00e0 leur nouveau logiciel de travail...\r\n\u00e7a se passe \u00e0 l'office des poursuites du canton de Gen\u00e8ve...\r\nLe commission de contr\u00f4le de gestion du Grand Conseil a d\u00e9voil\u00e9 hier un rapport accablant...\r\nIl pointe de graves dysfonctionnements au sein du service...\r\nSi bien que la commission a saisi la Cour des comptes.\r\nLe gouvernement genevois donnera sa version des faits ce matin...il conteste l'objectivit\u00e9 du rapport...\r\nMais pour Christo Ivanov membre de la commission...ces probl\u00e8mes ont des cons\u00e9quences bien r\u00e9elles....\r\n  0'53''\r\nle d\u00e9put\u00e9 Christo Ivanov interrog\u00e9 par C\u00e9dric Guigon.\r\n(02/GUTERRES - GE INTERNATIONALE) La bataille contre l'Etat Islamique en Syrie...\r\nLes forces arabo-kurdes se rapprochent de Raqa...\r\nprincipal fief de Daesh...en Syrie..((capitale autoproclam\u00e9e))\r\nElles sont entr\u00e9es hier dans Tabqa...au nord du pays...un verrou cl\u00e9 en direction de Raqa...\r\n250 mille personnes y vivraient dont 10 mille combattants djhadistes.\r\n((Quant au r\u00e9gime syrien, il serait pr\u00eat \u00e0 instaurer un cessez-le-feu \u00e0 Khan Cheikhoun, la ville bombard\u00e9e au gaz sarin au d\u00e9but du mois si des experts internationaux viennent enqu\u00eater))\r\nLa Syrie...c'est un des sujets abord\u00e9 par Didier Burkhalter et Antonio Guterres hier \u00e0 Berne...\r\nle nouveau patron de l'ONU y effectuait sa premi\u00e8re visite officielle. \r\nPour Antonio Guterres...la Suisse et la Gen\u00e8ve internationale ont un r\u00f4le croissant \u00e0 jouer....\r\n  0'48''\r\nLe secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU avec Pietro Bugnon.\r\nEt la Suisse est pr\u00eate \u00e0 faciliter l'\u00e9change de prisonniers entre rebelles et gouvernement syrien...Didier Burkhalter l'a dit hier...apr\u00e8s cette rencontre.\r\n(D6/ SECTEUR BANQUE: SALAIRES DIRIGEANTS EMPLOYES 7H)  \r\nC'est une petite phrase qui fait couler pas mal d'ancre...\r\nPetite phrase l\u00e2ch\u00e9e par Johan Schneider Amann dans la presse dominicale...\"les r\u00e9mun\u00e9rations abusives sont une b\u00eatise\"\r\nCC: une d\u00e9claration qui intervient en plein d\u00e9bat sur les bonus que Cr\u00e9dit Suisse veut verser \u00e0 ses dirigeants...trop \u00e9lev\u00e9s aux yeux d'une partie des actionnaires de la banque...l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale aura lieu vendredi, elle s'annonce tendue...\r\nPourtant Guillaume Meyer...l'image du banquier sur-pay\u00e9 (qui m\u00e8ne la grande vie) a du plomb dans l'aile...en Suisse...\r\nLes vaches grasses sont termin\u00e9es dans la banque. Les marges sont sous pression, notamment \u00e0 cause des taux d'int\u00e9r\u00eat au plancher. L'heure est aux r\u00e9ductions de co\u00fbts tous azimuts. Les salaires commencent \u00e0 faire les frais de cette situation. Les revenus d'entr\u00e9e ont baiss\u00e9, et les bonus ont chut\u00e9 de 20 \u00e0 30% en moyenne l'an dernier. Ce sont les chiffres du cabinet de recrutement Michael Page, cit\u00e9s par la NZZ am Sonntag. Et l'association suisse des employ\u00e9s de banque confirme cette tendance.\r\nCas de figure typique: celui d'un cadre moyen dont le poste est supprim\u00e9 lors d'une restructuration. La banque lui propose une autre affectation, avec moins de responsabilit\u00e9 et un salaire plus faible. Difficile de refuser, sous peine de se retrouver au ch\u00f4mage. Et quand vous avez plus de 45 ans, vous \u00eates particuli\u00e8rement fragile. Donc le pi\u00e8ge se referme. Pour Michael Page, certains collaborateurs des grandes banques ont perdu jusqu'\u00e0 30% de revenu de cette mani\u00e8re.\r\nCC: Du c\u00f4t\u00e9 des dirigeants, par contre, les r\u00e9mun\u00e9rations r\u00e9sistent plut\u00f4t bien \u00e0 la conjoncture.\r\nLes dirigeants ont aussi d\u00fb faire des efforts, mais c'est vrai qu'ils sont souvent jug\u00e9s insuffisants. Prenez Credit Suisse. La grande banque veut verser en moyenne pr\u00e8s de 4 millions de francs \u00e0 chacun des membres de la direction g\u00e9n\u00e9rale pour 2016. Une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 qui passe mal, sachant que le groupe a fait une lourde perte l'an dernier, et qu'il r\u00e9duit la voilure - il veut supprimer 1600 emplois en Suisse d'ici l'an prochain.\r\nBref, on a de plus en plus l'impression d'un monde bancaire \u00e0 deux vitesses, avec des dirigeants soup\u00e7onn\u00e9s de prot\u00e9ger leurs arri\u00e8res. \u00c7a explique aussi pourquoi les actionnaires de Credit Suisse vont demander des comptes \u00e0 la direction ce vendredi.\r\nNous reviendrons sur ce sujet \u00e0 7h35 avec un sp\u00e9cialiste de la gouvernance, Didier Cossin.\r\n(17/CYCLISME TOUR DE ROMANDIE ITW PORTE) ...il devrait neiger en fin de journ\u00e9e...jusqu'\u00e0 basse altitude demain...\r\nun temps parfait pour...le Tour de Romandie...\r\nIl d\u00e9bute aujourd'hui \u00e0 Aigle...juste avant 15h avec un prologue d'un peu moins de 5 km.\r\nles coureurs pourront enfiler un collant...ou des gants plus \u00e9pais...\r\nLe favori, c'est le britannique Chris Froome...\r\nMais son ancien co\u00e9quipier Richie Porte, est en embuscade...l'australien aime cette course...un peu moins la m\u00e9t\u00e9o.\r\n  0'41''\r\nRichie Porte qui aime le paysage un peu moins la m\u00e9t\u00e9o...\r\nDes propos receuillis par Patrick D\u00e9l\u00e9troz. \r\nLa course est \u00e0 suivre sur tous les vecteurs de la RTS.\r\n(Foot) 1 \u00e0 1...\r\nr\u00e9sultat du match entre Neuch\u00e2tel Xamax et le FC Zurich...\r\nen challenge ligue.\r\nles zurichois qui conserve la t\u00eate du classement...et sont bien partis pour retrouver la super ligue la saison prochaine.\r\n(D7/100 ANS ELLA FITZGERALD PI   7H) C'est le moment de monter le son...pour \u00e9couter...\r\nUne voix...\r\nCelle d'une grande dame...\r\nqui aurait eu 100 ans aujourd'hui...\r\nn\u00e9e en Virginie...en 1917...\r\nC'est Madame Ella Fissgerald...\r\nPlus de 20 ans apr\u00e8s sa disparition, la chanteuse am\u00e9ricaine continue de susciter l'admiration...\r\net notamment celle d'Yvan Ischer...sp\u00e9cialiste jazz \u00e0 la RTS...\r\n((qui nous ram\u00e8ne \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la radio s'\u00e9coutait par transistor))\r\n  3'57''    son ((shintable d\u00e8s 1'27, en tous cas apr\u00e8s \"the big city of Lausanne))\r\nthe big city of Lausanne (Loozanne)...\r\nchant\u00e9 par Ella Fitzgeradl...et racont\u00e9e par Ivan Ischer...\r\n((dans un dossier r\u00e9alis\u00e9 par Pierre-Etienne Joye))\r\nYvan Ischer c\u00e9l\u00e9brera cette grande dame du jazz et sa \"fabuleuse versaltilit\u00e9 vocale\" \u00e0 10h10 dans l'\u00e9mission \"Versus \u00e9couter\" sur Espace 2...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) ((Un chrono pour terminer. 9 minutes et 56 secondes.\r\nC'est le temps qu'il a fallu au B\u00f6\u00f6gg zurichois pour exploser...\r\nhier en fin d'apr\u00e8s-midi...\r\nque faut-il en d\u00e9duire? et bien selon la tradition zurichoise que l'\u00e9t\u00e9 sera chaud!\r\nplus la t\u00eate du bonhomme hiver br\u00fble rapidement, plus l'\u00e9t\u00e9 sera chaud. (l'an dernier 43 minutes))\r\nM\u00e9t\u00e9o:\r\nGris et pluvieux aujourd'hui...\r\nLes premi\u00e8res averses tomberont en fin de matin\u00e9e sur l'ouest du pays.\r\nIl ne fera pas plus de 17 degr\u00e9s en plaine.\r\nLa neige pourra descendre jusqu'\u00e0 1500 m\u00e8tres en soir\u00e9e, encore plus bas demain...(800 m\u00e8tres).\r\nFort vent de sud-ouest en montagne...quelques courants se feront aussi sentir sur le plateau.\r\n((Demain: humide jusqu'en fin de matin\u00e9e... les chutes de neige pourront \u00eatre importantes en montagne))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Ecosse) \r\n(Zurich casseur) \r\n(Office poursuite GVA) absent\u00e9sime, stress, manque de formation, \r\ndes cas de harcel\u00e8ments, de vol, de corruption...\r\nl'office des poursuites du canton de Gen\u00e8ve dans la tourmente...\r\nla commission de contr^le de gestion du grand conseil a d\u00e9voil\u00e9 hier un rapport accablant.../l'ampleur des dysfonctionnement...\r\ndes retard, absent\u00e9isme chronique, personnel pas form\u00e9 au nouveau logiciel, bug informatique ui bloque des milliers de france.\r\nl'etat aurait \r\nle d\u00e9partement des finances conteste l'objectifivit\u00e9 du rapport. donnera son piont de vue ce matin \r\nExtro : \r\nLa commission de contr\u00f4le de gestion du Grand Conseil annonce avoir saisi hier (LU) la Cour des Comptes et le service d'audit interne pour approffondir ses conclusions. Le d\u00e9partement des Finances donnera lui ce matin (MA) son point de vue sur ce rapport.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-25T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-25T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549450", "ece-8549430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un d\u00e9ficit de 74,1 millions pour le canton de Neuch\u00e2tel en 2016", "id": "sound-5BF8E52C-E857-4E14-9209-8C6B2AB314C1", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Neuch\u00e2tel a plong\u00e9 plus profond\u00e9ment que pr\u00e9vu dans les chiffres rouges en 2016. Son d\u00e9ficit atteint 74,1 millions de francs, alors que l'exc\u00e9dent de charges inscrit au budget \u00e9tait de 14,4 millions.\r\n\r\n* * Un d\u00e9ficit de 74,1 millions pour le canton de Neuch\u00e2tel en 2016 12h30: Necuh\u00e2tel: frein \u00e0 l'endettement? PAUCHARD\r\nCe chiffre \u00e0 pr\u00e9sent:\r\n74 millions de francs. \r\nC'est l'ampleur du d\u00e9ficit pr\u00e9sent\u00e9 ce matin dans les comptes 2016 du canton de Neuch\u00e2tel. \r\nUne d\u00e9gradation de 60 millions par rapport au budget qui illustre, une fois de plus, la fragilit\u00e9 \u00e9conomique d'un canton majoritairement exportateur. \r\nCoraline Pauchard, vous \u00eates en direct de Neuch\u00e2tel,  cette fragilit\u00e9 implique une prise de conscience g\u00e9n\u00e9rale ainsi que des d\u00e9cisions politiques majeures.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Neuch\u00e2tel a plong\u00e9 plus profond\u00e9ment que pr\u00e9vu dans les chiffres rouges en 2016. Son d\u00e9ficit atteint 74,1 millions de francs, alors que l'exc\u00e9dent de charges inscrit au budget \u00e9tait de 14,4 millions."], "alternativeTitle": ["Un d\u00e9ficit de 74,1 millions pour le canton de Neuch\u00e2tel en 2016 / 12H30_2017-04-25T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8568242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549403", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "S\u00e9bastien Fournier remplace Peter Zeidler \u00e0 la t\u00eate du FC Sion", "id": "sound-6D832BA9-7E0A-4121-864A-29AC4DD2A0E9", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S\u00e9bastien Fournier est de retour sur le banc du FC Sion. L'ancien international remplace avec effet imm\u00e9diat Peter Zeidler, qui avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Didier Tholot le 22 ao\u00fbt.\r\n\r\n* * S\u00e9bastien Fournier remplace Peter Zeidler \u00e0 la t\u00eate du FC Sion  \r\nEn football.Peter Zeidler n'est plus l'entra\u00eeneur du FC Sion. Apr\u00e8s avoir publiquement remis en cause son entra\u00eeneur, Christian Constantin l'a mis aujourd'hui sur la touche. Bernardin Allemann, c'est S\u00e9bastien Fournier qui reprend les r\u00eanes de la premi\u00e8re \u00e9quipe.\r\nBla bla\r\nCette d\u00e9cision peut-elle amener \u00e0 l'\u00e9quipe ce qui lui manquait ces derni\u00e8res semaines ?\r\nBla bla", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9bastien Fournier est de retour sur le banc du FC Sion. L'ancien international remplace avec effet imm\u00e9diat Peter Zeidler, qui avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Didier Tholot le 22 ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["S\u00e9bastien Fournier remplace Peter Zeidler \u00e0 la t\u00eate du FC Sion / FOR_2017-04-25T18:14:00_developpement-8", "Forum du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8568965.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549420", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549414"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'importance des c\u00e2lins chez les pr\u00e9matur\u00e9s", "id": "sound-1954BE64-EF82-43DC-9D5D-8E69F9A4DF51", "durationSec": 1236, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anonyme,  \r\nDes recherches ont montr\u00e9 que la qualit\u00e9 des exp\u00e9riences tactiles re\u00e7ues (agr\u00e9able ou douloureuse) par un b\u00e9b\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9 modifie consid\u00e9rablement son d\u00e9veloppement c\u00e9r\u00e9bral. Le toucher est donc d'une importance capitale dans les premiers stades de vie. Reportage et explications.\r\n\r\nDes recherches ont montr\u00e9 que la qualit\u00e9 des exp\u00e9riences tactiles re\u00e7ues (agr\u00e9able ou douloureuse) par un b\u00e9b\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9 modifie consid\u00e9rablement son d\u00e9veloppement c\u00e9r\u00e9bral. Le toucher est donc d'une importance capitale dans les premiers stades de vie. \r\nReportage et explications.\r\nBastien Confino vous emm\u00e8ne au Service de n\u00e9onatologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), en compagnie de l'infirmi\u00e8re Chlo\u00e9 Ducret et la maman de deux tous petits jumeaux: Nelson et Wilson.\r\nEntretien avec Micah Murrey, professeur au D\u00e9partement de radiologie et neuroscience clinique du CHUV et co-auteur de l'\u00e9tude sur le toucher des pr\u00e9matur\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Des recherches ont montr\u00e9 que la qualit\u00e9 des exp\u00e9riences tactiles re\u00e7ues (agr\u00e9able ou douloureuse) par un b\u00e9b\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9 modifie consid\u00e9rablement son d\u00e9veloppement c\u00e9r\u00e9bral. Le toucher est donc d\u2019une importance capitale dans les premiers stades de vie. Reportage et explications."], "alternativeTitle": ["L\u2019importance des c\u00e2lins chez les pr\u00e9matur\u00e9s / CQFD_2017-04-25T10:04:15_dossier", "CQFD du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re en n\u00e9onatalogie au CHUV ", "name": "Ducret, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur associ\u00e9 au D\u00e9partement de radiologie et neuroscience clinique au CHUV, Professeur associ\u00e9 dans le d\u00e9partement de radiologie et neuroscience clinique au CHUV", "name": "Murray, Micah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8534269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Bida, le Minotaure africain", "id": "sound-898EBE92-E833-4250-B664-79F8FDCB3306", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nNotre personnage de fiction du jour n'est pas chic. C'est un serpent g\u00e9ant et il a son petit caract\u00e8re. Chaque ann\u00e9e, il r\u00e9clame une victime : une jeune fille vierge en sacrifice. Alors seulement il prot\u00e8ge le Royaume du Ouagadou, qui a exist\u00e9 au Moyen Age, en faisant pleuvoir. \r\nPourquoi ? Comment tout cela va-t-il finir ? Et est-ce que c'est enviable comme position ? R\u00e9ponse savante et mythologie de l'Afrique de l'Ouest au programme.", "alternativeExcerpt": ["Notre personnage de fiction du jour n\u02b9est pas chic. C\u02b9est un serpent g\u00e9ant et il a son petit caract\u00e8re. Chaque ann\u00e9e, il r\u00e9clame une victime : une jeune fille vierge en sacrifice. Alors seulement il prot\u00e8ge le Royaume du Ouagadou, qui a exist\u00e9 au Moyen Age, en faisant pleuvoir. \nPourquoi ? Comment tout cela va-t-il finir ? Et est-ce que c\u02b9est enviable comme position ? R\u00e9ponse savante et mythologie de l\u02b9Afrique de l\u02b9Ouest au programme."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Bida, le Minotaure africain / ALA_2017-04-25T15:04:15_psycho-fiction-bida-le-minotaure-africai", "A l'abordage du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Pologne de Solidarnosc (2/5) : Etat de guerre", "id": "sound-4C6E8086-4229-4E6D-9121-866C9B9BFEDC", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Etat de guerre\r\nLe syndicat Solidarnosc, qui r\u00e9unit l'ensemble des nouveaux syndicats libres, soit dix millions d'adh\u00e9rents, obtient le 9 novembre 1980 la reconnaissance du gouvernement inf\u00e9od\u00e9 \u00e0 Moscou, tout en \u00e9tant dispens\u00e9 de faire all\u00e9geance au parti communiste. Mais le calme ne revient pas pour autant.\r\n\r\n* * Le syndicat Solidarnosc, qui r\u00e9unit l'ensemble des nouveaux syndicats libres, soit dix millions d'adh\u00e9rents, obtient le 9 novembre 1980 la reconnaissance du gouvernement inf\u00e9od\u00e9 \u00e0 Moscou, tout en \u00e9tant dispens\u00e9 de faire all\u00e9geance au parti communiste. Mais le calme ne revient pas pour autant.Photo: peinture murale de Solidarnosc (Mateusz Opasinski / Wikimedia)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 25.04.2017", "Histoire vivante du 25.04.2017", "La Pologne de Solidarno\u015b\u0107 (2/5) / HV_2017-04-25T13:30:00_histoire-vivante", "La Pologne de Solidarno\u015b\u0107 (2/5) / HV_2017-04-25T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Etat de guerre\nLe syndicat Solidarno\u015b\u0107, qui r\u00e9unit l'ensemble des nouveaux syndicats libres, soit dix millions d'adh\u00e9rents, obtient le 9 novembre 1980 la reconnaissance du gouvernement inf\u00e9od\u00e9 \u00e0 Moscou, tout en \u00e9tant dispens\u00e9 de faire all\u00e9geance au parti communiste. Mais le calme ne revient pas pour autant.", "Etat de guerre\nLe syndicat Solidarno\u015b\u0107, qui r\u00e9unit l'ensemble des nouveaux syndicats libres, soit dix millions d'adh\u00e9rents, obtient le 9 novembre 1980 la reconnaissance du gouvernement inf\u00e9od\u00e9 \u00e0 Moscou, tout en \u00e9tant dispens\u00e9 de faire all\u00e9geance au parti communiste. Mais le calme ne revient pas pour autant."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534283", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534283", "ece-8534282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'homophobie en augmentation depuis le d\u00e9but des conflits dans le Donbass ukrainien", "id": "sound-2CDE9EB4-CCBE-464F-ABE0-DEFBBF5CD029", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andri Kravchuk, originaire de Lougansk, travaille pour l'association LGBT Nash Mir d\u00e9sormais bas\u00e9e \u00e0 Kiev\r\nLes m\u00e9dias russes ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les pers\u00e9cutions et tortures pratiqu\u00e9es sur les homosexuels en Tch\u00e9tch\u00e9nie. D'autres territoires sous contr\u00f4le russe - ou sous influence de la Russie - bafouent aussi les droits LGBT. C'est le cas de la Crim\u00e9e et, plus encore, du Donbass.\r\n\r\n* * L'homophobie en augmentation depuis le d\u00e9but des conflits dans le Donbass ukrainien RUSSIE - HOMOSEXUELS\r\nApr\u00e8s la libert\u00e9 de la presse, d'autres libert\u00e9s fondamentales menac\u00e9es... Les m\u00e9dias russes a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ces derniers jours les pers\u00e9cutions et les tortures pratiqu\u00e9es sur les homosexuels en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Vous avez certainement vu passer ces informations. Mais d'autres territoires sous contr\u00f4le russe - ou sous influence de la Russie - bafouent aussi les droits LGBT. C'est le cas de la Crim\u00e9e et, plus encore, du Donbass, depuis que ce territoire est sous le contr\u00f4le des s\u00e9paratistes pro-russes, Isabelle Cornaz...\r\nLes rebelles pro-russes ne cachent pas leurs sentiments homophobes. Rapidement apr\u00e8s l'insurrection arm\u00e9e dans le Donbass, des lieux de rassemblement de la communaut\u00e9 LGBT ont \u00e9t\u00e9 pris pour cibles et contraints de fermer. C'est le cas par ex d'un club \u00e0 Donetsk, en 2014, o\u00f9 des hommes arm\u00e9s ont fait irruption, frappant et d\u00e9valisant les clients. Des rumeurs ont couru aussi sur le fait que les relations de m\u00eame sexe allaient \u00eatre interdites dans le Donbass, passible de peine de prison, voire m\u00eame de la peine capitale...\r\nEt finalement, \u00e7a n'est s'est pas fait ?!\r\nNon. Mais les s\u00e9paratistes ont inscrit dans la loi de leurs r\u00e9publiques autoproclam\u00e9es un texte inspir\u00e9 du mod\u00e8le russe, qui condamne la \u00abpropagande\u00bb homosexuelle aupr\u00e8s des jeunes. La situation dans le Donbass, si elle n'est ne semble pas aussi critique qu'en Tch\u00e9tch\u00e9nie, est tout de m\u00eame tr\u00e8s inqui\u00e9tante, affirment les rares ONG qui ont recueillis des t\u00e9moignages sur ce sujet. Dans cette zone en conflit depuis trois ans, o\u00f9 l'Etat de droit est totalement absent, les homosexuels ne peuvent se tourner vers aucune instance lorsqu'ils sont attaqu\u00e9s, rappelle Andri Kravchuk. Lui-m\u00eame est originaire de Lougansk, travaille pour l'association LGBT Nash Mir d\u00e9sormais bas\u00e9e \u00e0 Kiev. Il a fui Lougansk quand la guerre a commenc\u00e9 :\r\n  0'37''\r\n((\u00ab L\u00e0-bas, c'est tout simplement impossible de vivre ouvertement. De vivre normalement, si quelqu'un sait que tu es gay, lesbienne ou bisexuel. C'est dangereux pour ta vie. Car le pouvoir est dans la main de ceux qui poss\u00e8dent une mitraillette. Et si cette personne a des convictions ultra conservatrices et r\u00e9actionnaires, elle peut faire de toi ce qu'elle veut. Dans le meilleur des cas, ils te d\u00e9valisent, te battent, puis te rel\u00e2chent. Dans le pire des cas, tu peux craindre pour ta vie. Nous ne savons pas si des personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 cause de leur orientation sexuelle, mais nous avons connaissance de nombreux cas de personnes battues et d\u00e9valis\u00e9es. ))\r\nEt pourtant, avant la guerre, le Donbass faisait partie des r\u00e9gions ukrainiennes plut\u00f4t tol\u00e9rantes vis-\u00e0-vis des homosexuels ?\r\nEn tout cas plus tol\u00e9rante que l'Ouest du pays, affirme Andrii Kravtchouk :\r\n  0'22''\r\n((Je pense que c'est li\u00e9 \u00e0 l'influence de l'Eglise. Car dans l'Est de l'Ukraine, les traditions sovi\u00e9tiques, en particulier l'ath\u00e9isme, sont plus vivaces, l'Eglise n'est pas aussi influente. Alors que dans l'Ouest, l'Eglise a conserv\u00e9 son influence, est tr\u00e8s traditionnelle. Du coup, c'\u00e9tait plus facile pour les organisations LGBT de faire un travail social \u00e0 Lougansk ou Donetsk qu'\u00e0 Lvov ou Tchernobyl. ))\r\nMais donc, aujourd'hui, tout a chang\u00e9. Isabelle, est-ce que, du coup, c'est all\u00e9 jusqu'\u00e0 ce que des homosexuels quittent le Dombass ?! \r\n La majorit\u00e9 d'entre eux, estime Andrii Kravtchouk. Pour les transgenres, la situation a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement tragique, m'expliquait une expert du centre anti-discrimination m\u00e9morial, auteur d'un rapport sur le sujet. Car en p\u00e9riode de guerre, il y a des check-points partout, des contr\u00f4les d'identit\u00e9 et les transgenres - qui avaient d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9 de sexe mais pas encore de papiers - ont \u00e9t\u00e9 ainsi pris au pi\u00e8ge ou dans l'impossibilit\u00e9 de fuir les zones de combats. Dans son rapport, cette ONG cite d'autres t\u00e9moignages alarmants, de violences ou de menaces, et le cas de prisonniers \u00e0 qui ont aurait promis de r\u00e9duire leur peine s'ils acceptaient de d\u00e9noncer des homosexuels...\r\nEst-ce qu'il y a des associations, des ONG, qui soutiennent les victimes de ces violences ?\r\n Juridiquement, pratiquement aucune aide n'est possible. Une association de Kiev s'est mobilis\u00e9e pour fournir des logements temporaires aux homosexuels d\u00e9j\u00e0 r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Kiev, ainsi qu'une aide psychologique. Dans la capitale ukrainienne, la situation est plus facile, m\u00eame si le sentiment homophobe n'a pas disparu du jour au lendemain apr\u00e8s la r\u00e9volution du Ma\u00efdan. Le gouvernement de Kiev a modifi\u00e9 en partie la l\u00e9gislation ukrainienne pour la rendre moins discriminatoire, mais une partie de la communaut\u00e9 homosexuelle estiment que toutes les promesses du nouveau pouvoir en place n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias russes ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les pers\u00e9cutions et tortures pratiqu\u00e9es sur les homosexuels en Tch\u00e9tch\u00e9nie. D\u2019autres territoires sous contr\u00f4le russe - ou sous influence de la Russie - bafouent aussi les droits LGBT. C\u2019est le cas de la Crim\u00e9e et, plus encore, du Donbass."], "alternativeTitle": ["Augmentation de l'homophobie depuis le d\u00e9but des conflits dans le Donbass / TUM_2017-04-25T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8567556.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549381", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549377"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La soci\u00e9t\u00e9 de surconsommation et le centre commercial de recyclage de Retuna (Su\u00e8de)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60AD3FC7-C8A8-4CC2-8FEB-E616FBD01F82", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "centre commercial", "consommation"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-25T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-25T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534041", "ece-8534034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le rapport sur l'office des poursuites genevois contest\u00e9 partiellement", "id": "sound-AD297163-D1F8-46DE-BCF8-E8E89A045E86", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le D\u00e9partement des finances genevois ne d\u00e9col\u00e8re pas apr\u00e8s la publication du rapport de la commission de contr\u00f4le de gestion sur l'office cantonal des poursuites r\u00e9v\u00e9lant de graves dysfonctionnements. Le d\u00e9partement conteste une bonne partie du rapport.\r\n\r\n* * Le rapport sur l'office des poursuites genevois contest\u00e9 partiellement 12h30: GE: dal busco r\u00e9plique sur office poursuite \r\nA Gen\u00e8ve, le d\u00e9partement des Finances ne d\u00e9col\u00e8re pas. \r\nUne col\u00e8re qui fait suite \u00e0 la publication hier du rapport de la commission de contr\u00f4le de gestion sur l'Office cantonal des poursuites. \r\nL'enqu\u00eate men\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s r\u00e9v\u00e8le de graves dysfonctionnements informatiques, une ambiance d\u00e9l\u00e9t\u00e8re et \u00e9voque m\u00eame la possibilit\u00e9 de cas de harc\u00e8lement, de vol et de corruption. \r\nC\u00e9dric Guigon, la conf\u00e9rence de presse du d\u00e9partement des finances vient tout juste de se termin\u00e9. Le d\u00e9partement de tutelle de l'office des poursuites, a tenu \u00e0 livrer son point de vue. Il conteste une bonne partie du rapport.\r\nxxxxxxx\r\n.....si ces affirmations \u00e9taient fond\u00e9es, les d\u00e9put\u00e9s d'avertir la justice.\r\nRelance:   C\u00e9dric, le ministre des finances estime surtout que ce rapport tombe, je cite, \"comme la gr\u00e8le apr\u00e8s les vendanges.\r\nxxxxxxxx\r\nUn office des poursuite en pleine reconstruction.", "alternativeExcerpt": ["Le D\u00e9partement des finances genevois ne d\u00e9col\u00e8re pas apr\u00e8s la publication du rapport de la commission de contr\u00f4le de gestion sur l\u2019office cantonal des poursuites r\u00e9v\u00e9lant de graves dysfonctionnements. Le d\u00e9partement conteste une bonne partie du rapport."], "alternativeTitle": ["Le rapport sur l\u2019Office des poursuites genevois contest\u00e9 partiellement / 12H30_2017-04-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6172318.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549403", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hommage national au policier tu\u00e9 sur les Champs-Elys\u00e9es \u00e0 Paris", "id": "sound-EDC25AA9-F41E-4390-A22B-E00B0237974D", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un hommage national est rendu, mardi \u00e0 la mi-journ\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture de police de Paris, au policier de 37 ans abattu jeudi pass\u00e9 sur les Champs-Elys\u00e9es. Fran\u00e7ois Hollande conduit la c\u00e9r\u00e9monie en pr\u00e9sence des deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.\r\n\r\n* * Hommage national au policier tu\u00e9 sur les Champs-Elys\u00e9es \u00e0 Paris 12h30: France hommage policier Macron Le pen et campagne \r\nEn France.... ce bref moment de tr\u00eave ce matin dans la campagne pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. \r\nUn hommage national au policier abattu sur les Champs Elys\u00e9es est rendu depuis 11h \u00e0 la Pr\u00e9fecture de police de Paris.\r\nC'est Fran\u00e7ois Hollande qui conduit la c\u00e9r\u00e9monie qui a lieu en pr\u00e9sence des deux candidats \u00e0 l'\u00e9lection. Marine Le Pene et Emmanuel Macron.  \r\nUne c\u00e9r\u00e9monie que vous avez suivie.... Ariane Hasler..\r\nxxxxxxxxxxxx\r\nRELANCE: un mot  tout de m\u00eame de la campagne, Ariane.... avec Marine le pen qui a annonc\u00e9 hier soir \"prendre cong\u00e9\" de la pr\u00e9sidence du Front national.\r\nxxxxxxxxx", "alternativeExcerpt": ["Un hommage national est rendu, mardi \u00e0 la mi-journ\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture de police de Paris, au policier de 37 ans abattu jeudi pass\u00e9 sur les Champs-Elys\u00e9es. Fran\u00e7ois Hollande conduit la c\u00e9r\u00e9monie en pr\u00e9sence des deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle."], "alternativeTitle": ["Hommage national au policier tu\u00e9 sur les Champs-Elys\u00e9es \u00e0 Paris / 12H30_2017-04-25T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8568279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549403", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La morille, reine du printemps en cuisine", "id": "sound-48B017ED-D4EA-4864-A6C8-E0A49176ABB3", "durationSec": 1298, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la saison des morilles. Mais rares sont les privil\u00e9gi\u00e9s qui pourront se r\u00e9galer de morilles fra\u00eeches de Suisse romande. La demande est telle que la production indig\u00e8ne ne suffit pas \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la demande.  Pour celles et ceux qui craquent quand m\u00eame pour ce d\u00e9licieux champignon, le chef du restaurant d'application de GastroVaud \"La Pinte vaudoise\" \u00e0 Pully Ga\u00ebl Brandy donne ses conseils pour appr\u00eater morilles farcies, cro\u00fbtes aux morilles et autres sauces aux morilles d\u00e9licieuses. Par Antoine Droux.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:06-09:06:35 / * C'est la saison des morilles. Mais rares sont les privil\u00e9gi\u00e9s qui pourront se r\u00e9galer de morilles fra\u00eeches de Suisse romande. La demande est telle que la production indig\u00e8ne ne suffit pas \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la demande.  Pour celles et ceux qui craquent quand m\u00eame pour ce d\u00e9licieux champignon, le chef du restaurant d'application de GastroVaud \"La Pinte vaudoise\" \u00e0 Pully Ga\u00ebl Brandy donne ses conseils pour appr\u00eater morilles farcies, cro\u00fbtes aux morilles et autres sauces aux morilles d\u00e9licieuses. Par Antoine Droux.", "alternativeExcerpt": ["C'est la saison des morilles. Mais rares sont les privil\u00e9gi\u00e9s qui pourront se r\u00e9galer de morilles fra\u00eeches de Suisse romande. La demande est telle que la production indig\u00e8ne ne suffit pas \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la demande.  Pour celles et ceux qui craquent quand m\u00eame pour ce d\u00e9licieux champignon, le chef du restaurant d\u2019application de GastroVaud \"La Pinte vaudoise\" \u00e0 Pully Ga\u00ebl Brandy donne ses conseils pour appr\u00eater morilles farcies, cro\u00fbtes aux morilles et autres sauces aux morilles d\u00e9licieuses. Par Antoine Droux."], "alternativeTitle": ["La morille, reine du printemps en cuisine / OEP_2017-04-25T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Brandy, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8534339"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Le futur vu par Francesco Lorenzetti", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-072A9509-C2AA-410C-9150-F0D293B2A935", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Francesco Lorenzetti est un artiste suisse freelance, le jeune illustrateur et designer propose une vision de l'avenir o\u00f9 la cybern\u00e9tique et l'informatique ont pris le pas sur l'humanit\u00e9. Il y a des vaisseaux gigantesques, des villes de m\u00e9tal, des cit\u00e9s dans les nuages et bien \u00e9videmment des robots.", "alternativeExcerpt": ["Francesco Lorenzetti est un artiste suisse freelance, le jeune illustrateur et designer propose une vision de l\u2019avenir o\u00f9 la cybern\u00e9tique et l\u2019informatique ont pris le pas sur l\u2019humanit\u00e9. Il y a des vaisseaux gigantesques, des villes de m\u00e9tal, des cit\u00e9s dans les nuages et bien \u00e9videmment des robots.", "Francesco Lorenzetti est un artiste suisse freelance, le jeune illustrateur et designer propose une vision de l\u2019avenir o\u00f9 la cybern\u00e9tique et l\u2019informatique ont pris le pas sur l\u2019humanit\u00e9. Il y a des vaisseaux gigantesques, des villes de m\u00e9tal, des cit\u00e9s dans les nuages et bien \u00e9videmment des robots.", "Francesco Lorenzetti est un artiste suisse freelance, le jeune illustrateur et designer propose une vision de l\u2019avenir o\u00f9 la cybern\u00e9tique et l\u2019informatique ont pris le pas sur l\u2019humanit\u00e9. Il y a des vaisseaux gigantesques, des villes de m\u00e9tal, des cit\u00e9s dans les nuages et bien \u00e9videmment des robots."], "alternativeTitle": ["Le futur vu par Francesco Lorenzetti", "Le futur vu par Francesco Lorenzetti / HAP_2017-04-25T18:40:00_happy-pics", "Le futur vu par Francesco Lorenzetti / HAP_2017-04-25T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534066", "ece-8534060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Albert R\u00f6sti remet \u00e0 l'ordre les membres de son parti dans une lettre ouverte", "id": "sound-87B18269-E71C-4761-826E-DDC0FB2293F2", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de l'UDC Suisse, Albert R\u00f6sti, a adress\u00e9 mardi une lettre ouverte aux membres de son parti, dans laquelle il se montre tr\u00e8s critique. \"Notre parti s'enfonce dans le confort. La conduite des sections a \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e de mani\u00e8re inadmissible\", a-t-il notamment d\u00e9clar\u00e9.\r\n\r\n* * Albert R\u00f6sti remet \u00e0 l'ordre les membres de son parti dans une lettre ouverte  \r\nLa remise \u00e0 l'ordre est brutale ! Albert R\u00f6sti, le pr\u00e9sident de l'UDC Suisse, s'est fendu aujourd'hui d'une lettre ouverte \u00e0 l'attention des membres de son parti. Il appelle \u00e0 l'autocritique apr\u00e8s les nombreuses d\u00e9convenues subies par l'UDC depuis le d\u00e9but de la l\u00e9gislature. C'en \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment trop pour le Bernois, qui vient de terminer sa premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de l'UDC. Pietro Bugnon, Albert R\u00f6sti a voulu remettre les points sur les \"i\"...\r\nEt comment... Le propos est d'une rare virulence. Albert R\u00f6sti dresse un constat sans \u00e9quivoque: \"notre parti s'enfonce dans le confort. La conduite des sections a \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e de mani\u00e8re inadmissible\", \u00e9crit le pr\u00e9sident de l'UDC, qui rappelle plus loin les d\u00e9faites de son parti dans plusieurs cantons, tableau \u00e0 l'appui. Uri, Schwytz, Argovie, B\u00e2le Ville, Soleure et bien s\u00fbr... Neuch\u00e2tel. Une section qui s'est \"effondr\u00e9e\" et avec le Valais \"o\u00f9 des int\u00e9r\u00eats personnels l'ont emport\u00e9 sur les int\u00e9r\u00eats du parti\", \u00e9crit Albert R\u00f6sti, visiblement remont\u00e9.\r\n*** C'est vrai qu'il n'y va pas de main morte. Alors que compte-t-il faire?\r\n\"Nous devons mettre de l'ordre dans notre maison\", dit Albert R\u00f6sti. \"Haus in Ordnung\". Sa recette pour remettre son parti sur les rails tient en trois points : appliquer rigoureusement le programme du parti, battre le pav\u00e9 et enfin laisser ses int\u00e9r\u00eats personnels \u00e0 la maison. Albert R\u00f6sti estime tout simplement qu'un membre qui ne s'engage pas dans une campagne est carr\u00e9ment... \"superflu\". En d'autres termes il n'a rien \u00e0 faire \u00e0 l'UDC.\r\n*** Ah oui quand m\u00eame, le ton surprend de la part d'Albert R\u00f6sti . \r\nUn \u00e9lectrochoc, pour r\u00e9veiller une base de l'UDC \"paresseuse\", dit Albert R\u00f6sti. Un parti qui se serait repos\u00e9 sur ses lauriers. Mais le pr\u00e9sident du premier parti de Suisse, qui est de plus en plus critiqu\u00e9 pour son manque de leadership, tente de d\u00e9vier le tir. Pour lui, ce sont les sections qui sont responsables de ces \u00e9checs. Albert R\u00f6sti veut leur faire porter le chapeau et ne se remet pas en question.\r\n*** Quelle r\u00e9action dans la base du parti, clairement vis\u00e9e aujourd'hui?\r\nParmi les personnes que j'ai contact\u00e9es, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud, Kevin Grangier, est le seul \u00e0 soutenir pleinement la d\u00e9marche son pr\u00e9sident. Chez les autres, cette lettre ouverte passe mal. Tr\u00e8s mal, m\u00eame si personne n'ose vraiment le dire en public. Pas question d'attaquer ouvertement le chef du parti. \"Si l'UDC suisse veut que ses sections romandes aillent mieux, elle n'a pas \u00e0 nous coller des claques\", s'insurge un responsable romand. Un autre se dit tr\u00e8s surpris de la mani\u00e8re... du fait qu'Albert R\u00f6sti ait choisi d'\u00e9mettre ces critiques en public.\r\n*** Oui car l'UDC nous avait plut\u00f4t habitu\u00e9s \u00e0 ne pas faire \u00e9talage de ses dissensions...\r\nAbsolument. A l'UDC, traditionnellement, on lave son linge sale en famille. On ne peut pas encore parler de vent de panique. Mais cette lettre ouverte, qui ressemble un peu \u00e0 une chasse aux sorci\u00e8res est assez r\u00e9v\u00e9latrice du climat de grande tension qui r\u00e8gne au sein de l'UDC. Ceci \u00e0 un peu plus de deux ans des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de l\u2019UDC Suisse, Albert R\u00f6sti, a adress\u00e9 mardi une lettre ouverte aux membres de son parti, dans laquelle il se montre tr\u00e8s critique. \"Notre parti s\u2019enfonce dans le confort. La conduite des sections a \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e de mani\u00e8re inadmissible\", a-t-il notamment d\u00e9clar\u00e9."], "alternativeTitle": ["Albert R\u00f6sti remet \u00e0 l\u2019ordre les membres de son parti dans une lettre ouverte  / FOR_2017-04-25T18:06:00_developpement-4", "Forum du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8570241.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549420", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Laurent Chalumeau, \u00e9crivain", "id": "sound-F3A7A471-7842-4440-AAEF-E240DFC32178", "durationSec": 2664, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Laurent Chalumeau, \u00e9crivain et journaliste publie son douzi\u00e8me roman. \"VIP\" est un thriller vaudevillesque qui passe en revue les \u00e9lites m\u00e2les et blanches. L'auteur tire les ficelles de ses petites marionnettes et m\u00eale, en les d\u00e9tournant, tous les genres policiers - du film de s\u00e9rie Z \u00e0 l'\u00e9pisode des \"Experts\" en passant par la politique fiction parano\u00efaque. \"VIP\" est paru aux \u00e9ditions Grasset.\r\nLaurent Chalumeau est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Laurent Chalumeau, \u00e9crivain et journaliste publie son douzi\u00e8me roman. \"VIP\" est un thriller vaudevillesque qui passe en revue les \u00e9lites m\u00e2les et blanches. L\u02b9auteur tire les ficelles de ses petites marionnettes et m\u00eale, en les d\u00e9tournant, tous les genres policiers - du film de s\u00e9rie Z \u00e0 l\u02b9\u00e9pisode des \"Experts\" en passant par la politique fiction parano\u00efaque. \"VIP\" est paru aux \u00e9ditions Grasset.\n\nLaurent Chalumeau est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Laurent Chalumeau, \u00e9crivain / VER_2017-04-25T16:30:45_l-invite-laurent-chalumeau-ecrivain", "Vertigo du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8567874.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534309", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : campana ruquier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-43189565-1773-46B1-A5B1-E29FEC51D3D1", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["campana ruquier", "campana ruquier / SUPER_2017-04-25T17:09:14_le-supplement-du-nourjal", "campana ruquier / SUPER_2017-04-25T17:09:14_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534032", "ece-8534027"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Goliath a des troubles prioritaires compulsifs ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00750A9A-96D2-47FC-826F-37FAFB1303D0", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-25T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-25T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534046", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534046", "ece-8534039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pierre Moscovici: \"Je suis amical et confiant envers la Suisse\"", "id": "sound-80D2B1F1-3F22-48A1-BA07-F22997B510F6", "durationSec": 647, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Moscovici, commissaire europ\u00e9en aux Affaires \u00e9conomiques et financi\u00e8res, socialiste, ancien ministre de l'\u00e9conomie de Francois Hollande\r\nLe commissaire europ\u00e9en Pierre Moscovici assure dans un entretien \u00e0 la RTS que les relations de l'Union europ\u00e9enne avec la Suisse restent excellentes, malgr\u00e9 le refus de la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III).\r\n\r\n* * Pierre Moscovici: \"Je suis amical et confiant envers la Suisse\" Renaud : on ouvre cette \u00e9mission avec la visite d'un voisin venu en ami .\r\nPierre Moscovici est en visite en Suisse. Le commissaire europ\u00e9en aux Affaires \u00e9conomiques et financi\u00e8res, socialiste, ancien ministre de l'\u00e9conomie de Francois Hollande, rencontre le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer. Vous l'avez dit : il est venu en ami. Mais le terrain est d\u00e9licat, conflictuel m\u00eame, puisqu'on parle de fiscalit\u00e9.\r\nEt notamment les suites de la RIE3, refus\u00e9e en f\u00e9vrier dernier. Pierre Moscovici avait dit sa d\u00e9ception . nous avons commenc\u00e9 par lui demander qu'est-ce que la commission europ\u00e9enne, sur ce dossier, attendait d\u00e9sormais de la  Suisse ? \r\n  9'59''", "alternativeExcerpt": ["Le commissaire europ\u00e9en Pierre Moscovici assure dans un entretien \u00e0 la RTS que les relations de l'Union europ\u00e9enne avec la Suisse restent excellentes, malgr\u00e9 le refus de la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III)."], "alternativeTitle": ["Pierre Moscovici: \"Je suis amical et confiant envers la Suisse\" / FOR_2017-04-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549420", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tr\u00e9sors litt\u00e9raires du collectionneur genevois Jean Bonna aux ench\u00e8res", "id": "sound-9385DB30-D8D3-4F42-8408-EEF901D3FECB", "durationSec": 187, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Beno\u00eet Forgeot est l'expert de cette vente organis\u00e9e par la maison Pierre Berg\u00e9 et Associ\u00e9s;extraits de lettres de Marcel Proust et de Maupassant\r\nL'\u00e9crivain Marcel Proust avait un sommeil assez l\u00e9ger et n'h\u00e9sitait pas \u00e0 se plaindre du bruit des \u00e9bats sexuels de ses voisins. C'est ce qu'on d\u00e9couvre au travers d'une vente aux ench\u00e8res exceptionnelle de la collection du bibliophile genevois Jean Bonna, qui aura lieu mercredi \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Tr\u00e9sors litt\u00e9raires du collectionneur genevois Jean Bonna aux ench\u00e8res 12h30: Vente aux ench\u00e8res auteurs c\u00e9l\u00e8bres Schaer\r\nTout le monde conna\u00eet Marcel Proust.... Mais peu de gens savent que l'\u00e9crivain fran\u00e7ais avait un sommeil asset l\u00e9ger... et n'h\u00e9sitait pas \u00e0 se plaindre du bruit des \u00e9bats sexuels de ses voisins. C'est ce qu'on d\u00e9couvre au travers d'une vente aux ench\u00e8re exceptionnelle qui aura lieu demain \u00e0 Paris. \r\nDe v\u00e9ritables tr\u00e9sors litt\u00e9raires seront vendus au plus offrants. \r\nIls sont issus de la collection du bibliophile genevois... Jean Bonna.... \r\nKatja Schaer... ces tresors permettent notamment d'entrevoir une partie de l'intimit\u00e9 de c\u00e9l\u00e8bres auteurs. \r\n  2'37''\r\n((Dans cette immense collection, on trouve des pi\u00e8ces tout \u00e0 fait exceptionnelles. Comme les discours de Galil\u00e9e par exemple, une pi\u00e8ce ma\u00eetresse dont le prix est fix\u00e9 entre 700 et 900'000 euros. Beno\u00eet Forgeot est l'expert de cette vente organis\u00e9e par la maison Pierre Berg\u00e9 et Associ\u00e9s.\r\n34\r\nAutre merveille, l'\u00e9dition originale de Madame Bovary. Avec cette d\u00e9dicace de Gustave Flaubert \u00e0 un Monsieur D\u00e9net, qui \u00e9tait son ancien professeur de math\u00e9matiques et proviseur.\r\nUn hommage un peu piquant, quand on sait que l'\u00e9l\u00e8ve Flaubert avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la porte du lyc\u00e9e ... justement ... par ce monsieur D\u00e9net.\r\nOn d\u00e9couvre donc aussi une partie de la vie priv\u00e9e de ces grands auteurs?\r\nOui, parce qu'il y a les d\u00e9dicaces, l'histoire des documents, et bien s\u00fbr aussi les correspondances de ces auteurs aussi. On y voit leurs doutes, leur bonheurs, leurs amours ou m\u00eame des \u00e9l\u00e9ments de leur vie quotidienne aussi. Comme dans la lettre, assez dr\u00f4le, de Marcel Proust au fils de la propri\u00e9taire de son immeuble.\r\nEt puis il y a cette lettre aussi, tragique, de Guy de  Maupassant gravement malade,  qui \u00e9crit \u00e0 son m\u00e9decein et confident Henri Cazalis. Maupassant, atteint de d\u00e9lire, r\u00e9dige cette lettre quelques jours avant une tentative de suicide, il sera intern\u00e9\r\nIl mourra peu apr\u00e8s- en juillet 1893.))\r\nExeptionnel en effet... merci Katja Schaer", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain Marcel Proust avait un sommeil assez l\u00e9ger et n'h\u00e9sitait pas \u00e0 se plaindre du bruit des \u00e9bats sexuels de ses voisins. C'est ce qu'on d\u00e9couvre au travers d'une vente aux ench\u00e8res exceptionnelle de la collection du bibliophile genevois Jean Bonna, qui aura lieu mercredi \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Tr\u00e9sors litt\u00e9raires du collectionneur genevois Jean Bonna aux ench\u00e8res / 12H30_2017-04-25T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8570242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549403", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549402"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 25.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F64F215-A560-4F00-A546-CD2C7368FE40", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-04-25T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Guillaume Musso, \"Un appartement \u00e0 Paris\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23925E9A-F78E-4A94-B026-961E79D6994F", "durationSec": 3429, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il rencontre la litt\u00e9rature \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans dans la biblioth\u00e8que municipale dirig\u00e9e par sa m\u00e8re. Etudiant, il commence \u00e0 \u00e9crire. A 19 ans, il s\u00e9journe \u00e0 New York et dans le New Jersey o\u00f9 il vend des cr\u00e8mes glac\u00e9es et cohabite avec des travailleurs de toutes nationalit\u00e9s. Guillaume Musso rentre en France avec des id\u00e9es de romans plein la t\u00eate.\r\nApr\u00e8s un accident de voiture, il imagine l'histoire d'un enfant revenu de la mort: \"Et apr\u00e8s.\" (2004) se vend \u00e0 pr\u00e8s de trois millions d'exemplaires dans le monde. Depuis, tous ses romans ont rencontr\u00e9 leurs lecteurs et fait de lui un des auteurs fran\u00e7ais favoris du grand public.\r\n\"Un appartement \u00e0 Paris\", son dernier roman, est paru chez XO Editions et Guillaume Musso est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Il rencontre la litt\u00e9rature \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans dans la biblioth\u00e8que municipale dirig\u00e9e par sa m\u00e8re. Etudiant, il commence \u00e0 \u00e9crire. A 19 ans, il s\u00e9journe \u00e0 New York et dans le New Jersey o\u00f9 il vend des cr\u00e8mes glac\u00e9es et cohabite avec des travailleurs de toutes nationalit\u00e9s. Guillaume Musso rentre en France avec des id\u00e9es de romans plein la t\u00eate.\r\nApr\u00e8s un accident de voiture, il imagine l'histoire d'un enfant revenu de la mort: \"Et apr\u00e8s.\" (2004) se vend \u00e0 pr\u00e8s de trois millions d'exemplaires dans le monde. Depuis, tous ses romans ont rencontr\u00e9 leurs lecteurs et fait de lui un des auteurs fran\u00e7ais favoris du grand public.\r\n\"Un appartement \u00e0 Paris\", son dernier roman, est paru chez XO Editions et Guillaume Musso est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 25.04.2017", "Guillaume Musso, \"Un appartement \u00e0 Paris\" / ENSD_2017-04-25T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 25.04.2017", "Guillaume Musso, \"Un appartement \u00e0 Paris\" / ENSD_2017-04-25T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Il rencontre la litt\u00e9rature \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 10 ans dans la biblioth\u00e8que municipale dirig\u00e9e par sa m\u00e8re. Etudiant, il commence \u00e0 \u00e9crire. A 19 ans, il s\u00e9journe \u00e0 New York et dans le New Jersey o\u00f9 il vend des cr\u00e8mes glac\u00e9es et cohabite avec des travailleurs de toutes nationalit\u00e9s. Guillaume Musso rentre en France avec des id\u00e9es de romans plein la t\u00eate.\nApr\u00e8s un accident de voiture, il imagine l\u2019histoire d\u2019un enfant revenu de la mort: \"Et apr\u00e8s\u2026\" (2004) se vend \u00e0 pr\u00e8s de trois millions d\u2019exemplaires dans le monde. Depuis, tous ses romans ont rencontr\u00e9 leurs lecteurs et fait de lui un des auteurs fran\u00e7ais favoris du grand public.\n\"Un appartement \u00e0 Paris\", son dernier roman, est paru chez XO Editions et Guillaume Musso est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "Il rencontre la litt\u00e9rature \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 10 ans dans la biblioth\u00e8que municipale dirig\u00e9e par sa m\u00e8re. Etudiant, il commence \u00e0 \u00e9crire. A 19 ans, il s\u00e9journe \u00e0 New York et dans le New Jersey o\u00f9 il vend des cr\u00e8mes glac\u00e9es et cohabite avec des travailleurs de toutes nationalit\u00e9s. Guillaume Musso rentre en France avec des id\u00e9es de romans plein la t\u00eate.\nApr\u00e8s un accident de voiture, il imagine l\u2019histoire d\u2019un enfant revenu de la mort: \"Et apr\u00e8s\u2026\" (2004) se vend \u00e0 pr\u00e8s de trois millions d\u2019exemplaires dans le monde. Depuis, tous ses romans ont rencontr\u00e9 leurs lecteurs et fait de lui un des auteurs fran\u00e7ais favoris du grand public.\n\"Un appartement \u00e0 Paris\", son dernier roman, est paru chez XO Editions et Guillaume Musso est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/7644509.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534255", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteur", "name": "Musso, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534255", "ece-8534254"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 25.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D704BA93-7814-4F2E-AB62-D3FB7296AB33", "durationSec": 40, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-04-25T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "A qui iront les voix des jeunes supporters de Jean-Luc M\u00e9lenchon au deuxi\u00e8me tour de la pr\u00e9sidentielle?", "id": "sound-B00B4577-D7A1-4DA1-9775-D44399DB3D17", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gocan Hunver, 23 ans, etudiant en sciences politiques, habiatnt de Drancy, quartier de Seine-St-Denis;Valois Tour\u00e9, 21 ans, \u00e9tudiant en Droit Public;Quentin, 24 ans\r\nJean-Luc M\u00e9lenchon est le champion \u00e9lectoral des jeunes Fran\u00e7ais. Il a remport\u00e9 30% du vote des 18-25 ans lors du premier tour de la pr\u00e9sidentielle. Pourquoi le leader de la France insoumise a-t-il tant s\u00e9duit les jeunes? Et que vont-ils faire au 2e tour?\r\n\r\n* * A qui iront les voix des jeunes supporters de Jean-Luc M\u00e9lenchon au deuxi\u00e8me tour de la pr\u00e9sidentielle? FRANCE: LES JEUNES ET LA CAMPAGNE\r\nLe champion \u00e9lectoral des jeunes fran\u00e7ais, c'est Jean-Luc M\u00e9lenchon: il a remport\u00e9 30% du vote des 18-25 ans lors du 1er tour de la pr\u00e9sidentielle, dimanche.\r\nPourquoi le leader de la France insoumise a-t-il tant s\u00e9duit les jeunes ? Et surtout: que vont-ils faire au 2e tour ? Vous vous souvenez qu'on se posait la question avec les invit\u00e9s de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale, hier matin.\r\nEh bien Marielle Savoy et Jordan Davis sont all\u00e9s voir en Seine-Saint-Denis, le d\u00e9partement dans lequel Jean-Luc Melenchon a r\u00e9alis\u00e9 son meilleur score...\r\n   3'52''\r\nEXTRO: Un reportage de l'equipe de Quinze Minutes,  qui prend le pouls de la France de l'entre deux tours. A suivre sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag 15 RTS ou sur le web rts.ch/15minutes.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Luc M\u00e9lenchon est le champion \u00e9lectoral des jeunes Fran\u00e7ais. Il a remport\u00e9 30% du vote des 18-25 ans lors du premier tour de la pr\u00e9sidentielle. Pourquoi le leader de la France insoumise a-t-il tant s\u00e9duit les jeunes? Et que vont-ils faire au 2e tour?"], "alternativeTitle": ["A qui iront les voix des jeunes supporters de Jean-Luc M\u00e9lenchon au deuxi\u00e8me tour de la pr\u00e9sidentielle? / TUM_2017-04-25T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8567651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549381", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Christiane Jolissaint rencontre M\u00e9lodie Zhao", "id": "sound-090F971A-A248-4A38-955F-91A10F62A5F7", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 25.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Christiane Jolissaint rencontre M\u00e9lodie Zhao / PRV_2017-04-25T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 25.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Christiane Jolissaint rencontre M\u00e9lodie Zhao / PRV_2017-04-25T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8568798.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534277", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Zhao, M\u00e9lodie", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne joueuse de tennis", "name": "Jolissaint, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534277", "ece-8534276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ascenseur social d\u00e9sormais en panne aux Etats-Unis, selon une \u00e9tude", "id": "sound-02F9E9E8-324D-4EA7-B927-995258AB36FE", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des \u00e9conomistes ont analys\u00e9 les d\u00e9clarations d'imp\u00f4ts des Am\u00e9ricains et constat\u00e9 que 90% des personnes n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1940 ont au final des revenus plus \u00e9lev\u00e9s que leurs parents. Cette part chute \u00e0 moins de 50% pour ceux n\u00e9s dans les ann\u00e9es 1980.\r\n\r\n* * L'ascenseur social d\u00e9sormais en panne aux Etats-Unis, selon une \u00e9tude 12h30: USA:  ascenseur social en panne BARDET\r\nAux Etats Unis... \"l'ascenseur social\" est en panne selon une \u00e9tude publi\u00e9e dans la revue \"Science\". \r\nDes \u00e9conomistes ont analys\u00e9 les d\u00e9clarations d'imp\u00f4ts des Am\u00e9ricains.\r\nIls font ce constat: \r\n90% des personnes n\u00e9es dans les ann\u00e9es 40 avaient au final des revenus plus \u00e9lev\u00e9s que leurs parents. \r\nUne part qui chute \u00e0 moins de la moiti\u00e9 de ceux n\u00e9s dans les ann\u00e9es 80, Romain Bardet.\r\nDonc globalement ceux qui sont d\u00e9sormais sur le march\u00e9 du travai\u00e9l. Et selon les chercheurs de diff\u00e9rentes universit\u00e9s am\u00e9ricaines...c'est la classe moyenne qui subit le plus ce ph\u00e9nom\u00e8ne. Alors bien \u00e9videmment, il ne faut pas oublier qu'apr\u00e8s la fin de la guerre, il y a eu ce qu'on appelle commun\u00e9ment les 30 glorieuses....synonyme de boom \u00e9conomique.\r\nMais selon les chercheurs: la croissance \u00e9conomique des Etats Unius ne suffit pas \u00e0 relancer l'ascenseur social. Ils pointent du doigt le probl\u00e8me de distribution des richesses...Avec des in\u00e9galit\u00e9s qui se sont creus\u00e9es ces derni\u00e8res d\u00e9c\u00e9nnies.\r\nQuels rem\u00e8des sont envisag\u00e9s ?\r\nEt bien concenter les efforts politiques pour doper les revenus de la classe moyenne et des plus d\u00e9munis. Notamment en permettant un meilleur acc\u00e8s aux universit\u00e9s publiques, en augmentant le revenu minimum, en instaurant un syst\u00e8me de cr\u00e8che universel ou encore en permettant aux familles les plus pauvres de d\u00e9m\u00e9nager pour trouver un meilleur syst\u00e8me \u00e9ducatif. Plusieurs de ces mesures figuraient dans le programme d'Hilary CLinton. C'est dans le Middle West industriel que la panne de l'ascenseur sociale est la plus importante...des Etats qui ont vot\u00e9 en majorit\u00e9 pour Donald Trump...\r\n Ascenseur social en panne de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique selon cette \u00e9tude... mais Romain.... Qu'en est-il en Suisse?\r\nEt bien une \u00e9tude, une des rares, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e l'ann\u00e9e derni\u00e8re par une sociologue de l'Universit\u00e9 de Lausanne: Julie Falcon. Elle n'a pas compar\u00e9 les salaires des diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations, mais les cat\u00e9gories de  travail. Et sa conclusion est qu'au si\u00e8cle pass\u00e9...rien n'a vraiment chang\u00e9.\r\n40% des enfants acc\u00e8dent \u00e0 une cat\u00e9gorie sociale plus \u00e9lev\u00e9e que leurs parents ....40% restent au m\u00eame niveau et 20% d\u00e9gringolent. Julie Falcon qui cible particuli\u00e8rement le syst\u00e8me \u00e9ducatif suisse, avec une s\u00e9lection qui intervient tr\u00e8s t\u00f4t et donc le poids de l'origine sociale qui p\u00e8se. Et puis ce sont souvent les personnes d'un milieu favoris\u00e9 qui acc\u00e8dent \u00e0 l'Universit\u00e9...avec un niveau d'\u00e9tude toujours plus important pour atteindre la classe moyenne sup\u00e9rieure. \r\nLa chercheuse romande qui cite en exemple les pays scandinaves. Davantage de politique \u00e9galitariste....ce qui offre d'avantage de perspective de mobilit\u00e9 sociale.", "alternativeExcerpt": ["Des \u00e9conomistes ont analys\u00e9 les d\u00e9clarations d'imp\u00f4ts des Am\u00e9ricains et constat\u00e9 que 90% des personnes n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1940 ont au final des revenus plus \u00e9lev\u00e9s que leurs parents. Cette part chute \u00e0 moins de 50% pour ceux n\u00e9s dans les ann\u00e9es 1980."], "alternativeTitle": ["L'ascenseur social d\u00e9sormais en panne aux Etats-Unis, selon une \u00e9tude / 12H30_2017-04-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8099083.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549403", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Que rapporte une \u00e9tape du Tour de Romandie?", "id": "sound-9A0A5BED-2429-41AD-8137-BDDD9BB7D3B9", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luc Felley, pr\u00e9sident de Champ\u00e9ry;Gr\u00e9gory Devaud, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'\u00e9tape du TdR Tour de Roamndie, d'Aigle\r\nAigle, Champ\u00e9ry, Bulle, Payerne et Lausanne accueillent toutes une arriv\u00e9e d'\u00e9tape de l'\u00e9dition 2017 du Tour de Romandie. Ces localit\u00e9s n'y voient pas l'app\u00e2t du gain, car il y a tout d'abord une redevance \u00e0 payer pour l'organisation, mais diverses retomb\u00e9es \u00e9conomiques et touristiques.\r\n\r\n* * Que rapporte une \u00e9tape du Tour de Romandie? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 25.04 BENEFICES ETAPE TOUR DE ROMANDIE)  \r\nSport Matin, avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, en direct de la route du Tour de Romandie qui d\u00e9bute aujourd'hui. \r\nAigle, Champ\u00e9ry, Bulle, Payerne, Lausanne. mais qu'est-ce qui pousse ces villes \u00e0 organiser une arriv\u00e9e d'\u00e9tape ? \r\nPas l'app\u00e2t du gain c'est certain mais diverses raisons \u00e9conomiques et touristiques.  Mais avant tout. une \u00e9tape \u00e0 un co\u00fbt financier. \r\nUne redevance \u00e0 verser \u00e0 l'organisation ?\r\nOui, et en moyenne, car \u00e7a peut se discuter, il faut compter une cinquantaine de milliers de francs  pour une arriv\u00e9e d'\u00e9tape \u00e0 verser au tour de Romandie mais le budget global d'organisation se situe entre 100'000 et 150'000 francs, chiffre donn\u00e9 par tous les organisateurs.  \r\nDes organisateurs qui attendent donc des retomb\u00e9es.\r\n Oui et ils peuvent compter sur des retomb\u00e9es directes sur l'h\u00f4tellerie et les commerces et sur les ventes de boisson ou autre. \r\nMais il y en a d'autres qui  varient selon les villes et la situation.\r\nPrenez cette ann\u00e9e les deux arriv\u00e9es en altitude : Champ\u00e9ry et Leysin.   l'organisation d'une manifestation de ce type n'a pas de caract\u00e8re exceptionnel, elle est l\u00e0 pour rappeler les noms des stations : \r\nLuc Felley, pr\u00e9sident de Champ\u00e9ry\r\n  0'16'' FELLEY \r\nM\u00eame ambition \u00e0 Leysin, \u00e9v\u00e8nement de port\u00e9e nationale pour rappeler la vocation sportive de la station et internationale avec les images de l'\u00e9preuve dans les pays de tradition du v\u00e9lo.  France, Belgique, Pays-Bas, la grosse client\u00e8le de la station. \r\nChamp\u00e9ry, Leysin, Aigle aujourd'hui, c'est tout le Chablais esp\u00e8re donc des retomb\u00e9es importantes. \r\nEt on reste dans le domaine touristique mais bien sp\u00e9cialis\u00e9 du tourisme du v\u00e9lo, en grand d\u00e9veloppement chez nous. \r\nGr\u00e9gory Devaud, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'\u00e9tape d'Aigle sait que les retomb\u00e9es ne se calculent pas sur le court terme. \r\n  0'38''  DEVAUD\r\nA une autre \u00e9chelle, il est vrai que le ''cyclotourisme'' s'est bien d\u00e9velopp\u00e9 pas loin de l\u00e0, dans la r\u00e9gion de Finhaut d\u00e8s l'annonce de l'organisation de l'\u00e9tape du Tour de France l'an dernier. \r\nDes retomb\u00e9es touristiques donc pour certains. Et les autres ? \r\nA Payerne, qui accueillera une \u00e9tape en boucle, on esp\u00e8re l\u00e0 des retomb\u00e9es directes. La f\u00eate se d\u00e9roule tout au long de la journ\u00e9e et en soir\u00e9e.  L'\u00e9conomie locale est impliqu\u00e9e. on pense aux fournisseurs ou aux sponsors locaux et puis c'est l'occasion aussi, selon les organisateurs, de rencontres, de r\u00e9seautage, durant le souper de soutien ou la journ\u00e9e de course. L\u00e0 l'impact est plus r\u00e9gional et les d\u00e9penses peuvent \u00eatre largement rembours\u00e9es. \r\nM\u00eame discours \u00e0 Bulle qui accueille une \u00e9tape pour la premi\u00e8re fois depuis 21 ans.  Selon la jeune conseill\u00e8re communale, et par ailleurs pr\u00e9sidente du comit\u00e9 d'organisation de l'\u00e9tape, Johanna Gapany,  ce sont les milieux \u00e9conomiques et sportifs qui se sont r\u00e9unis. L'objectif est double.   touristique pour la r\u00e9gion, pour que les gens s'arr\u00eatent aussi \u00e0 Bulle. et financier afin de  retirer un b\u00e9n\u00e9fice qui sera, au travers de la jeune chambre \u00e9conomique, consacr\u00e9 \u00e0 un projet sportif. \r\nReste la derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Lausanne, une habitu\u00e9e du Tour de Romandie. \r\nMais Lausanne a des exigences. Elle veut plut\u00f4t un contre la montre, pour qu'il y ait beaucoup d'images de la ville. C'est aussi plus simple de bloquer cette ville un dimanche qu'un samedi. Et puis l'organisation de ce type d'\u00e9v\u00e8nement c'est business as usual  dans la capitale olympique. Une tradition et une organisation rod\u00e9e, un budget m\u00eame assez faible en comparaison des 1 millions 7 consacr\u00e9es aux 20 kilom\u00e8tres qui se sont d\u00e9roul\u00e9 ce week-end.\r\nLe Tour de Romandie qui d\u00e9bute donc par le prologue \u00e0 Aigle aujourd'hui.  A suivre toute la semaine sur tous les supports de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les villes d'Aigle, Champ\u00e9ry, Bulle, Payerne et Lausanne accueillent toutes une arriv\u00e9e d'\u00e9tape de l'\u00e9dition 2017 du Tour de Romandie. Ces localit\u00e9s n'y voient pas l\u2019app\u00e2t du gain, car il y a tout d'abord une redevance \u00e0 payer pour l'organisation, mais diverses retomb\u00e9es \u00e9conomiques et touristiques.", "Aigle, Champ\u00e9ry, Bulle, Payerne et Lausanne accueillent toutes une arriv\u00e9e d'\u00e9tape de l'\u00e9dition 2017 du Tour de Romandie. Ces localit\u00e9s n'y voient pas l\u2019app\u00e2t du gain, car il y a tout d'abord une redevance \u00e0 payer pour l'organisation, mais diverses retomb\u00e9es \u00e9conomiques et touristiques.", "Aigle, Champ\u00e9ry, Bulle, Payerne et Lausanne accueillent toutes une arriv\u00e9e d'\u00e9tape de l'\u00e9dition 2017 du Tour de Romandie. Ces localit\u00e9s n'y voient pas l\u2019app\u00e2t du gain, car il y a tout d'abord une redevance \u00e0 payer pour l'organisation, mais diverses retomb\u00e9es \u00e9conomiques et touristiques."], "alternativeTitle": ["Que rapporte une \u00e9tape du Tour de Romandie?", "Que rapporte une \u00e9tape du Tour de Romandie? / JDM_2017-04-25T06:36:00_sport-matin", "Que rapporte une \u00e9tape du Tour de Romandie? / JDM_2017-04-25T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/6751661.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549457", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549457", "ece-8549437"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Un moteur dans les v\u00e9los suisses", "id": "sound-E1E214C4-2986-4A6D-B6D8-DD3AD54DAFE8", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'an dernier, pr\u00e8s de 325'000 v\u00e9los ont \u00e9t\u00e9 \u00e9coul\u00e9s en Suisse et un quart des v\u00e9los neufs vendus \u00e9taient \u00e9lectriques, soit une am\u00e9lioration de 15% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Les v\u00e9los traditionnels sont en perte de vitesse et ce sont ceux li\u00e9s \u00e0 la mobilit\u00e9 citadine qui ont progress\u00e9.\r\n\r\n* * Nota Bene - Un moteur dans les v\u00e9los suisses Titre web: Un moteur dans les v\u00e9los suisses\r\nLe Tour de Romandie d\u00e9marre aujourd'hui (ma). \u00e0 Aigle dans le Chablais. C'est l'occasion. pour s'int\u00e9resser aux ventes de v\u00e9los neufs. en Suisse. L'an dernier. elles ont progress\u00e9 d'un-demi pourcent. Et selon l'association des fournisseurs de bicyclettes. v\u00e9losuisse.  les v\u00e9los \u00e9lectriques portent le secteur. \r\nSans dopage. des cycles \u00e9lectriques.\r\nLes ventes de v\u00e9los sont stationnaires.\r\nL'an dernier.\r\nPr\u00e8s de 325'000 de bicyclettes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9coul\u00e9es en Suisse.\r\nEt un v\u00e9lo neuf vendu sur 4 \u00e9tait \u00e9lectrique :\r\nC'est 15% de mieux.\r\nQue l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent.\r\nLes v\u00e9los traditionnels sont donc en perte de vitesse.\r\nOui.\r\nLes VTT perdent du terrain.\r\nEt les v\u00e9los de course font du surplace.\r\nEn fait.\r\nLes cycles qui ont march\u00e9.\r\nCe sont les engins li\u00e9s \u00e0 la mobilit\u00e9 citadine :\r\nOutre les v\u00e9los \u00e9lectriques.\r\nLes v\u00e9los de ville ont aussi r\u00e9alis\u00e9 une belle performance.\r\nEn r\u00e9sum\u00e9. la tendance est au v\u00e9lo urbain !\r\nAvec la densification des villes.\r\nEt avec une circulation.\r\nCompl\u00e8tement satur\u00e9e aux heures de pointe.\r\nLes v\u00e9los de ville et les v\u00e9los \u00e9lectriques se d\u00e9tachent du peloton.\r\nEt font logiquement la course en t\u00eate.\r\nC'est vrai que c'est tr\u00e8s efficace. pour contourner le trafic !\r\nAbsolument.\r\nEt en +. les v\u00e9los \u00e9lectriques sont \u00e9colo.\r\nAvec un bon rapport qualit\u00e9-prix.\r\nCela fait donc beaucoup de points de bonus..\r\nD'autant +. encore. que les v\u00e9los \u00e9lectriques sont garantis.\r\n0 gouttes de transpiration !\r\nDonc. pas de v\u00eatements qui collent.\r\nEn arrivant au boulot.\r\nEst-ce que les ventes de v\u00e9los \u00e9lectriques vont continuer de cro\u00eetre ?\r\nIls sont et resteront.\r\nLe moteur des ventes.\r\nDans l'industrie suisse du v\u00e9lo. \r\nEn fait.\r\nIls permettent aux fournisseurs suisses de bicyclettes.\r\nDe tenir la route.\r\nApr\u00e8s la chute monumentale des ann\u00e9es '90.\r\nLi\u00e9e au boom des mountainbikes venus des Etats-Unis. \r\nPour conclure. les fabricants de v\u00e9lo suisses s'en sortent plut\u00f4t bien.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 un bon mix 30-70%...\r\nEntre les marques propres et les v\u00e9los import\u00e9s.\r\nIls \u00e9vitent de r\u00e9trop\u00e9daler.\r\nCela dit.\r\nIl s'agit d'un march\u00e9 m\u00fbr.  \r\nDonc.\r\nLes pros du v\u00e9lo doivent imp\u00e9rativement rester comp\u00e9titifs.\r\nAu niveau des services et des r\u00e9parations.\r\nCar ces 2 postes p\u00e8sent un peu + de la moiti\u00e9.\r\nDes 900 millions de francs annuels.\r\nQue rapport\u00e9 le v\u00e9lo en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019an dernier, pr\u00e8s de 325'000 v\u00e9los ont \u00e9t\u00e9 \u00e9coul\u00e9s en Suisse et un quart des v\u00e9los neufs vendus \u00e9taient \u00e9lectriques, soit une am\u00e9lioration de 15% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Les v\u00e9los traditionnels sont en perte de vitesse et ce sont ceux li\u00e9s \u00e0 la mobilit\u00e9 citadine qui ont progress\u00e9.", "L\u2019an dernier, pr\u00e8s de 325'000 v\u00e9los ont \u00e9t\u00e9 \u00e9coul\u00e9s en Suisse et un quart des v\u00e9los neufs vendus \u00e9taient \u00e9lectriques, soit une am\u00e9lioration de 15% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Les v\u00e9los traditionnels sont en perte de vitesse et ce sont ceux li\u00e9s \u00e0 la mobilit\u00e9 citadine qui ont progress\u00e9.", "L\u2019an dernier, pr\u00e8s de 325'000 v\u00e9los ont \u00e9t\u00e9 \u00e9coul\u00e9s en Suisse et un quart des v\u00e9los neufs vendus \u00e9taient \u00e9lectriques, soit une am\u00e9lioration de 15% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Les v\u00e9los traditionnels sont en perte de vitesse et ce sont ceux li\u00e9s \u00e0 la mobilit\u00e9 citadine qui ont progress\u00e9."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Un moteur dans les v\u00e9los suisses", "Nota Bene - Un moteur dans les v\u00e9los suisses / JDM_2017-04-25T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Un moteur dans les v\u00e9los suisses / JDM_2017-04-25T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8566406.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549449", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549449", "ece-8549429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La France fragment\u00e9e g\u00e9ographiquement apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "id": "sound-03A579B5-1658-40A7-8831-E44B1A7EA321", "durationSec": 450, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00e9sultats du premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont mis au jour le constat d'une France g\u00e9ographiquement fragment\u00e9e sur le plan \u00e9lectoral. Une ligne de s\u00e9paration, du Havre \u00e0 Marseille, peut \u00eatre trac\u00e9e. Interview de Jacques L\u00e9vy, professeur de g\u00e9ographie et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL.\r\n\r\n* * La France fragment\u00e9e g\u00e9ographiquement apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle On va faire un peu de g\u00e9ographie \u00e9lectorale tout de suite... Avec ce constat qui s'est impos\u00e9 apr\u00e8s l'annonce du r\u00e9sultat du premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: celui d'un pays coup\u00e9 en deux par une ligne allant du Havre \u00e0 Marseille... C'est \u00e0 l'Ouest de cette ligne qu'Emmanuel Macron a r\u00e9alis\u00e9 ses meilleurs scores, et c'est \u00e0 l'Est que Marine Le Pen a r\u00e9ussi ses plus belles perc\u00e9es...\r\nAvec nous depuis notre studio de Paris, il y a Jacques L\u00e9vy, professeur de g\u00e9ographie et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL... Bonsoir!\r\n  7'03''\r\nOn a r\u00e9guli\u00e8rement dit depuis dimanche soir que la France \u00e9tait plus fragment\u00e9e que jamais... C'est particuli\u00e8rement vrai au plan de la g\u00e9ographie \u00e9lectorale? \r\nIl y a ce chiffre assez frappant, celui du vote FN \u00e0 Paris: moins de 5% de voix pour Marine Le Pen, contre presque 35% pour Emmanuel Macron... Qu'est-ce qu'on peut dire de ce r\u00e9sultat, Jacques L\u00e9vy?\r\nOn a \u00e9voqu\u00e9 r\u00e9cemment la mort lente des petites villes, ces communes de 30, 40 000 habitants qui se vident petit \u00e0 petit de leurs commerces... au profit des grandes m\u00e9tropoles... Il faut s'attendre \u00e0 voir le FN s'implanter de plus en plus dans ces territoires de plus en plus d\u00e9laiss\u00e9s?\r\nLe parall\u00e8le est assez frappant avec le vote sur le Brexit, ou avec la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine... C'est la m\u00eame tendance qui s'observe un peu partout? Des m\u00e9tropoles lib\u00e9rales, et des p\u00e9riph\u00e9ries conservatrices?", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9sultats du premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont mis au jour le constat d\u2019une France g\u00e9ographiquement fragment\u00e9e sur le plan \u00e9lectoral. Une ligne de s\u00e9paration, du Havre \u00e0 Marseille, peut \u00eatre trac\u00e9e. Interview de Jacques L\u00e9vy, professeur de g\u00e9ographie et d\u2019urbanisme \u00e0 l\u2019EPFL."], "alternativeTitle": ["La France fragment\u00e9e g\u00e9ographiquement apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle  / FOR_2017-04-25T18:12:00_developpement-7", "Forum du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549420", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549406"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les r\u00e9seaux sociaux dans la peau, par John Yuyi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-039A3A65-84CD-4EB1-B716-E1B318605AE0", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec ces tatouages temporaires, John Yuyi veut sensibiliser \u00e0 l'addiction aux r\u00e9seaux sociaux. Like ?", "alternativeExcerpt": ["Avec ces tatouages temporaires, John Yuyi veut sensibiliser \u00e0 l'addiction aux r\u00e9seaux sociaux. Like ?", "Avec ces tatouages temporaires, John Yuyi veut sensibiliser \u00e0 l'addiction aux r\u00e9seaux sociaux. Like ?", "Avec ces tatouages temporaires, John Yuyi veut sensibiliser \u00e0 l'addiction aux r\u00e9seaux sociaux. Like ?"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9seaux sociaux dans la peau, par John Yuyi", "Les r\u00e9seaux sociaux dans la peau, par John Yuyi / HAP_2017-04-25T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les r\u00e9seaux sociaux dans la peau, par John Yuyi / HAP_2017-04-25T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8534067", "ece-8534062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 de la presse fortement limit\u00e9e en Turquie: interview d'Ayseg\u00fcl Dogan, journaliste turque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82557E23-890E-4C82-8F9D-FD67684D4617", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 de la presse", "journalisme"], "excerpt": "Il devient quasi impossible d'exercer le m\u00e9tier de journaliste de mani\u00e8re ind\u00e9pendante en Turquie. De nombreuses pressions sont exerc\u00e9es par le gouvernement actuel, notamment depuis l'instauration de l'\u00e9tat d'urgence suite au putsch rat\u00e9 de juillet 2016. ", "alternativeExcerpt": ["170 organes de presse ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s en Turquie depuis l\u2019instauration de l\u2019Etat d\u2019urgence suite au putsch rat\u00e9 de juillet dernier, et pr\u00e8s de 150 journalistes se trouvent actuellement en prison. Dans ces conditions, quel journalisme est encore possible? Interview d'Ayseg\u00fcl Dogan, journaliste turque."], "alternativeTitle": ["Comment les journalistes peuvent-ils exercer leur m\u00e9tier en Turquie dor\u00e9navant? / TUM_2017-04-25T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7695013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549381", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste turque", "name": "Dogan, Ayseg\u00fcl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549380"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : S'il te restait 24 heures \u00e0 vivre tu ferais quoi ? Une lessive ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A35D4EA1-A58F-4B4A-8D44-3A80D954D0A8", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-25T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-25T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534044", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534044", "ece-8534037"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Yves Sintomer, politologue, professeur en Science politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47A1CAD6-C88A-4FA4-BD00-6FC54EB9E786", "durationSec": 763, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Yves Sintomer, politologue, professeur en Science politique", "Yves Sintomer, politologue, professeur en Science politique / RVA3_2017-04-25T07:20:00_l-invite", "Yves Sintomer, politologue, professeur en Science politique / RVA3_2017-04-25T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533988", "ece-8533974"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Ella Fitzgerald - 100e anniversaire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C1CA3A71-BEE2-4157-AAE2-5140FDD9B922", "durationSec": 2404, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fitzgerald, Ella"], "thematicThemes": ["jazz", "chanteuse"], "excerpt": "N\u00e9e le 25 avril 2107 \u00e0 Newport, Virginia, Ella Fitzgerald, grande dame du jazz, aurait eu 100 ans aujourd'hui. Yvan Ischer lui rend hommage.", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e le 25 avril 2107 \u00e0 Newport, Virginia, Ella Fitzgerald, grande dame du jazz, aurait eu 100 ans aujourd\u02b9hui. Yvan Ischer lui rend hommage.", "N\u00e9e le 25 avril 2107 \u00e0 Newport, Virginia, Ella Fitzgerald, grande dame du jazz, aurait eu 100 ans aujourd\u02b9hui. Yvan Ischer lui rend hommage.", "N\u00e9e le 25 avril 2107 \u00e0 Newport, Virginia, Ella Fitzgerald, grande dame du jazz, aurait eu 100 ans aujourd\u02b9hui. Yvan Ischer lui rend hommage."], "alternativeTitle": ["Ella Fitzgerald - 100e anniversaire", "Ella Fitzgerald - 100e anniversaire / VSS_2017-04-25T10:10:00_versus-ecouter", "Ella Fitzgerald - 100e anniversaire / VSS_2017-04-25T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533905", "ece-8533901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : France: des partisans de Jean-Luc M\u00e9lenchon annoncent un boycott du second tour", "id": "sound-52E2E86F-9EBD-46E9-A485-40A7A9BD0614", "durationSec": 399, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une partie des \"insoumis\", les partisans de Jean-Luc M\u00e9lenchon, refusent de choisir entre l'extr\u00eame droite incarn\u00e9e par Marine Le Pen et l'ultra-lib\u00e9ralisme repr\u00e9sent\u00e9 par Emmanuel Macron. Interview de Sylvain Bourmeau, journaliste \u00e0 France Culture.\r\n\r\n* * France: des partisans de Jean-Luc M\u00e9lenchon annoncent un boycott du second tour \"SansMoiLe7Mai\", c'est le mot d'ordre qui circule sur internet au lendemain du r\u00e9sultat du premier tour des Pr\u00e9sidentielles en France.\r\nAppel \u00e0 l'abstention et au vote blanc de la part d'une frange d'\u00e9lecteurs \"insoumis\", dont un grand nombre sont des partisans de Jean-Luc M\u00e9lenchon (\u00e9limin\u00e9 au premier tour) qui refusent de choisir entre l'extr\u00eame droite incarn\u00e9e par Marine Le Pen et l'\u00abultra-lib\u00e9ralisme\u00bb repr\u00e9sent\u00e9, selon eux, par Emmanuel Macron.\r\nAppel au boycott du processus \u00e9lectoral qui inqui\u00e8te, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche; car depuis l'annonce d'un second tour Macron-Le Pen, dimanche soir, tous les bords se mobilisent pour faire barrage au Front national.\r\nAvec nous par t\u00e9l\u00e9phone Sylvain Bourmeau, journaliste et professeur associ\u00e9 \u00e0 la l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences sociales \u00e0 Paris...\r\nDimanche soir, \u00e0 l'annonce de son \u00e9viction de la course \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle, Jean-Luc M\u00e9lenchon  n'a pas donn\u00e9 de consignes de vote \u00e0 ses partisans...  pour lutter contre le Front National...\r\n- Est-ce qu'il s'agit, \u00e0 votre avis, d'une d\u00e9marche irresponsable de la part de cet homme politique qui a rassembl\u00e9 on le rappelle quand m\u00eame 19,58%, selon les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs publi\u00e9s hier soir?\r\n- On sait qu'une majorit\u00e9 des soutiens de Jean-Luc M\u00e9lenchon vont quand m\u00eame voter au second tour, en majorit\u00e9 pour Emmanuel Macron.... Finalement quel impact peut avoir cette absence de consignes de la part de Jean-Luc M\u00e9lenchon;  et plus largement cet appel au boycott sur les r\u00e9seaux sociaux avec ce mot d'ordre \"SansMoiLe7Mai? \r\n- M\u00eame le Parti communiste fran\u00e7ais qui soutenait Jean-Luc Melenchon, appelle clairement \u00e0 barrer la route de la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique \u00e0 Marine Le Pen, en se rendant aux urnes le 7 mai et en votant Emmanuel Macron... quelle est la strat\u00e9gie de Jean-Luc M\u00e9lenchon selon vous?\r\n- Vous estimiez dans un tweet qu'il s'agissait d'un v\u00e9ritable \"suicide politique\" pour le candidat de la France Insoumise... Expliquez-nous!\r\n- En refusant de soutenir le mouvement \"En marche\", est-ce qu'il n'y a pas \u00e9galement quelque-chose d'un peu vicieux dans cette strat\u00e9gie abstentionniste.... qui serait celle de vouloir occuper le terrain du Front National en se positionnant contre la majorit\u00e9, contre les forces au pouvoir?\r\n- Si on \u00e9largit la r\u00e9flexion autour de cet appel \u00e0 l'abstentionnisme \u00e0 tous ceux qui n'iront pas voter simplement  car ils pensent que cela ne servirait \u00e0 rien... que tout est jou\u00e9 d'avance (les sondages ont tout de suite donn\u00e9 Emmanuel Macron largement vainqueur face \u00e0 Marine Le Pen)... Il y a une part d'incertitude...\r\nEst ce que cette frange abstentioniste inqui\u00e8te aujourd'hui l'observateur politique que vous \u00eates?", "alternativeExcerpt": ["Une partie des \"insoumis\", les partisans de Jean-Luc M\u00e9lenchon, refusent de choisir entre l'extr\u00eame droite incarn\u00e9e par Marine Le Pen et l'ultra-lib\u00e9ralisme repr\u00e9sent\u00e9 par Emmanuel Macron. Interview de Sylvain Bourmeau, journaliste \u00e0 France Culture."], "alternativeTitle": ["Des partisans de Jean-Luc M\u00e9lenchon annoncent un boycott du second tour / JDM_2017-04-25T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8568077.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549443", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ", "name": "Bourmeau, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Reportage d'Arnaud Robert en Ha\u00efti.", "id": "sound-ED8D6260-27D3-4E00-94DD-100BCDACB319", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage d'Arnaud Robert en Ha\u00efti.\r\nDaniel Perrin et Lee Maddeford.\r\nChronique de Pauline Seiterle.\r\n\r\n* * Reportage d'Arnaud Robert en Ha\u00efti.\r\nDaniel Perrin et Lee Maddeford.\r\nChronique de Pauline Seiterle.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 25.04.2017", "Chronique d'Arnaud Robert sur Ha\u00efti / RAP_2017-04-25T19:04:00_extra-1", "Paradiso du 25.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-25T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-04-25T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Reportage d'Arnaud Robert en Ha\u00efti.\nDaniel Perrin et Lee Maddeford.\nChronique de Pauline Seiterle.", "Reportage d'Arnaud Robert en Ha\u00efti.\nDaniel Perrin et Lee Maddeford.\nChronique de Pauline Seiterle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534261", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534261", "ece-8534260"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "St\u00e9phane Breton: s'interroger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-183030CD-F8E9-41CF-BE3F-647DC22CAD9A", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Guin\u00e9e"], "durationSec": 3021, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breton, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["film documentaire", "ethnologie"], "excerpt": "A l'occasion de la 48e Edition du festival Visions du R\u00e9el, \"Versus Penser\" tend son micro en direct au cin\u00e9aste et ethnologue St\u00e9phane Breton sur sa conf\u00e9rence \"L'ethnologue qui (s')interroge\". \"Le cin\u00e9aste fran\u00e7ais St\u00e9phane Breton jette un pav\u00e9 dans la marre de l'anthropologie visuelle en 2001, dynamitant la pseudo-neutralit\u00e9 de l'observation ethnographique avec son film \"Eux et moi\", tourn\u00e9 avec les Wodanis de Nouvelle-Guin\u00e9e. Depuis ce film frondeur, le philosophe de formation n'a eu de cesse d'observer l'exp\u00e9rience propre du temps de celles et ceux qui habitent dans les recoins du monde. Son travail est une r\u00e9flexion profonde sur l'art de porter un regard sur les autres, et donc sur soi-m\u00eame\". (source: visionsdureel.ch). Avec le cin\u00e9aste, photographe, ethnologue fran\u00e7ais St\u00e9phane Breton, en direct sur sa conf\u00e9rence \"L'ethnologue qui (s')interroge\". Du 21 au 29 avril 2017: 48e Edition du festival \"Visions du R\u00e9el\".", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la 48e Edition du festival Visions du R\u00e9el, \"Versus Penser\" tend son micro en direct au cin\u00e9aste et ethnologue St\u00e9phane Breton sur sa conf\u00e9rence \"L\u02b9ethnologue qui (s\u02b9)interroge\". \n\"Le cin\u00e9aste fran\u00e7ais St\u00e9phane Breton jette un pav\u00e9 dans la marre de l\u02b9anthropologie visuelle en 2001, dynamitant la pseudo-neutralit\u00e9 de l\u02b9observation ethnographique avec son film \"Eux et moi\", tourn\u00e9 avec les Wodanis de Nouvelle-Guin\u00e9e. Depuis ce film frondeur, le philosophe de formation n\u02b9a eu de cesse d\u02b9observer l\u02b9exp\u00e9rience propre du temps de celles et ceux qui habitent dans les recoins du monde. Son travail est une r\u00e9flexion profonde sur l\u02b9art de porter un regard sur les autres, et donc sur soi-m\u00eame\". (source: visionsdureel.ch)\nAvec le cin\u00e9aste, photographe, ethnologue fran\u00e7ais St\u00e9phane Breton, en direct sur sa conf\u00e9rence \"L\u2019ethnologue qui (s\u2019)interroge\". \ndu 21 au 29 avril 2017: 48e Edition du festival \"Visions du R\u00e9el\"\nPar Nancy Ypsilantis, et la collaboration de Bastien Moeckli et Nicole Corpataux.", "A l'occasion de la 48e Edition du festival Visions du R\u00e9el, \"Versus Penser\" tend son micro en direct au cin\u00e9aste et ethnologue St\u00e9phane Breton sur sa conf\u00e9rence \"L\u02b9ethnologue qui (s\u02b9)interroge\". \n\"Le cin\u00e9aste fran\u00e7ais St\u00e9phane Breton jette un pav\u00e9 dans la marre de l\u02b9anthropologie visuelle en 2001, dynamitant la pseudo-neutralit\u00e9 de l\u02b9observation ethnographique avec son film \"Eux et moi\", tourn\u00e9 avec les Wodanis de Nouvelle-Guin\u00e9e. Depuis ce film frondeur, le philosophe de formation n\u02b9a eu de cesse d\u02b9observer l\u02b9exp\u00e9rience propre du temps de celles et ceux qui habitent dans les recoins du monde. Son travail est une r\u00e9flexion profonde sur l\u02b9art de porter un regard sur les autres, et donc sur soi-m\u00eame\". (source: visionsdureel.ch)\nAvec le cin\u00e9aste, photographe, ethnologue fran\u00e7ais St\u00e9phane Breton, en direct sur sa conf\u00e9rence \"L\u2019ethnologue qui (s\u2019)interroge\". \ndu 21 au 29 avril 2017: 48e Edition du festival \"Visions du R\u00e9el\"\nPar Nancy Ypsilantis, et la collaboration de Bastien Moeckli et Nicole Corpataux.", "A l'occasion de la 48e Edition du festival Visions du R\u00e9el, \"Versus Penser\" tend son micro en direct au cin\u00e9aste et ethnologue St\u00e9phane Breton sur sa conf\u00e9rence \"L\u02b9ethnologue qui (s\u02b9)interroge\". \n\"Le cin\u00e9aste fran\u00e7ais St\u00e9phane Breton jette un pav\u00e9 dans la marre de l\u02b9anthropologie visuelle en 2001, dynamitant la pseudo-neutralit\u00e9 de l\u02b9observation ethnographique avec son film \"Eux et moi\", tourn\u00e9 avec les Wodanis de Nouvelle-Guin\u00e9e. Depuis ce film frondeur, le philosophe de formation n\u02b9a eu de cesse d\u02b9observer l\u02b9exp\u00e9rience propre du temps de celles et ceux qui habitent dans les recoins du monde. Son travail est une r\u00e9flexion profonde sur l\u02b9art de porter un regard sur les autres, et donc sur soi-m\u00eame\". (source: visionsdureel.ch)\nAvec le cin\u00e9aste, photographe, ethnologue fran\u00e7ais St\u00e9phane Breton, en direct sur sa conf\u00e9rence \"L\u2019ethnologue qui (s\u2019)interroge\". \ndu 21 au 29 avril 2017: 48e Edition du festival \"Visions du R\u00e9el\"\nPar Nancy Ypsilantis, et la collaboration de Bastien Moeckli et Nicole Corpataux."], "alternativeTitle": ["St\u00e9phane Breton: s'interroger", "St\u00e9phane Breton: s'interroger / VSS_2017-04-25T09:10:00_versus-penser", "St\u00e9phane Breton: s'interroger / VSS_2017-04-25T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541757.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533906", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, ethnologue", "name": "Breton, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533906", "ece-8533902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Popculture: Paf dans l'oil! : Aujourd'hui: parlons humour. ", "id": "sound-2A6B5FA7-5107-4BFA-8476-FADC070C330B", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui: parlons humour. \r\nPar Marina Rollman.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u02b9hui: parlons humour. \n\nPar Marina Rollman."], "alternativeTitle": ["Popculture: Paf dans l\u02b9\u0153il! / VER_2017-04-25T16:35:45_popculture-paf-dans-l-oeil", "Vertigo du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534309", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Mourir, dormir, r\u00eaver peut-\u00eatre\"", "id": "sound-2F5DEDC7-3213-4D30-A10F-7F4D45414FCA", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pompes fun\u00e8bres au th\u00e9\u00e2tre. Jusqu'au 3 mai, c'est chambre froide \u00e0 l'Arsenic de Lausanne. Sur la sc\u00e8ne de la nouvelle cr\u00e9ation de Denis Maillefer : deux cercueils, leurs d\u00e9funts et quatre croque-morts qui les habillent, les maquillent, se racontent et parlent de leur propre fin. Morbide? Pas un instant. Poignant? Assur\u00e9ment, attendu que le sujet concerne tout le monde un jour ou l'autre. \r\nExplications tout en d\u00e9licatesse du metteur en sc\u00e8ne au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Les pompes fun\u00e8bres au th\u00e9\u00e2tre. Jusqu\u02b9au 3 mai, c\u02b9est chambre froide \u00e0 l\u02b9Arsenic de Lausanne. Sur la sc\u00e8ne de la nouvelle cr\u00e9ation de Denis Maillefer : deux cercueils, leurs d\u00e9funts et quatre croque-morts qui les habillent, les maquillent, se racontent et parlent de leur propre fin\u2026 Morbide? Pas un instant. Poignant? Assur\u00e9ment, attendu que le sujet concerne tout le monde un jour ou l\u02b9autre. \n\nExplications tout en d\u00e9licatesse du metteur en sc\u00e8ne au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Mourir, dormir, r\u00eaver peut-\u00eatre\" / VER_2017-04-25T16:45:45_theatre-mourir-dormir-rever-peut-etre", "Vertigo du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8569659.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534309", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Nicolas Vultier - Gare au p\u00e9ch\u00e9 d'orgueil", "id": "sound-6C60AA27-18A1-4E83-B1BD-8A75A4EBDCD0", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une gauche en lambeaux, une droite aux soins intensifs, des extr\u00eames qui planent et puis un nouveau mouvement, aux contours encore flous, qui aujourd'hui m\u00e8ne la danse. Dimanche, au soir du premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle le paysage politique fran\u00e7ais a explos\u00e9.\r\n\r\n* * Signature de Nicolas Vultier - Gare au p\u00e9ch\u00e9 d'orgueil (SIGNATURE 25.04 ELECTIONS GARE AU PECHE D'ORGUEIL) Gare au p\u00e9ch\u00e9 d'orgueil, le commentaire de Nicolas Vultier\r\n  1'46''\r\n((Une gauche en lambeaux, une droite aux soins intensifs, des extr\u00eames qui planent et puis  un nouveau mouvement, aux contours en flous qui aujourd'hui m\u00e8ne la danse. Dimanche, au soir du premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle le paysage politique fran\u00e7ais a explos\u00e9. Toutes les certitudes ont \u00e9t\u00e9 balay\u00e9es. Pas besoin d'avoir 60 ans et plus, pas besoin d'avoir dirig\u00e9 un minist\u00e8re pendant une d\u00e9cennie voire davantage. Pas besoin d'avoir perdu un ou plusieurs scrutins pr\u00e9sidentiels pour arriver en t\u00eate au premier tour et \u00eatre en position de gagner. Pas besoin non plus d'avoir une machine de guerre, un parti historique de gauche ou de droite, un groupe parlementaire fort pour faire campagne et s'imposer. Il faut aujourd'hui \u00eatre dans l'air du temps. \u00eatre anti syst\u00e8me. L'heure est soit aux populistes anti-europ\u00e9en et souverainiste soit \u00e0 cet adepte du num\u00e9rique, ub\u00e9riste revendiqu\u00e9, \u00e9colo mais pas trop, social-lib\u00e9ral biberonn\u00e9 par la finance et qui de pr\u00e9f\u00e9rence distille un discours politique attrape tout et bourr\u00e9 de points d'interrogation.\r\nCette posture du candidat d'En Marche,  peu claire et alambiqu\u00e9e a toutes les chances de conduire Emmanuel Macron au palais de l'Elys\u00e9e. Elle a fini par s\u00e9duire des \u00e9lecteurs fatigu\u00e9s, d\u00e9boussol\u00e9s par une classe politique boursoufl\u00e9e, \u00e9coeur\u00e9s par les affaires mais qui, dans un dernier sursaut, refusent encore de c\u00e9der les cl\u00e9s du pouvoir au Front National. Prudence toutefois, Brexit et \u00e9lections de Donald Trump oblige, les surprises de 2016 en Grande-Bretagne et aux Etats-Unis sont encore dans toutes les m\u00e9moires. Rien n'est jou\u00e9 et dimanche, en paradant dans les rues de Paris comme si il avait d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 sa couronne, Emmanuel Macron a montr\u00e9 qu'il avait l'orgueil d'un futur monarque r\u00e9publicain. L'image justement que les Fran\u00e7ais ne veulent plus voir.))", "alternativeExcerpt": ["Une gauche en lambeaux, une droite aux soins intensifs, des extr\u00eames qui planent et puis un nouveau mouvement, aux contours encore flous, qui aujourd\u2019hui m\u00e8ne la danse. Dimanche, au soir du premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle le paysage politique fran\u00e7ais a explos\u00e9.", "Une gauche en lambeaux, une droite aux soins intensifs, des extr\u00eames qui planent et puis un nouveau mouvement, aux contours encore flous, qui aujourd\u2019hui m\u00e8ne la danse. Dimanche, au soir du premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle le paysage politique fran\u00e7ais a explos\u00e9.", "Une gauche en lambeaux, une droite aux soins intensifs, des extr\u00eames qui planent et puis un nouveau mouvement, aux contours encore flous, qui aujourd\u2019hui m\u00e8ne la danse. Dimanche, au soir du premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle le paysage politique fran\u00e7ais a explos\u00e9."], "alternativeTitle": ["Signature de Nicolas Vultier - Gare au p\u00e9ch\u00e9 d\u2019orgueil", "Signature de Nicolas Vultier - Gare au p\u00e9ch\u00e9 d\u2019orgueil / JDM_2017-04-25T06:49:00_signature", "Signature de Nicolas Vultier - Gare au p\u00e9ch\u00e9 d\u2019orgueil / JDM_2017-04-25T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549459", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549459", "ece-8549441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un rapport de la commission de gestion jette l'opprobre sur l'office cantonal des poursuites", "id": "sound-AE8581B6-B4E3-4B16-B365-8CEB00A330EF", "durationSec": 503, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseiller d'Etat genevois Serge Dal Busco, en charge des Finances, r\u00e9agit au rapport de la commission de gestion qui d\u00e9nonce de nombreux dysfonctionnements au sein de l'office des poursuites. Serge Dal Busco d\u00e9nonce notamment le manque de rigueur et d'objectivit\u00e9 de ce rapport. Son interview.\r\n\r\n* * Un rapport de la commission de gestion jette l'opprobre sur l'office cantonal des poursuites  \r\nC\u00e9dric Guigon, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Gen\u00e8ve, et vous avez suivi de pr\u00e8s la publication de ce rapport parlementaire et la r\u00e9ponse du ministre... Alors qui a raison, qui a tort dans cette affaire ?\r\nOui pas facile en effet de d\u00e9m\u00ealer la situation... \r\nCe qui est clair, ce que cela fait plus de 15 ans que l'office des poursuites est un malade chronique \u00e0 Gen\u00e8ve... \u00e7a, personne ne le conteste... \r\nReste \u00e0 \u00e9valuer l'ampleur des dysfonctionnements et surtout l'action men\u00e9e entre-temps par le grand argentier...\r\nL'affaire pourrait ici se r\u00e9sumer \u00e0 un rapport mal r\u00e9dig\u00e9 et une r\u00e9ponse excessive... \r\nL'enqu\u00eate parlementaire exprime le point de vue de d\u00e9put\u00e9s, non experts, effar\u00e9s par l'ampleur des dysfonctionnements... la temporalit\u00e9 des faits n'est pas toujours \u00e9vidente et manque peut-\u00eatre parfois de pr\u00e9cision...\r\nMais c'est ici un rapport qui n'a pas la pr\u00e9tention d'\u00eatre exhaustif... Les parlementaires ont saisi la Cour des Comptes, pr\u00e9cis\u00e9ment pour  approffondir et lever leurs doutes...\r\nUne \u00e9tude qui ne met nullement en cause les travaux du ministre et mentionne m\u00eame une \u00e9troite collaboration... \r\nMais alors C\u00e9dric, comment interpr\u00e9ter ce magistrat en col\u00e8re et qui tape du poing ?\r\nEn poste depuis seulement 4 ans, Serge Dal Busco ne tient pas \u00e0 \u00eatre tenu pour seul responsable de la gabegie qui r\u00e8gnait \u00e0 l'office depuis plus de 15 ans...\r\nMais l'incompr\u00e9hension, c'est de voir \u00e0 quel point, il tire \u00e0 boulets rouges sur un rapport dont il accepte finalement la majorit\u00e9 des recommandations et pour lesquelles, il a donc d\u00e9j\u00e0 pris des mesures d'am\u00e9lioration... \r\nUne r\u00e9action qui, pour d'autres d\u00e9put\u00e9s, laisse entrevoir un conseiller d'Etat sur la d\u00e9fensive, attaqu\u00e9 \u00e0 11 mois des \u00e9lections cantonales... \r\nLe ministre est sorti affaibli par le refus du peuple sur RIE III, et son parti, le PDC est consid\u00e9r\u00e9 comme sur-repr\u00e9sent\u00e9 au conseil d'Etat par rapport au parlement... pour certains d\u00e9put\u00e9s, son si\u00e8ge serait d'ores et d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s convoit\u00e9...", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller d\u2019Etat genevois Serge Dal Busco, en charge des Finances, r\u00e9agit au rapport de la commission de gestion qui d\u00e9nonce de nombreux dysfonctionnements au sein de l\u2019office des poursuites. Serge Dal Busco d\u00e9nonce notamment le manque de rigueur et d\u2019objectivit\u00e9 de ce rapport. Son interview."], "alternativeTitle": ["Un rapport de la commission de gestion jette l\u2019opprobre sur l\u2019office cantonal des poursuites / FOR_2017-04-25T18:02:00_developpement-2", "Forum du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331365.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549420", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'office des poursuites genevois en difficult\u00e9 depuis 15 ans", "id": "sound-5853A4AC-EDAB-4862-AB98-7A92C84740B6", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La publication de ce rapport devrait permettre d'\u00e9valuer l'ampleur des dysfonctionnements. Le d\u00e9cryptage de C\u00e9dric Guigon.\r\n\r\n* * L'office des poursuites genevois en difficult\u00e9 depuis 15 ans  \r\nC\u00e9dric Guigon, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Gen\u00e8ve, et vous avez suivi de pr\u00e8s la publication de ce rapport parlementaire et la r\u00e9ponse du ministre... Alors qui a raison, qui a tort dans cette affaire ?\r\nOui pas facile en effet de d\u00e9m\u00ealer la situation... \r\nCe qui est clair, ce que cela fait plus de 15 ans que l'office des poursuites est un malade chronique \u00e0 Gen\u00e8ve... \u00e7a, personne ne le conteste... \r\nReste \u00e0 \u00e9valuer l'ampleur des dysfonctionnements et surtout l'action men\u00e9e entre-temps par le grand argentier...\r\nL'affaire pourrait ici se r\u00e9sumer \u00e0 un rapport mal r\u00e9dig\u00e9 et une r\u00e9ponse excessive... \r\nL'enqu\u00eate parlementaire exprime le point de vue de d\u00e9put\u00e9s, non experts, effar\u00e9s par l'ampleur des dysfonctionnements... la temporalit\u00e9 des faits n'est pas toujours \u00e9vidente et manque peut-\u00eatre parfois de pr\u00e9cision...\r\nMais c'est ici un rapport qui n'a pas la pr\u00e9tention d'\u00eatre exhaustif... Les parlementaires ont saisi la Cour des Comptes, pr\u00e9cis\u00e9ment pour  approffondir et lever leurs doutes...\r\nUne \u00e9tude qui ne met nullement en cause les travaux du ministre et mentionne m\u00eame une \u00e9troite collaboration... \r\nMais alors C\u00e9dric, comment interpr\u00e9ter ce magistrat en col\u00e8re et qui tape du poing ?\r\nEn poste depuis seulement 4 ans, Serge Dal Busco ne tient pas \u00e0 \u00eatre tenu pour seul responsable de la gabegie qui r\u00e8gnait \u00e0 l'office depuis plus de 15 ans...\r\nMais l'incompr\u00e9hension, c'est de voir \u00e0 quel point, il tire \u00e0 boulets rouges sur un rapport dont il accepte finalement la majorit\u00e9 des recommandations et pour lesquelles, il a donc d\u00e9j\u00e0 pris des mesures d'am\u00e9lioration... \r\nUne r\u00e9action qui, pour d'autres d\u00e9put\u00e9s, laisse entrevoir un conseiller d'Etat sur la d\u00e9fensive, attaqu\u00e9 \u00e0 11 mois des \u00e9lections cantonales... \r\nLe ministre est sorti affaibli par le refus du peuple sur RIE III, et son parti, le PDC est consid\u00e9r\u00e9 comme sur-repr\u00e9sent\u00e9 au conseil d'Etat par rapport au parlement... pour certains d\u00e9put\u00e9s, son si\u00e8ge serait d'ores et d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s convoit\u00e9...", "alternativeExcerpt": ["La publication de ce rapport devrait permettre d'\u00e9valuer l'ampleur des dysfonctionnements. Le d\u00e9cryptage de C\u00e9dric Guigon."], "alternativeTitle": ["L'office des poursuites genevois en difficult\u00e9 depuis 15 ans  / FOR_2017-04-25T18:04:00_developpement-3", "Forum du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/548844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549420", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois pr\u00f4ne un assouplissement du frein \u00e0 l'endettement", "id": "sound-23B58CAC-9485-4010-A291-63A9D32526B9", "durationSec": 480, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jurt , Andreas;Docourt, Martine\r\nAlors que les finances neuch\u00e2teloises plongent, la marge de manouvre du canton est faible. L'une des options, d\u00e9fendue prudemment par le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois, serait d'assouplir le frein \u00e0 l'endettement. D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9s Martine Docourt Duccomun (PS) et Andreas Jurt (PLR).\r\n\r\n* * Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois pr\u00f4ne un assouplissement du frein \u00e0 l'endettement   Andreas Jurt, DIR. TEL\r\n  Martine Docourt ST. NE\r\nLes finances neuch\u00e2teloises n'en finissent pas de plonger: 74 millions de d\u00e9ficit pour les comptes 2016, selon l'annonce faite aujourd'hui par le gouvernement. Un tr\u00e8s mauvais r\u00e9sultat qui pourrait avoir des cons\u00e9quences tr\u00e8s n\u00e9fastes pour le canton, \u00e0 cause du sacro-saint frein \u00e0 l'endettement adopt\u00e9 par les Neuch\u00e2telois en 2005... Car en vertu de ce m\u00e9canisme, il va falloir augmenter la fiscalit\u00e9.... A moins,  bien s\u00fbr, que l'on assouplisse le frein \u00e0 l'endettement...\r\nMais cette solution, qui est d\u00e9fendue prudemment par le Conseil d'Etat, a-t-elle vraiment des chances de s'imposer?\r\nPour en d\u00e9battre, tout de suite, deux d\u00e9put\u00e9s, membres chacun de la commission des finances. \r\nMartine Docourt Ducommun, pr\u00e9sidente du groupe socialiste au Grand Conseil et Andreas jurt (Yourte), d\u00e9put\u00e9 PLR, bonsoir \u00e0 vous!\r\n@docourt-ducommun\r\nCe frein \u00e0 l'endettement, c'est une \u00e9pine dans le pied du gouvernement... En m\u00eame temps c'est un m\u00e9canisme qui a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9 il y a 12 ans par le peuple... Vouloir l'assouplir, c'est un peu briser un tabou, non?\r\nOn peut se contenter d'assouplir le frein aux investissements?  \r\nLe conseil d'Etat a dit ce matin vouloir appliquer de mani\u00e8re tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9e son plan d'assainissement de 100 millions... Il faut saluer cette d\u00e9termination? \r\nL'an pass\u00e9, une \u00e9tude de BAK Basel commandit\u00e9e par le canton a montr\u00e9 qu'\u00e0 Neuch\u00e2tel les co\u00fbts des prestations publiques \u00e9taient 30% sup\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne nationale... \u00e7a vaut pour les h\u00f4pitaux, la prise en charge des personnage \u00e2g\u00e9es, la formation professionnelle, la police... Est-ce que ce n'est pas l\u00e0 qu'il faut agir en priorit\u00e9?\r\nLa m\u00eame \u00e9tude pr\u00e9conisait une diminution de 200 millions des d\u00e9penses publiques pour rapprocher le canton des standards f\u00e9d\u00e9raux... Certains experts disent que c'est plut\u00f4t une cure de 300 millions qui s'impose... \u00e7a, ce n'est pas concevable? \r\n@andreas jurt\r\nPour vous, il ne faut pas mettre le pied dans cet engrenage?\r\nUn assouplissement du frein \u00e0 l'endettement a-t-il une chance d'\u00eatre accept\u00e9 par le grand conseil? \r\nLe conseil d'Etat qui veut appliquer avec fermet\u00e9 son plan d'assainissement de 100 millions... Encore trop prudent?\r\nPlus d'aust\u00e9rit\u00e9, c'est le risque de mettre tout le monde dans la rue? \r\nAu finla, c'est aussi l'image du canton qui est en jeu? Surtout \u00e0 l'heure o\u00f9 le canton de Neuch\u00e2tel attend beaucoup de la conf\u00e9d\u00e9ration pour financer les infrastructures de mobilit\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Alors que les finances neuch\u00e2teloises plongent, la marge de man\u0153uvre du canton est faible. L\u2019une des options, d\u00e9fendue prudemment par le Conseil d\u2019Etat neuch\u00e2telois, serait d\u2019assouplir le frein \u00e0 l\u2019endettement. D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9s Martine Docourt Duccomun (PS) et Andreas Jurt (PLR)."], "alternativeTitle": ["Le Conseil d\u2019Etat neuch\u00e2telois pr\u00f4ne un assouplissement du frein \u00e0 l\u2019endettement  / FOR_2017-04-25T18:10:00_developpement-6", "Forum du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8411472.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549420", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "A Washington, chercheurs et \u00e9tudiants rassembl\u00e9s pour d\u00e9noncer les positions du gouvernement Trump face \u00e0 la science: interview de Laure Murat, essayiste et professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 UCLA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAABF1BA-C0A7-42CA-8362-D20732EFB7B1", "thematicGeographicals": ["Washington", "Etats-Unis"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "recherche scientifique", "\u00e9ducation"], "excerpt": "La marche pour la science a r\u00e9uni plusieurs dizaines de milliers de chercheurs et d'\u00e9tudiants \u00e0 Washington. Ils d\u00e9non\u00e7aient les orientations de l'administration Trump dans le domaine de la recherche. ", "alternativeExcerpt": ["La marche pour la science a r\u00e9uni plusieurs dizaines de milliers de chercheurs et d'\u00e9tudiants \u00e0 Washington. Ils d\u00e9non\u00e7aient les orientations de l'administration Trump dans le domaine de la recherche. Interview de Laure Murat, essayiste et professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 UCLA."], "alternativeTitle": ["Chercheurs et \u00e9tudiants rassembl\u00e9s pour d\u00e9noncer les positions du gouvernement Trump face \u00e0 la science / TUM_2017-04-25T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 25.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8567593.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549381", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste et professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 UCLA", "name": "Murat, Laure", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549375"]}, {"program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2017 : Prologue \u00e0 Aigle", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1594091", "durationSec": 7413, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Chroniqueur", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "PORTRAIT", "FRONTI\u00c8RE", "GARDE-FRONTI\u00c8RE", "INAUGURATION", "PHARMACIE"], "visualPersons": ["FROOME, CHRISTOPHER", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-1592320", "durationSec": 1869, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["AIGLE", "SION", "SAN DIEGO", "TIJUANA", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Mur avec le Mexique: Trump veut un compromis \u00e0 tout prix", "Tour de Romandie: Froome grand favori de cette 71e \u00e9dition", "D\u00e9g\u00e2ts dus au gel: l'interview d'Yvan Aymon", "Premi\u00e8re aux HUG: une pharmacie ouverte 24h/24", "Festival \"Visions du R\u00e9el\": des documentaires plein la vue", "Ch\u00f4mage des 50 ans et plus: l'interview de Daniel Held", "Gel en Valais: vignerons et abricotiers durement touch\u00e9s", "Biod\u00e9gradation du plastique: une larve pour faire le travail", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: les patrons suisses dans l'expectative", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050: les explications de Linda Bourget", "Crise humanitaire au Yemen: l'ONU appelle aux dons", "Ch\u00f4mage en Suisse: les plus de 50 ans touch\u00e9s sur la dur\u00e9e", "19h30", "19h30", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050: une aide pour les barrages", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Sans un accord, le bras de fer pourrait aboutir \u00e0 un blocage du gouvernement.", "Le canton a lanc\u00e9 ce projet il y a 20 ans.", "Parmi eux, un documentaire sur la reproduction d\u2019\u0153uvres d\u2019arts \u00e0 la cha\u00eene.", "En Valais, 40% du vignoble est touch\u00e9.", "Cette trouvaille scientifique donne de l\u2019espoir contre la pollution.", "Les deux candidats encore en lice ont des id\u00e9es sur l\u2019\u00e9conomie radicalement oppos\u00e9es.", "Une g\u00e9n\u00e9ration enti\u00e8re est touch\u00e9e par la famine.", "En Suisse al\u00e9manique, des associations contre-attaquent.", "Pour compenser l\u2019abandon du nucl\u00e9aire, la strat\u00e9gie propose un appui \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 d\u2019origine hydraulique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8461688", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8461688", "ece-8461675"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["VAL-DE-RUZ", "VAL-DE-RUZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1592322", "durationSec": 1127, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: la commune du Val-de-Ruz veut revaloris\u00e9 ses franges urbaines", "JU: l'architecte Mario Botta d\u00e9voile son projet d'am\u00e9nagement \u00e0 Bonfol", "Le Polaroid connait une nouvelle jeunesse en Suisse", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Le jurassien Christophe Macquat cr\u00e9e des planches \u00e0 p\u00e9dales sur mesure", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Elles regorgent de tr\u00e9sors comme des vergers ou des murs de pierres s\u00e8ches.", "L'ancienne d\u00e9charge toxique sera transform\u00e9e en oeuvre architecturale.", "Un jeune tessinois en a fait son outil de travail.", "Elles rencontrent de plus en plus d'adeptes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8461692", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Val-de-Ruz", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8461692", "ece-8461673", "ece-8462201"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SI\u00c8GE SOCIAL", "D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "GEL"], "visualPersons": ["SAVARY, G\u00c9RALDINE", "SOMMARUGA, CARLO", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DAL BUSCO, SERGE", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "BUTTET, YANNICK"], "id": "asset-1592321", "durationSec": 1809, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "BERNE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Tour de Romandie: les pr\u00e9cisions de Romain Roseng \u00e0 Aigle", "VS: 40% du vignoble a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9 par le gel", "L\u2019association Escale Bonfol veut faire de l'ancienne d\u00e9charge de Bonfol un lieu de rencontre pris\u00e9", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050: entretien avec Yannick Buttet, conseiller national PDC valaisan", "GE: les HUG ouvrent une pharmacie ouverte 24/24", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: Marine Le Pen est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 remporter la victoire", "L\u2019ONU lance un appel \u00e0 l\u2019aide en faveur du Y\u00e9men", "Minimag: il faut patienter une ann\u00e9e pour prendre place sur la table de tatouage de Jean-Luc Python", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le roman \u00ab Koala \u00bb de Lukas B\u00e4rfuss, qui \u00e9voque le suicide, a \u00e9t\u00e9 traduit en fran\u00e7ais", "GE: le Grand Conseil doit d\u00e9battre sur l\u2019avenir de la caisse de pr\u00e9voyance de l\u2019Etat", "GE: un rapport d\u00e9plore la situation de l\u2019Office des poursuites", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: les divisions de la gauche font r\u00e9agir les socialistes suisses", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8461711", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des milliers de vignerons pourraient \u00eatre priv\u00e9s de revenus. L\u2019arboriculture a aussi souffert.", "Devis\u00e9 \u00e0 4 millions et demi de francs, le projet architectural et paysager a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 par l\u2019architecte Mario Botta.", "G\u00e9r\u00e9e ind\u00e9pendamment de l'h\u00f4pital, elle fera \u00e9galement office de p\u00f4le de formation des pharmaciens sur le canton.", "Donn\u00e9e perdante par les sondages, elle se d\u00e9place dans le pays \u00e0 la conqu\u00eate de son \u00e9lectorat.", "Si ce conflit suscite moins d'attention que la Syrie, la situation humanitaire y est tout aussi dramatique apr\u00e8s deux ans de guerre.", "L\u2019artiste est l\u2019un des rares repr\u00e9sentants du style japonais en Suisse romande.", "Le roman a remport\u00e9 le Prix suisse du livre 2014.", "La situation de la caisse est critique. Un projet de loi a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par la gauche et le MCG.", "Le conseiller d\u2019Etat Serge Dal Busco est d\u2019accord sur le fond mais d\u00e9nonce la m\u00e9thode employ\u00e9e pour aboutir \u00e0 ce rapport.", "Les \u00e9lus socialistes \u00e0 Berne sont plut\u00f4t critiques \u00e0 l\u2019\u00e9gard de leurs camarades fran\u00e7ais."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Aigle", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8461711", "ece-8462247"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "id": "asset-1580733", "durationSec": 1035, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e en direct d'Aigle, au d\u00e9part du Prologue du tour de Romandie 2017, pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Fran\u00e7ois Ross\u00e9 avec ses chroniqueurs pour commenter les r\u00e9sultats de la course.", "title": "Autour du Tour : Tour de Romandie 2017 2e partie", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct d'Aigle", "En direct d'Aigle"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/8565786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8462229", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462229"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "MUS\u00c9E", "VIN", "VIGNE"], "id": "asset-1580864", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e en direct d'Aigle, au d\u00e9part du Prologue du tour de Romandie 2017, pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Fran\u00e7ois Ross\u00e9 avec ses invit\u00e9s l'ancien vainqueur du tour de romandie le Suisse Laurent Dufaux,  le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation \u00e0 Aigle Gr\u00e9gory Devaud,  le directeur du Centre mondial du cyclisme \u00e0 Aigle Fr\u00e9d\u00e9ric Magn\u00e9, le pr\u00e9sident de l'Union suisse des oenologues Daniel Dufaux et le directeur du tour de Romandie Richard Chassot.", "title": "Autour du Tour : Tour de Romandie 1\u00e8re partie", "visualGeographicals": ["AIGLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct d'Aigle", "En direct d'Aigle"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/8565775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8462232", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462232"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SKATEPARK", "SKATEBOARD (LOISIR)", "JEUNE (\u00c2GE)", "CHAUSSURE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHAUSSURE", "FABRICATION", "FABRICATION", "CHAUSSURE", "CHAUSSURE", "CHAUSSURE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E"], "id": "asset-1585027", "durationSec": 2357, "mediaType": "video", "title": "ABE ET LE MARCH\u00c9 DES BASKETS : CE N'EST PAS TOUJOURS L'PIED !", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BRESIL", "ANGLETERRE", "LYON", "PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gen\u00e8ve : jeunes faisant du skateboard au skqtepark de Plainpalais."], "alternativeExcerpt": ["ABE et le march\u00e9 des baskets : ce n'est pas toujours l'pied !", "Les \u00abchaussures de sports\u00bb font un tabac, elles sont port\u00e9es au quotidien et \u00e0 tous les \u00e2ges! Un march\u00e9 qui d\u00e9passe 80 milliards de dollars par ann\u00e9e. \nEntre des baskets qui co\u00fbtent 30 francs et celles qui d\u00e9passent largement cent francs, quelles diff\u00e9rences ? Comment s'\u00e9labore une paire de baskets ? Il ne reste qu'une usine en Europe, en Angleterre.", "ABE et le march\u00e9 des baskets : ce n'est pas toujours l'pied !", "Les \u00abchaussures de sports\u00bb font un tabac, elles sont port\u00e9es au quotidien et \u00e0 tous les \u00e2ges! Un march\u00e9 qui d\u00e9passe 80 milliards de dollars par ann\u00e9e. \nEntre des baskets qui co\u00fbtent 30 francs et celles qui d\u00e9passent largement cent francs, quelles diff\u00e9rences ? Comment s'\u00e9labore une paire de baskets ? Il ne reste qu'une usine en Europe, en Angleterre.", "Le march\u00e9 des baskets: ce n'est pas toujours le pied!", "Nous avons soumis 10 paires de baskets \u00e0 5 tests dans le laboratoire CTC de Lyon, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les cuirs, les textiles et les \u00e9quipements vestimentaires.  1er test : mesure de la r\u00e9sistance de la liaison tige-semelle, pour v\u00e9rifier la solidit\u00e9 du collage entre le dessus de la chaussure et la semelle. Le 2\u00e8me test : v\u00e9rification de la qualit\u00e9 de la semelle en observant sa r\u00e9sistance \u00e0 l\u2019abrasion. 3\u00e8me test : \u00e9valuation de la respirabilit\u00e9 de la chaussure, donc sa capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9vacuer la transpiration. 4\u00e8me et 5\u00e8me tests : mesure de la capacit\u00e9 de la chaussure \u00e0 absorber les chocs avec le sol et son \u00e9volution dans le temps suite \u00e0 une utilisation intensive. En raison des diff\u00e9rences, notamment de poids, entre hommes et femmes, le laboratoire a test\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment les mod\u00e8les masculins et f\u00e9minins.", "Les mod\u00e8les de la marque New Balance fabriqu\u00e9s en Europe sont-ils plus chers que ceux fabriqu\u00e9s en Asie? Et qu\u2019en est-il de leur qualit\u00e9?", "L\u2019essentiel de la production des baskets s\u2019op\u00e8re en Asie : en Chine mais aussi au Vi\u00eatnam et en Indon\u00e9sie, pour des raisons de co\u00fbts de fabrication, mais les conditions de fabrication des chaussures en Chine, nuisant \u00e0 la sant\u00e9 des ouvriers, ont \u00e9t\u00e9 encore d\u00e9nonc\u00e9e en 2016. Nous nous sommes rendus \u00e0 Flimby au nord-ouest de la c\u00f4te anglaise o\u00f9 est situ\u00e9e la seule usine de baskets d\u2019Europe. On y fabrique 600'000 paires de chaussures de la marque \u00ab New Balance \u00bb par ann\u00e9e. Cette marque est num\u00e9ro trois sur le march\u00e9 des chaussures de sport dans le monde. Elle fabrique des baskets en Asie, comme ses concurrents, mais \u00e9galement aux Etats-Unis et, comme on l\u2019a vu, en Grande-Bretagne.  Il faut compter 1 minute et 18 secondes pour fabriquer une paire de baskets. Tous les mat\u00e9riaux viennent d\u2019Europe ou du Royaume-Uni. Fabriquer en Europe r\u00e9duit les b\u00e9n\u00e9fices de l\u2019entreprise \u00e0 cause du prix de la main d\u2019\u0153uvre mais constitue un solide argument de vente pour les consommateurs sensibles au maintien des emplois dans notre continent.", "Ce march\u00e9 p\u00e8se 80 milliards de dollars par ann\u00e9e. Le succ\u00e8s d\u2019un mod\u00e8le d\u00e9pend plus de son design que de son confort. Le marketing joue donc un r\u00f4le d\u00e9terminant dans la promotion de ce type de produit et les r\u00e9seaux sociaux y participent largement. Pour Jack Gordon, consultant New Balance \u00e0 la seule usine de baskets en Europe \u00e0 Flimby en Angleterre, le succ\u00e8s de la chaussure de type basket est d\u00fb \u00e0 l\u2019image qu\u2019elle renvoie d\u2019un mode de vie d\u00e9contract\u00e9, plus sain, donc plus sportif.   Le co\u00fbt d\u2019une basket, d\u00e9pend \u00e0 10% des mati\u00e8res premi\u00e8res et autres co\u00fbts de production ; 12% sont li\u00e9s \u00e0 la recherche technique et au design ; 33% sont attribu\u00e9s \u00e0 la distribution ; 10% \u00e0 la publicit\u00e9 et au sponsoring ; 20% pour les transports et les taxes. Les entreprises se gardent 14% de b\u00e9n\u00e9fices. Quant au co\u00fbt de la main d\u2019\u0153uvre, il ne d\u00e9passe pas 1%. Ces chiffres sont des ordres de grandeur. Pour certaines marques, il faut ajouter des co\u00fbts li\u00e9s au marketing. Pour tenter de faire oublier les scandales sur les conditions de travail en Asie, aujourd\u2019hui, toutes les marques affichent des chartes \u00e9thiques qui sont devenues d\u2019ailleurs un argument marketing. Certaines marques fabriquent toutes leur production selon les principes du commerce \u00e9quitable et de l\u2019\u00e9cologie.", "Commentaires sur les r\u00e9sultats des tests, avec la r\u00e9ponse des magasins commercialisant les baskets qui ont obtenu les moins bons r\u00e9sultats.", "ABE a soumis 10 paires de baskets \u00e0 une s\u00e9rie de tests pour en \u00e9valuer la qualit\u00e9 et la respirabilit\u00e9 de la chaussure ainsi que l'amorti de la semelle. Voici le classement qui d\u00e9coule de ces analyses.", "Pr\u00e9cisions concernant les baskets choisies ainsi que les modalit\u00e9s des tests effectu\u00e9s.", "Pour \u00e9viter tout probl\u00e8me de sant\u00e9 d\u00fb \u00e0 une d\u00e9marche alt\u00e9r\u00e9e par le port de chaussures inadapt\u00e9es, Christian Chiuppi, enseignant \u00e0 l\u2019\u00e9cole sup\u00e9rieure de podologie de Gen\u00e8ve, conseille de prendre certaines pr\u00e9cautions lors de l\u2019achat.   Premier point : v\u00e9rifier si on a la place pour ses orteils et comment plie la chaussure. Si elle plie ais\u00e9ment, elle sera plus confortable. Deuxi\u00e8me point : v\u00e9rifier le volume de la chaussure sur sa partie sup\u00e9rieure, appel\u00e9e \u00ab empeigne \u00bb, si les orteils n\u2019ont pas suffisamment de place en hauteur, ils risquent de frotter et de se blesser.  Troisi\u00e8me point : le pied doit \u00eatre bien tenu. Il faut que le contrefort, l\u2019arri\u00e8re de la chaussure, tienne bien le pied lors des mouvements des articulations (pronation et supination) pour \u00e9viter des blessures de type entorses. Il est \u00e9galement conseill\u00e9 d\u2019acheter ses chaussures le soir, le moment o\u00f9 les pieds sont le plus gonfl\u00e9s, et de marcher longuement dans le magasin pour en v\u00e9rifier le confort.", "Un petit air de Richard Anthony, si ce n\u2019est que le train ne siffle pas dans le Val-de-Ruz ! Le probl\u00e8me, c\u2019est que les passagers du bus n\u2019arrivent souvent pas \u00e0 attraper leur correspondance ferroviaire, l\u2019unique bus ayant un horaire calcul\u00e9 trop juste. 163 p\u00e9titionnaires s\u2019en plaignent. Une t\u00e9l\u00e9spectatrice d\u2019A Bon Entendeur, habitante de Boudevilliers dans le canton de Neuch\u00e2tel, nous livre son t\u00e9moignage.", "Basket, tennis\u2026 les \u00ab chaussures de sports \u00bb font un tabac, elles sont en fait port\u00e9es dans la vie de tous les jours et \u00e0 tous les \u00e2ges ! Aujourd\u2019hui, pour para\u00eetre \u00ab branch\u00e9 \u00bb, il faut parler de \u00ab sneakers \u00bb. Gr\u00e2ce \u00e0 un marketing cisel\u00e9 et un cort\u00e8ge de porteurs d\u2019image, il se vend pr\u00e8s de 800 millions de paires pas ann\u00e9e. Entre des baskets qui co\u00fbtent \u00e0 peine 30 francs et celles qui affichent un prix d\u00e9passant largement la centaine de francs, quelles diff\u00e9rences ?  ABE leur a fait subir toute une batterie de tests. Quels prix, pour quelle qualit\u00e9 et quel confort ?  Les diff\u00e9rences sont flagrantes!  Si le gros de la fabrication des chaussures de sport a migr\u00e9 vers la Chine, mais aussi au Vi\u00eatnam et en Indon\u00e9sie, il reste une usine en Europe, en Angleterre pr\u00e9cis\u00e9ment. Comment s\u2019\u00e9labore une paire de baskets? ABE a franchi la Manche pour vous informer, tout en gardant les pieds sur terre!", "Les \u00abchaussures de sports\u00bb font un tabac, elles sont port\u00e9es au quotidien et \u00e0 tous les \u00e2ges! Un march\u00e9 qui d\u00e9passe 80 milliards de dollars par ann\u00e9e. \nEntre des baskets qui co\u00fbtent 30 francs et celles qui d\u00e9passent largement cent francs, quelles diff\u00e9rences ? Comment s'\u00e9labore une paire de baskets ? Il ne reste qu'une usine en Europe, en Angleterre.", "ABE et le march\u00e9 des baskets : ce n'est pas toujours l'pied !", "Les \u00abchaussures de sports\u00bb font un tabac, elles sont port\u00e9es au quotidien et \u00e0 tous les \u00e2ges! Un march\u00e9 qui d\u00e9passe 80 milliards de dollars par ann\u00e9e. \nEntre des baskets qui co\u00fbtent 30 francs et celles qui d\u00e9passent largement cent francs, quelles diff\u00e9rences ? Comment s'\u00e9labore une paire de baskets ? Il ne reste qu'une usine en Europe, en Angleterre.", "ABE et le march\u00e9 des baskets : ce n'est pas toujours l'pied !", "Les \u00abchaussures de sports\u00bb font un tabac, elles sont port\u00e9es au quotidien et \u00e0 tous les \u00e2ges! Un march\u00e9 qui d\u00e9passe 80 milliards de dollars par ann\u00e9e. \nEntre des baskets qui co\u00fbtent 30 francs et celles qui d\u00e9passent largement cent francs, quelles diff\u00e9rences ? Comment s'\u00e9labore une paire de baskets ? Il ne reste qu'une usine en Europe, en Angleterre."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "ABE et le march\u00e9 des baskets : ce n'est pas toujours l'pied !", "A bon entendeur", "ABE et le march\u00e9 des baskets : ce n'est pas toujours l'pied !", "A bon entendeur", "La pr\u00e9paration du test", "Entretien avec Fran\u00e7ois Jeannet", "Entretien avec Fran\u00e7ois Jeannet", "La fabrication de baskets en Angleterre", "Le march\u00e9 de la basket", "Suite de l\u2019entretien avec St\u00e9phane Fontanet", "Les r\u00e9sultats du test", "Entretien avec St\u00e9phane Fontanet", "Comment choisir ses chaussures? Les conseils d\u2019un podologue", "LA RUBRIQUE \u2013 Et je vois passer le train! La r\u00e9ponse du service des transports de Neuch\u00e2tel", "LA RUBRIQUE \u2013 Et je vois passer le train!", "March\u00e9 des baskets: ce n\u2019est pas toujours le pied!", "ABE et le march\u00e9 des baskets : ce n'est pas toujours l'pied !", "A bon entendeur", "ABE et le march\u00e9 des baskets : ce n'est pas toujours l'pied !", "A bon entendeur", "ABE et le march\u00e9 des baskets : ce n'est pas toujours l'pied !"], "imageURL": "//www.rts.ch/8551169.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8461683", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462122", "ece-8462096", "ece-8461683", "ece-8462199", "ece-8462173"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 25.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16B4A758-879F-41E9-961F-3F462CA30D58", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-25T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-25T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534045", "ece-8534038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Odeurs & Parfums", "id": "sound-D51E30A6-E382-4B93-B206-3F57F26C6934", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'odorat peut sembler un sens mineur et nous vivons \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 nous tentons d'\u00e9radiquer les odeurs. La culture occidentale privil\u00e9gie l'ou\u00efe et le regard  au d\u00e9triment de notre nez. Pourtant, les senteurs sont porteuses de l'\u00e9motion de nos souvenirs, les parfums sont complices de la s\u00e9duction et l'aromath\u00e9rapie en plein d\u00e9veloppement. Qu'est-ce que l'histoire de l'odorat et du parfum dit de nous et de notre soci\u00e9t\u00e9? Nous en parlons avec Brigitte Munier, chercheuse en sociologie,  anthropologie et auteure de l'ouvrage \"Odeurs et parfums en occident\" (Editions du F\u00e9lin).\r\n\r\n* Infotrafic: 11:16:57-11:17:13 / * L'odorat peut sembler un sens mineur et nous vivons \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 nous tentons d'\u00e9radiquer les odeurs. La culture occidentale privil\u00e9gie l'ou\u00efe et le regard  au d\u00e9triment de notre nez. Pourtant, les senteurs sont porteuses de l'\u00e9motion de nos souvenirs, les parfums sont complices de la s\u00e9duction et l'aromath\u00e9rapie en plein d\u00e9veloppement. Qu'est-ce que l'histoire de l'odorat et du parfum dit de nous et de notre soci\u00e9t\u00e9? Nous en parlons avec Brigitte Munier, chercheuse en sociologie,  anthropologie et auteure de l'ouvrage \"Odeurs et parfums en occident\" (Editions du F\u00e9lin).", "alternativeTitle": ["Tribu du 25.04.2017", "Odeurs & Parfums / TRI_2017-04-25T11:04:15_tribu", "Tribu du 25.04.2017", "Odeurs & Parfums / TRI_2017-04-25T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9odorat peut sembler un sens mineur et nous vivons \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 nous tentons d\u02b9\u00e9radiquer les odeurs. La culture occidentale privil\u00e9gie l\u02b9ou\u00efe et le regard  au d\u00e9triment de notre nez. Pourtant, les senteurs sont porteuses de l\u02b9\u00e9motion de nos souvenirs, les parfums sont complices de la s\u00e9duction et l\u02b9aromath\u00e9rapie en plein d\u00e9veloppement. Qu\u02b9est-ce que l\u02b9histoire de l\u02b9odorat et du parfum dit de nous et de notre soci\u00e9t\u00e9? Nous en parlons avec Brigitte Munier, chercheuse en sociologie,  anthropologie et auteure de l\u02b9ouvrage \"Odeurs et parfums en occident\" (Editions du F\u00e9lin).", "L\u02b9odorat peut sembler un sens mineur et nous vivons \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 nous tentons d\u02b9\u00e9radiquer les odeurs. La culture occidentale privil\u00e9gie l\u02b9ou\u00efe et le regard  au d\u00e9triment de notre nez. Pourtant, les senteurs sont porteuses de l\u02b9\u00e9motion de nos souvenirs, les parfums sont complices de la s\u00e9duction et l\u02b9aromath\u00e9rapie en plein d\u00e9veloppement. Qu\u02b9est-ce que l\u02b9histoire de l\u02b9odorat et du parfum dit de nous et de notre soci\u00e9t\u00e9? Nous en parlons avec Brigitte Munier, chercheuse en sociologie,  anthropologie et auteure de l\u02b9ouvrage \"Odeurs et parfums en occident\" (Editions du F\u00e9lin)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8107605.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534249", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse en sociologie et anthropologie Telecom Paris Tech, Sociologue et anthropologue", "name": "Munier, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534249", "ece-8534248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : portrait-robot - le retrait\u00e9, 1968", "id": "sound-9A0E0521-B965-423E-99E1-3AB642275F75", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : portrait-robot - le retrait\u00e9, 1968 / ALA_2017-04-25T15:04:15_archive-portrait-robot-le-retraite-1968", "A l'abordage du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534314"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2017 : Prologue \u00e0 Aigle Entourage", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1580732", "durationSec": 6995, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\nPrologue \u00e0 Aigle\nContre la montre", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "En direct d'Aigle"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Autour du Tour, \u00e9mission du 25 avril, 1re partie", "L'analyse de la 1\u00e8re \u00e9tape par Daniel Atienza", "Autour du Tour, \u00e9mission du 25 avril, 2e partie", "Prologue, Aigle, 4,8 km: S\u00e9bastien Reichenbach (SUI)", "Prologue, Aigle, 4,8 km: Michael Schar (SUI)", "Prologue, Aigle, 4,8 km: Mathias Frank (SUI)", "Prologue, Aigle, 4,8 km: le passage du Suisse Stefan K\u00fcng", "Prologue, Aigle, 4,8 km: Michael Albasini (SUI)", "Prologue, Aigle, 4,8 km: Danilo Wyss (SUI)", "Prologue, Aigle, 4,8 km: le passage de Chris Froome (GBR)", "Cyclisme, Tour de Romandie, Prologue \u00e0 Aigle, Contre la montre"], "imageURL": "//www.rts.ch/8523663.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8462235", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462235"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Trump: contre toute attente", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1583005", "durationSec": 3038, "publicationDate": "2017-04-24T22:50:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualPersons": ["BALDWIN, JAMES"], "id": "asset-193323", "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "title": "Etranger dans le village, un", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-04-24T22:15:00Z", "thematicPersons": ["BALDWIN, JAMES"], "backgrounds": [" documentaire diffus\u00e9 dans le cadre de Visions du Reel en 2004", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040703 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "D\u00e9but de l'\u00e8re Trump, le", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1581670", "durationSec": 2580, "publicationDate": "2017-04-24T21:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 156", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1586864", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-04-24T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Zack et Yann vs Valentine et Nicolas", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "imageURL": "//www.rts.ch/7942623.image", "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8461761", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8461761", "ece-8461732"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sechsel\u00e4uten", "source": "gico", "title": "Sechsela\u00fcten", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "id": "asset-1566500", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2017-04-24T15:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sechsela\u00fcten", "C'est en compagnie de Jean-Marc Richard et de Fran\u00e7ois Guex que nous vous laissons d\u00e9couvrir le cort\u00e8ge du Sechsel\u00e4uten 2016. C'est \u00e0 18:00 pr\u00e9cises que l'on va mettre le feu au B\u00f6\u00f6gg.  Le temps qui s'\u00e9coule entre la mise \u00e0 feu du b\u00fbcher et l'explosion des p\u00e9tards situ\u00e9s dans la t\u00eate du B\u00f6\u00f6gg est consid\u00e9r\u00e9 comme une pr\u00e9diction du temps qu'il fera pendant l'\u00e9t\u00e9 qui suivra: plus la t\u00eate du B\u00f6\u00f6gg explose rapidement, plus l'\u00e9t\u00e9 sera pr\u00e9coce et ensoleill\u00e9.", "C'est en compagnie de Jean-Marc Richard et de Fran\u00e7ois Guex que nous vous laissons d\u00e9couvrir le cort\u00e8ge du Sechsel\u00e4uten 2017. C'est \u00e0 18:00 pr\u00e9cises que l'on va mettre le feu au B\u00f6\u00f6gg.  Le temps qui s'\u00e9coule entre la mise \u00e0 feu du b\u00fbcher et l'explosion des p\u00e9tards situ\u00e9s dans la t\u00eate du B\u00f6\u00f6gg est consid\u00e9r\u00e9 comme une pr\u00e9diction du temps qu'il fera pendant l'\u00e9t\u00e9 qui suivra: plus la t\u00eate du B\u00f6\u00f6gg explose rapidement, plus l'\u00e9t\u00e9 sera pr\u00e9coce et ensoleill\u00e9."], "alternativeTitle": ["Sechsel\u00e4uten", "Sechsela\u00fcten", "Sechsela\u00fcten"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8462312", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises 2017. Premier tour. Emission sp\u00e9ciale 07h00-08h00.\r\n1. - Journal de 7h00 avec reportage \u00e0 H\u00e9nin Beaumont, quartier g\u00e9n\u00e9ral de Marine Le Pen. - 2. D\u00e9bat avec diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s fran\u00e7aise et suisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BB4236D3-47F0-4A66-949D-2B36E5B0F928", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3576, "publicationDate": "2017-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Macron, Emmanuel", "Le Pen, Marine"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 des Hauts-de-Seine, socialiste ", "name": "Bachelay, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 RBM-FN du Gard et Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement Bleu Marine", "name": "Collard, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "franco-suisse, PLR et R\u00e9publicain ", "name": "Leprat, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne ministre fran\u00e7aise de l'Environnement ", "name": "Lepage, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "maire d'H\u00e9nin-Beaumont, Front National", "name": "Briois, Steeve", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais de la Gauche unitaire ", "name": "Omarjee, Younous", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, collaborateur de l'institut de sondage Opinionway", "name": "Jeambar, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "militante du Front National (FN)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais du Front National (FN)", "name": "Schaffhauser, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Macron, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Le Pen, Marine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Paris", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS H\u00e9nin-Beaumont", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Paris", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris ", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Paris", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 24.04.2017", "id": "sound-6A50AFC0-60E3-43B3-AE69-2BC47CE2EB68", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-04-24T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 24.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8531386", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8531379"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le front du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CCF526CD-1330-4A58-850A-82138B2A9BAC", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le front du jour", "Le front du jour / RVA3_2017-04-24T06:41:38_le-x-du-jour", "Le front du jour / RVA3_2017-04-24T06:41:38_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8531345", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8531345", "ece-8531334"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Ella Fitzgerald \"The voice of Ella Fitzgerald\" (documentaire) et son duo avec Louis Amstrong \"dream a little dream of me\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4D07C0E-EA13-4CB1-AD42-82408BFA5E49", "durationSec": 343, "publicationDate": "2017-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fitzgerald, Ella", "Armstrong, Louis"], "thematicThemes": ["jazz", "soul music", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-24T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-24T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8531298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8531298", "ece-8531291"]}]}}