{"response": {"numFound": 28516, "start": 27300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-7CE53469-6D13-4C06-9317-186261C25F31", "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bob Mortiz pr\u00e9sident du groupe PWC;Anne Emery Torracinta, Conseill\u00e8re d'Etat charg\u00e9e du d\u00e9partement de l'instruction publique, de la culture et du sport;Bertrand Siffert, ing\u00e9nieur du son\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(12/PAPIER WEF PRESENATION/PA) Le Forum \u00e9conomique mondial s'ouvre ce matin \u00e0 Davos... \r\nPlus de trois mille participants sont attendus dans la station grisonne... pour prendre le pouls d'un monde en pleine turbulances, marqu\u00e9 par les incertitudes li\u00e9es \u00e0 l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats Unis... \r\nDeux rendez vous majeurs ce matin... \r\nLe discours d'ouverture prononc\u00e9 par le pr\u00e9sident chinois Si Jinping... et la venue de la Premi\u00e8re ministre britannique, Th\u00e9r\u00e9sa May... Nicolas Vultier, \u00e0 Davos... \r\n  MAG 57\"\r\n((Un discours qui va vanter les m\u00e9rites de la globalisation et du libre-\u00e9change. Des mots rassurants pour montrer que la Chine est pr\u00eate \u00e0 assumer davantage de responsabilit\u00e9s sur la sc\u00e8ne mondiale.\r\nC'est en substance ce que Xi Jinping devrait dire ce matin \u00e0 Davos trois jours avant la prestation de serment de Donald Trump. Dans le temple de la mondialisation \u00e9conomique qu'est Davos, le pr\u00e9sident chinois va d\u00e9fendre sa vision des \u00e9changes commerciaux \u00e0 l'heure d'un possible retour du protectionnisme am\u00e9ricain.\r\nPour promouvoir son regard sur le monde, le nouveau pr\u00e9sident Trump n'a quant \u00e0 lui pas envoy\u00e9 les grosses pointures de son \u00e9quipe. Un seul \u00e9missaire est pr\u00e9sent. Il s'agit d'Anthony Scaramucci, membre de l'\u00e9quipe de transition.\r\nAutre temps fort du Forum le discours attendu jeudi de Teresa May. Le premier ministre britannique devrait d\u00e9tailler aujourd'hui \u00e0 Londres(mardi)son plan Brexit. Mais il restera \u00e0 rassurer et \u00e0 lever de nombreuses incertitudes li\u00e9es \u00e0 la prochaine sortie de la Grande-Bretagne de l'Union Europ\u00e9enne. Nicolas Vultier. RTS Info. Davos.))\r\n(D5/ITW PATRON MONDIAL DE PRICE WATERHOUSE COOPER) 3000 participants ont l'a dit dans la station grisonne... Des d\u00e9cideurs politiques, des experts acad\u00e9miques, et bien s\u00fbr des patrons d'entreprises ou d'organisation... \r\nAlors dans quel \u00e9tat d'esprit se trouvent les dirigeants des plus grandes entreprises au monde, au moment o\u00f9 d\u00e9marre le forum?\r\nChaque ann\u00e9e, \u00e0 quelques heures de l'ouverture de Davos, le cabinet Price Water House Coopers livre les r\u00e9sultats de son \u00e9tude annuelle sur l'\u00e9tat de confiance des grands patrons des multinationales. \r\nEt Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, le ton est plut\u00f4t positif.\r\n  MAG 1'24\"\r\n(17/BREXIT IRLANDE DU NORD/PA) C'est une pr\u00e9occupation de plusss... \u00e0 l'agenda des dossiers difficiles sur le bureau de Theresa May... la premi\u00e8re ministre britannique... \r\nL'Irlande du Nord... Apr\u00e8s dix ans de cohabitation entre Nationalistes protestants et unionistes catholiques, l'Irlande du Nord a vu hier son assembl\u00e9e dissoute... En raison d'un d\u00e9saccord dans la coalition, sur un scandale, li\u00e9 \u00e0 la gestion d'un projet pour d\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables... \r\nMalgr\u00e9 une m\u00e9diation de derni\u00e8re minute, la chef du gouvernement du Royaume Unis n'est pas parvenue \u00e0 sortir la province semi-autonome de l'impasse politique. \r\nDes \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es seront organis\u00e9es le 2 mars. \r\nUn casse-t\u00eate de plus pour Theresa May et sa gestion du Brexit. \r\nA Londres, correspondance de Catherine Ilic... \r\n  MAG 1'04\"\r\n((La crise politique en Irlande du Nord pourrait-elle faire d\u00e9railler le calendrier du Brexit ? Le risque existe. Theresa May pr\u00e9voit de d\u00e9clencher l'article 50 de la proc\u00e9dure de divorce avec l'Union europ\u00e9enne d'ici fin mars, mais sans un nouveau gouvernement nord-irlandais de d\u00e9volution en place, la notification formelle des n\u00e9gociations avec Bruxelles pourrait \u00eatre repouss\u00e9e. Car la Cour supr\u00eame, la plus haute instance juridique du pays, est en train d'examiner si le parlement r\u00e9gional de Belfast doit \u00eatre consult\u00e9 avant que l'article 50 soit d\u00e9clench\u00e9. Or si c'est le cas, les \u00e9lections anticip\u00e9es dans la province pourraient retarder le processus, \u00e9tant donn\u00e9 que le danger de blocage institutionnel est fort. Les tensions accumul\u00e9es pendant des ann\u00e9es entre les deux rivaux historiques -  nationalistes et unionistes - sont telles, qu'il n'est pas dit qu'ils s'entendent sur un nouvel accord de gouvernement. Cette menace de paralysie, fait fr\u00e9mir Londres, alors que l'Irlande du Nord est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9stabilis\u00e9e par un Brexit qu'elle a rejet\u00e9e. CI, RTS-info, Londres))\r\nEn bref, l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de la fusillade du Nouvel An \u00e0 Istanbul a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9... L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 du massacre a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 avec son fils de quatre ans, dans un appartement stambouliote... Il \u00e9tait en cavale depuis quinte jours...\r\n(07/FR - DEPART DES PRESIDENTS/PA) Retour en Suisse... beaucoup de changement, cette ann\u00e9e, \u00e0 la t\u00eate des partis fribourgeois de droite. \r\nLe pr\u00e9sident du PLR cantonal Didier Castella annoncera aujourd'hui sa d\u00e9mission. \r\nApr\u00e8s cinq ans de pr\u00e9sidence, il entend laisser sa place \u00e0 une nouvelle \u00e9quipe qui devra pr\u00e9parer les prochaines  f\u00e9d\u00e9rales de 2019. Idem, pour le pr\u00e9sident de l'UDC, Roland Mesot.\r\nEt pendant ce temps l\u00e0, le pr\u00e9sident du PDC cantonal Andr\u00e9 Schoenenweid, dont le contrat arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance cet automne, r\u00e9serve encore sa d\u00e9cision... Maurice Doucas...\r\n   MAG 53\"\r\n((Le Congr\u00e8s du PDC se r\u00e9unira le 10 juin prochain pour \u00e9voquer l'avenir du parti et de sa pr\u00e9sidence... Et c'est seulement apr\u00e8s cela qu'Andr\u00e9 Schoenenweid dira si il reste ou non...Quant au PLR et \u00e0 l'UDC, ils entendent d'ores et d\u00e9j\u00e0 se mettre en ordre de bataille en vue des prochaines \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales, avec les f\u00e9d\u00e9rales qui auront lieu en 2019 et les cantonales en 2021. Les futurs pr\u00e9sidents devront discuter d'une \u00e9ventuelle reconduction de l'entente bourgeoise... qui  a partiellement fonctionn\u00e9 en automne dernier. Le PDC a r\u00e9ussi \u00e0 replacer 3 repr\u00e9sentants au Conseil d'Etat et les radicaux on reconduit leur seul et unique repr\u00e9sentant. Quant \u00e0 l'UDC, elle n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9crocher un si\u00e8ge...  D'o\u00f9 une certaine amertume... dans ses rangs. De nombreux \u00e9lecteurs UDC ont l'impression d'avoir servi de marche pied pour leur partenaires de l'entente... Les discussion autour de la future distribution des si\u00e8ges de droite au Conseil d'Etat fribourgeois promettent d'\u00eatre tr\u00e8s anim\u00e9s...))\r\n(09/PAIX FISCA GE /ITW TORRACINTA) Dans le canton de Gen\u00e8ve, l'Assembl\u00e9e du Parti socialiste a d\u00e9cid\u00e9 de repousser sa d\u00e9cision... \r\nEn tous cas pour l'instant... sur le projet de convention entre les partis gouvernementaux, concernant la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises... \r\nUn accord destin\u00e9 \u00e0 instaurer une paix fiscale pour assurer un large soutien \u00e0 la r\u00e9forme... \r\nMais pour l'assembl\u00e9e, ce n'est pas le bon timing... Pas question de se prononcer avant la votation f\u00e9d\u00e9rale, du 12 f\u00e9vrier comme l'exigeait le Conseil d'Etat... \r\nLes magistrats qui si\u00e8gent dans des ex\u00e9cutifs ont pourtant d\u00e9fendu cette convention hier soir... Elle permet d'assurer un certain nombre de prestations, comme l'explique la Conseill\u00e8re d'Etat Anne Emery-Torracinta, en charge de l'instruction publique... \r\n  MAG 59\"\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer... Le projet de convention pour une application genevoise de cette r\u00e9forme RIE III a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par le PLR, le PDC, et le mouvement citoyen genevois... Le comit\u00e9 des Verts a rejet\u00e9 cette convention...\r\n(27/BORSIER SUR BASCINSKY) On part tout de suite \u00e0 Melbourne... Premier tour de l'Open d'Australie... pour Tim\u00e9a Bascinsky... La vaudoise affronte en ce moment l'italienne Camilla Giorgi... Herv\u00e9 Borsier, vous ce match... pour nous \u00e0 Melbourne... \r\nHerv\u00e9 Borsier, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 l'Open d'Australie, merci!\r\nEt puis, cette nuit Belinda Bencic n'a pas fait le poids face \u00e0 Serena Williams... LA Suissesse s'est inclin\u00e9e d'entr\u00e9e en deux sets face \u00e0 la num\u00e9ro deux mondiale... Prochain match, pour les suisses, Roger Federer et Stan Wawrincka jouent demain, face \u00e0 deux am\u00e9ricains Noha Rubin et Steve Johnson...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(23/NIVEAU SONORE PROTECTION/PI) Seules 2 personnes sur 5 se prot\u00e8geraient les oreilles lors de concerts..selon la derni\u00e8re \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique....et l'une des principales raisons de cette absence de protection malgr\u00e9 la conscience du danger li\u00e9 aux volumes sonores serait la dynamique de groupe..Yves Zahno\r\n  MAG 1'10\"\r\n((L'environnement social va influencer le comportement d'une personne..pr\u00e9cise l'OFSP..plus les gens autour de vous vont \u00eatre nombreux \u00e0 se prot\u00e9ger les oreilles, plus vous aller suivre le mouvement.l'influence des amis et du groupe serait donc d\u00e9terminante face \u00e0 l'autre facteur invoqu\u00e9 dans l'\u00e9tude. la conscience du danger. \r\nLes prochaines campagnes de pr\u00e9vention de l'OFSP tiendront d\u00e9sormais compte de ces nouvelles donn\u00e9es. Mais cette dynamique de groupe quand elle fonctionne positivement elle se fait malheureusement au d\u00e9triment de la qualit\u00e9 du son..\r\nBertrand Siffert, ing\u00e9nieur du son, professionnel de la branche depuis une trentaine d'ann\u00e9es notamment aux c\u00f4t\u00e9s des c\u00e9l\u00e8bres Young Gods.\r\nSON\r\nReste \u00e0 confirmer si le dicton phare du rocker est toujours d'actualit\u00e9..le fameux \"si c'est trop fort c'est que tu es trop vieux\".))\r\n(Caisses maladies)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-17T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-17T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295436", "ece-8295419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 17.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-252ADE7A-DAC0-49CA-A95A-18E41769DF28", "durationSec": 58, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-01-17T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a choisi la voie du Brexit dur : 1. Commentaire de Catherine Ilic. - 2. Interview de David Young, ancien membre du Parti pour l'ind\u00e9pendance du Royaume-Uni (UKIP)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BE9DB814-9A25-45C2-96D6-19BAB2A20C8F", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 699, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "politique internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Theresa May a d\u00e9fendu une rupture \"claire et nette\" avec l'Union europ\u00e9enne en d\u00e9clarant que le Brexit signifiait aussi la sortie du march\u00e9 unique.", "alternativeExcerpt": ["La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a d\u00e9fendu une rupture \"claire et nette\" mardi avec l'Union europ\u00e9enne en d\u00e9clarant que le Brexit signifiait aussi la sortie du march\u00e9 unique. L\u2019interview de David Young, ancien membre de UKIP."], "alternativeTitle": ["La Premi\u00e8re ministre britannique a choisi la voie du Brexit dur / FOR_2017-01-17T18:00:00_developpement-1", "Forum du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8247388.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295412", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien membre du Parti pour l'ind\u00e9pendance du Royaume-Uni (UKIP)", "name": "Young, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Arnold Turboust, compositeur, chanteur, musicien", "id": "sound-40D1B122-6B69-444C-9015-1BE2B607964F", "durationSec": 2727, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Arnold Turboust fait partie de ces personnages discrets mais remarquables de la sc\u00e8ne francophone et pour lesquels la reconnaissance ne filtre qu'au travers de r\u00e9alisations pour autrui.\r\nArnold Turboust est l'un des m\u00e9lodistes les plus talentueux de notre \u00e9poque. Connu pour avoir compos\u00e9 la plupart des grands tubes d'\u00c9tienne Daho, le musicien de 57 ans pr\u00e9sente \u00e0 Pierre Philippe Cadert son cinqui\u00e8me album. Un album solo \u00e9ponyme dans lequel l'artiste d\u00e9cide enfin d'assumer son talent en livrant des textes po\u00e9tiques, personnels avec cette fragilit\u00e9 et ce son pop qui le caract\u00e9risent. \r\n\"Je me suis pris au jeu de chanteur\", confie le natif de Saint-Sever-Calvados, passionn\u00e9 par l'\u00e9criture des textes et la d\u00e9couverte de m\u00e9lodies.", "alternativeExcerpt": ["Arnold Turboust fait partie de ces personnages discrets mais remarquables de la sc\u00e8ne francophone et pour lesquels la reconnaissance ne filtre qu'au travers de r\u00e9alisations pour autrui.\nArnold Turboust est l'un des m\u00e9lodistes les plus talentueux de notre \u00e9poque. Connu pour avoir compos\u00e9 la plupart des grands tubes d\u02b9\u00c9tienne Daho, le musicien de 57 ans pr\u00e9sente \u00e0 Pierre Philippe Cadert son cinqui\u00e8me album. Un album solo \u00e9ponyme dans lequel l'artiste d\u00e9cide enfin d'assumer son talent en livrant des textes po\u00e9tiques, personnels avec cette fragilit\u00e9 et ce son pop qui le caract\u00e9risent. \n\"Je me suis pris au jeu de chanteur\", confie le natif de Saint-Sever-Calvados, passionn\u00e9 par l'\u00e9criture des textes et la d\u00e9couverte de m\u00e9lodies."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Arnold Turboust, compositeur, chanteur, musicien / VER_2017-01-17T16:30:45_l-invite-arnold-turboust-compositeur-cha", "Vertigo du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314764.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280752", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280751"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : L'univers d'Hugh Kretschmer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDA9D194-0B9A-4667-9413-02B254DA38BA", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Invitation VIP dans l'univers surr\u00e9aliste de monsieur Hugh Kretschmer. Hugh est photographe \u00e0 Los Angeles. Il travaille pour de grandes agences de publicit\u00e9, et pour des magazines de la presse sp\u00e9cialis\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Invitation VIP dans l\u2019univers surr\u00e9aliste de monsieur Hugh Kretschmer. Hugh est photographe \u00e0 Los Angeles. Il travaille pour de grandes agences de publicit\u00e9, et pour des magazines de la presse sp\u00e9cialis\u00e9e.", "Invitation VIP dans l\u2019univers surr\u00e9aliste de monsieur Hugh Kretschmer. Hugh est photographe \u00e0 Los Angeles. Il travaille pour de grandes agences de publicit\u00e9, et pour des magazines de la presse sp\u00e9cialis\u00e9e.", "Invitation VIP dans l\u2019univers surr\u00e9aliste de monsieur Hugh Kretschmer. Hugh est photographe \u00e0 Los Angeles. Il travaille pour de grandes agences de publicit\u00e9, et pour des magazines de la presse sp\u00e9cialis\u00e9e."], "alternativeTitle": ["L'univers d'Hugh Kretschmer", "L'univers d'Hugh Kretschmer / HAP_2017-01-17T18:40:00_happy-pics", "L'univers d'Hugh Kretschmer / HAP_2017-01-17T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280459", "ece-8280453"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La prison du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A0DB5E9-FFA9-4B63-B1E3-B95449AD6430", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La prison du jour", "La prison du jour / RVA3_2017-01-17T06:40:00_le-x-du-jour", "La prison du jour / RVA3_2017-01-17T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280509", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280509", "ece-8280497"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "WEF: Doris Leuthard ouvre le forum avec un sombre discours", "id": "sound-C757C893-C569-44F8-B6B5-8F50600CCD49", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard a lanc\u00e9 officiellement mardi le World Economic Forum \u00e0 Davos avec un discours assez sombre. Cette 47e \u00e9dition affiche une fr\u00e9quentation record, avec quelques 3000 d\u00e9cideurs politiques et dirigeants d'entreprise.\r\n\r\n* * WEF: Doris Leuthard ouvre le forum avec un sombre discours  \r\nLe coup d'envoi officiel de la 47\u00e8me \u00e9dition du world economic forum.. \r\nLa pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard a prononc\u00e9 tout \u00e0 l'heure le discours d'ouverture.. \r\nUn discours en 3 langues pour un record d'affluence: \r\ncette ann\u00e9e, pas moins de 3000 d\u00e9cideurs politiques et dirigents d'entreprise rejoindront la station grisonne jusqu'\u00e0 vendredi. .. \r\nMuriel Ballaman, vous \u00eates notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Davos... \r\nVous avez suivi le discours de Doris Leuthard... un discours assez sombre. .. \r\noh oui et qui tranche pour le moins avec son allocution de nouvel An, qui se voulait r\u00e9solument optimiste.\r\nDoris LEuthard a fait un bilan pour le moins soucieux. Un monde fragile, dit-elle, o\u00f9 l'extr\u00e9misme, la violence et les conflits se rapprochent de r\u00e9gions que l'on croyait s\u00fbres jusqu'ici, entrainant le repli des nations. \r\nUne note optimiste pourtant, mais elle surprend: \u00e9cologiquement, la Chine est un exemple pour la pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration. Doris Leuthard qui questionne: que feront les Etats Unis pour mettre en oeuvre l'accord de Paris... \r\nLes Etats-Unis, justement, ils sont sur toutes les l\u00e8vres. \r\nComment g\u00e9rer Donald Trump? c'est LA question au 47\u00e8me Forum de Davos. Plusieurs conseillers f\u00e9d\u00e9raux vont tenter de d\u00e9finir une strat\u00e9gie inter-nations. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res notamment. Didier Burkhalter voit cet apr\u00e8s midi John Kerry. Il prendra aussi part \u00e0 une discussion au sujet des priorit\u00e9s de la prochaine administration am\u00e9ricaine. \r\nLe ministre de l'\u00e9conomie aussi va s'y frotter. Johann Schneider Ammann sera l'h\u00f4te vendredi d'une rencontre informelle des ministres de l'organisation mondiale du commerce. Officiellement pour pr\u00e9parer la 11\u00e8me conf\u00e9rence minist\u00e9rielle de l'OMC, officieusement pour d\u00e9finir une strat\u00e9gie pour contrer l'une des mesures que Donald Trump a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9: sortir les Etats Unis d'un accord de libre \u00e9change. \r\nEt les autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux, que feront ils \u00e0 Davos?\r\nCertains se chargeront de tenter de vendre la solution suisse de pr\u00e9f\u00e9rence nationale aux repr\u00e9sentants europ\u00e9ens. Doris Leuthard a pr\u00e9vu des rencontres avec notamment le premier ministre belge et surtout le chancellier autrichien... CHristian Kern qui annon\u00e7ait justement en fin de semaine derni\u00e8re vouloir mettre en place un syst\u00e8me autrichien de pr\u00e9f\u00e9rence nationale. Nul doute qu'ils trouveront de quoi parler. \r\nALain Berset, Guy Parmelin et Ueli Maurer passeront aussi quelques jours dans la station grisonne. \r\nEt Simonetta Sommaruga ?\r\nPas l\u00e0, pour la 2\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Pourtant en charge du dossier europ\u00e9en, la ministre de justice et police estime que pour ses th\u00e8mes, Davos n'est pas tr\u00e8s important. C'est ce que nous ont fait savoir ses services ce matin: Il n'y a pas vraiment de gens avec qui parler de sujets qui la regardent \u00e0 Davos. Pour \u00e7a, il faut aller \u00e0 Bruxelles, et elle y va chaque mois. C'est suffisant. ..\r\nBruxelles... O\u00fb le Brexit sera en t\u00eate des d\u00e9bats.. \r\nLa premi\u00e8re ministre britannique Theresa May doit d\u00e9voiler sa feuille de route pour sortir son pays de l'Union europ\u00e9enne.. elle est aussi attendu \u00e0 Davos.. jeudi...", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard a lanc\u00e9 officiellement mardi le World Economic Forum \u00e0 Davos avec un discours assez sombre. Cette 47e \u00e9dition affiche une fr\u00e9quentation record, avec quelques 3000 d\u00e9cideurs politiques et dirigeants d'entreprise."], "alternativeTitle": ["WEF: Doris Leuthard ouvre le forum avec un sombre discours  / 12H30_2017-01-17T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295395", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Ambiance lourde sous soleil de plomb", "id": "sound-20CD4F16-F463-4201-BD5C-914FCDD70FF8", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un extrait du roman \"  Le soleil des Scorta \" de Laurent Gaud\u00e9, Prix Goncourt 2004, paru aux \u00e9ditions Actes Sud.\r\n\r\n* * Un extrait du roman \"  Le soleil des Scorta \" de Laurent Gaud\u00e9, Prix Goncourt 2004, paru aux \u00e9ditions Actes Sud.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 17.01.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 17.01.2017", "Ambiance lourde sous soleil de plomb / REVE_2017-01-17T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Ambiance lourde sous soleil de plomb / REVE_2017-01-17T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "alternativeExcerpt": ["Un extrait du roman \"  Le soleil des Scorta \" de Laurent Gaud\u00e9, Prix Goncourt 2004, paru aux \u00e9ditions Actes Sud.", "Un extrait du roman \"  Le soleil des Scorta \" de Laurent Gaud\u00e9, Prix Goncourt 2004, paru aux \u00e9ditions Actes Sud."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280725", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280725", "ece-8280724"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 17.01.2017", "id": "sound-D9938BBD-9CDA-4897-8541-5A3134CDA7E9", "durationSec": 18, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / RVA3_2017-01-17T07:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / RVA3_2017-01-17T07:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280501", "ece-8280485"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un tour macabre ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0564F60-360D-4BE7-B93F-91A799FA30CA", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-17T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-17T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280426", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280426", "ece-8280418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Sarah, croquemort", "id": "sound-99085966-B865-45A9-8982-8127C4FE2599", "durationSec": 698, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sarah est blonde, lumineuse, souriante. Elle d\u00e9gage une douceur qui attire, on se sent bien avec elle. Qui pourrait deviner que son m\u00e9tier est croque-mort ? \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Sarah est blonde, lumineuse, souriante. Elle d\u00e9gage une douceur qui attire, on se sent bien avec elle. Qui pourrait deviner que son m\u00e9tier est croque-mort ? \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Sarah, croquemort / ALA_2017-01-17T15:04:15_humans-of-suisse-romande-sarah-croquemor", "A l'abordage du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311542"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 17.01.2017", "id": "sound-DD8629E5-91FD-41A2-BA93-83CFF3B1B61E", "durationSec": 18, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-17T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-17T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280505", "ece-8280490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (2/5) : Partir de Palestine", "id": "sound-FBD905F4-96E8-4F70-A76B-BBC0A40C65C5", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Partir de Palestine\r\nSuite de cette \u00e9vocation de la Palestine et\u00a0 d'Isra\u00ebl avec le journaliste palestinien Abdel Bari Atwan. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9ditorialistes les plus importants de la presse arabe et travaille actuellement pour la cha\u00eene Al Mayadeen et pour la BBC, \u00e0 Londres.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:39:22-13:39:35 / * Suite de cette \u00e9vocation de la Palestine et\u00a0 d'Isra\u00ebl avec le journaliste palestinien Abdel Bari Atwan. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9ditorialistes les plus importants de la presse arabe et travaille actuellement pour la cha\u00eene Al Mayadeen et pour la BBC, \u00e0 Londres.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 17.01.2017", "Histoire vivante du 17.01.2017", "La Palestine et Isra\u00ebl (2/5) / HV_2017-01-17T13:30:00_histoire-vivante", "La Palestine et Isra\u00ebl (2/5) / HV_2017-01-17T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Partir de Palestine\nSuite de cette \u00e9vocation de la Palestine et\u00a0 d'Isra\u00ebl avec le journaliste palestinien Abdel Bari Atwan. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9ditorialistes les plus importants de la presse arabe et travaille actuellement pour la cha\u00eene Al Mayadeen et pour la BBC, \u00e0 Londres.", "Partir de Palestine\nSuite de cette \u00e9vocation de la Palestine et\u00a0 d'Isra\u00ebl avec le journaliste palestinien Abdel Bari Atwan. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9ditorialistes les plus importants de la presse arabe et travaille actuellement pour la cha\u00eene Al Mayadeen et pour la BBC, \u00e0 Londres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280695", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280695", "ece-8280694"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, compositeur polonais", "id": "sound-993F8C86-E5E9-4E98-81FF-D7F912E947B4", "durationSec": 4680, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 17.01.2017", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 17.01.2017", "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, compositeur polonais / PDE_2017-01-17T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, compositeur polonais / PDE_2017-01-17T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280350", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280350", "ece-8280349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Louis Nardin, sp\u00e9cialiste en horlogerie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BEC9065-8ECB-4E6D-A62B-BBCA36E7DA38", "durationSec": 776, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Louis Nardin, sp\u00e9cialiste en horlogerie", "L'invit\u00e9 - Louis Nardin, sp\u00e9cialiste en horlogerie", "Louis Nardin, sp\u00e9cialiste en horlogerie / RVA3_2017-01-17T07:20:00_l-invite", "Louis Nardin, sp\u00e9cialiste en horlogerie / RVA3_2017-01-17T07:20:00_l-invite"], "alternativeExcerpt": ["Ouverture du SIHH : pour Louis Nardin, auteur de \u00ab La magie des montres \u00bb, il faut reconnecter les gens \u00e0 une vraie valeur de la montre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8280507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280507", "ece-8280492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Mode d'emploi du collant", "id": "sound-D201AEED-AD32-4960-82DF-7A5C3E695025", "durationSec": 517, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les collants nous accompagnent au quotidien, mais savons-nous bien les choisir? Savons-nous lire l'\u00e9tiquette et comprendre ce que signifie 10,20 ou 50 deniers? Qu'implique la proportion d'\u00e9lasthanne ou de lycra? Comment enfiler des bas pour les m\u00e9nager?  Lydia Gabor nous propose de d\u00e9couvrir les secrets du collant pour mieux s'en servir.\r\n\r\n* * Les collants nous accompagnent au quotidien, mais savons-nous bien les choisir? Savons-nous lire l'\u00e9tiquette et comprendre ce que signifie 10,20 ou 50 deniers? Qu'implique la proportion d'\u00e9lasthanne ou de lycra? Comment enfiler des bas pour les m\u00e9nager?  Lydia Gabor nous propose de d\u00e9couvrir les secrets du collant pour mieux s'en servir.", "alternativeExcerpt": ["Les collants nous accompagnent au quotidien, mais savons-nous bien les choisir? Savons-nous lire l\u2019\u00e9tiquette et comprendre ce que signifie 10,20 ou 50 deniers? Qu'implique la proportion d\u2019\u00e9lasthanne ou de lycra? Comment enfiler des bas pour les m\u00e9nager?  Lydia Gabor nous propose de d\u00e9couvrir les secrets du collant pour mieux s'en servir."], "alternativeTitle": ["Mode d'emploi du collant / OEP_2017-01-17T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 17.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un simulateur pr\u00e9pare les soldats isra\u00e9liens aux conditions du terrain", "id": "sound-704B2D21-6A65-48F3-8507-593FC5DE8373", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne entra\u00eene ses soldats \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 des attaques surprise gr\u00e2ce \u00e0 un simulateur qui leur permet d'\u00eatre mis dans les conditions du terrain. Il sert aussi \u00e0 leur apprendre quand et s'il faut tirer.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:23:42-08:23:57 / * Un simulateur pr\u00e9pare les soldats isra\u00e9liens aux conditions du terrain LANCEMENT 3 / SIMULATEUR ARMEE ISRAELIENNE\r\n***Une attaque au camion b\u00e9lier, il y a dix jours, \u00e0 J\u00e9rusalem, a fait quatre morts... quatre soldats sur une promenade de la ville. L'assaillant palestinien, au volant, a fait marche arri\u00e8re pour charger une deuxi\u00e8me fois et tuer encore mais il a \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9 en quelques secondes par les tirs d'autres militaires pr\u00e9sents.\r\nUne situation pour laquelle l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne entra\u00eene ses soldats entre autres gr\u00e2ce \u00e0 un simulateur... l'outil leur permet de se retrouver projet\u00e9 dans les conditions du terrain et d'apprendre QUAND et SI il faut tirer.\r\nNotre correspondante Aude Marcovitch a assist\u00e9 \u00e0 cet entra\u00eenement:\r\n DIGAS 3'15'' \r\n((Son Amir \r\nTrad. : Alors voil\u00e0, on a pr\u00e9par\u00e9 le fusil, on entre le magasin et on arme le fusil. Le fusil est pr\u00eat. Ce qu'on fait maintenant c'est qu'on lance le film qui sert d'exercice pour les soldats.\r\nMoi : On se trouve avec Amir, 20 ans, soldat et instructeur d'un simulateur, dans une base militaire du sud du pays. Ici les recrues, arm\u00e9es d'un fusil o\u00f9 les balles ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par un laser, debout face \u00e0 un grand \u00e9cran, ils doivent r\u00e9agir \u00e0 un film qui les met en condition de terrain. \r\nSon Amir\r\nTrad : Il y a un texte qui d\u00e9file pour expliquer ce qui se passe. On se trouve \u00e0 une station d'auto-stop \u00e0 l'entr\u00e9e du village de Peduel ; la mission du soldat est de prot\u00e9ger les civils. On le fait entrer dans l'ambiance en lui montrant des images des environs. A partir de l\u00e0, le soldat est pr\u00eat. \r\nL\u00e0 on entend une voiture qui arrive rapidement. Les gens s'enfuient, la voiture fonce vers eux, le terroriste va en sortir. [bruits de cliquetis qui ressemblent \u00e0 balles]. J'ai touch\u00e9 le terroriste. Mais j'aurais pu tirer \u00e0 plusieurs moments, j'aurais pu l'\u00e9liminer lorsqu'il est sorti de la voiture, ou apr\u00e8s qu'il s'empare d'une personne. Le film r\u00e9agit en fonction, quand je l'ai touch\u00e9, si j'ai tir\u00e9 trop tard ou si je ne l'ai pas touch\u00e9. Au moment o\u00f9 j'ai touch\u00e9 le terroriste, le syst\u00e8me a reconnu le tir, le terroriste est tomb\u00e9. On peut alors montrer au soldat exactement ce qui s'est pass\u00e9, combien de temps il a pris pour tirer, qui l'a touch\u00e9 et o\u00f9. \r\n[question moi]\r\nOn doit prendre plusieurs choses en compte. On doit observer plusieurs param\u00e8tres. Le terroriste qui arrive, de quoi il est arm\u00e9, d'un couteau ou d'une arme ; \u00e9valuer ses intentions, s'il veut attaquer quelqu'un, et ses possibilit\u00e9s de nous atteindre, \u00e0 quelle distance il se trouve, s'il nous met en danger. \r\nQuand il est arriv\u00e9 avec sa voiture, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas tirer tout de suite, parce qu'il aurait pu s'agir d'une m\u00e8re qui se retourne un instant pour voir son enfant qui pleure et ne fait pas attention qu'elle est sortie de la route ; ou un pauvre type qui a travaill\u00e9 toute la nuit pour nourrir sa famille et qui s'est endormi au volant ; ou bien c'est un terroriste. Jusqu'au ce que je ne sois pas s\u00fbr \u00e0 100% qu'il s'agit d'un terroriste qui veut \u00e9craser des gens, je n'ouvre pas le feu. \r\nMoi : Amir insiste sur les discussions qui ont lieu apr\u00e8s coup avec les soldats\r\nSon Amir\r\nTrad : On revoit les situations avec les soldats, on leur montre toutes les possibilit\u00e9s. Ici ce n'est pas noir ou blanc, il n'y a pas de loi qui dit maintenant du dois tirer comme \u00e7a ou tu ne dois pas tirer comme \u00e7a, les choses sont un peu grises, c'est pour \u00e7a qu'on leur montre toutes les possibilit\u00e9s et qu'on parle avec eux. \r\nSon moi : Le fusil utilis\u00e9 pour le simulateur ressemble en tout point \u00e0 ceux des soldats\r\nSon Amir\r\nTrad : Le fusil semble le m\u00eame, c'est en fait un fusil r\u00e9el qu'on a transform\u00e9 en fusil de simulateur, c'est-\u00e0-dire qu'on l'a vid\u00e9 de son contenu pour lui installer du mat\u00e9riel \u00e9lectronique. On l'a connect\u00e9 \u00e0 un jet de pression d'air pour qu'il y ait le recul, \u00e0 un laser pour savoir o\u00f9 il a touch\u00e9, ce qu'il a vis\u00e9.\r\nElie repr\u00e9sente l'entreprise Bagira Systems, qui a cr\u00e9\u00e9 le simulateur en collaboration avec une compagnie am\u00e9ricaine, US Cubic. \r\nSon Elie\r\nTrad : En plus des installations fixes qui existent dans les bases, nous avons aussi deux syst\u00e8mes portables. C'est-\u00e0-dire pour les soldats qui ne se trouvent pas dans une base, il y a \u00e9galement deux syst\u00e8mes qui tournent sur le terrain.    \r\nCe type de syst\u00e8me de simulateur, mais aussi une habitude \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 une menace \u00e9ventuelle permet aux soldats isra\u00e9liens une r\u00e9action rapide lors d'un attentat. \r\nAude Marcovitch, rts-info, base des parachutistes.))\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne entra\u00eene ses soldats \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 des attaques surprise gr\u00e2ce \u00e0 un simulateur qui leur permet d\u2019\u00eatre mis dans les conditions du terrain. Il sert aussi \u00e0 leur apprendre quand et s\u2019il faut tirer."], "alternativeTitle": ["Un simulateur pr\u00e9pare les soldats isra\u00e9liens aux conditions du terrain / TUM_2017-01-17T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6555967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295370", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Le rock bouillonnant de Zahnfleisch", "id": "sound-B8AF0D4B-71D3-44AA-AD32-7B25F10EC8DE", "durationSec": 474, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils s'appellent Zahnfleisch, sont bas\u00e9s \u00e0 Vevey et viennent de sortir leur tout premier album \"Am Bergen\". Un disque bien dans l'air du temps qui fusionne les musiques et les \u00e9poques. \r\nAloys Christinat, bassiste de Zahnfleisch, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey", "alternativeExcerpt": ["Ils s\u02b9appellent Zahnfleisch, sont bas\u00e9s \u00e0 Vevey et viennent de sortir leur tout premier album \"Am Bergen\". Un disque bien dans l\u02b9air du temps qui fusionne les musiques et les \u00e9poques. \n\nAloys Christinat, bassiste de Zahnfleisch, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey"], "alternativeTitle": ["Musique: Le rock bouillonnant de Zahnfleisch / VER_2017-01-17T16:35:45_musique-le-rock-bouillonnant-de-zahnflei", "Vertigo du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8315332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280752", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280747"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 17.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8977E70A-E2AF-45B6-8182-7B6C75C729CF", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-17T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-17T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280433", "ece-8280425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Brexit et arriv\u00e9e de Donald Trump au pouvoir aux \u00c9tats-Unis. Quel impact pour la Suisse? : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-367FD583-0742-4B54-A217-7C91BB3F5D46", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 660, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "relations internationales", "politique internationale"], "excerpt": "Quel sera l'impact du virage radical des Britanniques sur l'avenir des relations entre les deux pays? Quel r\u00f4le jouera l'arriv\u00e9e au pouvoir de Donald Trump aux Etats-Unis pour la Suisse?", "alternativeExcerpt": ["Quel sera l\u2019impact du virage radical des Britanniques sur l\u2019avenir des relations entre les deux pays? Quel r\u00f4le jouera l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir de Donald Trump aux Etats-Unis pour la Suisse? L\u2019interview de Didier Burkhalter, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Brexit et arriv\u00e9e de Trump au pouvoir: quel impact pour la Suisse? / FOR_2017-01-17T18:02:00_developpement-2", "Forum du 17.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8150112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295412", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295405"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Une \u00e9pouse holographique japonaise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC4E9BD6-9A61-465B-A0AE-7D35CCACE030", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Une \u00e9pouse holographique japonaise", "Une \u00e9pouse holographique japonaise / RVA3_2017-01-17T07:35:00_clic", "Une \u00e9pouse holographique japonaise / RVA3_2017-01-17T07:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280512", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280512", "ece-8280500"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Sneaky Pete", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-91A99977-5A65-401E-8078-7E87DC723608", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-01-17T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-01-17T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280447", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280447", "ece-8280440"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Blanche-Neige ou la chute du Mur de Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9087199-9D6B-4EF1-8F6F-B5F9CCEA846F", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Un spectacle comme vous n'en avez jamais vu: avec du cin\u00e9ma sur grand \u00e9cran, des musiciens sur le plateau et des com\u00e9diens de th\u00e9\u00e2tre qui r\u00e9alisent devant vos yeux les bruitages du film. Voici un conte moderne au parfum d\u00e9licieusement vintage. Une jeune fille fuit sa maman h\u00f4tesse de l'air et file se cacher dans les bois, l'ann\u00e9e o\u00f9 le Mur est tomb\u00e9, en 1989. A d\u00e9couvrir \u00e0 Vidy-Lausanne du 18 au 21 janvier 2017. Bonus : du 8 au 11 f\u00e9vrier 2017, dans ce m\u00eame th\u00e9\u00e2tre, la compagnie fran\u00e7aise La Cordonnerie propose \"Udo compl\u00e8tement \u00e0 l'Est\", l'histoire du papa de Blanche-Neige, artiste de cirque envol\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Moscou. Thierry Sartoretti a rejoint les coulisses du spectacle pour mieux comprendre ce travail aussi minutieux que g\u00e9nial. Reportage.", "alternativeTitle": ["Nectar du 17.01.2017", "Nectar du 17.01.2017", "Blanche-Neige ou la chute du Mur de Berlin / NTR_2017-01-17T12:06:00_nectar", "Blanche-Neige ou la chute du Mur de Berlin / NTR_2017-01-17T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Un spectacle comme vous n\u02b9en avez jamais vu: avec du cin\u00e9ma sur grand \u00e9cran, des musiciens sur le plateau et des com\u00e9diens de th\u00e9\u00e2tre qui r\u00e9alisent devant vos yeux les bruitages du film. Voici un conte moderne au parfum d\u00e9licieusement vintage. Une jeune fille fuit sa maman h\u00f4tesse de l\u02b9air et file se cacher dans les bois, l\u02b9ann\u00e9e o\u00f9 le Mur est tomb\u00e9, en 1989.\n\nA d\u00e9couvrir \u00e0 Vidy-Lausanne du 18 au 21 janvier 2017. Bonus : du 8 au 11 f\u00e9vrier 2017, dans ce m\u00eame th\u00e9\u00e2tre, la compagnie fran\u00e7aise La Cordonnerie propose \"Udo compl\u00e8tement \u00e0 l\u02b9Est\", l\u02b9histoire du papa de Blanche-Neige, artiste de cirque envol\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Moscou. Thierry Sartoretti a rejoint les coulisses du spectacle pour mieux comprendre ce travail aussi minutieux que g\u00e9nial. Reportage.", "Un spectacle comme vous n\u02b9en avez jamais vu: avec du cin\u00e9ma sur grand \u00e9cran, des musiciens sur le plateau et des com\u00e9diens de th\u00e9\u00e2tre qui r\u00e9alisent devant vos yeux les bruitages du film. Voici un conte moderne au parfum d\u00e9licieusement vintage. Une jeune fille fuit sa maman h\u00f4tesse de l\u02b9air et file se cacher dans les bois, l\u02b9ann\u00e9e o\u00f9 le Mur est tomb\u00e9, en 1989.\n\nA d\u00e9couvrir \u00e0 Vidy-Lausanne du 18 au 21 janvier 2017. Bonus : du 8 au 11 f\u00e9vrier 2017, dans ce m\u00eame th\u00e9\u00e2tre, la compagnie fran\u00e7aise La Cordonnerie propose \"Udo compl\u00e8tement \u00e0 l\u02b9Est\", l\u02b9histoire du papa de Blanche-Neige, artiste de cirque envol\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Moscou. Thierry Sartoretti a rejoint les coulisses du spectacle pour mieux comprendre ce travail aussi minutieux que g\u00e9nial. Reportage."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280370", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280370", "ece-8280369"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "OPEN D'AUSTRALIE", "DAMES", "WTA"], "visualPersons": ["BENCIC, BELINDA", "WILLIAMS, SERENA", "BACSINSZKY, TIMEA"], "id": "asset-1570145", "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["JUNGFRAU", "GRINDELWALD", "MELBOURNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "FR: le centre de Villars-sous-Mont a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit par un incendie", "NE: la consommation de m\u00e9thamph\u00e9tamine est en augmentation", "Minimag: le clavecin a longtemps \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 \u00e0 la noblesse fran\u00e7aise", "Turquie: l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attentat de Nouvel An a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "Les invit\u00e9s culturels: Anouchka Delon et Julien Dereims sont \u00e0 l'affiche de \"Libres sont les papillons\"", "WEF 2017: le point avec Marc Allg\u00f6wer, en direct de Davos", "Le World Economic Forum 2017 ouvre ses portes", "Suisse: des mesures sont prises pour attirer les touristes chinois", "Votations f\u00e9d\u00e9rales: le projet FORTA assurerait la planification et le financement des routes", "Tennis / Open d'Australie: Timea Bacsinszky passe le premier tour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220314", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La bise a sans doute contribu\u00e9 \u00e0 la propagation du feu qui a alors compl\u00e9tement br\u00fbl\u00e9 cinq b\u00e2timents.", "Entretien avec Pierre Aubert, procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Neuch\u00e2tel.", "Tr\u00e8s longtemps \u00e0 la mode, cet instrument a peu \u00e0 peu disparu et cela s'explique en partie par le peu de nuances qu'il offre.", "Il s'agirait d'un ressortissant ouzb\u00e8que d'une trentaine d'ann\u00e9es ; il aurait avou\u00e9 son crime selon les autorit\u00e9s.", "Cette pi\u00e8ce comique est jou\u00e9e au B\u00e2timent des Forces motrices \u00e0 Gen\u00e8ve.", "A l'exception de Xi Jinping, peu de chefs d'Etat seront pr\u00e9sents \u00e0 cette \u00e9dition, ce qui n'emp\u00eache pas une fr\u00e9quentation record.", "Apr\u00e8s une hausse continuelle jusqu'en 2015, les h\u00f4tels suisses ont enregistr\u00e9 une baisse de 250'000 nuit\u00e9es de Chinois en 2016.", "Avec l'avis de Pierre-Andr\u00e9 Page, conseiller national UDC/FR et d\u00e9fenseur du projet, en direct de Fribourg.", "La Vaudoise a battu Camila Giorgi ; de son c\u00f4t\u00e9, Belinda Bencic n'a malheureusement rien pu faire contre Serena Williams."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"role": "Depuis Forum de Davos", "name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221720", "ece-8220314"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 : Lausanne HC - HC Bienne", "genres": ["Hockey sur glace enregistrement"], "id": "asset-1571789", "durationSec": 11444, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "title": "Discours de Doris Leuthard et de Xi Jinping au World Economic Forum (WEF)", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-1572830", "thematicGeographicals": ["DAVOS"], "durationSec": 3635, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "mediaType": "video", "thematicPersons": ["XI JINPING", "LEUTHARD, DORIS"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE"], "excerpt": "Discours de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard et du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping lors de l'\u00e9dition 2017 du Forum \u00e9conomique mondial de Davos (WEF). Xi Jinping est en visite officielle de plusieurs jours en Suisse.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["NEIGE", "FROID", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HOPMAN CUP", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INFIRMIER", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MUS\u00c9E", "FINANCEMENT", "M\u00c9C\u00c9NAT"], "visualPersons": ["BENCIC, BELINDA", "HINGIS, MARTINA", "GUENTHARDT, HEINZ", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-1570147", "durationSec": 2138, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "PERTH", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["GOOGLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Votations / RIEIII: le point avec Linda Bourget", "Google suisse vise 5000 postes de travail \u00e0 Zurich", "Malgr\u00e9 le froid, les SDF refusent les abris PC", "La neige et le vent s\u00e8ment le chaos sur l'Arc L\u00e9manique", "Les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre par grands froids", "Barack Obama a fait du \"cool\" sa marque de fabrique", "WEF 2017: le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping d\u00e9fend le libre-\u00e9change", "Brexit: les explications d'Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "Grande-Bretagne: Theresa May s'oriente vers un Brexit dur", "Dans les coulisses de la d\u00e9l\u00e9gation chinoise au WEF de Davos", "En nombre insuffisant, les infirmiers lancent un cri d'alarme", "Votations / RIEIII: les co\u00fbts et les b\u00e9n\u00e9fices sont difficiles \u00e0 estimer", "P\u00f4le mus\u00e9al lausannois: de nombreux dons en nature affluent", "WEF / Xi Jinping: les pr\u00e9cisions de Marc Allg\u00f6wer, \u00e0 Davos", "L'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident Chinois \u00e0 Lausanne", "Tennis Belinda Bencic retrouve un certain optimisme"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220276", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour le moteur de recherche, il s'agit du plus grand site de d\u00e9veloppement hors sol am\u00e9ricain.", "La principale cause de ce refus est l'horaire impos\u00e9: \u00e0 8h du matin, tout le monde doit \u00eatre sorti.", "L'autoroute entre Lausanne et Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 partiellement ferm\u00e9e et m\u00eame le trafic CFF subit de fortes perturbations.", "La bise donne une impression de froid allant jusqu'\u00e0 -18 degr\u00e9s dans certaines r\u00e9gions, et cette m\u00e9t\u00e9o devrait encore durer.", "Il a fait de la communication un grand art, alliant classe et proximit\u00e9 avec les gens.", "Sans le nommer, il a mis en garde Donald Trump contre tout repli \u00e9conomique, ce qui irait \"\u00e0 l\u2019encontre de la tendance historique\".", "La Premi\u00e8re ministre britannique a prononc\u00e9 un discours dans lequel ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es des mesures \u00e9conomiques pr\u00e9cises.", "Une centaine d\u2019officiels chinois est pr\u00e9sente et environ 200 personnes d\u00e9di\u00e9s aux m\u00e9dias couvrent l'\u00e9v\u00e9nement.", "Il manque actuellement 10'000 professionnels dans ce secteur et la formation doit vraiment trouver un moyen d'attirer des gens.", "En 2008, la deuxi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises avait co\u00fbt\u00e9 plus cher que pr\u00e9vu: au moins un milliard de francs par an.", "Les dons pour ces futurs mus\u00e9es se multiplient avec des pi\u00e8ces de Balthus, Vallotton ou encore d'Alo\u00efse.", "La jeune Suissesse s'est malheureusement, mais logiquement, inclin\u00e9e contre Serena Williams \u00e0 l'Open d'Australie."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Depuis le Forum \u00e9conomique mondial de Davos", "name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220274", "ece-8220276"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLIDARIT\u00c9", "INCENDIE", "PATRIMOINE CULTUREL"], "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1570146", "durationSec": 1158, "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: le centre du village de Villars-sous-Mont a compl\u00e8tement br\u00fbl\u00e9", "Des centaines d'\u00e9l\u00e8ves partent en camp de ski \u00e0 Gstaad", "VS: le village de Champsec ne voit pas le soleil de novembre \u00e0 f\u00e9vrier", "VS: la canton am\u00e9nage le Rh\u00f4ne selon les risques", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220282", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un incendie a d\u00e9truit les cinq b\u00e2timents principaux du village mais heureusement, aucune victime n'est \u00e0 d\u00e9plorer.", "Il s'agit de semaines organis\u00e9es par Gen\u00e8ve et Berne o\u00f9 de jeunes Romands et Suisses allemands se c\u00f4toient.", "Les temp\u00e9ratures sont tr\u00e8s souvent en-dessous de z\u00e9ro degr\u00e9.", "Le 15 octobre 2000, le fleuve \u00e9tait sorti de son lit et avait tout ravag\u00e9, causant la mort de 16 personnes et d'immenses d\u00e9g\u00e2ts."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221667", "ece-8220280", "ece-8220282"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CITRON", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "CITRON", "CONDITIONNEMENT", "POLLUTION DES MERS", "PESTICIDE", "CITRON", "CONDITIONNEMENT", "LIQUEUR", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "CITRON", "AGRICULTEUR"], "id": "asset-1565426", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "CITRON : ZESTE ET PESTICIDES !", "visualGeographicals": ["VEVEY", "MURCIE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "CAMPANIE", "BOREX", "PLATEAU"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Citron : zeste et pesticides !", "Le citron, un fruit cultiv\u00e9 sur quasiment tout autour de la M\u00e9diterran\u00e9e. Ses vari\u00e9t\u00e9s sont nombreuses. Sans reproche ? Pour le savoir, ABE est all\u00e9 en Espagne, le plus gros exportateur en cette saison,  et en Italie. Culture bio ou  culture industrielle, le choix de la m\u00e9thode de production n'est pas sans cons\u00e9quence sur l'environnement et la sant\u00e9 humaine.", "Citron : zeste et pesticides !", "Le citron, un fruit cultiv\u00e9 sur quasiment tout autour de la M\u00e9diterran\u00e9e. Ses vari\u00e9t\u00e9s sont nombreuses. Sans reproche ? Pour le savoir, ABE est all\u00e9 en Espagne, le plus gros exportateur en cette saison,  et en Italie. Culture bio ou  culture industrielle, le choix de la m\u00e9thode de production n'est pas sans cons\u00e9quence sur l'environnement et la sant\u00e9 humaine.", "Citron : zeste et pesticides !", "Le citron, un fruit cultiv\u00e9 sur quasiment tout autour de la M\u00e9diterran\u00e9e. Ses vari\u00e9t\u00e9s sont nombreuses. Sans reproche ? Pour le savoir, ABE est all\u00e9 en Espagne, le plus gros exportateur en cette saison,  et en Italie. Culture bio ou  culture industrielle, le choix de la m\u00e9thode de production n'est pas sans cons\u00e9quence sur l'environnement et la sant\u00e9 humaine.", "Le citron, ce fruit cultiv\u00e9 tout autour de la M\u00e9diterran\u00e9e depuis pr\u00e8s de deux mill\u00e9naires, parfume vos plats, rehausse vos cocktails, h\u00e9risse vos papilles avec sa d\u00e9licieuse touche d\u2019acidit\u00e9. Il en existe de nombreuses vari\u00e9t\u00e9s. Mais le citron est-il exempt de tout reproche? Pour le savoir, A Bon Entendeur est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de ceux qui le cultivent en Espagne, le plus gros exportateur en cette saison, et en Italie. Culture bio ou culture industrielle, le choix de la m\u00e9thode de production n\u2019est pas sans cons\u00e9quences sur l\u2019environnement et la sant\u00e9 humaine. Insecticides, acaricides, fongicides, ces pesticides laissent des traces dans et sur le fruit. Mais il y a moyen de les \u00e9viter! Et si vous aimez le limoncello, l'\u00e9mission vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir sa fabrication, en version bio, sur la tr\u00e8s belle c\u00f4te amalfitaine.", "Outre le \u00ab sfusato d'Amalfi \u00bb dont on vient de parler, il existe des dizaines d\u2019autres vari\u00e9t\u00e9s de citrons. Visite chez le seul agrumiculteur de Suisse. Niels Rodin exp\u00e9rimente sous serres diff\u00e9rents types de cultures, de sols et de vari\u00e9t\u00e9s d\u2019agrumes. Passionn\u00e9 de l\u2019agrume et de son histoire, il essaie \u00e9galement de retrouver des vari\u00e9t\u00e9s anciennes. A d\u00e9couvrir : sa recette de salade aux saveurs m\u00e9diterran\u00e9ennes \u00e0 base de citron c\u00e9drat.", "Une publicit\u00e9 bien cibl\u00e9e sur un compte Facebook, une offre all\u00e9chante d\u2019un site internet un peu myst\u00e9rieux et c\u2019est le pi\u00e8ge dans lequel sont tomb\u00e9es de nombreuses personnes en Suisse. Les commandes ne sont pas finalis\u00e9es par les internautes, pourtant des colis et des factures arrivent \u00e0 destination. Parmi les victimes, une \u00e9tudiante vaudoise qui nous livre son t\u00e9moignage.    Le point sur les d\u00e9marches \u00e0 entreprendre et sur les droits des personnes concern\u00e9es.", "Nous avons fait tester 11 citrons, achet\u00e9s parfois \u00e0 la pi\u00e8ce et parfois en filet, par le laboratoire cantonal genevois. A signaler que dans l\u2019ensemble, les pesticides trouv\u00e9s par le laboratoire respectent les normes l\u00e9gales pour chaque type de pesticide. Il s\u2019agit donc de traces par pesticide. Certains citrons en contiennent plusieurs, car ils ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s plusieurs fois avec des produits diff\u00e9rents au cours de leur d\u00e9veloppement. Il faut relever que ces traces de pesticides se retrouvent dans la peau du fruit, mais \u00e9galement dans sa chair, donc dans son jus!", "Le citron est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 en hiver en raison de sa teneur en antioxydants et en vitamine C. Sur les \u00e9tals de la grande distribution en Suisse, on trouve principalement des citrons en provenance d\u2019Espagne. Visite chez un grossiste bien de chez nous qui fournit les revendeurs des march\u00e9s genevois et vaudois.  La province de Murcie en Espagne est le principal producteur d\u2019agrumes en Europe. 95% de la production y est conventionnelle, contre 5% de production bio. La nature, notamment le littoral,  paye un lourd tribut \u00e0 l\u2019utilisation de pesticides dans la culture du citron. Sans parler du fait qu\u2019il faut irriguer ces cultures dans une r\u00e9gion d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s d\u00e9ficitaire en eau. Reportage.", "ABE  vous propose la visite d\u2019une citronneraie sur la C\u00f4te Amalfitaine au sud de Naples. Il s\u2019y cultive en terrasses de pierres s\u00e8ches et sur pergolas une vari\u00e9t\u00e9 de citrons nomm\u00e9e \u00ab sfusato d'Amalfi \u00bb, qui b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e ou IGP. Une partie de la production est utilis\u00e9e pour la fabrication du limoncello, cette liqueur qui a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e sur cette c\u00f4te, si l\u2019on en croit les Amalfitains!", "Citron : zeste et pesticides !", "Le citron, un fruit cultiv\u00e9 sur quasiment tout autour de la M\u00e9diterran\u00e9e. Ses vari\u00e9t\u00e9s sont nombreuses. Sans reproche ? Pour le savoir, ABE est all\u00e9 en Espagne, le plus gros exportateur en cette saison,  et en Italie. Culture bio ou  culture industrielle, le choix de la m\u00e9thode de production n'est pas sans cons\u00e9quence sur l'environnement et la sant\u00e9 humaine.", "Citron : zeste et pesticides !", "Le citron, un fruit cultiv\u00e9 sur quasiment tout autour de la M\u00e9diterran\u00e9e. Ses vari\u00e9t\u00e9s sont nombreuses. Sans reproche ? Pour le savoir, ABE est all\u00e9 en Espagne, le plus gros exportateur en cette saison,  et en Italie. Culture bio ou  culture industrielle, le choix de la m\u00e9thode de production n'est pas sans cons\u00e9quence sur l'environnement et la sant\u00e9 humaine."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Citron : zeste et pesticides !", "A bon entendeur", "Citron : zeste et pesticides !", "A bon entendeur", "Citron : zeste et pesticides !", "Citron: zeste et pesticides!", "Visite chez un passionn\u00e9 d\u2019agrumes", "Attention arnaque !", "Les r\u00e9sultats du test sur la teneur en pesticides des citrons", "La culture du citron en Espagne", "La fabrication du limoncello", "A bon entendeur", "Citron : zeste et pesticides !", "A bon entendeur", "Citron : zeste et pesticides !"], "imageURL": "//www.rts.ch/8303081.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220299", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221680", "ece-8221661", "ece-8220299", "ece-8221605", "ece-8221585"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623253", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 48, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en sc\u00e8ne des coll\u00e8gues mangeant \u00e0 la caf\u00e9t\u00e9ria.", "title": "Routine \u00e0 la cantine", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Sketch sur les repas entre coll\u00e8gues de Couleur3."], "thematicThemes": ["CAF\u00c9T\u00c9RIA", "CANTINE", "HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LIGUE DES CHAMPIONS DE HOCKEY SUR GLACE", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA", "WILLIAMS, SERENA"], "id": "asset-1558906", "durationSec": 1818, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-01-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Grand format de Lausanne - Bienne"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Grand format de Lausanne - Bienne", "Hockey/ LNA (42e j.): Kloten est battu par Berne (2-3)", "Hockey/ Ligue des Champions: Fribourg reste impuissant contre les Su\u00e9dois de Frolunda (0-4)", "Tennis/ Open d'Australie: destins contrast\u00e9s pour Timea Bacsinszky et Belinda Bencic", "Hockey/ LNA (42e j.): Gen\u00e8ve perd de justesse face \u00e0 Lugano (2-3 tb)", "Hockey/ LNA (42e j.): Lausanne signe un 9\u00e8me match sans d\u00e9faite contre Bienne (4-3)", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8221695", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221695"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Etats-Unis: le nouvel apartheid", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1565265", "durationSec": 3158, "publicationDate": "2017-01-16T20:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 86", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1563575", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-01-16T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 86", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 86", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Marie-Christine (VD) vs Josette (FR)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219789", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8219789", "ece-8219787"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 31", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541242", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-01-16T11:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "31"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8219842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La nouvelle guerre froide", "id": "sound-5BC44701-A0D2-4242-81A7-5764EEAD4C79", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chute du Mur de Berlin ne semble pas avoir chang\u00e9 la donne. Aujourd'hui, l'Occident et la Russie se d\u00e9fient \u00e0 nouveau. C'\u00e9tait le cas en Ukraine, c'est encore plus flagrant en Syrie. L'affrontement est aussi sur le terrain des valeurs. Pour certains, la Russie est le rempart contre un Occident d\u00e9cadent. Pour d\u00e9crypter cette nouvelle guerre froide, nous accueillons Eric Hoesli, journaliste et sp\u00e9cialiste de la Russie.\r\n\r\n* * La chute du Mur de Berlin ne semble pas avoir chang\u00e9 la donne. Aujourd'hui, l'Occident et la Russie se d\u00e9fient \u00e0 nouveau. C'\u00e9tait le cas en Ukraine, c'est encore plus flagrant en Syrie. L'affrontement est aussi sur le terrain des valeurs. Pour certains, la Russie est le rempart contre un Occident d\u00e9cadent. Pour d\u00e9crypter cette nouvelle guerre froide, nous accueillons Eric Hoesli, journaliste et sp\u00e9cialiste de la Russie.", "alternativeTitle": ["Tribu du 16.01.2017", "La nouvelle guerre froide / TRI_2017-01-16T11:04:15_tribu", "Tribu du 16.01.2017", "La nouvelle guerre froide / TRI_2017-01-16T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["La chute du Mur de Berlin ne semble pas avoir chang\u00e9 la donne. Aujourd\u02b9hui, l\u02b9Occident et la Russie se d\u00e9fient \u00e0 nouveau. C\u02b9\u00e9tait le cas en Ukraine, c\u02b9est encore plus flagrant en Syrie. L\u02b9affrontement est aussi sur le terrain des valeurs. Pour certains, la Russie est le rempart contre un Occident d\u00e9cadent. Pour d\u00e9crypter cette nouvelle guerre froide, nous accueillons Eric Hoesli, journaliste et sp\u00e9cialiste de la Russie.", "La chute du Mur de Berlin ne semble pas avoir chang\u00e9 la donne. Aujourd\u02b9hui, l\u02b9Occident et la Russie se d\u00e9fient \u00e0 nouveau. C\u02b9\u00e9tait le cas en Ukraine, c\u02b9est encore plus flagrant en Syrie. L\u02b9affrontement est aussi sur le terrain des valeurs. Pour certains, la Russie est le rempart contre un Occident d\u00e9cadent. Pour d\u00e9crypter cette nouvelle guerre froide, nous accueillons Eric Hoesli, journaliste et sp\u00e9cialiste de la Russie."], "imageURL": "//www.rts.ch/8306278.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278761", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, sp\u00e9cialiste internationalement reconnu du monde russe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278761", "ece-8278760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ACCRO AU SPORT: Jusqu'au bout de la nuit : 1/5", "id": "sound-7B9882BE-C8C6-4D9E-B468-99FE43C76757", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nPascal a d'abord particip\u00e9 \u00e0 une course populaire, puis \u00e0 un semi-marathon, ensuite \u00e0 un marathon de montagne, pour finalement se mettre aux trails, des courses longues de 50, 100, 150, 300 et derni\u00e8rement 800 kilom\u00e8tres! Sa motivation: aller toujours plus loin, repousser ses limites pour savoir jusqu'o\u00f9 son corps peut tenir. Mais l'ann\u00e9e pass\u00e9e, \u00e0 49 ans, le corps de Pascal a dit stop. Ce qui ne l'emp\u00eache pas, cette saison, de repartir courir la Saint\u00e9-Lyon, un ultratrail de 70 kilom\u00e8tres, de nuit, \u00e0 travers les monts du Lyonnais.\r\nReportage de Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse\r\n\r\n* * 1/5\r\nPascal a d'abord particip\u00e9 \u00e0 une course populaire, puis \u00e0 un semi-marathon, ensuite \u00e0 un marathon de montagne, pour finalement se mettre aux trails, des courses longues de 50, 100, 150, 300 et derni\u00e8rement 800 kilom\u00e8tres! Sa motivation: aller toujours plus loin, repousser ses limites pour savoir jusqu'o\u00f9 son corps peut tenir. Mais l'ann\u00e9e pass\u00e9e, \u00e0 49 ans, le corps de Pascal a dit stop. Ce qui ne l'emp\u00eache pas, cette saison, de repartir courir la Saint\u00e9-Lyon, un ultratrail de 70 kilom\u00e8tres, de nuit, \u00e0 travers les monts du Lyonnais.\r\nReportage de Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 16.01.2017", "ACCRO AU SPORT: Jusqu'au bout de la nuit / VAC_2017-01-16T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 16.01.2017", "ACCRO AU SPORT: Jusqu'au bout de la nuit / VAC_2017-01-16T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\nPascal a d\u02b9abord particip\u00e9 \u00e0 une course populaire, puis \u00e0 un semi-marathon, ensuite \u00e0 un marathon de montagne, pour finalement se mettre aux trails, des courses longues de 50, 100, 150, 300 et derni\u00e8rement 800 kilom\u00e8tres! Sa motivation: aller toujours plus loin, repousser ses limites pour savoir jusqu\u02b9o\u00f9 son corps peut tenir. Mais l\u02b9ann\u00e9e pass\u00e9e, \u00e0 49 ans, le corps de Pascal a dit stop. Ce qui ne l\u02b9emp\u00eache pas, cette saison, de repartir courir la Saint\u00e9-Lyon, un ultratrail de 70 kilom\u00e8tres, de nuit, \u00e0 travers les monts du Lyonnais.\n\nReportage de Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse", "1/5\nPascal a d\u02b9abord particip\u00e9 \u00e0 une course populaire, puis \u00e0 un semi-marathon, ensuite \u00e0 un marathon de montagne, pour finalement se mettre aux trails, des courses longues de 50, 100, 150, 300 et derni\u00e8rement 800 kilom\u00e8tres! Sa motivation: aller toujours plus loin, repousser ses limites pour savoir jusqu\u02b9o\u00f9 son corps peut tenir. Mais l\u02b9ann\u00e9e pass\u00e9e, \u00e0 49 ans, le corps de Pascal a dit stop. Ce qui ne l\u02b9emp\u00eache pas, cette saison, de repartir courir la Saint\u00e9-Lyon, un ultratrail de 70 kilom\u00e8tres, de nuit, \u00e0 travers les monts du Lyonnais.\n\nReportage de Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7660231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278758", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bohlen, Quentin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278758", "ece-8278757"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 16.01.2017", "id": "sound-8D3C3F08-7621-43AB-AF3A-88E7CF3D5148", "durationSec": 18, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-16T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-16T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278546", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278546", "ece-8278531"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Chlo\u00e9 Lacan", "id": "sound-7A6FC63C-1492-4DD7-9621-77191DB77536", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chlo\u00e9 Lacan\r\nGhottard\r\n\r\n* Infotrafic: 19:38:41-19:39:40 / Infotrafic: 19:54:21-19:55:03 / * Chlo\u00e9 Lacan\r\nGhottard", "alternativeTitle": ["Paradiso du 16.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-16T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 16.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-16T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Chlo\u00e9 Lacan\nGhottard", "Chlo\u00e9 Lacan\nGhottard"], "imageURL": "//www.rts.ch/4333301.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278792", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278792", "ece-8278791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Charles-Henri Favrod", "id": "sound-D9FBEF4E-2FDE-4A84-A6BA-777DAB89AF5B", "durationSec": 755, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le fondateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e Charles-Henri Favrod est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. \r\nEntretien de Patrick Ferla sur ce que la photographie doit \u00e0 Charles-Henri Favrod.", "alternativeExcerpt": ["Le fondateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e Charles-Henri Favrod est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. \nEntretien de Patrick Ferla sur ce que la photographie doit \u00e0 Charles-Henri Favrod."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Charles-Henri Favrod / VER_2017-01-16T16:35:45_hommage-a-charles-henri-favrod", "Vertigo du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4694133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278806", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "e-FAO", "id": "sound-C71EEC6D-D1BD-4C2A-B7CB-C2EB1EB5C53A", "durationSec": 555, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "FAO pour feuille d'avis officielle. Un nom de publication qui nous dit quelque chose, mais que nous sommes peu nombreux \u00e0 lire. Car trouver son bonheur dans la masse d'informations de ces publications demande une certaine abn\u00e9gation, que ce soit en ligne ou gr\u00e2ce \u00e0 la version papier.   Guilhem Tardy, lui, s'occupe de faire le tri. Il propose un site internet qui informe sur les mises \u00e0 l'enqu\u00eate et qui permet de les g\u00e9olocaliser (VD et GE).\r\n\r\n* * FAO pour feuille d'avis officielle. Un nom de publication qui nous dit quelque chose, mais que nous sommes peu nombreux \u00e0 lire. Car trouver son bonheur dans la masse d'informations de ces publications demande une certaine abn\u00e9gation, que ce soit en ligne ou gr\u00e2ce \u00e0 la version papier.   Guilhem Tardy, lui, s'occupe de faire le tri. Il propose un site internet qui informe sur les mises \u00e0 l'enqu\u00eate et qui permet de les g\u00e9olocaliser (VD et GE).", "alternativeExcerpt": ["FAO pour feuille d'avis officielle. Un nom de publication qui nous dit quelque chose, mais que nous sommes peu nombreux \u00e0 lire. Car trouver son bonheur dans la masse d\u2019informations de ces publications demande une certaine abn\u00e9gation, que ce soit en ligne ou gr\u00e2ce \u00e0 la version papier.   Guilhem Tardy, lui, s'occupe de faire le tri. Il propose un site internet qui informe sur les mises \u00e0 l\u2019enqu\u00eate et qui permet de les g\u00e9olocaliser (VD et GE)."], "alternativeTitle": ["e-FAO / OEP_2017-01-16T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278815"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Concertante et d\u00e9concertante...", "genres": ["Animation"], "id": "sound-80839CE4-C9D4-440A-929C-C31026FAE485", "durationSec": 4659, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symphonie", "musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 16.01.2017", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 16.01.2017", "Concertante et d\u00e9concertante... / PDE_2017-01-16T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Concertante et d\u00e9concertante... / PDE_2017-01-16T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278488", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278488", "ece-8278487"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 16.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-576AFFF6-AF3D-4DAF-9153-B2EA48253BB9", "durationSec": 48, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-01-16T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le nouvel \u00e2ge de la Lune", "id": "sound-81919011-965B-4640-8AB6-637C8675DE05", "durationSec": 679, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barboni, Sophie\r\nUn Suissesse vient de donner un coup de vieux \u00e0 la Lune. Selon un article publi\u00e9 dans la revue \"Science Advances\", le satellite de la Terre serait plus vieux de 40 \u00e0 140 millions d'ann\u00e9es que ce que les scientifiques pensaient jusque-l\u00e0. On en parle avec la plan\u00e9tologue et g\u00e9ologue M\u00e9lanie Barboni, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Californie, invit\u00e9e par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Un Suissesse vient de donner un coup de vieux \u00e0 la Lune. Selon un article publi\u00e9 dans la revue \"Science Advances\", le satellite de la Terre serait plus vieux de 40 \u00e0 140 millions d\u2019ann\u00e9es que ce que les scientifiques pensaient jusque-l\u00e0. On en parle avec la plan\u00e9tologue et g\u00e9ologue M\u00e9lanie Barboni, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Californie, invit\u00e9e par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Le nouvel \u00e2ge de la Lune / CQFD_2017-01-16T10:04:15_actu", "CQFD du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8278822"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Felix Mendelssohn, Trio n\u00b02 en Do mineur", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-BBBF047C-56EC-400C-89DD-6393ED289F7A", "durationSec": 8989, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mendelssohn, Felix"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale"], "excerpt": "Les versions retenues et le palmar\u00e8s : 1.Beaux Arts Trio, Menahem Pressler (Piano), Isidore Cohen (Clarinette), Peter Wiley (Violoncelle) - Philips. 2.Wu Qian (Piano), Alexander Sitkovetsky (Violon), Leonard Elschenbroich (Violoncelle) - BIS 2015. 3.Trio Dali, Jack Liebeck (Violon), Christian-Pierre La Marca (Violoncelle), Amandine Savary (Piano) - Zig-Zag Territoires. Nicholas Angelich (Piano), Renaud Capu\u00e7on (Violon), Gautier Capu\u00e7on (Violoncelle) - EMI Classics. Boris Berezovsky (Piano), Dmitri Makhtin (Violon), Alexander Kniazev (Violoncelle) - Warner Classics & Jazz. Leonidas Kavakos (Violon), Patrick Demenga (Violoncelle), Enrico Pace (Piano) - Sony Classical", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 16.01.2017", "Felix Mendelssohn, Trio n\u00b02 en Do mineur / DEL_2017-01-16T20:00:00_disques-en-lice", "Disques en lice du 16.01.2017", "Felix Mendelssohn, Trio n\u00b02 en Do mineur / DEL_2017-01-16T20:00:00_disques-en-lice"], "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Caroline Cohen Adad, S\u00e9bastien Singer, Vincent Arlettaz\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s :\n1.Beaux Arts Trio, Menahem Pressler (Piano), Isidore Cohen (Clarinette), Peter Wiley (Violoncelle) - Philips\n2.Wu Qian (Piano), Alexander Sitkovetsky (Violon), Leonard Elschenbroich (Violoncelle) - BIS 2015\n3.Trio Dali, Jack Liebeck (Violon), Christian-Pierre La Marca (Violoncelle), Amandine Savary (Piano) - Zig-Zag Territoires\nNicholas Angelich (Piano), Renaud Capu\u00e7on (Violon), Gautier Capu\u00e7on (Violoncelle) - EMI Classics\nBoris Berezovsky (Piano), Dmitri Makhtin (Violon), Alexander Kniazev (Violoncelle) - Warner Classics & Jazz\nLeonidas Kavakos (Violon), Patrick Demenga (Violoncelle), Enrico Pace (Piano) - Sony Classical", "Nos invit\u00e9s: Caroline Cohen Adad, S\u00e9bastien Singer, Vincent Arlettaz\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s :\n1.Beaux Arts Trio, Menahem Pressler (Piano), Isidore Cohen (Clarinette), Peter Wiley (Violoncelle) - Philips\n2.Wu Qian (Piano), Alexander Sitkovetsky (Violon), Leonard Elschenbroich (Violoncelle) - BIS 2015\n3.Trio Dali, Jack Liebeck (Violon), Christian-Pierre La Marca (Violoncelle), Amandine Savary (Piano) - Zig-Zag Territoires\nNicholas Angelich (Piano), Renaud Capu\u00e7on (Violon), Gautier Capu\u00e7on (Violoncelle) - EMI Classics\nBoris Berezovsky (Piano), Dmitri Makhtin (Violon), Alexander Kniazev (Violoncelle) - Warner Classics & Jazz\nLeonidas Kavakos (Violon), Patrick Demenga (Violoncelle), Enrico Pace (Piano) - Sony Classical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278449", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "violoncelliste", "name": "Singer, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste, altiste genevoise", "name": "Cohen-Adad, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et analyste financier, musicologue", "name": "Arlettaz, Vincent", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8278449", "ece-8278448"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 16.01.2017", "id": "sound-171B2BAF-B6AA-4057-809E-63ADAC6545C2", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2017-01-16T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278572"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre pour parler d'int\u00e9gration au travers du football suisse", "id": "sound-7D543F85-5827-4B11-A5BE-B2C504E2608B", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parcours du footballeur Kubilay T\u00fcrkyilmaz, deuxi\u00e8me meilleur buteur de l'histoire de l'\u00e9quipe de Suisse, a inspir\u00e9 les \u00e9crivains Monica de Benedictis et Fabio Stroppini pour \u00e9crire une pi\u00e8ce, intitul\u00e9e Kubi, qui parle d'int\u00e9gration.\r\n\r\n* * Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre pour parler d'int\u00e9gration au travers du football suisse (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN - KUBI) 16.01 SPORT MATIN - Kubi, m\u00e9taphore th\u00e9\u00e2trale de l'int\u00e9gration \r\n J\u00e9r\u00f4me Jeannin DIRECT ST LS \r\nLe mariage du sport et de la culture, ce matin, J\u00e9r\u00f4me Jeannin, bonjour.\r\nBonjour... \r\nUne fois n'est pas coutume, on s'int\u00e9resse \u00e0 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, dont la premi\u00e8re sera donn\u00e9e demain soir \u00e0 Bellinzone. Un spectacle qui parle d'int\u00e9gration au travers une grande figure du football suisse...\r\nLe spectacle s'intitule Kubi et il s'inspire du parcours de Kubilay Turkilmaz,  qui reste le deuxi\u00e8me meilleur buteur de l'histoire de l'\u00e9quipe de Suisse. Originaire de Turquie,  qui a grandi dans un quartier ouvrier de Bellinzone, qui a perdu son p\u00e8re tr\u00e8s t\u00f4t, et qui a travers\u00e9 des moments de d\u00e9racinement avant de devenir l'ic\u00f4ne de tout un pays. Un trajectoire qui a inspir\u00e9 les \u00e9crivains Monica de Benedictis et  Fabio Stroppini. \r\n  MAG 48\"\r\n((Traduction: Nous voulions raconter une histoire qui parle d'int\u00e9gration, qui parle d'identit\u00e9.\r\nEt nous avons tout de suite pens\u00e9 \u00e0 Kubilay Turkilmaz. Nous l'avons contact\u00e9 pour savoir s'il \u00e9tait int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 nous livrer quelques secrets de sa vie... Sa premi\u00e8re r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9: mais vous \u00eates fous, que voulez-vous que je fasse sur une sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre? Mais ensuite, pendant deux ans, nous avons pass\u00e9 beaucoup de temps avec lui et nous avons d\u00e9couvert une personne avec un grand coeur, une belle personne, qui nous a ouvert quelques unes de ses portes, quelques un de ses secrets. C'est de l\u00e0 qu'est n\u00e9 le livre Kubi goal, qui raconte son histoire. L'histoire de son point de vue. Alors que dans le spectacle c'est sa m\u00e8re qui est le protagoniste.))\r\nLa pi\u00e8ce prend comme unit\u00e9 de temps et d'action le match d'ouverture de l'Euro 2006, \u00e0 Wembley, quand la Suisse fait match nul contre l'Angleterre....\r\nAvec un but de T\u00fcrkilmaz...\r\n...Un moment fort v\u00e9cu par quatre femmes, dans la cuisine de la maman de Kubi. Personnage jou\u00e9e par Amanda Sandrelli, un grande actrice italienne. Kubi qui n'appara\u00eet donc pas dans ce spectacle... Fabio Stroppini.\r\n  MAG 34\"\r\n((Traduction: Non, nous avons tout de suite d\u00e9cid\u00e9 de nous distancer du monde du football pour faire comprendre que Kubi est une m\u00e9taphore qui permet de raconter l'histoire v\u00e9cue par beaucoup de gens , aujourd'hui, ces prochaines ann\u00e9es et ces prochains si\u00e8cles. Kubi est une m\u00e9taphore de quelqu'un qui se retrouve sans identit\u00e9, qui cherche \u00e0 comprendre d'o\u00f9 il vient, quelle est son origine. Nous voulions donc prendre de la distance, c'est pourquoi nous avons opt\u00e9 pour une distribution enti\u00e8rement f\u00e9minine.))\r\nKubi se joue au Teatro sociale di Bellinzona. Il s'inscrit dans une th\u00e9matique consacr\u00e9e au territoire et \u00e0 l'identit\u00e9 tessinoise, nourrie par des auteurs de la r\u00e9gion qui, comme Fabio Stroppini, \u00e9crivent sur la base d'un minutieux travail d'enqu\u00eate.\r\nA qui s'adresse ce spectacle?\r\nL'espoir de Fabio et de ses compagnons d'aventure, c'est de r\u00e9unir amateurs de culture et amateurs de sport le temps d'une soir\u00e9e. Et plus si affinit\u00e9s...Un peu comme avait tent\u00e9 de le faire Gabriele Giulini avant lui. L'ancien pr\u00e9sident de l'AC Bellinzone, dont on se souvient surtout pour une faillite retentissante, mais qui avait lui aussi tent\u00e9 de jeter des ponts entre th\u00e9\u00e2tre et football... \r\n  MAG 59\"\r\n((Traduction: Nous avons aussi travaill\u00e9 avec l'AC Bellinzone. D'ailleurs toute l'\u00e9quipe sera pr\u00e9sente \u00e0 la premi\u00e8re. Et \u00e7a, \u00e7a nous rend fier... comme d'avoir emmen\u00e9 nos actrices au stadio communale pour jouer avec Kubilay Turkilmaz. Nous cherchons par tous les moyem \u00e0 cr\u00e9er cette int\u00e9gration, ce tissu social, entre des gens qui pensent que la culture est ennuyeuse, ce qui n'est pas le cas, et d'autres pour qui le football est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des jeunes hooligans, ou ne sert qu'\u00e0 assouvir notre \u00eatre bestial. Je me souviens de Barrico, Alessandro Barrico, l'\u00e9crivain, que j'ai eu comme professeur... Il disait qu'il ne sert \u00e0 rien de  faire des rassemblements contre le racisme, parce que les racistes n'y vont pas. Il faut faire autre chose, aller sur le terrain et r\u00e9unir les gens.))\r\n... et puisqu'il est question de jeter des ponts, je signale que ce sport matin a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec Nicole della Pietra.", "alternativeExcerpt": ["Le parcours du footballeur Kubilay Turkilmaz, deuxi\u00e8me meilleur buteur de l\u2019histoire de l\u2019\u00e9quipe de Suisse, a inspir\u00e9 les \u00e9crivains Monica de Benedictis et Fabio Stroppini pour \u00e9crire une pi\u00e8ce, intitul\u00e9e Kubi, qui parle d\u2019int\u00e9gration.", "Le parcours du footballeur Kubilay T\u00fcrky\u0131lmaz, deuxi\u00e8me meilleur buteur de l\u2019histoire de l\u2019\u00e9quipe de Suisse, a inspir\u00e9 les \u00e9crivains Monica de Benedictis et Fabio Stroppini pour \u00e9crire une pi\u00e8ce, intitul\u00e9e Kubi, qui parle d\u2019int\u00e9gration.", "Le parcours du footballeur Kubilay T\u00fcrky\u0131lmaz, deuxi\u00e8me meilleur buteur de l\u2019histoire de l\u2019\u00e9quipe de Suisse, a inspir\u00e9 les \u00e9crivains Monica de Benedictis et Fabio Stroppini pour \u00e9crire une pi\u00e8ce, intitul\u00e9e Kubi, qui parle d\u2019int\u00e9gration."], "alternativeTitle": ["Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre pour parler d\u2019int\u00e9gration au travers du football Suisse", "Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre pour parler d\u2019int\u00e9gration au travers du football suisse / JDM_2017-01-16T06:36:00_sport-matin", "Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre pour parler d\u2019int\u00e9gration au travers du football suisse / JDM_2017-01-16T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8310878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292717", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292717", "ece-8292700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, les historiens veulent prendre part au d\u00e9bat public dans le cadre de la campagne pr\u00e9sidentielle : Interview d'Ir\u00e8ne Hermann, professeure d'histoire transnationale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7832C4D9-49B7-483E-AAC4-A652B275D02E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "politique", "campagne \u00e9lectorale", "histoire"], "excerpt": "Les historiens affichent leur volont\u00e9 de peser dans le d\u00e9bat public fran\u00e7ais. C'est le cas des chercheurs qui ont contribu\u00e9 \u00e0 une \"histoire mondiale de la France\" dirig\u00e9 par Patrick Boucheron. Ce livre montre \u00e0 quel point la mondialisation a contribu\u00e9 \u00e0 fa\u00e7onner le pays.", "alternativeExcerpt": ["Les historiens affichent leur volont\u00e9 de peser dans le d\u00e9bat public fran\u00e7ais. C'est le cas des chercheurs qui ont contribu\u00e9 \u00e0 une \"histoire mondiale de la France\" dirig\u00e9 par Patrick Boucheron. Ce livre montre \u00e0 quel point la mondialisation a contribu\u00e9 \u00e0 fa\u00e7onner le pays. L'interview d'Ir\u00e8ne Hermann, professeure d'histoire transnationale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les historiens fran\u00e7ais veulent prendre part au d\u00e9bat public / JDM_2017-01-16T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7815751.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292707", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'histoire transnationale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hermann, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292694"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Clic - Nintendo Switch: Les pr\u00e9sentations sont faites", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA1E0E69-D07E-4CF4-83F4-A2F210B241D1", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sentation officielle de la console Switch, pr\u00e9sent\u00e9e en direct du japon dans la nuit de Jeudi \u00e0 Vendredi. Sortie mondiale le 3 Mars, autour des 300.-", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sentation officielle de la console Switch, pr\u00e9sent\u00e9e en direct du japon dans la nuit de Jeudi \u00e0 Vendredi. Sortie mondiale le 3 Mars, autour des 300.-", "Pr\u00e9sentation officielle de la console Switch, pr\u00e9sent\u00e9e en direct du japon dans la nuit de Jeudi \u00e0 Vendredi. Sortie mondiale le 3 Mars, autour des 300.-", "Pr\u00e9sentation officielle de la console Switch, pr\u00e9sent\u00e9e en direct du japon dans la nuit de Jeudi \u00e0 Vendredi. Sortie mondiale le 3 Mars, autour des 300.-"], "alternativeTitle": ["Clic - Nintendo Switch: Les pr\u00e9sentations sont faites", "Clic - Nintendo Switch: Les pr\u00e9sentations sont faites / RVA3_2017-01-16T07:35:12_clic", "Clic - Nintendo Switch: Les pr\u00e9sentations sont faites / RVA3_2017-01-16T07:35:12_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278543", "ece-8278528"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Tu veux le voir mon gros vocodeur ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE22CAC1-982C-4A48-84CD-A6E040C3BBC8", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-01-16T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du journaliste, photographe et essayiste Charles-Henri Favrod : L'hommage de Patrick Ferla, auteur et journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C0B26ED-5407-4358-9E20-9B0058FC235B", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["mort (biologie)"], "excerpt": "Patrick Ferla a r\u00e9alis\u00e9 un livre avec Charles-Henri Favrod, \"La m\u00e9moire du regard\".", "alternativeExcerpt": ["Patrick Ferla, auteur et journaliste, a r\u00e9alis\u00e9 un livre avec Charles-Henri Favrod, \"La m\u00e9moire du regard\"."], "alternativeTitle": ["L\u2019hommage de Patrick Ferla \u00e0 Charles-Henri Favrod / 12H30_2017-01-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6822468.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur et journaliste", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'administration Obama transf\u00e8re dix d\u00e9tenus de Guantanamo \u00e0 Oman", "id": "sound-85BA8F2A-6201-414B-B23F-B63439719168", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Barack Obama a pris la d\u00e9cision de transf\u00e9rer dix d\u00e9tenus de la prison militaire am\u00e9ricaine de Guantanamo vers Oman. Donald Trump avait pourtant clairement affich\u00e9 son opposition \u00e0 tout nouveau transfert de d\u00e9tenus depuis Guantanamo.\r\n\r\n* * L'administration Obama transf\u00e8re dix d\u00e9tenus de Guantanamo \u00e0 Oman  \r\nBarack Obama ne tient visiblement pas compte de l'avis de son successeur Donald Trump... \r\nD\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise de transf\u00e9rer dix d\u00e9tenus de la prison militaire am\u00e9ricaine de Guantanamo, vers Oman... \r\nCes dix d\u00e9tenus sont arriv\u00e9s aujourd'hui dans le sultanat, o\u00f9 ils r\u00e9sideront de mani\u00e8re provisoire... \r\nDominique Choffat, le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis avait pourtant clairement affich\u00e9 son opposition \u00e0 tout nouveau transfert de d\u00e9tenus depuis Guantanamo.\r\nDIR LS\r\nC'\u00e9tait en d\u00e9but d'ann\u00e9e. \r\nDonald Trump a affich\u00e9 son d\u00e9saccord avec la ligne suivie par Barack Obama, en ce qui concerne cette prison militaire.\r\nIl l'a dit haut et fort par un twitt, mettant en garde l'administration am\u00e9ricaine contre la possible r\u00e9cidive d'individus extr\u00eamement dangereux.\r\nLa r\u00e9ponse se fait donc concr\u00e8te aujourd'hui, avec ce nouveau transfert de dix prisonniers vers Oman, un pays qui entretient de bonnes relations avec les Etats-Unis, et qui a souvent jou\u00e9 un r\u00f4le de m\u00e9diateur du c\u00f4t\u00e9 du Moyen-Orient.\r\n*** Mais Guantanamo, \u00e7a reste une \u00e9pine dans le pied de Barack Obama...\r\nEh bien c'est vrai que c'est un \u00e9chec dans son parcours pr\u00e9sidentiel.\r\nBarack Obama n'est pas parvenu \u00e0 tenir sa promesse de fermer cette prison.\r\nUne prison qui incarne, dans de nombreux pays, les exc\u00e8s dans la lutte anti-terroriste des Etats-Unis, o\u00f9 sont d\u00e9tenus des jihadistes pr\u00e9sum\u00e9s.\r\nPar contre, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain l'a vid\u00e9e petit \u00e0 petit, cette prison, vid\u00e9e de sa substance, en y r\u00e9duisant consid\u00e9rablement le nombre de d\u00e9tenus. \r\nQuand il a pris ses fonctions en janvier 2009, il y avait encore 242 prisonniers \u00e0 Guantanamo. \r\nSuite \u00e0 ce nouveau transfert vers Oman aujourd'hui, il n'en resterait plus que 45.", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama a pris la d\u00e9cision de transf\u00e9rer dix d\u00e9tenus de la prison militaire am\u00e9ricaine de Guantanamo vers Oman. Donald Trump avait pourtant clairement affich\u00e9 son opposition \u00e0 tout nouveau transfert de d\u00e9tenus depuis Guantanamo."], "alternativeTitle": ["L'administration Obama transf\u00e8re dix d\u00e9tenus de Guantanamo \u00e0 Oman / 12H30_2017-01-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311685.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Paix au Proche-Orient: la communaut\u00e9 internationale impuissante", "id": "sound-4CEDC907-2DA3-4DA0-B870-BD480A50AC5E", "durationSec": 554, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chagnollaud, Chagnollaud\r\nPlus de 70 pays ont solennellement r\u00e9it\u00e9r\u00e9 dimanche leur engagement en faveur des deux Etats isra\u00e9lien et palestinien lors de la Conf\u00e9rence de Paris. Interview de Jean-Paul Chagnollaud, directeur de l'institut de recherches et d'\u00e9tudes M\u00e9diterran\u00e9e Moyen-Orient.\r\n\r\n* * Paix au Proche-Orient: la communaut\u00e9 internationale impuissante LANCEMENT 1 / CARTES - ITV JEAN-PAUL CHAGNOLLAUD\r\n***Cinq jours avant le changement de locataire \u00e0 la Maison Blanche, on a vu hier \u00e0 Paris une nouvelle tentative de ranimer un processus de paix moribond entre Isra\u00e9liens et Palestiniens... en l'absence des principaux int\u00e9ress\u00e9s. Ce sont donc les repr\u00e9sentants d'une septantaine d'autres pays qui ont r\u00e9affirm\u00e9 l'importance de la solution \u00e0 deux Etats pour mettre fin au conflit.\r\nL'Organisation de Lib\u00e9ration de la Palestine a salu\u00e9 la cr\u00e9ation d'un \u00e9lan pour le rejet de l'occupation isra\u00e9lienne. Isra\u00ebl, au contraire a critiqu\u00e9 une imposture, une \"tentative artificielle de personnes hors du Proche-Orient de dicter des solutions aux gens au Proche-Orient\".\r\nBonjour Jean-Paul Chagnollau !\r\n DIR TEL +33 6 80 61 54 96 \u00a0(+33 1 42 47 07 47)\r\nVous \u00eates directeur de l'Institut de recherches et d'\u00e9tudes M\u00e9diterrann\u00e9e-Moyen-Orient, en France. Vous avez publi\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re aux \u00e9ditions Autrement un \"Atlas du Moyen-Orient\" pour comprendre comment on en est arriv\u00e9 \u00e0 la situation actuelle dans la r\u00e9gion...\r\n- la solution \u00e0 deux Etats -- un Etat arabe, un Etat juif -- implique forc\u00e9ment une fronti\u00e8re... est-ce que c'est encore techniquement possible, sur le terrain, vu la pr\u00e9sence des colonies ? Est-ce qu'on peut encore tracer une fronti\u00e8re ?\r\n\t- une fronti\u00e8re qui doit \u00eatre accept\u00e9e par les deux parties ?\r\n\t- il y a entre 300'000 et 400'000 Isra\u00e9liens qui vivent dans les colonies de Cisjordanie... comment les rapatrier ?\r\n- id\u00e9e d'un Etat f\u00e9d\u00e9ral \u00e9merge en Isra\u00ebl -- plut\u00f4t au centre-gauche: un grand Etat compos\u00e9 de 10 cantons arabes et 20 cantons juifs dans lequel chacun aurait les m\u00eames droits. (un des promoteurs du projet nous disait en novembre, dans cette \u00e9mission: \"Etat d'Isra\u00ebl serait celui de tous ses citoyens et non plus l'Etat Nation du peuple juif\"). Faisable ?\r\n- La \u00abfaute originelle\u00bb: le fameuse ligne Sykes-Picot qui, il y a 100 ans (en 1916) redessinait la carte du Proche-Orient. \u00abon a dessin\u00e9, \u00e9crivez-vous, \"des Nations sans Etat et des Etats sans Nation\"...\r\n- Le conflit syrien, le groupe Etat islamique ont un peu \u00ab\u00a0rel\u00e9gu\u00e9\u00a0\u00bb la question isra\u00e9lo-palestinienne au second plan. Ca reste pour vous le noud central, sans quoi rien ne peut \u00eatre apais\u00e9 dans la r\u00e9gion\u00a0?\r\n- A propos du groupe Etat islamique, vous parliez dans votre Atlas d'un risque d'implantation durable d'une barbarie. \u00e0 cheval entre deux Etats en d\u00e9composition (la Syrie et l'Irak). Avec l'offensive lanc\u00e9e contre Daech, la perte de territoires, est-ce que vous consid\u00e9rez cette menace comme \u00e9tant toujours aussi importante\u00a0?\r\n- Donald Trump veut transf\u00e9rer l'ambassade des Etats-Unis de Tel Aviv \u00e0 J\u00e9rusalem, ce qui reconna\u00eetrait de fait J\u00e9rusalem comme la capitale d'Isra\u00ebl... quelles cons\u00e9quences ?\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Plus de 70 pays ont solennellement r\u00e9it\u00e9r\u00e9 dimanche leur engagement en faveur des deux Etats isra\u00e9lien et palestinien lors de la Conf\u00e9rence de Paris. Interview de Jean-Paul Chagnollaud, directeur de l'institut de recherches et d'\u00e9tudes M\u00e9diterran\u00e9e Moyen-Orient."], "alternativeTitle": ["Paix au Proche-Orient: la communaut\u00e9 internationale impuissante / TUM_2017-01-16T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5134897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292686", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292680"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique emploi - La reconversion professionnelle apr\u00e8s 30 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49D03CEA-C42A-46DF-8073-D4C358A1FC3D", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Flament se penche sur le ph\u00e9nom\u00e8ne croissant de la reconversion professionnelle apr\u00e8s 30 ans.", "alternativeExcerpt": ["Anne Flament se penche sur le ph\u00e9nom\u00e8ne croissant de la reconversion professionnelle apr\u00e8s 30 ans.", "La reconversion professionnelle apr\u00e8s 30 ans est de plus en plus courante en Suisse.", "Anne Flament se penche sur le ph\u00e9nom\u00e8ne croissant de la reconversion professionnelle apr\u00e8s 30 ans.", "Anne Flament se penche sur le ph\u00e9nom\u00e8ne croissant de la reconversion professionnelle apr\u00e8s 30 ans."], "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique emploi - La reconversion professionnelle apr\u00e8s 30 ans", "La th\u00e9matique emploi \u2013 Anne Flament", "La th\u00e9matique emploi - La reconversion professionnelle apr\u00e8s 30 ans / RVA3_2017-01-16T08:15:07_la-thematique", "La th\u00e9matique emploi - La reconversion professionnelle apr\u00e8s 30 ans / RVA3_2017-01-16T08:15:07_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8278544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278544", "ece-8278529"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Exposition \"Pr\u00e9sum\u00e9es Coupables\" aux Archives nationales, \u00e0 l'h\u00f4tel de Soubise \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91A3463F-0B67-4B4B-9E5C-CECA470C7EA2", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "femme", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "Le crime au f\u00e9minin, cet objet de multiples fantasmes \u00e0 travers le temps et les \u00e9poques, donne pour la premi\u00e8re fois lieu \u00e0 une exposition au Mus\u00e9e des archives de Paris, et \u00e0 un livre publi\u00e9 aux \u00e9ditions L'Iconoclaste. Les deux portent un titre volontairement subversif : \"Pr\u00e9sum\u00e9es Coupables\". Et ce qui frappe dans les quelques 320 proc\u00e8s-verbaux expos\u00e9s, ce sont la persistance des st\u00e9r\u00e9otypes comme les violences qui accompagnent ces jugements. Cinq arch\u00e9types de femmes sont ici abord\u00e9s: les sorci\u00e8res, les p\u00e9troleuses de la Commune de Paris, les infanticides, les empoisonneuses, et les traitresses-collabo de la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Et c'est \u00e0 la fois \u00e9mouvant - on entend les voix de ces femmes, leurs arguments de d\u00e9fense - mais c'est aussi extr\u00eamement \u00e9clairant sur les moeurs des \u00e9poques. Puisque les accus\u00e9s sont souvent condamn\u00e9es avant m\u00eame d'\u00eatre jug\u00e9es, condamn\u00e9es par leurs pairs, par l'\u00e9glise, par les institutions, par la soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re.", "alternativeTitle": ["Nectar du 16.01.2017", "Nectar du 16.01.2017", "\"Pr\u00e9sum\u00e9es Coupables\" / NTR_2017-01-16T12:06:00_nectar", "\"Pr\u00e9sum\u00e9es Coupables\" / NTR_2017-01-16T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Le crime au f\u00e9minin, cet objet de multiples fantasmes \u00e0 travers le temps et les \u00e9poques, donne pour la premi\u00e8re fois lieu \u00e0 une exposition au Mus\u00e9e des archives de Paris, et \u00e0 un livre publi\u00e9 aux \u00e9ditions L\u02b9Iconoclaste. Les deux portent un titre volontairement subversif : \"Pr\u00e9sum\u00e9es Coupables\".\n\nEt ce qui frappe dans les quelques 320 proc\u00e8s-verbaux expos\u00e9s, ce sont la persistance des st\u00e9r\u00e9otypes comme les violences qui accompagnent ces jugements. Cinq arch\u00e9types de femmes sont ici abord\u00e9s: les sorci\u00e8res, les p\u00e9troleuses de la Commune de Paris, les infanticides, les empoisonneuses, et les traitresses-collabo de la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Et c\u02b9est \u00e0 la fois \u00e9mouvant - on entend les voix de ces femmes, leurs arguments de d\u00e9fense - mais c\u02b9est aussi extr\u00eamement \u00e9clairant sur les m\u0153urs des \u00e9poques. Puisque les accus\u00e9s sont souvent condamn\u00e9es avant m\u00eame d\u02b9\u00eatre jug\u00e9es, condamn\u00e9es par leurs pairs, par l\u02b9\u00e9glise, par les institutions, par la soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re.\n\nUn reportage de Linn Levy.", "Le crime au f\u00e9minin, cet objet de multiples fantasmes \u00e0 travers le temps et les \u00e9poques, donne pour la premi\u00e8re fois lieu \u00e0 une exposition au Mus\u00e9e des archives de Paris, et \u00e0 un livre publi\u00e9 aux \u00e9ditions L\u02b9Iconoclaste. Les deux portent un titre volontairement subversif : \"Pr\u00e9sum\u00e9es Coupables\".\n\nEt ce qui frappe dans les quelques 320 proc\u00e8s-verbaux expos\u00e9s, ce sont la persistance des st\u00e9r\u00e9otypes comme les violences qui accompagnent ces jugements. Cinq arch\u00e9types de femmes sont ici abord\u00e9s: les sorci\u00e8res, les p\u00e9troleuses de la Commune de Paris, les infanticides, les empoisonneuses, et les traitresses-collabo de la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Et c\u02b9est \u00e0 la fois \u00e9mouvant - on entend les voix de ces femmes, leurs arguments de d\u00e9fense - mais c\u02b9est aussi extr\u00eamement \u00e9clairant sur les m\u0153urs des \u00e9poques. Puisque les accus\u00e9s sont souvent condamn\u00e9es avant m\u00eame d\u02b9\u00eatre jug\u00e9es, condamn\u00e9es par leurs pairs, par l\u02b9\u00e9glise, par les institutions, par la soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re.\n\nUn reportage de Linn Levy."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278464", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278464", "ece-8278463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Stan Wawrinka gagne en 5 sets son premier match de l'Open d'Australie", "id": "sound-B5A7A6B7-C1F6-4477-B0B6-DD2514680E21", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Stan Wawrinka (no 4) a souffert pour d\u00e9crocher son ticket pour le 2e tour de l'Open d'Australie. Le champion de l'US Open s'est impos\u00e9 en cinq sets (4-6 6-4 7-5 4-6 6-4) face au talentueux gaucher slovaque Martin Klizan (ATP 34).\r\n\r\n* * Stan Wawrinka (no 4) a souffert pour d\u00e9crocher son ticket pour le 2e tour de l'Open d'Australie. Le champion de l'US Open s'est impos\u00e9 en cinq sets (4-6 6-4 7-5 4-6 6-4) face au talentueux gaucher slovaque Martin Klizan (ATP 34).", "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka (no 4) a souffert pour d\u00e9crocher son ticket pour le 2e tour de l'Open d'Australie. Le champion de l'US Open s'est impos\u00e9 en cinq sets (4-6 6-4 7-5 4-6 6-4) face au talentueux gaucher slovaque Martin Klizan (ATP 34)."], "alternativeTitle": ["Stan Wawrinka gagne en 5 sets son premier match de l\u2019Open d\u2018Australie / 12H30_2017-01-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311817.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8292657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pl\u00e9biscite de Cesla Amarelle, un d\u00e9saveu pour certaines figures du PS vaudois?", "id": "sound-A8634E09-CD09-4033-AB9F-DA3A5D7397EF", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cesla Amarelle s'est impos\u00e9e sans difficult\u00e9 face aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parti socialiste vaudois r\u00e9unis pour d\u00e9partager les trois candidates \u00e0 la candidature au Conseil d'Etat. De nombreuses personnalit\u00e9s du parti, \u00e0 l'instar de Pierre-Yves Maillard, s'\u00e9taient d\u00e9clar\u00e9es en faveur des concurrentes de Cesla Amarelle.\r\n\r\n* * Le pl\u00e9biscite de Cesla Amarelle, un d\u00e9saveu pour certaines figures du PS vaudois?  \r\nElle a mis tout le monde d'accord... Cesla Amarelle s'est impos\u00e9e sans aucune difficult\u00e9 samedi \u00e0 Montreux face aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti socialiste vaudois r\u00e9unis pour d\u00e9partager les trois candidates \u00e0 la candidature au conseil d'Etat. La conseill\u00e8re nationale d'Yverdon a raffl\u00e9 la mise d\u00e8s le premier tour avec 58% des voix en sa faveur, coiffant au poteau ses concurrentes (Roxane Meyer Keller et Fabienne Freymond Cantone)... Un pl\u00e9biscite de la base qui s'apparente \u00e0 un d\u00e9saveu pour plusieurs personnalit\u00e9s du parti, Michael Peuker... \r\nEt pas des moindres... Ils \u00e9taient nombreux, les pontes, \u00e0 prendre fait et cause pour les concurrentes de Cesla Amarelle... On citera notamment Ada Mara, conseill\u00e8re nationale et Gr\u00e9goire Junod, le syndic de Lausanne... Tous deux ont lanc\u00e9 un appel clair \u00e0 soutenir Fabienne Freymond Cantone... Avant cela, G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats, \u00e9pouse du syndic de la capitale vaudoise avait ouvertement t\u00e2cl\u00e9 Cesla Amarelle par voie de Presse... Et puis il y a la locomotive du parti, l'influent Pierre-Yves Maillard... M\u00eame s'il s'en est d\u00e9fendu lors de son discours face aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, ce dernier a longtemps pes\u00e9 en faveur de Roxane Meyer Keller avec son discours anti-\u00e9lites... Autant de signaux balay\u00e9s par un congr\u00e8s exceptionnel de par son affluence... Certains membres du PS \u00e9voquent car\u00e9ment un camouflet pour ces diff\u00e9rentes figures politiques...\r\n***Un camouflet... le mot est fort... Avec quelle cons\u00e9quence pour le PS vaudois? Des divisions internes en perspective?\r\nC'est peu probable au vu du soutien incontestable accord\u00e9 \u00e0 Cesla Amarelle... L'unit\u00e9... c'est d'ailleurs d\u00e9sormais le mot d'ordre... Raison pour laquelle aucun \u00e9lu - f\u00e9d\u00e9ral ou cantonal - ne souhaite ouvertement s'exprimer \u00e0 ce sujet... Pourtant en coulisses, plusieurs d\u00e9noncent le traitment r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la d\u00e9sormais candidate... \"Pourquoi s'\u00eatre ligu\u00e9 de la sorte contre elle?\" s'interrogent nombre de personnalit\u00e9s contact\u00e9es... Au-del\u00e0 des inimiti\u00e9s personnelles, certains d\u00e9noncent une strat\u00e9gie irrationnelle... Et de se rassurer: \"ce congr\u00e8s, c'est un succ\u00e8s d\u00e9mocratique... c'est la preuve que personne ne peut dicter sa volont\u00e9 \u00e0 la base\".\r\n***Critiques \u00e0 peine voil\u00e9es \u00e0 l'\u00e9gard de certains poids lourds du parti...\r\nOui... Notamment - on les a cit\u00e9s - Pierre-Yves Maillard ou encore G\u00e9raldine Savary... Deux locomotives \u00e9lectorales, des personnalit\u00e9s charistmatiques, fortes d'une tr\u00e8s grande popularit\u00e9... Ce vote sonne donc en quelques sortes comme un rappel \u00e0 l'ordre...", "alternativeExcerpt": ["Cesla Amarelle s'est impos\u00e9e sans difficult\u00e9 face aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parti socialiste vaudois r\u00e9unis pour d\u00e9partager les trois candidates \u00e0 la candidature au Conseil d'Etat. De nombreuses personnalit\u00e9s du parti, \u00e0 l\u2019instar de Pierre-Yves Maillard, s\u2019\u00e9taient d\u00e9clar\u00e9es en faveur des concurrentes de Cesla Amarelle."], "alternativeTitle": ["Le pl\u00e9biscite de Cesla Amarelle, un d\u00e9saveu pour certaines figures du PS vaudois? / FOR_2017-01-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8044615.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292673"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-D858A50F-6D6D-4BA3-8AFF-BB90C19013E5", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 16.01.2017", "Le sommeil / CLC_2017-01-16T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 16.01.2017", "Le sommeil / CLC_2017-01-16T20:00:00_culture-club"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "variantIds": ["ece-8278511", "ece-8278510"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Arnold Sch\u00f6nberg et Vassily Kandinsky, histoire d'une amiti\u00e9 artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8394600B-BD32-4760-A30B-CC54B27981E0", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 2278, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kandinsky, Wassily", "Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "peinture"], "excerpt": "Le peintre russe Vassily Kandinsky tient une place \u00e0 part dans l'\u00e9panouissement et la r\u00e9ception de la peinture d'Arnold Sch\u00f6nberg. Les deux artistes se sont li\u00e9s d'amiti\u00e9 \u00e0 la suite d'un concert donn\u00e9 le 2 janvier 1911 au cours duquel le compositeur pr\u00e9sente ses premi\u00e8res ouvres atonales. Kandinsky s\u00e9duit par la modernit\u00e9 radicale de ces pages adresse alors \u00e0 leur auteur une lettre enthousiaste, dans laquelle il souligne les affinit\u00e9s de leurs conceptions artistiques. Ce faisant, il amorce ainsi un des \u00e9changes les plus f\u00e9conds de l'histoire des avant-gardes. Largement comment\u00e9e par les historiens d'art, cette relation est moins connue des musicologues qui ignorent souvent le r\u00f4le essentiel que Kandinsky a jou\u00e9 dans la propagation de la musique et de la doctrine de l'harmonie de Sch\u00f6nberg.", "alternativeExcerpt": ["Avec Fanny Schulmann, conservatrice du Mus\u00e9e d\u02b9Art et d\u02b9Histoire du Juda\u00efsme de Paris et commissaire de l\u02b9exposition \" Arnold Sch\u00f6nberg, Peindre l\u02b9\u00e2me \" :\nLe peintre russe Vassily Kandinsky tient une place \u00e0 part dans l\u02b9\u00e9panouissement et la r\u00e9ception de la peinture d\u02b9Arnold Sch\u00f6nberg. Les deux artistes se sont li\u00e9s d\u02b9amiti\u00e9 \u00e0 la suite d\u02b9un concert donn\u00e9 le 2 janvier 1911 au cours duquel le compositeur pr\u00e9sente ses premi\u00e8res \u0153uvres atonales. Kandinsky s\u00e9duit par la modernit\u00e9 radicale de ces pages adresse alors \u00e0 leur auteur une lettre enthousiaste, dans laquelle il souligne les affinit\u00e9s de leurs conceptions artistiques. Ce faisant, il amorce ainsi un des \u00e9changes les plus f\u00e9conds de l\u02b9histoire des avant-gardes. \nLargement comment\u00e9e par les historiens d\u02b9art, cette relation est moins connue des musicologues qui ignorent souvent le r\u00f4le essentiel que Kandinsky a jou\u00e9 dans la propagation de la musique et de la doctrine de l\u02b9harmonie de Sch\u00f6nberg.", "Avec Fanny Schulmann, conservatrice du Mus\u00e9e d\u02b9Art et d\u02b9Histoire du Juda\u00efsme de Paris et commissaire de l\u02b9exposition \" Arnold Sch\u00f6nberg, Peindre l\u02b9\u00e2me \" :\nLe peintre russe Vassily Kandinsky tient une place \u00e0 part dans l\u02b9\u00e9panouissement et la r\u00e9ception de la peinture d\u02b9Arnold Sch\u00f6nberg. Les deux artistes se sont li\u00e9s d\u02b9amiti\u00e9 \u00e0 la suite d\u02b9un concert donn\u00e9 le 2 janvier 1911 au cours duquel le compositeur pr\u00e9sente ses premi\u00e8res \u0153uvres atonales. Kandinsky s\u00e9duit par la modernit\u00e9 radicale de ces pages adresse alors \u00e0 leur auteur une lettre enthousiaste, dans laquelle il souligne les affinit\u00e9s de leurs conceptions artistiques. Ce faisant, il amorce ainsi un des \u00e9changes les plus f\u00e9conds de l\u02b9histoire des avant-gardes. \nLargement comment\u00e9e par les historiens d\u02b9art, cette relation est moins connue des musicologues qui ignorent souvent le r\u00f4le essentiel que Kandinsky a jou\u00e9 dans la propagation de la musique et de la doctrine de l\u02b9harmonie de Sch\u00f6nberg.", "Avec Fanny Schulmann, conservatrice du Mus\u00e9e d\u02b9Art et d\u02b9Histoire du Juda\u00efsme de Paris et commissaire de l\u02b9exposition \" Arnold Sch\u00f6nberg, Peindre l\u02b9\u00e2me \" :\nLe peintre russe Vassily Kandinsky tient une place \u00e0 part dans l\u02b9\u00e9panouissement et la r\u00e9ception de la peinture d\u02b9Arnold Sch\u00f6nberg. Les deux artistes se sont li\u00e9s d\u02b9amiti\u00e9 \u00e0 la suite d\u02b9un concert donn\u00e9 le 2 janvier 1911 au cours duquel le compositeur pr\u00e9sente ses premi\u00e8res \u0153uvres atonales. Kandinsky s\u00e9duit par la modernit\u00e9 radicale de ces pages adresse alors \u00e0 leur auteur une lettre enthousiaste, dans laquelle il souligne les affinit\u00e9s de leurs conceptions artistiques. Ce faisant, il amorce ainsi un des \u00e9changes les plus f\u00e9conds de l\u02b9histoire des avant-gardes. \nLargement comment\u00e9e par les historiens d\u02b9art, cette relation est moins connue des musicologues qui ignorent souvent le r\u00f4le essentiel que Kandinsky a jou\u00e9 dans la propagation de la musique et de la doctrine de l\u02b9harmonie de Sch\u00f6nberg."], "alternativeTitle": ["Arnold Sch\u00f6nberg et Vassily Kandinsky, histoire d\u02b9une amiti\u00e9 artistique", "Arnold Sch\u00f6nberg et Vassily Kandinsky, histoire d\u02b9une amiti\u00e9 artistique / VSS_2017-01-16T10:10:00_versus-ecouter", "Arnold Sch\u00f6nberg et Vassily Kandinsky, histoire d\u02b9une amiti\u00e9 artistique / VSS_2017-01-16T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme de Paris et commissaire de l'exposition \" Arnold Sch\u00f6nberg, Peindre l'\u00e2me \"", "name": "Schulmann, Fanny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278482", "ece-8278478"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : La cath\u00e9drale principale de St-P\u00e9tersbourg confi\u00e9e \u00e0 l'Eglise orthodoxe", "id": "sound-18BE9CE3-C1FD-47CE-8F0A-CCBD45D94B74", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9cision annonc\u00e9e la semaine derni\u00e8re par la ville russe de St-P\u00e9tersbourg de confier sa cath\u00e9drale principale, Saint Isaac, \u00e0 l'Eglise orthodoxe, a suscit\u00e9 un large front de contestation.\r\n\r\n* * La cath\u00e9drale principale de St-P\u00e9tersbourg confi\u00e9e \u00e0 l'Eglise orthodoxe (RTS RELIGION/16.10/ST-PETERSBOURG) C'est la chronique de RTSreligion. On va se pencher sur une d\u00e9cision annonc\u00e9e la semaine derni\u00e8re par la ville russe de St-P\u00e9tersbourg. qui a d\u00e9cid\u00e9 de confier sa cath\u00e9drale principale. Saint Isaac. \u00e0 l'Eglise orthodoxe. Une d\u00e9cision qui a suscit\u00e9 un large front de contestation. Fabien H\u00fcnenberger.\r\n MAG 24\"\r\nVendredi dernier. pr\u00e8s de 600 personnes ont brav\u00e9 le froid pour manifester devant la cath\u00e9drale. Manifestation dispers\u00e9e apr\u00e8s que les participants aient sortie une banderole hostile \u00e0 la conclusion de ce bail de 50 ans pour l'Eglise orthodoxe. Parall\u00e8lement une p\u00e9tion en ligne a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e sur le change.org. P\u00e9tition qui atteignait hier soir les 180'000 signatures. Sujet qui f\u00e2che. donc.\r\nSaint-Isaac. c'est l'une des plus grandes cath\u00e9drales du monde.\r\n  MAG 18\"\r\nLa 4e en taille. toutes confessions confondues et la plus grande cath\u00e9drale orthodoxe du monde encore debout. Saint Isaac qui a \u00e9t\u00e9 construite par un Fran\u00e7ais dans premi\u00e8re moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle. qui est inscrite au Patrimoine mondiale de l'UNESCO. et qui est visit\u00e9e par 3.5 millions de visiteurs par an.\r\nMais actuellement. ce n'est pas un \u00e9difice religieux. c'est un Mus\u00e9e !\r\n MAG 24\"\r\nDepuis la R\u00e9voltions russe. en effet. Mus\u00e9e de l'ath\u00e9isme avant devenir un mus\u00e9e d'art et d'histoire. Elle accueille notamment une collection de documents sur le blocus de la ville pendant la Seconde guerre mondiale.\r\nMais les activit\u00e9s religieuses ont fait leur retour dans les ann\u00e9es 90. surtout \u00e0 l'occasion des grandes f\u00eates orthodoxes. L'Eglise orthodoxe a cependant promis que le b\u00e2timent resterait accessible aux touristes.\r\nDe quoi se plaignent les opposants. C'est logique qu'une cath\u00e9drale revienne \u00e0 l'Eglise. non ?\r\nLa crainte principale des opposants. c'est que l'Eglise orthodoxe. largement soutenue depuis l'accession au pouvoir de Vladimir Poutine et qui a obtenu la restitution de nombreux \u00e9difices en Russie. ne tienne pas parole. Qu'elle tire profit du prestige de l'\u00e9difice. situ\u00e9 dans la ville d'origine de Poutine. mais sans pr\u00e9server correctement l'\u00e9difice et son contenu.\r\nD'autant que l'Eglise orthodoxe entend supprimer le billet d'entr\u00e9e. qui rapporte plus de 12 millions par an \u00e0 la ville. Y'aura-t'il encore assez d'argent pour maintenir les collections ? Et pour entretenir le b\u00e2timent lui-m\u00eame ?\r\nUn entretien qui a co\u00fbt\u00e9 pr\u00e8s de 3 millions de francs en 2015. Il faut dire que la cath\u00e9drale. comme l'ensemble de la ville. la Venise du Nord. ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2tie au beau milieu d'un mar\u00e9cage.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9cision annonc\u00e9e la semaine derni\u00e8re par la ville russe de St-P\u00e9tersbourg de confier sa cath\u00e9drale principale, Saint Isaac, \u00e0 l\u2019Eglise orthodoxe, a suscit\u00e9 un large front de contestation.", "La d\u00e9cision annonc\u00e9e la semaine derni\u00e8re par la ville russe de St-P\u00e9tersbourg de confier sa cath\u00e9drale principale, Saint Isaac, \u00e0 l\u2019Eglise orthodoxe, a suscit\u00e9 un large front de contestation.", "La d\u00e9cision annonc\u00e9e la semaine derni\u00e8re par la ville russe de St-P\u00e9tersbourg de confier sa cath\u00e9drale principale, Saint Isaac, \u00e0 l\u2019Eglise orthodoxe, a suscit\u00e9 un large front de contestation."], "alternativeTitle": ["La cath\u00e9drale principale de St-P\u00e9tersbourg confi\u00e9e \u00e0 l\u2019Eglise orthodoxe", "La cath\u00e9drale principale de St-P\u00e9tersbourg confi\u00e9e \u00e0 l\u2019Eglise orthodoxe / JDM_2017-01-16T06:27:00_rtsreligion", "La cath\u00e9drale principale de St-P\u00e9tersbourg confi\u00e9e \u00e0 l\u2019Eglise orthodoxe / JDM_2017-01-16T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8310850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292719", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292719", "ece-8292702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de la visite d'\u00c9tat du pr\u00e9sident chinois en Suisse, quelle est la strat\u00e9gie g\u00e9opolitique du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping? : Interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, docteur en g\u00e9opolitique et membre de l'institut Thomas More, sp\u00e9cialiste de la Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-683FC39B-142C-49E0-8615-D050B80CF97C", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "politique \u00e9conomique", "politique internationale"], "excerpt": "R\u00e9pondant \u00e0 l'invitation de Berne, le pr\u00e9sident chinois est arriv\u00e9 en Suisse pour une visite d'Etat. Un s\u00e9jour qui devrait permettre \u00e0 Xi Jinping d'afficher son attachement aux accords de libre-\u00e9change et aux Nations Unies.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9pondant \u00e0 l\u2019invitation de Berne, le pr\u00e9sident chinois est arriv\u00e9 en Suisse pour une visite d\u2019Etat. Un s\u00e9jour qui devrait permettre \u00e0 Xi Jinping d\u2019afficher son attachement aux accords de libre-\u00e9change et aux Nations Unies. L'interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, docteur en g\u00e9opolitique et membre de l\u2019institut Thomas More, sp\u00e9cialiste de la Chine."], "alternativeTitle": ["Quelle est la strat\u00e9gie g\u00e9opolitique de Xi Jinping? / JDM_2017-01-16T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309768.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292707", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en g\u00e9opolitique et membre de l'institut Thomas More, sp\u00e9cialiste de la Chine", "name": "Mongrenier, Jean-Sylvestre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 vont se r\u00e9chauffer", "id": "sound-C6B43AC7-6BA3-426A-B67A-D144494C0D6C", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les groupes \u00e9nerg\u00e9tiques sont au bord du gouffre, c'est le constat tir\u00e9 au Congr\u00e8s suisse de l'\u00e9lectricit\u00e9. Dans un contexte difficile, les champions suisses du secteur accumulent les d\u00e9ficits.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 vont se r\u00e9chauffer  \r\n*** NB, FG.\r\nLes groupes \u00e9nerg\u00e9tiques sont au bord du gouffre : c'est le constat tir\u00e9 au Congr\u00e8s suisse de l'\u00e9lectricit\u00e9. qui s'est tenu en fin de semaine derni\u00e8re. Dans un contexte difficile. les champions suisses du secteur accumulent les d\u00e9ficits : juste avant les F\u00eates. Axpo a publi\u00e9 une perte d'1 milliard 250 millions de francs.\r\nDe corrections de valeurs. \r\nEn provisions :\r\nPour les \u00e9nerg\u00e9ticiens.\r\nLa baisse de tension est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.\r\nLes coupures sont m\u00eame telles.\r\nQue certains groupes luttent.\r\nPour ne pas \u00e9teindre. \r\nD\u00e9finitivement la lumi\u00e8re.\r\n*** Tout \u00e7a. c'est la faute au commerce de gros de l'\u00e9lectricit\u00e9 !\r\nDisons qu'en Europe.\r\nL'offre d'\u00e9lectricit\u00e9 est exc\u00e9dentaire...\r\nLe co\u00fbt des \u00e9nergies fossiles est au sous-sol.\r\nEt les subventions au renouvelable faussent le march\u00e9. \r\nBref. \r\nLes g\u00e9ants de l'\u00e9nergie n'arrivent plus. \r\n\u00c0 turbiner.\r\n*** Que peuvent-ils faire. pour survivre ?\r\n\u00c0 ce stade.\r\nUne d\u00e9charge d'argent public semble in\u00e9vitable.\r\nCar sans \u00e9lectrochoc politique.  \r\nImpossible d'\u00e9viter le court-circuit. \r\nAlors qu'il ne faut pas l'oublier :\r\nL'industrie de l'\u00e9nergie est vitale !\r\n*** Dans ces conditions. pourquoi est-ce que les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 ne baissent pas + ?\r\nIls ne baissent que tr\u00e8s peu.\r\nParce que pour l'instant.\r\nLes m\u00e9nages suisses sont captifs :\r\nLa libert\u00e9 de se brancher.\r\nSur un distributeur moins cher. \r\nN'existe pas. \r\nEt puis. bien s\u00fbr.\r\n*** . il y a aussi les taxes et les imp\u00f4ts !\r\nChaque ann\u00e9e.\r\nLa taxe pour la promotion des \u00e9nergies renouvelables.\r\nEt la redevance hydraulique. \r\nMontent en puissance.\r\nEt il existe.\r\nToute une batterie d'autres ponctions.\r\nCantonales. et communales.\r\nEt enfin.\r\nIl reste encore les frais de r\u00e9seau.\r\nSoit les co\u00fbts.\r\nLi\u00e9s au transport de l'\u00e9lectricit\u00e9.\r\nEt \u00e0 l'entretien des tuyaux.\r\n*** Et en tout. \u00e7a fait combien ?\r\nSur un prix moyen. l'ann\u00e9e pass\u00e9e. \r\nDe 20 virgule 6 centimes le kWh.\r\nLa r\u00e9partition.\r\nC'est 3 x 1/3 :\r\n1/3 pour la production d'\u00e9nergie.\r\n1/3 pour l'Etat..\r\nEt le dernier 1/3 pour le r\u00e9seau.\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9. les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 semblent avoir touch\u00e9 le fond.\r\nOui. \r\nCar entre le sauvetage des \u00e9lectriciens. \r\nL'ardoise du nucl\u00e9aire. \r\nEt la transition \u00e9nerg\u00e9tique. \r\nEh bien.\r\nSur les prochaines ann\u00e9es.\r\nTous les compteurs pointent.\r\nVers un r\u00e9chauffement des tarifs !", "alternativeExcerpt": ["Les groupes \u00e9nerg\u00e9tiques sont au bord du gouffre, c\u2019est le constat tir\u00e9 au Congr\u00e8s suisse de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Dans un contexte difficile, les champions suisses du secteur accumulent les d\u00e9ficits.", "Les groupes \u00e9nerg\u00e9tiques sont au bord du gouffre, c\u2019est le constat tir\u00e9 au Congr\u00e8s suisse de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Dans un contexte difficile, les champions suisses du secteur accumulent les d\u00e9ficits.", "Les groupes \u00e9nerg\u00e9tiques sont au bord du gouffre, c\u2019est le constat tir\u00e9 au Congr\u00e8s suisse de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Dans un contexte difficile, les champions suisses du secteur accumulent les d\u00e9ficits."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 vont se r\u00e9chauffer", "Nota Bene - Les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 vont se r\u00e9chauffer / JDM_2017-01-16T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 vont se r\u00e9chauffer / JDM_2017-01-16T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7389610.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292712", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292712", "ece-8292692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (6/10)", "id": "sound-223F1223-CBAE-497F-B787-72EFC7CCA669", "durationSec": 1684, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !\r\n\r\n* * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 16.01.2017", "Bille en t\u00eate du 16.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (6/10) / BIL_2017-01-16T09:31:30_bille-en-tete", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (6/10) / BIL_2017-01-16T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278783", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278783", "ece-8278782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le Portrait: Sandra Romy, absurde \u00e0 l'endroit et \u00e0 l'envers", "id": "sound-8748064F-DB78-4791-8FE6-6E8F05F74C48", "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sandra Romy chausse du 39 pour 1m\u00e8tre 60. Aime le vin rouge. Particuli\u00e8rement le fran\u00e7ais du sud-ouest. Evite les fastfoods, mange bio, gribouille son agenda \u00e0 chaque page, aime le mouvement, les bouts de bois et James Bond. \r\nUn portrait de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Sandra Romy chausse du 39 pour 1m\u00e8tre 60. Aime le vin rouge. Particuli\u00e8rement le fran\u00e7ais du sud-ouest. Evite les fastfoods, mange bio, gribouille son agenda \u00e0 chaque page, aime le mouvement, les bouts de bois et James Bond. \n\nUn portrait de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Le Portrait: Sandra Romy, absurde \u00e0 l\u02b9endroit et \u00e0 l\u02b9envers / VER_2017-01-16T16:45:45_le-portrait-sandra-romy-absurde-a-l-endr", "Vertigo du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278806", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Ceux qui vous ont promis une baisse des co\u00fbts de la sant\u00e9 sont des menteurs\"", "id": "sound-76AFBB51-21E3-4269-B414-3AD8494DF78E", "durationSec": 659, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le vieillissement d\u00e9mographique et ele progr\u00e8s technologique expliquent - en partie - l'augmentation continuelle des co\u00fbts de la sant\u00e9, estime Alain Berset. Pour lui, seule une action sur les autres causes permettra de freiner cette hausse. A ce titre, la planification hospitali\u00e8re dans les cantons est un outil essentiel. Son interview.\r\n\r\n* * \"Ceux qui vous ont promis une baisse des co\u00fbts de la sant\u00e9 sont des menteurs\"  \r\nInvit\u00e9s:\r\nClaude-Andr\u00e9 Moser (pr\u00e9sident du comit\u00e9 interpartis \u00e0 l'origine de l'initiative pour 2 h\u00f4pitaux, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR en ville de La Chaux-de-Fonds et m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste de profession)\r\nTh\u00e9o Bregnard (conseiller communal en ville de La Chaux-de-Fonds, d\u00e9put\u00e9 POP au Grand Conseil)\r\nBertrand Kiefer (r\u00e9dacteur en chef de la revue m\u00e9dicale suisse)\r\nLaurent Kurth (ministre socialiste neuch\u00e2telois en charge de la Sant\u00e9 et des finances)\r\nTrois th\u00e9matiques abord\u00e9es:\r\n1. Un canton, un espace \r\nPapier Neuch\u00e2tel VS Jura\r\nLes tensions que l'Etat de Neuch\u00e2tel traverse en mati\u00e8re hospitali\u00e8re ne sont pas sans rappeler celles v\u00e9cues par un autre canton. Celui du Jura o\u00f9 la centralisation des soins avait raviv\u00e9 les conflits r\u00e9gionalistes. C'\u00e9tait en 2001, lorsque Claude H\u00eache, ministre socialiste en charge de la sant\u00e9, pr\u00e9sentait sa r\u00e9forme : concentration des soins aigus et obst\u00e9triques \u00e0 Del\u00e9mont, centre de r\u00e9adaptation et de g\u00e9riatrie \u00e0 Porrentruy, Coraline Pauchard.\r\nLa fronde ajoulote et les dissensions politiques avaient alors eu en partie raison du plan hospitalier du ministre. En pleine p\u00e9riode \u00e9lectorale, le gouvernement avait fini par \u00e9dulcorer le projet, jugeant l'exercice trop p\u00e9rilleux. \r\nLe Jura compte pr\u00e8s de 72'000 habitants contre 180'000 pour Neuch\u00e2tel mais les questions restent les m\u00eames: Comment ma\u00eetriser les co\u00fbts et r\u00e9pondre \u00e0 la p\u00e9nurie de m\u00e9decins ? Comment rester comp\u00e9titif dans un environnement qui promet de se durcir ? \r\nComme pour les montagnes neuch\u00e2teloises, les Ajoulots ont d\u00e9fendu becs et ongles leur h\u00f4pital, multipliant mobilisations et p\u00e9titions. Ils ont obtenu un sursis de 10 ans.\r\nMais en 2007, la maternit\u00e9 de Porrentruy fermait ses portes pour s'installer \u00e0 Del\u00e9mont. Tandis qu'en 2013, au pied du mur financier, les autorit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de centraliser les soins aigus sur le district del\u00e9montain et d'y concentrer les blocs op\u00e9ratoires. Porrentruy devient alors un centre de r\u00e9adaptation et de g\u00e9riatrie. D\u00e9tail piquant: les 10 ans qu'il a fallu aux autorit\u00e9s pour mettre en place la r\u00e9forme a co\u00fbt\u00e9 pr\u00e8s de 150 millions de francs. \r\n-\tFinanci\u00e8rement r\u00e9aliste\u00a0? Les communes du haut n'en ont pas les moyens\u00a0! (imp\u00f4ts +3pts)\r\n-\tCr\u00e9dibilit\u00e9 du conseil d'Etat? Casseroles (endettement de l'HNe, 300mio!, bcp de temps perdu en \u00e9tudes successives), votation de 2013 (non applicabilit\u00e9 reconnue par le conseil d'Etat)\r\n-\tL'Etat a-t-il les moyens de 2 h\u00f4pitaux\u00a0?\r\n-\tMod\u00e8le de l'h\u00f4pital r\u00e9agional, appartient au pass\u00e9\u00a0? gr\u00e2ce au futur RER .\r\n-\tRapprochement avec le Jura bernois\u00a0; CDF et LL avec Patrimonium pour racheter l'h\u00f4pital poiur 70 millions . et si la solution passait par les accords extra-cantonaux\u00a0?\r\nPotentielles questions sur ce qui est arriv\u00e9 suite au vote populaire de 2013 sur les options strat\u00e9giques\r\n2013: la population accepte les 3 options strat\u00e9giques (sur 17) qui lui sont soumise \u00e0 plus de 63%. \r\n(9) centre d'appareil locomoteur sur le site de Pourtal\u00e8s (othop\u00e9die)\r\n(12) centre de chirurgie stationnaire \u00e0 la Chaux-de-Fonds\r\n(13) centre de chirurgie ambulatoire \u00e0 Neuch\u00e2tel\r\n> Les 17 options valid\u00e9es par le GC peuvent se mettre en place. Dont:\r\n(10) des investissements immobiliers sur le site de la CdF\r\n(11) des services de soins intensifs sur les deux sites\r\n2015 (janvier): le Conseil d'Etat remet en question les options strat\u00e9giques suite aux demandes d'HNe (finances)\r\n(a) gel des investissements \u00e0 la CdF\r\n(b) suspension du transfert de la chirurgie stationnaire \u00e0 la CdF\r\n(c) remise en question du plan cantonal multisite\r\n2015 (novembre): le Grand Conseil accepte de balayer 3 options strat\u00e9giques majeures\r\n(a) suspension des soins intensifs \u00e0 la CdF > regroupement \u00e0 Pourtal\u00e8s\r\n(b) gel des cr\u00e9dits pour la r\u00e9novation du site de la CdF\r\n(c) r\u00e9duction du nombre de CTR \r\nDans les montagnes, les mots sont durs: d\u00e9ni de d\u00e9mocratie, dictature des instances administratives de l'h\u00f4pital, mise en danger des citoyens neuch\u00e2telois (risque sanitaire \u00e0 la CdF)\r\nLes mots (f\u00e9vrier 2015): Laurent Kurth \u00e9tait all\u00e9 s'expliquer devant 900 neuch\u00e2telois \u00e0 la salle de musique de la Chaux-de-Fonds pour expliquer ces choix.\r\n- Faillite collective\r\n- Dossier aveugl\u00e9 par des \u00e9quilibres r\u00e9gionaux qui p\u00e9jorent la sant\u00e9\r\n- Plus d'autonomie cantonale depuis 2012\r\n- Moins de 40% de taux d'occupation en soins intensifs sur les deux sites (rien)\r\n- HNe est sur le fil du rasoir\r\n- Probl\u00e8mes financier, de coh\u00e9sion cantonale, de masse critique. Ne pas le dire, c'est mentir. \r\n2. Impact sur le HNE\r\nPapier en cas de oui \u00e0 l'initiative\r\nDifficile aujourd'hui de pr\u00e9voir l'issue du vote du 12 f\u00e9vrier prochain. Une chose semble pourtant certaine, quel que soit le projet retenu, un soutien massif serait souhaitable. Pour donner un signal clair mais aussi pour \u00e9viter d'attiser les tensions entre les r\u00e9gions. Reste qu'en cas de oui \u00e0 l'initiative, Coraline Pauchard, les autorit\u00e9s cantonales craignent un d\u00e9mant\u00e8lement de l'h\u00f4pital.\r\nUn auto-goal r\u00e9torque m\u00eame certaine voix au sein d'HNE. Le climat hospitalier est tel que les petites structures ne pourront survivre. Fuite des m\u00e9decins, pertes des prestations, disparition de la formation et exode de plus en plus massif des patients sont \u00e0 pr\u00e9voir soulignent les partisans de la concentration des soins.\r\nLe ministre de la sant\u00e9 Laurent Kurth l'a d'ailleurs soulign\u00e9 en conf\u00e9rence de presse : un oui \u00e0 l'initiative signifierait la fin d'HNE. La nouvelle loi sur l'h\u00f4pital ainsi que les garanties financi\u00e8res vot\u00e9es au Parlement en faveur de la r\u00e9organisation spatiale tomberaient \u00e0 l'eau et tout serait \u00e0 reconstruire. \r\nUn sc\u00e9nario catastrophe rejet\u00e9 par les initiants qui estiment que les r\u00e9flexions men\u00e9es sur l'h\u00f4pital ont \u00e9t\u00e9 trop rapides. D'autres solutions existent. La concentration des soins n'est pas \u00e0 jeter \u00e0 la poubelle mais l'\u00e9quilibre r\u00e9gional doit \u00eatre respect\u00e9. Aujourd'hui, \u00e7a n'est pas le cas et cela m\u00e9rite un temps mort. \r\n-\tLe HNE est mort en cas de oui, dixit Kurth . excessif\u00a0?? dangereux m\u00eame\u00a0?? \r\n-\tPartout en suisse\u00a0: les cantons sans h\u00f4pital universtiaire doivent regrouper . pourquoi Neuch\u00e2tel \u00e9chapperait \u00e0 la r\u00e8gle\u00a0?? constat difficile, mais la r\u00e9alit\u00e9 \u00e9co/structurelle rattrape le canton\u00a0!\r\n-\tMoser\u00a0: faux\u00a0! sans strucutres de proximit\u00e9, les gens quittent le catnon\u00a0!\r\n-\tRapprochement avec le Jura bernois\u00a0; CDF et LL avec Patrimonium pour racheter l'h\u00f4pital poiur 70 millions . et si la solution passait par les accords extra-cantonaux\u00a0?? \r\n-\tAttractivit\u00e9 pour les m\u00e9decins, r\u00e9aliste un h\u00f4pital \u00e0 la tchaux\u00a0? difficult\u00e9 \u00e0 recruter\u00a0!!\r\n3. Impact sur les patients\r\nPapier sur la transition \r\nEn cas d'acceptation du contre-projet du Conseil d'Etat, la r\u00e9organisation des soins prendra du temps. 5 \u00e0 10 ans selon les pr\u00e9visions du Conseil d'Etat. Le tout impliquera des investissements cautionn\u00e9s par le canton estim\u00e9s \u00e0 240 millions de francs. Une p\u00e9riode transitoire risqu\u00e9e, Coraline Pauchard, puisqu'il faudra continuer d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la qualit\u00e9 des soins. \r\nOui et pour limiter les risques, le Parlement a exig\u00e9 des garanties. Parmi elles, l'obligation de maintenir les soins aigus dans le haut et le bas du canton jusqu'\u00e0 la fin des travaux. Travaux qui devront par ailleurs commencer dans les montagnes neuch\u00e2teloises. C\u00f4t\u00e9 traitement et r\u00e9adaptation, deux sites continueront d'assurer ces soins jusqu'\u00e0 que tout soit pr\u00eat. \r\nReste que beaucoup redoutent un affaiblissement de l'h\u00f4pital public pendant cette p\u00e9riode, tant au niveau des prestations que de la capacit\u00e9 d'accueil des services. Et puis il y a la question financi\u00e8re...176 millions de francs pour la construction du CTR, 64 millions pour l'agrandissement de Pourtal\u00e8s, c'est un calcul beaucoup trop optimiste et mal r\u00e9parti selon les opposants. \r\n\u00c0 cela s'ajoute la reprise d'une partie de la dette de l'h\u00f4pital public par l'Etat...200 millions. Des engagements qui, \u00e0 terme, risquent d'avoir des cons\u00e9quences non n\u00e9gligeables pour les futures investissements cantonaux estiment les initiants.\r\n4. Conclusion tensions \r\nCr\u00e9ation HNe: 2006 (fusion de 7 h\u00f4pitaux publics et priv\u00e9s)\r\nRemise en question politique: 6 initiatives sur le sujet en 11 ans d'existence \r\nMais surtout: promesses non tenues, ras-le-bol, frustrations (ex: h\u00f4pital de la Chaux-de-Fonds)\r\nDes promesses non tenues pour les habitants des montagnes surtout: \r\n- Centre m\u00e8re-enfant (finalement inscrit dans le bas en 2012 apr\u00e8s des ann\u00e9es de tergiversation)\r\n- R\u00e9novation de l'h\u00f4pital\r\n- Soins intensifs, blocs op\u00e9ratoires et chirurgie stationnaire\r\nL'initiative pour deux h\u00f4pitaux cristallise cette tension vieille de plus de 10 ans. \r\nElle symbolise ce ras-le-bol mais aussi cette perte de confiance vis-\u00e0-vis des autorit\u00e9s.\r\nPlusieurs mobilisations: \r\n- Vendredi dernier, 500 personnes \u00e0 la Vue-des-Alpes\r\n- F\u00e9vrier 2015 (gel), plus de 3000 personnes dans les rues de La Chaux-de-Fonds", "alternativeExcerpt": ["Le vieillissement d\u00e9mographique et ele progr\u00e8s technologique expliquent - en partie - l'augmentation continuelle des co\u00fbts de la sant\u00e9, estime Alain Berset. Pour lui, seule une action sur les autres causes permettra de freiner cette hausse. A ce titre, la planification hospitali\u00e8re dans les cantons est un outil essentiel. Son interview."], "alternativeTitle": ["\"Ceux qui vous ont promis une baisse des co\u00fbts de la sant\u00e9 sont des menteurs\" / FOR_2017-01-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Julie Beauvais met en sc\u00e8ne \"Excuse Me While I Kiss The Sky\"", "id": "sound-FB2797F0-3D1F-4574-A067-72C5C5B6F947", "durationSec": 574, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Jimy Hendrix;Bauvais, Julie\r\nLa metteur en sc\u00e8ne valaisanne Julie Beauvais casse les codes et repousse les limites dans un spectacle hors norme \u00e0 la Ferme-Asile \u00e0 Sion. Il s'agit de deux installations vid\u00e9o et quatre performances jou\u00e9es en alternance sur des musiques baroques et contemporaines.\r\n\r\n* * Julie Beauvais met en sc\u00e8ne \"Excuse Me While I Kiss The Sky\" (* INVITEE JULIE BEAUVAIS) L'invit\u00e9 du 12h30 casse les codes.. Et repousse les limites. \r\nLa metteur en sc\u00e8ne valaisanne Julie Beauvais.. proposera d\u00e8s vendredi  un spectacle hors norme \u00e0 Sion.. la ferme asile. 2 installations videos.. 4 performances jou\u00e9es en alternance.. sur des musiques baroques et contemporaines.. avec des chanteurs d'op\u00e9ra.. une flutiste.. notamment. \r\nCe spectacle a \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9.. en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ceci\u00a0:\r\nMAG Jimi\r\n\u00ab\u00a0Excuse me while i kiss the sky\u00a0\u00bb ce titre de Jimy Hendrix .. qui a inspir\u00e9 votre spectacle.. Julie Beauvais.. bonjour.. \r\nQuel lien entre la guitare d'Hendrix et la musique baroque et contemporaine\u00a0?\r\nEt dans ce nouvelle cr\u00e9ation.. que vous avez imagin\u00e9.. il vous fallait un lieu.. la ferme asile.. c'est 800 m\u00e8tres carr\u00e9 d'exposition\u00a0!\r\nD'ailleurs.. je devrais vous pr\u00e9senter comme metteure en espace.. pluss que comme metteure en sc\u00e8ne..\r\nMais avez-vous imagin\u00e9 le spectacle en fonction du lieu ou le contraire\u00a0?\r\nLe public sera donc libre de se balader.. comme dans un mus\u00e9e\u00a0? comment pourra-t-il \u00e9voluer\u00a0? avec quelles limites\u00a0?\r\nUne exp\u00e9rience qui casse les codes .. avec les artistes d'un c\u00f4t\u00e9 sur sc\u00e8ne et le public.. qu'attendez vous de cette nouvelle configuration\u00a0?\r\n(vous dites vouloir transfigurer le rapport entre le public et les artistes)\r\n(permettre au spectatuer d'\u00eatre plus libre.. de vivre...mais il pourrait aussi se sentir un eu perdu dans ce nouvel espace de libert\u00e9)\u00a0:\u00e9tat d'esprit\u00a0? curieux de nouvelles aventures.. \r\nquel public ? enfants? moments ludiques..\r\nEt les artistes ? comment se pr\u00e9parent-ils \u00e0 cette nouvelle exp\u00e9rience ? que leur avez vous demand\u00e9 ? Quelles sont leurs attentes ?leurs craintes?\r\nLes r\u00e9p\u00e9titions l\u00e0 aussi.. diff\u00e9rent\u00a0: recherche tous ensemble . vous les faites sortir de leur zone de confort ? une demande aussi de leur part\u00a0?\r\nle choix des musiques ce n'est pas vous??\r\nOn l'a dit un m\u00e9lange de baroque et de contemporain.. il y a un point commun ? un lien?\r\nParmi les performances.. on retrouve la flutiste virtuose am\u00e9ricaine.. Claire Chase.. qui va interpr\u00e9ter  La Toccata e fuga.. une version peu jou\u00e9e.. ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es.. \r\nle corps vous dites que vous le voyez comme un instrument... comment avez-vous travaill\u00e9 avec claire Chase\u00a0?\r\nAutre performance.Heroine.. sur des airs de Haendel.. le public commence dans le noir.. on voit la musique.. on entend le corps.. racontez nous. \r\nil y a 3 ans.. on vous recevait pour Krasis.. un op\u00e9ra urbain.. des images projet\u00e9es .. que vous avez pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve.. mais aussi \u00e0 Berlin.. pour la premi\u00e8re fois.. ce sera \u00e0 l'int\u00e9rieur.. \r\nperformances .. installation vid\u00e9os.. un specatcle \u00e0 vivre.. votre nouvelle cr\u00e9ation .. vous avez travaill\u00e9 aussi avec des institutions.. l'op\u00e9ra de Lausanne notamment... les chemins plus conventionnels vous nourissent toujours?\r\nJulie Beauvais, merci. \"Excuse me while i kiss the sky\"..\r\nc'est d\u00e8s vendredi .. jusq'au 29 janvier. \u00e0 la ferme asile \u00e0 Sion..", "alternativeExcerpt": ["La metteur en sc\u00e8ne valaisanne Julie Beauvais casse les codes et repousse les limites dans un spectacle hors norme \u00e0 la Ferme-Asile \u00e0 Sion. Il s\u2019agit de deux installations vid\u00e9o et quatre performances jou\u00e9es en alternance sur des musiques baroques et contemporaines.", "La metteur en sc\u00e8ne valaisanne Julie Beauvais casse les codes et repousse les limites dans un spectacle hors norme \u00e0 la Ferme-Asile \u00e0 Sion. Il s\u2019agit de deux installations vid\u00e9o et quatre performances jou\u00e9es en alternance sur des musiques baroques et contemporaines.", "La metteur en sc\u00e8ne valaisanne Julie Beauvais casse les codes et repousse les limites dans un spectacle hors norme \u00e0 la Ferme-Asile \u00e0 Sion. Il s\u2019agit de deux installations vid\u00e9o et quatre performances jou\u00e9es en alternance sur des musiques baroques et contemporaines."], "alternativeTitle": ["Julie Beauvais met en sc\u00e8ne \"Excuse Me While I Kiss The Sky\"", "Julie Beauvais met en sc\u00e8ne \"Excuse Me While I Kiss The Sky\" / 12H30_2017-01-16T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Julie Beauvais met en sc\u00e8ne \"Excuse Me While I Kiss The Sky\" / 12H30_2017-01-16T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/5580428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292661", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292661", "ece-8292647"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Suga Roy & Conrad Crystal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32080595-5821-4041-B127-688DB2150BA9", "durationSec": 435, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Suga Roy & Conrad Crystal", "Suga Roy & Conrad Crystal  / PLP_2017-01-16T19:20:00_plein-sud", "Suga Roy & Conrad Crystal  / PLP_2017-01-16T19:20:00_plein-sud"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305334.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278583", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278583", "ece-8278580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Jo\u00eblle Chautems  rencontre Pascal Auberson", "id": "sound-1CC3EAD8-E6E2-44E8-890D-394DD43B514C", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:38:56-14:39:09 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 16.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jo\u00eblle Chautems  rencontre Pascal Auberson / PRV_2017-01-16T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 16.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jo\u00eblle Chautems  rencontre Pascal Auberson / PRV_2017-01-16T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8263198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278847", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9obiologiste, herboriste", "name": "Chautems, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278847", "ece-8278846"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Le vin pour chat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1472FCA2-E081-4422-8FBA-EFE0B10D1921", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chat", "vin"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-16T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-16T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278566", "ece-8278558"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et les recettes de vaccins sur Internet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10077C20-B451-4577-A14A-F02A3EEEAACA", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-16T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-16T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278561", "ece-8278552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Aux \u00c9tats-Unis, le pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump se r\u00e9jouit du Brexit et appelle \u00e0 un effondrement de l'Union europ\u00e9enne : 1. Commentaire de Romain Clivaz. - 2. Interview de David Sylvan, professeur de relations internationales \u00e0 l'institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AFBE4937-29F8-47DF-B3AA-E764A2D62A14", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 455, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "relations internationales", "diplomatie", "politique internationale"], "excerpt": "Le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a exprim\u00e9 des critiques \u00e0 l'\u00e9gard de l'Union europ\u00e9enne (UE) et des louanges pour le Brexit. En r\u00e9action, l'Allemagne et la France ont pr\u00f4n\u00e9 \"l'unit\u00e9 des Europ\u00e9ens\". ", "alternativeExcerpt": ["Le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a exprim\u00e9 des critiques \u00e0 l'\u00e9gard de l'Union europ\u00e9enne (UE) et des louanges pour le Brexit. En r\u00e9action, l'Allemagne et la France ont pr\u00f4n\u00e9 lundi \"l'unit\u00e9 des Europ\u00e9ens\". Interview de David Sylvan, professeur de relations internationales."], "alternativeTitle": ["Donald Trump se r\u00e9jouit du Brexit et appelle \u00e0 un effondrement de l'UE / FOR_2017-01-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307291.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292678", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de relations internationales \u00e0 l'institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve", "name": "Sylvan, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292672"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le X du jour - Le compliment du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49D94BFA-9DE3-4472-AA4D-D7A81EBA0025", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Agathe Birden", "alternativeExcerpt": ["Par Agathe Birden", "Par Agathe Birden", "Par Agathe Birden"], "alternativeTitle": ["Le X du jour - Le compliment du jour", "Le X du jour - Le compliment du jour / RVA3_2017-01-16T06:39:10_le-x-du-jour", "Le X du jour - Le compliment du jour / RVA3_2017-01-16T06:39:10_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278547", "ece-8278532"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dia: Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise - hacker les partis traditionnels!", "id": "sound-A26B5F89-DF63-488C-AC54-D7C83B1FB65A", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIl y a la primaire de la gauche, celle de la droite et celle des citoyens sur internet. Parmi ces premi\u00e8res primaires en ligne, 100 % d\u00e9mocratique et ouverte, primaire.org qui avait comme objectif de permettre \u00e0 des citoyens ordinaires de se porter candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. La gagnante, d\u00e9sign\u00e9e mi-d\u00e9cembre, suite au vote de plus de 30'000 internautes, est une femme de 42 ans, adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la mairie de Rennes. Par Magali Philip.", "alternativeTitle": ["M\u00e9dia: Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise - hacker les partis traditionnels! / VER_2017-01-16T17:06:00_media-presidentielle-francaise-hacker-le", "Vertigo du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278806", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Signature d'une s\u00e9rie d'accords de collaboration entre la Chine et la Suisse", "id": "sound-37D9FFFF-1F2F-425E-9263-FD69201ECBC1", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La signature d'accords de collaboration entre la Suisse et la Chine a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour Doris Leuthard et Xi Jinping de souligner l'amiti\u00e9 entre les deux pays.\r\n\r\n* * Signature d'une s\u00e9rie d'accords de collaboration entre la Chine et la Suisse  \r\nLa Chine et la Suisse ont sign\u00e9 ce matin \u00e0 Berne une s\u00e9rie d'accords de collaboration dans les domaines du commerce, de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie, de la culture.. ou encore de l'aide au d\u00e9veloppement.... \r\nLa pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard, ezt son homolgue Si Jinpine   se sont exprim\u00e9s face \u00e0 la presse... ce matin.. au deuxi\u00e8me jour de la visite officielle du pr\u00e9sident chinois..  \r\nSt\u00e9phane Deleury vous avez suivi les discours des deux chefs d'Etats.. \r\n L'accent a \u00e9t\u00e9 mis sur ce qui rassemble les deux pays. \r\n PAPier\r\nPeu de phrase forte de part et d'autre. Cette conf\u00e9rence de presse qui n'en \u00e9tait pas  vraiment une d'ailleurs, une puisque les journalistes n'\u00e9taient pas autoris\u00e9s \u00e0 poser des questions au pr\u00e9sident Chinois, ces discours \u00e9taient l'occasion pour Doris Leuthard et Xi Jinping de souligner l'amiti\u00e9 entre les deux pays. Une amiti\u00e9 concr\u00e9tiser par la signature ce matin de 10 nouvaux accord et partenariat dans tout une s\u00e9rie de domaine dont la culture. \r\nSON XI 25''\r\nCa c'est pour que les peuples suisses et chinois apprennent \u00e0 mieux se connaitre. D'ailleurs, l'ann\u00e9e 2017 a t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e ann\u00e9e du tourisme par les deux pays. Une autre mani\u00e8re, plus lucrative, d'\u00e9changer. Car cette visite est bien s\u00fbr plac\u00e9e principalement sous le signe des \u00e9changes \u00e9conomiques. Et sur ce point, Doris Leuthard s'est aussi montr\u00e9e satisfaite. \r\nLa petite Suisse et la grande Chine se sont montr\u00e9 pionniers en mati\u00e8re de", "alternativeExcerpt": ["La signature d'accords de collaboration entre la Suisse et la Chine a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour Doris Leuthard et Xi Jinping de souligner l'amiti\u00e9 entre les deux pays."], "alternativeTitle": ["Signature d\u2019une s\u00e9rie d\u2019accords de collaboration entre la Chine et la Suisse / 12H30_2017-01-16T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311426.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 de la lunette en pleine croissance", "id": "sound-50980C60-EAE6-427A-A068-E5B9AA1F0501", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les actions du Fran\u00e7ais Essilor et de l'Italien Luxottica flambent suite \u00e0 l'annonce de leur fusion qui va donner naissance \u00e0 un nouveau g\u00e9ant sur le march\u00e9 de l'optique.\r\n\r\n* * Le march\u00e9 de la lunette en pleine croissance  \r\nLes actions du Fran\u00e7ais Essilor et de l'Italien Luxottica flambent actuellement sur les march\u00e9s, apr\u00e8s l'annonce ce matin de leur mariage. La fusion des deux groupes va donner naissance \u00e0 un nouveau g\u00e9ant sur le march\u00e9 de l'optique. La future entreprise p\u00e8sera plus de 46 milliards d'euros en Bourse. Bas\u00e9e en France, elle emploiera au total 140.000 personnes dans le monde. Les deux partenaires Essilor avaient entam\u00e9 des discussions il y a plusieurs ann\u00e9es, sans succ\u00e8s jusque-l\u00e0. Il faut dire, Olivier Schorderet, que leur domaine d'activit\u00e9 est en plein boom...\r\nVieillissement de la population oblige, les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la vue font l'objet d'une attention croissante. Mais la concurrence fait rage: les marges diminuent, et sur le march\u00e9 de l'optique ophtalmique -les verres de lunettes donc- le ralentissement est visible. Ainsi aux Etats-Unis, le premier march\u00e9 d'Essilor, fabricant entre autres des verres progressifs Varilux. Un d\u00e9fi aussi pour Luxottica, numero 1 mondial des montures haut de gamme, propri\u00e9taire notamment des marques Ray Ban et Oakley, et qui travaille avec tous les grands noms du luxe. Mais il aura fallu un demi-si\u00e8cle pour qu'une seule et m\u00eame maison con\u00e7oive, fabrique et distribue deux produits naturellement compl\u00e9mentaires. Ce mariage doit encore \u00eatre b\u00e9ni par diverses autorit\u00e9s de la concurrence. Mais pour Essilor, qui a revu \u00e0 la baisse ses pr\u00e9visions de r\u00e9sultats pour 2016, c'est une opportunit\u00e9 de croissance. Pour Luxottica, aussi, d'ailleurs: un groupe de luxe n\u00e9 d'une fabrique de lunettes de sept salari\u00e9s, fond\u00e9e en 1961 dans un petit village perdu au fond de la V\u00e9n\u00e9tie, par Leonardo del Vecchio, orphelin devenu aujourd'hui l'une des plus grandes fortunes d'Italie. D'o\u00f9 l'\u00e9motion ce matin manifest\u00e9e ce matin par le fondateur, pr\u00e9sident et homme fort de Luxottica: \"aujourd'hui, un r\u00eave devient r\u00e9alit\u00e9\".", "alternativeExcerpt": ["Les actions du Fran\u00e7ais Essilor et de l'Italien Luxottica flambent suite \u00e0 l'annonce de leur fusion qui va donner naissance \u00e0 un nouveau g\u00e9ant sur le march\u00e9 de l'optique."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 de la lunette en pleine croissance / 12H30_2017-01-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : la boxe en col blanc", "id": "sound-E9D4B197-48F2-4591-B834-F9931D113BFF", "durationSec": 1402, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apparu dans les ann\u00e9es 1990 \u00e0 New-York, lorsque des traders de Wall Street ont abandonn\u00e9 les salles de fitness, trop aseptis\u00e9es \u00e0 leur go\u00fbt, pour le ring et le combat, ce ph\u00e9nom\u00e8ne a ensuite gagn\u00e9 l'Europe et une partie des grandes m\u00e9tropoles mondiales. Comment d\u00e9crypter un tel engouement ? \r\nUn reportage d'Aur\u00e9lie Fontaine \u00e0 Paris autour de la personnalit\u00e9 et du parcours de Samuel Sauphanor, avocat et boxeur.\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet", "alternativeExcerpt": ["Apparu dans les ann\u00e9es 1990 \u00e0 New-York, lorsque des traders de Wall Street ont abandonn\u00e9 les salles de fitness, trop aseptis\u00e9es \u00e0 leur go\u00fbt, pour le ring et le combat, ce ph\u00e9nom\u00e8ne a ensuite gagn\u00e9 l\u02b9Europe et une partie des grandes m\u00e9tropoles mondiales. Comment d\u00e9crypter un tel engouement ? \nUn reportage d\u02b9Aur\u00e9lie Fontaine \u00e0 Paris autour de la personnalit\u00e9 et du parcours de Samuel Sauphanor, avocat et boxeur.\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : la boxe en col blanc / ALA_2017-01-16T15:04:15_point-de-fuite-la-boxe-en-col-blanc", "A l'abordage du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Large \u00e9cho dans la presse chinoise de la visite de Xi Jinping en Suisse", "id": "sound-994F9360-7C46-4BC6-AF7B-E86E04C5875F", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La visite du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping en Suisse est amplement relay\u00e9e dans la presse chinoise et l'\u00e9cho est tr\u00e8s positif.\r\n\r\n* * Large \u00e9cho dans la presse chinoise de la visite de Xi Jinping en Suisse Rapha\u00ebl Grand.. vous \u00eates notre correspondant en Chine... \r\nCette visite du pr\u00e9sident chinois en Suisse.. est amplement relay\u00e9e.. dans la presse chinoise.. \r\nMAG\r\n\"Amiti\u00e9, coop\u00e9raton\". Dasn les medias chinois, Xi Jinping se dit confidant. . Sa visite en Suisse sera un succ\u00e8s . LA presse chinois donne effectivement un large \u00e9cho \u00e0 la visite d'Etat du pr\u00e9sident. Echo tr\u00e8s positif. Evidemment, il y a aussi Davos e nligne de mire. Et c'est sans doute le discours de Xi Jinping au WEF qui cristallise l'attention en Chine. Le timing es tparfait.. on est \u00e0 quelques jours de l'investiture de Donald Trump, d'une Am\u00e9rique qui se referme sur elle-m\u00eame, qui pr\u00f4ne plusse de protectionisme.\r\nXi Jinpoing vient en Suisse dans le \u00a0r\u00f4le d'un leader. Pr\u00e9sident d'une Chine championne du libre-\u00e9change et de la globalisation.. A ses c\u00f4t\u00e9.. Doris Leuthard. l'amie suisse qui va aider Xi Jinping \u00e0 relayer ce message au reste du monde.\r\nRapha\u00ebl, une information reste censur\u00e9e en Chine. C'est la manifestionsorganis\u00e9e par les activistes tib\u00e9tains, hier, \u00e0 Berne\r\nEffectivement, Cette inforamtion n'appara\u00eet pas dans les m\u00e9dias chinois.\u00a0 Censure totale. Par contre, l'arrestation d'activistes tib\u00e9tain \u00e0 Berne est amplement comment\u00e9 en Asie, dans les zones limitrophes de la Chine. Des ONGF, des D\u00e9fenseurs des Droits de l'Homme \u00e0 Hong-Kong s'offusquent de cette Suisse qui, je cite, s'agenouille devant P\u00e9kin. \r\nVe cla treintaine d'activistes arr\u00eat\u00e9s hier. la Suisse s'est peut-\u00eatre forg\u00e9e l'image d'une nation \u00e0 la botte de Xi JHining, trop complaisante, trop accueillante.\r\nHier, il n'y a pas eu de fausse note lors de la r\u00e9ception de Xi Jinping.. Mais l'attitude \u00e9tait-elle \u00a0trop complaisante \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine\u00a0? \u00a0La diplomatie est un art d\u00e9cid\u00e9ment bien difficile.\r\n-- \r\nRapha\u00ebl Grand", "alternativeExcerpt": ["La visite du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping en Suisse est amplement relay\u00e9e dans la presse chinoise et l\u2019\u00e9cho est tr\u00e8s positif."], "alternativeTitle": ["Large \u00e9cho dans la presse chinoise de la visite de Xi Jinping en Suisse / 12H30_2017-01-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Adoption d'une nouvelle Constitution en Turquie donnant plus de pouvoirs au chef de l'Etat", "id": "sound-EE500442-D22D-4E84-BF18-E32EE0E884C5", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Billette \r\nLe Parlement turc a adopt\u00e9 et devra encore valider le projet de Constitution voulu par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. La nouvelle Constitution, \"dangereuse\" selon les forces de l'opposition, donnera davantage de pouvoirs au chef de l'\u00c9tat.\r\n\r\n* * Adoption d'une nouvelle Constitution en Turquie donnant plus de pouvoirs au chef de l'Etat En Turquie, le parlement a adopt\u00e9 la nuit derni\u00e8re le projet de constitution voulu par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Un projet qui doit \u00eatre valid\u00e9 \u00e0 nouveau par les parlementaires dans les jours \u00e0 venir. La nouvelle constitution va donner davantage de pouvoirs au chef de l'\u00c9tat, une constitution \u00ab dangereuse \u00bb selon les forces de l'opposition. A Istanbul, Alexandre Billette.\r\nSCRIPT\r\nLe vote a recueilli plus de 60 % des voix au parlement, les articles seront \u00e0 nouveau d\u00e9battus en deuxi\u00e8me lecture, mais le r\u00e9sultat ne fait gu\u00e8re de doute. Les Turcs seront ensuite appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur cette nouvelle constitution, un r\u00e9f\u00e9rendum qui devrait avoir lieu en avril. Si la constitution est adopt\u00e9e la Turquie passera pour la premi\u00e8re fois de son histoire \u00e0 un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel fort, c'est le syst\u00e8me voulu par Recep Tayyip Erdogan : le pr\u00e9sident pourra nommer et d\u00e9mettre les ministres, le poste de Premier ministre sera aboli et remplac\u00e9 par un ou deux vice-pr\u00e9sidents. Un syst\u00e8me qui pourrait permettre \u00e0 Recep Tayyip Erdogan de se faire r\u00e9\u00e9lire jusqu'en 2029, puisque la nouvelle constitution autorise deux mandats successifs \u00e0 compter du prochain scrutin pr\u00e9sidentiel dans deux ans. Pour l'opposition c'est un pas de plus vers un r\u00e9gime autoritaire, selon un d\u00e9put\u00e9 du parti CHP la Turquie risque d'\u00eatre d\u00e9sormais la r\u00e9publique d'un seul homme.", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement turc a adopt\u00e9 et devra encore valider le projet de Constitution voulu par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. La nouvelle Constitution, \"dangereuse\" selon les forces de l\u2019opposition, donnera davantage de pouvoirs au chef de l\u2019\u00c9tat."], "alternativeTitle": ["Adoption d\u2019une nouvelle Constitution en Turquie donnant plus de pouvoirs au chef de l\u2019Etat / 12H30_2017-01-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8310234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'homme d'image, Charles-Henri Favrod, ne photographiera plus", "id": "sound-8A825BE2-989E-49C5-A909-E341F6A65E24", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["mort (biologie)"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES\r\nCharles-Henri Favrod, journaliste, \u00e9crivain, producteur de cin\u00e9ma et photographe, nous a quitt\u00e9 dimanche soir alors qu'il allait avoir 90 ans. Il avait cr\u00e9\u00e9 en 1985 et dirig\u00e9 plus d'une dizaine d'ann\u00e9es le mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * L'homme d'image, Charles-Henri Favrod, ne photographiera plus  \r\nIl a vou\u00e9 sa vie \u00e0 la photographie... \r\nCharles-Henri Favrod s'est \u00e9teint hier soir .. dans sa nonenti\u00e8me ann\u00e9e-- \r\nJournaliste, \u00e9crivain, historien.. producteur de cin\u00e9ma et photographe - \r\nHomme d'image.. a cr\u00e9\u00e9 le mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne... en 1985.. \r\nIL l'a dirig\u00e9 pendant 10 ans.. \r\nKatia Sscher.. une r\u00e9volution.. ce fut le premier mus\u00e9e en Europe.. consavr\u00e9 \u00e0 la photographie.. .. \r\nUn mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'image fixe pour, en quelque sorte, donner sa place \u00e0 la photographie. Parce que, comme il le disait, ce n'est qu'\u00e0 partir des ann\u00e9es 50 qu'on a commenc\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9occuper de la mani\u00e8re dont la photographie dresse l'inventaire syst\u00e9matique du monde. Et l'Elys\u00e9e est alors le premier mus\u00e9e d'Europe consacr\u00e9 \u00e0 cet art. Mais Charles-Henri Favrod est d\u00e9j\u00e0, avant la cr\u00e9ation de ce mus\u00e9e, un homme d'images. Des images qu'il amasse lorsqu'il travaille comme journaliste pour la Gazette de Lausanne - et qu'il part, au d\u00e9but des ann\u00e9es 50 - faire le tour de la M\u00e9diterran\u00e9e. Une exp\u00e9rience qui lui donne un regard particulier - Il disait d'ailleurs \u00eatre et rester journaliste, dans son souci de vulgarisation. Un homme d'images aussi lorsqu'il endosse le r\u00f4le de producteur de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision. Ecrivain aussi, Charles Henri Favrod ne s'est jamais arr\u00eat\u00e9. D'ailleurs, s'il existe un mot qu'il disait d\u00e9tester, c'\u00e9tait celui de \"retraite\". Son dernier ouvrage, le Vaste Monde, est paru en septembre dernier.", "alternativeExcerpt": ["Charles-Henri Favrod, journaliste, \u00e9crivain, producteur de cin\u00e9ma et photographe, nous a quitt\u00e9 dimanche soir alors qu\u2019il allait avoir 90 ans. Il avait cr\u00e9\u00e9 en 1985 et dirig\u00e9 plus d'une dizaine d'ann\u00e9es le mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["L\u2019homme d\u2019image, Charles-Henri Favrod, ne photographiera plus / 12H30_2017-01-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311652.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292648"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain et la Golden Shower", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AEE49E2A-D16F-4196-AB4C-2937D3A88CBC", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-16T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-16T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278562", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278562", "ece-8278554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Controverse autour de la nouvelle loi vaudoise sur le logement", "id": "sound-2FDE682B-1F70-4CC9-9AB3-E47BBBD039F5", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La brochure de vote du Conseil d'Etat pour la nouvelle loi vaudoise sur le parc locatif vient \u00e0 peine d'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e que d\u00e9j\u00e0 elle est attaqu\u00e9e par les r\u00e9f\u00e9rendaires qui critiquent le vocabulaire employ\u00e9 par le gouvernement pour pr\u00e9senter le tr\u00e8s controvers\u00e9 droit de pr\u00e9emption.\r\n\r\n* * Controverse autour de la nouvelle loi vaudoise sur le logement  \r\nD\u00e9but de campagne tendu \u00e0 moins d'un mois de la votation sur la nouvelle loi vaudoise sur le parc locatif. A peine pr\u00e9sent\u00e9e ce matin, la brochure de vote du Conseil d'Etat est d\u00e9j\u00e0 attaqu\u00e9e par les r\u00e9f\u00e9rendaires. Ils ont fait recours \u00e0 la Cour Constitutionnelle. Ils critiquent le vocabulaire employ\u00e9 par le gouvernement pour pr\u00e9senter le tr\u00e8s controvers\u00e9 droit de pr\u00e9emption, Marc Menichini.\r\nCe droit de pr\u00e9emption qui doit permettre aux collectivit\u00e9s publiques d'acqu\u00e9rir en priorit\u00e9 des biens immobiliers mises en vente.\r\nC'est un des outils non contraignant pr\u00e9vus par le Conseil d'Etat pour cr\u00e9er des logements \u00e0 loyer abordable. \r\nUne denr\u00e9e devenue bien trop rare dans le canton, ont insist\u00e9 ce matin les conseillers d'Etat B\u00e9atrice M\u00e9traux et Pierre-Yves Maillard ce matin. \r\nL'Etat doit donc intervenir sur ce march\u00e9.\r\n...ce qui f\u00e2che, on s'en doute, les milieux immobiliers...\r\nIls ont donc lanc\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum avec des \u00e9lus de droite. A leurs yeux, autoriser une quelconque forme de pr\u00e9emption, c'est directement menacer le droit de propri\u00e9t\u00e9. Et puis cette loi, faute d'objectif chiffr\u00e9, ne cr\u00e9era pas de nouveaux logements, toujours selon les r\u00e9t\u00e9rendaires. Ces derniers attaquent aussi, vous l'avez dit, la brochure de vote. En fait, c'est l'avis du conseil d'Etat qui leur pose probl\u00e8me...et plus sp\u00e9cifiquement le vocabulaire employ\u00e9 pour parler du droit de pr\u00e9emption. La Cour constitutionnelle doit maintenant se prononcer sur le fond... mais elle n'a pas interdit la distribution de cette brochure. Le scrutin aura donc bien lieu le 12 f\u00e9vrier prochain. Le d\u00e9bat sera id\u00e9ologique... clairement teint\u00e9 par les enjeux partisans des prochaines \u00e9lections cantonales.", "alternativeExcerpt": ["La brochure de vote du Conseil d\u2019Etat pour la nouvelle loi vaudoise sur le parc locatif vient \u00e0 peine d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e que d\u00e9j\u00e0 elle est attaqu\u00e9e par les r\u00e9f\u00e9rendaires qui critiquent le vocabulaire employ\u00e9 par le gouvernement pour pr\u00e9senter le tr\u00e8s controvers\u00e9 droit de pr\u00e9emption."], "alternativeTitle": ["Controverse autour de la nouvelle loi vaudoise sur le logement / 12H30_2017-01-16T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7508516.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292658"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Le syst\u00e8me de sant\u00e9 anglais en crise", "id": "sound-9FAAA365-8115-45AF-B969-3C24AB982E5D", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Angleterre, les h\u00f4pitaux connaissent une situation alarmante depuis le d\u00e9but de l'hiver. Patients bloqu\u00e9s dans des ambulances, urgences d\u00e9bord\u00e9es. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des h\u00f4pitaux ont d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre en \u00e9tat d'alerte face \u00e0 l'immense demande plac\u00e9e sur eux depuis Nouvel An.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Le syst\u00e8me de sant\u00e9 anglais en crise Et pour Vues d'Europe, nous partons \u00e0 Londres retrouver Catherine Ilic.\r\n  MAG 1'44\"\r\n((Un b\u00e9b\u00e9 de 22 mois couch\u00e9 sur deux chaises servant de lit improvis\u00e9 dans un h\u00f4pital de Hastings, dans le Sud de l'Angleterre. la photo figurait vendredi en Une du Daily Mirror pour d\u00e9peindre la situation alarmante que connaissent les h\u00f4pitaux anglais depuis le d\u00e9but de l'hiver. La m\u00e8re du gar\u00e7on, envoy\u00e9e aux urgences par un m\u00e9decin qui craignait un cas de m\u00e9ningite, d\u00e9crit l'enfer pass\u00e9 pendant 5 heures dans les couloirs de l'\u00e9tablissement, en attendant que son fils soit auscult\u00e9. Ce jour-l\u00e0, des patients \u00e9taient bloqu\u00e9s dans des ambulances, avant de pouvoir \u00eatre admis, car les urgences \u00e9taient totalement d\u00e9bord\u00e9es. Ce r\u00e9cit n'est de loin pas unique. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des h\u00f4pitaux ont d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre en \u00e9tat d'alerte face \u00e0 l'immense demande plac\u00e9e sur eux depuis Nouvel An. Cela signifie \u00eatre sur le point ou ne plus \u00eatre en mesure d'accepter des patients. La Croix-Rouge, qui est r\u00e9guli\u00e8rement appel\u00e9e en renfort, a parl\u00e9 de crise humanitaire. Appropri\u00e9e ou non, cette comparaison n'en finit pas de raisonner dans les d\u00e9bats. Car le National Health Service, syst\u00e8me de soins universel et gratuit, traverse une crise profonde. Confront\u00e9e au vieillissement de la population et au d\u00e9veloppement des maladies chroniques, l'institution est financi\u00e8rement \u00e0 bout de souffle. Son budget est pr\u00e8s d'un tiers inf\u00e9rieur par t\u00eate d'habitant \u00e0 celui de l'Allemagne. Le gouvernement affirme faire face \u00e0 la situation et promet d'injecter 10 milliards de livres suppl\u00e9mentaires d'ici 2020, mais cela ne permettra pas - affirment les experts - d'assurer \u00e0 moyen terme la viabilit\u00e9 du syst\u00e8me. Il faudra soit d\u00e9penser beaucoup plus d'argent ou \u00eatre pr\u00eat \u00e0 rationaliser les soins. Mais pour l'heure le gouvernement ne semble pas dispos\u00e9 \u00e0 entamer cette discussion qui impliquera forc\u00e9ment des choix douloureux.))", "alternativeExcerpt": ["En Angleterre, les h\u00f4pitaux connaissent une situation alarmante depuis le d\u00e9but de l\u2019hiver. Patients bloqu\u00e9s dans des ambulances, urgences d\u00e9bord\u00e9es. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des h\u00f4pitaux ont d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre en \u00e9tat d\u2019alerte face \u00e0 l\u2019immense demande plac\u00e9e sur eux depuis Nouvel An.", "En Angleterre, les h\u00f4pitaux connaissent une situation alarmante depuis le d\u00e9but de l\u2019hiver. Patients bloqu\u00e9s dans des ambulances, urgences d\u00e9bord\u00e9es. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des h\u00f4pitaux ont d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre en \u00e9tat d\u2019alerte face \u00e0 l\u2019immense demande plac\u00e9e sur eux depuis Nouvel An.", "En Angleterre, les h\u00f4pitaux connaissent une situation alarmante depuis le d\u00e9but de l\u2019hiver. Patients bloqu\u00e9s dans des ambulances, urgences d\u00e9bord\u00e9es. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des h\u00f4pitaux ont d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre en \u00e9tat d\u2019alerte face \u00e0 l\u2019immense demande plac\u00e9e sur eux depuis Nouvel An."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 le syst\u00e8me de sant\u00e9 anglais en crise", "Vues d'Europe \u2013 le syst\u00e8me de sant\u00e9 anglais en crise / JDM_2017-01-16T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 le syst\u00e8me de sant\u00e9 anglais en crise / JDM_2017-01-16T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309197.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292706", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292706", "ece-8292688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-E2CE4D15-2AA9-4DBB-A285-3CDFF2D29761", "durationSec": 1017, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Xi Jinping, pr\u00e9sident chinois;Ding Xueliang,professeur en sciences sociales \u00e0 l'universit\u00e9 de Hong-Kong;Roger Nordmann,conseiller national socialiste;Vincent Peillon, ancien ministre;Olivier Girardin,directeur de la Fondation Rurale Interjurassienne;Alain Farine ,directeur Association suisse des AOP-IGP;Boris Gojanovic. m\u00e9decin du sport;Lindsey Vonn, skieuse professionnelle;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(11/PO CONF. PARIS ISRAEL/PA) Une conf\u00e9rence tr\u00e8s symbolique... pour la paix au Proche Orient... Elle a eu lieu hier \u00e0 Paris... \r\nSeptante pays et organisations internationales ont redit leur attachement \u00e0 la solution \u00e0 deux Etats... \r\nConf\u00e9rence toutefois en l'absence des principaux int\u00e9ress\u00e9s...Isra\u00e9liens et palestiniens... \r\nPr\u00e8s de trois ans apr\u00e8s la suspension des derni\u00e8res n\u00e9gociations de paix directe men\u00e9es sous l'\u00e9gide des Etats Unis, les pays r\u00e9unis \u00e0 Paris appellent les partis \u00e0 montrer \"leur engagement sinc\u00e8re \u00e0 avancer vers une solution \u00e0 deux Etats\"... \r\nMais \u00e0 quelque jours du changement effectif du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le texte tient davantage d'un prudent condens\u00e9 de bonnes intensions que d'une volont\u00e9 de marquer l'avenir... \r\nCorrepondance \u00e0 Tel Aviv, Aude Marcovitch... \r\n  MAG 1'03\"\r\nConf\u00e9rence futile pour le premier ministre isra\u00e9lien... C\u00f4t\u00e9 palestinien, le pr\u00e9sident de l'autorit\u00e9 palestinienne, Mahmoud Abbas estime que la r\u00e9union va dans le sens des r\u00e9solutions de l'ONU... C'est un message \u00e0 destination d'Isra\u00ebl pour lui demander de respecter le droit international, a d\u00e9clar\u00e9 le num\u00e9ro 2 de l'OLP, l'organisation de lib\u00e9ration de la Palestine, Sa\u00ebb Erakat...\r\n(02/EXTRAIT XI JINPING/ITW) Deuxi\u00e8me jour de visite officielle en Suisse, pour le pr\u00e9sident chinois... \r\nSi Jinjing est arriv\u00e9 hier... Il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u au Palais f\u00e9d\u00e9ral, par le gouvernement au complet... \r\nDes manifestants pro-tib\u00e9tains ont tent\u00e9 de faire entendre leur voix, mais ils ont \u00e9t\u00e9 tenus \u00e0 l'\u00e9cart. \r\nCertains ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9s par la police. \r\nCe matin, suite \u00e0 la visite d'Etat: des accords devraient \u00eatre sign\u00e9s \u00e0 Berne... \r\nC'est ce qu'annon\u00e7ait hier la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. Sans en dire davantage. \r\nLe fruit, selon elle, des bonnes relations entre la Suisse et la Chine. \r\nUne bonne collaboration soulign\u00e9e aussi par son homologue chinois, Si Jinping...\r\n  MAG 32''\r\n(04/xi ping un leader diff\u00e9rent itw ding) La visite du pr\u00e9sident chinois, prend fin officiellement aujourd'hui, mais Si Jinping reste en Suisse jusqu'\u00e0 mercredi. \r\nDemain, il prononcera le discours d'ouverture du Forum de Davos. \r\nLe dirigeant chinois est l'un des plus puissants depuis Mao. \r\nUn homme qui veut hisser son pays parmi les grandes puissances du monde... Sa politique d\u00e9tonne par rapport \u00e0 ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs. Ding Ch\u00fc\u00e9 liangue est  professeur en sciences sociales \u00e0 l'universit\u00e9 de Hong-Kong...\r\n  MAG 37\"\r\nLe chef d'Etat chinois doit \u00e9galement visiter le si\u00e8ge du CIO \u00e0 Lausanne, et les si\u00e8ges de l'ONU et de l'OMS \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n(07/REFUS RIE III/ ITW NORDMANN) Si les Suisses refusent la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE 3, et bien Ueli Maurer promet de lancer un plan d'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0 plusieurs milliards de francs. \r\nPromesse du conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charges des finances faite hier dans la presse dominicale. \r\nSans cette RIE3, le pays devra faire d'importantes \u00e9conomies \u00e9tal\u00e9es sur plusieurs ann\u00e9es.\r\nPour le conseiller national socialiste Roger Nordmann, c'est plut\u00f4t un oui \u00e0 la RIE3 qui va peser sur les caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration... \r\n  MAG 38\"\r\nRoger Nordmann avec Marc Menichini.\r\n(Mairie Berne) La capitale f\u00e9d\u00e9rale a un nouveau maire... Il est Vert... Alec Von Graffenried, 54 ans a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu hier avec pr\u00e8s de 58% desvvoix... Largement devant sa concurrente, la socialiste Ursula Wyss... \r\nL'\u00e9cologiste \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en t\u00eate fin novembre lors du premier tour... Alec Von Graffenried succ\u00e8de au socialiste Alexander Tsch\u00e4p\u00e4t... qui lui ne se repr\u00e9sentait pas... Cela faisait 24 ans, que la ville de Berne, \u00e9tait en mains socialistes...\r\n(Pol\u00e9miques Trump) A moins d'une semaine de sa prise de fonction... ce sera vendredi, Donald Trump a multipli\u00e9 les d\u00e9clarations tr\u00e8s pol\u00e9miques hier... dans la presse europ\u00e9enne... \r\nDans le Times, britannique, il tend la main \u00e0 la Russie... Et il indique qu'il proposera de lever les sanctions impos\u00e9es \u00e0 Moscou, apr\u00e8s l'annexion de la Crim\u00e9e... Une lev\u00e9e des sanctions en \u00e9change d'un accord de r\u00e9duction des armes nucl\u00e9aires avec le pr\u00e9sident russe... \r\nDonald Trump critique \u00e9galement l'intervention de la Russie dans la guerre civile en Syrie...  \"une tr\u00e8s mauvaise chose\", selon lui, qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur \"une situation humanitaire terrible\"... \r\nEgalement critiqu\u00e9e, la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel... Dans le Times, et le Bild, le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain estume que sa politique d'accueil des migrants a \u00e9t\u00e9 une erreur catastrophique... \r\nIl estime \u00e9galement que d'autres pays en Europe... suivront la voie du Royaume Uni, celle de la sortie de l'Union Europ\u00e9enne.\r\n(15/PRIMAIRE A GAUCHE /ITW PEILLON- REPRIS 22H30) En France, les sept candidats \u00e0 l'investiture de la gauche pour la pr\u00e9sidentielle, ont men\u00e9 hier un deuxi\u00e8me d\u00e9bat anim\u00e9... \r\nD\u00e9bat de deux heures et demi, diffusm\u00e9 sur BFM TV et it\u00e9l\u00e9... D\u00e9bat bien plus enlev\u00e9 que celui de jeudi dernier... avec plusieurs passes d'armes, entre les candidats notamment sur la question de l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s. \r\nLes candidats ont particuli\u00e8rement cibl\u00e9 la politique du gouvernement, incarn\u00e9e par Manuel Valls, politique, bien loin des valeurs de la gauche pour certains candidats. \r\nL'ancien premier ministre s'est trouv\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises au centre des attaques, notamment celles de l'ancien ministre de l'\u00e9ducation nationale Vincent Peillon... \r\n  MAG 50\"\r\nVincent Peillon,  lors du 2\u00e8me d\u00e9bat entre les sept candidats aux primaires de la gauche...\r\n(05/PASSEPORT REQUERANTS DEBOUTES/PA) ***Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 mercredi dernier d'introduire en Suisse le nouveau passeport europ\u00e9en pour les requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s et les \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re. C'est ce qu'indiquait la la NZZ am Sonntag...  \r\nUn passeport adopt\u00e9 par le Parlement europ\u00e9en l'automne pass\u00e9, pour renvoyer les ressortissements ill\u00e9gaux de pays tiers. \r\nAinsi 2'800 personnes sur 4'300 seraient concern\u00e9es en Suisse... \r\nDes ressortissants d'Alg\u00e9rie, du Maroc, de la Tunisie et de Chine notamment... qu'il n'\u00e9tait pas possible d'expulser jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, faute de documents officiels... \r\nSylvie Belzer:\r\n  MAG 54\"\r\n(D5/ SWISSNESS/PI) Le Swissness, est- il une aubaine pour les produits du terroir et autres AOC\u00a0? \r\nLe nouveau cadre l\u00e9gal entr\u00e9 en vigueur au 1er janvier  doit permettre un positionnement beaucoup plus clair des produits alimentaires suisses. \r\nPas s\u00fbr pour autant, que le droit d'arborer une croix suisse, dope vraiment les ventes... \r\nC'est en tout cas le sentiment des professionnels qui d\u00e9fendent un secteur soumis \u00e0 une forte concurrence... \r\nUn label qui devrait leur permettre tout de m\u00eame de gagner en cr\u00e9dibilit\u00e9... Le dossier de Ga\u00ebl Klin... \r\n  1'35\r\n(D3/ TENNIS FEDERER \u00c2GE) ****Il attend ce moment depuis 6 mois, Roger Federer revient \u00e0 la comp\u00e9tition en grand chelem apr\u00e8s des semaines de repos forc\u00e9 et des semaines de travail pour y parvenir...  \r\nLe b\u00e2lois retomb\u00e9 \u00e0 la 17\u00e8me place mondiale affronte une vieille connaissance... 35 ans comme lui l'autrichien J\u00fcrgen Melzer, gaucher et exp\u00e9riment\u00e9... Match vers 11h ce matin.\r\nHerv\u00e9 Borsier,  cet Open d'Australie est un v\u00e9ritable test grandeur nature pour les capacit\u00e9s physiques de Roger Federer...\r\nEt puis, chez les dames, la Roumaine, Simona Alep, t\u00eate de s\u00e9rie num\u00e9ro 4 a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e au premier tour par l'am\u00e9ricaine Shelby Rogers, 52e mondiale... \r\nEn lice aujourd'hui c\u00f4t\u00e9 suisse, Viktoria Golubic et St\u00e9phanie V\u00f6gele qui jouent en ce moment... Vers 9h Stan Wawrincka affronte le slovaque Martin Klizan...\r\n(Ski) Et puis, en ski alpin, \r\nUne victoire surprise dans la descente d'Altenmarkt... \r\nL'Autrichienne Christine Scheyer remporte le premier succ\u00e8s de sa carri\u00e8re en coupe du monde... et offre \u00e0 l'Autriche sa premi\u00e8re victoire de la saison chez les dames. \r\nElle a devanc\u00e9 la Liechtensteinoise Tina Weirather et l'Am\u00e9ricaine Jacqueline Wiles...\r\n Lara Gut, longtemps en t\u00eate de la course, a d\u00fb se contenter de la 4e place... \r\nLa Tessinoise n'aura repris que 50 points \u00e0 Mikaela Shiffrin en t\u00eate de la Coupe du monde. L'\u00e9cart entre les deux skieuses s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 315 points.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps nuageux ce matin sur l'Ajoie... Des \u00e9claircies, sur le Jura, le Plateau... Et le temps sera assez ensoleill\u00e9 sur le Bassin l\u00e9manique, le Chablais et le Valais... Il le restera toute la journ\u00e9e, alors que le ciel se fera plus nuageux au nord... \r\nQuelques chutes de neige sont \u00e0 pr\u00e9voire sur les Alpes vaudoises et fribourgeoises...\r\nTemp\u00e9ratures, en plaine -4 \u00e0 -1 degr\u00e9s... -14 \u00e0 2000 m\u00e8tres... Il y aura du vent en montagne, de la bise, en plaine, elle sera parfois forte sur le L\u00e9man en fin de journ\u00e9e...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(24/SKI LINDSEY VONN/PI) En ski alpin, Lara Gut a pris la quatri\u00e8me place de la descente d'Altenmarkt/Zauchensee hier. La course a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la  victoire surprise de l'Autrichienne Christine Scheyer et le retour \u00e0 la comp\u00e9tition de l'am\u00e9ricaine Lindsey Vonn. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n  MAG 1'01\"\r\n((322 jours et deux blessures apr\u00e8s sa derni\u00e8re course, la grande dame du cirque blanc s'est rassur\u00e9e. Treizi\u00e8me, dans la m\u00eame seconde que Lara Gut, elle est pr\u00eate pour ces deux prochains objectifs. \u00e0 moyen terme, battre le record absolu du nombre de victoire d\u00e9tenu par Ingemar Stenamrk, il lui en manque 11 pour le faire.   et \u00e0 court terme, remporter un titre mondial \u00e0 St-Moritz dans trois semaines. \r\nSON \r\nEt on connait l'importance que donnent les am\u00e9ricains (et les sponsors am\u00e9ricains) \u00e0 un titre mondial ou olympique.  Et si Lindsey Vonn en fait un objectif prioritaire, elles seront tr\u00e8s peu \u00e0 pouvoir contrecarrer ses plans. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, RTSsport, Zauchensee))\r\n(d\u00e9clarations trump) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Aujourd'hui, le ciel sera souvent nuageux le long du Jura et des Pr\u00e9alpes o\u00f9 quelques flocons sont\r\nencore possibles. Dans les autres r\u00e9gions, de belles \u00e9claircies se d\u00e9velopperont, et le temps sera\r\nm\u00eame assez ensoleill\u00e9 en Valais. Par contre il fera froid. Actuellement on mesure entre -3 et -8\u00b0 en\r\nplaine, l'apr\u00e8s-midi le mercure ne d\u00e9passera gu\u00e8re -1\u00b0. La sensation de froid sera accentu\u00e9e par la bise qui deviendra mod\u00e9r\u00e9e. En montagne, il fera \u00e9galement froid, -14 \u00e0 2000 m\u00e8tres. Demain, nous aurons de bons moments de soleil mais l'atmosph\u00e8re sera glaciale, entre -6 et -3\u00b0 en plaine avec une forte bise.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-16T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-16T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292714", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292714", "ece-8292696"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Flo Morrissey et Matthiew  E. White reprennent \"Grease\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1F00E81-3B53-409C-BE56-0BC9C57DA77C", "durationSec": 357, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morrissey, Flo", "White, Matthew E."], "thematicThemes": ["pop", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-16T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-16T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278563", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278563", "ece-8278555"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Diverses chansons allant de IAM \u00e0 Iggy pop en passant par LaLa Land et the XX ", "id": "sound-E84B415D-1140-4F08-B7D5-0C9FFEB52B8D", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P3 1987 - 2017: \"Pump Up The Volume\" de MARRS\r\nP2 News 2/2 - Nominations Awards (NME, Brit awards)\r\nP1 News 1/2 - Jackson biopic/r\u00e9unions de groupes (Smashing, Skrillex, Sex Pistols, Spice Girls)\r\nPLES Suga Roy & Conrad Crystal\r\nLRC3 Les rep\u00e9rages Couleur3", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 16.01.2017", "pl3in le poste du 16.01.2017", "News 2/2 - Nominations Awards (NME, Brit awards) / PLP_2017-01-16T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste / PLP_2017-01-16T19:00:00_plein-le-poste", "1987 - 2017: \"Pump Up The Volume\" de MARRS  / PLP_2017-01-16T19:00:00_sequence-3", "News 1/2 - Jackson biopic/r\u00e9unions de groupes (Smashing, Skrillex, Sex Pistols, Spice Girls) / PLP_2017-01-16T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-01-16T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-01-16T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-01-16T19:00:00_sequence-5", "Suga Roy & Conrad Crystal  / PLP_2017-01-16T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-01-16T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-01-16T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278584", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278584", "ece-8278582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-72AF24A5-58DA-4418-B7B4-0E0B9B914F95", "durationSec": 931, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Xi Jine Pine, pr\u00e9sident chinois;GASSOT; Jacques Nicolet, candidat UDC et conseiller national;Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz,pr\u00e9sident PLR vaudois;Ursula Wyss,socialiste;Lindsey Vonn, skieuse professionnelle\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D2-A+D2/ ANCIEN DIPLOMATE CHINOIS (ENREGISTRE A 5H)) La Suisse s'est donc mise...au mendarin hier...\r\nLa colloboration entre nos pays est constante et \u00e9lev\u00e9e..\r\nLa confiance s'est renforc\u00e9e. \r\nLe but de ma visite aujourd'hui est d'accentuer cette collaboration.\r\nLes mots de Si Jine Pine, le pr\u00e9sident chinois...hier \u00e0 Berne...\r\nAu premier jour de sa visite d'Etat...\r\nLa suite...c'est pour aujourd'hui...\r\nBerne et P\u00e9kin auront justement l'occasion de resserer encore leurs liens puisque des accords doivent \u00eatre sign\u00e9s, selon Doris Leuthard...\r\n((Ensuite le pr\u00e9sident chinois partira pour Davos...et son forum \u00e9conomie mondial...))\r\nBonjour Raphael Grand...\r\n...\r\n((Bonjour\r\nOn vous retrouve \u00e0 Shangai...\r\nTout va pour le mieux dans le meilleur des mondes entre la SUisse et la Chine? \r\nLes relations sont au beau fixes? \r\nOubli\u00e9 l'incident diplomatique de 1999. Avec un pr\u00e9sident chinois. Jiang Zemin f\u00e2ch\u00e9.  Aujourd'hui les relations entre Berne et P\u00e9kin sont bonnes, voir excellentes. Une vision partag\u00e9e \u00e9galement c\u00f4t\u00e9 chinois. Xing Hua est un ancien diplomate chinois, aujourd'hui chercheur \u00e0 l'Institut des \u00e9tudes internationales de P\u00e9kin. Il \u00e9tait en poste en Suisse au d\u00e9but des ann\u00e9es 90.\r\nAUDIO 32'' (il parle fran\u00e7ais.)\r\nRapha\u00ebl, La Suisse entretient n\u00e9anmoins avec la Chine un dialogue sur les Droits de l'Homme.\r\nC'est vrai.. mais les revendications suisses restent tr\u00e8s timides et tr\u00e8s discr\u00e8tes. L'essentiel dans les relations Suisse-Chine est ailleurs.  Des collaborations \u00e9conomiques . Des accords bilat\u00e9raux. La Suisse, vu de Chine, c'est la t\u00eate de pont vers l'Europe, vers le monde occidental. Une estrade, certes petite mais efficace, que va utiliser Xi Jinping pour parler au monde.. Ce sera notamment demain lors de  son discours \u00e0 Davos, \u00e0 l'occasion du World Economic Forum))\r\nDavos o\u00f9 le pr\u00e9sident chinois prononcera donc le discours d'inauguration.\r\nMais avant, suite et fin donc de sa visite d'Etat aujourd'hui...avec une s\u00e9rie d'entretiens sur le commerce, la finance, le climat et la Syrie...\r\nEt d'ici mercredi Xi Jine Pine vistera encore les si\u00e8ges du CIO \u00e0 Lausanne, mais aussi de l'ONU et de l'OMS \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\n(25/TRUMP DECLARATIONS) Dans l'actualit\u00e9 il y a donc la visite d'un pr\u00e9sident...et les d\u00e9clarations d'un pr\u00e9sident \u00e9lu...Donald Trump.\r\n***Qui vient d'accorder des interviews au Times et au Bild...Interview dans lesquelles il ne semble pas donner la moyenne \u00e0 l'Europe! \r\nNon...\r\nIl consid\u00e8re que l'Allemagne a commis une erreur catastrophique en ouvrant son pays aux migrants. Que l'OTAN est obsol\u00e8te...\r\nEn faite il n'y a que le Brexit qui obtient la moyenne...\r\nUne voie que d'autres pays devraient suivre...selon lui.\r\nEt \u00e0 propos de la Russie...il estime qu'un accord avec Moscou sur une baisse de l 'armement nucl\u00e9aire serait plus positif que des sanctions \u00e9conomiques.\r\nCorrespondance, Philippe Gassot.\r\n(13/PRIMAIRE A GAUCHE ANALYSE/PA) ...eux se r\u00eavent pr\u00e9sident...\r\nles 7 candidats aux primaires de la gauche...en France...\r\nIls se sont livr\u00e9s \u00e0 un 2\u00e8me d\u00e9bat hier soir sur BFMTV et I T\u00e9l\u00e9...\r\nD\u00e9bat plus anim\u00e9 que le premier...\r\navec plusieurs passes d'armes sur l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s ou encore la la\u00efcit\u00e9...et un homme a du affronter les tirs crois\u00e9s de ses adversaires...\r\nC'est Manuel Valls.\r\nNotre correspondante \u00e0 Paris, Ariane Hasler \u00e9tait branch\u00e9e sur son poste de t\u00e9l\u00e9vision...\r\napr\u00e8s le tous contre Sarko, elle a assist\u00e9 au tous contre Valls.. \r\n MAG 1'06\"\r\nEt selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s des t\u00e9l\u00e9spectateurs...C'est Arnaud Montebourg qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 le plus convaincant devant Manuel Valls et Beno\u00eet Hamon. prochain d\u00e9bat jeudi avant le premier tour dimanche.\r\n(D4 VD CAMPAGNE EST LANCEE/PI) ***Autre course \u00e9lectorale, dans le canton de Vaud...la course au conseil d'Etat! Les \u00e9lections auront lieu en avril...et la droite conna\u00eet d\u00e9sormais son adversaire...\r\nCesla Amarelle... \r\nUne adversaire de taille, \u00e0 prendre tr\u00e8s au s\u00e9rieux... \r\nla droite vaudoise r\u00e9agit \u00e0 la nomination de la conseill\u00e8re nationale socialiste comme candidate au Conseil d'Etat. \r\nSes camaarades l'ont largemment pl\u00e9biscit\u00e9e ce week-end pour rejoindre les sortants Nuria Gorrite et Pierre Yves Maillard, avec la verte B\u00e9atrice M\u00e9traux. \r\nLa droite fourbit maintenant ses armes pour affronter la nouvelle venue de ce ticket de gauche. Objectif: ravir la majorit\u00e9 au gouvernement, Marc Menichini.\r\n  MAG 1'29\"\r\n(10 MAIRIE DE BERNE/ ITW WYSS) cette \u00e9lection l\u00e0 avait lieu hier...et c'est une d\u00e9faite pour les socialistes.\r\nApr\u00e8s 24 ans de pr\u00e9sidence, les socialistes ont perdu la mairie de Berne. \r\n***C'est le Vert de la liste libre Alec von Graffenried qui succ\u00e8de \u00e0 Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t qui ne se repr\u00e9sentait pas. \r\nLe vainqueur du second tour l'emporte avec 57.9% des suffrages devant la socialiste Ursula Wyss. \r\nUn r\u00e9sultat moins serr\u00e9 que pr\u00e9vu. \r\nEt malgr\u00e9 une forte pr\u00e9sence dans le terrain, Ursula Wyss n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 offrir aux femmes la victoire que beaucoup d'entre elles esp\u00e9raient. \r\n  MAG 38\"\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(Br\u00e8ve Proche-Orient) En bref...\r\nLes palestiniens applaudissent...\r\nIsra\u00ebl grince des dents...\r\nLa conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient s'est achev\u00e9e hier...\r\nLes 70 pays participants ont r\u00e9affirm\u00e9 leur engagement en faveur d'une solution \u00e0 2 Etats. Ils ont aussi averti qu'il ne reconna\u00eetraient aucune action unilat\u00e9rale, sur la question des fronti\u00e8res notamment ou du statut de J\u00e9rusalem.\r\nPour l'autorit\u00e9 palestinienne c'est un moyen de faire comprendre \u00e0 Israel qu'elle doit je cite, mettre fin \u00e0 son occupation de la Palestine.\r\nPour le premier ministre isra\u00e9lien, cette conf\u00e9rence est, deux points ouvrez les guillemets: une imposture palestinienne sous les auspices de la France.\r\n(20/OXFAM INEGALITES/PA) ***7h... Ce constat choc dress\u00e9 par Oxfam, et publi\u00e9 aujourd'hui (LU) \u00e0 la veille du Forum \u00e9conomique de Davos. \r\nLes huit hommes les plus riches du monde poss\u00e8dent autant...que la moiti\u00e9 la plus pauvre de la population mondiale. \r\nl'ONG britannique s'appuie sur la liste des milliardaires du magazine am\u00e9ricain Forbes et les donn\u00e9es du Cr\u00e9dit Suisse sur la richesse globale. \r\nAvec une constatation: en douze mois, les in\u00e9galit\u00e9s ont fortement augment\u00e9. \r\nOlivier Schorderet.\r\n  MAG 53\"\r\n(24/SKI LINDSEY VONN/PI) En ski alpin, Lara Gut a pris la quatri\u00e8me place de la descente d'Altenmarkt/Zauchensee hier. \r\nLa course a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la victoire surprise de l'Autrichienne Christine Scheyer mais ce n'est pas \u00e7a qui nous int\u00e9resse le plus...ce matin...\r\nn'est-ce pas?\r\n...c'est le retour \u00e0 la comp\u00e9tition de l'am\u00e9ricaine Lindsey Vonn. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n  MAG 1'01\"\r\nLes Suisses vont fort en Skicross cette saison. \r\nAlex Fiva s'est impos\u00e9 hier \u00e0 Malles en Italie, tandis que chez les dames, Fanny Smith a pris la 2e place seulement battue par la leader de la Coupe du monde, la Canadienne Marielle Thompson. C'est le 3e podium de la saison pour Fanny Smith.\r\n(7H Tennis) Melbourne....pour Viktoria Golubic...un petit tour \u00e0 l'open d'Australie de tennis et puis s'en va....la Z\u00fcrichoise, trop nerveuse battue 6-3, 2-6, 6-4 par la tch\u00e8que Krystina Pliskova...\r\nStefanie V\u00f6gele a perdu son premier set devant la japonaise Kurumi Nara....mais la suissesse vient de retourner la situation en enlevant le 2\u00e8me....\r\n(Br\u00e8ve tennis...) Un grand jours...\u00e0 Melbourne...\r\nLe comeback de Roger en grand chelem...\r\n\u00e0 10h30 face \u00e0 Jurgen Melzer...autrichien.\r\navant, Wawrinka - Klizan 9h...\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) m\u00e9t\u00e9o:\r\nDes \u00e9claircies toujours plus pr\u00e9sentes....avant que le ciel ne se recouvre par le Nord en fin d'apr\u00e8s-midi.\r\nQuelques chutes de neige sont \u00e0 pr\u00e9voire sur les Alpes vaudoises et fribourgeoises...\r\n-1 degr\u00e9s... -14 \u00e0 2000 m\u00e8tres..\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Conf\u00e9rence Paris) L'Autorit\u00e9 palestinienne s'est f\u00e9licit\u00e9e dimanche des conclusions de la conf\u00e9rence de Paris qui a renouvel\u00e9 son soutien \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats pour r\u00e9soudre le conflit isra\u00e9lo-palestinien, mais Isra\u00ebl l'a de nouveau critiqu\u00e9e.\r\nLa conf\u00e9rence sur le Proche-Orient s'est tenue dimanche en l'absence des Palestiniens et d'Isra\u00ebl et en pr\u00e9sence de quelque 70 pays. Dans leur communiqu\u00e9 final, les participants ont r\u00e9affirm\u00e9 leur engagement en faveur de deux \u00c9tats, isra\u00e9lien et palestinien, avertissant qu'ils ne reconna\u00eetraient pas d'actions unilat\u00e9rales qui menaceraient une solution n\u00e9goci\u00e9e, particuli\u00e8rement sur la question des fronti\u00e8res ou le statut de J\u00e9rusalem.\r\nPour le num\u00e9ro deux de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP), Sa\u00ebb Erakat, la conf\u00e9rence a \"cr\u00e9\u00e9 un \u00e9lan pour le rejet de l'occupation isra\u00e9lienne et les activit\u00e9s de colonisation\" dans les territoires palestiniens occup\u00e9s.\r\nC'est un message \u00e0 Isra\u00ebl \"pour qu'il se conforme aux lois internationales\" et \"mette fin \u00e0 son occupation militaire de la Palestine\" afin d'ouvrir la voie \u00e0 la  paix et la stabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion, a-t-il ajout\u00e9.\r\n\"Il est temps d'arr\u00eater de traiter avec Isra\u00ebl comme un pays au-dessus de la loi et de le rendre responsable des violations syst\u00e9matiques des conventions internationales et des droits de notre peuple\", a poursuivi le num\u00e9ro deux de l'OLP, reconnue internationalement comme unique repr\u00e9sentante des Palestiniens.\r\nIl a en outre appel\u00e9, dans un communiqu\u00e9, la France \"\u00e0 reconna\u00eetre imm\u00e9diatement l'Etat de Palestine dans les fronti\u00e8res de 1967 avec J\u00e9rusalem-Est comme sa capitale\" et demand\u00e9 aux autres participants \u00e0 la conf\u00e9rence de \"reconna\u00eetre la Palestine au m\u00eame titre que leur reconnaissance d'Isra\u00ebl\".\r\nIsra\u00ebl est violemment oppos\u00e9 \u00e0 toute approche multilat\u00e9rale du dossier et le Premier ministre Benjamin Netanyahu a vertement critiqu\u00e9 par avance la conf\u00e9rence, jugeant qu'il s'agissait \"d'une imposture palestinienne sous les auspices de la France, destin\u00e9e \u00e0 prendre encore plus de positions anti-isra\u00e9liennes\".\r\nDe nouveau dimanche, Isra\u00ebl a critiqu\u00e9 la conf\u00e9rence de Paris. \"Cette conf\u00e9rence internationale et les r\u00e9solutions de l'ONU ne font qu'\u00e9loigner les perspectives de paix car elles encouragent les Palestiniens \u00e0 refuser des discussions directes avec Isra\u00ebl\", a d\u00e9clar\u00e9 le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 J\u00e9rusalem.\r\n\"Si les Etats r\u00e9unis \u00e0 Paris voulaient vraiment que (le processus de) paix avance, ils devraient faire pression sur (le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas) pour qu'il accepte l'invitation de Netanyahu pour des n\u00e9gociations directes\", a ajout\u00e9 le minist\u00e8re.\r\nLa conf\u00e9rence de Paris n'\u00e9tait qu'une \"tentative artificielle de personnes hors du Proche-Orient de dicter des solutions aux gens au Proche-Orient qui doivent vivre avec leurs r\u00e9percussions\", a-t-il poursuivi.\r\nIsra\u00ebl consid\u00e8re J\u00e9rusalem comme sa capitale indivisible, y compris J\u00e9rusalem-Est, partie palestinienne de la cit\u00e9 occup\u00e9e par Isra\u00ebl depuis 1967 et annex\u00e9e depuis 1980, dont les Palestiniens veulent faire la capitale de l'Etat auquel ils aspirent. L'ONU consid\u00e8re ill\u00e9gale l'occupation et l'annexion de J\u00e9rusalem-Est par Isra\u00ebl.\r\nLe processus de paix isra\u00e9lo-palestinien est au point mort depuis plus de deux ans.\r\njjm/tp/iw\r\n(AFP) - TX-PAR-BGF27 / 1581\r\n15.01.**", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-16T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-16T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292708", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292708", "ece-8292689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-5374DC94-0188-4998-A1B6-1452792F60AD", "durationSec": 600, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles-Henri Favrod,  journaliste, \u00e9crivain, essayiste, photographe, producteur de cin\u00e9ma;Denise Graf, coordinatrice r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 la section suisse d'Amnesty International;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:05-08:00:22 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(29/Favroz 8h) La mort de Charles-Henri Favrod... \r\nIl \u00e9tait journaliste, \u00e9crivain, essayiste, photographe, producteur de cin\u00e9ma.\r\nIl \u00e9tait surtout le fondateur du mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, \u00e0 Lausanne. \r\nMus\u00e9e qu'il a cr\u00e9\u00e9 en 1985, et qu'il a dirig\u00e9 jusqu'en 1996.\r\nIl s'est \u00e9teint hier, nous apprend le quotidien 24 Heures, dans sa nonati\u00e8me ann\u00e9e.\r\nCharles-Henri Favrod a li\u00e9 l'image au mots...En 2005 il publie \"Le temps de la photographie\"...et revenait sur ce livre sur nos ondes..\r\n  1'14 SON \r\nCharles-Henri Favrod en 2005 dans l'\u00e9mission de Patrick Ferla presque rien sur presque tout.\r\n(27/USA BREXIT 8H) A quatre jours, de son investiture, Donald Trump se rappelle aux bons souvenirs des europ\u00e9ens... avec des critiques tout azimut... et surtout contre l'Union Europ\u00e9enne... \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'en prend d'abord \u00e0 la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel... Il estime qu'elle a commis une erreur catastrophique en ouvrant sonpays aux r\u00e9fugi\u00e9s...\r\nEt puis, il \u00e9voque aussi le fonctionnement de l'Europe, dans une interview accord\u00e9e aux quotidiens allemand Bild et britannique Times.\r\nSelon lui, l'Union europ\u00e9enne est devenue un instrument pour l'Allemagne. \r\nCe qui explique le brexit, et la d\u00e9cision du Royaume-Uni de quitter le bloc europ\u00e9en, Dominique Choffat.\r\nDIRECT\r\nDonald Trump estime d'ailleurs que d'autres pays pourraient suivre ce mouvement.\r\nLass\u00e9s de voir l'Allemagne dominer l'Union europ\u00e9enne.\r\nLe pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain pr\u00e9dit d'ailleurs que le Brexit sera un succ\u00e8s. \r\nDu discours aux premiers actes, Donald Trump annonce dans la foul\u00e9e, qu'il a bien l'intention de conclure rapidement un accord commercial avec le Royaume-Uni. Un accord qu'il estime bon pour les deux parties.\r\nVoil\u00e0 des propos qui tranchent avec ceux de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Barack Obama, lui qui avait annonc\u00e9 que les britanniques se retrouveraient au bout de la file d'attente pour conclure des accords commerciaux avec les Etats-unis.\r\nOn le voit: le changement de pr\u00e9sident augure un changement d'alliance. \r\n*** Mais, ces d\u00e9clarations ne suffisent pas \u00e0 elles seules \u00e0 rassurer les investisseurs, Dominique...\r\nVisiblement pas!\r\nLa livre a tr\u00e9buch\u00e9 ce matin sur les march\u00e9s asiatiques.\r\nLa monnaie britannique est m\u00eame tomb\u00e9e \u00e0 son plus bas niveau face au dollar depuis son plongeon \u00e9clair d'octobre dernier. \r\nIl faut dire que tous les regards se tournent maintenant vers la premi\u00e8re ministre,Theresa May. \r\nElle tiendra demain un discours-cl\u00e9 sur le Brexit.\r\nEt le ton \u00e9tait celui de la menace ce week-end, parole du ministre de l'\u00e9conomie britannique, Philip Hammond.\r\nIl pr\u00e9vient l'Europe:\r\nLes britanniques n'h\u00e9siteront pas \u00e0 couper dans leurs imp\u00f4ts pour attirer les investisseurs.\r\nUn v\u00e9ritable dumping fiscal, si l'union refuse un acc\u00e8s \u00e0 son march\u00e9.\r\nChaque camp affute donc aujourd'hui ses armes \u00e9conomiques.\r\n(16/AVENIR ACCORD NUCLEAIRE IRANIEN/PA) Dominique Choffat, merci! \r\nEt autre annonce... Dans le Times britannique aussi... le pr\u00e9sident \u00e9lu \u00e9voque la possibilit\u00e9 d'un accord sur la r\u00e9duction des armes nucl\u00e9aires avec Moscou, en \u00e9change de la lev\u00e9e des sanctions qui frappent la Russie... Sanctions li\u00e9es \u00e0 l'annexion de la Crim\u00e9e... \r\nEt un autre accord... Sur le nucl\u00e9aire... iranien, cette fois entrait en vigueur... C'\u00e9tait il y a pile un an... Il suscitait l'espoir d'un certain apaisement entre Th\u00e9h\u00e9ran et l'Occident...\r\nOr, cet accord risque bien d'avoir une deuxi\u00e8me ann\u00e9e de vie bien plus mouvement\u00e9e. avec le changement de pr\u00e9sident am\u00e9ricain vendredi. C\u00e9line Tzaud...\r\n  MAG 55\"\r\n(01/QUELLE CHINE ARRIVE EN SUISSE?/PA) La signature d'accords,  des entretiens officiels... sur le commerce mondiial o\u00f9 la protection du climat... \r\nProgramme de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de la visite du pr\u00e9sident chinois en Suisse... Une table ronde devrait aussi rassembler des repr\u00e9sentans des milieux \u00e9conomiques... \r\nHier, Si Jinping a eu droit aux honneurs militaires... Un diner de gala a eu lieu hier soir... \r\nDix-huit ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la premi\u00e8re visite d'un chef d'Etat chinois, celle, mouvement\u00e9e, de Jiang Zemin \u00e0 Berne en nonante neuf... \r\nC'\u00e9tait le chef d'une Chine, d\u00e9j\u00e0 forte, imposante \u00e9conomiquement... \r\nMais dix-huit ans et deux pr\u00e9sidents plus tard...  Si Jinping est \u00e0 la t\u00eate d'un pays qui a compl\u00e9tement chang\u00e9 de visage, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs...\r\n  MAG 57\"\r\nEt signe aussi de l'importance de la Chine dans le jeu mondial.. Le pr\u00e9sident chinois Si Jinping, sera \u00e9galement \u00e0 Davos, d\u00e8s demain, pour prononcer le discours d'ouverture du forum \u00e9comique mondial...\r\n(D1/ SIHH OUVERTURE)  \r\nGen\u00e8ve sera donc la capitale mondiale de la haute horlogerie, pendant cinq jours... \r\nTrente marques s'exposent et d\u00e9voilent leurs nouveaut\u00e9s \u00e0 Palexo pour ce 27e salon de la haute horlogerie. \r\nUne quinzaine d'autres marques tiennent salon \u00e0 travers la ville... \r\nQuelque 15 000 visiteurs sont esp\u00e9r\u00e9s. Didier Pradervand, ce secteur traverse une p\u00e9riode difficile depuis 3 ans. comment aborde-t-il cette ann\u00e9e 2017 ?\r\nAvec f\u00e9brilit\u00e9, et pour certains le sentiment que le plus dur reste \u00e0 venir.\r\nD'une crise conjoncturelle sur laquelle les horlogers ont peu d'influence. avec par exemple les probl\u00e8mes li\u00e9s aux taux de change ... \u00e0 la croissance qui peine \u00e0 red\u00e9marrer ... aux lois contre les signes ostantatoires de richesse (comme en Chine) ....ou le terrorisme qui a mis \u00e0 mal le lucratif tourisme d'achat .... on a peu \u00e0 peu bascul\u00e9 dans une crise structurelle.\r\n*** Tout le secteur est-il concern\u00e9?\r\nOui mais pas de la m\u00eame mani\u00e8re .. Selon sa taille, son organisation, son positionnement prix, sa production, son r\u00e9seau de distribution, sa d\u00e9pendance \u00e0 tel ou tel march\u00e9... chaque marque, chaque groupe fait face \u00e0 ses propres difficult\u00e9s. \r\n**** Et s'il fallait n'en retenir qu'une ?\r\nLe probl\u00e8me des stocks. dans les boutiques, les tiroirs d\u00e9bordent. Distributeurs et d\u00e9taillants peinent \u00e0 se r\u00e9approvisionner.Or ces stocks, il va falloir les \u00e9purer, soit en les rachetant. certaines maisons le font d\u00e9j\u00e0 . soit en les bradant, au risque alors d'\u00e9corner son image et d'accentuer les probl\u00e8mes ... \r\n**** Faut-il craindre le pire ?\r\nPas forc\u00e9ment, les fondamentaux, les potentiels sont l\u00e0, mais disons qu'apr\u00e8s des ann\u00e9es de croissance \u00e0 deux chiffres dont certains ont tr\u00e8s \"\u00e9gotiquement\" cru qu'elle allait durer... le retour \u00e0 un certain r\u00e9alisme, \u00e0 une certaine modestie est douloureux... Rappelons qu'en quinze ans, le montant des exportations horlog\u00e8res a doubl\u00e9. Malgr\u00e9 le ralentissement actuel, il flirte avec les 20 milliards de francs... C'est surtout du c\u00f4t\u00e9 des fournisseurs, souvent des PME que la situation est plus inqui\u00e9tante, elles sont plus fragiles que les grandes marques et les groupes... Les licenciements, souvent des frontaliers, s'y font au compte goutte, ils attirent moins l'attention, ils n'en sont pas moins r\u00e9els et douloureux. \r\nDidier Pradervand, merci...\r\n(PAPIER DIRECT BORSIER) A l'Open d'Australie... \r\nDeux suissesses en lice cette nuit au premier tour... Viktoria Golubic et St\u00e9phanie V\u00f6gel\u00e9... \r\nHerv\u00e9 Borsier, on vous retrouve en direct de Melbourne, les suissesses ont connu des fortunes diverses... \r\nPAPIER\r\nHerv\u00e9 Borsier, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 l'Open d'Australie... \r\nEt dans une heure c'est Stan Wawrinka qui affrontera le slovaque Marine Klijssan...\r\nRoger Federer, lui affronte l'autrichien J\u00fcrgen Melzer...\u00e0 10heure et demi...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(21/WANDA/PA) L'homme le plus riche de Chine n'aura pas forc\u00e9ment le sourire en arrivant \u00e0 Davos, o\u00f9 il doit participer au Forum \u00e9conomique qui s'ouvre demain (MA) dans la station grisonne. Le chiffre d'affaire de Wanda, le congom\u00e9rat qu'il contr\u00f4le, a chut\u00e9 de 14% l'an dernier selon les chiffres publi\u00e9s ce week-end. Un groupe plomb\u00e9 par l'immobilier commercial, son m\u00e9tier de base. Olivier Schorderet\r\n  MAG 56\"\r\n((C'est la premi\u00e8re fois depuis onze ans que Wanda enregistre un recul de ses revenus annuels. Car les m\u00e9tropoles chinoises sont satur\u00e9es de centres commerciaux. Le terrain de jeu favori, justement, de Wang Jianlin. Mais aujourd'hui, le march\u00e9 est devenu incontr\u00f4lable, d\u00e9clarait l'automne dernier le patron de Wanda. Sans parler de la concurrence de la vente en ligne: Alibaba, notamment, cet autre g\u00e9ant chinois, dont le patron -Jack Ma- sera lui aussi \u00e0 Davos. C'est d'ailleurs pour r\u00e9duire sa d\u00e9pendance \u00e0 l'immobilier que Wanda s'est lanc\u00e9 dans d'autres activit\u00e9s: Hollywood, le football, les loisirs, le tourisme de luxe. Des affaires florissantes, insuffisamment toutefois pour emp\u00eacher la chute des revenus du groupe. Sans oublier que les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines de la concurrence freinent son expansion sur le march\u00e9 des salles de cin\u00e9ma. La future politique de Donald Trump, elle, pourrait nuire \u00e0 ses investissements aux Etats-Unis, o\u00f9 20.000 personnes travaillent pour Wanda. Et puis, comme le rappelle un investisseur r\u00e9put\u00e9: une entreprise trop diversifi\u00e9e perd en lisibilit\u00e9. M\u00eame quand on se nomme Wanda.))\r\n(06/PASSEPORT REQUERANTS DEBOUTES/ ITW GRAF) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 mercredi dernier, selon la NZZ am Sonntag,  d'introduire en Suisse le nouveau passeport europ\u00e9en pour les requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s et les \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re. \r\nUn passeport adopt\u00e9 par le Parlement europ\u00e9en l'automne pass\u00e9 pour renvoyer les ressortissements ill\u00e9gaux de pays tiers. \r\nAinsi environ 2'800 personnes sur 4300 seraient concern\u00e9es en Suisse, notamment des ressortissants d'Alg\u00e9rie, du Maroc, de Tunisie et de Chine, qu'il n'\u00e9tait pas possible d'expulser jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, faute de documents officiels. \r\nMais pour Denise Graf, coordinatrice r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 la section suisse d'Amnesty International ne croit pas \u00e0 l'efficacit\u00e9 de ce document. \r\n  MAG 56\"\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-16T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-16T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292716", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292716", "ece-8292699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Zinder, 2e ville du Niger, cible potentielle de Boko Haram", "id": "sound-D3D5D466-DFB6-475F-A968-1017E37D8DCA", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Freland\r\nZinder, la deuxi\u00e8me ville du Niger, avait connu en janvier 2015 un d\u00e9cha\u00eenement de violences apr\u00e8s la publication d'une caricature de Mahomet par le journal Charlie Hebdo. La ville tente lentement de rena\u00eetre de ses cendres.\r\n\r\n* * Reportage \u00e0 Zinder, 2e ville du Niger, cible potentielle de Boko Haram LANCEMENT 3 / NIGER\r\n***L'islam rigoriste et m\u00eame radical, Zinder conna\u00eet: un d\u00e9cha\u00eenement de violence avait frapp\u00e9 la deuxi\u00e8me ville du Niger, en janvier 2015, apr\u00e8s la publication d'une caricature de Mahomet par Charlie Hebdo. C'\u00e9tait la premi\u00e8re publication du journal post-attentat.\r\nLes \u00e9meutes qui avaient \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Zinder visaient des Eglises et des centres culturels; elles avaient fait 5 morts et des dizaines de bless\u00e9s. Situ\u00e9 dans le sud du pays, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres du Nig\u00e9ria, la ville est une cible potentielle du terrorisme du groupe Boko Haram, facilit\u00e9e par la propagation de l'islam radical.\r\nDeux ans apr\u00e8s, le centre culturel franco-nig\u00e9rien a inaugur\u00e9 ses nouveaux locaux... c'\u00e9tait la semaine derni\u00e8re. La ville tente lentement de rena\u00eetre de ses cendres. Reportage, Fran\u00e7ois-Xavier Freland:\r\n DIGAS 4'50'' (il signe)\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Zinder, la deuxi\u00e8me ville du Niger, avait connu en janvier 2015 un d\u00e9cha\u00eenement de violences apr\u00e8s la publication d'une caricature de Mahomet par le journal Charlie Hebdo. La ville tente lentement de rena\u00eetre de ses cendres."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Zinder, 2e ville du Niger, cible potentielle de Boko Haram / TUM_2017-01-16T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6465935.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292686", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Freland, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292683"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'oeil artificiel [archives]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-705928AC-FC99-439E-9ADD-23206EB8117A", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-16T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-16T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8278597", "ece-8278594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur l'avenir hospitalier du canton de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-2609119C-79E5-44CA-B0F6-237A88E5672F", "durationSec": 1656, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bat entre Laurent Kurth, ministre en charge de la Sant\u00e9, Claude-Andr\u00e9 Moser, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'initiative pour deux h\u00f4pitaux, Th\u00e9o Bregnard, conseiller communal \u00e0 La Chaux-de-Fonds, et Bertrand Kiefer, r\u00e9dacteur en chef de la Revue m\u00e9dicale suisse.\r\n\r\n* * D\u00e9bat sur l'avenir hospitalier du canton de Neuch\u00e2tel  \r\nInvit\u00e9s:\r\nClaude-Andr\u00e9 Moser (pr\u00e9sident du comit\u00e9 interpartis \u00e0 l'origine de l'initiative pour 2 h\u00f4pitaux, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR en ville de La Chaux-de-Fonds et m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste de profession)\r\nTh\u00e9o Bregnard (conseiller communal en ville de La Chaux-de-Fonds, d\u00e9put\u00e9 POP au Grand Conseil)\r\nBertrand Kiefer (r\u00e9dacteur en chef de la revue m\u00e9dicale suisse)\r\nLaurent Kurth (ministre socialiste neuch\u00e2telois en charge de la Sant\u00e9 et des finances)\r\nTrois th\u00e9matiques abord\u00e9es:\r\n1. Un canton, un espace \r\nPapier Neuch\u00e2tel VS Jura\r\nLes tensions que l'Etat de Neuch\u00e2tel traverse en mati\u00e8re hospitali\u00e8re ne sont pas sans rappeler celles v\u00e9cues par un autre canton. Celui du Jura o\u00f9 la centralisation des soins avait raviv\u00e9 les conflits r\u00e9gionalistes. C'\u00e9tait en 2001, lorsque Claude H\u00eache, ministre socialiste en charge de la sant\u00e9, pr\u00e9sentait sa r\u00e9forme : concentration des soins aigus et obst\u00e9triques \u00e0 Del\u00e9mont, centre de r\u00e9adaptation et de g\u00e9riatrie \u00e0 Porrentruy, Coraline Pauchard.\r\nLa fronde ajoulote et les dissensions politiques avaient alors eu en partie raison du plan hospitalier du ministre. En pleine p\u00e9riode \u00e9lectorale, le gouvernement avait fini par \u00e9dulcorer le projet, jugeant l'exercice trop p\u00e9rilleux. \r\nLe Jura compte pr\u00e8s de 72'000 habitants contre 180'000 pour Neuch\u00e2tel mais les questions restent les m\u00eames: Comment ma\u00eetriser les co\u00fbts et r\u00e9pondre \u00e0 la p\u00e9nurie de m\u00e9decins ? Comment rester comp\u00e9titif dans un environnement qui promet de se durcir ? \r\nComme pour les montagnes neuch\u00e2teloises, les Ajoulots ont d\u00e9fendu becs et ongles leur h\u00f4pital, multipliant mobilisations et p\u00e9titions. Ils ont obtenu un sursis de 10 ans.\r\nMais en 2007, la maternit\u00e9 de Porrentruy fermait ses portes pour s'installer \u00e0 Del\u00e9mont. Tandis qu'en 2013, au pied du mur financier, les autorit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de centraliser les soins aigus sur le district del\u00e9montain et d'y concentrer les blocs op\u00e9ratoires. Porrentruy devient alors un centre de r\u00e9adaptation et de g\u00e9riatrie. D\u00e9tail piquant: les 10 ans qu'il a fallu aux autorit\u00e9s pour mettre en place la r\u00e9forme a co\u00fbt\u00e9 pr\u00e8s de 150 millions de francs. \r\n-\tFinanci\u00e8rement r\u00e9aliste\u00a0? Les communes du haut n'en ont pas les moyens\u00a0! (imp\u00f4ts +3pts)\r\n-\tCr\u00e9dibilit\u00e9 du conseil d'Etat? Casseroles (endettement de l'HNe, 300mio!, bcp de temps perdu en \u00e9tudes successives), votation de 2013 (non applicabilit\u00e9 reconnue par le conseil d'Etat)\r\n-\tL'Etat a-t-il les moyens de 2 h\u00f4pitaux\u00a0?\r\n-\tMod\u00e8le de l'h\u00f4pital r\u00e9agional, appartient au pass\u00e9\u00a0? gr\u00e2ce au futur RER .\r\n-\tRapprochement avec le Jura bernois\u00a0; CDF et LL avec Patrimonium pour racheter l'h\u00f4pital poiur 70 millions . et si la solution passait par les accords extra-cantonaux\u00a0?\r\nPotentielles questions sur ce qui est arriv\u00e9 suite au vote populaire de 2013 sur les options strat\u00e9giques\r\n2013: la population accepte les 3 options strat\u00e9giques (sur 17) qui lui sont soumise \u00e0 plus de 63%. \r\n(9) centre d'appareil locomoteur sur le site de Pourtal\u00e8s (othop\u00e9die)\r\n(12) centre de chirurgie stationnaire \u00e0 la Chaux-de-Fonds\r\n(13) centre de chirurgie ambulatoire \u00e0 Neuch\u00e2tel\r\n> Les 17 options valid\u00e9es par le GC peuvent se mettre en place. Dont:\r\n(10) des investissements immobiliers sur le site de la CdF\r\n(11) des services de soins intensifs sur les deux sites\r\n2015 (janvier): le Conseil d'Etat remet en question les options strat\u00e9giques suite aux demandes d'HNe (finances)\r\n(a) gel des investissements \u00e0 la CdF\r\n(b) suspension du transfert de la chirurgie stationnaire \u00e0 la CdF\r\n(c) remise en question du plan cantonal multisite\r\n2015 (novembre): le Grand Conseil accepte de balayer 3 options strat\u00e9giques majeures\r\n(a) suspension des soins intensifs \u00e0 la CdF > regroupement \u00e0 Pourtal\u00e8s\r\n(b) gel des cr\u00e9dits pour la r\u00e9novation du site de la CdF\r\n(c) r\u00e9duction du nombre de CTR \r\nDans les montagnes, les mots sont durs: d\u00e9ni de d\u00e9mocratie, dictature des instances administratives de l'h\u00f4pital, mise en danger des citoyens neuch\u00e2telois (risque sanitaire \u00e0 la CdF)\r\nLes mots (f\u00e9vrier 2015): Laurent Kurth \u00e9tait all\u00e9 s'expliquer devant 900 neuch\u00e2telois \u00e0 la salle de musique de la Chaux-de-Fonds pour expliquer ces choix.\r\n- Faillite collective\r\n- Dossier aveugl\u00e9 par des \u00e9quilibres r\u00e9gionaux qui p\u00e9jorent la sant\u00e9\r\n- Plus d'autonomie cantonale depuis 2012\r\n- Moins de 40% de taux d'occupation en soins intensifs sur les deux sites (rien)\r\n- HNe est sur le fil du rasoir\r\n- Probl\u00e8mes financier, de coh\u00e9sion cantonale, de masse critique. Ne pas le dire, c'est mentir. \r\n2. Impact sur le HNE\r\nPapier en cas de oui \u00e0 l'initiative\r\nDifficile aujourd'hui de pr\u00e9voir l'issue du vote du 12 f\u00e9vrier prochain. Une chose semble pourtant certaine, quel que soit le projet retenu, un soutien massif serait souhaitable. Pour donner un signal clair mais aussi pour \u00e9viter d'attiser les tensions entre les r\u00e9gions. Reste qu'en cas de oui \u00e0 l'initiative, Coraline Pauchard, les autorit\u00e9s cantonales craignent un d\u00e9mant\u00e8lement de l'h\u00f4pital.\r\nUn auto-goal r\u00e9torque m\u00eame certaine voix au sein d'HNE. Le climat hospitalier est tel que les petites structures ne pourront survivre. Fuite des m\u00e9decins, pertes des prestations, disparition de la formation et exode de plus en plus massif des patients sont \u00e0 pr\u00e9voir soulignent les partisans de la concentration des soins.\r\nLe ministre de la sant\u00e9 Laurent Kurth l'a d'ailleurs soulign\u00e9 en conf\u00e9rence de presse : un oui \u00e0 l'initiative signifierait la fin d'HNE. La nouvelle loi sur l'h\u00f4pital ainsi que les garanties financi\u00e8res vot\u00e9es au Parlement en faveur de la r\u00e9organisation spatiale tomberaient \u00e0 l'eau et tout serait \u00e0 reconstruire. \r\nUn sc\u00e9nario catastrophe rejet\u00e9 par les initiants qui estiment que les r\u00e9flexions men\u00e9es sur l'h\u00f4pital ont \u00e9t\u00e9 trop rapides. D'autres solutions existent. La concentration des soins n'est pas \u00e0 jeter \u00e0 la poubelle mais l'\u00e9quilibre r\u00e9gional doit \u00eatre respect\u00e9. Aujourd'hui, \u00e7a n'est pas le cas et cela m\u00e9rite un temps mort. \r\n-\tLe HNE est mort en cas de oui, dixit Kurth . excessif\u00a0?? dangereux m\u00eame\u00a0?? \r\n-\tPartout en suisse\u00a0: les cantons sans h\u00f4pital universtiaire doivent regrouper . pourquoi Neuch\u00e2tel \u00e9chapperait \u00e0 la r\u00e8gle\u00a0?? constat difficile, mais la r\u00e9alit\u00e9 \u00e9co/structurelle rattrape le canton\u00a0!\r\n-\tMoser\u00a0: faux\u00a0! sans strucutres de proximit\u00e9, les gens quittent le catnon\u00a0!\r\n-\tRapprochement avec le Jura bernois\u00a0; CDF et LL avec Patrimonium pour racheter l'h\u00f4pital poiur 70 millions . et si la solution passait par les accords extra-cantonaux\u00a0?? \r\n-\tAttractivit\u00e9 pour les m\u00e9decins, r\u00e9aliste un h\u00f4pital \u00e0 la tchaux\u00a0? difficult\u00e9 \u00e0 recruter\u00a0!!\r\n3. Impact sur les patients\r\nPapier sur la transition \r\nEn cas d'acceptation du contre-projet du Conseil d'Etat, la r\u00e9organisation des soins prendra du temps. 5 \u00e0 10 ans selon les pr\u00e9visions du Conseil d'Etat. Le tout impliquera des investissements cautionn\u00e9s par le canton estim\u00e9s \u00e0 240 millions de francs. Une p\u00e9riode transitoire risqu\u00e9e, Coraline Pauchard, puisqu'il faudra continuer d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la qualit\u00e9 des soins. \r\nOui et pour limiter les risques, le Parlement a exig\u00e9 des garanties. Parmi elles, l'obligation de maintenir les soins aigus dans le haut et le bas du canton jusqu'\u00e0 la fin des travaux. Travaux qui devront par ailleurs commencer dans les montagnes neuch\u00e2teloises. C\u00f4t\u00e9 traitement et r\u00e9adaptation, deux sites continueront d'assurer ces soins jusqu'\u00e0 que tout soit pr\u00eat. \r\nReste que beaucoup redoutent un affaiblissement de l'h\u00f4pital public pendant cette p\u00e9riode, tant au niveau des prestations que de la capacit\u00e9 d'accueil des services. Et puis il y a la question financi\u00e8re...176 millions de francs pour la construction du CTR, 64 millions pour l'agrandissement de Pourtal\u00e8s, c'est un calcul beaucoup trop optimiste et mal r\u00e9parti selon les opposants. \r\n\u00c0 cela s'ajoute la reprise d'une partie de la dette de l'h\u00f4pital public par l'Etat...200 millions. Des engagements qui, \u00e0 terme, risquent d'avoir des cons\u00e9quences non n\u00e9gligeables pour les futures investissements cantonaux estiment les initiants.\r\n4. Conclusion tensions \r\nCr\u00e9ation HNe: 2006 (fusion de 7 h\u00f4pitaux publics et priv\u00e9s)\r\nRemise en question politique: 6 initiatives sur le sujet en 11 ans d'existence \r\nMais surtout: promesses non tenues, ras-le-bol, frustrations (ex: h\u00f4pital de la Chaux-de-Fonds)\r\nDes promesses non tenues pour les habitants des montagnes surtout: \r\n- Centre m\u00e8re-enfant (finalement inscrit dans le bas en 2012 apr\u00e8s des ann\u00e9es de tergiversation)\r\n- R\u00e9novation de l'h\u00f4pital\r\n- Soins intensifs, blocs op\u00e9ratoires et chirurgie stationnaire\r\nL'initiative pour deux h\u00f4pitaux cristallise cette tension vieille de plus de 10 ans. \r\nElle symbolise ce ras-le-bol mais aussi cette perte de confiance vis-\u00e0-vis des autorit\u00e9s.\r\nPlusieurs mobilisations: \r\n- Vendredi dernier, 500 personnes \u00e0 la Vue-des-Alpes\r\n- F\u00e9vrier 2015 (gel), plus de 3000 personnes dans les rues de La Chaux-de-Fonds", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Laurent Kurth, ministre en charge de la Sant\u00e9, Claude-Andr\u00e9 Moser, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019initiative pour deux h\u00f4pitaux, Th\u00e9o Bregnard, conseiller communal \u00e0 La Chaux-de-Fonds, et Bertrand Kiefer, r\u00e9dacteur en chef de la Revue m\u00e9dicale suisse."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat sur l\u2019avenir hospitalier du canton de Neuch\u00e2tel  / FOR_2017-01-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8313060.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Espace Parents - EPER", "id": "sound-1D612B3F-53F3-4C9F-A067-4CA14DAE5B08", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nEn Suisse romande, le travail de l'EPER concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. La fondation met en place divers projets suite \u00e0 des constats qu'elle fait sur le terrain. Par ces mesures cibl\u00e9es, variant selon les r\u00e9gions, l'EPER montre qu'il existe des solutions pour l'int\u00e9gration des personnes. \r\nA Neuch\u00e2tel, la fondation est active depuis 2009 et apporte, sur mandat de la ville depuis 2012, son soutien aux familles avec son projet d'Espace Parents, un projet d'int\u00e9gration sociale qui offre aux familles de Neuch\u00e2tel un lieu de rencontre, de soutien et d'orientation. \r\nAfin de poursuivre la mise sur pied de ses diff\u00e9rents ateliers et cours qui permettent de renforcer les comp\u00e9tences parentales et de favoriser l'int\u00e9gration sociale des familles vuln\u00e9rables au sein du nouveau lieu qu'elle vient d'investir \u00e0 Neuch\u00e2tel, les responsables de l'Espace Parents recherchent le mat\u00e9riel et les b\u00e9n\u00e9voles suivants: \r\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture)/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9\r\n\r\n* * En Suisse romande, le travail de l'EPER concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. La fondation met en place divers projets suite \u00e0 des constats qu'elle fait sur le terrain. Par ces mesures cibl\u00e9es, variant selon les r\u00e9gions, l'EPER montre qu'il existe des solutions pour l'int\u00e9gration des personnes. \r\nA Neuch\u00e2tel, la fondation est active depuis 2009 et apporte, sur mandat de la ville depuis 2012, son soutien aux familles avec son projet d'Espace Parents, un projet d'int\u00e9gration sociale qui offre aux familles de Neuch\u00e2tel un lieu de rencontre, de soutien et d'orientation. \r\nAfin de poursuivre la mise sur pied de ses diff\u00e9rents ateliers et cours qui permettent de renforcer les comp\u00e9tences parentales et de favoriser l'int\u00e9gration sociale des familles vuln\u00e9rables au sein du nouveau lieu qu'elle vient d'investir \u00e0 Neuch\u00e2tel, les responsables de l'Espace Parents recherchent le mat\u00e9riel et les b\u00e9n\u00e9voles suivants: \r\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture)/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 16.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-16T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 16.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-16T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["En Suisse romande, le travail de l\u2019EPER concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. La fondation met en place divers projets suite \u00e0 des constats qu\u2019elle fait sur le terrain. Par ces mesures cibl\u00e9es, variant selon les r\u00e9gions, l\u2019EPER montre qu\u2019il existe des solutions pour l\u2019int\u00e9gration des personnes. \nA Neuch\u00e2tel, la fondation est active depuis 2009 et apporte, sur mandat de la ville depuis 2012, son soutien aux familles avec son projet d\u2019Espace Parents, un projet d\u2019int\u00e9gration sociale qui offre aux familles de Neuch\u00e2tel un lieu de rencontre, de soutien et d\u2019orientation. \n\nAfin de poursuivre la mise sur pied de ses diff\u00e9rents ateliers et cours qui permettent de renforcer les comp\u00e9tences parentales et de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des familles vuln\u00e9rables au sein du nouveau lieu qu\u2019elle vient d\u2019investir \u00e0 Neuch\u00e2tel, les responsables de l\u2019Espace Parents recherchent le mat\u00e9riel et les b\u00e9n\u00e9voles suivants: \n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture)/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "En Suisse romande, le travail de l\u2019EPER concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. La fondation met en place divers projets suite \u00e0 des constats qu\u2019elle fait sur le terrain. Par ces mesures cibl\u00e9es, variant selon les r\u00e9gions, l\u2019EPER montre qu\u2019il existe des solutions pour l\u2019int\u00e9gration des personnes. \nA Neuch\u00e2tel, la fondation est active depuis 2009 et apporte, sur mandat de la ville depuis 2012, son soutien aux familles avec son projet d\u2019Espace Parents, un projet d\u2019int\u00e9gration sociale qui offre aux familles de Neuch\u00e2tel un lieu de rencontre, de soutien et d\u2019orientation. \n\nAfin de poursuivre la mise sur pied de ses diff\u00e9rents ateliers et cours qui permettent de renforcer les comp\u00e9tences parentales et de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des familles vuln\u00e9rables au sein du nouveau lieu qu\u2019elle vient d\u2019investir \u00e0 Neuch\u00e2tel, les responsables de l\u2019Espace Parents recherchent le mat\u00e9riel et les b\u00e9n\u00e9voles suivants: \n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture)/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278786", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8278786", "ece-8278785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du nouveau dans la greffe de corn\u00e9e", "id": "sound-7D4C452D-C0F4-445A-86B2-4DC9B91BD1BB", "durationSec": 354, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Catanese, Muriel\r\nSt\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente une technique innovante de greffe de corn\u00e9e pratiqu\u00e9e depuis le d\u00e9but 2016 \u00e0 l'H\u00f4pital ophtalmique Jules-Gonin de Lausanne. La DMEK offre une meilleure acuit\u00e9 visuelle, une meilleure qualit\u00e9 de vision et moins de risques de rejet qu'une greffe de corn\u00e9e classique. Les explications de Muriel Catanese, sp\u00e9cialiste en corn\u00e9e et chirurgie r\u00e9fractive qui a d\u00e9velopp\u00e9 cette technique. > Un sujet en nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente une technique innovante de greffe de corn\u00e9e pratiqu\u00e9e depuis le d\u00e9but 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4pital ophtalmique Jules-Gonin de Lausanne. La DMEK offre une meilleure acuit\u00e9 visuelle, une meilleure qualit\u00e9 de vision et moins de risques de rejet qu\u2019une greffe de corn\u00e9e classique. Les explications de Muriel Catanese, sp\u00e9cialiste en corn\u00e9e et chirurgie r\u00e9fractive qui a d\u00e9velopp\u00e9 cette technique. > Un sujet en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Du nouveau dans la greffe de corn\u00e9e / CQFD_2017-01-16T10:04:15_breves", "CQFD du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8278825"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Sylvain Bourmeau, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"B\u00e2tonnage\" (Ed. Stock, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CE5C472-8EEB-4300-BD15-4DF46C36968D", "durationSec": 2186, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Il l'explique en premi\u00e8re page: le b\u00e2tonnage est l'art de \"raturer les mots ou les morceaux de texte estim\u00e9s superflus\", quand on veut faire une br\u00e8ve \u00e0 partir d'une d\u00e9p\u00eache AFP. C'est ce que Sylvain Bourmeau a appliqu\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d'articles de journaux. Le producteur de France Culture, ancien des \"Inrocks\" et de \"Lib\u00e9\", publie un recueil de textes tr\u00e8s \u00e9nigmatiques o\u00f9 des mots, comme sauv\u00e9s de l'oubli, se succ\u00e8dent au fil des pages. Et forment une sorte de r\u00e9sum\u00e9 subliminal, et po\u00e9tique, des \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 2015. Po\u00e9tique car cet \u00e9tonnant collage pourrait \u00eatre slam\u00e9, po\u00e9tique aussi par la douce m\u00e9lancolie qui s'en d\u00e9gage. Ces mots \u00e9parpill\u00e9s semblent surgir du n\u00e9ant pour nous dire que tout passe, et nous rappeler que des discours d'aujourd'hui il ne restera demain presque rien.", "alternativeExcerpt": ["Il l'explique en premi\u00e8re page: le b\u00e2tonnage est l'art de \"raturer les mots ou les morceaux de texte estim\u00e9s superflus\", quand on veut faire une br\u00e8ve \u00e0 partir d'une d\u00e9p\u00eache AFP. C'est ce que Sylvain Bourmeau a appliqu\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d'articles de journaux. Le producteur de France Culture, ancien des \"Inrocks\" et de \"Lib\u00e9\", publie un recueil de textes tr\u00e8s \u00e9nigmatiques o\u00f9 des mots, comme sauv\u00e9s de l'oubli, se succ\u00e8dent au fil des pages. Et forment une sorte de r\u00e9sum\u00e9 subliminal, et po\u00e9tique, des \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 2015. Po\u00e9tique car cet \u00e9tonnant collage pourrait \u00eatre slam\u00e9, po\u00e9tique aussi par la douce m\u00e9lancolie qui s'en d\u00e9gage. Ces mots \u00e9parpill\u00e9s semblent surgir du n\u00e9ant pour nous dire que tout passe, et nous rappeler que des discours d'aujourd'hui il ne restera demain presque rien. \nPar Sylvie Tanette", "Il l'explique en premi\u00e8re page: le b\u00e2tonnage est l'art de \"raturer les mots ou les morceaux de texte estim\u00e9s superflus\", quand on veut faire une br\u00e8ve \u00e0 partir d'une d\u00e9p\u00eache AFP. C'est ce que Sylvain Bourmeau a appliqu\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d'articles de journaux. Le producteur de France Culture, ancien des \"Inrocks\" et de \"Lib\u00e9\", publie un recueil de textes tr\u00e8s \u00e9nigmatiques o\u00f9 des mots, comme sauv\u00e9s de l'oubli, se succ\u00e8dent au fil des pages. Et forment une sorte de r\u00e9sum\u00e9 subliminal, et po\u00e9tique, des \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 2015. Po\u00e9tique car cet \u00e9tonnant collage pourrait \u00eatre slam\u00e9, po\u00e9tique aussi par la douce m\u00e9lancolie qui s'en d\u00e9gage. Ces mots \u00e9parpill\u00e9s semblent surgir du n\u00e9ant pour nous dire que tout passe, et nous rappeler que des discours d'aujourd'hui il ne restera demain presque rien. \nPar Sylvie Tanette", "Il l'explique en premi\u00e8re page: le b\u00e2tonnage est l'art de \"raturer les mots ou les morceaux de texte estim\u00e9s superflus\", quand on veut faire une br\u00e8ve \u00e0 partir d'une d\u00e9p\u00eache AFP. C'est ce que Sylvain Bourmeau a appliqu\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d'articles de journaux. Le producteur de France Culture, ancien des \"Inrocks\" et de \"Lib\u00e9\", publie un recueil de textes tr\u00e8s \u00e9nigmatiques o\u00f9 des mots, comme sauv\u00e9s de l'oubli, se succ\u00e8dent au fil des pages. Et forment une sorte de r\u00e9sum\u00e9 subliminal, et po\u00e9tique, des \u00e9v\u00e9nements de l'ann\u00e9e 2015. Po\u00e9tique car cet \u00e9tonnant collage pourrait \u00eatre slam\u00e9, po\u00e9tique aussi par la douce m\u00e9lancolie qui s'en d\u00e9gage. Ces mots \u00e9parpill\u00e9s semblent surgir du n\u00e9ant pour nous dire que tout passe, et nous rappeler que des discours d'aujourd'hui il ne restera demain presque rien. \nPar Sylvie Tanette"], "alternativeTitle": ["Sylvain Bourmeau: \"B\u00e2tonnage\", Editions Stock", "Sylvain Bourmeau: \"B\u00e2tonnage\", Editions Stock / VSS_2017-01-16T11:10:00_versus-lire", "Sylvain Bourmeau: \"B\u00e2tonnage\", Editions Stock / VSS_2017-01-16T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bourmeau, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278485", "ece-8278481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : un Neuvevillois \u00e0 Paris", "id": "sound-53FAD3B9-DE9A-4EE6-B2A4-4DFA0EF9A2D0", "durationSec": 448, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un habitant de Neuveville de 87 ans se rappelle de sa vie \u00e0 Paris. 1962", "alternativeExcerpt": ["Un habitant de Neuveville de 87 ans se rappelle de sa vie \u00e0 Paris. 1962"], "alternativeTitle": ["Archive : un Neuvevillois \u00e0 Paris / ALA_2017-01-16T15:04:15_archive-un-neuvevillois-a-paris", "A l'abordage du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311325"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Yann Marguet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-806640B6-B788-449D-BA75-098632296D14", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Yann Marguet", "La carte blanche \u2013 Yann Marguet", "La carte blanche - Yann Marguet / RVA3_2017-01-16T07:50:54_la-carte-blanche", "La carte blanche - Yann Marguet / RVA3_2017-01-16T07:50:54_la-carte-blanche"], "alternativeExcerpt": ["Yann Marguet: \"Je suis d\u2019accord avec l\u2019UDC.\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8278538", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278538", "ece-8278521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le disque vinyle n'en finit plus de rena\u00eetre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-06BA51A3-6738-4963-82E9-121251942AB7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie audiovisuelle", "disque noir", "mode sociale", "discoth\u00e8que (service)", "musique"], "excerpt": "Les vinyles sont de retour. En 2015, les Suisses ont achet\u00e9 plus de 150'000 disques, selon l'association des labels de musique. Il s'agit d'un nouvel engouement, qui refl\u00e8te des envies et des valeurs tr\u00e8s contemporaines.", "alternativeExcerpt": ["Les vinyles sont de retour. En 2015, les Suisses ont achet\u00e9 plus de 150'000 disques, selon l'association des labels de musique. Il s'agit d'un nouvel engouement, qui refl\u00e8te des envies et des valeurs tr\u00e8s contemporaines.", "Les vinyles sont de retour. En 2015, les Suisses ont achet\u00e9 plus de 150'000 disques, selon l'association des labels de musique. Il s'agit d'un nouvel engouement, qui refl\u00e8te des envies et des valeurs tr\u00e8s contemporaines.", "Les vinyles sont de retour. En 2015, les Suisses ont achet\u00e9 plus de 150'000 disques, selon l'association des labels de musique. Il s'agit d'un nouvel engouement, qui refl\u00e8te des envies et des valeurs tr\u00e8s contemporaines."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 le vinyle n'en finit plus de rena\u00eetre", "InterCit\u00e9s \u2013 le vinyle n'en finit plus de rena\u00eetre / JDM_2017-01-16T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 le vinyle n'en finit plus de rena\u00eetre / JDM_2017-01-16T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8010545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292713", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "disquaire \u00e0 Fribourg", "name": "D\u00e9forn\u00e9, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Gauthier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Victoria, 16 ans, collectionneuse de vinyles", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292713", "ece-8292693"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Flower Power (1/5) : Bicentenaire du jardin botanique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBDC338-628F-4DFF-B4D6-8AD5185FECA3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2186, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jardin botanique de la Ville de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["herbier", "histoire", "jardin botanique"], "excerpt": "Les Conservatoire et Jardin botaniques de Gen\u00e8ve (CJBG) s'\u00e9tendent sur 28 hectares et abritent pr\u00e8s de 14'000 esp\u00e8ces vivantes, ainsi que plus de 6 millions de plantes s\u00e9ch\u00e9es. Une septantaine de projets de recherches sont en cours en Suisse, comme \u00e0 l'\u00e9tranger, sans oublier la biblioth\u00e8que comportant 120'000 ouvrages. Le jardin botanique est non seulement un lieu de balade, mais aussi un lieu de conservation des esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et de diffusion du savoir. ", "alternativeExcerpt": ["Bicentenaire du jardin botanique de Gen\u00e8ve\nLes Conservatoire et Jardin botaniques de Gen\u00e8ve (CJBG) s\u02b9\u00e9tendent sur 28 hectares et abritent pr\u00e8s de 14\u02b9000 esp\u00e8ces vivantes, ainsi que plus de 6 millions de plantes s\u00e9ch\u00e9es.\nUne septantaine de projets de recherches sont en cours en Suisse, comme \u00e0 l\u02b9\u00e9tranger, sans oublier la biblioth\u00e8que comportant 120\u02b9000 ouvrages. Le jardin botanique est non seulement un lieu de balade, mais aussi un lieu de conservation des esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et de diffusion du savoir. \nReportage dans l\u02b9herbier avec leurs conservateurs Philippe Clerc et Laurent Gautier.\nEt en direct Pierre-Andr\u00e9 Loizeau, directeur du CJBG.\nPar Sarah Dirren", "Bicentenaire du jardin botanique de Gen\u00e8ve\nLes Conservatoire et Jardin botaniques de Gen\u00e8ve (CJBG) s\u02b9\u00e9tendent sur 28 hectares et abritent pr\u00e8s de 14\u02b9000 esp\u00e8ces vivantes, ainsi que plus de 6 millions de plantes s\u00e9ch\u00e9es.\nUne septantaine de projets de recherches sont en cours en Suisse, comme \u00e0 l\u02b9\u00e9tranger, sans oublier la biblioth\u00e8que comportant 120\u02b9000 ouvrages. Le jardin botanique est non seulement un lieu de balade, mais aussi un lieu de conservation des esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et de diffusion du savoir. \nReportage dans l\u02b9herbier avec leurs conservateurs Philippe Clerc et Laurent Gautier.\nEt en direct Pierre-Andr\u00e9 Loizeau, directeur du CJBG.\nPar Sarah Dirren", "Bicentenaire du jardin botanique de Gen\u00e8ve\nLes Conservatoire et Jardin botaniques de Gen\u00e8ve (CJBG) s\u02b9\u00e9tendent sur 28 hectares et abritent pr\u00e8s de 14\u02b9000 esp\u00e8ces vivantes, ainsi que plus de 6 millions de plantes s\u00e9ch\u00e9es.\nUne septantaine de projets de recherches sont en cours en Suisse, comme \u00e0 l\u02b9\u00e9tranger, sans oublier la biblioth\u00e8que comportant 120\u02b9000 ouvrages. Le jardin botanique est non seulement un lieu de balade, mais aussi un lieu de conservation des esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et de diffusion du savoir. \nReportage dans l\u02b9herbier avec leurs conservateurs Philippe Clerc et Laurent Gautier.\nEt en direct Pierre-Andr\u00e9 Loizeau, directeur du CJBG.\nPar Sarah Dirren"], "alternativeTitle": ["Flower Power 1/5", "Flower Power 1/5 / VSS_2017-01-16T09:10:00_versus-penser", "Flower Power 1/5 / VSS_2017-01-16T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306253.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278484", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Jardin botanique de Gen\u00e8ve", "name": "Loizeau, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur de l'herbier du Jardin botanique de Gen\u00e8ve", "name": "Clerc, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur de l'herbier du Jardin botanique de Gen\u00e8ve", "name": "Gautier, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278484", "ece-8278479"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Blanche-Neige ou la chute du Mur de Berlin", "id": "sound-F032E16C-1F65-4A12-B120-525408E2A894", "durationSec": 430, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un spectacle comme vous n'en avez jamais vu: avec du cin\u00e9ma sur grand \u00e9cran, des musiciens sur le plateau et des com\u00e9diens de th\u00e9\u00e2tre qui r\u00e9alisent devant vos yeux les bruitages du film. Voici un conte moderne au parfum d\u00e9licieusement vintage. Une jeune fille fuit sa maman h\u00f4tesse de l'air et file se cacher dans les bois, l'ann\u00e9e o\u00f9 le Mur est tomb\u00e9, en 1989. A d\u00e9couvrir \u00e0 Vidy-Lausanne du 18 au 21 janvier. \r\nThierry Sartoretti a rejoint les coulisses du spectacle pour mieux comprendre ce travail aussi minutieux que g\u00e9nial. Reportage", "alternativeExcerpt": ["Un spectacle comme vous n\u02b9en avez jamais vu: avec du cin\u00e9ma sur grand \u00e9cran, des musiciens sur le plateau et des com\u00e9diens de th\u00e9\u00e2tre qui r\u00e9alisent devant vos yeux les bruitages du film. Voici un conte moderne au parfum d\u00e9licieusement vintage. Une jeune fille fuit sa maman h\u00f4tesse de l\u02b9air et file se cacher dans les bois, l\u02b9ann\u00e9e o\u00f9 le Mur est tomb\u00e9, en 1989. A d\u00e9couvrir \u00e0 Vidy-Lausanne du 18 au 21 janvier. \n\nThierry Sartoretti a rejoint les coulisses du spectacle pour mieux comprendre ce travail aussi minutieux que g\u00e9nial. Reportage"], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Blanche-Neige ou la chute du Mur de Berlin / VER_2017-01-16T16:51:45_theatre-blanche-neige-ou-la-chute-du-mur", "Vertigo du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278806", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278794"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "30 ans de \"Pump Up The Volume\" de MARRS", "id": "sound-FA8E50A8-0EA0-4E3E-9ED0-2D71954DC18F", "durationSec": 426, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MARRS"], "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["1987 - 2017: \"Pump Up The Volume\" de MARRS  / PLP_2017-01-16T19:00:00_sequence-3", "pl3in le poste du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne du e-sport", "id": "sound-CEAD2D12-BCF5-4254-808D-8B150FEA2A12", "durationSec": 1173, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2016, les championnats du monde du jeu vid\u00e9o League of Legends ont affich\u00e9 369 millions de spectateurs uniques!   D\u00e9cryptage du ph\u00e9nom\u00e8ne avec un fan suisse de e-sport et Stephan Rodriguez, membre du board de la SAEG, l'association suisse de e-sport et de gaming, au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * En 2016, les championnats du monde du jeu vid\u00e9o League of Legends ont affich\u00e9 369 millions de spectateurs uniques!   D\u00e9cryptage du ph\u00e9nom\u00e8ne avec un fan suisse de e-sport et Stephan Rodriguez, membre du board de la SAEG, l'association suisse de e-sport et de gaming, au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["En 2016, les championnats du monde du jeu vid\u00e9o League of Legends ont affich\u00e9 369 millions de spectateurs uniques!   D\u00e9cryptage du ph\u00e9nom\u00e8ne avec un fan suisse de e-sport et Stephan Rodriguez, membre du board de la SAEG, l\u2019association suisse de e-sport et de gaming, au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Le ph\u00e9nom\u00e8ne du e-sport / OEP_2017-01-16T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278808"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 16.01.2017", "id": "sound-E31790FA-D502-4EB6-9475-8684FBEE34B6", "durationSec": 290, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-01-16T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278575"]}]}}