{"response": {"numFound": 26179, "start": 10100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 06.07.2017", "id": "sound-D0F0A6BC-A175-4F9E-91B7-E1F011D8F4ED", "durationSec": 3571, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* * En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 06.07.2017", "Best of / DIC_2017-07-06T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 06.07.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-07-06T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2017-07-06T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723694", "ece-8723693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump est \u00e0 Varsovie pour une visite qualifi\u00e9e d'historique par la Pologne", "id": "sound-DDB7DC9B-AFB2-46EE-B17E-F4A2E40476BE", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump est arriv\u00e9 mercredi soir en Pologne. Il prononcera jeudi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi un discours sur la place Krasniki \u00e0 Varsovie, haut lieu de la r\u00e9sistance polonaise, devant une population plut\u00f4t acquise \u00e0 sa politique.\r\n\r\n* * Donald Trump est \u00e0 Varsovie pour une visite qualifi\u00e9e d'historique par la Pologne  \r\nSa visite est qualifi\u00e9e  d'historique pour la Pologne... \r\nDonald Trump est \u00e0 Varsovie aujour'dhui.. \r\nle pr\u00e9sident am\u00e9ricain a rencontr\u00e9 ce matin son homologue polonais et devrait s'adresser \u00e0 la foule d'ici une petite heure, depuis la place Krasniki, haut lieu de la r\u00e9sistance polonaise... \r\nIl s'agira de son premier discours \u00e0 l'\u00e9tranger devant une population plut\u00f4t acquise \u00e0 sa politique.. \r\nC\u00e9dric Guigon, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur place, \r\nvous vous trouvez \u00e0 quelques m\u00e8tres de La Tribune depuis laquelle le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'adressera \u00e0 la foule... \r\nRelance  : au fait qu'attendent les polonais de la venue de Trump ?\r\n2e Relance :\r\nLa D\u00e9fense de la Pologne et du front est de l'Europe , principal enjeu de cette visite, mais pas seulement C\u00e9dric ?", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump est arriv\u00e9 mercredi soir en Pologne. Il prononcera jeudi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi un discours sur la place Krasniki \u00e0 Varsovie, haut lieu de la r\u00e9sistance polonaise, devant une population plut\u00f4t acquise \u00e0 sa politique."], "alternativeTitle": ["Donald Trump est \u00e0 Varsovie pour une visite qualifi\u00e9e d'historique par la Pologne / 12H30_2017-07-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8758628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740923", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740917"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner", "id": "sound-8E2CB10B-BADE-4F55-9694-13CF99B87333", "durationSec": 898, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, en charge du DFI;Armando Armas, d\u00e9put\u00e9 v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien;Gremaud, Rinny;Flavien Neuvy, directeur de l'Obervatoire Cetelem du march\u00e9 automobile;Philippe Tesse, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 jet-ski au sein de la F\u00e9d\u00e9ration suisse motonautique;Fabio Aru, coureur cycliste italien;L\u00e9a Sprunger, athl\u00e8te vaudoise\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(TITTRES 6H) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral suit Alain Berset! Il faut ...r\u00e9guler le nombre de m\u00e9decins autoris\u00e9s \u00e0 pratiquer en Suisse...et les cantons doivent pouvoir fixer des plafonds.\r\nLa proposition doit mettre fin \u00e0 un serpent de mer de la politique suisse...mais elle risque fort de d\u00e9plaire \u00e0 la majorit\u00e9 de droite...  Alain Berset nous donnera ses arguments...\r\n---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\r\nNouvelle sc\u00e8ne chaotique...au coeur de la crise politique au Venezuela...Des partiisans du pr\u00e9sident Maduro ont pris d'assaut hier...le parlement \u00e0 Caracas...Neuf heure de si\u00e8ge...et sept d\u00e9put\u00e9s bless\u00e9s....Le tout...le jour de l'Ind\u00e9pendance....d'un pays...o\u00f9 les violences sont d\u00e9sormais quotidiennes....\r\n------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\r\nDans 20 minutes 4\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la mobilit\u00e9 dans les pays francophones... ce matin la ville de Vancouver...sa population continue d'augmenter et pourtant, depuis 11 ans... le nombre de voitures qui entrent au centre-ville a diminu\u00e9.\r\n------------------------------------------------------------------------\r\nC'est un clasique de l'\u00e9t\u00e9 lausannois : Athletisisima...ce soir...\u00e0 Lausanne. Le meeting compte pour la prestigieuse  Ligue de Diamant..et...un moment sera tr\u00e8s attendu... : le 400 m\u00e8tres haies...La Vaudoise Lea Sprunger...affrontera les plus grandes stars...avec l'espoir...de battre le record de SUisse...\r\n------------------------------------------------------------------------------------------------\r\nPasser du cyclisme \u00e0 l'aviron: c'est le nouveau d\u00e9fi de Bradley Wiggins, vainqueur du Tour de France 2012. D\u00e9j\u00e0 multiple m\u00e9daill\u00e9 olympique, Wiggins ambitionne d\u00e9sormais de participer aux Jeux de 2020 comme rameur. Rdv dans Sport Matin.\r\n(06new/CABINETS MEDICAUX PA) Aux cantons d'agir:\r\nCe sont eux qui fixeront les plafonds pour l'ouverture de nouveaux cabinets m\u00e9dicaux. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut leur donner plus de comp\u00e9tences. \r\nC'est ce qu'a propos\u00e9 hier le ministre de la sant\u00e9 Alain Berset pour remplacer le moratoire, r\u00e9guli\u00e8rement reconduit ces 15 derni\u00e8res ann\u00e9es. \r\nAlexandra Richard...c'est une solution inspir\u00e9e du mod\u00e8le actuel...et elle risque bien de ne pas satisfaire la majorit\u00e9 de droite au parlement.\r\n  45''\r\n((Oui, un moratoire +, en quelque sorte. Actuellement, c'est le Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui d\u00e9cide du nombre maximum de m\u00e9decins admis par sp\u00e9cialit\u00e9. L\u00e0 ce sont les cantons qui le feraient, selon les besoins de leur r\u00e9gion et en se concertant les uns les autres, pour r\u00e9partir les cabinets de mani\u00e8re coh\u00e9rente sur le territoire. Et si besoin, ils pourraient fixer des plafonds. C'est le principe actuel du moratoire: le gel des cabinets. Un outil qui ne pla\u00eet pas \u00e0 la majorit\u00e9 de droite au parlement. La commission de la sant\u00e9 avait d'ailleurs demand\u00e9 \u00e0 Alain Berset d'explorer d'autres pistes comme la lev\u00e9e de l'obligation de contracter. Autrement dit, les assureurs pourraient choisir quels m\u00e9decins sont rembours\u00e9s ou non. Option \u00e9cart\u00e9e par le ministre socialiste. Qui prend le risque d'un nouvel \u00e9chec avec un projet qui ne va clairement pas dans le sens des impulsions dict\u00e9es par le parlement.))\r\n(07/CABINETS MEDICAUX ITV BERSET) La proposition du gouvernement va donc sans doute... sans doute...irriter la majorit\u00e9 de droite au parlement...\r\nElle attendait du ministre de la sant\u00e9 Alain Berset qu'il ne propose pas le seul gel des cabinets...mais d'autres pistes...\r\nVoici la r\u00e9ponse...d'Alain Berset...\r\n  40''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard\r\n(CH Egalit\u00e9 salariale) ***Autre d\u00e9cision attendue et d\u00e9j\u00e0 contovers\u00e9e du Conseil f\u00e9d\u00e9ral....Il a transmis hier au parlement...son projet visant \u00e0 renforcer l'\u00e9galit\u00e9 salariale...\r\nProjet d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9...de toute parts...\r\nTrop timide...pour la gauche..\r\nTrop timide et bureaucratiques...selon la droite et le patronnat...\r\nConcr\u00e8tement...les entreprises employant plus de 50 personnes devraient analyser...elles m\u00eames les diff\u00e9rences de salaires...tous les quatres ans...\r\nLa m\u00e9thode employ\u00e9e serait ensuite contr\u00f4l\u00e9e par des tiers...mais les r\u00e9sultats ne seraietn pas connus du grand public...et aucune sanction ne serait pr\u00e9vue.\r\nAujourd'hui, en Suisse...la diff\u00e9rences inexpliqu\u00e9e des salaires entre hommes et femmes...donc discriminatoire...est  de 7,4%...\r\n(Ecart plus important que  celui mesur\u00e9 dans d'autres pays europ\u00e9ens...)\r\n(17/VENEZUELA VIOLENCES PARLEMENT PA) ***Dans l'acualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger...Le parlement du Venezuela...a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9...hier soir...apr\u00e8s neuf heures de si\u00e8ge!\r\nUn nouvel \u00e9pisode...au coeur de du chaos politique...qui r\u00e8gne dans le pays...\r\nUne centaine de manifestants favorables au pr\u00e9sident Maduro... est entr\u00e9e...d\u00e8s la matin\u00e9e...dans le parlement...\r\nIls ont s\u00e9questr\u00e9 dans l'assembl\u00e9e...des d\u00e9put\u00e9s...des journalistes...et des employ\u00e9s...\r\nSept parlementaires auraient m\u00eame \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s...\r\nDepuis la capitale Caracas...Andreina Flores nous conte cette journ\u00e9e un peu folle...\r\n--------------\r\n  59''\r\n((5 Juillet. Jour de l'ind\u00e9pendence au Venezuela, une date que cette ann\u00e9e, loin d'\u00eatre une c\u00e9lebration, est devenue une journ\u00e9e assez violente. \r\nDes groupes civils arm\u00e9s, proches du chavisme, ont franchi les portes de l\u00b4Assembl\u00e9e Nationale de mani\u00e8re violente et ils ont agress\u00e9 au moins 5 d\u00e9put\u00e9s d'opposition. Deux d'entre eux, Americo de Grazia et Armando Armas avec des blessures tr\u00e8s graves a la t\u00eate.  \r\nLa scene \u00e9tait impressionnante: du sang sur les murs, des balles dans la pelouse du jardin, des fortes d\u00e9tonnations et de la fum\u00e9e  des dispositifs explosifs.\r\nLe d\u00e9put\u00e9 agress\u00e9, Armando Armas:\r\nSON Armando Armas\r\n(Traduction)\r\n\"Oui, les coups font du mal mais la douleur est beaucoup plus grande quand on voit comment le pays se d\u00e9truit \u00e0 chaque fois. Nous allons continuer. Personne ne doit en douter.\"\r\nL'opposition d\u00e9nnonce que la Garde Nationale Bolivarienne, pr\u00e9sente \u00e0 l'Asssembl\u00e9e Nationale n'a rien fait  pour emp\u00eacher les agressions contre les d\u00e9put\u00e9s qu'elle est suppos\u00e9e de proteger.\r\nAndreina Flores, pour RTS Info, Caracas ))\r\n(Migrations) ***2017 est en passe..d'\u00eatre l'ann\u00e9e la plus meurti\u00e8re pour les migrants qui tentent de rejoindre...les c\u00f4tes italiennes...au d\u00e9part de la Libye...\r\nC'est ce que met en lumi\u00e8re...un rapport...publi\u00e9...ce matin...par Amnesty...sur la base des chiffres publi\u00e9s par l'Organisation internationale pour les migrations...\r\nLe taux de d\u00e9c\u00e8s...serait cette ann\u00e9e...de 2,7%...\r\nAutrement dit... apr\u00e8s \u00eatre mont\u00e9 sur une embarcatoins...depuis les c\u00f4tes libyennes...plus d'un migrant sur 50...mourrait... durant la travers\u00e9e.....\r\nLe rapport critique le manque d'actions des pays europ\u00e9ens...en mati\u00e8re de recherche et de secours...\r\nLes minsitres de l'int\u00e9rieur de l'UE...se r\u00e9unissent...aujourd'hui justement...pour r\u00e9pondre \u00e0 l'appel \u00e0 l'aide lanc\u00e9 par l'Italie...\r\n(Pluies au Jap) Des pluies diluviennes record se sont abattues ce matin sur le sud-ouest du Japon... \r\nLes secours sur l'\u00eele de Kyushu sont en \u00e9tat d'alerte maximum. Des des glissements de terrain et  des inondations sont \u00e0 redouter.\r\nLes autorit\u00e9s nippones font \u00e9tat d'au moins 15 disparus...et les m\u00e9t\u00e9orologue mettent en garde contre une aggravation de la situation...\r\n7.500 soldats, pompiers et forces de l'ordre ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9s sur place.\r\n(D3/VOLVO HYBRIDE/ELECTRIQUE PI) Dans deux ans d\u00e9j\u00e0...\r\nVolvo ne d\u00e9veloppera plus de voitures thermiques...\r\nLa marque su\u00e9doise l'a annonc\u00e9 hie.... elle se concentrera sur les moteurs \u00e9lectriques ou hybrides... \r\nVolvo fait donc un choix radical, en devenant le premier constructeur traditionnel \u00e0 d\u00e9cr\u00e9ter la mort du moteur thermique. \r\nRinny Gremaud.\r\n  1'40\r\n((A terme, tous les constructeurs automobiles devront investir davantage dans la voiture \u00e9lectrique... A terme... mais \u00e0 long terme. C'est pourquoi la feuille de route que s'est fix\u00e9e Volvo pour sortir des moteurs \u00e0 combustion peut \u00eatre qualifi\u00e9e d'ambitieuse... pour ne pas dire risqu\u00e9e... Le march\u00e9 automobile est conservateur, les nouvelles technologies mettent du temps \u00e0 s'y faire une place... Et dans deux ans, le segment des voitures \u00e9lectriques devrait encore \u00eatre marginal. Alors, quel avantage pour Volvo, de faire un virage aussi serr\u00e9? Flavien Neuvy nous r\u00e9pond, il dirige l'Obervatoire CETELEM du march\u00e9 automobile.\r\nSON1\r\nUn risque que la marque semble pourtant pr\u00eate \u00e0 prendre... Car c'est \u00e0 ce prix qu'elle se positionnera en leader, sur un march\u00e9 d'avenir. Et pendant ce temps, ses concurrents continuent de voir des opportunit\u00e9s dans les moteurs thermiques. \r\nSON2\r\nVolvo fait donc un pari contre le march\u00e9... Et ce n'est qu'\u00e0 long terme qu'il se r\u00e9v\u00e9lera gagnant... ou non. ))\r\n(12/JETSKI ITV TESSE) D'un moteur \u00e0 l'autre...les adeptes suisses du jet-ski...esp\u00e8re prendre la vague fran\u00e7aise...\r\nVous le savez peut-\u00eatre...ces scooters des mers sont interdits dans notre pays....\r\nMais de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re...la justice....les a r\u00e9cemment autoris\u00e9s sur les eaux fran\u00e7aises du L\u00e9man... \r\nFeu ver toutefois... nuanc\u00e9... par un nouvel arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, en vigueur d\u00e8s ce matin ... \r\nLn r\u00e8glement qui d\u00e9finit une zone et des heures bien pr\u00e9cises pour la pratique du jet-ski. \r\nDe l'interdiction totale qui pr\u00e9valait depuis la fin des ann\u00e9es 80, on passe malgr\u00e9 tout \u00e0 une autorisation partielle. \r\nUne bonne solution, selon Philippe Tesse, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 jet-ski au sein de la F\u00e9d\u00e9ration suisse motonautique.\r\n  35''\r\nPropos recueillis par Guillaume Rey.\r\n(Rappel VW) Quelque 22'000 voitures du groupe Volkswagen vont \u00eatre rappel\u00e9es en Suisse.. \r\nElles vont retourner \u00e0 l'usine \u00e0 cause d'un d\u00e9faut du syst\u00e8me de freinage ABS.\r\n Les marques V\u00e9v\u00e9, Audi et Skoda sont concern\u00e9es. \r\nUn porte-parole de l'importateur a indiqu\u00e9 que les propri\u00e9taires concern\u00e9s seront inform\u00e9s \u00e0 partir du 17 juillet.\r\n(10/MOUTIER PA) ***Moins de trois semaines apr\u00e8s le vote de Moutier en faveur d'un rattachement au canton du Jura, les autorit\u00e9s bernoises prennent les devants.\r\nDans un communiqu\u00e9 envoy\u00e9 hier , le gouvernemen bernois...t annonce vouloir lancer sans attendre la r\u00e9organisation de son administration dans le Jura bernois.\r\nL'annonce est tomb\u00e9e...alors qu'un cinqui\u00e8me recours met le vote en doute....\r\nEt les communes de Bel-prahon et de Sori-vilier doivent encore se prononcer sur leur avenir.\r\n Coraline Pauchard.\r\n  54''\r\n((Moutier a dit oui au canton du Jura, Soit ! Il faut maintenant tourner la page. La couleur, le conseiller d'Etat Pierre-Alain Schnegg l'avait annonc\u00e9 le jour du verdict pr\u00e9v\u00f4tois, je cite: \"Berne ne fera plus de cadeau au Jura\". Ainsi, il faut d\u00e9sormais planifier l'avenir. Et m\u00eame si la ville de Moutier devrait \u00eatre jurassienne en 2021 seulement, les autorit\u00e9s pr\u00e9prarent le terrain.  Au menu: une cellule de r\u00e9flexion, compos\u00e9e de membre de l'ex\u00e9cutif, charg\u00e9e de penser la relocalisation des services cantonaux bernois aujourd'hui concentr\u00e9s \u00e0 Moutier. Un empressement qui \u00e9tonne c\u00f4t\u00e9 jurassien o\u00f9 les r\u00e9lflexions sont en cours mais sans annonce officielle avant la fin des vacances d'\u00e9t\u00e9.  Sauf qu'\u00e0 Berne, les enjeux sont diff\u00e9rents. Le canton doit montrer qu'il se soucie du reste du Jura bernois, qu'il pense \u00e0 son avenir et souhaite renforcer son assise. Un rayonnement que d\u00e9fend le conseiller d'Etat francophone Pierre-Alain Schnegg qui annon\u00e7ait par ailleurs, il y a une semaine, vouloir briguer un nouveau mandat en 2018.))\r\n(Syrie - Zones de stabilisation) \r\n(21/TOUR DE FRANCE ITV ARU) En cyclisme, retenez bien son nom. si vous le connaissez pas encore...l'Italien Fabio Aru...a remport\u00e9...hier...la cinqui\u00e8me \u00e9tape du Tour de France...\r\nIl s'est impos\u00e9 \u00e0 l'issue de l'ascension finale...et ses passages \u00e0 20%.... vers la Planche des Belles Filles. \r\nLe britannique Chris Froome est le nouveau maillot jaune...\r\nMais le grand favori n'a pas pu suivre l'Italien...\r\nFabio Aru...de retour apr\u00e8s...des mois difficiles suite \u00e0 une blessure...signe donc une victoire de prestige et se profile...peut-\u00eatre comme celui qui barrera la route de la victoire finale \u00e0 Chris Froome.\r\nIl a dit sa grande satisfaction \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  28''\r\nEt aujourd'hui...la sixi\u00e8me \u00e9tape conduira les coureurs de Vesoul \u00e0 Troyes...Arriv\u00e9e profil\u00e9e...pour les sprinters!\r\nAU g\u00e9n\u00e9ral...le meilleur suisse Mathias Frank...est 27e...\u00e0 1 minutes 47 de Chris Froome.\r\n(D5/ATHLETISSIMA PI) C'est un autre rendez-vous sportif classique du mois de juillet...\r\nAthletissima...va multiplier les temps forrt...ce soir \u00e0 Lausanne...\u00e0 l'occasion de la 8e \u00e9tape de la Ligue de diamant...\r\n La perche et le triple saut seront \u00e0 l'honneur chez les messieurs. \r\nC\u00f4t\u00e9, c'est vers le 400m/haies que se tourneront les regards. \r\nUne course \u00e0 laquelle participera...notamment... la Vaudoise L\u00e9a Sprunger\r\nCaroline Reymond.  \r\n  1'34 \r\n((Elle r\u00eave de disputer une finale mondiale, L\u00e9a Sprunger en aura un avant-go\u00fbt ce soir! Les 5 premi\u00e8res des Jeux olympiques de Rio seront au d\u00e9part d'une course qui s'annonce rapide.  La championne olympique Dalilah Muhammad vient de courir le 6e chrono de l'histoire lors des championnats am\u00e9ricains, sa compatriote Shamier Little le 9e temps. \r\nFace \u00e0 une telle concurrence, L\u00e9a Sprunger devra rester tr\u00e8s concentr\u00e9e sur son plan de course. \r\nSON 0''29\r\nL\u00e9a Sprunger sait aussi qu'elle a les moyens de tenir jusqu'au bout face aux bombes am\u00e9ricaines. Son record de Suisse du 400m plat r\u00e9alis\u00e9 dimanche \u00e0 La Chaux-de-Fonds lui donne confiance et assurance. \r\nSON 0''24 \r\nSi L\u00e9a Sprunger arrive \u00e0 courir le couteau entre les dents ce soir, elle peut menacer le record de Suisse, celui d'Anita Protti r\u00e9alis\u00e9 en 1991 en 54''25)).\r\n(Tennis) Au menu sportif...du jour...il y aura aussi du tennis...\r\nTrois Suisses..disputent leur match de deuxi\u00e8me tour...sur le gazon de Wimbledon...\r\nVers 15 heures...Viktoria Golubic affronte l'Ukrainienne Lesia Tsurenko.\r\nPuis vers 17 h30...deux Helv\u00e8tes pourraient jouer en m\u00eame temps...\r\nTime Bascinznky...sera oppos\u00e9e...\u00e0 la Slovaque Kristian Kucova...\r\nEt...un habitu\u00e9 des lieux...prendra place sur le Central...\r\nRoger Federer...va affrontera...le Serbe Dusan Lajovic...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Il faudra profiter de la relative fra\u00eecheur de ce d\u00e9but de matin\u00e9e avec des temp\u00e9ratures autour de 15 degr\u00e9s.\r\nLe soleil brillera jusqu'en milieu d'apr\u00e8s-midi, puis des nuages envahiront le ciel. Un ou deux orages isol\u00e9s pourront \u00e9clater dans les Alpes en fin de journ\u00e9e.\r\nLa chaleur sera forte avec des valeurs maximales atteignant 33 degr\u00e9s et m\u00eame 35 degr\u00e9s en Valais. Tard dans la soir\u00e9e ou en milieu de nuit, une zone d'averses traversera la Suisse romande, mais cela ne donnera pas beaucoup d'eau. Vendredi matin, les nuages s'\u00e9vacueront peu \u00e0 peu, puis le soleil s'imposera. Les temp\u00e9ratures seront \u00e9lev\u00e9es tout au long de la journ\u00e9e : 18 \u00e0 21 degr\u00e9s \u00e0 l'aube, 32\r\n\u00e0 34 degr\u00e9s l'apr\u00e8s-midi.\r\nSamedi, soleil et forte chaleur avec des maxima entre 32 et 35 degr\u00e9s. Quelques orages \u00e9clateront en fin de journ\u00e9e, notamment en montagne.\r\nDimanche devenant de plus en plus orageux en toutes r\u00e9gions.\r\nCanicule pour les r\u00e9gions de plaine de la Suisse romande et du Valais jusqu'\u00e0 samedi soir", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner / JDM_2017-07-06T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner / JDM_2017-07-06T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740876", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Flores, Andreina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flores", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740876", "ece-8740858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'entrepreneur et \u00e9crivain Antoine Bello publie \"L'homme qui s'envola\"", "id": "sound-F2FBFC0C-6EE3-4650-A163-144B5E7E5BDA", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Antoine Bello, \u00e9crivain fran\u00e7ais et entrepreneur qui vit \u00e0 New York\r\nAntoine Bello, entrepreneur franco-am\u00e9ricain, est aussi \u00e9crivain. Il publie \"L'homme qui s'envola\" (Editions Gallimard). Le roman narre la vie d'un patron \u00e0 qui tout r\u00e9ussit mais qui d\u00e9cide pourtant de tout quitter et de faire croire \u00e0 sa mort.\r\n\r\n* * L'entrepreneur et \u00e9crivain Antoine Bello publie \"L'homme qui s'envola\" (* INVITE ANTOINE BELLO) L'invit\u00e9 du 12h30 a une double vie.. franco-am\u00e9ricain. \r\nAntoine Bello est un entrepreneur qui vit aux Etats-Unis.. \u00e0 New York..\r\n Il a notamment dirig\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans la communication d'entreprise.. \r\nEn France, il est connu pour ses talents d'\u00e9crivains.  9 romans publi\u00e9s chez Gallimard.. \r\nAntoine Bello vient de sortir \u00ab\u00a0L'homme qui s'envola\u00a0\u00bb.. l'histoire d'un patron qui a tout pour \u00eatre heureux. famille.. entreprise prosp\u00e8re.. richesse.  sant\u00e9. \r\nMais un jour, il d\u00e9cide de tout quitter et de faire croire \u00e0 sa mort....\r\nAntoine Bello est de passage \u00e0 Paris pour pr\u00e9senter ce 9\u00e8me roman.. il est l'invit\u00e9 de ce 12h30.. bonjour.. \r\nMAG 7'30", "alternativeExcerpt": ["Antoine Bello, entrepreneur franco-am\u00e9ricain, est aussi \u00e9crivain. Il publie \"L'homme qui s'envola\" (Editions Gallimard). Le roman narre la vie d'un patron \u00e0 qui tout r\u00e9ussit mais qui d\u00e9cide pourtant de tout quitter et de faire croire \u00e0 sa mort.", "Antoine Bello, entrepreneur franco-am\u00e9ricain, est aussi \u00e9crivain. Il publie \"L'homme qui s'envola\" (Editions Gallimard). Le roman narre la vie d'un patron \u00e0 qui tout r\u00e9ussit mais qui d\u00e9cide pourtant de tout quitter et de faire croire \u00e0 sa mort.", "Antoine Bello, entrepreneur franco-am\u00e9ricain, est aussi \u00e9crivain. Il publie \"L'homme qui s'envola\" (Editions Gallimard). Le roman narre la vie d'un patron \u00e0 qui tout r\u00e9ussit mais qui d\u00e9cide pourtant de tout quitter et de faire croire \u00e0 sa mort."], "alternativeTitle": ["L'entrepreneur et \u00e9crivain Antoine Bello publie \"L'homme qui s'envola\"", "L'entrepreneur et \u00e9crivain Antoine Bello publie \"L'homme qui s'envola\"  / 12H30_2017-07-06T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'entrepreneur et \u00e9crivain Antoine Bello publie \"L'homme qui s'envola\"  / 12H30_2017-07-06T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8758066.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740924", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740924", "ece-8740910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sans place d'apprentissage, que faire?", "id": "sound-BA715F10-34E0-4799-AA94-09C05F90A33D", "durationSec": 1027, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment r\u00e9agir, comment bien se renseigner, comment postuler si on se retrouve cet \u00e9t\u00e9 sans place d'apprentissage pour la rentr\u00e9e? Des conseils de derni\u00e8re minute avec Thomas Di Falco, chef du Service de l'orientation professionnelle de Fribourg, qui vient d'ouvrir une permanence d'aide aux jeunes en qu\u00eate d'un apprentissage. Un sujet de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Comment r\u00e9agir, comment bien se renseigner, comment postuler si on se retrouve cet \u00e9t\u00e9 sans place d'apprentissage pour la rentr\u00e9e? Des conseils de derni\u00e8re minute avec Thomas Di Falco, chef du Service de l'orientation professionnelle de Fribourg, qui vient d'ouvrir une permanence d'aide aux jeunes en qu\u00eate d'un apprentissage. Un sujet de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Sans place d'apprentissage, que faire? / OEP_2017-07-06T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 06.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Plus aucune voiture diesel ou essence ne sera vendue en France d'ici 2040", "id": "sound-8EFC2BF1-9B22-4CC9-8A2C-777732CB6350", "durationSec": 641, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Langerock, Virginie\r\nLe ministre fran\u00e7ais de la Transition \u00e9cologique et solidaire Nicolas Hulot a fait cette annonce jeudi. D\u00e9bat entre Dominique Bourg, professeur de g\u00e9oscience \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, et Bernard Julien, \u00e9conomiste, directeur du GERPISA, groupe de recherche sur l'industrie automobile.\r\n\r\n* * Plus aucune voiture diesel ou essence ne sera vendue en France d'ici 2040   \r\nPlus de voitures \u00e0 essence en France d'ici 2040.\r\nLa mesure \u00e9tait dans l'air : elle est d\u00e9sormais officialis\u00e9e par le ministre en charge de la transition \u00e9cologique Nicolas Hulot. Annonce faite ce matin, en marge de la pr\u00e9sentation de son plan sur le climat.\r\nPlein gaz donc sur les moteurs \u00e9lectriques, mais est-ce bien r\u00e9aliste ? l'Etat est-il dans son r\u00f4le vis-\u00e0-vis des constructeurs ? comment produire suffisamment de courant pour un parc auto 100% \u00e9lectrique ?  \r\nOn va en d\u00e9battre avec 2 invit\u00e9s\r\nDominique Bourg, professeur de g\u00e9o-science \u00e0 l'Uni de Lausanne, proche de Nicolas Hulot \r\n-\tD\u00e9j\u00e0 sur l'aspect pratique : comment approvisionner toutes ces voitures en \u00e9lectricit\u00e9 ??\r\n-\tc'est Areva et l'industrie nucl\u00e9aire qui se frotte les mains aujourd'hui ??\r\n-\test-ce bien le r\u00f4le de l'Etat de dicter en quelque sorte la strat\u00e9gie industrielle des constructeurs ? \r\n-\t\u00e9nergie grise : il faudra tout mofidier en terme de stations-service, etc. quand on voit la peine qu'a la France \u00e0 tourner le dos au diesel, on peine \u00e0 y croire. M\u00eame si c'est dans 20 ans .\r\n-\tD\u00e9claration de guerre \u00e0 Total ??\r\n-\tPrimes pour les propri\u00e9taires de v\u00e9hicules \u00e0 essence, pour les inciter \u00e0 changer . ca va suffire ??\r\n-\tIn fine : ca ne r\u00e9duit pas le nombre de voitures .\r\nBernard Julien, \u00e9conomiste, directeur du GERPISA, groupe de recherche sur l'industrie automobile\r\n-\tApprovisionnement en \u00e9nergie : comment diminuer simultan\u00e9ment le parc nucl\u00e9aire ?\r\n-\tVis-\u00e0-vis des producteurs : si l'Etat ne le fait pas, rien ne bougera .\r\n- les constructeurs \u00e9trangers ne pourront donc plus vendre de voitures \u00e0 essence en france ??\r\n-\tInfrastructures : c'est aussi de l'emploi !\r\n-\tBatteries viennett d'asie : probl\u00e8me d'ind\u00e9pendance ?\r\n-\tIdem avec les mati\u00e8res premi\u00e8res, le lithium\r\n-\tCa r\u00e9duit pas le nombre de voitures", "alternativeExcerpt": ["Le ministre fran\u00e7ais de la Transition \u00e9cologique et solidaire Nicolas Hulot a fait cette annonce jeudi. D\u00e9bat entre Dominique Bourg, professeur de g\u00e9oscience \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, et Bernard Julien, \u00e9conomiste, directeur du GERPISA, groupe de recherche sur l\u2019industrie automobile."], "alternativeTitle": ["Plus aucune voiture diesel ou essence ne sera vendue en France d'ici 2040 / FOR_2017-07-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8758802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740907", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Economiste et directeur", "name": "Jullien, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Philosophe, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bourg, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740904"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Bernard Pichon, auteur : Rediffusion du 1er mai 2017", "id": "sound-E19062C6-384D-438D-85A3-6DE67862CFC6", "durationSec": 2492, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rediffusion du 1er mai 2017\r\nL'invit\u00e9: Bernard Pichon, auteur Bernard Pichon affiche une longue carri\u00e8re dans les m\u00e9dia francophones: th\u00e9\u00e2tre, radio, shows t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, marionnettes pour la jeunesse, presse \u00e9crite, livres. Il publie \"Une valise de souvenirs. Zapping\" (180\u00b0 \u00e9ditions): on y trouve des r\u00e9v\u00e9lations sur les stars du XXe si\u00e8cle, de Jacques Brel \u00e0 Yves Montand, Dalida, Barbara, Serge Gainsbourg, Jean-Jacques Goldman, L\u00e9o Ferr\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric Dard, Charles Aznavour et beaucoup d'autres. (source: dossier de presse de 180editions.com) Il est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Rediffusion du 1er mai 2017\nL'invit\u00e9: Bernard Pichon, auteur Bernard Pichon affiche une longue carri\u00e8re dans les m\u00e9dia francophones: th\u00e9\u00e2tre, radio, shows t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, marionnettes pour la jeunesse, presse \u00e9crite, livres. Il publie \"Une valise de souvenirs. Zapping\" (180\u00b0 \u00e9ditions): on y trouve des r\u00e9v\u00e9lations sur les stars du XXe si\u00e8cle, de Jacques Brel \u00e0 Yves Montand, Dalida, Barbara, Serge Gainsbourg, Jean-Jacques Goldman, L\u00e9o Ferr\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric Dard, Charles Aznavour et beaucoup d\u02b9autres\u2026 (source: dossier de presse de 180editions.com) Il est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Bernard Pichon, auteur / VER_2017-07-06T17:06:45_l-invite-bernard-pichon-auteur", "Vertigo du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8594839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723661", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyageur, blogueur", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-0CB57370-D5CA-45D0-A570-6A0D67326514", "durationSec": 459, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux (al\u00e9m) V migrants\r\nc'est une autre mani\u00e8re pour favoriser l'int\u00e9gration: aux Tell spiele d'Interlaken qui commencent ce samedi, il y aura trois Erythr\u00e9ens dans le r\u00f4le des soldats de guillaume Tell: et \"s'ils ma\u00eetrisaient  mieux l'allemand, je n'aurais aucun probl\u00e8me a leur donner m\u00eame un r\u00f4le parl\u00e9\" d\u00e9clare le r\u00e9gisseur ueli Bichsel dans la Berner zeitung: un choix g\u00e9n\u00e9ralement bien accueilli..g\u00e9n\u00e9ralement.... \r\n*************Quelques 100'000 manifestants sont attendus demain  \u00e0 Hambourg pour l'ouverture du G20, et parmis eux des suisses aussi....\r\n200 environ selon l'Aargauer zeitung. ils sont partis hier par train sp\u00e9cial du Badischen-Bahnhof de B\u00e2le avec pr\u00e8s de 4h de retard, en raison des contr\u00f4les massifs de la police allemande: sur le quai 3  le contraste est saisissant, note le journal: d'un c\u00f4t\u00e9:  sacs \u00e0 dos, musique, rapp, box de bi\u00e8res: une horde color\u00e9e.... de l'autre:  un mur sombre de policiers...mais pas de quoi g\u00e2cher leur enthousiasme et leurs espoirs: \"je veux manifester contre Trump et Poutine\" dit l'un d'entre eux, un autre refuse de r\u00e9pondre au journaliste: \"qui de toute mani\u00e8re au final ne fera qu'imprimer un de ces \"bull-communiqu\u00e9\"....reste que tous voient d\u00e9j\u00e0 le sommet de Hambourg comme un renouveau de l' anti-globalisation, le combe-back d'un mouvement qui s'est essouffl\u00e9  ces derni\u00e8res ann\u00e9es: au-del\u00e0 des ma\u00eetres du monde actuel, Hambourg est facilement atteignable, a  une sc\u00e8ne de gauche tr\u00e8s active, la repression \u00e9tatique y est moins \u00e0 craindre qu'\u00e0 Hangzou en chine ou Antalya en Turquie:  tout semble donc r\u00e9unis pour que le mouvement redevienne ce qu'il a \u00e9t\u00e9: un pouvoir politique qu'on craint!\r\nV Qatar\r\n************* General Electric poursuit sa cure d'amaigrissement et supprime une centaine d'emplois \u00e0 Birr en Argovie....\r\n choc dans le monde de l'emploi suisse, note  l'Aargauer zeitung: c'est quasiment la moiti\u00e9 du personnel employ\u00e9 par le  g\u00e9ant am\u00e9ricain \u00e0 Birr qui dispara\u00eet. la production de turbines et g\u00e9n\u00e9rateurs pour les cenrales hydrauliques y  est totalement abandonn\u00e9e,  ne restera que l'entretien et le d\u00e9veloppement. en cause, bien s\u00fbr, la situation mondiale de la branche,  la  chute des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 et au journal de rappeler que  L'ann\u00e9e derni\u00e8re General Electrics a d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9 900 places en suisse....pour l'\u00e9ditorialiste  il n'y a pas  que des places de travail qui disparaissent, mais \u00e9galement un savoir faire industrielle construit sur des d\u00e9cennies. au lieu d'agir sur le court terme avant le bouclement des comptes, \u00e7a serait bien de penser un peu plus sur le long terme....\r\nV .....\r\n*************....et  comme on parlait hydraulique,....l\u00e0, le Valais n'est jamais loin.... \r\nle Valais, \"un paradis fiscal pour les familles\" pour   le Tages anzeiger qui se demande: mais comment fait ce canton aux ressources si faibles, qui re\u00e7oit chaque ann\u00e9e plus de 600 millions de Berne grace \u00e0 la p\u00e9r\u00e9quation, pour avoir \"ein so \u00fcberraschend angenehmes steuerklima\", une ambiance fiscale si \u00e9tonnamment agr\u00e9able. \"c'est une volont\u00e9 politique en faveur des familles\" explique-t-on \u00e0 sion, \"mais il y a l'eau aussi\" autrement dit les barrages ajoute le journal\r\nV enfer JO\r\n....elle ne participe peut-\u00eatre plus aux JO, mais \u00e0 la vie politique oui: Marlies N\u00e4f-Hofmann 90 ans, vient de rejoindre le parlement d'Arbon en thurgovie, apr\u00e8s le d\u00e9part de plusieurs \u00e9lus, selon blick, elle devient la politicienne en action la plus \u00e2g\u00e9e de suisse, mais kein problem \"ich bin top-fit\" dit-elle...// et fit ou pas, en tous cas \"plus qu'un candidat \u00e7a serait bien\"....vous voyez...cette fois c'est christian Wasserfallen, vice-pr\u00e9sident du PLR qui le dit, dans le Blick\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux.\r\nLa crise migratoire est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les journaux ce matin.\r\nLes ministres de l'int\u00e9rieur de l'Union Europ\u00e9enne se r\u00e9unissent aujoud'hui pour voir quelle aide suppl\u00e9mentaire peut \u00eatre accord\u00e9e \u00e0 l'Italie. \r\nLe Temps est parti, lui, en reportage \u00e0 Domodossola, \u00e0 la fronti\u00e8re Suisse...\r\nLe maire de la petite ville pi\u00e9montaise veut instaurer un couvre feu pour les candidats \u00e0 l'asile.\r\nJeunes, syndicats et partis de gauche s'y opposent. Ils d\u00e9noncent une ville transform\u00e9e en forteresse.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, le maire dit vouloir, avec son couvre-feu, assurer la s\u00e9curit\u00e9 de ses habitants. Il s'en prend \u00e0 Rome qui veut, selon lui: remplir de migrants nos casernes, nos \u00e9coles, nos hangars nos d\u00e9p\u00f4ts. \r\nNous avons aussi, c'est dans le Matin, la crise migratoire de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la fronti\u00e8re. La Suisse n'a pas rempli son objectif d'accueil de requ\u00e9rants d'asile en provenance d'Italie et de Gr\u00e8ce.\r\nM\u00eame si elle est au-dessus de la moyenne europ\u00e9enne, \u00e0 deux mois de l'\u00e9ch\u00e9ance, elle a accueilli 1058 personnes, sur les 1530 places promises. La gauche trouve la situation pr\u00e9occupante; \u00e0 droite on est moins s\u00e9v\u00e8re, et on rappelle la difficult\u00e9 du processus. \r\n*** Migration toujours, mais l'\u00e9tape suivante, dans le Nouvelliste: l'int\u00e9gration.\r\nUne jolie histoire, qui fait la une du quotidien valaisan. Celle d'un jeune syrien, arriv\u00e9 il y a 3 ans sans parler un mot de fran\u00e7ais.\r\nIl vient de passer un dipl\u00f4me qui lui permet de commencer une \u00e9cole de culture g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la rentr\u00e9e.\r\nUne double page pour conter cette \"success-story\", de la travers\u00e9e de la m\u00e9diterrann\u00e9e au passeport valaisan...\r\nc'est une autre mani\u00e8re pour favoriser l'int\u00e9gration: aux Tell spiele d'Interlaken qui commencent ce samedi, il y aura trois Erythr\u00e9ens dans le r\u00f4le des soldats de guillaume Tell: et \"s'ils ma\u00eetrisaient  mieux l'allemand, je n'aurais aucun probl\u00e8me a leur donner m\u00eame un r\u00f4le parl\u00e9\" d\u00e9clare le r\u00e9gisseur ueli Bichsel dans la Berner zeitung: un choix g\u00e9n\u00e9ralement bien accueilli..g\u00e9n\u00e9ralement.... \r\n******Quelques 100'000 manifestants sont attendus demain  \u00e0 Hambourg pour l'ouverture du G20, et parmis eux des suisses aussi....\r\n200 environ selon l'Aargauer zeitung. ils sont partis hier par train sp\u00e9cial du Badischen-Bahnhof de B\u00e2le avec pr\u00e8s de 4h de retard, en raison des contr\u00f4les massifs de la police allemande: sur le quai 3  le contraste est saisissant, note le journal: d'un c\u00f4t\u00e9:  sacs \u00e0 dos, musique, rapp, box de bi\u00e8res: une horde color\u00e9e.... de l'autre:  un mur sombre de policiers...mais pas de quoi g\u00e2cher leur enthousiasme et leurs espoirs: \"je veux manifester contre Trump et Poutine\" dit l'un d'entre eux, un autre refuse de r\u00e9pondre au journaliste: \"qui de toute mani\u00e8re au final ne fera qu'imprimer un de ces \"bull-communiqu\u00e9\"....reste que tous voient d\u00e9j\u00e0 le sommet de Hambourg comme un renouveau de l' anti-globalisation, le combe-back d'un mouvement qui s'est essouffl\u00e9  ces derni\u00e8res ann\u00e9es: au-del\u00e0 des ma\u00eetres du monde actuel, Hambourg est facilement atteignable, a  une sc\u00e8ne de gauche tr\u00e8s active, la repression \u00e9tatique y est moins \u00e0 craindre qu'\u00e0 Hangzou en chine ou Antalya en Turquie:  tout semble donc r\u00e9unis pour que le mouvement redevienne ce qu'il a \u00e9t\u00e9: un pouvoir politique qu'on craint!\r\nLe monde libre soutient le Qatar ! C'est l'ambassadeur du Qatar qui l'affirme, dans une interview au Temps. \r\nSelon lui, avec leur blocus, l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte font payer au Qatar son soutien aux printemps Arabes. \r\nCe front anti-Qatar est un scandale, estime pour sa part l'\u00e9ditorial du Temps. Il est digne des pires heures de la diplomatie du 20\u00e8me si\u00e8cle, m\u00eame si le Qatar n'est pas innocent dans le bras de fer qui se joue aujourd'hui. Si elle ne se r\u00e9sorbe pas rapidement, cette nouvelle crise du Golfe risque de miner l'und es derniers ilots de prosp\u00e9rit\u00e9 du monde arabe. \r\n*** General Electric poursuit sa cure d'amaigrissement et supprime une centaine d'emplois \u00e0 Birr en Argovie....\r\n choc dans le monde de l'emploi suisse, note  l'Aargauer zeitung: c'est quasiment la moiti\u00e9 du personnel employ\u00e9 par le  g\u00e9ant am\u00e9ricain \u00e0 Birr qui dispara\u00eet. la production de turbines et g\u00e9n\u00e9rateurs pour les cenrales hydrauliques y  est totalement abandonn\u00e9e,  ne restera que l'entretien et le d\u00e9veloppement. en cause, bien s\u00fbr, la situation mondiale de la branche,  la  chute des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 et au journal de rappeler que  L'ann\u00e9e derni\u00e8re General Electrics a d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9 900 places en suisse....pour l'\u00e9ditorialiste  il n'y a pas  que des places de travail qui disparaissent, mais \u00e9galement un savoir faire industrielle construit sur des d\u00e9cennies. au lieu d'agir sur le court terme avant le bouclement des comptes, \u00e7a serait bien de penser un peu plus sur le long terme....\r\nEthical Coffe se retire du march\u00e9 des dosettes de caf\u00e9, lit-on dans le Temps ce matin. \r\nL'entreprise suisse, qui avait mis fin au monopole de Nespresso, est \u00e9puis\u00e9e par ces batailles juridiques. La concurrence est rude, aussi, au pays des capsules. Ce business ne rapporte plus rien, explqiue son fondateur Jean-Paul Gaillard.\r\nMais la marque Ethical Coffee ne vas pas dispara\u00eetre: son directeur annonce un nouveau rpoduit qui marquera un r\u00e9el pas en avant dans l'industrie, Mais il n'en dira pas plus.\r\n*** ***....et  comme on parlait hydraulique avec General Electric.... le Valais n'est jamais loin.... \r\nle Valais, \"un paradis fiscal pour les familles\" pour   le Tages anzeiger qui se demande: mais comment fait ce canton aux ressources si faibles, qui re\u00e7oit chaque ann\u00e9e plus de 600 millions de Berne grace \u00e0 la p\u00e9r\u00e9quation, pour avoir \"ein so \u00fcberraschend angenehmes steuerklima\", une ambiance fiscale si \u00e9tonnamment agr\u00e9able. \"c'est une volont\u00e9 politique en faveur des familles\" explique-t-on \u00e0 sion, \"mais il y a l'eau aussi\" autrement dit les barrages ajoute le journal\r\n***Apr\u00e8s le paradis fiscal, l'enfer olympique...\r\nA lire dans le Courrier, une pleine page intitul\u00e9e \"les perdants des JO 2020\".\r\nLa ville de Tokyo chasse les sans-abris des parcs et des gares. Une illustration du tabou qui r\u00e8gne dans le pays autour de la pauvret\u00e9, explique le journal. \r\nEt de rappeler que 16% de la population japonaise vit sous le seuil de pauvret\u00e9. Et seu lun quart de ceux qui peuvent pr\u00e9tendre aux aides en profite. Par pudeur - on refuse que son entourage ait vent de ses difficult\u00e9s; mais aussi \u00e0 cause de la complexit\u00e9 et de la s\u00e9lection drastique op\u00e9r\u00e9es par l'Etat. \r\n...elle ne participe peut-\u00eatre plus aux JO, mais \u00e0 la vie politique oui: Marlies N\u00e4f-Hofmann 90 ans, vient de rejoindre le parlement d'Arbon en thurgovie, apr\u00e8s le d\u00e9part de plusieurs \u00e9lus, selon blick, elle devient la politicienne en action la plus \u00e2g\u00e9e de suisse, mais kein problem \"ich bin top-fit\" dit-elle...// et fit ou pas, en tous cas \"plus qu'un candidat \u00e7a serait bien\"....vous voyez...cette fois c'est christian Wasserfallen, vice-pr\u00e9sident du PLR qui le dit, dans le Blick\r\n*** Une r\u00e9volution pour terminer c'est dans le Matin: Cailler change la recette de son chocolat...\r\nPluss de lait.\r\nPluss de cacao.\r\nMoins de sucre.\r\nIl a fallu 2 ans de recherche pour que Cailler arrive \u00e0 sa nouvelle recette de base, qui faisait la r\u00e9putation de la marque depuis... 1904.\r\nCailler explique que c'est pour s'adapter aux go\u00fbts du jour. On reprochait parfois \u00e0 la marque de proposer un chocolat trop sucr\u00e9. R\u00e9sutlat: 18% de sucres en moins.", "alternativeTitle": ["La presse \u2013 Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-07-06T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-07-06T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740879", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740879", "ece-8740860"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner", "id": "sound-9FB91606-049E-4447-B5BE-4DE96B848393", "durationSec": 604, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Asni Abidi, directeur du CERNAM - Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en;L\u00e9a Sprunger, athl\u00e8te vaudoise\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:14-08:00:29 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(TITTRES) - La guerre des capsules de caf\u00e9 n'aura plus lieu...La soci\u00e9t\u00e9 romande Ethical Coffee va se retirer du march\u00e9...\r\nSon fondateur..:Jean Pau Gaillard l'annonce ce matin...dans le journal Le Temps...Pourtant...l'entreprise...qui voulait concurrencer...le g\u00e9ant Nespresso...vient d'obtenir une victoire juridique...\r\n-----------------\r\n-  Jusqu'\u00e0 100 mille manifestants....sont attendus demain...\u00e0 Hambourg....Ils d\u00e9fileront contre la tenue du G20...qui se tiendra...\u00e0 quelques encablures d'un haut lieu de la sc\u00e8ne d'extr\u00eame gauche. La police allemande redoute une possible flamb\u00e9e de violence...\r\n-------------------------------------\r\n- Battre un record de Suisse...\u00e0 la maison! Ce sera l'objectif de la Vadoise...Lea Sprunger...ce soir lors d'Athletissima...Face aux plus grandes stars mondiales...sont  400 m\u00e8tres haies sera l'un des grands moments de la soir\u00e9e sur la piste de La Pontaise...\r\n(24/CAPSULES GUERRE) L'entreprise....ECC...Ethical Coffe Compagny...se retire du march\u00e9 des capsules.....de caf\u00e9...\r\nInformations de nos confr\u00e8res du journal Le Temps...\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 valdo-fribourgeoise \u00e9tait sp\u00e9cialis\u00e9e dans la distribution de dosettes de caf\u00e9 bio-d\u00e9gragables...\r\nEt apr\u00e8s plus de 8 ans de guerre juridique...avec le g\u00e9ant Nespresoso...elle d\u00e9pose les armes...\r\nPourtant, Estelle Braconnier, Ethical Coffe ... vient de remporter sa derni\u00e8re bataille en Allemagne...\r\n--------------------------------------------------------\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 Nespresso vient en effet d'\u00eatre condamn\u00e9e pour contrefa\u00e7on de brevet d'un blocage install\u00e9 sur les machines \u00e0 caf\u00e9...Un syst\u00e8me invent\u00e9 par Ethical Coffee qui emp\u00eache le bon fonctionnement des capasules concurrentes.\r\nUn verdict qui ouvre la voie \u00e0 des dommages et int\u00e9r\u00eats significatifs mais manifestement insuffisants.\r\n***Une victoire juridique qui ne change donc rien \u00e0 l'abandon des activit\u00e9s de l'entreprise....\r\nLa vente de capsules, biod\u00e9gradables ou pas est devenue beaucoup moins rentable selon le fondateur d'Ethical Coffee, Jean-Paul Gaillard qui a accord\u00e9 un entretien au journal Le Temps.\r\nIl y a d\u00e9sormais trop de monde sur le cr\u00e9neau et surtout les prix ont consid\u00e9rablement baiss\u00e9, trop peut-\u00eatre !\r\nLe site de production de l'entreprise, situ\u00e9 en France voisine, serait presque d\u00e9sert\u00e9...\r\nSeules une quarantaine de personnes fr\u00e9quenterait encore les 8.000 m2 de l'usine.\r\nIl ne faudra que 6 mois pour \u00e9couler la production selon le patron.\r\n***Les frais de justice ont vid\u00e9 les caisses de la marque...\r\nIls ont co\u00fbt\u00e9 une fortune dans tous les cas...\r\nLa filiale de Nestl\u00e9, sa principale rivale a eu les reins plus solide dans cette guerre des dosettes.\r\nLa direction de ECC d\u00e9nonce \u00e0 mots couverts un embargo sur ses points de vente finalement tr\u00e8s limit\u00e9s.\r\nEn 2011, le renoncement de Coop \u00e0 proposer les dosettes biod\u00e9gradables avait fait beaucoup de mal au groupe.\r\nAujourd'hui, Ethical Coffee company abandonne les capsules de caf\u00e9 mais ne met pas la cl\u00e9 sous le paillasson, c'est du moins ce qu'annonce son directeur qui promet l'arriv\u00e9e d'un nouveau produit r\u00e9volutionnaire, sans en dire plus...Invoquant le secret des affaires !\r\n(13/MESURES SECURITE G20 PA) C'est le grand rendez-vous de la fin de la semaine...\u00e0 plus d'un titre!\r\nLe G20....  s'ouvre demain...au nord de l'Allemang...\u00e0 Hambourg.\r\nUn train sp\u00e9cial a \u00e9t\u00e9 affr\u00e9t\u00e9 hier...\u00e0 B\u00e2le...pour amener depuis ...plus de 200 manifestants...\r\nMais au total...les opposants \u00e0 la tenue de ce sommet...se chiffreront en dizaines de milliers...\r\nIls seront m\u00eame plus nombreux...que le nombre des d\u00e9l\u00e9gations officielles sur place...\r\nFace \u00e0 la crainte de d\u00e9bordement et de violences...Hambourg est sous tension...\r\nCorrespondance en Allemagne : Blandine Milcent.\r\n  56''\r\n((20 mille policiers seront charg\u00e9s d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 de ce G20 qui va durer 48heures; ils s'attendent \u00e0 devoir canaliser environ 100 mille manifestants, et le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur estime \u00e0 8000, le nombre d'activistes pr\u00eats \u00e0 recourir \u00e0 la violence. En amont du sommet, la police a du reste annonc\u00e9 avoir d\u00e9j\u00e0 saisi, des armes blanches, des battes de base-ball, des matraques, ainsi que du mat\u00e9riel pour fabriquer des cocktails Molotov. Elle redoute aussi que les manifestants utilisent des drones pour perturber le d\u00e9roulement des rencontres entre les chefs d'\u00e9tat et de gouvernement. Alors que des autonomes annoncent des blocages massifs sur les acc\u00e8s au sommet, plusieurs quartiers de Hambourg seront boucl\u00e9s, notamment celui de l'Elb Philharmonie, et il sera---impossible de circuler en centre ville. Pour ces raisons, le chanteur Elton John a d\u00fb annuler un concert qu'il devait tenir samedi, et les commer\u00e7ants font grise mine: ils s'attendent \u00e0 15 millions d'euros de manque \u00e0 gagner.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.))\r\n(Migrations) 2017...pourrait \u00eatre l'ann\u00e9e la plus meurtri\u00e8re...pour les migrants en M\u00e9diterrann\u00e9e...\r\nEn tout cas puor ceux...qui tentent de rejoindre les c\u00f4tes italiennes...depuis la Libye...\r\nLe cri d'alarme est...lanc\u00e9...ce matin...dans un rapport sign\u00e9 Amnesty...\r\nL'ONG se base sur les derniers chiffres publi\u00e9s par l'Organisation internationale pour les migrations...\r\nCette ann\u00e9e...sur 75 mille personnes mont\u00e9 sur une embaracations en Libye...plus de 2 mille ont perdu la vie durant la travers\u00e9e...\r\nL'Italie...on le sait....demande una aide accrue des autres Etats europ\u00e9ens...pour g\u00e9rer la situation migratoire...\r\nR\u00e9ponse attendue aujourd'hui \u00e0 Talin...les ministres de l'int\u00e9rieur europ\u00e9ens doivent se pencher sur \"plan d'action d'urgence\".\r\n(15/QATAR SUITE ULTIMATUM ITV HABIDI) Le bras de fer engag\u00e9 depuis un mois entre l'Arabie saoudite et ses alli\u00e9s contre le Qatar, continue... R\u00e9unis hier (MER) au Caire, l'Arabie saoudite, l'Egypte, les Emirats arabes-unis et le Bahre\u00efn ont d\u00e9cid\u00e9 de \"poursuivre\" le \"boycott\" \u00e0 l'encontre de Doha... Doha qu'ils accusent de soutenir \"le terrorisme\" (notamment \u00e0 travers la m\u00e9diatisation des Fr\u00e8res musulmans) et d'entretenir des relations trop \u00e9troites avec l'Iran.\r\nMais les vrais raisons sont bien plus profondes, comme l'explique Asni Abidi. Il est le directeur du CERNAM, le Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en, \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n  39''\r\nDes propos recueillis par Philippe Nanzer.\r\n(Venezuela) Un nouveau reflet...du chaos politique qui r\u00e8gne...au Venezuela...\r\nDes partisans du r\u00e9gime chaviste ont pris d'assaut...hier...le parlement...la seule institiution en main de l'opposotion....\r\nNeuf heures de si\u00e8ge...durant lesquelles...d\u00e9put\u00e9s, employ\u00e9s et journalites ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9s...\r\nL'\u00e9vacuation...par les forces de l'ordre n'a eu lieu qu'\u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit....\r\nSept parlementaires... et une dizaine de fonctionnaires... ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s...\r\nLe pr\u00e9sident socialiste.... NicolaS Maduro...a exclu toute implication...\r\n(CH Egalit\u00e9 salariale) L'actualit\u00e9 politique en SUisse...\r\nTrop timide...pour la gauche..\r\nTrop bureaucratique...pour la droite et le patronnat...\r\nLe projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral...pour l'\u00e9galit\u00e9 salariale homme-femmes...est d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9...\r\nIl a pourtant \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 hier...par Simonetta Sommargua...\r\nConcr\u00e8tement...les entreprises employant plus de 50 personnes devraient analyser...elles m\u00eames les diff\u00e9rences de salaires...tous les quatres ans...\r\nMais aucune sanction n'est pr\u00e9vue...et les r\u00e9sultats resteront  inconnus du grand public...\r\nAujourd'hui, en Suisse..l'\u00e9cart salarial inexpliqu\u00e9...entre homme et femmes.....est  de 7,4%...\r\n(09/ZG TARIFICATION MOBILITE PA) Retour en Suisse....avec un premier pas...vers...une  possible tarification de la mobilit\u00e9...\r\nCe qu'on appelle aussi le mobility pricing...\r\nLe DETEC, le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des transports, va analyser jusqu'en 2019 les usages des pendulaires dans le canton de Zoug.\r\nObjectif :  \u00e9valuer les futurs contours de la mesure, destin\u00e9e \u00e0  d\u00e9sengroger... les infrastructures routi\u00e8res et ferroviaires...\r\nS\u00e9verine Ambruss...pour cette premi\u00e8re \u00e9tape zougoise...il s'agit d'une \u00e9tude \u00e0 taille r\u00e9elle...\r\n  57''\r\n((On est l\u00e0 dans l'observation tr\u00e8s fine mais l'observation seulement dans ce canton de Zoug o\u00f9 les flux pendulaires sont tr\u00e8s importants et o\u00f9 justement la tarification de la mobilit\u00e9 pourrait se r\u00e9v\u00e9ler utile. La tarification de la mobilti\u00e9, c'est donc la strat\u00e9gie pl\u00e9biscit\u00e9e par conseil f\u00e9d\u00e9ral, en plus du d\u00e9veloppement des infrastructures, pour d\u00e9sengorger les routes et le rail, aux heures de pointes. Il s'agirait d'encourager une organisation diff\u00e9rente du travail ou le covoiturage. Mais  \u00e7a passerait  \u00e9galement  par des tarifs diff\u00e9renci\u00e9s, plus ou moins cher, en fonction de la r\u00e9gion ou de l'heure \u00e0 laquelle on prend le train ou sa voiture. Alors, on en est pas encore l\u00e0. Apr\u00e8s la fin de l'observation zougoise, en 2019,  on pourrait passer  ensuite,  de la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, avec des phases tests dans des cantons volontaires. Et l\u00e0, la route pourrait \u00eatre sem\u00e9e d'anicroches. Le principes des tarifs diff\u00e9renci\u00e9s est loin de faire l'unanimit\u00e9 au sein des partis Le projet posera aussi des questions en termes de protection des donn\u00e9es. L\u00e0,  dessus la Conf\u00e9d\u00e9ration indique vouloir apporter toutes les garanties. ))\r\n(Tennis) Tennis...\r\nL'heure du deuxi\u00e8me tour...pour les trois SUisses...encore en lice sur le gazon de Wimbledon...\r\nVers 15 heures...Viktoria Golubic affrontera l'Ukrainienne Lesia Tsurenko.\r\nPuis vers 17 h30...deux Helv\u00e8tes pourraient jouer en m\u00eame temps...\r\nTime Bascinznky...sera oppos\u00e9e...\u00e0 la Slovaque Kristian Kucova...\r\nEt...Roger Federer...affrontera...le Serbe Dusan Lajovic...79e joueur mondial.\r\n(D5/ATHLETISSIMA PI) C'est un classique sportif de l'\u00e9t\u00e9 romand...\r\nAthletissima...va multiplier les temps forrt...ce soir \u00e0 Lausanne...\u00e0 l'occasion de la 8e \u00e9tape de la Ligue de diamant...\r\n La perche et le triple saut seront \u00e0 l'honneur chez les messieurs. \r\nC\u00f4t\u00e9, c'est vers le 400m/haies que se tourneront les regards. \r\nUne course \u00e0 laquelle participera...notamment... la Vaudoise L\u00e9a Sprunger...avec des grandes ambitions...\r\nCaroline Reymond.  \r\n  1'34 \r\n((Elle r\u00eave de disputer une finale mondiale, L\u00e9a Sprunger en aura un avant-go\u00fbt ce soir! Les 5 premi\u00e8res des Jeux olympiques de Rio seront au d\u00e9part d'une course qui s'annonce rapide.  La championne olympique Dalilah Muhammad vient de courir le 6e chrono de l'histoire lors des championnats am\u00e9ricains, sa compatriote Shamier Little le 9e temps. \r\nFace \u00e0 une telle concurrence, L\u00e9a Sprunger devra rester tr\u00e8s concentr\u00e9e sur son plan de course. \r\nSON 0''29\r\nL\u00e9a Sprunger sait aussi qu'elle a les moyens de tenir jusqu'au bout face aux bombes am\u00e9ricaines. Son record de Suisse du 400m plat r\u00e9alis\u00e9 dimanche \u00e0 La Chaux-de-Fonds lui donne confiance et assurance. \r\nSON 0''24 \r\nSi L\u00e9a Sprunger arrive \u00e0 courir le couteau entre les dents ce soir, elle peut menacer le record de Suisse, celui d'Anita Protti r\u00e9alis\u00e9 en 1991 en 54''25)). \r\nD\u00e9but des concours....vers 19 heures...\r\nEt pr\u00e9sence de plusieurs...stars...le perchiste Renaud Lavillenie,,,le sprinteur Justin Gatlin...ou encore...le sud Afircain Van Niekerk...le recormand du monde ...du 400 m\u00e8tres...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner / JDM_2017-07-06T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner / JDM_2017-07-06T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740882", "ece-8740863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Les machines m\u00e9caniques de Pierre Bastien", "id": "sound-52765277-E29D-4E6A-85C8-4F10823E0C54", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste fran\u00e7ais pr\u00e9sente une installation sonore au festival de La Cit\u00e9, qui se d\u00e9roule jusqu'au 9 juillet 2017 \u00e0 Lausanne. Il a construit des sculptures sonores associant des \u00e9l\u00e9ments de meccano \u00e0 des objets du quotidien. \r\nMichel Masserey a rencontr\u00e9 Pierre Bastien.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9artiste fran\u00e7ais pr\u00e9sente une installation sonore au festival de La Cit\u00e9, qui se d\u00e9roule jusqu\u02b9au 9 juillet 2017 \u00e0 Lausanne. Il a construit des sculptures sonores associant des \u00e9l\u00e9ments de meccano \u00e0 des objets du quotidien. \n\nMichel Masserey a rencontr\u00e9 Pierre Bastien."], "alternativeTitle": ["Musique: Les machines m\u00e9caniques de Pierre Bastien / VER_2017-07-06T17:21:45_musique-les-machines-mecaniques-de-pierr", "Vertigo du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8759059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723661", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le 400m/haies f\u00e9minin parmi les points forts d'Athletissima jeudi \u00e0 Lausanne", "id": "sound-E0E81750-ADF3-4A5C-82C8-3CF449F6ED95", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacky Delapierre, patron d'Athletissima\r\nLes 16 disciplines d'Athletissima jeudi, lors de la 8e \u00e9tape de la Ligue du diamant, seront toutes tr\u00e8s proches du niveau d'une finale mondiale ou olympique. Interview de Jacky Delapierre, directeur de la manifestation sportive.\r\n\r\n* * Le 400m/haies f\u00e9minin parmi les points forts d'Athletissima jeudi \u00e0 Lausanne Les  grands noms de l'athl\u00e9tisme vont se succ\u00e9der ce soir au stade la Pontaise, \u00e0 Lausanne... \u00e0 l'occasion d'Athletissima, 8e \u00e9tape de la Ligue de diamant...\r\nParmi les points forts de ce meeting, le  400m/haies f\u00e9minin, avec au d\u00e9part la Vaudoise L\u00e9a Sprunger, mais surtout la championne olympique Dalilah Muhammad, Ashley Spencer et Shamier Little... qui viennent de r\u00e9aliser des temps canons lors des championnats am\u00e9ricains..\r\n. \r\nComment les organisateurs ont-ils r\u00e9ussi \u00e0 convaincre ces athl\u00e8tes de courir l'une contre l'autre, \u00e0 un mois des  Mondiaux de Londres? La r\u00e9ponse du patron d'Athletissima, Jacky Delapierre... \r\n  SON \r\nPRP Caroline Reymond.\r\nAthletissima \u00e0 suivre sur la RTS d\u00e8s 19h30.", "alternativeExcerpt": ["Les 16 disciplines d'Athletissima jeudi, lors de la 8e \u00e9tape de la Ligue du diamant, seront toutes tr\u00e8s proches du niveau d'une finale mondiale ou olympique. Interview de Jacky Delapierre, directeur de la manifestation sportive."], "alternativeTitle": ["Le 400m/haies f\u00e9minin parmi les points forts d'Athletissima jeudi \u00e0 Lausanne / 12H30_2017-07-06T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8709129.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740923", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740916"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 M\u00f4tiers (2/4) : Le vallon de l'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC429127-1F3B-4D9B-91DE-5080ECBAD876", "thematicGeographicals": ["M\u00f4tiers"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sculpture", "exposition d'art"], "excerpt": "Art M\u00f4tiers est une des plus importantes expositions d'art en plein air de Suisse. La cr\u00e8me de l'art s'y retrouve, g\u00e9n\u00e9rations confondues, depuis 32 ans. Pierre-Andr\u00e9 Delachaux et son \u00e9pouse Marie ont oeuvr\u00e9 \u00e0 cette aventure qui am\u00e8ne du travail et du public tous azimut a la r\u00e9gion. Un livre vient de sortir qui retrace l'histoire d'Art M\u00f4tiers. Rendez-vous chez les Delachaux, au jardin, qui se pr\u00e9sente comme un mini Art M\u00f4tiers.", "alternativeExcerpt": ["Le vallon de l\u02b9art.\nArt M\u00f4tiers est une des plus importantes expositions d\u02b9art en plein air de Suisse. La cr\u00e8me de l\u02b9art s\u02b9y retrouve, g\u00e9n\u00e9rations confondues, depuis 32 ans. Pierre-Andr\u00e9 Delachaux et son \u00e9pouse Marie ont \u0153uvr\u00e9 \u00e0 cette aventure qui am\u00e8ne du travail et du public tous azimut a la r\u00e9gion. Un livre vient de sortir qui retrace l\u02b9histoire d\u02b9Art M\u00f4tiers. Rendez-vous chez les Delachaux, au jardin, qui se pr\u00e9sente comme un mini Art M\u00f4tiers.", "Le vallon de l\u02b9art.\nArt M\u00f4tiers est une des plus importantes expositions d\u02b9art en plein air de Suisse. La cr\u00e8me de l\u02b9art s\u02b9y retrouve, g\u00e9n\u00e9rations confondues, depuis 32 ans. Pierre-Andr\u00e9 Delachaux et son \u00e9pouse Marie ont \u0153uvr\u00e9 \u00e0 cette aventure qui am\u00e8ne du travail et du public tous azimut a la r\u00e9gion. Un livre vient de sortir qui retrace l\u02b9histoire d\u02b9Art M\u00f4tiers. Rendez-vous chez les Delachaux, au jardin, qui se pr\u00e9sente comme un mini Art M\u00f4tiers.", "Le vallon de l\u02b9art.\nArt M\u00f4tiers est une des plus importantes expositions d\u02b9art en plein air de Suisse. La cr\u00e8me de l\u02b9art s\u02b9y retrouve, g\u00e9n\u00e9rations confondues, depuis 32 ans. Pierre-Andr\u00e9 Delachaux et son \u00e9pouse Marie ont \u0153uvr\u00e9 \u00e0 cette aventure qui am\u00e8ne du travail et du public tous azimut a la r\u00e9gion. Un livre vient de sortir qui retrace l\u02b9histoire d\u02b9Art M\u00f4tiers. Rendez-vous chez les Delachaux, au jardin, qui se pr\u00e9sente comme un mini Art M\u00f4tiers."], "alternativeTitle": ["Versus en balade \u00e0 M\u00f4tiers", "Versus en balade \u00e0 M\u00f4tiers / VSS_2017-07-06T11:07:55_versus-en-balade", "Versus en balade \u00e0 M\u00f4tiers / VSS_2017-07-06T11:07:55_versus-en-balade"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723523", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de Art en plein air", "name": "Delachaux, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Art en plein air", "name": "Delachaux, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723523", "ece-8723519"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Accueil triomphal de Donald Trump en Pologne pour son deuxi\u00e8me voyage \u00e0 l'\u00e9tranger", "id": "sound-0D80C29B-084B-48CC-8F30-360F960A9189", "durationSec": 397, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Magdalena Skajewska, journaliste \u00e0 la radio polonaise;Claude Bonard, historien, ancien vice-chancelier du canton de Gen\u00e8ve\r\nDonald Trump est en Pologne pour son deuxi\u00e8me voyage \u00e0 l'\u00e9tranger. Il doit s'entretenir jeudi \u00e0 Varsovie avec son homologue polonais avant de prononcer un discours devant des milliers de citoyens. Alli\u00e9s de longue date, les deux pays ne semblent jamais avoir \u00e9t\u00e9 aussi proches sur le plan politique.\r\n\r\n* * Accueil triomphal de Donald Trump en Pologne pour son deuxi\u00e8me voyage \u00e0 l'\u00e9tranger LANCEMENT 1 / POLOGNE - OCCIDENT\r\n***Dans exactement une heure, Donald Trump quittera l'h\u00f4tel Marriott de Varsovie pour se rendre au Ch\u00e2teau royal. Il y a rendez-vous son homologue Andrej Duda. Et en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'exprimera devant le peuple de Pologne, selon les termes de son agenda officiel. Puisqu'il a choisi ce pays pour commencer son deuxi\u00e8me voyage \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nCe n'est pas un hasard, \u00e9videmment: Etats-Unis et Pologne sont des alli\u00e9s de longue date et les deux pays semblent plus proches que jamais sur le plan politique.\r\nC\u00e9dric Guigon, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Varsovie; vous allez suivre tout \u00e0 l'heure l'accueil qui sera fait \u00e0 Donald Trump dans la capitale polonaise... accueil qu'on imagine triomphal !?\r\n   DIR VoIP\r\nEffectivement, Donald Trump est attendu de pied ferme en Pologne... La Pologne, avant m\u00eame la France ou l'Allemagne dont il doit rencontrer les dirigeants vendredi lors du G20 \u00e0 Hambourg. \r\nMagdalena Skajewska est journaliste \u00e0 la radio polonaise et elle confirme que c'est tout un symbole pour l'amiti\u00e9 qui unit les deux pays...\r\n  SKAJ 1 - 30''\r\n***Un symbole d'union, mais qu'est-ce que la Pologne attend plus pr\u00e9cis\u00e9ment de cette visite ?\r\nEh bien il y a plusieurs points, mais le principal reste la question de la d\u00e9fense... Les Polonais comptent sur leur alli\u00e9 am\u00e9ricain comme bouclier face au voisin russe qui se montre de plus en plus entreprenant depuis son annexion de la Crim\u00e9e en 2014. On retrouve Magdalena Skajewska.\r\n  SKAJ 2 - 33''\r\nL'article 5 de la charte de l'OTAN c'est celui qui pr\u00e9voit que les alli\u00e9s aident militairement un membre de l'alliance en cas d'agression ext\u00e9rieure.\r\nJ'ai rencontr\u00e9 ici \u00e0 Varsovie Claude Bonard, un ancien vice-chancelier du canton de Gen\u00e8ve, mari\u00e9 \u00e0 une Polonaise. En tant qu'historien, il appuye encore sur ce besoin de reconnaissance \u00e9prouv\u00e9 par la Pologne \u00e0 travers l'histoire...\r\n  BONARD 3 - 1'00\r\n***C\u00e9dric, des attentes polonaises sur la s\u00e9curit\u00e9, mais y'a pas que \u00e7a !\r\nOui, Donald Trump doit \u00e9galement prendre la parole ce matin au sommet de l'initative des 3 mers qui regroupe 12 pays de l'est de l'Europe, situ\u00e9s sur un axe nord-sud entre la Baltique, la mer Noire et l'Adriatique. Un enjeu important pour la Pologne que nous confirme Magdalena Skajewska.\r\n  SKAJ 4 - 38''\r\n***Discours symbolique, alliance historique et puis cette alliance de circonstance entre deux gouvernements qui donnent l'impression de partager leur vision de la soci\u00e9t\u00e9...\r\nEt le principal point de convergence entre les deux r\u00e9side notamment sur le lien qui est fait entre immigration et terrorisme. Quand Donald Trump impose ses restrictions de voyage aux ressortissants de 6 pays musulmans, la Pologne, comme les 3 pays du groupe de Visegrad, refuse d'accueillir les migrants sur son sol... Claude Bonard nous parle d'une peur de l'afflux de migrants...\r\n  BONARD 5 - 54''\r\n***Derni\u00e8re chose C\u00e9dric: comment la population polonaise per\u00e7oit la visite du pr\u00e9sident am\u00e9ricain ?\r\nEh bien, on sent que la population elle, est profond\u00e9ment divis\u00e9e. On a d'un c\u00f4t\u00e9 les partisans des conservateurs, fervents supporters de Donald Trump, et de l'autre une opposition farouche, qui peine \u00e0 s'organiser... parmi eux, souvent des jeunes, issus des villes, et qui d\u00e9noncent une nouvelle op\u00e9ration de communication orchestr\u00e9e par les dirigeants polonais...\r\nDonald Trump prononcera son discours \u00e0 13h depuis la place Krasinski... une heure avant, une contre manifestation d'opposants est pr\u00e9vue \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u00e0... \u00e0 condition bien s\u00fbr que les forces de l'ordre qui verrouillent l'ensemble du quartier, s\u00e9curit\u00e9 oblige, les laisse d\u00e9filer...\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump est en Pologne pour son deuxi\u00e8me voyage \u00e0 l'\u00e9tranger. Il doit s'entretenir jeudi \u00e0 Varsovie avec son homologue polonais avant de prononcer un discours devant des milliers de citoyens. Alli\u00e9s de longue date, les deux pays ne semblent jamais avoir \u00e9t\u00e9 aussi proches sur le plan politique."], "alternativeTitle": ["Accueil triomphal de Donald Trump en Pologne pour son deuxi\u00e8me voyage \u00e0 l'\u00e9tranger / TUM_2017-07-06T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740847", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle dans tous ses \u00e9tats (4)", "id": "sound-CF4A4CF8-4D2F-4D5C-BDBC-3789C857ADA2", "durationSec": 546, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle est utilis\u00e9e dans l'architecture en Suisse. On peut d\u00e8s lors visiter sa maison avant sa construction.\r\n\r\n* * La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle est utilis\u00e9e dans l'architecture en Suisse. On peut d\u00e8s lors visiter sa maison avant sa construction.", "alternativeExcerpt": ["B\u00e9n\u00e9ficier des \u00e9nergies solaires sans avoir de panneau photovolta\u00efque sur son toit, c\u2019est possible \u00e0 Del\u00e9mont! Comment? La commune jurassienne propose \u00e0 ses habitants un projet de courant vert participatif. Michel Hirtzlin, Chef des Services industriels de Del\u00e9mont (SID), nous explique comment cela fonctionne au micro de Pauline Vrolixs. Un projet \u00e0 retrouver en images \u00e0 13h le mercredi 5 juillet dans \"Aujourd'hui\" sur RTS Un."], "alternativeTitle": ["Aujourd'hui: le courant vert participatif / OEP_2017-07-06T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 06.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-6465AC9E-B08D-42E4-A261-3EFDE02DEACB", "durationSec": 948, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, en charge du DFJP;Julio Borges, pr\u00e9sident du parlement v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien;Yvan Hunziker, d\u00e9put\u00e9 PLR FR;Raoul Girard, d\u00e9put\u00e9 PS Grand Conseil FR, enseignant;Roger L\u00fctolf, directeur marketing de la fa\u00eeti\u00e8re des m\u00e9tiers de l'h\u00f4tellerie et de la gastronomie;Roland Siegwart, professeur de robotique \u00e0 l'EPFZ\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:04:00-07:04:14 / * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(02/EGALITE SALARIALE ITV SOMMARUGA) 7 mille francs par an.\r\nC'est l'\u00e9cart salarial qui persiste en Suisse...\r\nentre les femmes et les hommes...\r\nEt pourtant l'\u00e9galit\u00e9 salariale est encr\u00e9e dans la constitution depuis pr\u00e8s..de 40 ans...\r\nPour y rem\u00e9dier, le conseil f\u00e9d\u00e9ral a donc pr\u00e9sent\u00e9 hier un projet de loi.\r\nLes entreprises de plus de 50 employ\u00e9s devraient analyser les salaires tous les 4 ans. \r\nCommuniquer le r\u00e9sultat aux employ\u00e9s...\r\nmais aussi aux actionnaires...celle qui sont c\u00f4t\u00e9es en bourses. \r\nEn revanche, il n'y aura aucune sanction...\r\nmais pour Simonetta Sommaruga, ce n'est pas inutile pour autant.\r\n  48''\r\n(01/EGALITE SALARIALE PA) ...on sent un brin d'impatience dans le ton de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du dossier...\r\nSeulement voil\u00e0...la route est encore longue...et l'\u00e9cart grand...\r\nMuriel Ballaman...\r\n  1'02\r\n((7000 francs par an. C'est le montant de la discrimination salariale entre les hommes et les femmes en Suisse. 7000 francs qui subsistent alors que les partenaires sociaux s'\u00e9taient fix\u00e9s comme but de r\u00e9duire cette in\u00e9galit\u00e9 sur une base volontaire. Avec un succ\u00e8s limit\u00e9. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral l'admet lui m\u00eame: la voie facultative, \u00e7a ne fonctionne pas. \r\nC'est pourquoi il demande d\u00e9sormais cet auto contr\u00f4le aux entreprises de plus de 50 employ\u00e9s... 2% des entreprises mais plus de la moiti\u00e9 des travailleurs suisses. Une transparence qui inverse le fardeau de la preuve avec cet audit interne qui va permettre aux collaborateurs d'\u00eatre inform\u00e9s. Mais sans v\u00e9rification de l'\u00e9tat, ni sanction si ces entreprises ne respectent pas la loi. Insuffisant, inefficace voire choquant, aux yeux de la gauche, pour qui une loi sans sanction revient \u00e0 faire preuve de bonne volont\u00e9... Mais selon le conseil f\u00e9d\u00e9ral, c'est le seul compromis qui a une chance de passer devant le parlement. Et la bataille du conseil f\u00e9d\u00e9ral ne fait que commencer : ce parlement n'aime pas imposer aux entreprises une r\u00e9glementation suppl\u00e9mentaire. De mod\u00e9r\u00e9e, cette proposition de loi pourrait donc passer \u00e0 minimale.))\r\n...le projet passe donc au parlement...\r\nest-il trop bureaucratique ou est-ce un mal n\u00e9cessaire? On posera la question \u00e0 une patronne! juste apr\u00e8s ce journal.\r\nNicola Thi-baudeau.\r\n(Moratoire cabinets) ***...autre d\u00e9cision du conseil f\u00e9d\u00e9ral...qui ne convaint pas la droite du parlement...Les assueurs ne pourront pas choisir quels m\u00e9decins ils remboursent...\r\nAlain Berset ne retient pas la lev\u00e9e de l'obligation de contracter...\r\ndans le projet de loi qui doit remplacer le moratoire sur l'ouverture de nouveaux cabinet m\u00e9dicaux.\r\nUn projet pr\u00e9sent\u00e9 hier et qui donne pluS de comp\u00e9tences aux cantons.\r\nCe sont eux qui diront combien de nouveaux sp\u00e9cialistes peuvent s'installer..\r\nIls pourront aussi fixer des plafonds.\r\nMais l\u00e0-aussi le parlement doit se prononcer.\r\n(Juges \u00e9trangers) Et puis encore une d\u00e9cision du gouvernement...qui n'a pas ch\u00f4m\u00e9 hier...Il recommande le rejet de l'initiative de l'UDC sur les juges \u00e9trangers. \r\nElle veut faire primer le droit suisse sur le droit international.\r\nPour le gouvernement, le texte menace entre autre la stabilit\u00e9 de la Suisse, sa fiabilit\u00e9, et le libre march\u00e9.\r\n(23/VENEZUELA SON) Dans l'actualit\u00e9 ce matin aussi...\r\nDes images en provenance du V\u00e9n\u00e9zuela...\r\nCelle de d\u00e9put\u00e9s groggy, presque ko...\r\nLa t\u00eate en sang...\r\nDes \u00e9lus de l'opposition attaqu\u00e9s et s\u00e9questr\u00e9s hier pendant plusieurs heures hier au sein m\u00eame du Parlement...\r\nLa seule institution du pays contr\u00f4l\u00e9e par l'opposition... \r\nDes partisans du pr\u00e9sident Maduro l'ont pris d'assaut...\r\nBilan: 7 bless\u00e9s...\r\nLe pr\u00e9sident du parlement, Julio Borges a point\u00e9 du doigt des groupes de civils pro-Maduro....\r\n  26'' \r\nEt le pr\u00e9sident Maduro a condamn\u00e9 cette attaque, ni\u00e9 toute implication et ordonn\u00e9 une enqu\u00eate....\r\nattaque survenue le 5 juillet..jour d'Ind\u00e9pendance du V\u00e9n\u00e9zuela.\r\n(Migration) En bref, encore et si 2017 \u00e9tait l'ann\u00e9e la plus meurtri\u00e8re en M\u00e9diterran\u00e9e...\r\npour les migrants qui tentent de rejoindre l'Italie.\r\nAmnesty International le craint.\r\n2 mille morts d\u00e9j\u00e0 depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, soit un taux de d\u00e9c\u00e8s 3 fois pluS \u00e9lev\u00e9 qu'en 2015 pour un nombre similaire de candidats \u00e0 l'exil. 75 mille...note l'ONG ce matin...\r\nElle accuse l'Union europ\u00e9enne...\r\nde d\u00e9laisser les secours en mer et de se concentrer sur la Libye...ses gardes-c\u00f4tes...\r\nLes minsitres europ\u00e9esn de l'int\u00e9rieur \u00e9voqueront le sujet aujourd'hui..\r\nsuite \u00e0 l'appel \u00e0 l'aide de l'Italie.\r\n(D2/ENJEUX TRUMP VARSOVIE DI (7H))  LIGNE IP\r\nMais tout de suite c'est \u00e0 Varsovie que l'on fait escale...\r\ncomme Donald Trump...\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain est arriv\u00e9 hier soir en Pologne...\r\nO\u00f9 vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial C\u00e9dric Guigon bonjour..\r\n...\r\nLa Pologne et les Etats-Unis entretiennent des liens d'amiti\u00e9 tr\u00e8s \u00e9troits...ici Donald Trump va donc chercher \u00e0 marquer les esprits...multiplier les symboles.\r\nOui le premier, c'est donc d'avoir choisi de commencer sa visite en Europe par Varsovie, avant m\u00eame de se rendre \u00e0 Hambourg pour la r\u00e9union du G20 et d'y rencontrer les principaux dirigeants d'Europe occidentale...\r\nPour le gouvernement Polonais, c'est un honneur, c'est aussi une mani\u00e8re de replacer le pays sur l'\u00e9chiquier mondial, de lui redonner une importance et une l\u00e9gitimit\u00e9, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 maintes fois d\u00e9cri\u00e9 par les pays d'Europe occidentale.\r\nA la t\u00eate de la Pologne : un gouvernement conservateur et populiste, dont la rh\u00e9torique nationaliste et anti-musulmane peut ressembler \u00e0 celle que v\u00e9hicule Donald Trump...\r\nCC: Autre symbole : le pr\u00e9sident am\u00e9ricain donnera un grand discours public sur la place Krasinski ( Kra-sine-ski), un haut lieu de la r\u00e9sistance polonaise...\r\nOui, au programme, la rencontre avec son homologue Andrei Duda... Donald Trump interviendra ensuite au sommet de l'initiative des 3 mers, o\u00f9 il sera question de renforcer les liens \u00e9conomiques et \u00e9nerg\u00e9tiques dans une douzaine de pays de l'est de l'Union Europ\u00e9enne. \r\nEnfin, autour de la place Krasinski, le quartier sera enti\u00e8rement boucl\u00e9, les transports \u00e0 l'arr\u00eat, la s\u00e9curit\u00e9 maximale pour un discours d'une vingtaine de minutes devant le peuple polonais...\r\nCC: Du point de vue de Varsovie que peut-on attendre de cette intervention publique ?\r\nEh bien le principal enjeu c'est la d\u00e9fense des membres de l'OTAN... La Pologne est l'un des grands contributeurs du budget de l'OTAN, \u00e0 hauteur de 2% de son PIB et elle esp\u00e8re que son ami am\u00e9ricain s'engage aujourd'hui et publiquement, \u00e0 respecter l'article 5 de la charte...\r\nVarsovie craint les vell\u00e9it\u00e9s offensives de la Russie et cet article pr\u00e9cise justement qu'en cas d'agression militaire, les alli\u00e9s interviendront pour d\u00e9fendre le pays attaqu\u00e9...\r\nA noter encore qu'avec cette venue de Donald Trump, les opposants au gouvernement polonais d\u00e9noncent une vaste op\u00e9ration de communication qui vise \u00e0 asseoir encore un peu plus la notori\u00e9t\u00e9 du parti au pouvoir...\r\nC\u00e9dric Guigon \u00e0 Varsovie..\r\nprochain atterrissage pour Air Force One Hambourg.\r\n(D4/CONGES PAYES FONCTIONNAIRES GC PI) ***Retour en Suisse avec cette question...Les fonctionnaires qui si\u00e8gent dans des parlements cantonaux sont-ils des privil\u00e9gi\u00e9s?\r\nprivil\u00e9gi\u00e9s par rapport \u00e0 leurs coll\u00e8gues qui travaillent dans le priv\u00e9s? \r\ndans le canton de Fribourg, un prof qui si\u00e8ge au Grand conseil b\u00e9n\u00e9fice d'un quota de cong\u00e9 pay\u00e9s pour exercer son mandat...\r\nun avocat, ou un entrepreneur pas.\r\nDeux d\u00e9put\u00e9s fribourgeois veulent mettre fin \u00e0 cette distinction...\r\nIls demandent que les fonctionnaire \u00e9lus puisent dans leur jours de vacances ou demandent des cong\u00e9s non pay\u00e9s..\r\nEt le d\u00e9bat commence \u00e0 enflammer d'autres cantons.\r\n Maurice Doucas\r\n  1'12\r\n((Oui, notamment \u00e0 Neuch\u00e2tel, o\u00f9 les fonctionnaires peuvent avoir 15 jours de cong\u00e9s pay\u00e9s. A Fribourg, le personnel de l'Etat a droit \u00e0 30 demi-journ\u00e9es de cong\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour effectuer sa mission parlementaire... Et cela n'est pas normal explique l'un des motionnaire fribourgeois, qui d\u00e9nonce une in\u00e9galit\u00e9 de traitement... \u00e9coutons le d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical Yvan Hunziker,  \r\nSON\r\n... C'est le moment parce qu'on est au d\u00e9but de l\u00e9gislature... et que l'on peut sereinement \u00e9voquer ce sujet... sans pression \u00e9lectorale...  Mais pour ce d\u00e9put\u00e9 socialiste au grand conseil, Raoul Girard, qui est aussi enseignant... la vrai question est : quel parlement souhaite-t-on avoir...??? On l'\u00e9coute...\r\nSON\r\nCette question de la repr\u00e9sentation des fonctionnaires dans les l\u00e9gislatifs commence \u00e0 se poser dans de nombreux cantons romands... ))\r\n(Capsules caf\u00e9) 7h...\r\nil est temps de parler de caf\u00e9...\r\nou plut\u00f4t guerre des capsules...\r\nelle est peut-\u00eatre termin\u00e9e puisque\r\nEthical Coffee Compagny se retire du march\u00e9 des capsules. \r\niformation du Temps...\r\nEn guerre contre Nespresso depuis dix ans, l'entreprise valdo-fribourgeoise \u00abcessera progressivement la production des capsules biod\u00e9gradables compatibles avec les machines du g\u00e9ant vaudois\u00bb. Dans un d\u00e9lai de six mois.\r\n(D1/ROBOTS HOTELLERIE PI) et ce caf\u00e9...si c'\u00e9tait un robot qui vous le servait? \r\nLes robots dans les m\u00e9tiers de l'h\u00f4tellerie et la gastronomie... faut-il en avoir peur ou au contraire les voir comme une opportunit\u00e9? \r\nUne question de soci\u00e9t\u00e9 br\u00fblante \u00e0 laquelle l'organisation fa\u00eeti\u00e8re de la branche - Hotel und Gastro Union -  a tent\u00e9 de r\u00e9pondre, lors d'un grand colloque, hier (MER) \u00e0 Lucerne. \r\nLa question des emplois est au centre des pr\u00e9occupations...\r\ndemain c'est peut-\u00eatre un robot qui vous donner les cl\u00e9s de votre chambre d'hotel.\r\nDelphine Gendre\r\n  1'33\r\n((Extrait robot\r\nDescendre \u00e0 l'h\u00f4tel et \u00eatre accueillis par un robot, ce n'est plus de la science-fiction. M\u00eame s'ils n'en existe encore aucun dans les \u00e9tablissements suisses, les robots pourraient \u00e0 l'avenir occuper certaines t\u00e2ches..  Et cela ne laisse pas indiff\u00e9rent les professionnels.. selon un sondage repr\u00e9sesentatif, 65 % des apprentis de la branche disent craindre pour leur emploi : Roger L\u00fctolf, directeur marketing de la fa\u00eeti\u00e8re des m\u00e9tiers de l'h\u00f4tellerie et de la gastronomie: \r\nSON\r\nTRAD: Les apprentis qui travaillent dans l'administration des h\u00f4tels, le m\u00e9nage, ou la boulangerie voient plut\u00f4t les robots comme une concurrence, alors que les apprentis qui travaillent dans la restauration , comme cuisiniers par exemple, les voient comme une compl\u00e9mentarit\u00e9. \r\nUn m\u00e9tier cr\u00e9atif ou bas\u00e9 sur le relationnel risque moins d'\u00eatre robotis\u00e9. Pour Roland Siegwart, prof de robotique \u00e0 l'EPFZ, le champ d'action des robots reste \u00e0 ce jour tr\u00e8s limit\u00e9. \r\nSON 25'\r\nA l'avenir, ce seront surtout les \u00e9tablissements bas de gamme qui pourraient faire appel \u00e0 des robots pour des t\u00e2ches de nettoyage ou d'accueil. Mais l'h\u00f4tellerie suisse ne va pas se passer de sit\u00f4t de l'humain, qui poss\u00e8de encore d'\u00e9normes avantages sur les machines.))\r\n***Et \u00e0 7h30 nous recevons Daniela Cerqui, anthropologue, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\n(20/TOUR DE FRANCE PA) Pas de robot pour p\u00e9daler \u00e0 leur place...\r\nEn cyclisme, l'Italien Fabio Aru a remport\u00e9 la cinqui\u00e8me \u00e9tape du Tour de France, \u00e0 la Planche des Belles Filles. \r\nLe britannique Chris Froome est le nouveau maillot jaune.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, il s'agissait de la premi\u00e8re arriv\u00e9e en c\u00f4te, quelles sont les le\u00e7ons \u00e0 tirer de cette \u00e9tape.\r\n   56''\r\n((Pas encore de d\u00e9cision, \u00e7a n'\u00e9tait pas le lieu,  mais quelques enseignements \u00e0 tirer de cette premi\u00e8re explication entre les favoris.  Tout d'abord les \u00e9quipes BMC de Richie Porte et Sky de Chris Froome ont bien l'intention de prendre la course en main. elle sont l\u00e0 pour \u00e7a, elles assument leur statut.  Et si les purs grimpeurs que sont Nairo Quintana ou m\u00eame Alberto Contador ne sont pas \u00e0 l'aise dans ce genre de mont\u00e9e courte et s\u00e8che, ils ont subi. l'attaque d'Aru tout d'abord, celle de Chris Froome ensuite. Le britannique endossant \u00e9galement le maillot pour lequel il est venu en France, le jaune. Quand \u00e0 Fabio Aru, l'outsider, il a d\u00e9j\u00e0 rempli une part de son contrat en remportant cette \u00e9tape. comme l'avait fait avant lui Chris Froome et Vincenzo Nibali.   tous deux avaient, dans la foul\u00e9e, remport\u00e9 le Tour de France. La prochaine explication aura lieu ce week-end avec l'arriv\u00e9e aux Rousses samedi et surtout dimanche dans une tr\u00e8s grande \u00e9tape arrivant \u00e0 Chamb\u00e9ry et \u00e0 l'issue de laquelle une hi\u00e9rarchie sera bien \u00e9tablie.  Patrick D\u00e9l\u00e9troz, RTS sport, Planche des Belles Filles.)) \r\nJeudi, le Tour redescend dans la plaine au cours de la 6e \u00e9tape, longue de 216 kilom\u00e8tres entre Vesoul et Troyes.\r\n(Tennis) Rappel des titres\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nToujours beau et tr\u00e8s chaud c\u00f4t\u00e9 m\u00e9t\u00e9o...\r\njusqu'\u00e0 33 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi, 35 en Valais. \r\nMais les nuages arriveront en fin d'apr\u00e8s-midi \u00e0 partir du Bassin l\u00e9manique...des orages et des averses sont possibles en soir\u00e9e.\r\nDemain, d'abord des nuages puis du soleil.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-06T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-06T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740880", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste  - RSR", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740880", "ece-8740862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Ados, cannabis et exp\u00e9riences psychotiques r\u00e9currentes", "id": "sound-D68819E1-9970-430D-9C03-D432E87B623C", "durationSec": 688, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diverses \u00e9tudes ont d\u00e9montr\u00e9 des r\u00e9percussions n\u00e9gatives de la consommation de Marijuana sur le cerveau des adolescents. Une recherche canadienne ajoute qu'une consommation r\u00e9guli\u00e8re augmente fortement le risque de vivre des exp\u00e9riences psychotiques r\u00e9currentes.\r\nLa r\u00e9action de Charles Bonsack, m\u00e9decin chef de la consultation de l'Unit\u00e9 de r\u00e9habilitation du D\u00e9partement de psychiatrie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), interrog\u00e9 par Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["Diverses \u00e9tudes ont d\u00e9montr\u00e9 des r\u00e9percussions n\u00e9gatives de la consommation de Marijuana sur le cerveau des adolescents. Une recherche canadienne ajoute qu'une consommation r\u00e9guli\u00e8re augmente fortement le risque de vivre des exp\u00e9riences psychotiques r\u00e9currentes.\n\nLa r\u00e9action de Charles Bonsack, m\u00e9decin chef de la consultation de l'Unit\u00e9 de r\u00e9habilitation du D\u00e9partement de psychiatrie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), interrog\u00e9 par Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Ados, cannabis et exp\u00e9riences psychotiques r\u00e9currentes / CQFD_2017-07-06T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 06.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et m\u00e9decin chef au d\u00e9partement de psychiatrie communautaire du CHUV", "name": "Bonsack, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8723678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le oui \u00e0 la Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 \u00e9tait un oui \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire", "id": "sound-A1656FC9-2B6D-41A5-BB4D-BB25629E3EA6", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'acceptation de la Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 par deux tiers des Suisses peut \u00eatre clairement interpr\u00e9t\u00e9e comme un rejet du nucl\u00e9aire, conclut jeudi l'enqu\u00eate VOTO sur la votation du 21 mai dernier.\r\n\r\n* * Le oui \u00e0 la Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 \u00e9tait un oui \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire  \r\nLe oui \u00e0 la Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 \u00e9tait un oui \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire: c'est la conclusion de l'enqu\u00eate VOTO sur la votation du 21 mai. 2/3 des Suisses avaient accept\u00e9 le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et, pour les analystes, ce r\u00e9sultat peut \u00eatre clairement interpr\u00e9t\u00e9 comme un rejet du nucl\u00e9aire, Alexandra Richard:\r\nOui, c'est l'argument le plus souvent cit\u00e9 chez les partisans. S'ils ont accept\u00e9 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, c'est parce qu'ils veulent un changement. Ils parlent de prot\u00e9ger l'environnement pour les g\u00e9n\u00e9rations futures, am\u00e9liorer le climat, abandonner le nucl\u00e9aire en passant par les \u00e9nergies renouvelables. Des consid\u00e9rations \u00e9cologiques donc \u00e0 l'origine du oui.\r\nPourtant, l'automne dernier, les Suisses avaient refus\u00e9 une sortie du nucl\u00e9aire...\r\nC'est vrai, en novembre, ils avaient dit non \u00e0 l'initiative populaire \"sortir du nucl\u00e9aire\".  Et c'est en \u00e7a que l'analyse est int\u00e9ressante aujourd'hui. Sur le principe, les Suisses sont contre le nucl\u00e9aire. Mais c'est le calendrier qui a provoqu\u00e9 l'\u00e9chec de l'initiative l'automne pass\u00e9. Elle allait trop vite, pour la majorit\u00e9 des votants. 2050 les a convaincus.\r\nL'argument \u00e9conomique, lui, n'a pas port\u00e9?\r\nNon, pourtant il a beaucoup \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pendant la campagne: la promesse de cr\u00e9ation d'emplois, l'innovation. Mais il est tr\u00e8s peu \u00e9voqu\u00e9 par ceux qui ont dit oui \u00e0 la strat\u00e9gie.\r\nEt chez les opposants, quels sont les raisons du rejet?\r\nLes co\u00fbts et les craintes en mati\u00e8re d'approvisionnement: ce sont les deux principaux motifs. Ceux qui ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9 mis en avant pendant la campagne. \r\nEst-ce qu'on peut dire qu'il y a eu un effet Doris Leuthard?\r\nDifficile \u00e0 dire. C'est vrai que l'\u00e9lectorat PDC, son parti, a radicalement chang\u00e9 d'avis par rapport au vote de novembre - il \u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 une sortie du nucl\u00e9aire. L\u00e0 il a nettement soutenu sa strat\u00e9gie \u00e0 63%. Mais sans se d\u00e9placer massivement aux urnes. Beaucoup moins que l'\u00e9lectorat vert et socialiste.\r\nEt \u00e0 droite, on parlait d'un camp divis\u00e9, au PLR et \u00e0 l'UDC... \r\nAlors c'est confirm\u00e9 au PLR: l'\u00e9lectorat a suivi la configuration du parti: il ressort divis\u00e9 en deux sur ce vote: 50% oui 50% non. \r\nPar contre, \u00e0 l'UDC, on parlait surtout des paysans qui auraient pu voter oui \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, mais au final, l'\u00e9lectorat a suivi la recommandation officielle. Il a dit non \u00e0 une tr\u00e8s nette majorit\u00e9. Mais sans se mobiliser fortement pour ce sujet qui n'est pas un th\u00e8me de pr\u00e9dilection de l'UDC.\r\nEXTRO:\r\nOn pr\u00e9cise encore que cette enqu\u00eate VOTO a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e aupr\u00e8s de 1518 votants, dans les trois semaines qui ont suivi la votation du 21 mai. (Elle est financ\u00e9e par la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale et men\u00e9e conjointement par l'Institut national de recherche en sciences sociales, le Centre d'\u00e9tudes sur la d\u00e9mocratie Aarau et l'institut de sondage LINK).", "alternativeExcerpt": ["L'acceptation de la Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 par deux tiers des Suisses peut \u00eatre clairement interpr\u00e9t\u00e9e comme un rejet du nucl\u00e9aire, conclut jeudi l'enqu\u00eate VOTO sur la votation du 21 mai dernier."], "alternativeTitle": ["Le oui \u00e0 la Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 \u00e9tait un oui \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire  / 12H30_2017-07-06T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8758478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740923", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740914"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La ligne ferroviaire entre Neuch\u00e2tel et la Chaux-de-Fonds sera ferm\u00e9e 8 mois en 2021", "id": "sound-883502BB-CEC0-4CAE-8B47-DBDFAABEA173", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ligne ferroviaire entre Neuch\u00e2tel et la Chaux-de-Fonds fera l'objet d'importants travaux en 2021. Elle sera compl\u00e9tement ferm\u00e9e entre le 1er mars et le 31 octobre 2021.\r\n\r\n* * La ligne ferroviaire entre Neuch\u00e2tel et la Chaux-de-Fonds sera ferm\u00e9e 8 mois en 2021  \r\nDes bus au lieu du train : voil\u00e0 ce qui attend les pendulaires neuch\u00e2telois en 2021. La ligne ferroviaire reliant Neuch\u00e2tel \u00e0 la Chaux-de-Fonds fera alors l'objet d'importants travaux. Du coup, une fermeture compl\u00e8te de la ligne interviendra entre le 1er mars et le 31 octobre, soit une dur\u00e9e de 8 mois, comme l'ont pr\u00e9cis\u00e9 les CFF, ce matin \u00e0 Neuch\u00e2tel. Des travaux d'entretien jug\u00e9s indispensables, mais le canton esp\u00e8re toujours, \u00e0 terme,  la cr\u00e9ation d'une ligne directe entre les deux grandes villes....Roger Guignard. \r\nOui, et la hi\u00e9rarchie des interventions, lors de la conf\u00e9rence de presse de ce matin dit l'essentiel : avant qu'un responsable des CFF donne toutes les pr\u00e9cisions sur les travaux \u00e0 venir, le conseiller d'Etat PLR Laurent Favre a rappel\u00e9 avec ferveur la conviction du gouvernement, partag\u00e9e par les citoyens neuch\u00e2telois en scrutin populaire : Neuch\u00e2tel veut un RER entre Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds. Une ligne directe pour laquelle un pr\u00e9financement, \u00e0 hauteur de 110 millions de francs, serait avanc\u00e9 par le canton. Mais voil\u00e0 : le milliard qui manque doit venir de la Conf\u00e9d\u00e9ration, du fameux Fonds des Infrastrutures ferroviaires, et Neuch\u00e2tel n'est pas tout seul. M\u00eame si ce fonds est constitu\u00e9 d'une somme de 12 milliards de francs, il profitera d'abord \u00e0 des projets al\u00e9maniques ou \u00e0 l'am\u00e9nagement de l'offre entre Lausanne et Gen\u00e8ve, ou entre Lausanne et Martigny. Neuch\u00e2tel devra donc soigner son lobbiysme et exiger un gros travail de ses d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la commission des transports. Tr\u00e8s habilement, Laurent Favre a laiss\u00e9 entendre que tout autre variante que la ligne directe co\u00fbterait elle aussi pr\u00e8s du milliard. Et ne rapporterait pas autant. R\u00e9ponse : cet automne !", "alternativeExcerpt": ["La ligne ferroviaire entre Neuch\u00e2tel et la Chaux-de-Fonds fera l'objet d'importants travaux en 2021. Elle sera compl\u00e9tement ferm\u00e9e entre le 1er mars et le 31 octobre 2021."], "alternativeTitle": ["La ligne ferroviaire entre Neuch\u00e2tel et la Chaux-de-Fonds sera ferm\u00e9e 8 mois en 2021 / 12H30_2017-07-06T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8758484.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740923", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: Roberto Calvi : Episode 4/5", "id": "sound-18DC30D1-49C6-4D46-8F32-F54B5CE13E3C", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode 4/5\r\nLe 18 juin 1982, Roberto Calvi, pr\u00e9sident de la banque Ambrosiano et surnomm\u00e9 \"le banquier de Dieu\", est retrouv\u00e9 pendu sous un pont londonien. Dans un premier temps, la police conclut au suicide.\r\n\r\n* * Le 18 juin 1982, Roberto Calvi, pr\u00e9sident de la banque Ambrosiano et surnomm\u00e9 le banquier de Dieu, est retrouv\u00e9 pendu sous un pont londonien. Dans un premier temps, la police conclut au suicide.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 06.07.2017", "Histoire vivante du 06.07.2017", "Assassinats politiques: Roberto Calvi / HV_2017-07-06T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: Roberto Calvi / HV_2017-07-06T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 4/5\nLe 18 juin 1982, Roberto Calvi, pr\u00e9sident de la banque Ambrosiano et surnomm\u00e9 \"le banquier de Dieu\", est retrouv\u00e9 pendu sous un pont londonien. Dans un premier temps, la police conclut au suicide\u2026", "Episode 4/5\nLe 18 juin 1982, Roberto Calvi, pr\u00e9sident de la banque Ambrosiano et surnomm\u00e9 \"le banquier de Dieu\", est retrouv\u00e9 pendu sous un pont londonien. Dans un premier temps, la police conclut au suicide\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723616", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723616", "ece-8723615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Discours de Donald Trump \u00e0 Varsovie: interview de Jacques Rupnik", "id": "sound-C4966CDF-EA22-41BB-BBCE-DD37E1401BBE", "durationSec": 518, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jacques Rupnik, directeur de recherches \u00e0 Sciences Po et sp\u00e9cialiste de l'Europe de l'Est et centrale, livre son analyse du discours donn\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump \u00e0 Varsovie.\r\n\r\n* * Discours de Donald Trump \u00e0 Varsovie: interview de Jacques Rupnik  Jacques Rupnik, directeur de recherches \u00e0 Sciences Po, vous \u00eates un des principaux sp\u00e9cialistes fran\u00e7ais de l'Europe de l'Est et centrale.\r\n- Donald Trump a milit\u00e9 pour une Europe unie... unie face aux menaces terroristes, unie dans sa politique... nous disait C\u00e9dric Guigon... \r\nMais en privil\u00e9giant la Pologne, cherche-t-il \u00e0 diviser l'Europe?? \r\n- La Pologne est en pleine crise antagoniste vis-\u00e0-vis de Paris/Berlin/Bruxelles. Ce soutien am\u00e9ricain va-t-il approfondir la crise ? Les encourager ? Et la Hongrie qui est attentive ?\r\nOUi absolument, avoir la primeur de la visite am\u00e9ricaine encourage Kacynski et les autres conservateurs.\r\nD'autant que Trump est apparu comme peu favorable \u00e0 la Russie. Il a donn\u00e9 des gages. Pologne est rassur\u00e9e.\r\n- On peut s'attendre \u00e0 ce que \u00e7a clashe entre Trump et les Europ\u00e9ens de l'Ouest au G20 puis quand Trump sera re\u00e7u \u00e0 Paris le 14 juillet ?\r\nOui il y aura un contraste fort. \u00c7a refl\u00e8te une division forte au sein de l'UE. Et n'oubliez pas que les US comme la Pologne sont climato-sceptiques. \r\nBeaucoup de gens se sont interrog\u00e9s en France sur l'opportunit\u00e9 de cette visite. Moi au d\u00e9but \u00e7a m'a surpris, mais c'est le centenaire de l'entr\u00e9e en guerre des USA (1ere GM) donc c'est fa\u00e7on de renouer avec le pr\u00e9sident US. Et c'est un personnage qu'il faut flatter.\r\n- Trump a r\u00e9ussi son op\u00e9ration s\u00e9duction de la Pologne ?\r\nOui l'accueil a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s chaleureux, populaire. Il y a une conjonction de vue entre l'am\u00e9rique trumpienne et la pologne actuelle : sur le climat, les mours, et on le voit sur la Russie aussi puisque Trump a tenu des propos peu russophile.\r\nLa question la plus sensible en pologne \u00e9tait celle de la Russie, mais il a semble-t-il r\u00e9affirm\u00e9 la clause de solidarit\u00e9 de l'OTAN. \u00c7a n'a dur\u00e9 que 5secondes, mais C'est les 5 secondes qui sauvent le discours.\r\nLes polonais \u00e9taient pr\u00e9occup\u00e9s par l'otan \u00ab obsol\u00e8te \u00bb. Trump ne dit plus \u00e7a. Il reconfirme, m\u00eame bri\u00e8vement l'engagement am\u00e9ricain qui a habilement vendu.\r\nLe probl\u00e8me c'est que la presse US est focalis\u00e9e sur l'histoire de l'ing\u00e9rence russe dans la campagne, mais \u00e7a ne pr\u00e9occupe pas les Polonais.\r\n- Dans son discours, Trump insiste sur les valeurs, le catholicisme polonais, etc. C'est un discours qui touche les Polonais. Mais quid des Europ\u00e9ens de l'ouest qui sont plus s\u00e9cularis\u00e9s ?\r\nOui ca fait partie des guerres culturelles qui traversent l'am\u00e9rique et l'europe. En ce sens, \u00e7a plait aux Polonais mais \u00e7a peut contribuer \u00e0 \u00e9loigner des occidentaux car \u00e7a fait partie des lignes de divisions entre les adeptes de la d\u00e9mocratie anti-lib\u00e9rale aux valeurs plus la\u00efques de l'UE et de l'Europe de l'Ouest.", "alternativeExcerpt": ["Jacques Rupnik, directeur de recherches \u00e0 Sciences Po et sp\u00e9cialiste de l\u2019Europe de l\u2019Est et centrale, livre son analyse du discours donn\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump \u00e0 Varsovie."], "alternativeTitle": ["Discours de Donald Trump \u00e0 Varsovie: interview de Jacques Rupnik / FOR_2017-07-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6247802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740907", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur Sciences-po", "name": "Rupnik, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Coupes d'Europe de football: la Ligue des champions reste visible sur la SSR", "id": "sound-BB086D33-5C9B-4BCC-BCF4-FD2523303956", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017\r\nLa SSR continuera de diffuser la Ligue des champions d\u00e8s la saison 2018/19 et ce jusqu'en 2020/21. Un match - le m\u00eame sur les 3 cha\u00eenes nationales - sera visible sur nos antennes le mercredi.\r\n\r\n* * Coupes d'Europe de football: la Ligue des champions reste visible sur la SSR  \r\nLa SSR poursuivra la diffusion des matches de la Ligue des Champions et de l'Europa League en direc.. \r\n 31 soir\u00e9es de football par saison... \r\nL'accord entre en vigueur d\u00e8s la saison 2** .. il porte sur 3 sains.. \r\nporte sur 3 saisons.. \r\nAlain Th\u00e9voz,c'est \r\nune bonne nouvelle pour les amateurs de football en Suisse dans le contexte actuel qui veut que les \u00e9v\u00e9nements sportifs se \u00ab\u00a0privatisent\u00a0\u00bb.. \r\n-\tOui, c'est une excellente nouvelle dans le contexte actuel\u00a0!\r\n-\tL'offre est certes r\u00e9duite, la finale de la Champions League ne fait pas partie du paquet de droits n\u00e9goci\u00e9s, mais la SSR proposera 31 soir\u00e9es de football par saison d\u00e8s l'exercice 2**. \r\nLe service public jouit d'un droit de pr\u00e9emption et pourra suivre, chaque mercredi, la rencontre de son choix de la Ligue des Champions, incluant l'\u00e9quipe suisse engag\u00e9e ou l'affiche phare de la soir\u00e9e si aucun club helv\u00e9tique n'est en lice\r\n-\tLes matches de l'Europa League continueront d'\u00eatre diffus\u00e9s chaque semaine en direct le jeudi.\r\n-\tL\u00e0 aussi, les clubs suisses en lice seront \u00ab\u00a0visibles\u00a0\u00bb sur les cha\u00eenes du service public. \r\n-\tPour la Ligue Europa, la SSR a obtenu les droits pour tous vecteurs, y compris la Radio, et le package inclut la finale. \r\n-\tCet accord qui porte sur les saisons de 2** \u00e0 2020/21 repr\u00e9sente une excellente nouvelle pour les passionn\u00e9s de football en Suisse. \r\nAlain Th\u00e9voz, vous qualifiez cet accord \u00ab\u00a0d'excellente nouvelle\u00a0\u00bb. mais l'offre de la SSR est quand m\u00eame r\u00e9duite. \r\n-\tC'est une excellente nouvelle dans la contexte actuel. \r\n-\tIl faut \u00eatre conscient que la Suisse demeurait une exception\r\n-\tLes \u00e9v\u00e9nements se privatisent et le football n'\u00e9chappe pas \u00e0 la r\u00e8gle. \r\n-\tLa SSR est le seul diffuseur de l'Europe de l'Ouest \u00e0 avoir r\u00e9ussi \u00e0 obtenir des droits pour proposer des matches des comp\u00e9titions reines du football \u00e0 l'heure o\u00f9 le monde des droits sportifs est en plein bouleversement\u00a0; que de nouveaux acteurs, des op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9phoniques et du c\u00e2ble, entrent en sc\u00e8ne et se livrent une guerre commerciale sans limite\r\n-", "alternativeExcerpt": ["La SSR continuera de diffuser la Ligue des champions d\u00e8s la saison 2018/19 et ce jusqu'en 2020/21. Un match - le m\u00eame sur les 3 cha\u00eenes nationales - sera visible sur nos antennes le mercredi."], "alternativeTitle": ["Coupes d'Europe de football: la Ligue des champions reste visible sur la SSR / 12H30_2017-07-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740923", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740911"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Varsovie, Donald Trump affirme que l'avenir de l'Occident est en jeu", "id": "sound-90F52866-808A-4DB0-B09A-89B0ACBF330F", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a commenc\u00e9 jeudi son deuxi\u00e8me voyage en Europe par une \u00e9tape \u00e0 Varsovie. Il a affich\u00e9 son attachement \u00e0 l'OTAN et appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre la \"civilisation\" occidentale.\r\n\r\n* * A Varsovie, Donald Trump affirme que l'avenir de l'Occident est en jeu  \r\nchristian: On commence avec une premi\u00e8re, et un choix qui a suscit\u00e9 quelques interrogations... \r\n*** Donald Trump a prononc\u00e9 cet apr\u00e8s-midi son premier discours public \u00e0 l'\u00e9tranger. Et il a choisi la Pologne avant m\u00eame la France ou le Royaume-Uni.\r\nUne intervention \u00e0 Varsovie, haute en symboles, face \u00e0 une foule toute acquise \u00e0 sa cause.\r\nC\u00e9dric Guigon, vous avez assist\u00e9 \u00e0 ce discours du pr\u00e9sident am\u00e9ricain depuis la place Krasinski (Kra-Sine-Ski) dans la capitale polonaise. \r\nOn imagine que Donald Trump a fait forte impression...\r\nEt vous ne croyez pas si bien dire... Les autorit\u00e9s polonaises ont mis les petits plats dans les grands pour accueillir leur ind\u00e9fectible alli\u00e9 am\u00e9ricain... Varsovie \u00e9tait en \u00e9tat de si\u00e8ge, des immenses avenues boucl\u00e9es \u00e0 la circulation et une s\u00e9curit\u00e9 maximale... Dans toute la capitale, des immenses affiches annon\u00e7aient la venue du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.\r\nSur la place Krasinski, lieu de m\u00e9moire pour l'insurrection polonaise de 1944, il y avait tout un parterre d'officiels, mais aussi des militaires am\u00e9ricains... La foule \u00e9tait dense... de nombreux drapeaux polonais et am\u00e9ricains, et des pancartes : \"Donald, help us to make Poland great again\", Donald, aide-nous \u00e0 retrouver la grandeur de la Pologne...\r\nDans la foule, j'ai eu beaucoup de mal \u00e0 parler en anglais. On m'a expliqu\u00e9 que c'\u00e9tait normal puisque le parti national conservateur avait sp\u00e9cialement affr\u00eat\u00e9 des bus venus de la campagne, et donc plus favorable au gouvernement, pour garnir les tribunes...\r\nC'est finalement Melania Trump qui a ouvert les feux avant de laisse la place \u00e0 son mari dans ce qui a sembl\u00e9 \u00eatre une v\u00e9ritable op\u00e9ration s\u00e9duction du pr\u00e9sident am\u00e9ricain...\r\nEt justement ce discours, C\u00e9dric, comment l'analyser ?\r\nEh bien, la Pologne cherchait \u00e0 obtenir les gr\u00e2ces de Donald Trump, notamment avec des gages d'amiti\u00e9 et de soutien militaire dans le cadre de l'OTAN, en cas de menace venue de Russie. \r\nElle l'a obtenu. Et avec la mani\u00e8re, puisqu'il a d'abord critiqu\u00e9 l'action d\u00e9stabilisatrice de Moscou avant de multiplier les flatteries et les d\u00e9clarations \u00e0 la gloire du peuple polonais : \"Si la Pologne est le coeur g\u00e9ographique de l'Europe, les Polonais en sont l'\u00e2me\".\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9galement insist\u00e9 sur les valeurs des pays occidentaux...\r\nIl est m\u00eame all\u00e9 plus loin en appelant la population \u00e0 \"d\u00e9fendre notre civilisation\" contre le terrorisme, la bureaucratie et l'\u00e9rosion des traditions : \"La question fondamentale de notre \u00e9poque est celle de savoir si l'Occident a la volont\u00e9 de survivre\" a-t-il ajout\u00e9.\r\nDonald Trump a \u00e9galement milit\u00e9 pour une Europe unie... unie face aux menaces terroristes, unie dans sa politique... Reste \u00e0 savoir quelle politique l'Union Europ\u00e9enne devrait adopter selon lui...\r\nCertains observateurs affirment qu'en privil\u00e9giant la Pologne et son gouvernement ultra-conservateur et eurosceptique, Donald Trump chercherait plut\u00f4t \u00e0 diviser l'Europe...\r\nC\u00e9dric Guigon, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Varsovie", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a commenc\u00e9 jeudi son deuxi\u00e8me voyage en Europe par une \u00e9tape \u00e0 Varsovie. Il a affich\u00e9 son attachement \u00e0 l'OTAN et appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre la \"civilisation\" occidentale."], "alternativeTitle": ["A Varsovie, Donald Trump affirme que l'avenir de l'Occident est en jeu / FOR_2017-07-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8759404.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740907", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment une interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e a fait condamner l'ancien officier nazi Klaus Barbie", "id": "sound-6DA655F0-DA3A-4BC6-A608-2F2F691A9775", "durationSec": 602, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Klaus Barbie, ancien officier SS;Christian Van Ryswyck, journaliste, cameraman lors de l'interview de Klaus Barbie\r\nKlaus Barbie, ancien officier SS, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 en 1987. Le \"Boucher de Lyon\", qui avait fui en Bolivie \u00e0 la fin de la guerre, a pu \u00eatre d\u00e9masqu\u00e9 et arr\u00eat\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une interview donn\u00e9e en 1972. T\u00e9moignage de Christian Van Ryswyck, cam\u00e9raman de l'interview de Klaus Barbie.\r\n\r\n* * Comment une interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e a fait condamner l'ancien officier nazi Klaus Barbie virgule+extrait interview Klaus Barbie\r\nCe que vous venez d'entendre, c'est la voix du \"Boucher de Lyon\": Klaus Barbie, interview\u00e9 en 1972 en Bolivie par une \u00e9quipe de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise.\r\nUne interview rest\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre, car c'est gr\u00e2ce \u00e0 elle que l'ancien officier SS a pu \u00eatre d\u00e9masqu\u00e9, arr\u00eat\u00e9, et finalement condamn\u00e9, le 3 juillet 1987, il y a presque exactement 30 ans.\r\nKlaus Barbie vivait sous une fausse identit\u00e9, Klaus Altmann. Et dirigeait une entreprise d'exportation de bois. \r\nEt c'est gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de la militante anti-nazi Beate Klarsfeld que Barbie a pu \u00eatre identifi\u00e9. \r\nNous vous proposons ce soir un t\u00e9moignage: celui de Christian Van Ryswyck, qui \u00e9tait pr\u00e9sent lors de l'interview de Klaus Barbie aux c\u00f4t\u00e9s du reporter Ladislas de Hoyos.\r\nC'est donc gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de Beate Klarsfeld que Barbie a pu \u00eatre identifi\u00e9... Mais comment avez-vous pu obtenir cette interview?\r\nC'est donc le journaliste Ladislas de Hoyos qui m\u00e8ne l'interview. Il commence plut\u00f4t en douceur?\r\nVous qui \u00e9tiez derri\u00e8re la cam\u00e9ra, \u00e0 partir de quand avez-vous senti que Klaus Barbie \u00e9tait en train de se faire pi\u00e9ger?\r\nIl y a ce moment c\u00e9l\u00e8bre o\u00f9 Ladislas de Hoyos tend \u00e0 Klaus Barbie une photo de Jean Moulin. Barbie la prend dans ses mains, sans savoir que ce geste va le trahir, puisqu'il a laiss\u00e9 ses empreintes sur la photo... C'\u00e9tait absolument essentiel d'avoir ces empreintes pour pouvoir ensuite confondre Barbie?\r\nQu'est-ce qui se passe ensuite, une fois l'interview termin\u00e9e?\r\nBarbie a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 en 1987 \u00e0 Lyon, et condamn\u00e9 pour crime contre l'humanit\u00e9 le 3 juillet... Vous vous souvenez de ce que vous avez ressenti \u00e0 l'annonce du verdict? De la fiert\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Klaus Barbie, ancien officier SS, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 en 1987. Le \u201cBoucher de Lyon\u201d, qui avait fui en Bolivie \u00e0 la fin de la guerre, a pu \u00eatre d\u00e9masqu\u00e9 et arr\u00eat\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une interview donn\u00e9e en 1972. T\u00e9moignage de Christian Van Ryswyck, cam\u00e9raman de l'interview de Klaus Barbie."], "alternativeTitle": ["Comment une interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e a fait condamner l\u2019ancien officier nazi Klaus Barbie / FOR_2017-07-06T18:12:00_developpement-7", "Forum du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8759408.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740907", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740897"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) L'Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (4/5) : La Suisse, un pion sur l'\u00e9chiquier europ\u00e9en ", "id": "sound-43B2638D-03C4-422E-BA9B-4913B82B2E82", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse, un pion sur l'\u00e9chiquier europ\u00e9en \r\nDans les vis\u00e9es europ\u00e9ennes de Bonaparte, en passe de s'\u00e9lever \u00e0 la dignit\u00e9 imp\u00e9riale, la Suisse n'\u00e9tait de fait qu'un \u00e9tat croupion d\u00e9chir\u00e9 par une guerre civile. Il fallait donc le stabiliser en donnant l'illusion d'un progr\u00e8s social tout en confortant les \u00e9lites cantonales pour pacifier les anciennes factions.\r\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Nouvelles agricultures (3/4) : les fermes verticales \u00e0 New-York comme solution pour l'avenir", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2B0A2393-7F5B-4FCB-8E6C-EAD7301105E5", "thematicGeographicals": ["Newark", "New Jersey", "Etats-Unis"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "\u00e9cologie"], "excerpt": "La plus grande ferme verticale de la plan\u00e8te, \u00e0 Newark, a pour but de produire en grande quantit\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9cologique, avec peu d'\u00e9nergie, dans un espace restreint. Une solution cr\u00e9dible, face au changement climatique et \u00e0 une population mondiale qui ne cesse d'augmenter.", "alternativeExcerpt": ["La plus grande ferme verticale de la plan\u00e8te, \u00e0 New York, a pour but de produire en grande quantit\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9cologique, avec peu d\u2019\u00e9nergie, dans un espace restreint. Une solution cr\u00e9dible, face au changement climatique et \u00e0 une population mondiale qui ne cesse d'augmenter."], "alternativeTitle": ["Nouvelles agricultures (3/4): les fermes verticales \u00e0 New York comme solution pour l'avenir / TUM_2017-07-06T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755750.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740847", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Waste Farmers, Colorado", "name": "Maxfield, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "cofondateur d'Aerofarm dans le New Jersey", "name": "Oshima, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS New York", "name": "Bourreau de Gant\u00e8s, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar? (4/5): le Salvador lutte encore contre le n\u00e9ocolonialisme ultralib\u00e9ral", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D3E9B219-021D-49FA-AE8F-0FDE52C53C9F", "thematicGeographicals": ["Salvador"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "r\u00e9gime politique", "id\u00e9ologie politique", "histoire", "gauche"], "excerpt": "Le Salvador est un pays qui est toujours gouvern\u00e9 par la gauche, depuis 2009. Petit pays de six millions d'habitants, il a repris certaines des luttes embl\u00e9matiques contre le n\u00e9ocolonialisme ultralib\u00e9ral en Am\u00e9rique latine.", "alternativeExcerpt": ["Le  Salvador est un pays qui est toujours gouvern\u00e9 par la gauche, depuis 2009. Petit pays de six millions d\u2019habitants, il a repris certaines des luttes embl\u00e9matiques contre le n\u00e9ocolonialisme ultralib\u00e9ral en Am\u00e9rique latine."], "alternativeTitle": ["Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar (4/5): le Salvador lutte encore contre le n\u00e9ocolonialisme ultralib\u00e9ral / JDM_2017-07-06T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756934.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740877", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du mouvement des habitants du Salvador", "name": "Navarrete, Rina", "type": "Participant"}, {"role": "politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 Centram\u00e9ricaine Jos\u00e9 Sim\u00e9on Canas", "name": "Aguilar, Jeannette", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 au Salvador", "name": "Mata, Guillermo", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "archev\u00eaque de San Salvador", "name": "Alas, Escobar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Mexique", "name": "Steels, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740868"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - L'Ukraine sanctionn\u00e9e suite \u00e0 son attitude dans l'organisation de l'Eurovision 2017", "id": "sound-E4B0E28D-D3FA-4473-9124-836B8AB048BA", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Office des poursuites de Gen\u00e8ve a fait saisir 15 millions d'euros vers\u00e9s par Kiev au comit\u00e9 d'organisation de l'Eurovision, \u00e0 titre de garantie pour le bon d\u00e9roulement de la comp\u00e9tition. Cela risque d'alourdir la sanction que le Comit\u00e9 directeur du concours a impos\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene publique ukrainienne qui diffusait l'\u00e9v\u00e8nement.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - L'Ukraine sanctionn\u00e9e suite \u00e0 son attitude dans l'organisation de l'Eurovision 2017 Vues d'Europe part en Ukraine avec Jean-Claude Galli\r\n  1'42\r\n((On s'en souvient, le dernier concours de l'Eurovision, organis\u00e9 \u00e0 Kiev, a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'un conflit opposant l'Ukraine \u00e0 la Russie. La chanteuse Yulia Samo\u00eflova, choisie pour d\u00e9fendre les couleurs russes s'\u00e9tait vue refus\u00e9e l'acc\u00e8s au territoire ukrainien. La jeune femme ne pr\u00e9sentait pas un CV politiquement acceptable aux yeux de Kiev. Elle avait notamment particip\u00e9, en 2015, \u00e0 un concert en Crim\u00e9e, la p\u00e9ninsule ukrainienne annex\u00e9e un an auparavant par la Russie. Contrainte de retirer sa candidate, cette derni\u00e8re avait d\u00e9cid\u00e9 de ne pas participer \u00e0 la comp\u00e9tition. Ingrid Deltenre, Directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'UER, l'Union Europ\u00e9enne de Radio-t\u00e9l\u00e9vision, avait alors menac\u00e9 d'exclure l'Ukraine des prochaines \u00e9ditions de l'Eurovision. Une menace ignor\u00e9e par Kiev. Mais Mme Deltenre, ancienne directrice de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, n'est pas du genre \u00e0 jeter des paroles en l'air. Une premi\u00e8re sanction vient de tomber: Le Comit\u00e9 directeur du concours a d\u00e9cid\u00e9 d'imposer une lourde amende \u00e0 la cha\u00eene publique ukrainienne qui diffusait l'\u00e9v\u00e8nement. Pour justifier sa d\u00e9cision l'UER \u00e9voque: l'exclusion de la chanteuse russe, les nuisances qu'elle a pu provoquer pour la r\u00e9putation de l'Eurovision et les graves retards engendr\u00e9s dans l'organisation du concours. Selon le directeur de la t\u00e9l\u00e9vision publique ukrainienne, le montant de l'amende pourrait aller jusqu'\u00e0 200.000 euros.  Mais la sanction pourrait en d\u00e9finitive s'av\u00e9rer bien plus lourde. R\u00e9cemment l'Office des poursuites de Gen\u00e8ve a fait saisir, en Suisse, 15 millions d'euros vers\u00e9s par Kiev au comit\u00e9 d'organisation de l'Eurovision, \u00e0 titre de garantie pour le bon d\u00e9roulement de la comp\u00e9tition.))", "alternativeExcerpt": ["L'Office des poursuites de Gen\u00e8ve a fait saisir 15 millions d'euros vers\u00e9s par Kiev au comit\u00e9 d'organisation de l'Eurovision, \u00e0 titre de garantie pour le bon d\u00e9roulement de la comp\u00e9tition. Cela risque d'alourdir la sanction que le Comit\u00e9 directeur du concours a impos\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene publique ukrainienne qui diffusait l'\u00e9v\u00e8nement.", "L'Office des poursuites de Gen\u00e8ve a fait saisir 15 millions d'euros vers\u00e9s par Kiev au comit\u00e9 d'organisation de l'Eurovision, \u00e0 titre de garantie pour le bon d\u00e9roulement de la comp\u00e9tition. Cela risque d'alourdir la sanction que le Comit\u00e9 directeur du concours a impos\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene publique ukrainienne qui diffusait l'\u00e9v\u00e8nement.", "L'Office des poursuites de Gen\u00e8ve a fait saisir 15 millions d'euros vers\u00e9s par Kiev au comit\u00e9 d'organisation de l'Eurovision, \u00e0 titre de garantie pour le bon d\u00e9roulement de la comp\u00e9tition. Cela risque d'alourdir la sanction que le Comit\u00e9 directeur du concours a impos\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene publique ukrainienne qui diffusait l'\u00e9v\u00e8nement."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 L'Ukraine sanctionn\u00e9e suite \u00e0 son attitude dans l'organisation de l'Eurovision 2017", "Vues d'Europe - L'Ukraine sanctionn\u00e9e suite \u00e0 son attitude dans l'organisation de l'Eurovision 2017 / JDM_2017-07-06T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - L'Ukraine sanctionn\u00e9e suite \u00e0 son attitude dans l'organisation de l'Eurovision 2017 / JDM_2017-07-06T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8510144.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740887", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740887", "ece-8740867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Laetitia Guinand - PLR, fais-moi M\u00e2le!", "id": "sound-A8F42545-5935-43AA-8F21-8723DEA308AC", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pauvre femme, pauvre femme, le moment n'est pas encore venu pour toi de sortir triomphante des cuisines de la politique suisse. O\u00f9 l'on te mitonne \u00e0 la fa\u00e7on d'une grosse et belle dinde d\u00e9licatement faisand\u00e9e. Le fumet de la misogynie embaume d'ailleurs ce d\u00e9but de campagne pour la succession de Didier Burkhalter.\r\n\r\n* * Signature de Laetitia Guinand - PLR, fais-moi M\u00e2le! (SIGNATURE 06.07 PLR EGALITE) PLR, fais-moi M\u00e2le!Le commentaire de Laetitia Guinand\r\n  1'43\r\n((Pauvre femme, pauvre femme, le moment n'est pas encore venu pour toi de sortir triomphante des cuisines de la politique suisse. O\u00f9 l'on te mitonne \u00e0 la fa\u00e7on d'une grosse et belle dinde d\u00e9licatement faisand\u00e9e. Le fumet de la misogynie embaume d'ailleurs ce d\u00e9but de campagne pour la succession de Didier Burkhalter. Et les mirlitons du PLR suisse cheff\u00e9s soit dit en passant par un \u00eatre en apparence f\u00e9minin, sont en train de concocter une savoureuse et \u00e9difiante le\u00e7on de genres. Aujourd'hui n'est point ton heure, femme PLR romande. Mais plut\u00f4t que de freiner tes ardeurs, on t'encourage \u00e0 plonger, toute crue et vivante dans le court-bouillon. Pour mieux quoi ? Te voire crever, dirait le grand m\u00e9chant loup. Je suis s\u00e9v\u00e8re. En r\u00e9alit\u00e9, tu sers seulement d'alibi, poup\u00e9e de cire, poup\u00e9e de chiffon, \u00e0 un d\u00e9ferlement de testost\u00e9rone. En soit, pas de mal \u00e0 admettre que les gros calibres pour le coup se voient M\u00e2les. L'heure prochaine sera, on l'esp\u00e8re, celle de Karin Keller-Sutter et le dommage se verra compens\u00e9.   Mais piti\u00e9, cher PLR, assume ta ligne et ne nous inflige pas l'humiliation d'un ticket bidon, comme si nous \u00e9tions une minorit\u00e9 prot\u00e9g\u00e9e. Ce n'est pas \u00e7a l'\u00e9galit\u00e9. D'ailleurs, si tu avais voulu servir la Cause, tu n'aurais pas pouss\u00e9 les Tessinois \u00e0 se retrancher vraisemblablement derri\u00e8re une candidature unique, Homme elle aussi certainement. Mais ce qui m'a fait rendre ton repas avant m\u00eame de l'avoir termin\u00e9, c'est ce digestif dont tu viens de nous gratifier. Coup du milieu, coup tout court \u00e0 mes id\u00e9aux f\u00e9minisants. Je parle bien s\u00fbr du retour en gr\u00e2ce d'Elisabeth Kopp, bienvenue pour endosser tes choix virils. Mais s'il vous pla\u00eet ! Cette femme qui a pay\u00e9 bien plus qu'elle n'aurait d\u00fb, m\u00e9ritait mieux [[ qu'une r\u00e9int\u00e9gration opportuniste. Qu'on risqu\u00e9, en sus de ch\u00e8rement lui refacturer. Pour conclure je dirais donc, que rien ne sert de combattre le M\u00e2le par le mal, un machisme travesti \u00e9tant le pire qu'on puisse se souhaiter. ))", "alternativeExcerpt": ["Pauvre femme, pauvre femme, le moment n\u2019est pas encore venu pour toi de sortir triomphante des cuisines de la politique suisse. O\u00f9 l\u2019on te mitonne \u00e0 la fa\u00e7on d\u2019une grosse et belle dinde d\u00e9licatement faisand\u00e9e. Le fumet de la misogynie embaume d\u2019ailleurs ce d\u00e9but de campagne pour la succession de Didier Burkhalter.", "Pauvre femme, pauvre femme, le moment n\u2019est pas encore venu pour toi de sortir triomphante des cuisines de la politique suisse. O\u00f9 l\u2019on te mitonne \u00e0 la fa\u00e7on d\u2019une grosse et belle dinde d\u00e9licatement faisand\u00e9e. Le fumet de la misogynie embaume d\u2019ailleurs ce d\u00e9but de campagne pour la succession de Didier Burkhalter.", "Pauvre femme, pauvre femme, le moment n\u2019est pas encore venu pour toi de sortir triomphante des cuisines de la politique suisse. O\u00f9 l\u2019on te mitonne \u00e0 la fa\u00e7on d\u2019une grosse et belle dinde d\u00e9licatement faisand\u00e9e. Le fumet de la misogynie embaume d\u2019ailleurs ce d\u00e9but de campagne pour la succession de Didier Burkhalter."], "alternativeTitle": ["Signature de Laetitia Guinand - PLR, fais-moi M\u00e2le!", "Signature de Laetitia Guinand - PLR, fais-moi M\u00e2le! / JDM_2017-07-06T06:48:00_signature", "Signature de Laetitia Guinand - PLR, fais-moi M\u00e2le! / JDM_2017-07-06T06:48:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7186826.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740884", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740884", "ece-8740865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Egalit\u00e9 salariale: interview de la patronne d'entreprise Nicola Thibaudeau", "id": "sound-BB85D8A9-3469-4390-BBD3-218CAF836BBF", "durationSec": 484, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : DePreux, Dimitri\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a transmis mercredi au Parlement son projet visant \u00e0 instaurer la transparence des salaires au sein des entreprises de plus de 50 employ\u00e9s. Mais le projet ne pr\u00e9voit aucune sanction si cette \u00e9galit\u00e9 n'est pas respect\u00e9e. Interview de Nicola Thibaudeau, patronne d'entreprise.\r\n\r\n* * Egalit\u00e9 salariale: interview de la patronne d'entreprise Nicola Thibaudeau  DIR ST NE - elle arrive \u00e0 7h10 ** 33)\r\nUn rapport r\u00e9gulier sur la transparence des salaires. C'est par ce chemin que passe l'\u00e9galit\u00e9 salariale, pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Les entreprises de plus de 50 personnes devraient informer leurs employ\u00e9s, tous les 4 ans, dans un rapport publi\u00e9 \u00e0 l'interne et aupr\u00e8s des actionnaires pour celles qui sont cot\u00e9es. Mais le projet ne pr\u00e9voit aucune sanction si cette \u00e9galit\u00e9 n'est pas respect\u00e9e. \r\nNicola Thibaudeau, vous \u00eates patronne d'entreprise. PDG de MPS - micro-pr\u00e9cision systems.\r\n\u00b0 L'\u00e9galit\u00e9 salariale est inscrite depuis presque 40 ans dans la Constitution. Il ne serait pas temps de la concr\u00e9tiser sur le terrain?\r\n\u00b0 Un rapport informatif sans sanction... C'est vraiment suffisant comme outil?\r\n\u00b0 Trop intrusif, selon vous. Mais alors comment faire pour gommer ces discriminations - les femmes gagnent 7 mille francs de moins que les hommes chaque ann\u00e9e... ?\r\n\u00b0 C'est compliqu\u00e9, difficile, trop contraignant: l'\u00e9conomie se plaint de toute d\u00e9marche de l'Etat. Mais jusqu'ici la bonne volont\u00e9 des entreprises n'a pas donn\u00e9 de r\u00e9sultats...!\r\n\u00b0 La Suisse est tr\u00e8s en retard \u00e0 la fois sur les \u00e9carts de salaires mais aussi sur les mesures prises... (cf comparaison UE)\r\n\u00b0 Vous-m\u00eame, vous \u00eates dans une branche tr\u00e8s masculine... Vous ne l'avez jamais v\u00e9cue, l'in\u00e9galit\u00e9 salariale?\r\n\u00b0 Aujourd'hui, vous \u00eates patronne d'entreprise. Chez vous, pas de discriminations selon le sexe, dites-vous. Comment vous faites??\r\n\u00b0 Vous n'avez rien \u00e0 vous reprocher. Pourquoi les entreprises qui n'ont rien \u00e0 cacher ne le prouveraient par un rapport?\r\nNe pas le faire, \u00e7a invite \u00e0 la suspiscion...", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a transmis mercredi au Parlement son projet visant \u00e0 instaurer la transparence des salaires au sein des entreprises de plus de 50 employ\u00e9s. Mais le projet ne pr\u00e9voit aucune sanction si cette \u00e9galit\u00e9 n'est pas respect\u00e9e. Interview de Nicola Thibaudeau, patronne d'entreprise."], "alternativeTitle": ["Egalit\u00e9 salariale: interview de la patronne d'entreprise Nicola Thibaudeau / JDM_2017-07-06T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 06.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6468865.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740877", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de MPS - micro-pr\u00e9cision systems", "name": "Thibaudeau, Nicola", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740869"]}, {"program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "title": "Ligue de Diamant Lausanne 2017 : Athletissima", "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "id": "asset-1609713", "durationSec": 13361, "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1608107", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645272", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOUKARI, Foued", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645272"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FERME", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT"], "id": "asset-1608105", "thematicGeographicals": ["FRANCHES-MONTAGNES"], "durationSec": 1120, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e dans les Franches-Montagnes pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["GENEVEZ, LES", "BEMONT, LE", "CHAUX-DES-BREULEUX, LA", "FRANCHES-MONTAGNES", "MONTFAUCON", "MONTFAUCON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Fran\u00e7ois Boinay, directeur du Centre Nature \"Les Cerlatez\"", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Les Franches-Montagnes (JU) regorgent de fermes-auberges pour les promeneurs de passage", "Visite chez Lina Dubied, tenanci\u00e8re du restaurant \"Aux couleurs du terroir\" \u00e0 Montfaucon (JU)", "Patrimoine: reportage sur les fermes les plus anciennes des Franches-Montagnes (JU)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645234", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645983", "ece-8645234", "ece-8645669"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTO DE FAMILLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "IMMIGRANT", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "ONG"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "LEUTHARD, DORIS", "PARMELIN, GUY", "MAURER, UELI", "SCHNEIDER, BENNO", "BERSET, ALAIN", "PELIZZARI, ALESSANDRO", "RUIZ, REBECCA"], "id": "asset-1608106", "durationSec": 1642, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "BERNE-VILLE", "CATANE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Darius Rochebin disant \u00e0 Pierre Nebel \"Dites \u00e0 Didier Burkhalter d'allumer quand m\u00eame sa t\u00e9l\u00e9vision\" (00:06.43.00)"], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "NIFFF: Takashi Miike pr\u00e9sente \"Jojo's bizarre adventure\"", "Pr\u00e9voyance 2020: la gauche est divis\u00e9e sur la r\u00e9forme", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en balade, succession dans les t\u00eates", "Athl\u00e9tisme: Wayde van Niekerk se profile en successeur de Bolt", "Immigration: l'Italie en appelle \u00e0 la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne", "Le foot europ\u00e9en \u00e0 la SSR: les explications de Massimo Lorenzi", "Course d'\u00e9cole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: l'\u00e9clairage de Pierre Nebel", "De retour en Europe, Donald Trump se dit inquiet pour l'Occident", "Cin\u00e9ma: la pr\u00e9sentation de L\u00e9a Jelmini en direct du NIFFF", "Doublement de l'ob\u00e9sit\u00e9: entretien avec le Dr. Fran\u00e7ois Pralong", "Capsules: \u00e9puis\u00e9 par les combats, Ethical Coffee r\u00e9duit la dose", "Selon une \u00e9tude mondiale, l'ob\u00e9sit\u00e9 a doubl\u00e9 en une g\u00e9n\u00e9ration", "Rencontre Trump-Poutine: probables dissensions sur l'OTAN"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645230", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La gauche syndicale romande se met en ordre de bataille. Les opposants ont tenu \u00e0 lancer le r\u00e9f\u00e9rendum. Ils ont r\u00e9colt\u00e9 les signatures n\u00e9cessaires.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait sur les terres de Doris Leuthard en Argovie.", "Le champion sud-africain est entra\u00een\u00e9 par une dame de 75 ans.", "Pour le 1er semestre 2017 \u00e0 lui seul, 2247 personnes sont mortes ou ont disparu en M\u00e9diterran\u00e9e.", "Il prend notamment en exemple la Pologne et sa tradition conservatrice.", "Le petit concurrent Ethical Coffee a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un large \u00e9cho m\u00e9diatique mais finalement sa perc\u00e9e sur le march\u00e9 n'aura jamais \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur.", "L'ob\u00e9sit\u00e9 a doubl\u00e9 dans 70 pays, dont la Suisse depuis les ann\u00e9es 1990. Les enfants sont concern\u00e9s au premier chef.", "La Russie accuse les pr\u00e9sidents am\u00e9ricains successifs d'une arri\u00e8re-pens\u00e9e imp\u00e9riale, en ayant sans cesse \u00e9tendu l'OTAN, depuis la chute du communisme."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "JELMINI, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}, {"role": "Faux duplex Lausanne", "name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645671", "ece-8645230"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "visualThemes": ["RAP"], "id": "asset-1590057", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3300, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s la musicienne Ella Soto, les rappeurs Pink Flamingo, Makala, le pianiste Chilly Gonzales, le directeur du Montreux Jazz festival Mathieu Jaton Montreux Jazz festival pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "La Puce Montreux Jazz Festival", "visualGeographicals": ["PARIS", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, fou rire entre Iris Jimenez et Mathieu Jaton \u00e0 1.57:20."], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nMontreux Jazz Festival", "Chilly Gonzales\nMakala, Di-Meh, Slimka, Pink Flamingo\nElla Soto\nMathieu Jaton", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nMontreux Jazz Festival", "Chilly Gonzales\nMakala, Di-Meh, Slimka, Pink Flamingo\nElla Soto\nMathieu Jaton", "Nos propositions culturelles de l\u2019\u00e9t\u00e9.", "Chilly Gonzales en live  Au Montreux Jazz Festival, la Puce \u00e0 l'Oreille implante ses cam\u00e9ras sur les quais pour un live m\u00e9morable du pianiste virtuose Chilly Gonzales. On rencontre M (Matthieu Ch\u00e9did) avant son concert sp\u00e9cial Mali... et on d\u00e9couvre la rel\u00e8ve du rap romand qui d\u00e9passe les fronti\u00e8res: Makala, Ella Soto, Pink Flamingo...  Sans oublier une chronique sur le duo Yello par Yann Zitouni.", "Nos propositions culturelles de l\u2019\u00e9t\u00e9.", "Les rappeurs Makala, Di-Meh, Slimka & Pink Flamingo jouent en avant premi\u00e8re au In, tandis qu\u2019Ella Soto chante au Montreux Off.", "Dieter Meier et Boris Blank, pr\u00e9curseurs de l\u2019\u00e9lectro suisse, sont invit\u00e9s pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Montreux.", "L\u2019artiste canadien se r\u00e9invente sans cesse et multiplie les projets avec des musiciens de tous horizons.", "Il nous pr\u00e9sente le nouveau projet d\u2019archives, d\u00e9velopp\u00e9 avec l\u2019EPFL et l\u2019ECAL LAB. On en voit des images.", "On d\u00e9couvre un lieu secret du festival, o\u00f9 sont stock\u00e9s tous les instruments de musique.", "On suit Gaby Moreno \u00e0 Music in the Park et Strange Love au Lisztomania.", "Cette jeune chanteuse romande est l\u2019une des artistes suisses de RnB les plus prometteuses.", "L\u2019artiste s\u2019est entour\u00e9 de musiciens du Mali, pour son concert au MJF le 15 juillet."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "L\u2019agenda culturel de Linn Levy", "Montreux Jazz Festival", "L\u2019agenda culturel de Linn Levy", "Makala & Pink Flamingo interpr\u00e8tent un live, \"Bankable\"", "La vague du rap et du hip-hop suisse se d\u00e9place \u00e0 Montreux cette ann\u00e9e", "Le journaliste Yann Zitouni nous parle du grand retour sur sc\u00e8ne de Yello", "Chilly Gonzales, pianiste cam\u00e9l\u00e9on, star du Montreux Jazz", "En compagnie de Mathieu Jaton, directeur du Montreux Jazz Festival", "Le duplex de Linn Levy en direct du Backline", "Reportage dans les coulisses du festival Off", "Ella Soto, interpr\u00e8te en live son titre phare \"Watch out\"", "Rencontre avec M (Matthieu Chedid) en pr\u00e9paration de son projet LAMOMALI, \u00e0 Paris", "Chilly Gonzales nous offre un solo en live"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645220", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZITOUNI, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645989", "ece-8645220"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "visualThemes": ["MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "400 M\u00c8TRES HAIES", "DAMES", "200 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "DAMES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "400 M\u00c8TRES HAIES", "MESSIEURS", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MESSIEURS", "100 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "DAMES", "RECORD DE SUISSE", "4X100 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MESSIEURS", "5000 M\u00c8TRES"], "visualPersons": ["SPRUNGER, LEA", "KAMBUNDJI, MUJINGA", "ATCHO, SARAH", "HUSSEIN, KARIEM", "WILSON, ALEX", "GATLIN, JUSTIN", "ATCHO, SARAH", "KAMBUNDJI, MUJINGA"], "id": "asset-1592695", "durationSec": 11446, "mediaType": "video", "title": "Ligue de Diamant Lausanne 2017 : Athletissima ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Valeurs multiples"], "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Lausanne Suisse, record de Suisse du relais 4x100 m\u00e8tres dames lors du meeting d'Athletissima 2017 en 42 secondes 53 centi\u00e8mes.", "Lausanne Suisse, record de Suisse du relais 4x100 m\u00e8tres dames compos\u00e9 de Ajla Del Ponte, Sarah Atcho, Mujinga Kambundji et Salom\u00e9 Kora lors du meeting d'Athletissima 2017."], "alternativeExcerpt": ["Ligue de diamant\nAthletissima", "Athl\u00e9tisme - Lausanne", "En direct de Lausanne (SUI)", "Athl\u00e9tisme - Lausanne", "Athl\u00e9tisme - Lausanne", "Athl\u00e9tisme - Lausanne", "Athl\u00e9tisme - Lausanne", "Athl\u00e9tisme - Lausanne", "Athl\u00e9tisme - Lausanne", "Athl\u00e9tisme - Lausanne", "Athl\u00e9tisme - Lausanne", "Athl\u00e9tisme - Lausanne"], "alternativeTitle": ["Athl\u00e9tisme", "400m haies: Spencer (USA) s\u2019impose, L\u00e9a Sprunger 2e \u00e0 4 centi\u00e8mes du record de Suisse!", "Athl\u00e9tisme, Ligue de diamant, Athletissima", "La premi\u00e8re r\u00e9action des relayeuses suisses apr\u00e8s leur record national", "Relais 4x100m: le relais suisse remporte la course et signe le record de Suisse (42.53)!", "800m: Niyonsaba (BDI) remporte la course, Selina B\u00fcchel 10e", "100m: Alex Wilson 7e d\u2019une s\u00e9rie remport\u00e9e par Justin Gatlin (USA)", "L'interview de Kariem Hussein apr\u00e8s sa victoire sur 400m haies", "400m haies: Kariem Hussein s\u2019impose et signe sa meilleure performance de la saison", "200m: Schippers (NED) s\u2019impose facilement. Mujinga Kambundji et Sarah Atcho terminent 6e et 8e", "Mujinga Kambundji au micro de RTSsport apr\u00e8s son 200m", "La premi\u00e8re r\u00e9action de L\u00e9a Sprunger apr\u00e8s sa course"], "imageURL": "//www.rts.ch/8687791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645993", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645993"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME"], "visualPersons": ["SPRUNGER, LEA"], "id": "asset-1608104", "durationSec": 953, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "L\u00e9a Sprunger sera l'une des t\u00eates d'affiche du meeting Athletissima", "Les forces anti-terroristes belges en \u00e9tat d'alerte maximale", "Wimbledon: Roger Federer et Timea Bacsinszky disputent le 2\u00e8me tour", "Projet Pr\u00e9voyance 2020: l'analyse de Pierre-Olivier Volet", "Ethical Coffee se retire du march\u00e9 des capsules \u00e0 caf\u00e9", "La Ligue des Champions restera visible sur la SSR", "Un petit biplace s'est \u00e9cras\u00e9 juste apr\u00e8s son d\u00e9collage \u00e0 Colombier (NE)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645250", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Vaudoise vient de s\u2019adjuger le record national du 400 m\u00e8tres.", "Au lendemain d'un coup de filet men\u00e9 conjointement \u00e0 Bruxelles et dans le nord de la France, la traque se poursuit pour retrouver d'autres suspects.", "Les explications de Jo\u00ebl Grivel \u00e0 Londres.", "Le groupe fribourgeois avait obtenu la fin de l'exclusivit\u00e9 impos\u00e9e par Nestl\u00e9. Aujourd'hui, il pr\u00e9f\u00e8re se concentrer sur d'autres activit\u00e9s.", "Les explications d'Alberto Montesissa en plateau.", "Un homme et une femme sont morts dans ce crash. Les enqu\u00eateurs sont \u00e0 pied d'oeuvre."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Wimbledon, Londres", "name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8646007", "ece-8645250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La pratique du jet-ski cr\u00e9e la discorde sur le L\u00e9man", "id": "sound-B8E2062A-96A8-478C-BA10-79229F41B0A2", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Jean-Luc Giraud, avocat de Pascal Guarnieri\r\nLa pratique du jet-ski est un v\u00e9ritable casse t\u00eate juridique pour les autorit\u00e9s suisses. Elle est a priori interdite c\u00f4t\u00e9 Suisse, mais la France autorise ces scooters des mers \u00e0 naviguer sur le lac.\r\n\r\n* * La pratique du jet-ski cr\u00e9e la discorde sur le L\u00e9man  \r\nLa pratique du jetski sur le L\u00e9man continue de faire des vagues... \r\nLe d\u00e9bat se d\u00e9roule surtout en France... avec un tournant majeur fin mai: la justice a cass\u00e9 2 arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux, et autoris\u00e9 du m\u00eame coup la circulation de ces engins depuis les c\u00f4tes hexagonales...Mais hier ((mar)), le pr\u00e9fet de la Haute-Savoie a d\u00e9cid\u00e9 r\u00e9agir, avec un nouvel arr\u00eat\u00e9, qui encadre la pratique, Guillaume Rey.\r\nDIR STUDIO GENEVE\r\n((Ce combat pour l'autorisation du jetski sur le L\u00e9man, c'est celui d'un homme, Pascal Guarnieri... un passionn\u00e9, qui se bat depuis plus de 10 ans pour l\u00e9galiser cette patique... un combat juridque... et une manche importante de gagn\u00e9e en ce d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9...  Les tribunaux ont cass\u00e9 2 arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9f\u00e9ctoraux, autorisant du m\u00eame la mise \u00e0 l'eau et la pratique du jetski c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais. \r\nMais hier ((mer)), le pr\u00e9fet de la Haute-Savoie a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9agir, avec un nouvel arr\u00eat\u00e9 qui entrera en vigueur demain... et qui encadre la pratique... le jet ski sera autoris\u00e9 de 10h \u00e0 18h, dans une zone bien d\u00e9finie.... La mise \u00e0 l'eau de ces embarcations devra obligatoirement s'effectuer depuis une structure adapt\u00e9e... et la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 10km/h jusqu'\u00e0 une distance de 600 m\u00e8tres de la rive.\r\nReste \u00e0 savoir si Pascal Guarnieri fera \u00e0 nouveau recours... son avocat, Jean-Luc Giraud ne l'exclut pas... mais il ne s'offusque pas pour autant de ce nouvel arr\u00eat\u00e9.))\r\nSON A LANCER DE LAUSANNE \r\n39''\r\n*** Voil\u00e0 donc pour la situation c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, Guillaume... mais qu'en est-il c\u00f4t\u00e9 suisse? \r\n((Et bien en Suisse, l'immatriculation de ces jetski est interdite. Donc pas de jetski sur les eaux helv\u00e9tiques du L\u00e9man a priori. Mais que se passe-t-il si un jetski fran\u00e7ais vient naviguer en Suisse? Et bien c'est un v\u00e9ritable casse-t\u00eate juridique pour les autorit\u00e9s suisses... Apr\u00e8s le verdict juridique de la fin mai, qui autorisait le jetski c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, la police de la navigation genevoise avait d\u00e9cid\u00e9 de traiter ces engins comme des b\u00e2teaux de plaisance... avec les obligations qui en d\u00e9coulent et des amendes si elles ne sont pas respect\u00e9es. Mais ce nouvel arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral qui entre en vigueur demain va les obliger \u00e0 r\u00e9-\u00e9valuer la situation.))\r\n*** Et ces jetski n'ont pas fini de faire r\u00e9agir... le collectif \u00ab LE LEMAN SANS JETSKI \u00bb organise un rassemblement samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Evian...pour faire entendre son opposition \u00e0 l'autorisation de ces engins sur le lac.", "alternativeExcerpt": ["La pratique du jet-ski est un v\u00e9ritable casse t\u00eate juridique pour les autorit\u00e9s suisses. Elle est a priori interdite c\u00f4t\u00e9 Suisse, mais la France autorise ces scooters des mers \u00e0 naviguer sur le lac."], "alternativeTitle": ["La pratique du jet-ski cr\u00e9e la discorde sur le L\u00e9man      / 12H30_2017-07-05T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755712.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Peter Sagan bel et bien exclu du Tour de France apr\u00e8s son coup de coude", "id": "sound-2C7B952C-D352-478B-AF54-94E0B4BD457B", "durationSec": 203, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter Sagan, coureur cycliste slovaque\r\nLe Tour de France repartira bien sans Peter Sagan peu apr\u00e8s 13 heures ce mercredi. Le jury des commissaires a rejet\u00e9 la protestation d\u00e9pos\u00e9e par l'\u00e9quipe du cycliste slovaque, exclu mardi pour avoir fait tomber le Britannique Mark Cavendish.\r\n\r\n* * Peter Sagan bel et bien exclu du Tour de France apr\u00e8s son coup de coude Le Tour de France repartira bien sans Peter Sagan, peu apr\u00e8s 13 heures... \r\nCe matin, \u00e0 Vittel, le jury des commissaires a rejet\u00e9 la protestation d\u00e9pos\u00e9e par l'\u00e9quipe du cycliste slovaque, exclu hier pour avoir fait tomber le Britannique Mark Cavendish....\r\nDans la foul\u00e9e, le double champion du monde a fait savoir qu'il acceptait cette d\u00e9cision, m\u00eame s'il ne la comprennait pas...\r\n  0'25''\r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur la Grande Boucle.  C'est un coup dur pour le Tour de France et pour le cyclisme en g\u00e9n\u00e9ral...\r\nblabla\r\nUn pr\u00e9cision importante: le jury est ind\u00e9pendant de l'organisation du Tour de France...\r\nBlabla\r\nQuelles sont les r\u00e9actions au d\u00e9part de l'\u00e9tape?\r\nBlabla\r\nLe Tour de France qui vivra sa premi\u00e8re arriv\u00e9e en altitude aujourd'hui, \u00e0 la Planches des Belles filles, dans les Vosges.", "alternativeExcerpt": ["Le Tour de France repartira bien sans Peter Sagan peu apr\u00e8s 13 heures ce mercredi. Le jury des commissaires a rejet\u00e9 la protestation d\u00e9pos\u00e9e par l'\u00e9quipe du cycliste slovaque, exclu mardi pour avoir fait tomber le Britannique Mark Cavendish."], "alternativeTitle": ["Peter Sagan bel et bien exclu du Tour de France apr\u00e8s son coup de coude  / 12H30_2017-07-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755814.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738408", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Volvo ne produira plus que de l'\u00e9lectrique et de l'hybride d\u00e8s 2019", "id": "sound-BBA67076-35B8-44D6-9AC3-65EB971D0E7E", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny\r\nVolvo Car, filiale du constructeur automobile chinois Geely, a annonc\u00e9 ce mercredi que tous les mod\u00e8les qu'il produirait \u00e0 partir de 2019 seraient enti\u00e8rement \u00e9lectriques ou hybrides.\r\n\r\n* * Volvo ne produira plus que de l'\u00e9lectrique et de l'hybride d\u00e8s 2019  \r\nIl n'y aura plus de moteurs \u00e0 essence dans les voitures Volvo... \r\nLe constructeur vient de l'annoncer.. \r\nD\u00e8s 2019.. ses nouvelles voitures seront \u00e9quip\u00e9es uniquement de moteurs \u00e9lectriques ou hybrides...\r\n Rinny Gremaud, c'est une strat\u00e9gie tr\u00e8s volontariste pour cette marque su\u00e9doise...\r\nPAPIER GREMAUD DIR STUDIO LAUSANNE\r\n((Oui, car en devenant le premier constructeur \u00e0 annoncer une sortie compl\u00e8te du moteur \u00e0 combustion, Volvo se positionne tr\u00e8s clairement sur le march\u00e9 automobile de demain... Et c'est un signal fort pour ses concurrents... Tesla \u00e9tait, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, la seule marque de voitures exclusivement \u00e9lectriques... Plusieurs marque haut-de-gamme ont d\u00e9j\u00e0 dit qu'elles entreraient progressivement sur ce march\u00e9... Jaguar, Audi, Mercdes et BMW ont toutes annonc\u00e9 qu'elles lanceraient au moins un mod\u00e8le \u00e9lectrique dans les deux prochaines ann\u00e9es.\r\nMais Volvo, qui appartient depuis 2010 au groupe chinois Geely, a choisi de prendre un virage radical vers les voitures z\u00e9ro-\u00e9missions... D'ici quatre ans, elle aura lanc\u00e9 5 mod\u00e8les \u00e9lectriques sur le march\u00e9, tout en organisant une sortie \u00e9chelonn\u00e9e sur deux ans pour ses voitures \u00e0 essence. Par ailleurs, l'entreprise affiche aussi l'ambition de rendre toute sa cha\u00eene de production \"neutre sur le plan du changement climatique\", et ce d'ici \u00e0 2025.\r\nAvec cette annonce, la marque se montre fid\u00e8le \u00e0 une culture d'entreprise qui a souvent anticipe les changements r\u00e9glementaires, et les grandes tendances soci\u00e9tales. On peut rappeler que Volvo a mis\u00e9 avant tout le monde sur la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re... Dans les ann\u00e9es 50 d\u00e9j\u00e0, c'est elle qui a invent\u00e9 les ceintures de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 trois points, qui sont aujourd'hui un standard de l'industrie.))", "alternativeExcerpt": ["Volvo Car, filiale du constructeur automobile chinois Geely, a annonc\u00e9 ce mercredi que tous les mod\u00e8les qu'il produirait \u00e0 partir de 2019 seraient enti\u00e8rement \u00e9lectriques ou hybrides."], "alternativeTitle": ["Volvo ne produira plus que de l'\u00e9lectrique et de l'hybride d\u00e8s 2019   / 12H30_2017-07-05T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755687.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura", "id": "sound-65E06CD7-F6F0-4AE2-B8D3-A2E5229B67E1", "durationSec": 371, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Roura, navigateur suisse\r\n- \"Road to Zion\" de Damian Marley feat. Nas   - \"Time\" d'Easy Stars All Stars En nouvelle diffusion\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura (MP3 05.07 REDIFF ALAN ROURA EP3) MP3 ALAN ROURA\r\nALAN ROURA a fait le tour du monde tout seul en mer... Il a boucl\u00e9 en f\u00e9vrier dernier le Vend\u00e9e Globe.\r\nSon projet ficel\u00e9 en quatri\u00e8me vitesse, avec un budget restreint, a suscit\u00e9 un int\u00e9r\u00eat tout particulier\r\naupr\u00e8s du public.\r\nLe Genevois se raconte dans MP3...\r\n  5'36'' ((Fin paroles : 3'46''\r\nMERCREDI\r\n-\tDAMIAN MARLEY feat Nas\u00a0: Road to Zion \r\n-\tEASY STARS ALL STARS\u00a0: Time ))", "alternativeExcerpt": ["- \"Road to Zion\" de Damian Marley feat. Nas   - \"Time\" d'Easy Stars All Stars En nouvelle diffusion", "- \"Road to Zion\" de Damian Marley feat. Nas   - \"Time\" d'Easy Stars All Stars En nouvelle diffusion", "- \"Road to Zion\" de Damian Marley feat. Nas   - \"Time\" d'Easy Stars All Stars En nouvelle diffusion"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura  / JDM_2017-07-05T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura  / JDM_2017-07-05T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738361", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738361", "ece-8738344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-13094139-BA4F-4216-9707-A60C247282F8", "durationSec": 967, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Joanna, professeure \u00e0 l'universit\u00e9 de Varsovie; Marcin, \u00e9tudiant \u00e0 l'universit\u00e9 de Varsovie;Jean-Ren\u00e9 Bernaudeau, manager de l'\u00e9quipe Fortuneo;AllamaBe;Timea Bacsinszky, joueuse de tennis vaudoise;Robin Pecknold, chanteur des Fleet Foxes;Didier Castelle d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil Fribourgeois;Pierre Mauron, d\u00e9put\u00e9 socialiste Fribourgeois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(24/COREE DU NORD VUE DES US) C'est bel est bien un missile intercontinental que la Cor\u00e9e du Nord a lanc\u00e9 hier...\r\nLes Etats-Unis l'ont confirm\u00e9 cette nuit...\r\nC'est d\u00e9sormais un fait...\r\nPyongyang est capable de frapper sur leur territoire...\r\net Kim Jong Un a choisi le jour de la f\u00eate nationale am\u00e9ricaine pour le prouver...\r\nIl s'est vant\u00e9 d'avoir offert, je cite, un \u00ab cadeau \u00e0 ces salauds d'am\u00e9ricains \u00bb. \r\nLes Etats-Unis promettent de r\u00e9agir.\r\nIls ont convoqu\u00e9 une r\u00e9union du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU cet apr\u00e8s-midi...\r\nmais leurs options sont limit\u00e9es...\r\n\u00c0 Washington, Philippe Revaz.\r\n((C'est une tres mauvaise nouvelle qui surprend les etats-unis au soir de leur fete nationale. Donald trump promettait au debut de l'annee que ce moment n'arriverait jamais. Et bien c'est fait desormais, les coreens du nord sont capables de toucher l'alaska au moyen d'un missile. il leur faudra sans doute des mois supplementaires pour y adapter une ogive nucleaire, mais d\u00e9j\u00e0, ils mettent la pression sur les etats-unis. Donald trump n'a guere de bonnes solutions. la voie diplomatique , soutenue par la chine, profiterait surtout a pekin en reduisant l'influence americaine dans la region. Quant a l'option militaire, le chef du pentagone le general mattis a sembl\u00e9 l'exclure en avertissant des consequences quasi apocalyptiques d'un conflit aec la coree du nnord. Quant a une action militaire ciblee, elle mettrait le japon et la coree du sud a port\u00e9e de represailles.\r\nLes etats-unis veulent resserrer l'etreinte economique sur la coree du nord. Pour se faire, ils vont sans doute augmenter la pression sur la chine et ses entreprises qu commercent avec pyongyang. La crise cor\u00e9enne pourrait alors accelerer le declenchement du conflit economique qui mence, entre les la chine et les etats unis. C'est dans une atmsphore ed'inqueitdue et de tension que le sommet du g20 accueillera ce weekend le president amerivcain \r\nPhr r w))\r\nle pr\u00e9sident am\u00e9ricain...qui est attendu en Pologne ce soir...\r\nd'ailleurs...les polonais lui adresse un message...\r\n(D1/TRUMP EN POLOGNE)   0'05''\r\n\"Monsieur le pr\u00e9sident Trump, aidez la Pologne \u00e0 retrouver sa grandeur\"...\r\nCes mots d'une citoyenne polonaise r\u00e9sument bien l'attente d'une grande partie de la population sur place...\r\nLes orientations politiques de Donald Trump et du gouvernement polonais...\r\nqui est national conservateur...convergent sur plusiuers points. \r\nC\u00e9dric Guigon s'est rendu \u00e0 Varsovie...l\u00e0 o\u00f9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain prononcera demain un discours public devant des milliers de Polonais...\r\n  1'41''\r\n((C'est une visite lourde de symboles... Raison pour laquelle Donald Trump prononcera demain son discours d'amiti\u00e9 sur la place Krasinski, lieu charg\u00e9 d'histoire et de r\u00e9sistance polonaise durant la seconde guerre mondiale...\r\nA quelques m\u00e8tres de l\u00e0, des caravanes entass\u00e9es devant la cour supr\u00eame polonaise... des activistes qui d\u00e9noncent la corruption de leurs \u00e9lites... Joanna en fait partie, elle est professeure \u00e0 l'universit\u00e9 et elle attend beaucoup de la venue du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. \r\nSON 1\r\nJOANNA\r\nNous savons et nous sentons depuis ses derniers discours, qu'il se rappelle de nous. et qu'il \u00e9tait particuli\u00e8rement soutenu par la communaut\u00e9 polonaise aux Etats-Unis lors des derni\u00e8res \u00e9lections. Donc, nous le soutenons et nous comprenons son message. C'est pourquoi nous attendons beaucoup de lui, nous le comprenons et ici nous l'appr\u00e9cions. Et nous esp\u00e9rons aussi qu'il pourra y r\u00e9tablir la d\u00e9mocratie.\r\nRestaurer la d\u00e9mocratie, mais aussi redonner une place \u00e0 la Pologne sur l'\u00e9chiquier mondial... Il faut dire que Donald Trump a privil\u00e9gi\u00e9 Varsovie avant de se rendre en France ou en Allemagne... Marcin lui a 27 ans, il est \u00e9tudiant et il est sceptique quant \u00e0 sa venue...\r\nSON 2\r\nMARCIN\r\nJe ne suis pas vraiment emball\u00e9. principalement parce que nous sommes un petit pays. Dans le monde, on ne fait pas partie du G20, on a une \u00e9conomie de taille moyenne, donc comme je le disais, je ne suis pas tr\u00e8s optimiste. donc probablement que cette visite ne va pas changer grand-chose quant \u00e0 notre place dans le monde.\r\nAvant de s'adresser \u00e0 la foule, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'entretiendra avec son homologue polonais. Ils devraient aborder notamment la s\u00e9curit\u00e9 des pays de l'OTAN. En Pologne, certains sont inquiets face aux vell\u00e9it\u00e9s de la Russie. C\u00e9dric Guigon, RTS Info, Varsovie))\r\nArriv\u00e9e d'air force one ce soir...en Pologne...\r\nle G20 c'est pour vendredi...\r\nDonald Trump y rencontrera aussi les pr\u00e9sidents russe et chinois et la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel.\r\n(Billag) ***En Suisse...Il ne devrait pas y avoir de contre-projet \u00e0 l'initiative \"no billag\", qui veut supprimer la redevance radio-TV. \r\nLa commission comp\u00e9tente du National l'a d\u00e9cid\u00e9 hier (mardi). Elle recommande au pl\u00e9num de rejeter l'initiative durant les d\u00e9bats qui auront lieu au mois de septembre.\r\nLe Conseil des Etats s'est d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9. \r\nIl recommande le rejet de l'initiative \"no billag\".\r\n(D4/ACTIVISTES BONS POUR L'ECONOMIE SUISSE)   Olivier Schorderet en direct du studio de Lausanne\r\nLIVE !!!\r\nLes investisseurs activistes am\u00e9ricains...nous veulent-ils du bien?\r\nen tout cas ils cherchent \u00e0 mettre le grain de sel dans les rouages des entreprises suisses...\r\nApr\u00e8s Nestl\u00e9 la semaine derni\u00e8re, au tour de Clariant d'appara\u00eetre dans le viseur d'investisseurs activistes am\u00e9ricains. \r\nLe fond White Tale est entr\u00e9 hier (MA) dans son capital \u00e0 hauteur de 7%,\r\n Objectif: bloquer la fusion du groupe chimique b\u00e2lois avec l'Am\u00e9ricain Hunts-man. \r\nLe mariage annonc\u00e9 fin mai ne cr\u00e9erait pas assez de valeur. \r\nClariant a imm\u00e9diatement r\u00e9pliqu\u00e9 et d\u00e9fendu la fusion. \r\nBonjour Olivier Schorderet...\r\n...\r\nOn le voit, les actionnaires activistes sont \u00e0 nouveau pass\u00e9 \u00e0 l'offensive...et on peut se demander si dans le fonds, les soci\u00e9t\u00e9s suisses n'auraient pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 suivre ces actionnaires....\r\nPeut-\u00eatre. Mais aucune soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 notre connaissance, n'a clam\u00e9 publiquement que leur arriv\u00e9e leur avait fait du bien. Qu'elle avait boost\u00e9 leurs affaires. Pourtant, elles sont toujours plus nombreuses en Suisse \u00e0 devoir composer avec ces investisseurs, qui rach\u00e8tent des parts pour valoriser l'action de l'entreprise ou modifier sa strat\u00e9gie, en  r\u00e9clamant des changements au sein des organes dirigeants. Mais comment affirmer par exemple que la hausse continue de l'action de Gategroup (QUE FONT-ILS?) r\u00e9sulte directement de l'entr\u00e9e dans son capital du fonds RBR QUI EST-CE?. L'an dernier, seule la moiti\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s cibl\u00e9es par ces activistes dans le monde ont vu leur action grimper. Pour l'autre moiti\u00e9, cela n'a rien chang\u00e9. \r\nCC: En Suisse, ce seraient donc surtout des objectifs financiers que cherchent \u00e0 atteindre ces actionnaires activistes....\r\nOui, faire fructifier l'action. A l'image du fond Third Point de Dan Loeb. Dire que Nestl\u00e9 doit se d\u00e9sinvestir de l'Or\u00e9al, on l'entend depuis vingt ans.  Mais il suffit de le clamer haut et fort en entrant dans son capital pour propulser le titre de la multinationale \u00e0 des hauteurs records. Dan Loeb sera-t-il encore l\u00e0 dans cinq ou dix ans ? Veut-il r\u00e9ellement peser sur la strat\u00e9gie de Nestl\u00e9 ? La plupart des analystes consult\u00e9s en doutent. \r\nCC: Bon...Olivier il y a toujours l'exception qui confirme la r\u00e8gle...Il y a un contre-exemple avec ABB...\r\nLa tactique du fond su\u00e9dois Cevian peut se rapprocher de celle de l'Am\u00e9ricain Warren Buffett chez Coca-Cola: investir sur la dur\u00e9e, pour influer sur la strat\u00e9gie de la soci\u00e9t\u00e9. Ses 5% du capital ne lui permettent pas de revendiquer un si\u00e8ge au conseil d'administration. Mais cela n'emp\u00eache pas Cevian d'exiger une simplication du conglom\u00e9rat et l'externalisation d'une de ses divisions. Pour le bien de l'actionnaire mais aussi de l'entreprise, sur un march\u00e9 o\u00f9 manquer le virage technologique c'est mourir un peu. Une approche plus mesur\u00e9e, plus proche de la culture manag\u00e9riale helv\u00e9tique, et qui peut faire son chemin. \r\nleur meilleurs ennemis..\r\n(Droit d'emption) Les communes doivent-elles pouvoir racheter du terrain constructible, si aucun b\u00e2timent n'y voit le jour 10 ans apr\u00e8s la mise en zone \u00e0 b\u00e2tir ?\r\n C'est ce que doit d\u00e9cider le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral aujourd'hui (mer). L'arr\u00eat fera jurisprudence et sera tr\u00e8s observ\u00e9.\r\nEn l'esp\u00e8ce, les juges de Monrepos se prononcent sur la loi fribourgeoise sur l'am\u00e9nagement du territoire, et cette disposition qu'on appelle le droit d'emption communal. Le Grand Conseil avait rejet\u00e9 cette possibilit\u00e9. La commune de Villars-sur-Gl\u00e2ne et des d\u00e9put\u00e9s de gauche ont d\u00e9pos\u00e9 un recours qui finit devant les juges f\u00e9d\u00e9raux.\r\n(Autriche-Italie) ****L'Italie...et l'Autriche : deux Etats voisins de la Suisse...tr\u00e8s divis\u00e9s sur la question migratoire....\r\nHier... gouvernement italien a convoqu\u00e9 l'amassadeur d'Autriche!\r\nRome go\u00fbte peu...aux menaces brandies par les autorit\u00e9s autrichiennes...d'instauer des contr\u00f4les \u00e0 sa frontali\u00e8re sud...militaires et blind\u00e9s \u00e0 l'appui.\r\nLe ministre italien des affaires \u00e9trang\u00e8res a d\u00e9clar\u00e9 que \" si elle n'est pas corrig\u00e9e...cette initiative....sans pr\u00e9c\u00e9dent...aura des r\u00e9percussions sur les relations entres les deux pays\".\r\nDe son c\u00f4t\u00e9...la comission europ\u00e9enne a pr\u00e9sent\u00e9...hier...un nouveau plan d'action sur ce dossier migratoire : 46 millions d'euros pour renforcer les autorit\u00e9s libyennes...et 35 pour soutenir les efforts italiens.\r\n(France vote confiance) Un pl\u00e9bisicite historique...\r\nLe premier ministre fran\u00e7ais Edouard Philippe...a obtenu...hier une tr\u00e8s large majorit\u00e9...la confiance des d\u00e9put\u00e9s...\r\n370 voix favorable sur 577..Jamais depuis 1959...un discours de politique g\u00e9n\u00e9rale n'avait suscit\u00e9 un tel rallliement.\r\nEdouard Philippe a pr\u00e9sent\u00e9 un amibieux programme de r\u00e9formes \u00e9conomiques et sociales.\r\nParmi les nombreuses mesures concr\u00e8tes annonc\u00e9es : la r\u00e9duction du taux d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s de 33 \u00e0 25%.. l'acc\u00e8s \u00e0 l'Internet haut d\u00e9bit partout en France...ou encore la hausse du prix du paquet de cigarettes...\u00e0 10 euros...\r\n(23/TOUR DE FRANCE SAGAN REAC PI) ...\u00e0 chaque Tour de France sa pol\u00e9mique...enfin ses pol\u00e9miques...\r\nDepuis hier c'est l'exclusion de Peter Sagan qui fait jazzer...\r\n***Le Slovaque, champion du monde...a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 apr\u00e8s avoir provoqu\u00e9 la chute de Marc Cavendish...Un coup de coude lors du sprint final \u00e0 Vittel...bless\u00e9 le britannique abandonne le Tour...\r\npour le jury, Peter Sagan a mis en danger Cavendish mais d'autres coureurs aussi...\r\nl'exclusion est m\u00e9rit\u00e9e.\r\nMais cette d\u00e9cision radicale vous l'imaginez ne fait pas l'unanimit\u00e9...\r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n  0'51''\r\n((Deux camps se d\u00e9tachent nettement, ce lui des d\u00e9fenseurs du spectacle absolu des sprints massif, estimant que \u00e7a fait partie des risques et que finalement, Marc Cavendish avait provoqu\u00e9 la r\u00e9action en tentant de s'enfiler dans un trou de souris et qu'on ne peut pas se passer de la seule rock star du peloton. \r\nEt puis il y a les partisans de la ligne pure et dure, comme le manager de l'\u00e9quipe Fortuneo... Jean-Ren\u00e9 Bernaudeau\r\nSON \r\nProbl\u00e8me : les r\u00e8glements sont plus souvent interpr\u00e9t\u00e9s qu'appliqu\u00e9s et au sein m\u00eame des commissaires internationaux, l'accord n'est pas parfait.  Et puis, une telle sanction au Down Under en Australie en janvier n'a pas le m\u00eame impact qu'au mois de juillet au Tour de France. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, RTSsport, Vittel.))\r\nEt Sagan et son \u00e9quipe demande l'annulation de la sanction...\r\nmais il n'existe pas de voie de recours...\r\nDu coup..la pol\u00e9mique \u00e9clipse le vainqueur d'hier...\r\nil est fran\u00e7ais Arnaud D\u00e9mare.\r\npas de changement, au g\u00e9n\u00e9ral, Garaint Thomas toujours en t\u00eate. \r\nAujourd'hui, \u00e7a grimpe...la premi\u00e8re arriv\u00e9e au sommet. le Tour rejoint la Planche des Belles Filles...\r\nmais des jolies filles \u00e7a se m\u00e9rite...il faudra p\u00e9daler 160,5 kilom\u00e8tres avant de les appercevoir..\r\n(19court/WIMBLEDON IV BACSINSZKY) ***Pas d'\u00e9limination en revanche pour les Suisses en lice hier \u00e0 Wimbeldon....Federer, Golubic et Basczinszky ont pass\u00e9 le cap du 1er tour...\r\nHonneur aux dames...\r\nAvec Timea Bascinsky la derni\u00e8re \u00e0 avoir oblit\u00e9r\u00e9 son ticket hier...en battant la championne olympique en titre. \r\nla porto-ricaine Monica Puig.\r\nle score: 6-1 3-6 et 6-0...\r\net pourtant la vaudoise se m\u00e9fiait de la pelouse anglaise...\r\nTimea Bacsinszky avec notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Bernardin Allemann. \r\nProchaine adversaire, la Slovaque Kristina Kutsova.\r\nL'autre suissesse qui disputera le 2\u00e8me tour c'est Viktoria Golubic...et ce sera demain face \u00e0 Lesia Tsurenko, ukrainienne. \r\n***Il nous reste, l'homme...Roger Federer...qui n'a pas fait long sur le court...\r\nNon puisque son adversaire Alexander Dolgopolov, bless\u00e9 a abandonn\u00e9...Apr\u00e8s 44 minutes...\u00e0 ce moment Roger menait 6-3, 3-0...\r\nLe prochain adversaire de Roger Federer sera le Serbe Dusan Lajovic.\r\n(D6/MJF  FLEET FOXES) de la pelouse de Wimbeldon...aux quais de Montreux...\r\no\u00f9 r\u00e9sonnait un air de folk hier soir...\r\nEn provenance du Festival...du Lab.\r\nLes Fleet Foxes s'y produisaient hier...\r\nLa venue du groupe am\u00e9ricain c\u00e9l\u00e9brait le retour de la LA musique des Festivals...le folk am\u00e9ricain...\r\nsauf que dans ses nouveaux habits...le folk version 2017 est m\u00e9connaissable...en tout cas Alain Croubalian a eu de la peine \u00e0 le reconna\u00eetre...\r\n  1'16''\r\n((Robin Pecknold la t\u00eate chantante des Fleet Foxes ma\u00eetrise toutes les poses du protest-singer, guitare en bandoulli\u00e8re, tignasse frisottante et accompagnement de fl\u00fbte traversi\u00e8re. Sur la c\u00f4te ouest des Etats-Unis le renouveau du folk am\u00e9ricain bat son plein et les Fleet Foxes sont la pointe de l'Iceberg. Pourtant on serait bien en peine de trouver des accents de Joan Baez et des guitares couinante \u00e0 la Woodie Guthrie. Non ce folklore l\u00e0 est nourri de high tech, de computer et de sons sophistiqu\u00e9s. le folk \u00e0 la Fleet Foxes est m\u00e9connaissable pour les hippies. Mais cet appel du folk nouveau est-ce un appel de la spiritualit\u00e9 qui manque tant \u00e0 l'Am\u00e9rique rationelle?\r\nRobin Pecknold\r\ntraduction:\r\nj'ai l'impression que ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, la vague de sorties en vinyl, cette renaissance du disque a redonner une nouvelle forme \u00e0 la tradition folk qui \u00e9tait \u00e0 la base influenc\u00e9e par ces disques, mais plus personne n'\u00e9coutait l'original. On entend aujourd'hui des choses d'\u00e9poque beaucoup plus obscurs...\r\nles tr\u00e9sors m\u00e9connus des archives folkloriques am\u00e9ricaines remontent \u00e0 la surface gr\u00e2ce \u00e0 internet: et c'est une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de folkeux qui prend les sc\u00e8nes d'assaut. A la bonne heure))\r\ngroupe de Seattle...\r\ndernier album Crack-up...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o: \r\nUne journ\u00e9e tout ce qu'il y a de plus estival...\r\nDu soleil, jusqu'\u00e0 30 degr\u00e9s, 33 en Valais et des orages possibles en fin de journ\u00e9e sur le Jura et les Alpes. \r\nDemain on r\u00e9p\u00e8te le programme.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(20/WIMBLEDON PA (REPRISE 22H30)) En tennis, Roger Federer, Timea Bacsinszky et Viktoria Golubic ont tous les trois connu le succ\u00e8s pour leur entr\u00e9e en lice \u00e0 Wimbledon. Londres, Bernardin Allemann.\r\n  0'55''\r\n(( Au lundi noir avec les \u00e9liminations de Wawrinka et Laaksonen, a succ\u00e9d\u00e9 le mardi rose. Roger Federer n'a eu besoin que de 44 minutes pour battre l'Ukrainien Dolgopolov, qui a abandonn\u00e9. Cela commence \u00e9\u00e0 faire beaucoup d'abandon, ce qui relance la pol\u00e9mique sur les joueurs bless\u00e9s qui viennent tout de m\u00eame chercher l'argent du premier tour m\u00eame s'ils ne sont pas capables de tenir leur place. Le B\u00e2lois, s'il n'a paas \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9, a tout de m'eme montr\u00e9 son s\u00e9rieux et son sens du jeu offensif, il est \u00e9galement devenu le 3\u00e8me homme \u00e0 passer le cap des 10'000 aces en carri\u00e8re, apr\u00e8s goran Ivanisevic et Ivo Karlovic. Les Suissesses ont \u00e9galement brill\u00e9. Accroch\u00e9es toutes deux, Vikroria Golubic, face \u00e0 la Chinoise Zheng et Timea Bacsinszky contre la Porto-Ricaine Puig, ont fait feu de tout bois dans le set d\u00e9cisif qu'elles ont clairement remport\u00e9. La Vaudoise a confirm\u00e9 les bonnes sensations q'uelles affirmaient avoir surle gazon. Quan t\u00e0 la Zurichosie, ce n'set que son 2\u00e8me succ\u00e8s dans un torunoid u Grand Chelem.\r\nBA, RTS, Londres ))\r\n(D2/FR DROITS D'EMPTION DES COMMUNES) Les communes doivent-elles pouvoir racheter du terrain constructible, si aucun b\u00e2timent n'y voit le jour 10 ans apr\u00e8s la mise en zone \u00e0 b\u00e2tir ? C'est ce que doit d\u00e9cider le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral aujourd'hui (mer). L'arr\u00eat fera jurisprudence et sera tr\u00e8s observ\u00e9.\r\nEn l'esp\u00e8ce, les juges de Monrepos se prononcent sur la loi fribourgeoise sur l'am\u00e9nagement du territoire, et cette disposition qu'on appelle le droit d'emption communal. Le Grand Conseil avait rejet\u00e9 cette possibilit\u00e9. La commune de Villars-sur-Gl\u00e2ne et des d\u00e9put\u00e9s de gauche ont d\u00e9pos\u00e9 un recours qui finit devant les juges f\u00e9d\u00e9raux. Explications : Maurice Doucas.\r\n  1'20''\r\n(( Ils estiment en effet que la Lat - la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire - impose aux cantons d'avoir des mesures contraignantes, pour s'assurer de cette obligation de construire.. Une disposition qui a finalement \u00e9t\u00e9 biff\u00e9e par la majorit\u00e9 bourgeoise du parlement qui estimait que ce texte spoliait les propri\u00e9taires... Didier Castelle d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil.. \r\nLes recourants estiment quant \u00e0 eux... qu'il n'y a ainsi plus aucun outil pour inciter les propri\u00e9taires \u00e0 b\u00e2tir...  comme l'explique le d\u00e9put\u00e9 socialiste Pierre Mauron...  \r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cidera aujourd'hui si c'est l'int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 ou public qui pr\u00e9vaut, dans cette affaire... ))\r\n(Qatar)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Les entreprises suisses face aux investisseurs activistes", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-05T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-05T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8738367", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738367", "ece-8738350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "A3: Avignon, Aix-en-Provence, Arles", "id": "sound-236D1CD3-6DE7-4610-95D8-2761DFDCC5AF", "durationSec": 438, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avignon, \"le plus grand festival du monde\". entre in et off, le festival qui ouvre ses portes demain vit une nouvelle phase de son existence, depuis 2014: pour la 1e fois depuis sa cr\u00e9ation par Jean Vilar en 1947, c'est un acteur, \u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne qui tient les r\u00eanes de l'institution. Et qui innove de multiples mani\u00e8res. Interview d'Olivier Py.  \r\nUne proposition estivale d'Isabelle Carceles", "alternativeExcerpt": ["Avignon, \"le plus grand festival du monde\"\u2026 entre in et off, le festival qui ouvre ses portes demain vit une nouvelle phase de son existence, depuis 2014: pour la 1e fois depuis sa cr\u00e9ation par Jean Vilar en 1947, c\u02b9est un acteur, \u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne qui tient les r\u00eanes de l\u02b9institution. Et qui innove de multiples mani\u00e8res. Interview d\u02b9Olivier Py.  \n\nUne proposition estivale d\u02b9Isabelle Carceles"], "alternativeTitle": ["A3: Avignon, Aix-en-Provence, Arles / VER_2017-07-05T17:11:45_festivals-avignon-aix-en-provence-arles", "Vertigo du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8485834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721225", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival d'Avignon", "name": "Py, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721217"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : - The Souls en showcase", "id": "sound-030DC31A-CAD6-4492-B761-27F939458456", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- The Souls en showcase\r\n- Superwak Clique en interview\r\n- Tobias Preisig en showcase\r\n- Reportage de Pauline Seiterle sur le concours de voix du MJF\r\n\r\n* * - The Souls en showcase\r\n- Superwak Clique en interview\r\n- Tobias Preisig en showcase\r\n- Reportage de Pauline Seiterle sur le concours de voix du MJF", "alternativeTitle": ["Paradiso du 05.07.2017", "L'interview de Superwak Clique  / RAP_2017-07-05T19:04:00_Asset01_17:06:28", "Paradiso / RAP_2017-07-05T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 05.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-05T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/8759314.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721189", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["- The Souls en showcase\n- Superwak Clique en interview\n- Tobias Preisig en showcase\n- Reportage de Pauline Seiterle sur le concours de voix du MJF", "- The Souls en showcase\n- Superwak Clique en interview\n- Tobias Preisig en showcase\n- Reportage de Pauline Seiterle sur le concours de voix du MJF"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721189", "ece-8721188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Simone Veil reposera au Panth\u00e9on aux c\u00f4t\u00e9s de son mari", "id": "sound-7C9E6363-0221-4278-8840-EE5B981C4F42", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La France a rendu ce mercredi \u00e0 Paris un hommage national \u00e0 Simone Veil, figure \u00e9minente de la vie politique fran\u00e7aise, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 30 juin \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans. Elle reposera au Panth\u00e9on aux c\u00f4t\u00e9s de son mari, a annonc\u00e9 Emmanuel Macron.\r\n\r\n* * Simone Veil reposera au Panth\u00e9on aux c\u00f4t\u00e9s de son mari  \r\nSimone Veil reposera aux Panth\u00e9on... \r\nelle y sera enterr\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9 de son mari... \r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron l'a annonc\u00e9 ce matin .. lors de son dirsoucs en hommage \u00e0 l'anciene ministre et femme d'Etat... \r\nUNe cr\u00e9r\u00e9monie qui avait lieu ce matin dans la cour d'honneur des Invalides .. en pr\u00e9sencede pluusieurs personnalit\u00e9s...  plusieurs chef d'Etat, le pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en et d'anciens pr\u00e9sidents, Fran\u00e7ois Hollande et Nicolas Sarkozy. Jacques Chirac repr\u00e9sent\u00e9 par sa femme Bernadette. \r\nlA C\u00e9R\u00e9MONIE \u00e9tait ouverte au public selon les souhaits de la famille de la d\u00e9funte. \u00a0\r\nAriane Hasler vous avez suivi cet hommage. \r\nDIRECT\r\nRELANCE: Simone Veil qui devient donc la 5\u00e8me femme\u00a0\u00e0 entrer au Panth\u00e9on...", "alternativeExcerpt": ["La France a rendu ce mercredi \u00e0 Paris un hommage national \u00e0 Simone Veil, figure \u00e9minente de la vie politique fran\u00e7aise, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 30 juin \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans. Elle reposera au Panth\u00e9on aux c\u00f4t\u00e9s de son mari, a annonc\u00e9 Emmanuel Macron."], "alternativeTitle": ["Simone Veil reposera au Panth\u00e9on aux c\u00f4t\u00e9s de son mari / 12H30_2017-07-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La commission anti-fraude \u00e9lectorale de Donald Trump fait d\u00e9bat aux Etats-Unis", "id": "sound-B516BFA6-0429-49F5-88DA-1D2C97900D76", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hans Von Spakovsky, avocat, membre de la fondation Heritage\r\nAux Etats-Unis, la derni\u00e8re pol\u00e9mique en date concerne les accusations de fraude \u00e9lectorale. Donald Trump a mis sur pied une commission pour enqu\u00eater sur le sujet, mais les d\u00e9mocrates l'accusent de vouloir surtout limiter l'acc\u00e8s au vote pour les pauvres et les minorit\u00e9s, donc les \u00e9lecteurs d\u00e9mocrates.\r\n\r\n* * La commission anti-fraude \u00e9lectorale de Donald Trump fait d\u00e9bat aux Etats-Unis LANCEMENT 2 / FRAUDE ELECTORALE USA\r\nDIGAS TUM VIRGULE HYMNE USA\r\n***La f\u00eate nationale am\u00e9ricaine, hier, n'a pas apais\u00e9 les rancours politiques. Et la derni\u00e8re pol\u00e9mique en date concerne les accusations de fraude \u00e9lectorale. Donald Trump a mis sur pied une commission pour enqu\u00eater sur le sujet. Mais les d\u00e9mocrates l'accusent de vouloir surtout limiter l'acc\u00e8s au vote pour les pauvres et les minorit\u00e9s, donc les \u00e9lecteurs d\u00e9mocrates. \r\nPhilippe Revaz, vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. On va entendre ce matin la voix du camp Trump, dans cette affaire... celle d'un des membres de cette commission. Il s'appelle Hans Von Spakovsky, de la fondation Heritage. c'est un personnage controvers\u00e9 et une figure de proue de ce combat contre la fraude \u00e9lectorale pr\u00e9sum\u00e9e. \r\n DIGAS 2'33''\r\nHans Von spakovsky est la bete noire des democrates, et des associations de defense des noirs americains. C'est LE theoricien depuis des annes de ce combat contre la fraude et surtout pour rendre obligatoire les papier d'identit\u00e9 dans les locaux de vote. Sa nomination dans cette commission a confort\u00e9 les craintes des defenseurs des minorit\u00e9s. Je lui ai d'abord fait remarquer qu'aucune etude scientifique n'a jamais \u00e9tabli de fraude massive aux etats-unis.\r\nMAG 1) problemes\r\n\u00ab La plupart de ces \u00e9tudes sont r\u00e9dig\u00e9es par des chercheurs tr\u00e8s \u00e0 gauche, qui ne VEULENT PAS trouver de probl\u00e8me. J'ai cr\u00e9\u00e9 une base de donn\u00e9es \u00e0 la Fondation Heritage, il y a un an et demi, pour garder une trace des cas de fraude \u00e9lectorale qui ont donn\u00e9 lieu \u00e0 une condamnation. Nous en sommes \u00e0 pr\u00e8s de 600 cas dans le pays \u00bb. \r\n600 cas, Mais donald trump est all\u00e9 bcp plus loin, il affirmait que 3 a 5 millions de personne sauraient vot\u00e9 illegalemebnt en 2016, permettant a clinton d'onbtenir une majorit\u00e9 populaire qu'il a toujours bcp de mal a accepter. La commission a \u00e9t\u00e9 etablie jsute apres cette affirmation de trump. on la souP\u00e7onne donc de servir a mjustifier a posteriori les propos du president., alors 3 ou 5 millions de votes illegaux? reponse de von spakovski.\r\nMAG 2) virginia\r\n\u00ab On ne connait pas la r\u00e9ponse, parce que nous avons un syst\u00e8me bas\u00e9 sur la bonne foi. On ne v\u00e9rifie pas si un \u00e9lecteur enregistr\u00e9 est citoyen am\u00e9ricain ou non. Dans les rares cas qui ont donn\u00e9 lieu \u00e0 une enqu\u00eate, on a trouv\u00e9 des milliers d'\u00e9trangers enregistr\u00e9s comme \u00e9lecteurs. En Virginie, on a trouv\u00e9 5 mille \u00e9trangers qui \u00e9taient enregistr\u00e9s comme \u00e9lecteurs, dont beaucoup avaient vot\u00e9 dans des \u00e9lections pr\u00e9c\u00e9dentes. Or la derni\u00e8re \u00e9lection au niveau de l'Etat s'est d\u00e9cid\u00e9e par moins de 300 voix. Donc il est clair que le vote des citoyens \u00e9trangers aurait pu faire la diff\u00e9rence dans cette \u00e9lection \u00bb. \r\n.on est toujours tres loin des millions de vote illeguaux evoqu\u00e9s par trump, et on est dans l'hypothetioque. hans Von spakovsky evoque lees personnes enregistrees a tort. aux etats unis, le syst\u00e8me est effectivement confus, les registres sont mal tenus, les personnes parfois enregistr\u00e9es a double, quand elles demenagenet par exemple. Mais ca ne veut pas dire our autant qu'elles ont vot\u00e9 deux fois-  c'est arriv\u00e9 a des jared kushner, steve bannon e t quelques uns des membres de l'equipe de donald trump d'etre enregistr\u00e9s dans deux etats par exemple.\r\n***La r\u00e9ponse des r\u00e9publicains \u00e0 ces pr\u00e9tendues fraudes \u00e9lectorales, c'est d'exiger des documents d'identit\u00e9 pour tous les \u00e9lecteurs. Et \u00e7a peut dissuader certaines classes sociales de voter:\r\n DIGAS 1'37''\r\nOui il faut dire que les etats-unis sont un cas particulier. Ils n'ont pas de tradition de documents d'identit\u00e9, il n'yen a pas au niveau f\u00e9d\u00e9ral , a part le passeport. donc c'est le permis de conduire qui en tientn  lieu. Et ceux qui n'en ont pas..ce sont les pauvres, doncsouvent les noirs, les hispaniques, et donc souvent. des electeurs democrates. Cqfd.\r\nMAG 3) ID\r\n\u00ab FAUX ! La participation des noirs de G\u00e9orgie a AUGMENT\u00e9 apr\u00e8s l'exigence de poss\u00e9der des papiers d'identit\u00e9. Vous avez besoin tous les jours d'une pi\u00e8ce d'identit\u00e9, que ce soit pour acheter de l'alcool ou encaisser un ch\u00e8que. En outre, chaque Etat qui exige une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 pour voter s'est aussi engag\u00e9 \u00e0 fournir ce document gratuitement \u00e0 ceux qui n'en ont pas.  Dans tous les Etats, 95% des habitants, voire plus, poss\u00e8de un permis de conduire \u00bb.\r\n\u00c7a laisse tout de meme 5% de la population d'un etat SANS permis de conduire, c'est un chiffre qui peut faire basculer une election si ces personnes sont empechees de voter. la commission doit affronter l'\u00f4pposition des democrates, des ONG, mais aussi des etats americains, 44 d'entre eux,  bientot plus sans doute ont sechement refus\u00e9 la demande de hans von spakovski et ses collegues qui vopulaient que les etats leur livrent a peu pres toutes les donnees des registr sd'electeurs, noms, prenoms., adresse, derniers chfirres du numero de securoit\u00e9 social . tres important aux etats unis- et affiliation politique. Le responsable du mississipi - republicain - a repondu a la delicieuse dfa\u00e7on des etats du sud,eninvitant la commission a plonger dans le golfe du Mexique.\r\n***Dans ce d\u00e9bat interminable sur les proc\u00e9dures de vote, aux Etats-unis, il y a une solution qui fait son chemin, c'est \u00abl'enregistrement automatique\u00bb des citoyens dans les registres \u00e9lectoraux...\r\n DIGAS 1'03'' \r\n8 etats , en effet, ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 ce principe. Concretement, d\u00e8s qu'un citoyen a une interaction avec l'administraiton, permis de conduire ou autre, il est automatiquement inscrit sur le registre electoral. \u00c7a simplifie, \u00e7a systematise. mais hans von spakovsky, y est oppos\u00e9. Lui qui plaidait les merites du permis de conduire, lui trouve l\u00e0 des defauts. \r\nMAG 4) automatic\r\n\u00ab Les r\u00e9sidents \u00e9trangers peuvent aussi obtenir un permis de conduire. Donc si vous enregistrez automatiquement tous ceux qui ont un permis de conduire, vous allez enregistrer des personnes qui n'ont pas le droit de vote. Et le Canada, qui pratique l'enregistrement automatique depuis des ann\u00e9es, n'a pas connu d'augmentation de la participation \u00bb. \r\nC'est une tension fondamentale qui se manifeste entre la volont\u00e9 d'augmenter la participation - ce qui favorise les democrates - et celle de durcir les verifications  - ce qui favorise les repiublicains. Un enjeu crucial pour la democratie americaine, comme celui des decoupages electoraux dont on parlait il y a quelques jours. les vainqueurs des elections ce sont parfois aussi ceux qui en ont defini les regles.\r\n***EXTRO: Philippe Revaz, correspondant aux Etats-Unis. Et \u00e0 propos d'\u00e9lection, Donald Trump a tenu cette semaine sa premi\u00e8re r\u00e9colte de fond pour sa r\u00e9\u00e9lection en 2020.", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, la derni\u00e8re pol\u00e9mique en date concerne les accusations de fraude \u00e9lectorale. Donald Trump a mis sur pied une commission pour enqu\u00eater sur le sujet, mais les d\u00e9mocrates l\u2019accusent de vouloir surtout limiter l\u2019acc\u00e8s au vote pour les pauvres et les minorit\u00e9s, donc les \u00e9lecteurs d\u00e9mocrates."], "alternativeTitle": ["La commission anti-fraude \u00e9lectorale de Donald Trump fait d\u00e9bat aux Etats-Unis / TUM_2017-07-05T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255400.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738339", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les expressions faciales des \u00e9motions sont-elles inn\u00e9es ou apprises?", "id": "sound-C336061C-06F0-4F7F-832A-05E0D2C4498E", "durationSec": 667, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gentaz, Edouard\r\nL'expression des \u00e9motions qui peuvent se lire sur notre visage, comme la peur, la joie ou la col\u00e8re, sont-elles inn\u00e9es ou apprises? Des chercheurs genevois sont all\u00e9s chercher la r\u00e9ponse \u00e0 cette question chez les personnes aveugles.\r\nLes explications d'Edouard Gentaz, professeur de psychologie du d\u00e9veloppement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["L'expression des \u00e9motions qui peuvent se lire sur notre visage, comme la peur, la joie ou la col\u00e8re, sont-elles inn\u00e9es ou apprises? Des chercheurs genevois sont all\u00e9s chercher la r\u00e9ponse \u00e0 cette question chez les personnes aveugles.\n\nLes explications d'Edouard Gentaz, professeur de psychologie du d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Les expressions faciales des \u00e9motions sont-elles inn\u00e9es ou apprises? / CQFD_2017-07-05T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 05.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8721180"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-56554E5B-6E37-43BA-B578-1A15AC07675D", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Castelle d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil Fribourgeois;Pierre Mauron, d\u00e9put\u00e9 socialiste Fribourgeois;Mathias Reynard, conseiller national socialiste;Hugues Hiltpold, conseiller national PLR;ojardias;Josep Bou, chef d'entreprises catalan et pr\u00e9sident d'une association oppos\u00e9e \u00e0 l'ind\u00e9pendance catalane\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:01-08:00:19 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D2/FR DROITS D'EMPTION DES COMMUNES) C'est donc un cas d'\u00e9cole...sur l'\u00e9pineuse.... question de l'am\u00e9nagement du territoire en Suisse...\r\nAvec en toile de fond : la p\u00e9nurie de logements...\r\nLes communes doivent-elles pouvoir racheter du terrain constructible.... si aucun b\u00e2timent n'y voit le jour 10 ans apr\u00e8s la mise en zone \u00e0 b\u00e2tir? \r\nC'est ce que doit d\u00e9cider aujourd'hui...le tribunal f\u00e9d\u00e9ral....L'arr\u00eat fera jurisprudence et sera tr\u00e8s observ\u00e9.\r\nEn l'esp\u00e8ce, les juges de Monrepos se prononcent sur la loi fribourgeoise sur l'am\u00e9nagement du territoir....et cette disposition technique.... qu'on appelle le droit d'emption communal. \r\nMaurice Doucas....le Grand Conseil avait rejet\u00e9 cette possibilit\u00e9....mais la commune de Villars-sur-Gl\u00e2ne et des d\u00e9put\u00e9s de gauche...font recours...\r\n  1'20''\r\n(( Ils estiment en effet que la Lat - la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire - impose aux cantons d'avoir des mesures contraignantes, pour s'assurer de cette obligation de construire.. Une disposition qui a finalement \u00e9t\u00e9 biff\u00e9e par la majorit\u00e9 bourgeoise du parlement qui estimait que ce texte spoliait les propri\u00e9taires... Didier Castelle d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil.. \r\nLes recourants estiment quant \u00e0 eux... qu'il n'y a ainsi plus aucun outil pour inciter les propri\u00e9taires \u00e0 b\u00e2tir...  comme l'explique le d\u00e9put\u00e9 socialiste Pierre Mauron...  \r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cidera aujourd'hui si c'est l'int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 ou public qui pr\u00e9vaut, dans cette affaire... ))\r\n(Vitta au CF) Peut-\u00eatre un Tessniois de plus.... la course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter...\r\nLe conseiller d'Etat Chrisitan Vitta se dit int\u00e9ress\u00e9....aujourd'hui...dans les colonnes du Blick...\r\nLe ministre des finances des tessinois...est aussi...vice-pr\u00e9sident du PLR suisse...et membres du Conseil de Banque de la BNS.\r\nAg\u00e9 de 44 ans...il est plus jeune que son coll\u00e8gue de parti et grand favori pour le poste : le conseiller national Ignazio Cassis.\r\nPour rappel...le strat\u00e9gie du  PLR tessinois est de ne soumettre qu'une seule candidature.\r\n(D3/CONGE PATERNITE REACS HOMMES) Toujours dans l'actualit\u00e9 politique en Suisse....\r\nLe cong\u00e9 paternit\u00e9  divise m\u00eame les d\u00e9fenseurs de l'\u00e9galit\u00e9. \r\nHier , l'initiative populaire, qui demande 4 semaines pour les papas, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale.\r\n Mais le parlement risque bien de lui opposer un contre-projet moins g\u00e9n\u00e9reux. \r\nM\u00eame les politiques qui pr\u00f4nent l'\u00e9galit\u00e9 ne sont pas tous pr\u00eats \u00e0 faire le pas vers un cong\u00e9 d'un mois, Alexandra Richard:\r\n  1'36''\r\n((L'an dernier, ils s'affichaient main dans la main: les hommes pour l'\u00e9galit\u00e9. Six parlementaires, de tous les partis, sauf l'UDC. Ils lan\u00e7aient un appel pour montrer que les hommes pouvaient aussi d\u00e9fendre des projets pour l'\u00e9galit\u00e9. Signataire, le conseiller national socialiste Mathias Reynard compte sur eux aujourd'hui pour concr\u00e9tiser leur engagement:\r\n...\r\nL'homme de droite interpell\u00e9, l'un des six parlementaires pour l'\u00e9galit\u00e9, c'est le conseiller national PLR Hugues Hiltpold. Mais pour lui 4 semaines de cong\u00e9 paternit\u00e9, c'est trop:\r\n....\r\nL'\u00e9galit\u00e9, le cong\u00e9 paternit\u00e9: un engagement de principe quasi unanime mais qui semble difficile \u00e0 traduire en actes. Le prochain test, ce sera le projet sur l'\u00e9galit\u00e9 salariale du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ...attendu aujourd'hui.))\r\n(25/COREE DU NORD SEOUL) Le missile tir\u00e9...hier...par la cor\u00e9e du Nord...\u00e9tait de type \"interontinental\"...\r\nLes  Etats-Unis l'ont confirm\u00e9 cette nuit...et c'est peut-\u00eatre un tournant...\r\nLe missile en question...a une port\u00e9e th\u00e9orique...de 7  \u00e0 8 mille kilom\u00e8tres...ce qui place l'Alaska...et donc le terroire am\u00e9ricain...\u00e0 distance de tir...\r\nLe r\u00e9gime nord cor\u00e9enn a m\u00eame affirm\u00e9 \u00eatre capable de monter ce missile d'une ogive nucl\u00e9aire...\r\nLes analystes en doutent...mais cet \u00e9ni\u00e8me essai nord-cor\u00e9en suscite de vives r\u00e9actions...\r\nCorrespondance...en Cor\u00e9e du Sud...de Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias...\r\n((Ce tir r\u00e9ussi d'un missile intercontinental est un \u00ab cadeau \u00bb destin\u00e9 aux \u00ab salauds d'Am\u00e9ricains \u00bb \u00e0 l'occasion de leur f\u00eate nationale, a fanfaronn\u00e9 le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un. qui (a d\u00e9cid\u00e9 de jouer \u00e0 fond la carte de la provocation et qui) a promis d'autres \u00ab cadeaux \u00bb dans le futur.\r\nPremi\u00e8re r\u00e9action : les arm\u00e9es sud-cor\u00e9ennes et am\u00e9ricaines ont proc\u00e9d\u00e9 ce matin \u00e0 des tirs conjoints de missiles balistiques \u00ab de haute pr\u00e9cision \u00bb, sur la c\u00f4te orientale de la Cor\u00e9e. Une d\u00e9monstration de force pour le principe, qui ne devrait pas entamer la d\u00e9termination de Pyongyang.\r\nWashington a aussi convoqu\u00e9 pour ce soir une r\u00e9union d'urgence du Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Aux Etats-Unis, les appels se multiplient pour infliger au r\u00e9gime des sanctions beaucoup plus fortes ; par exemple en punissant les banques et les entreprises chinoises qui font du commerce avec le Nord.\r\nEn r\u00e9alit\u00e9, les Etats-Unis et leurs alli\u00e9s sont \u00e0 cours d'option : une frappe pr\u00e9ventive risquerait de provoquer une guerre. Un changement de r\u00e9gime, r\u00e9clam\u00e9 par certains, est tr\u00e8s difficile \u00e0 mettre en ouvre. Quant \u00e0 la diplomatie, il est d\u00e9sormais acquis que Pyongyang n'acceptera jamais de d\u00e9nucl\u00e9ariser ; m\u00eame un gel n\u00e9goci\u00e9 de son programme balistique semble de plus en plus improbable. ))\r\n(09/CATALOGNE INTEGRE PI) Le gouvernement r\u00e9gional catalan d\u00e9fie \u00e0 nouveau le pouvoir central espagnol. \r\nLa coalition ind\u00e9pendantiste  a d\u00e9taill\u00e9 hier.... sa future loi sur le r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination...du premier octobre.\r\nEn cas de OUI, l'autonomie sera imm\u00e9diatement d\u00e9clar\u00e9e...Et si le non l'emporte..de nouvelles \u00e9lections r\u00e9gionales seront convoqu\u00e9es. \r\nUne d\u00e9cision...qui renforce un peu plus encore le bras de fer....avec le gouvernement espagnol...\r\nLe r\u00e9cit \u00e0 Madrid...de Val\u00e9rie Demon...\r\n   1'13''\r\n((L'\u00e9t\u00e9 s'annonce agit\u00e9, avec un bras de fer annonc\u00e9 entre Madrid et la Catalogne. La future loi sur le r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9temination, probablement adopt\u00e9e en ao\u00fbt, se placera au-dessus de la Constitution espagnole. D\u00e8s qu'elle entrera en vigueur, le gouvernement espagnol demandera son interdiction \u00e0 la Cour Constitutionnelle qui s'ex\u00e9cutera rapidement. Le responsable des conservateurs en Catalogne a assur\u00e9 que cette future loi est je cite, \u00ab un coup d'\u00e9tat qui prend des apparences d\u00e9mocratiques \u00bb. Tous les partis politiques, de gauche, de droite et Podemos se prononcent contre ce r\u00e9f\u00e9rendum unilat\u00e9ral dont personne ne sait s'il se d\u00e9roulera d'ailleurs r\u00e9ellement. Josep Bou, chef d'entreprises catalan et pr\u00e9sident d'une association oppos\u00e9e \u00e0 l'ind\u00e9pendance,  se montre inquiet.\r\nSON JOSEP BOU.18 secondes.\r\n\u00ab Notre grande pr\u00e9occupation c'est de voir que tout ce processus n'est pas l\u00e0 pour am\u00e9liorer la situation ou pour parvenir \u00e0 un accord. Ce r\u00e9f\u00e9rendum, c'est un processus de rupture pour arracher la Catalogne de l'Espagne. Et cela nous pr\u00e9occupe beaucoup car nous achetons et nous vendons au reste de l'Espagne \u00bb.\r\nVal\u00e9rie : m\u00eame le gouvernement ind\u00e9pendantiste catalan est travers\u00e9 par des doutes et des d\u00e9bats. Pour l'instant l'ex\u00e9cutif r\u00e9gional ne dispose ni d'un ficher \u00e9lectoral fiable ni d'entreprises pouvant fournir des urnes. ))\r\n(20/WIMBLEDON PA (REPRISE 22H30)) Tennis....\r\nCarton plein...hier...pour la d\u00e9l\u00e9gation suisse suisse...\u00e0 Wimbledon...\r\nRoger Federer, Timea Bacsinszky et Viktoria Golubic. Tous les trois se sont qualifi\u00e9s...pour le deuxi\u00e8me tour...\r\nBernardin Allemann.\r\n  0'55''\r\n(( Au lundi noir avec les \u00e9liminations de Wawrinka et Laaksonen, a succ\u00e9d\u00e9 le mardi rose. Roger Federer n'a eu besoin que de 44 minutes pour battre l'Ukrainien Dolgopolov, qui a abandonn\u00e9. Cela commence \u00e9\u00e0 faire beaucoup d'abandon, ce qui relance la pol\u00e9mique sur les joueurs bless\u00e9s qui viennent tout de m\u00eame chercher l'argent du premier tour m\u00eame s'ils ne sont pas capables de tenir leur place. Le B\u00e2lois, s'il n'a paas \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9, a tout de m'eme montr\u00e9 son s\u00e9rieux et son sens du jeu offensif, il est \u00e9galement devenu le 3\u00e8me homme \u00e0 passer le cap des 10'000 aces en carri\u00e8re, apr\u00e8s goran Ivanisevic et Ivo Karlovic. Les Suissesses ont \u00e9galement brill\u00e9. Accroch\u00e9es toutes deux, Vikroria Golubic, face \u00e0 la Chinoise Zheng et Timea Bacsinszky contre la Porto-Ricaine Puig, ont fait feu de tout bois dans le set d\u00e9cisif qu'elles ont clairement remport\u00e9. La Vaudoise a confirm\u00e9 les bonnes sensations q'uelles affirmaient avoir surle gazon. Quan t\u00e0 la Zurichosie, ce n'set que son 2\u00e8me succ\u00e8s dans un torunoid u Grand Chelem.\r\nBA, RTS, Londres ))\r\n(Cyclisme - TDF) Cyclisme...\r\nLa cinqui\u00e8me \u00e9tape du Tour de France m\u00e8nera aujourd'hui les coureurs de Vitel...\u00e0 la Planche des Belles Filles...avec une ascension finale dans les Vosges...\r\nMais...c'est un peleton...amput\u00e9 de de ses stars qui prendra le d\u00e9part.\r\nLe champion du Monde Peter Sagan a \u00e9t\u00e9 exclu de la course...hier...apr\u00e8s un coup de coude...lors du sprint final...\r\nBless\u00e9 dans la chute...le Britannique Mark Cavendish....doit lui aussi jet\u00e9 l'\u00e9ponge...\r\nC'est le Fran\u00e7ais Arnaud D\u00e9marre...qui a remport\u00e9 cette \u00e9tape qui fera date...\r\n....\r\nUn mot encore de hockey sur glace...avec un coup dur pour Fribourg-Gott\u00e9ron...qui ne pourra pas compter sur son gardien la saison prochaine.\r\nReto Berra a d\u00e9cid\u00e9 d'activer sa clause de sortie pour rejoindre le club d'Anaheim, en NHL.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-05T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-05T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738373", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738373", "ece-8738356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport Matin - Les sportifs handicap\u00e9s d\u00e9fient de plus en plus les valides sur les circuits ordinaires", "id": "sound-19988FDC-DB44-47B3-8528-CDC9BA33E328", "durationSec": 276, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne Marcellini, sociologue, sp\u00e9cialiste des activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es \u00e0 l'Institut des Sciences du sport de Lausanne\r\nLes sportifs handicap\u00e9s n'h\u00e9sitent plus \u00e0 d\u00e9fier les athl\u00e8tes valides et sont toujours plus nombreux \u00e0 concourir sur les circuits ordinaires. Certains atteignent des r\u00e9sultats \u00e9tonnants et sont tout \u00e0 fait capables de rivaliser avec les valides.\r\n\r\n* * Sport Matin - Les sportifs handicap\u00e9s d\u00e9fient de plus en plus les valides sur les circuits ordinaires (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 05.07 HANDICAPES DEFIENT LES VALIDES) 05.07 SPORT MATIN: QUAND LES HANDICAPES DEFIENT LES VALIDES\r\n J\u00e9r\u00f4me Jeannin en direct du studio de Lausanne\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin, bonjour... \r\nBonjour...\r\nLes sportifs handicap\u00e9s n'h\u00e9sitent plus \u00e0 d\u00e9fier les athl\u00e8tes valides. Ils sont toujours plus nombreux \u00e0 concourir sur les circuits ordinaires. Et pas seulement pour y faire de la figuration...\r\nNon, certains atteignent des r\u00e9sultats \u00e9tonnants.\r\nDeux exemples tir\u00e9s du tennis: tout d'abord Alex Hunt. Un N\u00e9o-Z\u00e9landais de 23 ans n\u00e9 sans bras gauche, qui joue donc avec une proth\u00e8se et qui vient de marquer son tout premier point ATP. \r\nAutre cas,  encore plus int\u00e9ressant: celui d'un joueur sourd:  Lee Duck Hee, originaire de Honk Kong...  plus jeune joueur \u00e0 avoir marqu\u00e9 des points sur circuit professionnel,  \u00e0 14 ans et 10 mois\r\nAg\u00e9 aujourd'hui de 19 ans, il pointe \u00e0 la 147e place du classement mondial et peut compter sur le soutien de la fondation d'un certain Rafael Nadal.\r\nD'ailleurs ces deux joueurs de tennis ne se voient pas comme des sportifs handicap\u00e9s...\r\nNon. Alex Hunt explique que c'est tr\u00e8s facile pour lui de jouer avec un seul bras, puisqu'il n'a jamais rien connu d'autre. Seuls v\u00e9ritables d\u00e9fis, \u00e0 ses dires, le changement de prise de raquette et le service quand le vent souffle fort.\r\nLee Duck Hee lui non plus ne se voit pas comme un sportif diminu\u00e9. Au contraire, le jeune tennisman estime que sa surdit\u00e9 est un avantage, car elle lui permet d'\u00eatre plus concentr\u00e9 sur son jeu.\r\nEn quoi ces deux exemples sont-ils r\u00e9v\u00e9lateurs?\r\nIls expriment l'\u00e9tat d'esprit de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de sportifs en situation de handicap, qui ne se satisfait plus de concourir dans des cat\u00e9gories s\u00e9par\u00e9es.\r\nAnne Marcellini est sociologue, sp\u00e9cialiste des activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es \u00e0 l'Institut des Sciences du sport de Lausanne. Selon elle, les handicap\u00e9s sont pass\u00e9s d'une logique de r\u00e9traction \u00e0 une logique d'expansion.. \r\n  1/2 -  0'24''\r\nIl existe deux athl\u00e8tes qui ont disput\u00e9 \u00e0 la fois les paralympiques et les Jeux olympiques.\r\nLa nageuse sud-Africaine Natalie du Toit, amput\u00e9e de la jambe gauche apr\u00e8s un accident de voiture et qui a pris la 16e place de la comp\u00e9tition de nage en eau libre aux JO de 2008 \u00e0  P\u00e9kin, o\u00f9 elle avait d'ailleurs port\u00e9 le drapeau de sa d\u00e9l\u00e9gation.\r\nLa Pongiste polonaise Nathalia Partyka,  n\u00e9e sans avant-bras droit... engag\u00e9e \u00e0 P\u00e9kin et \u00e0 Londres, et qui a m\u00eame remport\u00e9 trois m\u00e9dailles lors des championnats du monde, aux c\u00f4t\u00e9s de pongistes valides, dans des comp\u00e9titions par \u00e9quipes. Magnifique symbole d'int\u00e9gration.\r\nC'est aussi le fruit des nouvelles politiques d'int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es...\r\nPendant longtemps, on ne jurait que par les circuits sp\u00e9cialis\u00e9s. Mais il y 10-15 ans, on a est pass\u00e9 \u00e0 une politique mois enfermante, plus inclusive, consacr\u00e9e par une convention internationale. Aujourd'hui les handicap\u00e9s grandissent dans des environnements \"normaux\" ne se sentent plus en situation d'inf\u00e9riorit\u00e9\r\nAnne Marcellini.\r\n   2/2 - 0'52''\r\nEvolution r\u00e9jouissante, mais tous les sportifs handicap\u00e9s ne peuvent pas concourir avec des valides...\r\nNon. Parce que certains handicaps ne le permettent pas. Et parce que parfois les F\u00e9d\u00e9rations y mettent leur v\u00e9to. On pense aux cas d'Oscar Pistorius et du sauteur en longueur allemand Markus Rehm, qui ont fini par \u00eatre \u00e9cart\u00e9s des  grandes comp\u00e9titions internationales. Pour une question d'\u00e9quit\u00e9 sportive. A cause de leur \"flex-foot\", ces proth\u00e8se en carbone, assimil\u00e9es \u00e0 des outils technologiques.  \r\nRefuser des handicap\u00e9s parce qu'il sont avantag\u00e9s. L'argument est imparable scientifiquement. Mais philosophiquement il a de quoi interpeller.", "alternativeExcerpt": ["Les sportifs handicap\u00e9s n'h\u00e9sitent plus \u00e0 d\u00e9fier les athl\u00e8tes valides et sont toujours plus nombreux \u00e0 concourir sur les circuits ordinaires. Certains atteignent des r\u00e9sultats \u00e9tonnants et sont tout \u00e0 fait capables de rivaliser avec les valides.", "Les sportifs handicap\u00e9s n'h\u00e9sitent plus \u00e0 d\u00e9fier les athl\u00e8tes valides et sont toujours plus nombreux \u00e0 concourir sur les circuits ordinaires. Certains atteignent des r\u00e9sultats \u00e9tonnants et sont tout \u00e0 fait capables de rivaliser avec les valides.", "Les sportifs handicap\u00e9s n'h\u00e9sitent plus \u00e0 d\u00e9fier les athl\u00e8tes valides et sont toujours plus nombreux \u00e0 concourir sur les circuits ordinaires. Certains atteignent des r\u00e9sultats \u00e9tonnants et sont tout \u00e0 fait capables de rivaliser avec les valides."], "alternativeTitle": ["Sport Matin - Les sportifs handicap\u00e9s d\u00e9fient de plus en plus les valides sur les circuits ordinaires", "Sport Matin - Les sportifs handicap\u00e9s d\u00e9fient de plus en plus les valides sur les circuits ordinaires / JDM_2017-07-05T06:36:00_sport-matin", "Sport Matin - Les sportifs handicap\u00e9s d\u00e9fient de plus en plus les valides sur les circuits ordinaires / JDM_2017-07-05T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8754117.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738364", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738364", "ece-8738347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-2619CF9C-090E-4FD7-BB5A-2DC26451DE2F", "durationSec": 950, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathias Reynard, conseiller national socialiste;Hugues Hiltpold, conseiller national PLR;Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national socialiste neuch\u00e2telois;Forget;Roger Federer, joueur de tennis b\u00e2lois;Savoy, Marielle;Philippe Menoud, pr\u00e9sident de l'h\u00f4pital fribourgeois;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/CONGE PATERNITE REACS HOMMES) Trop ou trop peu...\r\nle cong\u00e9 paternit\u00e9 d'un mois divise m\u00eame...les d\u00e9fenseurs de l'\u00e9galit\u00e9...entre homme et femmes.\r\nL'initiative..qui demande 4 semaines de cong\u00e9 pour les papas...a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e...hier \u00e0 la chancellerie f\u00e9d\u00e9rale...\r\nMais...le parlement risque bien de lui opposer un contre-projet moins g\u00e9n\u00e9reux. \r\nM\u00eame les politiques qui pr\u00f4nent l'\u00e9galit\u00e9 ne sont pas tous pr\u00eats \u00e0 faire le pas vers ce cong\u00e9 d'un mois.\r\nAlexandra Richard:\r\n  1'36''\r\n((L'an dernier, ils s'affichaient main dans la main: les hommes pour l'\u00e9galit\u00e9. Six parlementaires, de tous les partis, sauf l'UDC. Ils lan\u00e7aient un appel pour montrer que les hommes pouvaient aussi d\u00e9fendre des projets pour l'\u00e9galit\u00e9. Signataire, le conseiller national socialiste Mathias Reynard compte sur eux aujourd'hui pour concr\u00e9tiser leur engagement:\r\n...\r\nL'homme de droite interpell\u00e9, l'un des six parlementaires pour l'\u00e9galit\u00e9, c'est le conseiller national PLR Hugues Hiltpold. Mais pour lui 4 semaines de cong\u00e9 paternit\u00e9, c'est trop:\r\n....\r\nL'\u00e9galit\u00e9, le cong\u00e9 paternit\u00e9: un engagement de principe quasi unanime mais qui semble difficile \u00e0 traduire en actes. Le prochain test, ce sera le projet sur l'\u00e9galit\u00e9 salariale du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ...attendu aujourd'hui.))\r\n(01/PAS DE CONTRE-PROJET NO BILLAG IV MAIRE) ***Toujours dans l'actualit\u00e9 politique..Il ne devrait pas y avoir de contre-projet \u00e0 l'initiative \"no billag\"....\r\nCe texte qui veut supprimer la redevance radio-TV.\r\nLa commission comp\u00e9tente du National a recommand\u00e9 hier...au parlement de rejeter l'initiative....lorsqu'il votera en septembre prochain.\r\nLe socialistes neuch\u00e2telois, Jacques-Andr\u00e9 Maire, membre de la comission, \u00e9voque une victoire pour les partisans de la SSR...\r\n  0'31''\r\nDes propos recueillis par Rouven Gueissaz.\r\nLes d\u00e9bats auront lieu en septembre au Conseil national.\r\n Le Conseil des Etats s'est d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9. Il recommande...le rejet de cette initiative.\r\n(12/AUTRICHE MIGRANTS PA) ***Ce sont deux de nos pays voisins...l'Autriche et l'Italie...s'\u00e9charpent sur le dossier migatoire...\r\nOn en parlait hier...l'Autriche s'est dit pr\u00eate \u00e0 r\u00e9tablir les contr\u00f4les \u00e0 sa fronti\u00e8re avec l'Italie..militaire et v\u00e9hicules blind\u00e9s \u00e0 l'appui....\r\nEt bien Rome r\u00e9agit fermement \u00e0 cette menace. Le gouvernement italien a convoqu\u00e9...l'ambassadeur d'Autriche.\r\nMais comment jauger...cette annonce autricihenne? \r\nLe col du Brenner pourrait-il vraiment \u00eatre ferm\u00e9...ou est-ce une manoeuvre politique...avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives de cet automne...?\r\nL'analyse de contre correspondant \u00e0 Vienne...Lucien Giordani.\r\n   0'50''\r\n((Le gouvernement autrichien croit effectivement savoir qu'une vague de r\u00e9fugi\u00e9s va se mettre en route au cours des prochaines semaines, le ministre conservateur de l'int\u00e9rieur+ a donc annonc\u00e9 qu'on allait instaurer des contr\u00f4les en cas de d'afflux massif de migrants \u00e0 la fronti\u00e8re italienne.\r\nEvidemment, campagne \u00e9lectorale oblige,  le ministre de la d\u00e9fense qui lui appartient au parti social d\u00e9mocrate, a d\u00e9clar\u00e9 que l'arm\u00e9e \u00e9tait d\u00e9ja  pr\u00eate pour venir en aide aux douaniers. Mais on souligne que des contr\u00f4les au Brenner ne signifient pas pour autant la fermeture de la fronti\u00e8re.\r\nAlors ces annonces si elles inqui\u00e8tent l'Italie, ont aussi pour but de rassurer l'Allemagne. Car lors de la derni\u00e8re grande vague de r\u00e9fugies, l'Allemagne avait tout simplement ferm\u00e9 la fronti\u00e8re avec l'Autriche pour \u00e9viter tout passage clandestin.\r\nLucien Giordani pour RTS-info, Vienne))\r\n(10/QATAR ULTIMATUM PA) Autre escalade diplomatique...bien plus...intense a priori...celle entre le Qatar...et neuf autres pay...\u00e0 majorit\u00e9 arabe.\r\nLes ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res de ces neufs Etats se r\u00e9unissent aujourd'hui...au Caire...sous la houlette de l'Arabie Saoudite.\r\nIls cherchent toujours \u00e0 faire plier Doha...Et ils ont confirm\u00e9...hier soir...avoir re\u00e7u...la r\u00e9ponse du Qatar...sans pr\u00e9cier la teneur du message.\r\nAu coeur des tension...toujours...une liste de dol\u00e9ances...qualifi\u00e9e que les autorit\u00e9s qatarie qualifient d'irr\u00e9alistes...\r\nLes pr\u00e9cisions d'Alain Franco.\r\n  0'50''\r\n((C'est une liste de 13 exigences envoy\u00e9e au Qatar. Le petit Etat doit s'engager \u00e0 fortement r\u00e9duire ses relations avec l'Iran, rival chiite de l'Arabie Saoudite, \u00e0 cesser son soutien au terrorisme, ou encore \u00e0 fermer sa chaine d'information Al Jazeera, accus\u00e9e de faire le jeu des Fr\u00e8res Musulmans. Sans quoi les neufs pays qui ont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 un embargo s\u00e9v\u00e8re contre le Qatar pourraient encore accentuer la pression. Rien n'est formellement exclu, pas m\u00eame une intervention militaire.\r\nLa r\u00e9ponse de Doha est arriv\u00e9e lundi soir. Son contenu pr\u00e9cis n'est pas connu, mais le ministre qatari des Affaires Etrang\u00e8res d\u00e9clarait hier que les demandes de ses voisins \u00e9taient \u00ab irr\u00e9alistes et irrecevables \u00bb. Et de r\u00e9clamer \u00ab un dialogue respectant la souverainet\u00e9 du Qatar \u00bb. Une d\u00e9claration faite en pr\u00e9sence de son homologue allemand en visite \u00e0 Doha. \u00ab Ce pays a fait preuve de retenue, et  ses voisins devraient y r\u00e9pondre de fa\u00e7on similaire \u00bb, a lanc\u00e9 Sigmar Gabriel.))\r\n(M\u00e9decins \u00e9trangers au chevet de Liu Xiaobo) Des experts m\u00e9dicaux et allemands...ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s...au chevet du dissident chinois...Liu Chiaooboo...\r\nAnnonce ce matin...des autorit\u00e9s locales...de la ville de Shenyang......\r\nLe laur\u00e9at du prix Nobel de la Paix...est atteint d'un cancer du foie en phase terminale...\r\nPlusieures ONG et responsables occidentaux...notamment en Allemagne...s'inqui\u00e8tent de la qualit\u00e9 des soins qui lui sont fournis...\r\nLa Chine a toutefois..exclu...un tranfert de Liui Chiaoboo \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\n(16/CHINE PA) En Chine...justement...la lutte anti corruption du pr\u00e9sident XI Jinping ne laisse aucun r\u00e9pits.\r\nA l'automne prochain se tiendra le 19\u00e8me congr\u00e8s du parti communiste chinois, qui devrait permettre \u00e0 XI Jinping de se succ\u00e9der \u00e0 lui m\u00eame pour un nouveau mandat de 5 ans, mais aussi de renouveler les instances dirigeantes. \r\nLe pr\u00e9sident chinois veut faire le propre autour de lui, et vient de faire tomber une nouvelle t\u00eate. A Shanghai, Ang\u00e9lique FORGET\r\nIl \u00e9tait une star montante du parti communiste chinois : Su Shulin, 55 ans, allure de gendre id\u00e9al et gouverneur de la province du Fujian dans l'est du pays, vient d'\u00eatre exclu du parti et destitu\u00e9 de ses fonctions publiques.\r\nOrdre de la tr\u00e8s puissante Commission centrale de la discipline qui l'accuse d'abus de pouvoir et de pots-de-vin.\r\nL'enqu\u00eate aura dur\u00e9 1 an \u00bd. En octobre 2015, lorsqu'il est arr\u00eat\u00e9 par les autorit\u00e9s, il est alors le premier gouverneur de province \u00e0 \u00eatre accus\u00e9 de corruption.\r\nC'est surtout pour ses activit\u00e9s dans l'industrie du p\u00e9trole qu'il d\u00e9range XI Jinping. De 2007 \u00e0 2011, Su Shulin a dirig\u00e9 le gigantesque groupe p\u00e9trolier Sinopec. Or, le pr\u00e9sident chinois sait que ces adversaires politiques d\u00e9tiennent des postes cl\u00e9s dans ce secteur.\r\nIl y a 2 ans, Zhou Yongkan un autre magnat du p\u00e9trole \u00e0 d'ailleurs \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la prison \u00e0 vie.\r\nLe dossier de Su Shulin doit \u00e9t\u00e9 maintenant transmis \u00e0 la justice, et il pourrait \u00e0 son tour \u00e9coper d'une peine exemplaire..\r\nAng\u00e9lique FORGET pour RTS Info Shanghai\r\n(Cyclisme - TDF - Sagan out) ***En Cylisme...l''\u00e9tape a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s agit\u00e9e...hier...sur les Routes du Tour de France...a tel point que deux stars du peloton quittent la course!\r\nLe Champion du Monde Peter Sagan a \u00e9t\u00e9 disqualifi\u00e9...par les commissaires...\r\nIls reprochent au Slovaque d'avoir \"s\u00e9rieusement mis en danger d'autres coureurs\"...par un coup de coude lors du sprint final...\r\nD\u00e9cision contest\u00e9e par le coureur et son \u00e9quipe...\r\nCe qui est s\u00fbr...c'est que dans cette chute...le sprinteur britannique Mark Cavendish a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9..Il doit abandonner le Tour...\r\nCe final chaotique...a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par le Fran\u00e7ais Arnaud D\u00e9mare...\r\nAujourd'hui...5e \u00e9tape...entre Vittel....et La Planches des belles filles...avec une belle ascension fianle vers ce sommet des Vosges.\r\n(18/WIMBLEDON IV FEDERER) ***Et en tennis..il a aussi \u00e9t\u00e9 question d'abandon...hier...\u00e0 Wimbledon...\r\nRoger Federer n'aura pass\u00e9 que 44 minutes sur le court...face \u00e0 Alexander Dolgo-polov...\r\nL'Ukranien a jet\u00e9 l'\u00e9ponge sur blessure...alors qu'il \u00e9tait men\u00e9 6-3 3-0.\r\nDe quoi relancer...le d\u00e9bat concernant le maintien des \"primes\" pour les joueurs qui abandonnent...d\u00e8s le premier tour...\r\nEn tous les cas...sur le plan purement sportif...Roger Federer a pass\u00e9 le premier tour de son tournoi f\u00e9tiche...\r\nAvec toujours ce grand pror\u00e8s...dans son jeu cette saison : son revers...\r\nBernardin Allemann lui a demand\u00e9 si ces progr\u00e8s \u00e9taient dus \u00e0 un travail technique ou mental...\r\n  0'36''\r\nLe prochain adversaire de Roger Federer sera le Serbe Dusan Lajovic.\r\nHier...deux Suissesses se sont aussi qualif\u00e9es pour le second Tour...\r\nTimea Bascinzky...a battu...en trois sets....la porto-ricaine Monica Puig.....6-1 3-6 6-0.\r\nEt belle perofrmance ...de Viktoria Golubic..\r\n.La Zurichoise... n'est que 73e mondiale......Mais elle a domin\u00e9\u00e9...l\u00e0 aussi en trois sets.. la matricule num\u00e9ro 30 de la WTA.....la Chinoise Shuai Zang...\r\n(06/DIR RH HFR S'EN VA IV MENOUD) Retour en Suisse...\r\nAvec une nouvelle d\u00e9mission au sein de l'HFR...l'h\u00f4pital fribourgeois...\r\nApr\u00e8s le directeur g\u00e9n\u00e9ral des soins, c'est le Directeur des ressources humaines qui s'en va....\u00e0 peine plus d'un an apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction. \r\nUne d\u00e9cision motiv\u00e9e par des raisons personnelles, selon la direction de l'h\u00f4pital. \r\nMais face \u00e0 cette vague de d\u00e9missions, le conseil d'administration admet mener une r\u00e9flexion sur la gouvernance de l'H\u00f4pital\r\nEcoutez son pr\u00e9sident Philippe Menoud.\r\n  0'54''\r\nPhilippe Menoud interrog\u00e9 par Marielle Savoy.\r\n(17/KOOKAI NAF NAF PA) Dans l'actualit\u00e9 \u00e9conomique....\r\nLe groupe fran\u00e7ais de pr\u00eat \u00e0 porter et chaussures Vivarte, en grande difficult\u00e9....vend l'une des ses marques phares : \r\nKooka\u00ef est c\u00e9d\u00e9 \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 australienne. \r\nLourdement endett\u00e9, le groupe Vivarte...proprit\u00e9taires d'Andr\u00e9, Nanaf...ou encor Minelli...a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 d'autres cessions, Estelle Braconnier...\r\n  0'48''\r\n(( Les marques Andr\u00e9 et Naf Naf sont effectivement inscrites aussi sur le programme de cessions.\r\nPour sauver les meubles, le groupe entend se concentrer sur ses enseignes de p\u00e9riph\u00e9rie comme La Halle ou Besson et celles de centre ville c'est \u00e0 dire Caroll ou San Marina.\r\nDeux plans de sauvegarde de l'emploi ont par ailleurs \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 avec la fermeture de 140 magasins La Halle aux Chaussures.\r\nVivarte \u00e9tait en n\u00e9gociations depuis plusieurs mois avec le nouvel acqu\u00e9reur de Kooka\u00ef.\r\nLe montant de la transaction n'est pas connu.\r\nLe groupe centenaire qui a annonc\u00e9 un grand plan de restructuration au d\u00e9but de l'ann\u00e9e a \u00e9galement trouv\u00e9 un accord avec ses cr\u00e9anciers portant sur un abandon de dettes de 876 millions de francs pour ramener son endettement \u00e0 624 millions de francs.\r\nLa dette g\u00e9n\u00e9ral de Vivarte est \u00e9galement r\u00e9\u00e9chelonn\u00e9e et \u00e9tendue jusqu'en 2021. ))\r\n(D5/CHRONIQUE CINEMA - VISAGES VILLAGES) Mercredi...le jour des sorties cin\u00e9ma...\r\nAvec la sortie... aujourd'hui d'un documentaire r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 quatre mains par l'artiste urbain JR... et la cin\u00e9aste Agn\u00e8s Varda. \r\nDans \u00ab\u00a0Visages villages\u00a0\u00bb, ils explorent ensemble les villages de France.... \u00e0 bord de leur camionnette transform\u00e9e en laboratoire photo itin\u00e9rant.\r\n  0'31'' EXTRAIT B-A (parole d\u00e8s 8')\r\nVous avez peut-\u00eatre reconnu la touche musicale...elle est sign\u00e9 M...\r\nMathieu Ch\u00e9did...qui illustre...un documentaire qui cr\u00e9e du lien...Rafael Wolf...\r\n  0'58'' PAPIER\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Cette journ\u00e9e sera ensoleill\u00e9e. Un ou deux orages ne sont pas exclus en fin de journ\u00e9e dans le Jura et les Alpes. Proches de 13 degr\u00e9s ce matin, les temp\u00e9ratures grimperont jusqu'\u00e0 30 degr\u00e9s sur le Plateau, 33 en Valais, 26 \u00e0 1000 m\u00e8tres dans le Jura.\r\nJeudi, m\u00eame type de temps avec des temp\u00e9ratures encore un peu plus \u00e9lev\u00e9es : autour de 33 degr\u00e9s.\r\nVendredi, dans une ambiance chaude et lourde, le risque d'averses ou orages devrait \u00eatre plus marqu\u00e9 et pr\u00e9sent d\u00e8s le matin. Mais tout cela gardera un caract\u00e8re isol\u00e9 et le soleil sera tout de m\u00eame bien pr\u00e9sent.\r\nSamedi sera probablement la journ\u00e9e la plus chaude de la p\u00e9riode avec des valeurs entre 32 et 35 degr\u00e9s sous un soleil de plomb.\r\nDimanche, le temps sera lourd, peu ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s orageux.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-05T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-05T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Forget, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giordani", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738362", "ece-8738345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aujourd'hui: Biogaz", "id": "sound-F63DF496-2D59-4CB7-B1C6-7C159DC318AD", "durationSec": 681, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Saviez-vous que les d\u00e9jections des porcs valent leur pesant d'or? M\u00e9lang\u00e9s avec d'autres d\u00e9chets, il est possible de cr\u00e9er avec ces excr\u00e9ments du biogaz. Un gaz combustible qui peut g\u00e9n\u00e9rer \u00e9lectricit\u00e9 et chaleur. G\u00e9rard et Karim Veuve, p\u00e8re et fils complices, g\u00e8rent depuis 2012 leur exploitation de biogaz \u00e0 Ch\u00e9zard-Saint-Martin (NE). Ils sont au micro de Pauline Vrolixs ce matin. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h le jeudi 6 juillet dans \"Aujourd'hui\" sur RTS Un.\r\n\r\n* * Saviez-vous que les d\u00e9jections des porcs valent leur pesant d'or? M\u00e9lang\u00e9s avec d'autres d\u00e9chets, il est possible de cr\u00e9er avec ces excr\u00e9ments du biogaz. Un gaz combustible qui peut g\u00e9n\u00e9rer \u00e9lectricit\u00e9 et chaleur. G\u00e9rard et Karim Veuve, p\u00e8re et fils complices, g\u00e8rent depuis 2012 leur exploitation de biogaz \u00e0 Ch\u00e9zard-Saint-Martin (NE). Ils sont au micro de Pauline Vrolixs ce matin. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h le jeudi 6 juillet dans \"Aujourd'hui\" sur RTS Un.", "alternativeExcerpt": ["Saviez-vous que les d\u00e9jections des porcs valent leur pesant d'or? M\u00e9lang\u00e9s avec d'autres d\u00e9chets, il est possible de cr\u00e9er avec ces excr\u00e9ments du biogaz. Un gaz combustible qui peut g\u00e9n\u00e9rer \u00e9lectricit\u00e9 et chaleur. G\u00e9rard et Karim Veuve, p\u00e8re et fils complices, g\u00e8rent depuis 2012 leur exploitation de biogaz \u00e0 Ch\u00e9zard-Saint-Martin (NE). Ils sont au micro de Pauline Vrolixs ce matin. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h le jeudi 6 juillet dans \"Aujourd'hui\" sur RTS Un."], "alternativeTitle": ["Aujourd'hui: Biogaz / OEP_2017-07-05T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 05.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9rant exploitation de biogaz", "name": "Veuve, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8721230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Quels sont les enjeux d'une potentielle entr\u00e9e du patrimoine de la ville d'H\u00e9bron \u00e0 l'UNESCO?", "id": "sound-15195B81-5434-40A6-B45B-39C0652616B7", "durationSec": 452, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bert-Geith, Sandrine\r\nLe patrimoine de la ville d'H\u00e9bron en Cisjordanie, \u00e9picentre du conflit isra\u00e9lo-palestinien,  pourrait bient\u00f4t entrer \u00e0 l'UNESCO. Il fait partie de la trentaine de dossiers qui seront trait\u00e9s ces prochains jours. Interview de Sandrine Bert Geith, arch\u00e9ologue neuch\u00e2teloise\r\n\r\n* * Quels sont les enjeux d'une potentielle entr\u00e9e du patrimoine de la ville d'H\u00e9bron \u00e0 l'UNESCO?  Sandrine Bert-Geith, arch\u00e9ologue. Joignable sur son natel +** 94 10 (urgence: +** 26 319)\r\nLa ville d'H\u00e9bron, en Cisjordanie, c'est peut-\u00eatre l'\u00e9picentre du conflit isra\u00e9lo-palestinien. 500 colons juifs y vivent, regroup\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de la vieille ville, prot\u00e9g\u00e9s par un \u00e9norme dispositif militaire, et entour\u00e9s par une population de 200 000 palestiniens. \r\nMais H\u00e9bron, ce n'est pas que cela: c'est aussi un patrimoine, qui pourrait bient\u00f4t entrer \u00e0 l'UNESCO. Car il fait partie de la trentaine de dossiers qui seront trait\u00e9s ces prochains jours par le comit\u00e9 de l'organisation onusienne, r\u00e9uni depuis lundi...\r\nOn va s'interroger sur les enjeux de cette candidature controvers\u00e9e, avec l'arch\u00e9ologue neuch\u00e2teloise Sandrine Bert-Geith, bonjour!\r\nVous vous trouvez actuellement \u00e0 B\u00e9thl\u00e9em, vous faites partie d'une \u00e9quipe d'arch\u00e9ologues active justement sur le site d'H\u00e9bron...\r\n-H\u00e9bron, c'est vraiment un site exceptionnel?\r\n-Un site menac\u00e9, aussi?\r\n-Pr\u00e9cision importante: c'est la Palestine qui est \u00e0 l'origine de cette candidature... C'est un geste politique, de toute \u00e9vidence?\r\n-Pourquoi est-ce si important pour la Palestine de voir H\u00e9bron inscrit au patrimoine mondial?\r\n-La Palestine est reconnue comme Etat membre par l'UNESCO depuis 2011... Elle a d\u00e9j\u00e0 obtenue en 2012 que l'\u00e9glise de la nativit\u00e9 \u00e0 B\u00e9thl\u00e9em soit inscrite au patrimoine mondial... Mais avec H\u00e9bron, ce serait une victoire plus symbolique encore? \r\n-Quand on sait \u00e0 quel point le dossier est sensible, quelles sont les chances de la candidature palestinienne?\r\n-Vous \u00eates neuch\u00e2teloise, install\u00e9 de longue date en Cisjordanie... Pour vous, ce serait presque une victoire personnelle que de voir ce site entrer au patrimoine mondial?\r\n-Vous ne cachez pas votre sympathie pour la cause palestinienne... Le choix de rejoindre une \u00e9quipe de recherche bas\u00e9e en Cisjordanie, c'\u00e9tait un choix d'arch\u00e9ologue ou un choix de militante?", "alternativeExcerpt": ["Le patrimoine de la ville d'H\u00e9bron en Cisjordanie, \u00e9picentre du conflit isra\u00e9lo-palestinien,  pourrait bient\u00f4t entrer \u00e0 l'UNESCO. Il fait partie de la trentaine de dossiers qui seront trait\u00e9s ces prochains jours. Interview de Sandrine Bert Geith, arch\u00e9ologue neuch\u00e2teloise"], "alternativeTitle": ["Quels sont les enjeux d'une potentielle entr\u00e9e du patrimoine de la ville d'H\u00e9bron \u00e0 l'UNESCO? / JDM_2017-07-05T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8754149.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738359", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Tessinois Christian Vitta se dit int\u00e9ress\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-978B3298-94CF-4D9C-A64F-304E3D6FF12F", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au Tessin, alors que le choix d\u00e9finitif du PLR cantonal n'est toujours pas connu, un troisi\u00e8me papable manifeste ouvertement son int\u00e9r\u00eat pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: le conseiller d'Etat Christian Vitta.\r\n\r\n* * Le Tessinois Christian Vitta se dit int\u00e9ress\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral  \r\nUn 3\u00e8me candidat tessinois.. se dit int\u00e9ress\u00e9 par le conseil f\u00e9d\u00e9ral.. pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhaler.. \r\nLe conseiller d'Etat Christian Vitta .. a confi\u00e9 son int\u00e9r\u00eat au quotidien al\u00e9manique Blick, de ce jour...\u00a0\r\nNicole della Pietra, vous en direct du Tessin.. vous revenez sur le parcours de Christian Vitta.. \r\nPAPIER\r\nChristian Vitta, est docteur en \u00e9conomie, expert fiduciaire, \u00e2g\u00e9 de 44 ans, et p\u00e8re de trois enfants. Au niveau cantonal, il a pratiqu\u00e9 tous les \u00e9tages de la politique. Il a \u00e9t\u00e9 maire de la commune de San Antonino (pr\u00e8s de Bellinzone) pendant 15 ans, il a aussi \u00e9t\u00e9 chef du groupe PLR au Grand conseil. Depuis 2015, il dirige le D\u00e9partement des finances et de l'\u00e9conomie o\u00f9 il a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 une certaine Laura Sadis. Il pr\u00e9side aussi la Conf\u00e9rence gouvernementale des cantons alpins.\u00a0\r\nContrairement \u00e0 Ignazio Cassis ou Laura Sadis, il n'a pas si\u00e9g\u00e9 \u00e0 Berne, mais s'est fait\u00a0 conna\u00eetre hors des fronti\u00e8res tessinoises et d'\u00eatre appr\u00e9ci\u00e9 en tant que vice pr\u00e9sident du PLR suisse.\u00a0\r\nRigoureux, et tr\u00e8s comp\u00e9tent, on dit de lui qu'il ma\u00eetrise ses dossiers dans les moindres d\u00e9tails. Autres atouts de taille: contrairement \u00e0 Ignazio Cassis, avec les assureurs maladie, l'image de Christian Vitta n'est pas associ\u00e9e \u00e0 des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques particuliers et il se situe moins gauche que l'autre papable pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Laura Sadis. Reste \u00e0 voir maintenant si le PLR tessinois, abandonnera sa strat\u00e9gie de candidat unique pour la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. FIN", "alternativeExcerpt": ["Au Tessin, alors que le choix d\u00e9finitif du PLR cantonal n\u2019est toujours pas connu, un troisi\u00e8me papable manifeste ouvertement son int\u00e9r\u00eat pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: le conseiller d\u2019Etat Christian Vitta."], "alternativeTitle": ["Le Tessinois Christian Vitta se dit int\u00e9ress\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral / 12H30_2017-07-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8754927.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738398"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "C'est quoi, au fait, \"l'Orient\"?", "id": "sound-535095CA-FAA0-4A99-AB1B-3302FE2EA617", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benchekroun, Othman\r\n\r\n\r\n* * Orient. Moyen-Orient. L'\u00e9vocation de ces zones g\u00e9ographiques un peu floues suffit \u00e0 faire appara\u00eetre aussit\u00f4t \u00e0 nos esprits des images fig\u00e9es, o\u00f9 l'ambiance s\u00e9ductrice et myst\u00e9rieuse digne des contes des Mille et Une Nuits c\u00f4toie le visage hostile et mena\u00e7ant d'Islamistes. Quelle est la v\u00e9ritable Histoire de ces images ? D'o\u00f9 viennent-elles ? Que disent-elles de l'Histoire qui lie l'Occident et l'Orient ? Le penseur Edward Sa\u00efd a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 ces questions.\r\nInvit\u00e9s : Othman Benchekroun, \u00e9tudiant en syst\u00e8mes de communication \u00e0 l'EPFL et Christophe Flubacher, commissaire d'exposition \u00e0 la Fondation Pierre Arnaud.", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 05.07.2017", "C'est quoi, au fait, \"l'Orient\"? / PIV_2017-07-05T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 05.07.2017", "C'est quoi, au fait, \"l'Orient\"? / PIV_2017-07-05T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Orient. Moyen-Orient. L'\u00e9vocation de ces zones g\u00e9ographiques un peu floues suffit \u00e0 faire appara\u00eetre aussit\u00f4t \u00e0 nos esprits des images fig\u00e9es, o\u00f9 l'ambiance s\u00e9ductrice et myst\u00e9rieuse digne des contes des Mille et Une Nuits c\u00f4toie le visage hostile et mena\u00e7ant d'Islamistes. Quelle est la v\u00e9ritable Histoire de ces images ? D'o\u00f9 viennent-elles ? Que disent-elles de l'Histoire qui lie l'Occident et l'Orient ? Le penseur Edward Sa\u00efd a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 ces questions.\nInvit\u00e9s : Othman Benchekroun, \u00e9tudiant en syst\u00e8mes de communication \u00e0 l'EPFL et Christophe Flubacher, commissaire d'exposition \u00e0 la Fondation Pierre Arnaud.", "Orient. Moyen-Orient. L'\u00e9vocation de ces zones g\u00e9ographiques un peu floues suffit \u00e0 faire appara\u00eetre aussit\u00f4t \u00e0 nos esprits des images fig\u00e9es, o\u00f9 l'ambiance s\u00e9ductrice et myst\u00e9rieuse digne des contes des Mille et Une Nuits c\u00f4toie le visage hostile et mena\u00e7ant d'Islamistes. Quelle est la v\u00e9ritable Histoire de ces images ? D'o\u00f9 viennent-elles ? Que disent-elles de l'Histoire qui lie l'Occident et l'Orient ? Le penseur Edward Sa\u00efd a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 ces questions.\nInvit\u00e9s : Othman Benchekroun, \u00e9tudiant en syst\u00e8mes de communication \u00e0 l'EPFL et Christophe Flubacher, commissaire d'exposition \u00e0 la Fondation Pierre Arnaud."], "imageURL": "//www.rts.ch/8756193.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721192", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien de l'art, Directeur scientifique", "name": "Flubacher, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721192", "ece-8721191"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 la Chaux-de-Fonds (1/2) : Dites-moi comment vous habitez et je vous dirai quel couple vous \u00eates!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBAFF08E-CFD1-41E1-87FB-7447DDC58C63", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1618, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "couple (relation)", "sociologie", "famille"], "excerpt": "Patrick Ischer est sociologue, sa th\u00e8se porte sur le comment on investit l'habitat lorsqu'on est en couple, une probl\u00e9matique contemporaine pleine de surprises et de questions. Pour faire le lien entre son \u00e9tude et sa gen\u00e8se, rendez-vous pas loin des abattoirs, dans le bien-nomm\u00e9 quartier du cervelas!", "alternativeExcerpt": ["Dites-moi comment vous habitez et je vous dirai quel couple vous \u00eates!\nPatrick Ischer est sociologue, sa th\u00e8se porte sur le comment on investit l\u02b9habitat lorsqu\u02b9on est en couple, une probl\u00e9matique contemporaine pleine de surprises et de questions. Pour faire le lien entre son \u00e9tude et sa gen\u00e8se, rendez-vous pas loin des abattoirs, dans le bien-nomm\u00e9 quartier du cervelas!", "Dites-moi comment vous habitez et je vous dirai quel couple vous \u00eates!\nPatrick Ischer est sociologue, sa th\u00e8se porte sur le comment on investit l\u02b9habitat lorsqu\u02b9on est en couple, une probl\u00e9matique contemporaine pleine de surprises et de questions. Pour faire le lien entre son \u00e9tude et sa gen\u00e8se, rendez-vous pas loin des abattoirs, dans le bien-nomm\u00e9 quartier du cervelas!", "Dites-moi comment vous habitez et je vous dirai quel couple vous \u00eates!\nPatrick Ischer est sociologue, sa th\u00e8se porte sur le comment on investit l\u02b9habitat lorsqu\u02b9on est en couple, une probl\u00e9matique contemporaine pleine de surprises et de questions. Pour faire le lien entre son \u00e9tude et sa gen\u00e8se, rendez-vous pas loin des abattoirs, dans le bien-nomm\u00e9 quartier du cervelas!"], "alternativeTitle": ["Versus en balade \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "Versus en balade \u00e0 la Chaux-de-Fonds / VSS_2017-07-05T09:11:57_versus-en-balade", "Versus en balade \u00e0 la Chaux-de-Fonds / VSS_2017-07-05T09:11:57_versus-en-balade"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721104", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Ischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721104", "ece-8721099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Rouven Gueissaz - Investissements chinois: la fausse bonne aubaine", "id": "sound-A04EE179-79BF-4337-A577-34218A22BBA3", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les app\u00e9tits chinois en Suisse montrent les limites de la mondialisation. Evidemment, ces investissements repr\u00e9sentent un afflux de capitaux bienvenu. Ils permettent de sauver des emplois et de p\u00e9renniser des soci\u00e9t\u00e9s. D'autant que, contrairement aux Am\u00e9ricains, ces nouveaux propri\u00e9taires sont peu interventionnistes.\r\n\r\n* * Signature de Rouven Gueissaz - Investissements chinois: la fausse bonne aubaine (SIGNATURE 05.07 INVESTISSEMENTS CHINOIS) Investissements chinois: la fausse bonne aubaine. Le commentaire de Rouven Gueissaz.\r\n  1'25''\r\n((Les app\u00e9tits chinois en Suisse montrent les limites de la mondialisation. Evidemment, ces investissements repr\u00e9sentent un afflux de capitaux bienvenu. Ils permettent de sauver des emplois et de p\u00e9renniser des soci\u00e9t\u00e9s. D'autant que, contrairement aux Am\u00e9ricains, ces nouveaux propri\u00e9taires sont peu interventionnistes. Quand la bo\u00eete tourne correctement, ils n'y touchent pas et ne cherchent pas non plus \u00e0 r\u00e9duire les co\u00fbts de fonctionnement.\r\nSeulement voil\u00e0. Qui paie, d\u00e9cide. Personne ne peut pr\u00e9dire l'avenir. L'esprit conqu\u00e9rant et tentaculaire de l'\u00e9conomie chinoise finira par fragiliser l'identit\u00e9 des fleurons industriels helv\u00e9tiques. Car la Chine cherche aussi \u00e0 s'approprier un savoir-faire sans devoir passer par la case recherche et d\u00e9veloppement. Dans le m\u00eame temps, P\u00e9kin veut r\u00e9pondre \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats nationaux, dans le domaine de l'approvisionnement et de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, par exemple.\r\nContrairement au reste de l'Europe ou aux Etats-Unis, ces investissements chinois n'ont jusqu'ici pas susucit\u00e9 la m\u00e9fiance en Suisse. Jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment. Plusieurs motions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es par des \u00e9lus de droite au Parlement. L'UDC zurichois Hans-Ueli Vogt estime m\u00eame que des pans entiers de notre \u00e9conomie sont ainsi nationalis\u00e9s. D'autres affirment que notre pays se place en position de faiblesse, car les investissements sont \u00e0 sens unique. Les Suisses n'ont pas la possibilit\u00e9 d'acqu\u00e9rir des soci\u00e9t\u00e9s chinoises.\r\nCes \u00e9lans de protectionnisme ont le m\u00e9rite de lancer un d\u00e9bat n\u00e9cessaire. Si la Suisse n'a pas les moyens de constituer un fonds souverain pour soutenir sa place industrielle, l'\u00e9tiquette du swiss made constitue au moins une garantie contre les d\u00e9localisations. Une garantie temporaire qui pourrait voler en \u00e9clat \u00e0 la moindre nouvelle crise financi\u00e8re.))", "alternativeExcerpt": ["Les app\u00e9tits chinois en Suisse montrent les limites de la mondialisation. Evidemment, ces investissements repr\u00e9sentent un afflux de capitaux bienvenu. Ils permettent de sauver des emplois et de p\u00e9renniser des soci\u00e9t\u00e9s. D'autant que, contrairement aux Am\u00e9ricains, ces nouveaux propri\u00e9taires sont peu interventionnistes.", "Les app\u00e9tits chinois en Suisse montrent les limites de la mondialisation. Evidemment, ces investissements repr\u00e9sentent un afflux de capitaux bienvenu. Ils permettent de sauver des emplois et de p\u00e9renniser des soci\u00e9t\u00e9s. D'autant que, contrairement aux Am\u00e9ricains, ces nouveaux propri\u00e9taires sont peu interventionnistes.", "Les app\u00e9tits chinois en Suisse montrent les limites de la mondialisation. Evidemment, ces investissements repr\u00e9sentent un afflux de capitaux bienvenu. Ils permettent de sauver des emplois et de p\u00e9renniser des soci\u00e9t\u00e9s. D'autant que, contrairement aux Am\u00e9ricains, ces nouveaux propri\u00e9taires sont peu interventionnistes."], "alternativeTitle": ["Signature de Rouven Gueissaz - Investissements chinois: la fausse bonne aubaine", "Signature de Rouven Gueissaz - Investissements chinois: la fausse bonne aubaine / JDM_2017-07-05T06:48:00_signature", "Signature de Rouven Gueissaz - Investissements chinois: la fausse bonne aubaine / JDM_2017-07-05T06:48:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725593.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738370", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738370", "ece-8738353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chouette!", "source": "siranau", "title": "Les animaux racontent des histoires avec Nicolas Ducimetiere, Vice -Directeur de la Fondation Bodmer", "id": "sound-D69A97BD-C8FD-45C2-B18A-DE419B9278F9", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Du cheval de Troie au Chat du Cheshire en passant par quelques fables d'\u00c9sope ou de La Fontaine, les animaux nous ont toujours racont\u00e9 des histoires, nous ont aussi racont\u00e9 notre histoire. Ballade litt\u00e9raire \u00e0 la fondation Bodmer o\u00f9 il sera aussi question de reliure, peau de truie ou de mouton pour les incunables, peau de ch\u00e8vre du Cap pour le maroquin, galuchat pour les ouvrages de pi\u00e9t\u00e9, serpents pour les reliures modernes.\r\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Nicolas Ducimetiere, Vice-directeur de la Fondation Bodmer.", "alternativeTitle": ["Chouette ! du 05.07.2017", "Les animaux racontent des histoires avec Nicolas Ducimetiere, Vice -Directeur de la Fondation Bodmer / CHO_2017-07-05T11:04:15_chouette", "Chouette ! du 05.07.2017", "Les animaux racontent des histoires avec Nicolas Ducimetiere, Vice -Directeur de la Fondation Bodmer / CHO_2017-07-05T11:04:15_chouette"], "alternativeExcerpt": ["Du cheval de Troie au Chat du Cheshire en passant par quelques fables d'\u00c9sope ou de La Fontaine, les animaux nous ont toujours racont\u00e9 des histoires, nous ont aussi racont\u00e9 notre histoire. Ballade litt\u00e9raire \u00e0 la fondation Bodmer o\u00f9 il sera aussi question de reliure, peau de truie ou de mouton pour les incunables, peau de ch\u00e8vre du Cap pour le maroquin, galuchat pour les ouvrages de pi\u00e9t\u00e9, serpents pour les reliures modernes.\n\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Nicolas Ducimetiere, Vice-directeur de la Fondation Bodmer.", "Du cheval de Troie au Chat du Cheshire en passant par quelques fables d'\u00c9sope ou de La Fontaine, les animaux nous ont toujours racont\u00e9 des histoires, nous ont aussi racont\u00e9 notre histoire. Ballade litt\u00e9raire \u00e0 la fondation Bodmer o\u00f9 il sera aussi question de reliure, peau de truie ou de mouton pour les incunables, peau de ch\u00e8vre du Cap pour le maroquin, galuchat pour les ouvrages de pi\u00e9t\u00e9, serpents pour les reliures modernes.\n\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Nicolas Ducimetiere, Vice-directeur de la Fondation Bodmer."], "imageURL": "//www.rts.ch/8745333.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8724086", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vice-directeur de la Fondation Bodmer", "name": "Ducimeti\u00e8re, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8724086", "ece-8724085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle dans tous ses \u00e9tats (3)", "id": "sound-B753F2AD-ED96-46B8-96BB-EA05CFD6478C", "durationSec": 571, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sant\u00e9: la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ne sert pas qu'\u00e0 jouer. Il peut y avoir des applications concr\u00e8tes dans les soins, notamment pour soigner les phobies ou diminuer les douleurs.\r\n\r\n* * Sant\u00e9: la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ne sert pas qu'\u00e0 jouer. Il peut y avoir des applications concr\u00e8tes dans les soins, notamment pour soigner les phobies ou diminuer les douleurs.", "alternativeExcerpt": ["Sant\u00e9: la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ne sert pas qu'\u00e0 jouer. Il peut y avoir des applications concr\u00e8tes dans les soins, notamment pour soigner les phobies ou diminuer les douleurs."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle dans tous ses \u00e9tats (3) / OEP_2017-07-05T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 05.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Trio Da Kali ravive la tradition malienne", "id": "sound-A5809133-B901-4474-A9F6-E147B7FD4A68", "durationSec": 427, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ensemble africain se produit le 6 juillet 2017 \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville de Gen\u00e8ve. Chant, ngoni (guitare basse mandingue) et balafon retentiront dans la cour. \r\nLassana Diabat\u00e9, joueur de balafon et directeur musical du Trio Da Kali, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey", "alternativeExcerpt": ["L'ensemble africain se produit le 6 juillet 2017 \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville de Gen\u00e8ve. Chant, ngoni (guitare basse mandingue) et balafon retentiront dans la cour. \n\nLassana Diabat\u00e9, joueur de balafon et directeur musical du Trio Da Kali, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey"], "alternativeTitle": ["Musique: Trio Da Kali ravive la tradition malienne / VER_2017-07-05T17:21:45_musique-trio-da-kali-ravive-la-tradition", "Vertigo du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756433.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721225", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Organisation internationale des migrations appelle \u00e0 davantage de solidarit\u00e9 avec l'Italie", "id": "sound-58A95667-E4CD-4897-AFD1-F647DE4BD9F5", "durationSec": 329, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ChabouPa ;Florence Kim, porte-parole de l'OIM, l'Organisation internationale pour les migrations\r\nPlus de 100'000 migrants sont arriv\u00e9s par la mer en Europe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, dont l'immense majorit\u00e9 sur les c\u00f4tes italiennes. Ce sont des chiffres de l'Organisation internationale pour les migrations (OIM) qui joint sa voix \u00e0 celle de l'Italie pour r\u00e9clamer plus d'efforts des autres Europ\u00e9ens.\r\n\r\n* * L'Organisation internationale des migrations appelle \u00e0 davantage de solidarit\u00e9 avec l'Italie LANCEMENT 1 / MIGRANTS-OIM-ITALIE\r\n***Plus de 100'000 migrants sont arriv\u00e9s par la mer en Europe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e... dont l'immense majorit\u00e9 sur les c\u00f4tes italiennes. Ce sont des chiffres de l'OIM, l'Organisation internationale pour les migrations qui joint sa voix \u00e0 celle de l'Italie pour r\u00e9clamer plus d'efforts des autres Europ\u00e9ens. Ecoutez Florence Kim, sa porte-parole. Elle r\u00e9pond \u00e0 Patrick Chaboudez:\r\n DIGAS 1'40''\r\nPour l'instant, ces appels restent sans grand r\u00e9sultat. Au contraire, l'Autriche a m\u00eame annonc\u00e9 hier qu'elle pourrait \u00abtr\u00e8s bient\u00f4t\u00bb envoyer des soldats \u00e0 sa fronti\u00e8re pour emp\u00eacher le passage des migrants vers le Nord. Ce qui a valu \u00e0 l'ambassadeur autrichien d'\u00eatre convoqu\u00e9 par le minist\u00e8re italien des affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\nBonjour Eric Joszef !\r\n  DIR RNIS\r\nCorrespondant RTS \u00e0 Rome. D'abord: il faut \u00e0 nouveau parler d'une situation exceptionnelle ?!\r\nOui en effet, 85.000 migrants sont arriv\u00e9s sur les c\u00f4tes italiennes depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. C'est un record. Et c'est 20% de plus que l'an pass\u00e9, sur la m\u00eame p\u00e9riode. Cela dit, on est tr\u00e8s loin des vagues de r\u00e9fugi\u00e9s de 2015 lorsqu'\u00e0 la suite de la crise syrienne, plus d'un million de personnes avait tent\u00e9 de rejoindre l'Europe principalement en passant par la route des Balkans. D\u00e9sormais, cette route des Balkans est quasiment boucl\u00e9e et l'essentiel de l'immigration \u00e0 travers la M\u00e9diterran\u00e9e s'effectue \u00e0 partir de la Libye et en direction de l'Italie. Et puis, il y a un autre \u00e9l\u00e9ment que mettent en avant les responsables de l'organisation internationale des migrations, c'est que la plupart des nouveaux arrivants viennent de l'Afrique occidentale. A la diff\u00e9rence des Syriens ou des Erythr\u00e9ens, ils ne cherchent pas \u00e0 tout prix \u00e0 continuer leur voyage vers le Nord de l'Europe sachant aussi que les fronti\u00e8res de Ventimille, Chiasso ou le Col du Brenner sont de plus en plus contr\u00f4l\u00e9es. En clair, les migrants qui d\u00e9barquent aujourd'hui en Italie restent dans la p\u00e9ninsule ce qui rend la situation sur place tr\u00e8s difficile \u00e0 g\u00e9rer.\r\n***C'est ce qui explique l'activisme du gouvernement italien ces derni\u00e8res semaines pour demander l'aide de l'Europe ?\r\nOui d'autant que le gouvernement du d\u00e9mocrate Paolo Gentiloni est sous la pression constante de la Ligue du Nord, du Mouvement 5 \u00e9toiles et d'une partie de la presse qui ne cesse de d\u00e9noncer je cite \u00abl'invasion des migrants\u00bb. Et ces arguments portent. Puisque aux derni\u00e8res \u00e9lections municipales partielles qui se sont tenues d\u00e9but juin, la plupart des maires qui avaiennt adh\u00e9r\u00e9 au programme gouvernemental de r\u00e9partition des r\u00e9fugi\u00e9s, \u00e0 savoir 3 r\u00e9fugi\u00e9s pour mille habitants, la plupart de ces maires ont subi une claque \u00e9lectorale. Comme Giusy Nicolini, l'embl\u00e8matique maire de Lampedusa qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le premier tour de scrutin.\r\n***Qu'est-ce qu'il peut faire, le gouvernement italien ?\r\nLe gouvernement Gentiloni tente de hausser le ton. La semaine derni\u00e8re il a m\u00eame tap\u00e9 du poing sur la table en mena\u00e7ant de ne plus accueillir dans ses ports les bateaux secourant des migrants et battant pavillon \u00e9tranger, c'est dire les bateaux des Ong qui r\u00e9cup\u00e8rent les embarcations de migrants au large de la Libye pour \u00e9viter qu'elles ne fassent naufrage. Et puis l'Italie a demand\u00e9 \u00e0 ce que d'autres pays comme la France et l'Espagne accueillent eux aussi dans leurs ports des bateaux de migrants. Mais les gouvernements fran\u00e7ais et espagnols ont clairement fait comprendre qu'il n'en \u00e9tait pas question. Quant \u00e0 l'Autriche, elle a d\u00e9cid\u00e9 de renforcer les contr\u00f4les \u00e0 la fronti\u00e8re y compris en envoyant l'arm\u00e9e.\r\n***Donc, ils opposent tous une fin de non-recevoir \u00e0 l'Italie ?!\r\nDans le cas de l'Autriche, on peut penser qu'il y a un peu de gesticulation politique alors que le pays s'appr\u00eate \u00e0 entrer en campagne \u00e9lectorale. Quant \u00e0 Emmanuel Macron, il a publiquement dit r\u00e9cemment avec Angela Merkel, qu'il fallait aider l'Italie. Reste \u00e0 savoir comment. Dans l'imm\u00e9diat, L'Union europ\u00e9enne a pr\u00e9par\u00e9 un plan d'action qui sera pr\u00e9sent\u00e9 demain lors d'une r\u00e9union des minsitres europ\u00e9ens de l'Int\u00e9rieur. Le document pr\u00e9voit notamment de renforcer les capacit\u00e9s des gardes-c\u00f4tes libyens et aussi d'aider financi\u00e8rement l'Italie. Au menu aussi du sommet : un code de conduite pour les Ong qui sauvent les migrants en mer. Il s'agirait notamment de leur interdir de s'approcher de trop pr\u00e8s des c\u00f4tes libyennes pour \u00e9viter de cr\u00e9er \u00ab un appel d'air \u00bb. Ce qui fait r\u00e9agir tr\u00e8s vivement les Ong en question. Elles soup\u00e7onnent en fait les Etats de vouloir les \u00e9loigner des zones de sauvetage et cela alors que plus de 2200 migrants sont morts en mer depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 100'000 migrants sont arriv\u00e9s par la mer en Europe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, dont l'immense majorit\u00e9 sur les c\u00f4tes italiennes. Ce sont des chiffres de l'Organisation internationale pour les migrations (OIM) qui joint sa voix \u00e0 celle de l'Italie pour r\u00e9clamer plus d'efforts des autres Europ\u00e9ens."], "alternativeTitle": ["L'Organisation internationale des migrations appelle \u00e0 davantage de solidarit\u00e9 avec l'Italie / TUM_2017-07-05T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8753854.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738339", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quelles attestations faut-il se procurer quand on part en vacances avec un enfant qui n'est pas sous notre autorit\u00e9 parentale?", "id": "sound-69293E9C-8DD8-4641-ADA1-F4C398C81AA7", "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De quels papiers ou attestations faut-il se munir quand on emm\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9tranger son filleul? Comment des grands-parents qui aimeraient emmener leurs petits-enfants en vacances en Espagne peuvent-ils pr\u00e9parer au mieux leur voyage afin de ne pas \u00eatre ennuyer aux douanes?  Face \u00e0 ces cas figures plut\u00f4t courants, il n'existe pas de solutions simples si ce n'est de bien se pr\u00e9parer en cas de questionnement aux douanes \u00e9trang\u00e8res. Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz vous donnent des pistes.\r\n\r\n* * De quels papiers ou attestations faut-il se munir quand on emm\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9tranger son filleul? Comment des grands-parents qui aimeraient emmener leurs petits-enfants en vacances en Espagne peuvent-ils pr\u00e9parer au mieux leur voyage afin de ne pas \u00eatre ennuyer aux douanes?  Face \u00e0 ces cas figures plut\u00f4t courants, il n'existe pas de solutions simples si ce n'est de bien se pr\u00e9parer en cas de questionnement aux douanes \u00e9trang\u00e8res. Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz vous donnent des pistes.", "alternativeExcerpt": ["De quels papiers ou attestations faut-il se munir quand on emm\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9tranger son filleul? Comment des grands-parents qui aimeraient emmener leurs petits-enfants en vacances en Espagne peuvent-ils pr\u00e9parer au mieux leur voyage afin de ne pas \u00eatre ennuyer aux douanes?  Face \u00e0 ces cas figures plut\u00f4t courants, il n'existe pas de solutions simples si ce n'est de bien se pr\u00e9parer en cas de questionnement aux douanes \u00e9trang\u00e8res. Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz vous donnent des pistes."], "alternativeTitle": ["Quelles attestations faut-il se procurer quand on part en vacances avec un enfant qui n'est pas sous notre autorit\u00e9 parentale? / OEP_2017-07-05T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 05.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "En direct du Montreux Jazz Festival", "id": "sound-1F9D8BF0-DDBC-4DB9-BCF3-21252E77EE95", "durationSec": 14400, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Couleur3 Live du 05.07.2017", "En direct du Montreux Jazz Festival / C3L_2017-07-05T20:00:00_couleur3-live", "Couleur3 Live du 05.07.2017", "En direct du Montreux Jazz Festival / C3L_2017-07-05T20:00:00_couleur3-live"], "imageURL": "//www.rts.ch/8761736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8722247", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8722247", "ece-8722246"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-0481E987-33B3-452A-86DF-15AA56EBFF6B", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 05.07.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-07-05T10:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 05.07.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-07-05T10:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8720907", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8720907", "ece-8720906"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 la Chaux-de-Fonds (2/2) : Le qg de la directrice du QG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF6FFFF6-8B58-463E-B9A0-0EB409E49657", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1891, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique culturelle"], "excerpt": "Depuis 2 ans Corinna Weiss fait vivre et vibrer les anciens abattoirs de la ville en centre d'art d\u00e9sormais incontournable. En pleine pause estivale, elle nous donne rendez-vous l\u00e0 o\u00f9 s'organisent bon nombre de projets: \u00e0 l'entre deux.", "alternativeExcerpt": ["Le qg de la directrice du QG.\nDepuis 2 ans Corinna Weiss fait vivre et vibrer les anciens abattoirs de la ville en centre d\u02b9art d\u00e9sormais incontournable. En pleine pause estivale, elle nous donne rendez-vous l\u00e0 o\u00f9 s\u02b9organisent bon nombre de projets: \u00e0 l\u02b9entre deux.", "Le qg de la directrice du QG.\nDepuis 2 ans Corinna Weiss fait vivre et vibrer les anciens abattoirs de la ville en centre d\u02b9art d\u00e9sormais incontournable. En pleine pause estivale, elle nous donne rendez-vous l\u00e0 o\u00f9 s\u02b9organisent bon nombre de projets: \u00e0 l\u02b9entre deux.", "Le qg de la directrice du QG.\nDepuis 2 ans Corinna Weiss fait vivre et vibrer les anciens abattoirs de la ville en centre d\u02b9art d\u00e9sormais incontournable. En pleine pause estivale, elle nous donne rendez-vous l\u00e0 o\u00f9 s\u02b9organisent bon nombre de projets: \u00e0 l\u02b9entre deux."], "alternativeTitle": ["Versus en balade \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "Versus en balade \u00e0 la Chaux-de-Fonds / VSS_2017-07-05T11:06:36_versus-en-balade", "Versus en balade \u00e0 la Chaux-de-Fonds / VSS_2017-07-05T11:06:36_versus-en-balade"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721102", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du centre culturel QG", "name": "Weiss, Corinna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721102", "ece-8721097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle esp\u00e8ce de dinosaure sur la Transjurane", "id": "sound-7BEA28F1-776E-45F8-BFC4-B4884D0247AA", "durationSec": 1255, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jurabrontes curtedulensis est une nouvelle esp\u00e8ce de dinosaure dont des traces ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes sur le chantier de la Transjurane. Silvio Dolzan dresse le portrait de cet animal vous offre une plong\u00e9e dans le Jurassique.\r\nAvec Jean-Paul Billon-Bruyat, responsable de la Pal\u00e9ontologie A16 \u00e0 l'Office jurassien de la culture, et J\u00e9r\u00e9my Anquetin, pal\u00e9ontologue au mus\u00e9e Jurassica.", "alternativeExcerpt": ["Jurabrontes curtedulensis est une nouvelle esp\u00e8ce de dinosaure dont des traces ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes sur le chantier de la Transjurane. Silvio Dolzan dresse le portrait de cet animal vous offre une plong\u00e9e dans le Jurassique.\n\nAvec Jean-Paul Billon-Bruyat, responsable de la Pal\u00e9ontologie A16 \u00e0 l\u2019Office jurassien de la culture, et J\u00e9r\u00e9my Anquetin, pal\u00e9ontologue au mus\u00e9e Jurassica."], "alternativeTitle": ["Une nouvelle esp\u00e8ce de dinosaure sur la Transjurane / CQFD_2017-07-05T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 05.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue Mus\u00e9e Jurassica", "name": "Anquetin, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la Pal\u00e9ontologie A16 \u00e0 l'Office jurassien de la culture ", "name": "Billon-Bruyat, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8721181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le gardien Reto Berra quitte le Fribourg-Gott\u00e9ron", "id": "sound-C31B013C-B278-452E-8C34-B49A93EF4EA3", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En hockey-sur-glace, Fribourg-Gott\u00e9ron se retrouve sans gardien \"titulaire\" \u00e0 deux mois de la nouvelle saison. Reto Berra a fait valoir une clause pour \u00e9voluer en NHL.\r\n\r\n* * Le gardien Reto Berra quitte le Fribourg-Gott\u00e9ron  \r\nHockey sur glace. Stupeur \u00e0 Fribourg Gott\u00e9ron ! Les supporters sont sous le choc. Leur \u00e9quipe se retrouve sans gardien \u00ab titulaire \u00bb \u00e0 deux mois de la nouvelle saison. Alain Th\u00e9voz, Reto Berra a fait valoir une clause pour \u00e9voluer en NHL. \r\nPapier Th\u00e9voz DIR LAUSANNE\r\n((Reta BERRA a sign\u00e9 un contrat avec les Ducks d'Anaheim. \r\nLa Californie est plus \u00ab glamour \u00bb que Fribourg. m\u00eame si le gardien z\u00fcrichois ne sera que le 3\u00e8me gardien. \r\nS'il devait \u00eatre rel\u00e9gu\u00e9 dans le club ferme, en American Hockey League, il est assur\u00e9 - avec son contrat - de toucher le plein tarif de son salaire \u00ab pour la NHL \u00bb. \r\nC'est un d\u00e9part \u00ab contre toute attente \u00bb, comme le stipule le communiqu\u00e9 de presse du club. Dans la r\u00e9alit\u00e9, les dirigeants de Fribourg Gott\u00e9ron sont responsables de cette situation : ils ont sp\u00e9cul\u00e9 sur le fait que Reto BERRA ne serait pas rappel\u00e9 par une \u00e9quipe en Am\u00e9rique du nord ; car la clause de le NHL \u00e9tait connue.\r\nDans ce dossier, les dirigeants de Fribourg Gott\u00e9ron ont fait preuve d'amateurisme : ils avaient un gardien sous contrat : Benjamain CONZ. \r\nIls ne voulaient plus de ses services. \r\nUn accord \u00ab \u00e0 l'amiable \u00bb a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 avec le joueur qui poursuivre sa carri\u00e8re \u00e0 Ambri.\r\nLa direction de Fribourg Gott\u00e9ron n'a pas jug\u00e9 bon d'attendre l'\u00e9ch\u00e9ance du d\u00e9lai de r\u00e9flexion de Reto BERRA. \r\nA deux mois du coup d'envoi de la nouvelle saison, aucun gardien de calibre n'est disponible. Fribourg Gott\u00e9ron va certainement devoir recourir \u00e0 la piste \u00e9trang\u00e8re. \r\nAffaire \u00e0 suivre.))", "alternativeExcerpt": ["En hockey-sur-glace, Fribourg-Gott\u00e9ron se retrouve sans gardien \"titulaire\" \u00e0 deux mois de la nouvelle saison. Reto Berra a fait valoir une clause pour \u00e9voluer en NHL."], "alternativeTitle": ["Le gardien Reto Berra quitte le Fribourg-Gott\u00e9ron / 12H30_2017-07-05T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755709.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le contr\u00f4le des places de jeux", "id": "sound-A7C1C964-F7AF-4580-80D5-B11A9A8AE653", "durationSec": 431, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA) estime que 9'000 enfants se blessent chaque ann\u00e9e en Suisse sur les places de jeux. Pour \u00e9viter les accidents graves, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du BPA recommandent vivement de contr\u00f4ler chaque printemps au moins les installations les balan\u00e7oires, toboggans, tyroliennes et autres ponts de singes, mais aussi les sols.Nicolas Kessler, porte-parole du Bureau de pr\u00e9vention des accidents, explique notamment le r\u00f4le des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et qui endosse la responsabilit\u00e9 d'un accident sur une place de jeux. Une chronique de Th\u00e9o Chavaillaz.Nouvelle diffusion du 29.03.2017.\r\n\r\n* * Le Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA) estime que 9'000 enfants se blessent chaque ann\u00e9e en Suisse sur les places de jeux. Pour \u00e9viter les accidents graves, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du BPA recommandent vivement de contr\u00f4ler chaque printemps au moins les installations les balan\u00e7oires, toboggans, tyroliennes et autres ponts de singes, mais aussi les sols.Nicolas Kessler, porte-parole du Bureau de pr\u00e9vention des accidents, explique notamment le r\u00f4le des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et qui endosse la responsabilit\u00e9 d'un accident sur une place de jeux. Une chronique de Th\u00e9o Chavaillaz.Nouvelle diffusion du 29.03.2017.", "alternativeExcerpt": ["Le Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA) estime que 9'000 enfants se blessent chaque ann\u00e9e en Suisse sur les places de jeux. Pour \u00e9viter les accidents graves, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du BPA recommandent vivement de contr\u00f4ler chaque printemps au moins les installations les balan\u00e7oires, toboggans, tyroliennes et autres ponts de singes, mais aussi les sols. Nicolas Kessler, porte-parole du Bureau de pr\u00e9vention des accidents, explique notamment le r\u00f4le des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et qui endosse la responsabilit\u00e9 d\u2019un accident sur une place de jeux. Une chronique de Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Le contr\u00f4le des places de jeux / OEP_2017-07-05T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 05.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un nouveau syst\u00e8me d'admission des m\u00e9decins propos\u00e9 en Suisse", "id": "sound-606B1401-7550-4C7A-BB31-B02F10FA2379", "durationSec": 628, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Osterwalder, Remo\r\nLe moratoire sur l'ouverture de cabinets m\u00e9dicaux, qui \u00e9choit fin juin 2019, devrait c\u00e9der la place \u00e0 un nouveau syst\u00e8me de r\u00e9gulation. D\u00e9bat entre Mauro Poggia, conseiller d'Etat (GE), et Remo Osterwalder, vice-pr\u00e9sident de la FMH.\r\n\r\n* * Un nouveau syst\u00e8me d'admission des m\u00e9decins propos\u00e9 en Suisse   \r\nMauro Poggia, CdE Ge sant\u00e9. Direct studio de Gen\u00e8ve. \r\nAu cas o\u00f9 +41 79 **\r\nRemo Osterwalder, vice-pr\u00e9sident de la FMH. \r\nSur fixe au ** 14. Au cas o\u00f9 +41 79 **\r\nAux cantons de g\u00e9rer les cabinets m\u00e9dicaux: ce sont eux qui fixeront des plafonds pour r\u00e9guler le nombre de m\u00e9decins et sp\u00e9cialistes, selon les besoins de leur r\u00e9gion. C'est ce que propose le ministre de la sant\u00e9 Alain Berset pour remplacer le moratoire, r\u00e9guli\u00e8rement reconduit en urgence depuis 15 ans. Pas question, en revanche, de lever l'obligation de contracter.\r\nMauro Poggia:\r\n- Plus de comp\u00e9tences aux cantons: le CF vous renvoie le probl\u00e8me?! Solution id\u00e9ale pour GE? \r\n- Un peu de contr\u00f4le sur la formation et la qualit\u00e9 des m\u00e9decins. Un moratoire cantonal... Projet minimal, suffisant pour g\u00e9rer le nombre de cabinets?\r\n- Le projet du CF ne va pas dans le sens des impulsions donn\u00e9es par le parlement... Il pourrait bien \u00eatre rejet\u00e9 encore une fois... \r\nEst-ce que ce n'est pas prendre le risque d'un grand vide apr\u00e8s 2019 si aucune solution ne passe au parlement?\r\n- Le pouvoir aux cantons, \u00e0 l'Etat: est-ce qu'il ne faudrait pas aussi impliquer davantage les assureurs? Pourquoi pas lever l'obligation de contracter -> concurrence pour freiner les co\u00fbts...\r\n- Tester les m\u00e9decins, leur faire passer des examens m\u00eame... Ce n'est pas discriminant par rapport \u00e0 d'autres corps de m\u00e9tier\r\nRemo Osterwalder:\r\n- 18 cantons ont appliqu\u00e9 le moratoire. Le rendre p\u00e9renne semble r\u00e9pondre \u00e0 un besoin: un bon outil...\r\n- Des plafonds par sp\u00e9cialit\u00e9 pour mieux g\u00e9rer l'\u00e9quilibre entre les r\u00e9gions: dans l'int\u00e9r\u00eat des m\u00e9decins aussi non?\r\n- Plus d'exigences sur la formation des m\u00e9decins: c'est une sorte de limitation par la qualit\u00e9... le patient y gagnerait\r\n- Le CF veut aussi tester le niveau de langues (nationales) des m\u00e9decins. Une fa\u00e7on de limiter le nombre de m\u00e9decins \u00e9trangers?\r\nLa ma\u00eetrise de la langue, essentielle dans le rapport m\u00e9decin-patient, non?", "alternativeExcerpt": ["Le moratoire sur l'ouverture de cabinets m\u00e9dicaux, qui \u00e9choit fin juin 2019, devrait c\u00e9der la place \u00e0 un nouveau syst\u00e8me de r\u00e9gulation. D\u00e9bat entre Mauro Poggia, conseiller d'Etat (GE), et Remo Osterwalder, vice-pr\u00e9sident de la FMH."], "alternativeTitle": ["Un nouveau syst\u00e8me d'admission des m\u00e9decins propos\u00e9 en Suisse / FOR_2017-07-05T18:06:00_developpement-4", "Forum du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738392", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller d'Etat genevois en charge du DEAS", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme", "id": "sound-F411FBAC-A668-4C48-A4E8-6C123EA06ACD", "durationSec": 1371, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme, s'exprime sur la ville de Moutier devenue jurassienne le 18 juin dernier, plus particuli\u00e8rement sur la volont\u00e9 des institutions cantonales de renforcer le bilinguisme du canton, et aborde le devenir d'une Suisse plurilingue.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme (VIRGINIE BOREL) INVITEE MATINALE - VIRGINIE BOREL\r\nVirginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme de Bienne - son portable +41 78 ** - en direct du studio de Bienne, accueilli par Alain Arnaud +41 79 **.\r\nHeure\r\nLe 18 juin dernier, Moutier a donc d\u00e9cid\u00e9 de devenir ville jurassienne. A peine l'issue du vote connue, le canton de Berne a multipli\u00e9 les signaux rassurants \u00e0 l'\u00e9gard de la population du Jura bernois. Il lui a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que ses droits particuliers \u00e9taient acquis, que rien ne changerait. Il lui a promis de r\u00e9partir \u00e9quitablement les institutions cantonales qui seront redistribu\u00e9es apr\u00e8s leur d\u00e9part de Moutier. Et il a aussi affich\u00e9 sa volont\u00e9 de renforcer le bilinguisme du canton, en particulier au-travers d'une commission mandat\u00e9e \u00e0 cet effet, pr\u00e9sid\u00e9e par l'ancien maire de Bienne et actuel conseiller aux Etats Hans St\u00f6ckli. \r\nCes promesses seront-elles vraiment suvies d'effet ?\r\nPour en parler mais aussi pour aborder le devenir d'une Suisse plurilingue, le plaisir de recevoir ce matin en direct du studio de Bienne, Virgine Borel, directrice du forum du bilinguisme.\r\nD\u00e9part de Moutier fragilise le bilinguisme?\r\n-Le d\u00e9part de Moutier pour le Jura, 0,7% du total de la population cantonale. Mais plus de 12% de la population du Jura bernois, ou 7% de la population francophone du canton,  c'est vraiment un effritement du r\u00f4le de pont que joue le canton de Berne entre Suisse Romande et al\u00e9manique... Ca fragilise le bilinguisme suisse ?\r\nRenforcer le bilinguisme?\r\n-Est-ce que c'est vraiment en renfor\u00e7ant le bilinguisme cantonal qu'on rassurera les habitants du Jura bernois?\r\n-Durant la campagne de Moutier, les s\u00e9paratistes ont beaucoup rican\u00e9 sur ce bilinguisme institutionnel bernois qui ne serait qu'un leurre. Valentin Zuber est all\u00e9 jusqu'\u00e0 dire que Berne n'est pas bilingue, mais duo-monolingue. A savoir qu'\u00e0 part \u00e0 Bienne, les habitants du canton parlent leur langue et ne sont pas bilingues. Et que donc cette forme de bilinguisme n'apporte rien au canton, ou presque. D'accord avec \u00e7a? \r\n-Est-ce que le canton a vraiment avantage \u00e0 cultiver le bilinguisme? Au-del\u00e0 des d\u00e9clarations d'intention et des discours officiels , qu'est-ce que \u00e7a lui apporte? (participation aux conf\u00e9rences gouvernementales des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re linguistique, int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique pour les particuliers qui ma\u00eetrisent bien deux langues nationales, ouverture aux autres, ouverture au monde ...)\r\nCommission St\u00f6ckli\r\n-La commission St\u00f6ckli pour le renforcement du bilinguisme, c'est une promesse du canton. Or on n'a encore rien vu venir, \u00e7a n'est pas faute d'avoir essay\u00e9. Vous savez ce que cette commission pourra mettre en place? (ndlr: V. Borel est aussi perplexe que tous les autres, St\u00f6ckli ne r\u00e9pond \u00e0 personne, n'a encore rien annonc\u00e9, on ignore m\u00eame si le forum du bilinguisme sera invit\u00e9 \u00e0 participer).\r\n-Sur le fond, une commission pour renforcer le bilinguisme, c'est une bonne id\u00e9e? Que pourrait-on mettre en place pour rendre le canton plus bilingue?\r\nInclure toutes les r\u00e9gions\r\n-Au forum du bilinguisme, vous regardez plus loin que Bienne ou le canton de Berne. Vous travaillez beaucoup avec la R\u00e9gion capitale suisse, qui regroupe BE, FR, NE, SO, VS). La promotion du bilinguisme doit inclure tous les cantons bilingues? Il faut qu'ils travaillent davantage ensemble?\r\n-Quels genres de projets avez-vu d\u00e9velopp\u00e9 au Forum du bilinguisme qui ont permis de v\u00e9ritablement encourager les \u00e9changes entre les langues en Suisse?\r\n-Il faut bien reconna\u00eetre que les questions du bilinguisme int\u00e9ressent en premier chef les r\u00e9gions bilingues. Mais que d\u00e8s qu'on s'en \u00e9loigne un peu, on a le sentiment que l'int\u00e9r\u00eat retombe. Le r\u00e9sultat du vote de Moutier, par exemple, a suscit\u00e9 les commentaires enthousiastes de la plupart des m\u00e9dias romands, qui ont jug\u00e9 la d\u00e9cision des Pr\u00e9v\u00f4tois logique. Et rares sont ceux qui se sont pr\u00e9occup\u00e9 d'un affaiblissement du bilinguisme.\r\nLangues et coh\u00e9sion nationale\r\n-Le Temps a publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re une opinion de l'historien jurassien bernois Pierre-Yves Moeschler, qui estimait que l'avenir de la coh\u00e9sion nationale passerait peut-\u00eatre par celui des Jurassiens bernois. La question linguistique a vraiment le potentiel de menacer la coh\u00e9sion nationale?\r\n-Est-ce que ce n'est pas surtout un d\u00e9bat de politiciens? \r\n-Dans la question de l'enseignement pr\u00e9coce du fran\u00e7ais, on a vu lors de plusieurs votations r\u00e9centes que le peuple al\u00e9manique y tient (Nidwald, Zurich ...), et les Thurgoviens ont aussi fait marche arri\u00e8re ....\r\n-Est-ce que cette apparente francophilie des Al\u00e9maniques est propre \u00e0 rassurer, ou est-ce que la remise en cause du fran\u00e7ais pr\u00e9coce reviendra in\u00e9vitablement \u00e0 l'agenda des politiques?\r\n-Et les cantons romands, qui continuent \u00e0 privil\u00e9gier l'apprentissage pr\u00e9coce de l'allemand? Est-ce que c'est une volont\u00e9 immuable, ou pourraient-ils aussi de leur c\u00f4t\u00e9 se rebiffer? (alors qu'on sait que le regard qu'ils portent sur la langue du voisin est en g\u00e9n\u00e9ral moins favorable que celui des Al\u00e9maniques pour le fran\u00e7ais)", "alternativeExcerpt": ["Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme, s'exprime sur la ville de Moutier devenue jurassienne le 18 juin dernier, plus particuli\u00e8rement sur la volont\u00e9 des institutions cantonales de renforcer le bilinguisme du canton, et aborde le devenir d'une Suisse plurilingue.", "Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme s'exprime sur la ville de Moutier devenue jurassienne le 18 juin dernier, plus particuli\u00e8rement sur la volont\u00e9 des institutions cantonales de renforcer le bilinguisme du canton, et aborde le devenir d'une Suisse plurilingue.", "Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme, s'exprime sur la ville de Moutier devenue jurassienne le 18 juin dernier, plus particuli\u00e8rement sur la volont\u00e9 des institutions cantonales de renforcer le bilinguisme du canton, et aborde le devenir d'une Suisse plurilingue.", "Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme, s'exprime sur la ville de Moutier devenue jurassienne le 18 juin dernier, plus particuli\u00e8rement sur la volont\u00e9 des institutions cantonales de renforcer le bilinguisme du canton, et aborde le devenir d'une Suisse plurilingue."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Virginie Borel", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme / JDM_2017-07-05T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Virginie Borel, directrice du Forum du bilinguisme / JDM_2017-07-05T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8738371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice - Forum du bilinguisme de Bienne", "name": "Borel, Virginie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738371", "ece-8738354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La France ouvre les archives de son premier proc\u00e8s pour crimes contre l'humanit\u00e9", "id": "sound-DC71D47B-21B0-4071-AD9B-8547081373F0", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les archives du proc\u00e8s de Klaus Barbie, ancien responsable de la gestapo lyonnaise, sont ouvertes au public. Une d\u00e9cision conjointe du Minist\u00e8re de la justice et du Minist\u00e8re de la culture, destin\u00e9e \u00e0 rappeler les enjeux de ce proc\u00e8s qui fut, en France, le premier proc\u00e8s pour crimes contre l'humanit\u00e9.\r\n\r\n* * RTSreligion - La France ouvre les archives de son premier proc\u00e8s pour crimes contre l'humanit\u00e9 (RTS RELIGION 05.07 30 ANS PROCES BARBIE) Affaire Barbie - La France ouvre les archives de son premier proc\u00e8s pour crimes contre l'humanit\u00e9 \r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger. Depuis lundi. les archives du proc\u00e8s de Klaus Barbie sont ouvertes au public. Une d\u00e9cision conjointe du Minist\u00e8re de la justice et du Minist\u00e8re de la culture destin\u00e9e \u00e0 rappeler les enjeux de ce proc\u00e8s qui fut. en France. le premier proc\u00e8s pour crimes contre l'humanit\u00e9.\r\n  1/4 - 0'32''\r\n((Un proc\u00e8s qui fut l'un des \u00e9v\u00e9nements majeurs de l'ann\u00e9e 1987 en France. 800 journalistes. 107 t\u00e9moins. 42 avocats. 37 jours d'audience. Des chiffres qui disent l'enjeu de m\u00e9moire. \u00e0 l'\u00e9poque. de ce proc\u00e8s de Klaus Barbie. ancien responsable de la gestapo lyonnaise. arr\u00eat\u00e9 en Bolivie au d\u00e9but des ann\u00e9es 80 apr\u00e8s une tr\u00e8s longue cavale. Proc\u00e8s qui s'est achev\u00e9 par un jugement. le 3 juillet 1987 \u00e0 Lyon. prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour crimes contre l'humanit\u00e9.))\r\nEt c'est donc le premier proc\u00e8s pour \u00ab crime contre l'humanit\u00e9 \u00bb en France\r\n  2/4 - 0'28''\r\n((En France. c'est effectivement une nouveaut\u00e9. quelque chose d'historique. Ce qui explique aussi le choix du ministre de la justice de l'\u00e9poque. Robert Badinter. de le faire filmer in extenso. Comme le furent les proc\u00e8s des dirigeants nazis apr\u00e8s la guerre. \u00e0 N\u00fcremberg en 1945. o\u00f9 la notion de \u00ab crime contre l'humanit\u00e9 \u00bb fut appliqu\u00e9e pour la premi\u00e8re fois. Depuis lors. deux autres proc\u00e8s pour crimes contre l'humanit\u00e9 ont eu lieu en France. celui de Paul Touvier et celui de Maurice Papon.))\r\nEst-ce qu'on peut dire qu'il y a un avant le proc\u00e8s Barbie et un apr\u00e8s ?\r\n  3/4 - 0'46''\r\n((Clairement. Quand d\u00e9marre le proc\u00e8s. Klaus Barbie apparait essentiellement comme celui qui a arr\u00eat\u00e9 et tortur\u00e9 le r\u00e9sistant Jean Moulin. Mais lorsque le proc\u00e8s s'ach\u00e8ve. l'image qui s'impose est celle d'un organisateur de la shoah. d'un planificateur de la d\u00e9portation des juifs de la r\u00e9gion lyonnaise. Car. entre deux. ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 la barre de nombreux t\u00e9moins qui sont venus expliquer son r\u00f4le. en f\u00e9vrier 43. dans la rafle de 86 juifs au si\u00e8ge lyonnais de l'Union g\u00e9n\u00e9rale des isra\u00e9lites de France. Son r\u00f4le. en avril 44. dans la rafle des 44 enfants juifs de la colonie d'Izieu. Son r\u00f4le. en ao\u00fbt 44. dans l'organisation d'un convoi \u00e0 destination d'Auschwitz pour plus de 600 personnes.))\r\nCe qui a donc permis de documenter tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment la pers\u00e9cution nazie\r\n  4/4 - 0'28''\r\n((Exact. Et le r\u00f4le jou\u00e9 par des individus comme Barbie dans le processus.\r\nMais aujourd'hui. m\u00eame s'il a \u00e9t\u00e9 capt\u00e9 sur pellicule. le proc\u00e8s Barbie a pris la poussi\u00e8re. D'o\u00f9 cette id\u00e9e minist\u00e9rielle annonc\u00e9e cette semaine d'\u00e9largir l'acc\u00e8s aux documents du proc\u00e8s pour. je cite. \u00ab lutter contre le r\u00e9visionnisme et l'oubli \u00bb.\r\nUn travail. nota bene. qui sera prolong\u00e9 \u00e0 Lyon par plusieurs expositions. \u00e9v\u00e9nements et table ronde jusqu'en 2018.))", "alternativeExcerpt": ["Les archives du proc\u00e8s de Klaus Barbie, ancien responsable de la gestapo lyonnaise, sont ouvertes au public. Une d\u00e9cision conjointe du Minist\u00e8re de la justice et du Minist\u00e8re de la culture, destin\u00e9e \u00e0 rappeler les enjeux de ce proc\u00e8s qui fut, en France, le premier proc\u00e8s pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9.", "Les archives du proc\u00e8s de Klaus Barbie, ancien responsable de la gestapo lyonnaise, sont ouvertes au public. Une d\u00e9cision conjointe du Minist\u00e8re de la justice et du Minist\u00e8re de la culture, destin\u00e9e \u00e0 rappeler les enjeux de ce proc\u00e8s qui fut, en France, le premier proc\u00e8s pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9.", "Les archives du proc\u00e8s de Klaus Barbie, ancien responsable de la gestapo lyonnaise, sont ouvertes au public. Une d\u00e9cision conjointe du Minist\u00e8re de la justice et du Minist\u00e8re de la culture, destin\u00e9e \u00e0 rappeler les enjeux de ce proc\u00e8s qui fut, en France, le premier proc\u00e8s pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - La France ouvre les archives de son premier proc\u00e8s pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9", "RTSreligion - La France ouvre les archives de son premier proc\u00e8s pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9  / JDM_2017-07-05T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - La France ouvre les archives de son premier proc\u00e8s pour crimes contre l\u2019humanit\u00e9  / JDM_2017-07-05T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/2899857.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738374", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738374", "ece-8738358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Loi sur l'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 Fribourg: d\u00e9bat entre Pierre Mauron et Gilberte Sch\u00e4r", "id": "sound-51D56310-11F7-4499-A56A-42966EF7DA05", "durationSec": 525, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Demont-Sch\u00e4r, Gilberte \r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral demande aux autorit\u00e9s fribourgeoises de revoir en partie leur loi sur l'am\u00e9nagement du territoire. D\u00e9bat entre Pierre Mauron, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil fribourgeois, et Gilberte Sch\u00e4r, pr\u00e9sidente de la section fribourgeoise de l'union suisse des professionnels de l'immobilier (USPI).\r\n\r\n* * Loi sur l'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 Fribourg: d\u00e9bat entre Pierre Mauron et Gilberte Sch\u00e4r   \r\nGilberte Sch\u00e4r, Pr\u00e9sidente de la section fribourgeoise de l'USPI, l'union suisse des professionnels de l'immobilier no de ** 26 sur son lit ** 23)\r\nPierre Mauron, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand conseil fribourgeois ** 05) Il sera en direct depuis le studio de Lausanne...\r\nPour en parler nous recevons l'un des recourant : le d\u00e9put\u00e9 socialiste au grand Conseil fribourgeois Pierre Mauron... \r\net Gilberte Sch\u00e4r, Pr\u00e9sidente de la section fribourgeoise de l'USPI, l'union suisse des professionnels de l'immobilier et ancienne d\u00e9put\u00e9e UDC\r\nPierre Mauron... Ce verdict du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral c'est une victoire ou une demi-victoire pour vous... ?? \r\nPierre Mauron... C'est une demi victoire... Les juges ne disent pas que le droit d'emption doit \u00eatre la r\u00e8gle \r\nGilberte Schaer... Est-ce que les propri\u00e9taires de terrain doivent avoir peur ce soir... ??? \r\nA tous les deux ... Quelle influence cet arr\u00eat peut-il avoir sur les d\u00e9bats politiques et sur les am\u00e9nagements du territoire dans les diff\u00e9rents cantons...\r\nA tous les deux... Comment imagine-t-on la suite... Va-t-on aller vers des outils toujours plus contraignants... ???\r\nGilberte Schaer le TF ne donne aucune directive aux cantons pour \u00e9laborer des outils contraignants,, \u00e7a vous rassure...??\r\nPierre Mauron... Jusqu'ici, le droit suisse privil\u00e9giait souvent le priv\u00e9 sur le public et aujourd'hui ont peut avoir l'impression que c'est l'inverse... Peut-on dire que nous vivons aujourd'hui une sorte de tournant juridique.... \r\nGilberte Schaer : Admettez-vous que la situation oblige le l\u00e9gislateur a \u00e9laborer des lois plus contraignantes...???", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral demande aux autorit\u00e9s fribourgeoises de revoir en partie leur loi sur l'am\u00e9nagement du territoire. D\u00e9bat entre Pierre Mauron, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil fribourgeois, et Gilberte Sch\u00e4r, pr\u00e9sidente de la section fribourgeoise de l\u2019union suisse des professionnels de l\u2019immobilier (USPI)."], "alternativeTitle": ["Loi sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire \u00e0 Fribourg: d\u00e9bat entre Pierre Mauron et Gilberte Sch\u00e4r / FOR_2017-07-05T18:04:00_developpement-3", "Forum du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738392", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat, D\u00e9put\u00e9 Gd Conseil FR PS, pdt groupe PS, membre d'Asloca ", "name": "Mauron, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment faire sa place dans le milieu des festivals, toujours plus nombreux?", "id": "sound-88F80305-514B-4CB1-B0E8-4D4B529E87E3", "durationSec": 1272, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vasseaux, Gilles;Horner, Olivier\r\nTour de table avec Mathieu Jaton, patron du Montreux Jazz Festival, Gil Vassaux, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Fri-Son, salle de concert \u00e0 Fribourg, et Olivier Horner, journaliste, auteur du documentaire \"Festivals, le nouvel eldorado\".\r\n\r\n* * Comment faire sa place dans le milieu des festivals, toujours plus nombreux? *** Forum toujours en direct du Montreux Jazz Festival... \r\net jusqu'\u00e0 19h, nous allons d\u00e9battre de ce monde musical... foisonnement de festivals, 400 en Suisse... \r\noverdose? comment s'imposer dans une telle concurrence? \r\nquels mod\u00e8les \u00e9conomiques? \r\n Mathieu Jatton, patron du Montreux Jazz Festival \r\n Gilles Vasseaux, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Frisson, la salle de concert de Fribourg,\r\n notre coll\u00e8gue Olivier Horner, auteur d'un documentaire sur l'\u00e9conomie des festivals. \r\nMod\u00e8le \u00e9conomique\r\n-\tFoisonnement des festivals, et si y'en avait trop ? la Suisse romande en situation de quasi overdose ??\r\n-\tMod\u00e8le \u00e9conomique d\u00e9pass\u00e9, au-del\u00e0 des niches ?? hausse des cachets, qui parfois ont doubl\u00e9 sur ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es ! \r\n-\tfrais de s\u00e9curit\u00e9s !! \r\n-\ttrop de d\u00e9pendance aux subventions\r\n-\tCachets : vous arrivez \u00e0 dire non ! parfois, comment trouve le bon \u00e9quilibre entre la perspective d'une affiche d\u00e9tonante / choc et garder la t\u00eate froide pour ne pas tomber dans la surench\u00e8re des cachets ?? \r\n-\tCertains donnent l'impression de jouer une certaine surench\u00e8re, comme Montreux, autant sur les affiches que sur les prix !\r\n-\tEncore possible d'exister pour des festivals aux ambitions plus modestes ?\r\n-\tImportance des festivals pour les villes / r\u00e9gions : devenus des objets de promotion touristique . Gaetan Aeby, municipal \u00e0 Avanches dans la Libert\u00e9 : \u00ab sans les festivals, nous pouvons rayer Avanches des cartes touristiques \u00bb\r\n-\tCartes de visites, certains deviennent too big to fail !!\r\nImpact sur l'offre musicale\r\n-\tTrop de festivals tuent les festivals ?? plus d'exclusivit\u00e9, tellement de concerts que ca perd sa saveur .\r\n-\tQuelles libert\u00e9s face aux artistes, contr\u00f4l\u00e9es par des mastodontes de la programmation, qui font tourner les grands noms dans les festivals ?? (live nation + AEG)\r\n-\tPour appr\u00e9cier la musique, faut-il fuir les festivals ?? (Montreux mis \u00e0 part)\r\n-\tLes t\u00eates d'affiches se ressemblent toutes.\r\n-\t80 noms dans certains festivals sur 3 jours, coups de 45mn par concert . la grande consommation ?\r\n-\tEt si l'explosion des cachets \u00e9tait une chance pour la promotion des artistes locaux ??\r\n-\tR\u00e9seaux sociaux, culture du buzz. quel impact sur les festivals : l'obligation de r\u00e9pondre parfois aux attentes du jeune public ?? \r\n-\tQuel impact sur les clubs, difficile de r\u00e9gater ? les festivals tuent les salles, avec leurs contrats d'exclusivit\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["Tour de table avec Mathieu Jaton, patron du Montreux Jazz Festival, Gil Vassaux, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Fri-Son, salle de concert \u00e0 Fribourg, et Olivier Horner, journaliste, auteur du documentaire \"Festivals, le nouvel eldorado\"."], "alternativeTitle": ["Comment faire sa place dans le milieu des festivals, toujours plus nombreux? / FOR_2017-07-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738392", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur ", "name": "Jaton, Matthieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738385"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Marco Simeoni et son combat contre la pollution des oc\u00e9ans par le plastique", "id": "sound-5C7E5F0E-4AAF-40C0-B51C-3EC3894D6877", "durationSec": 551, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marco Simeoni, capitaine de la fondation suisse Race for water\r\nAvec son \u00e9quipe de la fondation suisse Race for water, Marco Simeoni a entam\u00e9 une odyss\u00e9e de 5 ans dans les diff\u00e9rents oc\u00e9ans de la plan\u00e8te \u00e0 bord d'un catamaran enti\u00e8rement propuls\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables pour combattre la pollution des oc\u00e9ans par le plastique.\r\n\r\n* * Marco Simeoni et son combat contre la pollution des oc\u00e9ans par le plastique L'invit\u00e9 du 12h30 parcourt le monde pour combattre le plastique qui pollue les oc\u00e9ans. \r\nAvec son \u00e9quipe de la fondation suisse Race for water, Marco Simeoni a entam\u00e9 une odyss\u00e9e de 5 ans dans les diff\u00e9rents oc\u00e9ans de la plan\u00e8te pour sensibiliser le public sur cette probl\u00e9matique et mener des recherches scientifiques in\u00e9dites.. \r\nL'\u00e9quipage a quitt\u00e9 les c\u00f4tes atlantiques fran\u00e7ais il y a 3 mois environ.. \u00e0 bord.. d'un cataman hors norme.. un catamaran enti\u00e8rement propuls\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables.. \r\nOn va faire un premier point avec le capitaine de Race for water.. Marco Simeoni.. qui est de passage \u00e0 Lausanne pour quelques jours.. \r\nBonjour.. \r\nMAG 8'30\r\nET pour en savoir plus sur l'action de votre fondation Race for water.. une exposition de photos se tiend en cee moment le long du quai wilson \u00e0 Gen\u00e8ve.c'est jusqu'au 23 juillet..", "alternativeExcerpt": ["Avec son \u00e9quipe de la fondation suisse Race for water, Marco Simeoni a entam\u00e9 une odyss\u00e9e de 5 ans dans les diff\u00e9rents oc\u00e9ans de la plan\u00e8te \u00e0 bord d'un catamaran enti\u00e8rement propuls\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables pour combattre la pollution des oc\u00e9ans par le plastique.", "Avec son \u00e9quipe de la fondation suisse Race for water, Marco Simeoni a entam\u00e9 une odyss\u00e9e de 5 ans dans les diff\u00e9rents oc\u00e9ans de la plan\u00e8te \u00e0 bord d'un catamaran enti\u00e8rement propuls\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables pour combattre la pollution des oc\u00e9ans par le plastique.", "Avec son \u00e9quipe de la fondation suisse Race for water, Marco Simeoni a entam\u00e9 une odyss\u00e9e de 5 ans dans les diff\u00e9rents oc\u00e9ans de la plan\u00e8te \u00e0 bord d'un catamaran enti\u00e8rement propuls\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables pour combattre la pollution des oc\u00e9ans par le plastique."], "alternativeTitle": ["Marco Simeoni et son combat contre la pollution des oc\u00e9ans par le plastique", "Marco Simeoni et son combat contre la pollution des oc\u00e9ans par le plastique / 12H30_2017-07-05T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Marco Simeoni et son combat contre la pollution des oc\u00e9ans par le plastique / 12H30_2017-07-05T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149588.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738409", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738409", "ece-8738394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "id": "sound-C9A32F37-5C80-4336-A70E-2501AB37F2B4", "durationSec": 501, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli (al\u00e9m) *************la presse Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli ..... on commence avec l'annonce hier de Wienne qui dit vouloir fermer ses fronti\u00e8res....et....et aujourd'hui  l'UDC veut faire comme l'Autriche et  mettre l'arm\u00e9e aux fronti\u00e8res...\r\n750 soldats au Brenner, c'est ce qu'a annonc\u00e9 hier, dans  un proche avenir  le ministre Autrichien de la d\u00e9fense, pour contrer la vague migratoire en provenance d'italie. d'ailleurs, Selon l'Aargauer zeitung, l'arm\u00e9e autrichienne a d\u00e9j\u00e0 transf\u00e9r\u00e9 des v\u00e9hicules dans la r\u00e9gion...ce qui fait r\u00e9agir en suisse aussi: les polices cantonales ont beau avoir d\u00e9cid\u00e9 tout r\u00e9cemment d'envoyer, en cas de besoin,  jusqu'\u00e0 50 agents au  tessin, en Valais et aux Grisons: \" de loin pas suffisant\" selon le conseiller aux \u00e9tats UDC Schwyzoi Alex Kuprecht: \"les gardes fronti\u00e8res sont  au bord de la rupture, des policiers militaires doivent d'urgence venir les renforcer\"...difficile  pourtant de dire comment la situation va \u00e9voluer: reste que le chef de la s\u00e9curit\u00e9 grisonne s'attend lui aussi \u00e0 un \"heissen sommer\" un \u00e9t\u00e9 chaud.....\r\nV italie et raka\r\n*************c'\u00e9tait il y a bient\u00f4t 50ans....cela n'emp\u00e8che pas que l'enqu\u00eate sur le drame de W\u00fcrenlingen pourrait bien \u00eatre r\u00e9ouverte....\r\nc'\u00e9tait le 21 f\u00e9vrier 1970, victime d'une attaque \u00e0 la bombe, un avion de Swissaire parti de Z\u00fcrich pour Tel Aviv, s'\u00e9crase peu apr\u00e8s son d\u00e9collage \u00e0 W\u00fcrenlingen,  en Argovie faisant 47 morts.  Tr\u00e8s vite les regards se tourne vers deux membres d'un commando palestinien, mais ils ne seront jamais traduit en justice. en 1995 Carla del Ponte, alors procureur g\u00e9n\u00e9rale de la conf\u00e9d\u00e9ration ressort le dossier, mais le re-glisse dans le tiroire 5 ans plus tard. alors si aujourd'hui il refait surface selon la NZZ, c'est qu'en septembre dernier, une \u00e9tude du FBI ammenait une toute autre lumi\u00e8re sur l'affaire: deux allemands de l'ouest  auraient soutenu et ammen\u00e9 leur savoir faire technique pour fabriquer la bombe...alors aujourd'hui on ne connait toujours pas l'identit\u00e9 des ces deux myst\u00e9rieux allemands, le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration est \u00e0 la recherche de nouveau indices....et le pr\u00e9sident,  \u00e0 l'\u00e9poque,  de W\u00fcrenlingen demande  la r\u00e9ouverture de la proc\u00e9dure, il est appuy\u00e9 par le fils du pilote de l'avion et par le conseiller national UDC Argovien Maximilian Reimann..... \r\nV Bartassa\r\nde Gen\u00e8ve \u00e0 Z\u00fcrich o\u00f9 on n'appr\u00e9cie  visiblement pas trop les personnalit\u00e9s de Berne, enfin les Z\u00fcrichois qui si\u00e8gent \u00e0 berne. lors d' une s\u00e9ance secr\u00e8te hier soir, selon le Tages Anzeiger,  les verts ont d\u00e9sign\u00e9 leur candidats pour l'\u00e9lections au gouvernement de la ville...et oh surprise,  Bastien Girod, der \" prominente\" conseiller national est \u00e9cart\u00e9, nettement, au profit de la bien  moins connue chez nous, karin Rykart. Bastien Girod subit donc le m\u00eame sort que Doris Fiala, lach\u00e9e elles aussi par son parti, le PLR, le 20 juin dernier...\r\nV  riches europe\r\nelle a pas mal d'argent aussi....mais pas seulement: c'\u00e9tait il y a exactement 20 ans aujourd'hui: Martina Hingis, bras en l'air sur le court central de Wimbledon: avec sa victoire sur Jana Novotna, la St-Galloise de 16 ans  devient la plus jeune gagnante d'un grand chelem  et la plus jeune num\u00e9ro une mondiale de l'histoire. \"historique, fou, record du si\u00e8cle\" titrait alors le blick qui revient sur cette photo qui tr\u00f4ne aujourd'hui au mus\u00e9e du tournoi LOndonien\r\nm\u00e9moire\r\napr\u00e8s la m\u00e9moire, le myst\u00e8re des  oeufs tous rond,un myst\u00e8re pour les chercheurs....qui serait enfin lev\u00e9  selon le Tages Anzeiger: la forme de l'oeuf est en rapport avec la capacit\u00e9 de voler de l'oiseau....\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux...\r\nOn commence avec l'annonce hier de Vienne qui dit vouloir fermer ses fronti\u00e8res....et....et aujourd'hui  l'UDC veut faire comme l'Autriche et  mettre l'arm\u00e9e aux fronti\u00e8res...\r\n750 soldats au Brenner, c'est ce qu'a annonc\u00e9 hier, dans  un proche avenir  le ministre Autrichien de la d\u00e9fense, pour contrer la vague migratoire en provenance d'italie. d'ailleurs, Selon l'Aargauer zeitung, l'arm\u00e9e autrichienne a d\u00e9j\u00e0 transf\u00e9r\u00e9 des v\u00e9hicules dans la r\u00e9gion...ce qui fait r\u00e9agir en suisse aussi: les polices cantonales ont beau avoir d\u00e9cid\u00e9 tout r\u00e9cemment d'envoyer, en cas de besoin,  jusqu'\u00e0 50 agents au  tessin, en Valais et aux Grisons: \" de loin pas suffisant\" selon le conseiller aux \u00e9tats UDC Schwyzoi Alex Kuprecht: \"les gardes fronti\u00e8res sont  au bord de la rupture, des policiers militaires doivent d'urgence venir les renforcer\"...difficile  pourtant de dire comment la situation va \u00e9voluer: reste que le chef de la s\u00e9curit\u00e9 grisonne s'attend lui aussi \u00e0 un \"heissen sommer\" un \u00e9t\u00e9 chaud.....\r\nLa crise migratoire en Europe et surtout la situation de l'Italie fait l'objet d'un grand dossier dans de nombreux quotidiens Romands. Une syth\u00e8se des d\u00e9clarations et des propositions de ces derniers jours. \r\nLa Libert\u00e9, les journaux Neuch\u00e2telois, le Nouvelliste, le Journal du Jura, le Courrier.\r\nL'Italie n'en peut plus. L'Italie est abandonn\u00e9e. A tel point qu'elle a menac\u00e9 le week-end dernier: elle pourrait fermer ses ports aux bateaux qui ram\u00e8nent des personnes secourues. \r\nDemain se tient en Estonie une r\u00e9union des ministres de l'int\u00e9rieur de l'Union Europ\u00e9enne. Bruxelles a d\u00e9cid\u00e9 en amont d'un plan  d'action pour la route de la m\u00e9diterrann\u00e9e: les propositions vont du renforcement de l'aide \u00e0 la Libye \u00e0 une augmentation des financements europ\u00e9ens pour l'Italie.\r\n*** Avant la Libye, avant les c\u00f4tes italiennes, il y a, souvent, les villes de Syrie que les civils fuient en raison des combats. Ce matin des rescap\u00e9s de l'assaut de Raqqa, derni\u00e8re place forte de Daech en Syrie, t\u00e9moigent, dans 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve...\r\n\"On ne distingue plus les combattants des civils. Il suffit qu'un avion localise un sniper dans un immeuble pour qu'il pulv\u00e9rise le b\u00e2timent sans tenir compte des vies humaines.\"\r\n\"Pour fuir, de nombreuses familles ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9es de payer un passeur, souvent membre de Daech. 1000 dollars par m\u00e9nage.\"\r\n\"Les djihadistes ont encercl\u00e9 des quartiers de mines pour emp\u00eacher toute exfiltration\".\r\n\"Un jour, je me suis fait arr\u00eater parce que mon pantalon n'avait pas la longueur r\u00e9glementaire impos\u00e9e par le groupe Etat islamique.\"\r\n\"Il n'y avait plus aucun respect de la dignit\u00e9 humaine. Nous \u00e9tions en voie de d\u00e9shumanisation.\"\r\nPr\u00e8s de 50 mille personnes vivent toujours dans la partie de la ville contr\u00f4l\u00e9e par le groupe Etat islamique. Ils \u00e9taient 100 mille avant l'offensive. 500 mille avant le conflit syrien. \r\n***c'\u00e9tait il y a bient\u00f4t 50ans....cela n'emp\u00e8che pas que l'enqu\u00eate sur le drame de W\u00fcrenlingen pourrait bien \u00eatre r\u00e9ouverte....\r\nc'\u00e9tait le 21 f\u00e9vrier 1970, victime d'une attaque \u00e0 la bombe, un avion de Swissaire parti de Z\u00fcrich pour Tel Aviv, s'\u00e9crase peu apr\u00e8s son d\u00e9collage \u00e0 W\u00fcrenlingen,  en Argovie faisant 47 morts.  Tr\u00e8s vite les regards se tourne vers deux membres d'un commando palestinien, mais ils ne seront jamais traduit en justice. en 1995 Carla del Ponte, alors procureur g\u00e9n\u00e9rale de la conf\u00e9d\u00e9ration ressort le dossier, mais le re-glisse dans le tiroire 5 ans plus tard. alors si aujourd'hui il refait surface selon la NZZ, c'est qu'en septembre dernier, une \u00e9tude du FBI ammenait une toute autre lumi\u00e8re sur l'affaire: deux allemands de l'ouest  auraient soutenu et ammen\u00e9 leur savoir faire technique pour fabriquer la bombe...alors aujourd'hui on ne connait toujours pas l'identit\u00e9 des ces deux myst\u00e9rieux allemands, le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration est \u00e0 la recherche de nouveau indices....et le pr\u00e9sident,  \u00e0 l'\u00e9poque,  de W\u00fcrenlingen demande  la r\u00e9ouverture de la proc\u00e9dure, il est appuy\u00e9 par le fils du pilote de l'avion et par le conseiller national UDC Argovien Maximilian Reimann..... \r\n*** Il y a un probl\u00e8me \u00e0 Gen\u00e8ve: le probl\u00e8me Barthassat.\r\nLe titre d'un grand article du Temps, sur le conseiller d'Etat Luc Barthassat. \r\nIl n'en finit plus de nourrir la critique: une amende qu'il a voulu faire sauter, des bourdes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition et des propos sans filtre.\r\nCabale injuste ou cible facile ? Non. Le conseiller d'Etat dysfonctionne sur le fond et sur la forme. \r\nLe journal a fait le tour des popotes, et une comparaison revient chez de nombreux interlocuteurs: Donald Trump. \r\nPour sa dialectique peuple-\u00e9lites.\r\nPour les nouveaut\u00e9s qu'il brandit sans concertation.\r\nPour son indiff\u00e9rence aux critiques.\r\nL'\u00e9ditorial n'est pas tendre: Luc Barthassat est le roi des bons types. Mais a-t-il toujours sa place au Conseil d'Etat ? \r\nde Gen\u00e8ve \u00e0 Z\u00fcrich o\u00f9 on n'appr\u00e9cie  visiblement pas trop les personnalit\u00e9s de Berne, enfin les Z\u00fcrichois qui si\u00e8gent \u00e0 berne. lors d' une s\u00e9ance secr\u00e8te hier soir, selon le Tages Anzeiger,  les verts ont d\u00e9sign\u00e9 leur candidats pour l'\u00e9lections au gouvernement de la ville...et oh surprise,  Bastien Girod, der \" prominente\" conseiller national est \u00e9cart\u00e9, nettement, au profit de la bien  moins connue chez nous, karin Rykart. Bastien Girod subit donc le m\u00eame sort que Doris Fiala, lach\u00e9e elles aussi par son parti, le PLR, le 20 juin dernier...\r\n*** \"Les riches c'est fait pour \u00eatre tr\u00e8s riche...\" la r\u00e9plique de Louis de Fun\u00e8s dans la folie de grandeurs se v\u00e9rifie dans le classement du magazine de Bilan: \"les 100 plus riches d'europe\"...\r\nLeur fortune cumul\u00e9e a grimp\u00e9e de 19% par rapport \u00e0 l'an dernier. Leurs bas de laine cumul\u00e9s atteignent 1544 milliards de francs.\r\nUne hausse qui s'explique surtout par la forte progression des cours de la bourse, explique le magazine.\r\nEt si vous voulez en faire partie, il vous faut un minimum de 7, milliards. \r\nUne place de dernier d\u00e9tenue cette ann\u00e9e par la famille allemande Merckle, active dans la pharma et le ciment. \r\nA l'autre bout, l'espagnol Amancio Ortega Gaona, patron notamment de Zara avec une grosse tirelire de 80 milliards. \r\nQuant au classement par pays, il est domin\u00e9 par les allemands, ils sont 27. Il y a 7 suisses. Mais un quart de ces grandes fortunes habitent dans notre pays. \r\nelle a pas mal d'argent aussi....mais pas seulement: c'\u00e9tait il y a exactement 20 ans aujourd'hui: Martina Hingis, bras en l'air sur le court central de Wimbledon: avec sa victoire sur Jana Novotna, la St-Galloise de 16 ans  devient la plus jeune gagnante d'un grand chelem  et la plus jeune num\u00e9ro une mondiale de l'histoire. \"historique, fou, record du si\u00e8cle\" titrait alors le blick qui revient sur cette photo qui tr\u00f4ne aujourd'hui au mus\u00e9e du tournoi LOndonien\r\n*** Nous allons plonger un instant dans notre cerveau, et nous int\u00e9resser \u00e0 l'oubli...\r\nVous avez la m\u00e9moire qui flanche ? Vous ne vous souvenez plus tr\u00e8s bien ?\r\nC'est tant mieux.\r\nL'oubli est une vertu capitale de notre m\u00e9moire, lit-on dans le Temps ce matin. Qui revient sur une \u00e9tude de la revue Neuron. Notre facult\u00e9 d'oublier est essentielle \u00e0 nos prises de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9es ou  notre adaptation au quotidien. \r\nCar il est capital que le cerveau oublie les d\u00e9tails sans importance pour se focaliser sur ce qui compte vraiment. \r\nNotre m\u00e9moire n'a de sens, souligne l'article que dans ses deux dimension, le stockage du souvenir et l'oubli. \r\nEt de rappeler: toute m\u00e9moire est une reconstruction qui \u00e9volue au fil du temps. \r\napr\u00e8s la m\u00e9moire, le myst\u00e8re des  oeufs tous rond,un myst\u00e8re pour les chercheurs....qui serait enfin lev\u00e9  selon le Tages Anzeiger: la forme de l'oeuf est en rapport avec la capacit\u00e9 de voler de l'oiseau....\r\nEt pour finir, vous reprendez bien un peu de LSD ?\r\nApr\u00e8s le laboratoire d'Albert Hofman hier dans le Temps, on remet le couvert - ou le buvard - dans 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve, la s\u00e9rie sur l'\u00e9t\u00e9 1967.\r\nle LSD, carburant favori de la g\u00e9n\u00e9ration hippie...", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2017-07-05T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2017-07-05T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738369", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738369", "ece-8738352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: Roberto Calvi : Episode 3/5", "id": "sound-69281689-A6C2-4DCC-8A69-4CAEE1FEC736", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode 3/5\r\nLe 18 juin 1982, Roberto Calvi, pr\u00e9sident de la banque Ambrosiano et surnomm\u00e9 \"le banquier de Dieu\", est retrouv\u00e9 pendu sous un pont londonien. Dans un premier temps, la police conclut au suicide.\r\n\r\n* * Le 18 juin 1982, Roberto Calvi, pr\u00e9sident de la banque Ambrosiano et surnomm\u00e9 le banquier de Dieu, est retrouv\u00e9 pendu sous un pont londonien. Dans un premier temps, la police conclut au suicide.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 05.07.2017", "Histoire vivante du 05.07.2017", "Assassinats politiques: Roberto Calvi / HV_2017-07-05T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: Roberto Calvi / HV_2017-07-05T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 3/5\nLe 18 juin 1982, Roberto Calvi, pr\u00e9sident de la banque Ambrosiano et surnomm\u00e9 \"le banquier de Dieu\", est retrouv\u00e9 pendu sous un pont londonien. Dans un premier temps, la police conclut au suicide\u2026", "Episode 3/5\nLe 18 juin 1982, Roberto Calvi, pr\u00e9sident de la banque Ambrosiano et surnomm\u00e9 \"le banquier de Dieu\", est retrouv\u00e9 pendu sous un pont londonien. Dans un premier temps, la police conclut au suicide\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721174", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721174", "ece-8721173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Ma th\u00e8se en 180 secondes: Florian Stern et le d\u00e9terminisme g\u00e9n\u00e9tique", "id": "sound-9F660D3D-9506-4A05-93C3-DD00D42E6F32", "durationSec": 850, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 3 au 13 juillet 2017, \"CQFD\" met en lumi\u00e8re le formidable travail de vulgarisation r\u00e9alis\u00e9 par les candidats du concours \"Ma th\u00e8se en 180 secondes\". Le challenge: raconter sa th\u00e8se en trois minutes devant un public profane. \r\nAujourd'hui: Sarah Dirren a invit\u00e9 Florian Stern, de la Facult\u00e9 des sciences de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pour sa th\u00e8se autour du d\u00e9terminisme g\u00e9n\u00e9tique.\r\n\r\nDu 3 au 13 juillet 2017, \"CQFD\" met en lumi\u00e8re le formidable travail de vulgarisation r\u00e9alis\u00e9 par les candidats du concours \"Ma th\u00e8se en 180 secondes\". Le challenge: raconter sa th\u00e8se en trois minutes devant un public profane. \r\nAujourd'hui: Sarah Dirren a invit\u00e9 Florian Stern, de la Facult\u00e9 des sciences de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pour sa th\u00e8se autour du d\u00e9terminisme g\u00e9n\u00e9tique.", "alternativeExcerpt": ["Du 3 au 13 juillet 2017, \"CQFD\" met en lumi\u00e8re le formidable travail de vulgarisation r\u00e9alis\u00e9 par les candidats du concours \"Ma th\u00e8se en 180 secondes\". Le challenge: raconter sa th\u00e8se en trois minutes devant un public profane. \n\nAujourd'hui: Sarah Dirren a invit\u00e9 Florian Stern, de la Facult\u00e9 des sciences de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pour sa th\u00e8se autour du d\u00e9terminisme g\u00e9n\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["Ma th\u00e8se en 180 secondes: Florian Stern et le d\u00e9terminisme g\u00e9n\u00e9tique / CQFD_2017-07-05T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 05.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "MT180", "name": "Stern, Florian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8721185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les partis privil\u00e9gient la dimension locale pour l'ex\u00e9cutif de la Ville de Zurich", "id": "sound-8F4906BB-3F98-463B-99BF-88D6C9766548", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La course \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la Ville de Zurich au printemps prochain se pr\u00e9cise. Les principaux partis ont maintenant tous choisi leurs candidats et comme le montrent les choix du PLR et des Verts, il semble bien qu'avoir une stature nationale n'est pas un atout.\r\n\r\n* * Les partis privil\u00e9gient la dimension locale pour l'ex\u00e9cutif de la Ville de Zurich La course \u00e0 l'ex\u00e9cutif en ville de Zurich au printemps prochain se pr\u00e9cise...\r\nLes principaux  partis ont maintenant tous choisi leurs candidats.\r\nEt il semble bien qu'avoir une stature nationale n'est pas un atout.\r\nApr\u00e8s le PLR il y a deux semaines, qui avait \u00e9cart\u00e9 la conseill\u00e8re nationale Doris Fiala,\r\nce sont les Verts qui ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 hier,  \u00e0 Bastien Girod, bien connu sous la Coupole, \r\nKarin Rykart, candidate au profil plus locale, \r\nS\u00e9verine Ambrus\r\nAMBRUS DIR ST ZH\r\n((Face \u00e0 Bastien Girod, Karin Rykart, avait  un profil plus discret et plus strictement zurichois.\r\nSa d\u00e9signation hier soir par les Verts rappelle la strat\u00e9gie du PLR de la ville,\r\n qui  lui aussi avait choisi de jouer la proximit\u00e9 fin juin,\r\n avec Michael Baumer, plut\u00f4t que  Doris Fiala.\r\nD'ailleurs, Karin Rykart, comme Michael Baumer  a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de son parti en ville de Zurich.\r\nMais cette dimension locale n'est sans doute pas le seul argument qui a jou\u00e9 en la faveur des  candidats des deux partis.\r\nChez les Verts, le choix de d\u00e9signer  femme aux c\u00f4t\u00e9 du colistier sortant, Daniel Leupi, a pu pencher dans la balance.\r\nM\u00eame chose, c\u00f4t\u00e9  PLR, o\u00f9 l'\u00e2ge de Michael Baumer, plus jeune que Doris Fiala, avait compt\u00e9 \u00e9galement.\r\nReste \u00e0 voir si ces choix strat\u00e9giques seront payants.\r\nComme l'analyse le politologue Michael Hermann dans le Tages Anzeiger,\r\n\"La notori\u00e9t\u00e9 demeure un capital \u00e9lectoral\".))", "alternativeExcerpt": ["La course \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la Ville de Zurich au printemps prochain se pr\u00e9cise. Les principaux partis ont maintenant tous choisi leurs candidats et comme le montrent les choix du PLR et des Verts, il semble bien qu'avoir une stature nationale n'est pas un atout."], "alternativeTitle": ["Les partis privil\u00e9gient la dimension locale pour l'ex\u00e9cutif de la Ville de Zurich / 12H30_2017-07-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8574951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: L\u00e9a Mysius, r\u00e9alisatrice", "id": "sound-6098F90C-3FEC-4FDD-9378-904EDA7C740B", "durationSec": 3185, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L\u00e9a Mysius signe \"Ava\", un premier film qui raconte l'histoire d'une adolescente de 13 ans en vacances au bord quand elle apprend qu'elle va perdre la vue plus vite que pr\u00e9vu. Sa m\u00e8re d\u00e9cide de faire comme si de rien n'\u00e9tait pour passer le plus bel \u00e9t\u00e9 de leur vie. Ava affronte le probl\u00e8me \u00e0 sa mani\u00e8re. Elle vole un grand chien noir qui appartient \u00e0 un jeune homme en fuite. Un film \u00e0 voir au NIFF \u00e0 Neuch\u00e2tel le 5 juillet puis \u00e0 partir du 16 ao\u00fbt dans les salles romandes.\r\nL\u00e9a Mysius est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["L\u00e9a Mysius signe \"Ava\", un premier film qui raconte l\u02b9histoire d\u02b9une adolescente de 13 ans en vacances au bord quand elle apprend qu'elle va perdre la vue plus vite que pr\u00e9vu. Sa m\u00e8re d\u00e9cide de faire comme si de rien n\u02b9\u00e9tait pour passer le plus bel \u00e9t\u00e9 de leur vie. Ava affronte le probl\u00e8me \u00e0 sa mani\u00e8re. Elle vole un grand chien noir qui appartient \u00e0 un jeune homme en fuite. Un film \u00e0 voir au NIFF \u00e0 Neuch\u00e2tel le 5 juillet puis \u00e0 partir du 16 ao\u00fbt dans les salles romandes.\n\nL\u00e9a Mysius est l\u02b9invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: L\u00e9a Mysius, r\u00e9alisatrice / VER_2017-07-05T17:06:45_l-invite-lea-mysius-realisatrice", "Vertigo du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8753848.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721225", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721219"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quai des orf\u00e8vres", "source": "siranau", "title": "75 ans de l'OCL (3/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5EB2918C-67A5-4A9C-B8E9-FA1B61A4177E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 5388, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Lausanne"], "thematicThemes": ["orchestre", "histoire"], "excerpt": "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.", "alternativeTitle": ["Quai des orf\u00e8vres du 05.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-05T18:30:00_quai-des-orfevres", "Quai des orf\u00e8vres du 05.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-05T18:30:00_quai-des-orfevres"], "alternativeExcerpt": ["En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres.", "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres."], "imageURL": "//www.rts.ch/4267958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721090", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicographe", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721090", "ece-8721089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Des histoires d'immigr\u00e9s diffus\u00e9es dans des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques \u00e0 New York", "id": "sound-2A695F10-43FE-49E6-AB1A-EBBEADB1FD51", "durationSec": 302, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aman Mojadidi, artiste am\u00e9ricain d'origine afghane\r\nDes cabines t\u00e9l\u00e9phoniques sont apparues en plein New York, \u00e0 Time Square. Elles ne servent pas \u00e0 passer des coups de fil mais \u00e0 recevoir un message d'immigr\u00e9s New-Yorkais. Cette initiative est d'abord une proposition artistique, mais l'installation a une forte connotation politique.\r\n\r\n* * Des histoires d'immigr\u00e9s diffus\u00e9es dans des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques \u00e0 New York LANCEMENT 4 / IMMIGRES EN CABINE TELEPHONIQUE\r\n***Bon... est-ce que cette sonnerie vous dit quelque chose ?\r\n DIGAS\r\n***Non ? C'est celle d'une cabine t\u00e9l\u00e9phonique. Alors, pour les plus jeunes qui nous \u00e9coutent, c'\u00e9tait des t\u00e9l\u00e9phones publics install\u00e9s dans des lieux de passage. Il y en avait partout, \u00e0 l'\u00e9poque. Evidemment, depuis l'av\u00e8nement des t\u00e9l\u00e9phones portables, il n'y en a presque plus.\r\nMais voil\u00e0 que de nouvelles cabines sont apparues en plein New York: \u00e0 Time Square. Elles ne servent pas \u00e0 passer des coups de fil mais \u00e0 recevoir un message d'immigr\u00e9s New-Yorkais.\r\nPierre-Etienne Joye, cette initiative est d'abord une proposition artistique, mais l'installation a une forte connotation politique...\r\n  DIR STU LS\r\nOn s'en doute, cela a pris une tournure particuli\u00e8re depuis l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis et ses propositions contre l'immigration clandestine... Mais le projet avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 bien avant le d\u00e9but de la campagne pr\u00e9sidentielle... A la base, l'artiste am\u00e9ricain d'origine afghane Aman Mojadidi avait une tout autre intention: celle d'installer des ateliers dans plusieurs quartiers de la ville pour en faire des lieux de rencontre et d'interaction entre les migrants.\r\n***Et c'est le changement de climat politique qui l'a contraint \u00e0 modifier son projet ?\r\nC'est \u00e7a... Aman Mojadidi a constat\u00e9 une grande nervosit\u00e9 chez les participants pressentis, justement parce que certains \u00e9taient arriv\u00e9s clandestinement aux Etats-Unis. C'est pour \u00e7a que l'artiste a fianalement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des entretiens individuels, enregistr\u00e9s, mais pas forc\u00e9ment anonymes.. Le plus simple, c'est qu'il l'explique lui-m\u00eame. Aman Mojadidi est au coeur de Times Square, devant une de ses trois cabines t\u00e9l\u00e9phoniques...comme il l'explique sur le site de l'association Time square arts...\r\n DIGAS 26''\r\n***Alors d'accord, on d\u00e9croche, et qu'est-ce qu'on \u00e9coute comme histoire?\r\nDes t\u00e9moignages, des r\u00e9cits qui peuvent aller jusqu'\u00e0 15minutes... Ce n'est pas un dialogue...pour qu'on puisse s'en faire une id\u00e9e, je vous propose quelques extraits:\r\n DIGAS 22''\r\nUne particularit\u00e9, l'installation t\u00e9l\u00e9phonique ne dispose d'aucune traduction si la personne s'exprime dans sa langue d'origine. Aman Mojadidi estime que m\u00eame si on ne comprend pas les propos, on peut sentir l'\u00e9motion, comme si c'\u00e9tait une chanson.  L'artiste d'origine afghane a aussi puis\u00e9 dans sa propre exp\u00e9rience d'immigr\u00e9. New York est consid\u00e9r\u00e9e comme un lieu historique de l'immigration au fil des si\u00e8cles... Alors pour lui, l'emplacement de ces cabines au coeur de la ville n'est pas anodin... Il y a une volont\u00e9 de partager une exp\u00e9rience...\r\n DIGAS 35''\r\n***Et si l'artiste a choisi des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques comme vecteur de ces t\u00e9moignages, ce n'est pas non plus si anodin, j'imagine...\r\nAbsolument ... C'est un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et r\u00e9fl\u00e9chi... pour sublimer le message... Les cabines t\u00e9l\u00e9phoniques, les vraies, celles qui fonctionnent encore pour t\u00e9l\u00e9phoner avec des pi\u00e8ces ou des cartes... eh bien, elles ne sont plus qu'au nombre de 4 \u00e0 New York...La disparition de ces vestiges de la communication d'une autre \u00e9poque, c'est celle de toutes les histoires coinc\u00e9es dans ces t\u00e9l\u00e9phones, explique l'artiste... et pour ramener le fonds de ces histoires de mani\u00e8re naturelle, Aman Mojadi a pens\u00e9 \u00e0 ramener d'abord l'esprit de ces cabines t\u00e9l\u00e9phoniques d'un temps d\u00e9j\u00e0 r\u00e9volu...\r\nAlors, si \u00e7a vous chante,  on se quitte avec un dernier t\u00e9moignage sorti directement de l'une de ces cabines  new-yorkaises...\r\n***Allons-y\r\n DIGAS 15''\r\nL\u00e0 on l'entend, cet immigr\u00e9 New Yorkais, il a tout perdu... c'est pas tr\u00e8s dr\u00f4le... mais une note positive tout de m\u00eame... Il aime New York parce qu'il a sa libert\u00e9...\r\n***Bon, il est temps  de raccrocher maintenant... Un mot tout de m\u00eame au bout du fil: ces cabines t\u00e9l\u00e9phoniques qui diffusent des histoires d'immigr\u00e9s sont plac\u00e9es sur Time Square \u00e0 New-York, et cela jusqu'au 5 septembre.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques sont apparues en plein New York, \u00e0 Time Square. Elles ne servent pas \u00e0 passer des coups de fil mais \u00e0 recevoir un message d'immigr\u00e9s New-Yorkais. Cette initiative est d'abord une proposition artistique, mais l'installation a une forte connotation politique."], "alternativeTitle": ["Des histoires d'immigr\u00e9s diffus\u00e9es dans des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques \u00e0 New York / TUM_2017-07-05T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8754185.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738339", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nextdoor, le r\u00e9seau social qui rassemble les voisins prend de l'ampleur", "id": "sound-B727F25B-11F8-4A09-860C-871C8920FD6F", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ;Nirav Tolia, patron du r\u00e9seau num\u00e9rique Next door\r\nUn r\u00e9seau social est en train de prendre de l'ampleur aux Etats-Unis: \"Nextdoor\" est un r\u00e9seau qui r\u00e9unit les voisins d'un m\u00eame quartier. On y donne son vrai nom et son adresse pour \u00eatre connect\u00e9 potentiellement \u00e0 tous les habitants du voisinage.\r\n\r\n* * Nextdoor, le r\u00e9seau social qui rassemble les voisins prend de l'ampleur C'est peut-\u00eatre le nouveau Facebook. \r\nOn va s'int\u00e9resser \u00e0 un r\u00e9seau social qui est en train de prendre de l'ampleur aux Etats-Unis....\r\nSon nom\u00a0? NEXTDOOR....\r\nC'est un r\u00e9seau qui r\u00e9unit les voisins d'un m\u00eame quartier...\r\nOn y donne son vrai nom et son adresse, pour \u00eatre connect\u00e9 potentiellement \u00e0 tous les habitants du voisinage... \r\nPhilippe Revaz, vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. \r\nVous avez test\u00e9 cette application pour nous...on peut dire que NEXTDOOR, c'est une sorte de \"Facebook du quartier\".\r\nMAG\r\nNextdoor c'est le retour du reseau numerique, vers ses origines physiques: le quartier. Les voisins. de vrais gens qui habitent la porte a cot\u00e9. On\u00a0 echange des conseils sur le choix d'un jardinier, d'un dentiste ou meme d'un gynecologue. On avertit les voisins de la presence d'un rodeur suspect. On y donne ou on y vend un velo d'enfant, et on y annonce la disparition du chien MEDOR. Ou plut\u00f4t de chocolate lab, le nom du chien de l'actirce julia roberts, qui aurait retrouvl\u00e9 son animal grace a l'application nextdoor. Laquelle vient de recolter 200millions de dollars d'un fond de capital risque, ce qui porte sa valeur actuelole a un milliard. Son jeune patron nirav TOLIA disait recemment sur cnbc avoir trouv\u00e9 ce qui manquait aux reseaux sociaux.\r\nTRAD\u00a0: \u00ab\u00a0Nous utilisons les r\u00e9seaux sociaux pour nous connecter \u00e0 des AMIS sur Facebook, \u00e0 des COLLEGUES sur Linkedin, \u00e0 des personnes qu'on trouve int\u00e9ressantes sur Twitter. Mais avant NEXTDOOR, il n'y avait pas de moyen simple de communiquer avec les voisins d'\u00e0-c\u00f4t\u00e9\u00a0\u00bb\r\nNextdoor n'est pas encore en suisse mais s'est etendu aux pays bas, en grande bretagne et depuis peu en Allemagne. c'est un encore un liliputien face aux geantys d'internet, mais il a un argument qui peut faire trembler le geant facebook. C'est son acnrage physique, geographique. Il existait d\u00e9j\u00e0 des outils pour les habitants d'un quartier\u00a0: les echanges d'emais comme listserv ou les groupes comme ceux de yahoo. L'application NEXTDOOR leur offre une interface simple. Et compte sur les publicit\u00e9s. Ce public localis\u00e9, donc cibl\u00e9. Une mine d'or pr un autre genre d'annonceurs.\r\nTRAD\u00a0: \u00ab\u00a0Le fait de connecter les habitants d'un quartier avec les commerces locaux offre de grandes opportunit\u00e9s. Les docteurs, les dentistes, les architectes, les agents immobiliers n'ont souvent pas de site internet, et ne font pas forc\u00e9ment de publicit\u00e9 sur internet. Jusqu'ici, ils pla\u00e7aient leurs publicit\u00e9s dans les annuaires t\u00e9l\u00e9phoniques ou les media locaux\u00a0\u00bb.\r\nLe reseau social nextdoor a un volet securitaire. on y pratique aussi la sruveillance citoyenne. avec le risque de\u00a0 prejug\u00e9s raciaux.\u00a0 Nextdoor a du reagir aux derives de certains internautes qui decrivaient les personnes sucpectes en mentionnant uniquement la couleur de leur peau. Nextdoor reproduit au fond les derives et les avantages de la vie de quartioer. elle dit etre present dans 75% des quartiers americains, pour 150mille utiklisateurs environ. Ce qui fonctionne aux etats unis fonctionnera peutetre un jour dans les quartiers de villa de bulle, d\u00ebpalinges ou de bramois \r\nPhr r w", "alternativeExcerpt": ["Un r\u00e9seau social est en train de prendre de l\u2019ampleur aux Etats-Unis: \"Nextdoor\" est un r\u00e9seau qui r\u00e9unit les voisins d\u2019un m\u00eame quartier. On y donne son vrai nom et son adresse pour \u00eatre connect\u00e9 potentiellement \u00e0 tous les habitants du voisinage."], "alternativeTitle": ["Nextdoor, le r\u00e9seau social qui rassemble les voisins prend de l'ampleur / 12H30_2017-07-05T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755880.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738408", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le nouveau m\u00e9dia Konbini fait son entr\u00e9e en Suisse romande", "id": "sound-FD51230C-F3CD-4E8E-85D7-2E9814370240", "durationSec": 383, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Chrisment , Michael \r\nNouveau m\u00e9dia tr\u00e8s pr\u00e9sent sur Facebook et d\u00e9di\u00e9 essentiellement aux jeunes, Konbini compte plus de 60 millions de visiteurs uniques par an, dans plus de 30 pays. Interview de Michael Chrisment, responsable marketing de Konbini en Suisse romande.\r\n\r\n* * Le nouveau m\u00e9dia Konbini fait son entr\u00e9e en Suisse romande  \r\nKONBINI d\u00e9barque sur la suisse romande.\r\nKonbi-quoi, allez-vous me demander ?\r\nC'est un nouveau m\u00e9dia, tr\u00e8s pr\u00e9sent sur Facebook, d\u00e9di\u00e9 essentiellement aux jeunes. \r\nAvec des contenus qui vont de l'information, \u00e0 des sujets people, en passant par le sport, les chatons, des vid\u00e9os, bref : des contenus qui font du clic sur internet. \r\nKombini, c'est plus de 60 millions de visiteurs uniques par an, dans plus de 30 pays. Autant dire que ca cartonne. \r\nPresque tous les m\u00e9dias cherchent \u00e0 s'en inspirer pour attirer les jeunes sur leurs vecteurs internet.\r\nEt aujourd'hui, Kombini d\u00e9barque en suisse romande. Pr\u00e9sentation cet apr\u00e8s-midi ici \u00e0 Montreux\r\nXXX\r\n-\tQuelles sont vos ambitions en suisse romande ? \r\n-\tquelle place vous souhaitez prendre sur le march\u00e9 ? en clair : qui vous concurrencez ??\r\n-\tvous vous d\u00e9finissez sur votre site comme \u00ab une approche du journalisme repens\u00e9 \u00bb . ca veut dire quoi ??\r\n-\tmod\u00e8le quand m\u00eame tr\u00e8s hybride : entre news et d\u00e9conne . vous vous consid\u00e9rez comme une offre journalistique ?? vous travaillez avec des journalistes ?\r\n-\ttout est m\u00e9lang\u00e9 sur votre site : les news \u00ab s\u00e9rieuses \u00bb, le buzz, la vari\u00e9t\u00e9, le sport, les chats bref : tout ce qui fait du clic. Mais c'est un m\u00e9lange des genres probl\u00e9matiques, surtout pour les jeunes !! \r\n-\tcomment est-ce que vous vous financez ?? pub ?\r\n-\tvous d\u00e9veloppez le \u00ab native advertising \u00bb . ??\r\n-\tculture du zap et du mainstream ?? \r\n-\ttout est v\u00e9rifi\u00e9 ?? beaucoup de news qui font le buzz mais semblent un peu farfelues !\r\n-\tmais le r\u00f4le d'un m\u00e9dia : n'est-ce pas de hi\u00e9rarchiser, de dire ce qui est important ? c'est vous qui devriez d\u00e9cider, et pas le nombre de clics !! c'est la dictature des internautes.\r\n-\tquel int\u00e9r\u00eat peut avoir le march\u00e9 romand ?", "alternativeExcerpt": ["Nouveau m\u00e9dia tr\u00e8s pr\u00e9sent sur Facebook et d\u00e9di\u00e9 essentiellement aux jeunes, Konbini compte plus de 60 millions de visiteurs uniques par an, dans plus de 30 pays. Interview de Michael Chrisment, responsable marketing de Konbini en Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Le nouveau m\u00e9dia Konbini fait son entr\u00e9e en Suisse romande / FOR_2017-07-05T18:08:00_developpement-5", "Forum du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738392", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le secteur des festivals doit se r\u00e9inventer pour faire face \u00e0 l'offre pl\u00e9thorique", "id": "sound-E24C91E6-0A89-4547-A0B7-E9CFEAD282D6", "durationSec": 454, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec 400 manifestations en Suisse, la saison des festivals bat son plein. Le secteur doit se r\u00e9inventer et trouver un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique. Interview de Martin Conod, membre du groupe le roi Angus et l'un des patrons du label Cheptel Records.\r\n\r\n* * Le secteur des festivals doit se r\u00e9inventer pour faire face \u00e0 l'offre pl\u00e9thorique FORUM est donc en direct ce soir du Montreux Jazz festival\r\nDepuis le b\u00e2timent principal, \u00e0 deux de l'auditorium Strawinsky, juste au-dessus des quais\r\nAmbiance . ca commence \u00e0 20h.\r\nMontreux : rendez-vous tr\u00e8s pris\u00e9 des m\u00e9lomannes, des fans de jazz mais pas seulement.\r\nOr Montreux, c'est aussi un peu l'arbre qui cache la for\u00eat. Et dieu sait cette for\u00eat est vaste : plus de 400 festivals sont organis\u00e9es chaque ann\u00e9e en Suisse. \r\nDu coup on s'int\u00e9rroge :\r\n-\tY'en a-t-il trop ?\r\n-\tArrivent-ils tous \u00e0 survivre ?\r\n-\tComment \u00e9viter la surench\u00e8re des cachets ? des frais de s\u00e9curit\u00e9 ? \r\n-\tQui contr\u00f4le le buisness ? Les festivals \u00e9touffent-ils les clubs et les salles de concert ?\r\n-\tPourquoi les festivals sont-ils devenus des objets de promotion touristique ?\r\n-\tEt puis : est-ce vraiment le meilleur endroit pour appr\u00e9cier de la musique ?\r\ntoutes ces questions et bien d'autres d\u00e8s 18h38 avec nos invit\u00e9s\r\nMais on va commen\u00e7ons par parler musique, ou business de la musique, Chrystel .\r\n*** Profitons d'\u00eatre dans un festival pour recevoir l'un des artistes qui se produira ici \u00e0 Montreux.. \r\n Martin Conod, l'un des membres du groupe \"le roi Angus\"... \r\nvous allez jouer au Montreux Jazz le vendredi 14 juillet... et aussi l'un des patrons du label Cheptel records\r\n- vous avez un label, vous avez dirig\u00e9 un petit club \u00e0 Meyrin (la Centrale)... vous jouez dans un groupe... 400 festivals, foisonnement culturel impressionnant.. On arrive \u00e0 en vivre?? \r\nEst-ce que vous en vivez ? \r\n- comment s'explique ce contraste?? \r\n- monde de la musique en plein bouleversement... nouveaux mode de consommation... Quel mod\u00e8le \u00e9conomique pour subsister?\r\n- votre label s'occupe plut\u00f4t de la sc\u00e8ne \u00e9mergente... comment exister \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des mastodontes? \r\ncomment se faire conna\u00eetre?? \r\n- les concerts, c'est le meilleur moyen?? \r\n- internet?? d\u00e9couvertes youtube?? \r\n-400 festivals en Suisse, une densit\u00e9 exceptionnelle... C'est du pain b\u00e9nit pour un groupe comme vous?\r\n-En terme de r\u00e9mun\u00e9ration, c'est aussi quelque chose sur lequel vous comptez beaucoup?\r\n-On a pu entendre r\u00e9cemment des organisateurs de festivals d\u00e9plorer que certains artistes demandent des cachets tr\u00e8s importants alors qu'ils ne sont m\u00eame pas encore connus... C'est vrai, c'est quelque chose que vous observez?\r\n-Quand on voit un groupe romand comme The Company Of Men qui mise sur les concerts chez l'habitant... C'est le signe qu'il y a de nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques qui sont en train d'\u00e9clore?\r\n-Comment est-ce que vous vous en sortez, dans ce contexte tr\u00e8s \"disruptif\"?\r\n- on va \u00e9couter une de vos chansons... \u00e7a s'appelle La Wax..\r\nmusique... \r\n- ambition de faire le tube de l'\u00e9t\u00e9??? \r\n- style pop-rock? \r\n- hommage \u00e0 gad el maleh et sa parodie du rnb? \r\n***********************************\r\nAvec nous pour commencer l'\u00e9mission, on accueille Martin Conod...\r\nChanteur du groupe genevois Le Roi Angus, qui jouera ici \u00e0 Montreux le vendredi 14 juillet... Vous \u00eates \u00e9galement codirecteur de la maison de production Cheptel Records...", "alternativeExcerpt": ["Avec 400 manifestations en Suisse, la saison des festivals bat son plein. Le secteur doit se r\u00e9inventer et trouver un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique. Interview de Martin Conod, membre du groupe le roi Angus et l'un des patrons du label Cheptel Records."], "alternativeTitle": ["Le secteur des festivals doit se r\u00e9inventer pour faire face \u00e0 l\u2019offre pl\u00e9thorique / FOR_2017-07-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738392", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe le Roi Angus", "name": "Conod, Martin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738387"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) L'Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (3/5) : Un landammann francophile ", "id": "sound-45C4F4B3-F677-47FA-A946-E42DA278CD01", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un landammann francophile \r\nL'Acte de M\u00e9diation institua pour la premi\u00e8re fois une sorte de \"pr\u00e9sident\" de la Conf\u00e9d\u00e9ration, un landammann au faible pouvoir, de surcro\u00eet exerc\u00e9 durant une seule ann\u00e9e. Le Fribourgeois Louis d'Affry fut ce premier landammann, sous le regard bienveillant de Bonaparte qui n'a jamais oubli\u00e9 le massacre des Gardes suisses aux Tuileries le 10 ao\u00fbt 1792, command\u00e9s par le p\u00e8re d'Affry. \r\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "LABO= CORPS QUI SENT L*** (Uniquement STT)", "id": "sound-4A42E754-2A25-4B9B-9641-23AB1AD49C8D", "durationSec": 3003, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Collin, David", "type": "Auteur"}, {"name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "LABO= CORPS QUI SENT Michela (Uniquement STT)", "id": "sound-97FAC733-F753-4C3F-9D74-857D806FA94D", "durationSec": 2367, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Collin, David", "type": "Auteur"}, {"name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Nouvelles agricultures (2/4): des pompes solaires pour une irrigation ma\u00eetris\u00e9e des cultures au Kenya", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4660E446-84BF-4A13-9D50-3279FB438D6F", "thematicGeographicals": ["Kenya"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["irrigation", "agriculture", "\u00e9nergie solaire", "pompe \u00e0 eau"], "excerpt": "Face au manque d'eau qui menace les cultures au Kenya et la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du pays, de nombreuses initiatives voient le jour pour renouveler les pratiques agricoles, comme l'utilisation de pompes solaires pour une irrigation maitris\u00e9e des cultures, que propose l'entreprise SunCulture.", "alternativeExcerpt": ["Face au manque d'eau qui menace les cultures au Kenya et la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du pays, de nombreuses initiatives voient le jour pour renouveler les pratiques agricoles, comme l\u2019utilisation de pompes solaires pour une irrigation ma\u00eetris\u00e9e des cultures, que propose l\u2019entreprise Sun Culture."], "alternativeTitle": ["Nouvelles agricultures (2/4): Des pompes solaires pour une irrigation ma\u00eetris\u00e9e des cultures au Kenya / TUM_2017-07-05T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755747.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738339", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des finances et des op\u00e9rations de SunCulture au Kenya", "name": "Saunders, Jonathan", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph, ing\u00e9nieur en charge de la maintenance \u00e0 SunCulture au Kenya", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "James, agriculteur kenyan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Nairobi", "name": "Simonart, Charlotte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar? (3/5): Les FARC en Colombie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A6D4C794-A487-4D9F-BAA0-0DA31D661049", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FARC"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "r\u00e9gime politique", "histoire", "vie politique", "gauche"], "excerpt": "La Colombie, pays toujours gouvern\u00e9 par la droite, a abrit\u00e9 une des derni\u00e8res grandes gu\u00e9rillas d'Am\u00e9rique latine, les FARC, qui revendiquent l'h\u00e9ritage de Simon Bolivar.", "alternativeExcerpt": ["La Colombie, pays toujours gouvern\u00e9 par la droite, a abrit\u00e9 une des derni\u00e8res grandes gu\u00e9rillas d'Am\u00e9rique latine, les FARC, qui revendiquent l'h\u00e9ritage de Simon Bolivar."], "alternativeTitle": ["Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar (3/5): Les FARC en Colombie / JDM_2017-07-05T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8046111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738359", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien commandant du front 19 des Farc et chanteur, de son vrai nom Guillermo Enrique Torres Cuela", "name": "Conrado, Julian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le TF prie Fribourg de revoir en partie sa loi sur l'am\u00e9nagement du territoire", "id": "sound-03DDA024-FF8B-4F53-A088-8392CF613373", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En admettant partiellement le recours de la commune de Villars-sur-Gl\u00e2ne et de particuliers, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral demande aux autorit\u00e9s fribourgeoises de revoir en partie leur loi sur l'am\u00e9nagement du territoire.\r\n\r\n* * Le TF prie Fribourg de revoir en partie sa loi sur l'am\u00e9nagement du territoire  \r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral admet partiellement le recours de la commune fribourgeoise de Villars-sur-Gl\u00e2ne et des particuliers  sur l'\u00e9vacuation du droit d'emption communal. Un texte qui permettait aux communes fribourgeoises d'acheter des terrains qui ne seraient pas valoris\u00e9s dans les 10 ans suivant leur zone \u00e0 b\u00e2tir. Une disposition rejet\u00e9e par le Grand conseil. Et aujourd'hui... Maurice Doucas, les juges de Mon Repos demandent aux autorit\u00e9s fribourgeoises de revoir en partie leur loi sur l'am\u00e9nagement du territoire...\r\nLa r\u00e9glementation fribourgeoise est en effet jug\u00e9e \u00e0 plusieurs \u00e9gards insuffisante par le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral. Le l\u00e9gislateur va donc devoir trouver une solution conforme au droit f\u00e9d\u00e9ral. Avec l'entr\u00e9e en vigueur de la Loi sur l'am\u00e9nagement du territoire en 2014, les cantons doivent en effet prendre des mesures, en collaboration avec les communes, pour que des zones \u00e0 b\u00e2tir..... (qui r\u00e9pondent aux besoins pr\u00e9visibles sur 15 ans).... soient effectivement construites... Or, avec le rejet par le Grand Conseil du droit d'emption communal, l'Etat de Fribourg n'a plus d'outil appropri\u00e9 pour \u00e9viter la th\u00e9saurasation, \u00e0 long terme, de terrains en zone \u00e0 b\u00e2tir. Les Juges de Mon Repos estiment que l'Etat doit encourager la construction, mais sans pr\u00e9ciser les moyens \u00e0 employer pour faire pression... comme le droit d'emption communal ou des amendes... Pour le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, c'est aux cantons de d\u00e9cider et de choisir les outils les plus judicieux... \r\nC'est un verdict qui est tr\u00e8s suivi dans les autres cantons suisses... Maurice Doucas...\r\nNotamment dans les parlements cantonaux qui r\u00e9fl\u00e9chissent encore \u00e0 leur plans directeur cantonal. Des plans qu'ils sont en train de pr\u00e9parer pour qu'ils soient en conformit\u00e9s avec la LateC. Ils ont jusqu'en 2019 pour \u00e9laborer ce texte. Si il canton ne r\u00e9pond pas aux exigences de la Conf\u00e9d\u00e9raiton, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait alors refuser le plan cantonal... ce qui ne manquerait pas de g\u00e9n\u00e9rer bien des frustrations \u00e0 tous les niveaux...", "alternativeExcerpt": ["En admettant partiellement le recours de la commune de Villars-sur-Gl\u00e2ne et de particuliers, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral demande aux autorit\u00e9s fribourgeoises de revoir en partie leur loi sur l'am\u00e9nagement du territoire."], "alternativeTitle": ["Le TF prie Fribourg de revoir en partie sa loi sur l'am\u00e9nagement du territoire / FOR_2017-07-05T18:02:00_developpement-2", "Forum du 05.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738392", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Une loi sur les nuisances sonores en G\u00e9orgie", "id": "sound-57630694-5C46-4157-A3EF-7E3680C7BB9D", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gent\u00e9\r\nLe parlement g\u00e9orgien vient d'adopter une loi sur les nuisances sonores. La police recevait chaque soir des centaines de plaintes, priait les restaurateurs de bien vouloir baisser le son, sans disposer d'aucun texte de loi lui permettant de les forcer \u00e0 le faire.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Une loi sur les nuisances sonores en G\u00e9orgie Vues d'Europe, en Georgie avec R\u00e9gis Gent\u00e9 \r\n  1'31''\r\n((Ca y est !\r\nLe parlement g\u00e9orgien vient d'adopter une loi sur les nuisances sonores.\r\nCela faisait bien 2-3 ans que l'on en parlait, discr\u00e8tement, mais les choses n'avan\u00e7aient pas.\r\nPendant ce temps, les habitants de la capitale Tbilissi, notamment, endurait avec de plus en plus de mal les soir\u00e9es bruyantes du centre ville, devenu une sorte de ghetto touristique du fait de la beaut\u00e9 de ce pays de montagnes, de son art de la table et son g\u00f4ut immod\u00e9r\u00e9 pour la musique et le chant.\r\nLa police recevait chaque soir des centaines de plaintes, priait les restaurateurs de bien vouloir baisser le son. sans disposer d'aucun texte de loi lui permettant de les forcer \u00e0 le faire.\r\nVoil\u00e0 qui illustre toute la difficult\u00e9 de construire un jeune Etat, la G\u00e9orgie n'\u00e9tant ind\u00e9pendante que depuis la chute de l'URSS, en 19nonante et 1.\r\nR\u00e9gler la vie quotidienne des citoyens, arbitrer entre les int\u00e9r\u00eats des uns et des autres, ce n'est pas une chose simple.\r\nEntre une population passive d'un c\u00f4t\u00e9, et une corporation des restaurateurs et des professionnels du tourisme qui elle fait son petit lobbying aupr\u00e8s du gouvernement, sans faire de bruit.\r\nNous cr\u00e9ons des emplois disent-ils, tandis que le ch\u00f4mage est officiellement de 16% mais est en r\u00e9alit\u00e9 bien plus \u00e9lev\u00e9. Et comment mesure-ton le bruit dans un pays qui ne s'est pas dot\u00e9 des \u00e9quipements pour ce faire ? Et notre esprit national n'est-il pas celui de f\u00eatards ?\r\nPas facile du tout.))", "alternativeExcerpt": ["Le parlement g\u00e9orgien vient d\u2019adopter une loi sur les nuisances sonores. La police recevait chaque soir des centaines de plaintes, priait les restaurateurs de bien vouloir baisser le son, sans disposer d\u2019aucun texte de loi lui permettant de les forcer \u00e0 le faire.", "Le parlement g\u00e9orgien vient d\u2019adopter une loi sur les nuisances sonores. La police recevait chaque soir des centaines de plaintes, priait les restaurateurs de bien vouloir baisser le son, sans disposer d\u2019aucun texte de loi lui permettant de les forcer \u00e0 le faire.", "Le parlement g\u00e9orgien vient d\u2019adopter une loi sur les nuisances sonores. La police recevait chaque soir des centaines de plaintes, priait les restaurateurs de bien vouloir baisser le son, sans disposer d\u2019aucun texte de loi lui permettant de les forcer \u00e0 le faire."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Une loi sur les nuisances sonores en G\u00e9orgie", "Vues d'Europe - Une loi sur les nuisances sonores en G\u00e9orgie / JDM_2017-07-05T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Une loi sur les nuisances sonores en G\u00e9orgie / JDM_2017-07-05T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/4648542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738366", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gent\u00e9, R\u00e9gis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738366", "ece-8738349"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1607893", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645343", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHORDERET, Oliver", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUKARI, Foued", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENRY, Anouk", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645343"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "PORT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1607890", "durationSec": 859, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Tour de France: l'exclusion de Peter Sagan suscite la pol\u00e9mique", "NE: Olivier Arni dans la tourmente pour ses agissements au sein de la compagnie de navigation", "Tir de missile nord-cor\u00e9en: les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Sud proc\u00e8dent \u00e0 leur tour \u00e0 des tirs", "Pr\u00e9vention AVC: entretien avec Caroline Jacot, enseignante \u00e9cole soins ambulanciers", "Wimbledon: r\u00e9action de Timea Bacsinszky apr\u00e8s sa victoire au 1er tour", "Simone Veil reposera au Panth\u00e9on aux c\u00f4t\u00e9s de son \u00e9poux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645325", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le puncher slovaque avait caus\u00e9 la chute du Britannique Mark Cavendish lors de la 4\u00e8me \u00e9tape.", "Certains partis demandent des comptes au conseiller communal de Neuch\u00e2tel.", "La tension dans la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne est une nouvelle fois mont\u00e9e d'un cran.", "Emmanuel Macron l'a annonc\u00e9 lors d'une grande c\u00e9r\u00e9monie d'hommage aux Invalides."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8646065", "ece-8645325"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "PALAIS DE JUSTICE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "SITE INTERNET"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "MAZZONE, LISA", "JATON, MATHIEU"], "id": "asset-1607892", "durationSec": 1622, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Cin\u00e9ma: \"Visages Villages\", la France vue par Varda et JR", "Cabinets m\u00e9dicaux: projet de moratoire en consultation", "Am\u00e9nagement du territoire: Fribourg devra revoir sa loi", "Tour de France: la Planche des Belles Filles, la c\u00f4te infernale", "Montreux Jazz Festival: et voici les billets last minute", "Pr\u00e9vention de l'AVC: l'interview du Dr. Pierre-Antoine Jauslin", "Simone Veil sera la cinqui\u00e8me femme \u00e0 reposer au Panth\u00e9on", "AVC: une prise en charge rapide est d\u00e9terminante", "Salaires: in\u00e9galit\u00e9s contr\u00f4l\u00e9es, mais pas sanctionn\u00e9es", "Nouvelles mesures pour l'\u00e9galit\u00e9: l'interview de Lisa Mazzone", "Egalit\u00e9 salariale: elle devient peu \u00e0 peu un atout pour embaucher"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645306", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["D\u2019un c\u00f4t\u00e9 il y a Agn\u00e8s Varda, r\u00e9alisatrice de la Nouvelle Vague aux c\u00f4t\u00e9s de Godard, Chabrol et les autres. De l\u2019autre, JR, 34 ans, graffeur, puis photographe, ic\u00f4ne anonyme de l\u2019art de rue.", "Les cantons devraient pouvoir limiter s'ils le souhaitent le nombre de nouveaux m\u00e9decins, en fonction des sp\u00e9cialit\u00e9s.", "En jeu notamment: la possibilit\u00e9 pour les communes de racheter des terrains priv\u00e9s laiss\u00e9s en friche par leur propri\u00e9taire.", "L'Italien Fabio Aru se montre le plus costaud dans les Vosges, et le Britannique Christopher Froome r\u00e9cup\u00e8re le maillot jaune.", "Le festival innove avec des offres \u00e0 tarif r\u00e9duit en last minute. Quitte \u00e0 frustrer celles et ceux qui ont pay\u00e9 le prix plein.", "Tout ce que la France compte d'autorit\u00e9s lui rendait le dernier hommage, en pr\u00e9sence de ses derni\u00e8res camarades rescap\u00e9es de d\u00e9portation.", "Le gouvernement propose une m\u00e9thode, un contr\u00f4le des entreprises, tous les quatre ans, mais d\u00e9pourvu de sanctions.", "Certaines entreprises appliquent une stricte \u00e9galit\u00e9 salariale. Nous vous proposons une plong\u00e9e dans des entreprises fribourgeoises et vaudoises."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645280", "ece-8645306"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMATE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "INTERVIEW", "MONTAGNE", "VILLAGE", "VIN", "BOULANGER", "PAIN", "INTERVIEW"], "id": "asset-1607891", "durationSec": 1136, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GRIMENTZ", "ST-BLAISE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Claude Zweiacker raconte l'histoire du lac du Loclat \u00e0 Saint-Blaise (NE)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "J'ai test\u00e9 pour vous: L\u00e9a Jelmini a pass\u00e9 une journ\u00e9e \u00e0 la d\u00e9chetterie des Plaines-Roches (NE)", "Gros plan sur Grimentz (VS), l'un des plus beaux villages de Suisse", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Thierry Amstutz, responsable des automates au mus\u00e9e d'art et d'histoire de Neuch\u00e2tel", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645308", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8646048", "ece-8645308", "ece-8645282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 05.07.2017", "id": "sound-9014318B-5BA9-42E2-8522-7B0ADD81C242", "durationSec": 3541, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:18-12:06:38 / * En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 05.07.2017", "Les Dicodeurs du 05.07.2017", "Best of / DIC_2017-07-05T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-07-05T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2017-07-05T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721196", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721196", "ece-8721194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "On va pas en faire une sc\u00e8ne", "id": "sound-D3FD6921-4FF6-44D2-97B3-5AA9125485CE", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Peut-on devenir chanteuse, ou chanteur, pas hasard? Oui! Sauf si on est persuad\u00e9 qu'il n'y a pas de hasard. Bien s\u00fbr, si on est com\u00e9dienne, ou com\u00e9dien, \u00e7a facilite un peu la chose.\r\n\r\n* * Peut-on devenir chanteuse, ou chanteur, pas hasard? Oui! Sauf si on est persuad\u00e9 qu'il n'y a pas de hasard. Bien s\u00fbr, si on est com\u00e9dienne, ou com\u00e9dien, \u00e7a facilite un peu la chose.", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 05.07.2017", "On va pas en faire une sc\u00e8ne / ADR_2017-07-05T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 05.07.2017", "On va pas en faire une sc\u00e8ne / ADR_2017-07-05T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Peut-on devenir chanteuse, ou chanteur, pas hasard? Oui! Sauf si on est persuad\u00e9 qu\u02b9il n\u02b9y a pas de hasard. Bien s\u00fbr, si on est com\u00e9dienne, ou com\u00e9dien, \u00e7a facilite un peu la chose.", "Peut-on devenir chanteuse, ou chanteur, pas hasard? Oui! Sauf si on est persuad\u00e9 qu\u02b9il n\u02b9y a pas de hasard. Bien s\u00fbr, si on est com\u00e9dienne, ou com\u00e9dien, \u00e7a facilite un peu la chose."], "imageURL": "//www.rts.ch/8750051.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8721171", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8721171", "ece-8721170"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ecran total", "source": "gico", "title": "Katherine Pancol", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1593388", "durationSec": 2707, "publicationDate": "2017-07-04T22:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Katherine Pancol", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Katherine Pancol", "Elle a choisi de rire. Elle a choisi d\u2019\u00eatre l\u00e9g\u00e8re. Elle a choisi de lire. Puis elle s\u2019est mise \u00e0 \u00e9crire. Elle a d\u00e9test\u00e9 le succ\u00e8s puis elle a d\u00fb s\u2019y faire. Elle est la femme aux livres et aux yeux gris qui passe par ici !  Ma\u00eftena Biraben re\u00e7oit l\u2019\u00e9crivain et journaliste, Katherine Pancol.", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Katherine Pancol", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Katherine Pancol", "Katherine Pancol", "Katherine Pancol", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue."], "alternativeTitle": ["Ecran total", "Katherine Pancol", "Ecran total", "Katherine Pancol", "Katherine Pancol", "Ecran total", "Katherine Pancol", "Ecran total", "Ecran total", "Ecran total", "Ecran total", "Katherine Pancol"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645360", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8716155", "ece-8645360", "ece-8699231", "ece-8682150", "ece-8681363", "ece-8700734", "ece-8646077"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612193", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-07-04T01:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8646130", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8646130", "ece-8646097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien", "id": "sound-2E4FA68D-242B-40F9-B86C-6B1B383D7C4B", "durationSec": 1329, "publicationDate": "2017-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les 48 heures suppl\u00e9mentaires qui ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es au Qatar ne changeront rien.  Le pays rejette les demandes de ses voisins. La crise qui s'amorce dans la P\u00e9ninsule arabique pourrait devenir explosive. L'interview d'Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien (ARDAVAN AMIR ASLANI)  INVITE MATINALE - ARDAVAN AMIR-ASLANI\r\nArdavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien, sp\u00e9cialiste du moyen Orient - son portable le +33 6 09 81 96 35 - en direct du studio de Paris accueilli par Alexandre Lemi\u00e8re.\r\nHeure \r\nLes 48 heures suppl\u00e9mentaires qui lui ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es n'y changeront rien.  Le Qatar, mis au ban pour son soutien pr\u00e9sum\u00e9 au terrorisme et son rapprochement avec l'Iran, grand rival de l'Arabie saoudite, rejette implicitement les demandes de ses voisins jug\u00e9es maximalistes et dommageables pour sa souverainet\u00e9. Des exigences qui pour l'essentiel consistent en la fermeture de la t\u00e9l\u00e9vision Al Jazeera, d'une base militaire turque implant\u00e9e sur son territoire ainsi que la r\u00e9duction de ses relations avec l'Iran. Comme pour l'heure personne ne semble pr\u00eat \u00e0 l\u00e2cher du lest, la crise qui s'amorce dans la P\u00e9ninsule arabique pourrait devenir explosive.  \r\nPour en parler ce matin, en direct de notre studio de Paris, un sp\u00e9cialiste du Moyen Orient, l'avocat franco-iranien Ardavan Amir-Aslani, auteur d'un r\u00e9cent ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 l'Arabie Saoudite, sous-titr\u00e9 \"De l'influence \u00e0 la d\u00e9cadence\" \r\nBonjour Ardavan Amir-Aslani\r\nLe Qatar tiendra jusqu'\u00e0 quand?\r\n-Malgr\u00e9 les pressions dont il est l'objet depuis le 5 juin dernier, le Qatar, 2 millions d'habitants pas plus grand que l'\u00cele de France, certes mais faut-il le rappeler, premier producteur mondial de gaz naturel, resiste aux pressions de ses voisins, principalement l'Arabie Saoudite, l'Egypte, les Emirats arabes unis et Bahrein... mais jusqu'\u00e0 quand va-t-il pouvoir le faire ?\r\nQques concessions tout de m\u00eame?\r\n-Doha, ne va-t-il pas \u00eatre contraint \u00e0 terme de faire tout de m\u00eame quelques concessions aux exigences apparemment excessives qui lui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es ? \r\n-Sur quoi, parmi les 13 exigences pos\u00e9es par ses d\u00e9tracteurs imm\u00e9diats, pourrait-il faire amende honorable... faire dispara\u00eetre sa t\u00e9l\u00e9vision Al Jazeera, impensable ?\r\nFaiblesses\r\n-Bien qu'appartenant au Conseil de coop\u00e9ration du Golfe, il a toujours fait cavalier seul en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re, n'est-ce pas l\u00e0 l'une de ses faiblesses ?\r\n-Ne s'illusionne-t-il pas en esp\u00e9rant d\u00e8s lors que les pressions internationales feront fl\u00e9chir ses adversaires ?\r\nIsolement in\u00e9vitable?\r\n-Vous qui par vos activit\u00e9s \u00eates fr\u00e9quemment en contact avec les Etats, Famille royale de Bahrein, d'Abu Dhabi, Djibouti et autres, vous croyez vraiment que le Qatar puisse \u00e9viter un isolement ?\r\nComment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0?\r\n-Mais comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0, les diff\u00e9rends entre la dynastie saoudienne et le petit \u00e9mirat qatari ne sont pas nouveaux, cela fait belle lurette qu'on lui reproche son soutien ind\u00e9fectible aux fr\u00e8res musulmans et le r\u00f4le qu'il a jou\u00e9 lors du Printemps Arabe ? Qu'est-ce qui a soudain d\u00e9cupl\u00e9 la col\u00e8re saoudienne \u00e0 l'endroit de Doha ?\r\nSoutien aux Fr\u00e8res Musulmans\r\n-Le reproche de soutien aux islamistes des fr\u00e8res musulmans \u00e9manant de la capitale saoudienne peut certes port\u00e9 \u00e0 sourire en regard des accointances de Riyad avec le terrorisme salafistes, il n'emp\u00eache que Doha ne s'est jamais d\u00e9tourn\u00e9 des Fr\u00e8res Musulmans, c'est une r\u00e9alit\u00e9 ?\r\nIran vis\u00e9\r\n-En visant le Qatar, c'est surtout \u00e0 l'Iran avec lequel il entretient d'excellentes relations qu'on veut s'en prendre par ricochet... pour vous \u00e7a ne fait pas un plis ?\r\n-Mais au-del\u00e0 de l'antagonisme entre chiites et sunnites, qu'est-ce qui stresse autant les Saoudiens...  le grand retour de T\u00e9h\u00e9ran dans le jeu international, apr\u00e8s 35 ans de domination saoudienne dans la r\u00e9gion ?\r\n-Le m\u00e9ga accord finalis\u00e9 hier entre le groupe fran\u00e7ais Total et l'Iran pour d\u00e9velopper son champ gazier, en est une preuve ind\u00e9niable ?\r\n-Vous allez m\u00eame beaucoup plus loin, pour vous l'Arabie Saoudite est carr\u00e9ment aux abois, dans votre ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 cette Monarchie absolue, vous n'excluez d'ailleurs pas \u00e0 terme la chute de ce syst\u00e8me f\u00e9odal qui n'aurait pas su s'adapter \u00e0 la modernit\u00e9 ?\r\n-Mais n'est-ce pas l\u00e0 la lecture quelque peu id\u00e9alis\u00e9e de l'Iranien de coeur que vous \u00eates.... qui aurait tendance \u00e0  prendre ses d\u00e9sirs pour des r\u00e9alit\u00e9s ? Qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 cette critique ?\r\n-L'Iran est-elle vraiment sortie de l'isolement qui \u00e9tait le sien depuis des d\u00e9cennies ?\r\n-Pour Riyad comme pour T\u00e9h\u00e9ran, n'est-ce pas encore les Etats-Unis qui en d\u00e9tiennent l'issue ?\r\n-Et pour l'heure apr\u00e8s l'aire Obama, on ne peut pas dire que la sensibilit\u00e9 de Trump soit tr\u00e8s pro-Iranienne ?", "alternativeExcerpt": ["Les 48 heures suppl\u00e9mentaires qui ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es au Qatar ne changeront rien.  Le pays rejette les demandes de ses voisins. La crise qui s'amorce dans la P\u00e9ninsule arabique pourrait devenir explosive. L'interview d'Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.", "Les 48 heures suppl\u00e9mentaires qui ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es au Qatar ne changeront rien.  Le pays rejette les demandes de ses voisins. La crise qui s'amorce dans la P\u00e9ninsule arabique pourrait devenir explosive. L'interview d'Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.", "Les 48 heures suppl\u00e9mentaires qui ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es au Qatar ne changeront rien.  Le pays rejette les demandes de ses voisins. La crise qui s'amorce dans la P\u00e9ninsule arabique pourrait devenir explosive. L'interview d'Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.", "Les 48 heures suppl\u00e9mentaires qui ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es au Qatar ne changeront rien.  Le pays rejette les demandes de ses voisins. La crise qui s'amorce dans la P\u00e9ninsule arabique pourrait devenir explosive. L'interview d'Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien / JDM_2017-07-04T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ardavan Amir-Aslani, avocat franco-iranien / JDM_2017-07-04T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8734670", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat franco-iranien, essayiste", "name": "Ardavan, Amir-Aslani", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8734670", "ece-8734653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le discours d'Emmanuel Macron \u00e0 Versailles ne convainc pas la presse", "id": "sound-81E0D745-9F30-4925-A321-AE655D38D693", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuel Macron a trac\u00e9 lundi les grandes lignes de sa pr\u00e9sidentielle dans un discours long d'une heure et demie prononc\u00e9 \u00e0 Versailles. A lire la presse, l'allocution pr\u00e9sidentielle n'a pas suscit\u00e9 beaucoup d'enthousiasme.\r\n\r\n* * Le discours d'Emmanuel Macron \u00e0 Versailles ne convainc pas la presse LANCEMENT 1 / RP INTER MACRON\r\n***Juste avant de partir \u00e0 Washington, nous faisons escale \u00e0 Paris... ou plut\u00f4t \u00e0 Versailles, puisque c'est l\u00e0 qu'Emmanuel Macron a trac\u00e9 hier les grandes lignes de sa pr\u00e9sidence dans un long discours - une heure et demie.\r\nA lire la presse ce matin, Patrick Chaboudez, on ne peut pas dire que l'allocution du pr\u00e9sident fran\u00e7ais ait suscit\u00e9 beaucoup d'enthousiasme.\r\nDIR STU LS\r\nLes titres sont \u00e9loquents\u00a0: La dissertation de Versailles, l'hom\u00e9lie pr\u00e9sidentielle, les voux pieux de l'abb\u00e9 Macron, le flou et la forme. avec la palme \u00e0 l'Humanit\u00e9\u00a0qui parle d'un \u00ab\u00a0long pr\u00eache cauteleux, d'un chapelet de platitudes, d'un hachis de grands principes r\u00e9duits \u00e0 des banalit\u00e9s.\u00a0\u00bb . Un discours g\u00e9n\u00e9ralement jug\u00e9 trop long, trop g\u00e9n\u00e9ral. \u00ab\u00a0Apr\u00e8s la vague Macron, le Macron vague\u00a0\u00bb. formule de Lib\u00e9ration. qui d\u00e9gage tout de m\u00eame de ces g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s accumul\u00e9es quelques lignes\u00a0: une ode \u00e0 la r\u00e9ussite individuelle, \u00e0 la France remise en marche, \u00e0 l'Europe ouverte, \u00e0 l'optimisme lucide. Le Figaro \u00e9pingle un discours stratosph\u00e9rique. Jupiter devrait redescendre sur terre, ou tout au moins s'en approcher. Les Echos \u00e9voquent eux la r\u00e9partition des r\u00f4les au sein du couple ex\u00e9cutif\u00a0: au pr\u00e9sident les mots, les concepts\u00a0; au premier ministre, les actes et les gestes. La t\u00eate et les tripes.L'Obs parle d'une grand-messe r\u00e9publicaine. Le pr\u00e9sident a voulu c\u00e9l\u00e9brer la confiance, l'enthousiasme et l'\u00e9nergie. On le d\u00e9peint souvent comme un technocrate. Mais c'est son \u00e2me qu'inlassablement il veut montrer. Et aux cours des Fran\u00e7ais, qu'il voudrait parler.\r\n*** EGF. Ce discours de Versailles a \u00e9galement suscit\u00e9 un certain int\u00e9r\u00eat dans la presse europ\u00e9enne. \r\nMacron veut moins de parlementaires et davantage d'Europe, r\u00e9sume au Portugal Diario de Noticias. El Pa\u00efs, lui, d\u00e9c\u00e8le dans les m\u00e9andres argumentatifs de ce discours les signes d'un lib\u00e9ralisme \u00e0 la fran\u00e7aise. \r\nMacron veut inspirer une renaissance nationale. note The Times de Londres. Il veut r\u00e9former le parlement, placer Paris au centre de la diplomatie globale et relancer l'Union europ\u00e9enne. \r\nMacron se comporterait comme le Roi Soleil, selon ses critiques. Mais constate la Frankfurter Allgemeine Zeitung, ces reproches sont comme un boomerang qui frappe tous ceux qui pendant des ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 responsables de l'immobilisme de la France. Le pr\u00e9sident Macron invoque la tradition fran\u00e7aise des Lumi\u00e8res et veut donner une nouvelle direction \u00e0 son pays, selon die Zeit. C'\u00e9tait le dernier beau discours, jetzt beginnt die Arbeit. Au boulot.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron a trac\u00e9 lundi les grandes lignes de sa pr\u00e9sidentielle dans un discours long d'une heure et demie prononc\u00e9 \u00e0 Versailles. A lire la presse, l'allocution pr\u00e9sidentielle n'a pas suscit\u00e9 beaucoup d'enthousiasme."], "alternativeTitle": ["Le discours d'Emmanuel Macron \u00e0 Versailles ne convainc pas la presse / TUM_2017-07-04T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 04.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8750008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8734645", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8734642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roger Federer se qualifie \u00e0 Wimbledon gr\u00e2ce \u00e0 un abandon de l'Ukrainien Alexandr Dolgopolov", "id": "sound-CE5A4A57-FDF7-4E6F-8FEA-A315F935C054", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Federer s'est impos\u00e9 avant la limite dans son premier tour \u00e0 Wimbledon. Le septuple vainqueur du tournoi menait face \u00e0 Alexandr Dolgopolov lorsque l'Ukrainien a abandonn\u00e9 en raison apparemment d'une douleur \u00e0 une cheville.\r\n\r\n* * Roger Federer s'est impos\u00e9 avant la limite dans son premier tour \u00e0 Wimbledon. Le septuple vainqueur du tournoi menait face \u00e0 Alexandr Dolgopolov lorsque l'Ukrainien a abandonn\u00e9 en raison apparemment d'une douleur \u00e0 une cheville.", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer s'est impos\u00e9 avant la limite dans son premier tour \u00e0 Wimbledon. Le septuple vainqueur du tournoi menait face \u00e0 Alexandr Dolgopolov lorsque l'Ukrainien a abandonn\u00e9 en raison apparemment d'une douleur \u00e0 une cheville."], "alternativeTitle": ["Roger Federer se qualifie \u00e0 Wimbledon gr\u00e2ce \u00e0 un abandon de l'Ukrainien Alexandr Dolgopolov / FOR_2017-07-04T18:00:00_developpement-1", "Forum du 04.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8753976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8734637", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8734632"]}]}}