{"response": {"numFound": 26179, "start": 20200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res pourrait tenir sa conf\u00e9rence \u00e0 Spreitenbach (AG)", "id": "sound-CDC20C17-9D43-49AC-B9D2-DEC440C174FD", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Conf\u00e9d\u00e9ration souhaite favoriser la tenue de l'allocution du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, pr\u00e9cisant que les d\u00e9marches doivent \u00eatre entreprises par le relai des autorit\u00e9s turques, qui annoncent que le ministre sera pr\u00e9sent \u00e0 Spreitenbach (AG).\r\n\r\n* * Le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res pourrait tenir sa conf\u00e9rence \u00e0 Spreitenbach (AG) 12h30 Turcs en Argovie \r\nLe Ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res Mev-lutte Tcha-vouche-olou sera-t-il pr\u00e9sent ce week-end \u00e0 Zurich? Il souhaite, on le sait, tenir un meeeting en faveur de la r\u00e9forme qui renforcerait un peu plus les pouvoirs du pr\u00e9sidnet Erdohan. Le canton de Zurich souhaitait l'annulation de cet \u00e9v\u00e8nement, mais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral la soutient...au nom de la libert\u00e9 d'expresion. Julien Bangerter...du c\u00f4t\u00e9 de la diplomatie suisse...on estime d\u00e9sormais que la balle est dans le camp turc...\r\n  0'18'' (?)", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration souhaite favoriser la tenue de l\u2019allocution du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, pr\u00e9cisant que les d\u00e9marches doivent \u00eatre entreprises par le relai des autorit\u00e9s turques, qui annoncent que le ministre sera pr\u00e9sent \u00e0 Spreitenbach (AG)."], "alternativeTitle": ["Le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res pourrait tenir sa conf\u00e9rence \u00e0 Spreitenbach (AG) / 12H30_2017-03-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448721.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430437", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Les bornes \u00e9lectriques, futures pompes \u00e0 fric des compagnies p\u00e9troli\u00e8res", "id": "sound-F6DE0C94-F2CA-42C2-B728-EA6A76170AD7", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon une \u00e9tude r\u00e9cente, les voitures \u00e9lectriques et l'\u00e9nergie solaire menacent, logiquement, l'industrie de l'or noir. Et pour cause: la production d'\u00e9lectricit\u00e9 et les transports routiers repr\u00e9sentent la moiti\u00e9 de la consommation en combustibles fossiles.\r\n\r\n* * Les bornes \u00e9lectriques, futures pompes \u00e0 fric des compagnies p\u00e9troli\u00e8res  Titre web: Les bornes \u00e9lectriques, futures pompes \u00e0 fric des compagnies p\u00e9troli\u00e8res\r\n*** NB, FG.\r\nSelon une \u00e9tude r\u00e9cente. les voitures \u00e9lectriques et l'\u00e9nergie solaire menacent. logiquement. l'industrie de l'or noir. Et pour cause : la production d'\u00e9lectricit\u00e9 et les transports routiers repr\u00e9sentent la moiti\u00e9. de la consommation en combustibles fossiles.\r\nLe boom de la voiture \u00e9lectrique.\r\nAffole les compteurs. \r\nEt apr\u00e8s avoir. d'abord. fait perdre le fil.\r\n\u00c0 la fili\u00e8re automobile classique.\r\nC'est au tour des compagnies p\u00e9troli\u00e8res.\r\nDe se retrouver dans le r\u00e9troviseur.\r\n*** Et comment r\u00e9agissent les princes de l'or noir ?\r\nApr\u00e8s un tour de chauffe laborieux.\r\nO\u00f9 les compagnies p\u00e9troli\u00e8res.\r\nOnt longtemps carbur\u00e9 au ralenti. \r\nEh bien.\r\nElles reviennent dans la roue du renouvelable. \r\nEt de la voiture \u00e9lectrique.\r\n*** Et quel est le rapport entre les voitures \u00e9lectriques. et les compagnies p\u00e9troli\u00e8res ?\r\nLe p\u00e9trole. et les bornes !\r\nCar pour compenser les pertes. du \u00ab brut \u00bb.\r\nLes \u00ab majors \u00bb ont \u00ab tilt\u00e9 \u00bb.\r\nSur les bornes de recharge \u00e9lectriques :\r\nDes entreprises comme Shell. Eni. \r\nEt r\u00e9cemment Total. \r\nVeulent injecter des liquidit\u00e9s.\r\nDans le r\u00e9seau d'\u00e9lectricit\u00e9. \u00e0 la pompe !\r\n*** . c'est donc une strat\u00e9gie pour se diversifier !\r\nAbsolument.\r\nSi les compagnies p\u00e9troli\u00e8res tiennent.\r\n\u00c0 mettre les doigts dans la prise.\r\nC'est parce que les bornes de recharge.\r\nVont leur redonner du jus.\r\nVia leurs cha\u00eenes. de stations-service !\r\nCar pendant que les automobilistes rechargeront les batteries.\r\nIls auront tout le temps.\r\nPour refaire le plein.\r\nEn caf\u00e9. et autres denr\u00e9es. en vente au shop !\r\n*** Ce plan convient particuli\u00e8rement aux constructeurs automobiles classiques !\r\nOui. \r\nCar pendant que les compagnies p\u00e9troli\u00e8res.\r\nS'attaquent au r\u00e9seau de recharge des voitures \u00e9lectriques.\r\nEn Europe.\r\nBMW. VW. Ford et Daimler se sont tous alli\u00e9s.\r\nPour imposer un nouveau standard de bornes de recharges.\r\nDes bornes \u00ab euro-compatibles \u00bb. \r\nPour barrer la route \u00e0  Tesla !\r\n*** Dans ce sc\u00e9nario. o\u00f9 se situe la complicit\u00e9 avec les compagnies p\u00e9troli\u00e8res ?\r\nElles cofinanceraient les nouvelles bornes \u00ab euro-compatibles \u00bb. \r\nEn \u00e9change de l'exclusivit\u00e9... \r\nPour leurs stations-services.\r\nDes shops id\u00e9alement plac\u00e9es... \r\nSur le r\u00e9seau routier !", "alternativeExcerpt": ["Selon une \u00e9tude r\u00e9cente, les voitures \u00e9lectriques et l\u2019\u00e9nergie solaire menacent, logiquement, l\u2019industrie de l\u2019or noir. Et pour cause: la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et les transports routiers repr\u00e9sentent la moiti\u00e9 de la consommation en combustibles fossiles.", "Selon une \u00e9tude r\u00e9cente, les voitures \u00e9lectriques et l\u2019\u00e9nergie solaire menacent, logiquement, l\u2019industrie de l\u2019or noir. Et pour cause: la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et les transports routiers repr\u00e9sentent la moiti\u00e9 de la consommation en combustibles fossiles.", "Selon une \u00e9tude r\u00e9cente, les voitures \u00e9lectriques et l\u2019\u00e9nergie solaire menacent, logiquement, l\u2019industrie de l\u2019or noir. Et pour cause: la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et les transports routiers repr\u00e9sentent la moiti\u00e9 de la consommation en combustibles fossiles."], "alternativeTitle": ["Les bornes \u00e9lectriques, futures pompes \u00e0 fric des compagnies p\u00e9troli\u00e8res", "Les bornes \u00e9lectriques, futures pompes \u00e0 fric des compagnies p\u00e9troli\u00e8res / JDM_2017-03-10T07:26:00_nota-bene", "Les bornes \u00e9lectriques, futures pompes \u00e0 fric des compagnies p\u00e9troli\u00e8res / JDM_2017-03-10T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7212830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430484", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430484", "ece-8430465"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La pompe du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-46648C7D-C877-4172-8716-EABF818BD26A", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une basquette pour marcher sur Mars.", "alternativeExcerpt": ["Une basquette pour marcher sur Mars.", "Une basquette pour marcher sur Mars.", "Une basquette pour marcher sur Mars."], "alternativeTitle": ["La pompe du jour", "La pompe du jour / RVA3_2017-03-10T06:39:08_le-x-du-jour", "La pompe du jour / RVA3_2017-03-10T06:39:08_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413262", "ece-8413242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Verts vaudois veulent interdire l'extraction d'hydrocarbures", "id": "sound-10714130-9B3A-4E8E-BB22-E82C67FC644A", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alberto Mocchi, pr\u00e9sident des Verts vaudois\r\nLes Verts vaudois ont lanc\u00e9 officiellement ce vendredi une initiative contre l'extraction d'hydrocarbures dans le canton. Le WWF, Pro Natura, Greenpeace, l'association \"Halte au forage\", le Parti socialiste et solidarit\u00e9S soutiendront le parti \u00e9cologiste dans sa r\u00e9colte de signatures.\r\n\r\n* * Les Verts vaudois veulent interdire l'extraction d'hydrocarbures 12H30 Vaud sans hydrocarbure \r\nLancement officiel ce matin d'une initiative contre l'extraction d'hydrocarbures dans le canton de Vaud. Les Verts vaudois veulent bannir l'exploitation de ces ressources dans la Constitution vaudoise. Le WWF, Pro Natura, Greenpeace ou encore le PS, soutiendront le parti \u00e9colo dans la r\u00e9colte de signatures. Pour le pr\u00e9sident des Verts vaudois, Alberto Mocchi, extraire des hydrocarbures est beaucoup trop dangereux et polluant.\r\n  1'01''\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.", "alternativeExcerpt": ["Les Verts vaudois ont lanc\u00e9 officiellement ce vendredi une initiative contre l'extraction d'hydrocarbures dans le canton. Le WWF, Pro Natura, Greenpeace, l\u2019association \"Halte au forage\", le Parti socialiste et solidarit\u00e9S soutiendront le parti \u00e9cologiste dans sa r\u00e9colte de signatures."], "alternativeTitle": ["Les Verts vaudois veulent interdire l\u2019extraction d\u2019hydrocarbures / 12H30_2017-03-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3018340.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430437", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430424"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : L'exposition \"Temps irr\u00e9el\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B8E5D59-8A1F-4023-BD61-E8DBF205D2FE", "durationSec": 60, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A d\u00e9couvrir \u00e0 la Villa Bernasconi, Gen\u00e8ve, jusqu'au 12 mars 2017.", "alternativeExcerpt": ["A d\u00e9couvrir \u00e0 la Villa Bernasconi, Gen\u00e8ve, jusqu'au 12 mars 2017.", "A d\u00e9couvrir \u00e0 la Villa Bernasconi, Gen\u00e8ve, jusqu'au 12 mars 2017.", "A d\u00e9couvrir \u00e0 la Villa Bernasconi, Gen\u00e8ve, jusqu'au 12 mars 2017."], "alternativeTitle": ["L'exposition \"Temps irr\u00e9el\"", "L'exposition \"Temps irr\u00e9el\" / RVA3_2017-03-10T07:11:53_sortir-avec-anne", "L'exposition \"Temps irr\u00e9el\" / RVA3_2017-03-10T07:11:53_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413254", "ece-8413236"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 10.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF135B18-16CA-426D-B83F-FCA25416355C", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-03-10T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-03-10T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413182", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413182", "ece-8413175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique", "id": "sound-1E0508FF-8EB8-42AE-B09D-FD45D1AC4D2D", "durationSec": 600, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \"R\u00eavolution\" d'IAM, \"Al Jamilat\" de Yasmine Hamdan et \"Divide\" d'Ed Sheeran.\r\nAvec Michel Masserey, Thierry Sartoretti et Fran\u00e7ois Barras", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \"R\u00eavolution\" d'IAM, \"Al Jamilat\" de Yasmine Hamdan et \"Divide\" d'Ed Sheeran.\n\nAvec Michel Masserey, Thierry Sartoretti et Fran\u00e7ois Barras"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2017-03-10T16:35:45_debat-musique", "Vertigo du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451670.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413522", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - L'anglais enseign\u00e9 aux enfants par des enfants", "id": "sound-53CFEFDB-0700-4279-A3D7-E28BED628CE7", "durationSec": 416, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nathalie Lesselin, association Big Bang Generation;Rachel Monnin Gacond, enseignante \u00e0 l'Ecole catholique de Neuch\u00e2tel; Isabelle Antal, directrice de l'Ecole catholique de Neuch\u00e2tel;Tatiana J\u00e4ger, professeure d'allemand \u00e0 l'Ecole catholique de Neuch\u00e2tel\r\nUne m\u00e9thode d'apprentissage de l'anglais totalement novatrice est test\u00e9e depuis trois mois par l'Ecole catholique de Neuch\u00e2tel. Appel\u00e9e \"Kokoro lingua\", elle voit l'apprentissage des langues pour les enfants se faire par des enfants.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - L'anglais enseign\u00e9 aux enfants par des enfants (INTERCITES 10.03 KOKORO LINGUA) ***Intercit\u00e9s se penche ce matin sur une m\u00e9thode d'apprentissage de l'anglais totalement novatrice, test\u00e9e depuis trois mois par l'Ecole catholique de Neuch\u00e2tel. \u00ab\u00a0Kokoro lingua\u00a0\u00bb, c'est le nom de cette m\u00e9thode, pourrait se r\u00e9sumer ainsi\u00a0: \u00ab\u00a0Yes, ma prof d'anglais a 6 ans\u00a0!\u00a0\u00bb. Place donc \u00e0 l'apprentissage des langues pour des enfants, par des enfants. Le reportage de Roger Guignard. \r\n  6'31''\r\n***\"Yes, ma prof d'anglais a 6 ans\", c'\u00e9tait un reportage de Roger Guignard.\r\n((Kokoro, son no 1  0'39\u00a0\u00bb.\r\nA l'origine de cette m\u00e9thode, que la petite Stella a d\u00e9j\u00e0 bien int\u00e9gr\u00e9e, Nathalie Lesselin, une maman de deux enfants, qui a longtemps travaill\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, au Japon notamment. Cette habitante de Cortaillod s'est bas\u00e9e sur le r\u00e9sultat d'\u00e9tudes men\u00e9es dans le domaine des neurosciences. Nathalie Lesselin.\r\nKokoro, son no 2  1'07\u00a0\u00bb\r\nEmotion, intuition, alors tentons une petite immersion dans la classe. \r\nKokoro, son no 3  0'25\u00a0\u00bb.\r\nRachel Monnin Gacond, que l'on vient d'entendre, est l'une des enseignantes qui teste cette nouvelle m\u00e9thode. Une exp\u00e9rience qui modifie beaucoup son r\u00f4le.\r\nKokoro, son no 4  1'08\u00a0\u00bb.\r\nDes r\u00e9sultats encourageants, une m\u00e9thode que les enfants adoptent vite, mais nous sommes dans une \u00e9cole priv\u00e9e. Plus facile ? Isabelle Antal, la directrice. \r\nKokoro, son no 5  0'26\".\r\nPour ce qui est des co\u00fbts, la conceptrice du projet, Nathalie Lesselin, et son association Big Bang Generation, cherche des fonds, via une campagne participative, mais son ambition n'est pas lucrative. Elle ne le cache pas : Kokoro lingua ob\u00e9it surtout \u00e0 une certaine philosophie.\r\nKokoro, son no 6  0'51\"\r\nEt demain, la m\u00eame m\u00e9thode pour l'allemand, cette langue sur laquelle nous avons tous pas mal souffert ?  R\u00e9ponse positive, mais nuanc\u00e9e de Tatiana J\u00e4ger, professeure d'allemand dans la m\u00eame \u00e9cole.\r\nKokoro, son no 7  0'44\".\r\nLa m\u00e9thode, bient\u00f4t, devrait \u00eatre \u00e9largie aux langues nationales et, pourquoi pas, au chinois, au russe ou \u00e0 l'arabe !!))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de l\u2019anglais totalement novatrice est test\u00e9e depuis trois mois par l\u2019Ecole catholique de Neuch\u00e2tel. Appel\u00e9e \"Kokoro lingua\", la m\u00e9thode pourrait se r\u00e9sumer ainsi: \"Oui, ma prof d\u2019anglais a 6 ans\". Place donc \u00e0 l\u2019apprentissage des langues pour des enfants, par des enfants.", "Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de l\u2019anglais totalement novatrice est test\u00e9e depuis trois mois par l\u2019Ecole catholique de Neuch\u00e2tel. Appel\u00e9e \"Kokoro lingua\", elle voit l'apprentissage des langues pour les enfants se faire par des enfants.", "Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de l\u2019anglais totalement novatrice est test\u00e9e depuis trois mois par l\u2019Ecole catholique de Neuch\u00e2tel. Appel\u00e9e \"Kokoro lingua\", elle voit l'apprentissage des langues pour les enfants se faire par des enfants."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - L\u2019anglais enseign\u00e9 aux enfants par des enfants", "InterCit\u00e9s - L\u2019anglais enseign\u00e9 aux enfants par des enfants  / JDM_2017-03-10T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - L\u2019anglais enseign\u00e9 aux enfants par des enfants  / JDM_2017-03-10T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/6065404.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430485", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430485", "ece-8430467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel avenir pour Billag apr\u00e8s la perte de son mandat li\u00e9 \u00e0 la redevance?", "id": "sound-89F3092C-9F01-482B-88B7-E2CB5EA12E0A", "durationSec": 305, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 zurichoise Serafe percevra la redevance radio-TV d\u00e8s 2019. La perte de ce mandat menace l'existence m\u00eame de Billag, qui d\u00e9pend \u00e0 90% de cette activit\u00e9. Interview d'Ewout Kea, patron de Billag.\r\n\r\n* * Quel avenir pour Billag apr\u00e8s la perte de son mandat li\u00e9 \u00e0 la redevance?  \r\n18h Redevance radio-TV : Serafe succ\u00e8de \u00e0 Billag\r\nD\u00e9cision \u00e9conomique selon la conf\u00e9d\u00e9ration... d\u00e9cision id\u00e9ologique selon certains politiciens... \r\nLes factures sign\u00e9es Billag, ce sera bientot fini. D\u00e8s 2019, ce sera Serafe ((S\u00e9raf\u00e9)) qui sera en principe charg\u00e9 de recueillir la redevance radio tv. \r\nLa conf\u00e9d\u00e9ration a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 cette entreprises zurichoise \u00e0 la fribourgeoise Billag... 230 postes de travail pour 180 \u00e9quivalents plein temps risquent d'\u00eatre biff\u00e9s, principalement \u00e0 Fribourg. \r\nMuriel Ballaman, vous \u00eates l'unes de nos correspondantes au Palais f\u00e9d\u00e9ral. A quelques mois de la votation sur la suppression des redevances radio tv, appel\u00e9e aussi initiative NoBillag, certains voient dans cette adjudication une d\u00e9cision politique. \r\n\"ah c'est sur que c'est emb\u00eatant d'appeler une initiative noBillag quand Billag n'existera plus de toute fa\u00e7on\". Ces paroles, ce sont celles de Darius Azarpey, partisan de la premi\u00e8re heure de no billag et PLR genevois. \r\nPour lui, cette d\u00e9cision de la conf\u00e9d\u00e9ration porte un grand pr\u00e9judice au combat. Il fait le parall\u00e8le avec l'\u00e9conomie: \"Un client confus est un client qui n'ach\u00e8te pas\". Pour lui, c'est clair: la conf\u00e9d\u00e9ration veut semer la confusion chez le votant, alors que l'initiative pour la suppression des redevances radio tv va passer devant le peuple \u00e0 la fin de cette ann\u00e9e, voire l'ann\u00e9e prochaine.\r\n- Une d\u00e9cision politique \u00e9galement d\u00e9nonc\u00e9e par certains partisans d\u00e9fenseurs de la SSR. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 de Fribourg principalement. L\u00e0 o\u00f9 230 places de travail sont remises en question. Christian Levrat, conseiller aux Etats socialiste fribourgeois, est descendu dans l'ar\u00e8ne tr\u00e8s rapidement pour d\u00e9noncer cette d\u00e9cision politique. Pour lui, on \u00e9vacue le bouc \u00e9missaire. Exit Billag. Et on en profite pour donner le mandat, selon Christian Levrat, \u00e0 une entreprises dirig\u00e9 notamment par un \"radical al\u00e9manique\". Une mani\u00e8re de museler les partisans de l'initiative. Billag ferait donc les frais de la campagne au d\u00e9triment des 230 places de travail fribourgeoises. \r\n- Les places de travail, une pr\u00e9occupation partag\u00e9e. \r\nOui, Christian Levrat, on l'a vu, G\u00e9raldine Savary, mais aussi \u00e0 droite, on s'en inqui\u00e8te: aucune condition dans l'appel d'offres pour reprendre les emplois existants. Irresponsable, selon le s\u00e9nateur PLR Olivier Fran\u00e7ais. \r\n- Et comment l'office f\u00e9d\u00e9ral de la communication, responsable de l'appel d'offre, se justifie? \r\nd'abord, le syst\u00e8me de pr\u00e9l\u00e8vement de la redevance change compl\u00e9tement. L'exp\u00e9rience des collaborateurs de Billag ne serait donc pas primordiale dans ce cas de figure selon l'OFCOM. Et de nombreuses t\u00e2ches - le contr\u00f4le ou les desinscriptions sur les listes par exemple - n'existeront de toute fa\u00e7on plus dans le nouveau syst\u00e8me. Le nombre d'emploi aurait donc de toute fa\u00e7on diminu\u00e9 chez Billag, m\u00eame s'ils \u00e9taient parvenus \u00e0 garder le mandat, selon la porte parole de l'OFCOM. \r\n- Est-ce que la d\u00e9cision d'aujourd'hui pourrait au final avoir une cons\u00e9quence sur la votation No billag? \r\nPartisans comme d\u00e9fenseurs le pensent oui. Et ce ne sera pas en faveur de l'initiative... Le mot de la fin revient \u00e0 la conseill\u00e8re aux Etats socialiste G\u00e9raldine Savary, qui parle de la d\u00e9sormais bien mal nomm\u00e9e Nobillag. \r\nMerci Muriel Ballaman.\r\n**********************\r\nChristian Levrat\r\nBillag en r\u00e9sum\u00e9: 200 emplois supprim\u00e9s \u00e0 Fribourg. \r\nUnissons-nous pour une revendication commune: la nouvelle entreprise doit reprendre le personnel de billag, aux m\u00eames conditions. \r\nUne revendication fond\u00e9e sur un double soup\u00e7on des plus d\u00e9sagr\u00e9able:\r\n 1. Il s'agit d'une d\u00e9cision politique. Billag fait les frais de la campagne de l'UDC (et des radicaux) contre la SSR. Il fallait absolument \u00e9loigner le bouc-\u00e9missaire. Et rien de mieux pour ce faire que de transf\u00e9rer le mandat d'une soci\u00e9t\u00e9 fille de Swisscom \u00e0 un groupe dirig\u00e9 notamment par un radical al\u00e9manique.\r\n2. L'argument des co\u00fbts: il est \u00e9vident qu'un nouvel arrivant, qui pourra embaucher \u00e0 partir de rien son personnel, peut offrir \u00e0 meilleur compte. Ne serait-ce que parce que le personnel ne peut faire valoir aucune anciennet\u00e9 dans l'entreprise. Juste du dumping social.", "alternativeExcerpt": ["La soci\u00e9t\u00e9 zurichoise Serafe percevra la redevance radio-TV d\u00e8s 2019. La perte de ce mandat menace l'existence m\u00eame de Billag, qui d\u00e9pend \u00e0 90% de cette activit\u00e9. Interview d'Ewout Kea, patron de Billag."], "alternativeTitle": ["Quel avenir pour Billag apr\u00e8s la perte de son mandat li\u00e9 \u00e0 la redevance? / FOR_2017-03-10T18:02:00_developpement-2", "Forum du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7347322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430454", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430447"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "FIFDH: Y\u00e9men, la descente dans le chaos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AC39192-F409-42DB-865F-EC0C46A2F7FC", "thematicGeographicals": ["Y\u00e9men"], "durationSec": 1746, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du Film et Forum des Droits humains, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile", "film documentaire"], "excerpt": "\"A l'ombre du conflit syrien se d\u00e9roule depuis 2015 au Y\u00e9men une guerre d'une rare violence. Lentement, le pays sombre dans le chaos. Emmen\u00e9e par l'Arabie saoudite, sunnite, une coalition d'une dizaine de pays - dont la France et les Etats-Unis - tente d'an\u00e9antir la r\u00e9bellion des Houthis (rebelles chiites), soutenus par l'Iran. Ce conflit local a ainsi pris une dimension r\u00e9gionale. L'ONU estime que 17 millions d'habitants sur 27 sont menac\u00e9s de famine grave, dont plusieurs centaines de milliers d'enfants. Pr\u00e8s de trois millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es et plus de 15'000 sont mortes. Plusieurs tentatives de ramener la paix, dont certaines men\u00e9es en Suisse, ont \u00e9chou\u00e9.Le Y\u00e9men peut-il encore \u00eatre sauv\u00e9?\" (source: partie du synopsis). Avec en direct Laurent Bonnefoy, politologue, sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men et chercheur au CERI, autour du documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\". Et Isabelle Gattiker, directrice g\u00e9n\u00e9rale et des programmes du FIFDH. Du 10 au 19 mars 2017: FIFDH (Festival du film et forum international des droits de l'homme), \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nA voir: jeudi 16 mars, \u00e0 20h30: le documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\", \u00e0 la grande salle (Forum) du Th\u00e9\u00e2tre Pito\u00ebff, rue de Carouge 52, Plainpalais, GE. Suivi du d\u00e9bat (20h30-22h30): co-pr\u00e9sent\u00e9 par M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res, sur le documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\", par, entre autres, Laurent Bonnefoy, chercheur au CERI, sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men.", "alternativeExcerpt": ["\"A l\u02b9ombre du conflit syrien se d\u00e9roule depuis 2015 au Y\u00e9men une guerre d\u02b9une rare violence. Lentement, le pays sombre dans le chaos. \nEmmen\u00e9e par l\u02b9Arabie saoudite, sunnite, une coalition d\u02b9une dizaine de pays - dont la France et les Etats-Unis - tente d\u02b9an\u00e9antir la r\u00e9bellion des Houthis (rebelles chiites), soutenus par l\u02b9Iran. Ce conflit local a ainsi pris une dimension r\u00e9gionale. L\u02b9ONU estime que 17 millions d\u02b9habitants sur 27 sont menac\u00e9s de famine grave, dont plusieurs centaines de milliers d\u02b9enfants. Pr\u00e8s de trois millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es et plus de 15\u02b9000 sont mortes. Plusieurs tentatives de ramener la paix, dont certaines men\u00e9es en Suisse, ont \u00e9chou\u00e9.Le Y\u00e9men peut-il encore \u00eatre sauv\u00e9?\" (source: partie du synopsis)\nAvec en direct Laurent Bonnefoy, politologue, sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men et chercheur au CERI, autour du documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\".\nEt Isabelle Gattiker, directrice g\u00e9n\u00e9rale et des programmes du FIFDH.\ndu 10 au 19 mars 2017: FIFDH (Festival du film et forum international des droits de l'homme), \u00e0 Gen\u00e8ve\nA voir: jeudi 16 mars, \u00e0 20h30: le documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\", \u00e0 la grande salle (Forum) du Th\u00e9\u00e2tre Pito\u00ebff, rue de Carouge 52, Plainpalais, GE\nSuivi du d\u00e9bat (20h30-22h30): co-pr\u00e9sent\u00e9 par M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res, sur le documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\", par, entre autres, Laurent Bonnefoy, chercheur au CERI, sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men\nUne \u00e9mission de Nancy Ypsilantis, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux", "\"A l\u02b9ombre du conflit syrien se d\u00e9roule depuis 2015 au Y\u00e9men une guerre d\u02b9une rare violence. Lentement, le pays sombre dans le chaos. \nEmmen\u00e9e par l\u02b9Arabie saoudite, sunnite, une coalition d\u02b9une dizaine de pays - dont la France et les Etats-Unis - tente d\u02b9an\u00e9antir la r\u00e9bellion des Houthis (rebelles chiites), soutenus par l\u02b9Iran. Ce conflit local a ainsi pris une dimension r\u00e9gionale. L\u02b9ONU estime que 17 millions d\u02b9habitants sur 27 sont menac\u00e9s de famine grave, dont plusieurs centaines de milliers d\u02b9enfants. Pr\u00e8s de trois millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es et plus de 15\u02b9000 sont mortes. Plusieurs tentatives de ramener la paix, dont certaines men\u00e9es en Suisse, ont \u00e9chou\u00e9.Le Y\u00e9men peut-il encore \u00eatre sauv\u00e9?\" (source: partie du synopsis)\nAvec en direct Laurent Bonnefoy, politologue, sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men et chercheur au CERI, autour du documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\".\nEt Isabelle Gattiker, directrice g\u00e9n\u00e9rale et des programmes du FIFDH.\ndu 10 au 19 mars 2017: FIFDH (Festival du film et forum international des droits de l'homme), \u00e0 Gen\u00e8ve\nA voir: jeudi 16 mars, \u00e0 20h30: le documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\", \u00e0 la grande salle (Forum) du Th\u00e9\u00e2tre Pito\u00ebff, rue de Carouge 52, Plainpalais, GE\nSuivi du d\u00e9bat (20h30-22h30): co-pr\u00e9sent\u00e9 par M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res, sur le documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\", par, entre autres, Laurent Bonnefoy, chercheur au CERI, sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men\nUne \u00e9mission de Nancy Ypsilantis, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux", "\"A l\u02b9ombre du conflit syrien se d\u00e9roule depuis 2015 au Y\u00e9men une guerre d\u02b9une rare violence. Lentement, le pays sombre dans le chaos. \nEmmen\u00e9e par l\u02b9Arabie saoudite, sunnite, une coalition d\u02b9une dizaine de pays - dont la France et les Etats-Unis - tente d\u02b9an\u00e9antir la r\u00e9bellion des Houthis (rebelles chiites), soutenus par l\u02b9Iran. Ce conflit local a ainsi pris une dimension r\u00e9gionale. L\u02b9ONU estime que 17 millions d\u02b9habitants sur 27 sont menac\u00e9s de famine grave, dont plusieurs centaines de milliers d\u02b9enfants. Pr\u00e8s de trois millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es et plus de 15\u02b9000 sont mortes. Plusieurs tentatives de ramener la paix, dont certaines men\u00e9es en Suisse, ont \u00e9chou\u00e9.Le Y\u00e9men peut-il encore \u00eatre sauv\u00e9?\" (source: partie du synopsis)\nAvec en direct Laurent Bonnefoy, politologue, sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men et chercheur au CERI, autour du documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\".\nEt Isabelle Gattiker, directrice g\u00e9n\u00e9rale et des programmes du FIFDH.\ndu 10 au 19 mars 2017: FIFDH (Festival du film et forum international des droits de l'homme), \u00e0 Gen\u00e8ve\nA voir: jeudi 16 mars, \u00e0 20h30: le documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\", \u00e0 la grande salle (Forum) du Th\u00e9\u00e2tre Pito\u00ebff, rue de Carouge 52, Plainpalais, GE\nSuivi du d\u00e9bat (20h30-22h30): co-pr\u00e9sent\u00e9 par M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res, sur le documentaire \"Y\u00e9men: Loin des regards, la descente dans le chaos\", par, entre autres, Laurent Bonnefoy, chercheur au CERI, sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men\nUne \u00e9mission de Nancy Ypsilantis, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["FIFDH: Y\u00e9men, la descente dans le chaos", "FIFDH: Y\u00e9men, la descente dans le chaos / VSS_2017-03-10T09:11:56_versus-penser", "FIFDH: Y\u00e9men, la descente dans le chaos / VSS_2017-03-10T09:11:56_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8442702.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413049", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale du FIFDH", "name": "Gattiker, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "politologue sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men", "name": "Bonnefoy, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413049", "ece-8413045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: \"Les Figures de l'ombre\" vu par deux chercheuses", "id": "sound-64853B85-3842-4DFF-976C-52B7B628D156", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s trois nominations aux Oscars et un \u00e9norme succ\u00e8s au box-office am\u00e9ricain, \"Les Figures de l'ombre\" est sorti mercredi 8 mars 2017 dans les salles de Suisse romande. Le film s'inspire de l'histoire vraie de trois femmes noires, scientifiques de g\u00e9nie, qui travaillent \u00e0 la NASA dans les ann\u00e9es 60. \r\nRapha\u00eble Bouchet a rencontr\u00e9 deux chercheuses au CERN qui ont vu et aim\u00e9 le film: Anne-Marie Magnan, physicienne, et Ma\u00eft\u00e9 Barroso Lopez, informaticienne.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s trois nominations aux Oscars et un \u00e9norme succ\u00e8s au box-office am\u00e9ricain, \"Les Figures de l\u02b9ombre\" est sorti mercredi 8 mars 2017 dans les salles de Suisse romande. Le film s\u02b9inspire de l\u02b9histoire vraie de trois femmes noires, scientifiques de g\u00e9nie, qui travaillent \u00e0 la NASA dans les ann\u00e9es 60. \n\nRapha\u00eble Bouchet a rencontr\u00e9 deux chercheuses au CERN qui ont vu et aim\u00e9 le film: Anne-Marie Magnan, physicienne, et Ma\u00eft\u00e9 Barroso Lopez, informaticienne."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Les Figures de l\u02b9ombre\" vu par deux chercheuses / VER_2017-03-10T16:51:45_cinema-les-figures-de-l-ombre-vu-par-deu", "Vertigo du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8408822.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413522", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413519"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suivez la guide", "source": "siranau", "title": "Suivez la guide 10.03.2017", "id": "sound-B381539D-5FBA-480C-AAB6-969CE9E55241", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Suivez la guide", "Suivez la guide / YWK_2017-03-10T10:30:00_suivez-la-guide", "Suivez la guide / YWK_2017-03-10T10:30:00_suivez-la-guide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413167", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256781.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413167", "ece-8413156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En manque de rentr\u00e9es fiscales, les comptes de Neuch\u00e2tel se d\u00e9t\u00e9riorent", "id": "sound-7C18A6ED-6AC8-422B-A40E-20DE431D6EAE", "durationSec": 60, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au lieu du d\u00e9ficit de 14,4 millions de francs, le canton de Neuch\u00e2tel pourrait se retrouver avec un exc\u00e9dent de charges de 74,1 millions de francs. Un mauvais r\u00e9sultat qui s'explique par la chute brutale de l'imp\u00f4t direct des soci\u00e9t\u00e9s.\r\n\r\n* * En manque de rentr\u00e9es fiscales, les comptes de Neuch\u00e2tel se d\u00e9t\u00e9riorent 12h30 Finances cata neuch\r\nLes comptes 2016 du canton de Neuch\u00e2tel sont dans le rouge, et m\u00eame dans le rougevif ! Ils affichent un d\u00e9ficit de 74 millions de francs, au lieu des 14 millions pr\u00e9vu au budget. La d\u00e9t\u00e9rioration des comptes s'\u00e9l\u00e8ve ainsi \u00e0 pr\u00e8s de 60 millions de francs. Dans un communiqu\u00e9, le gouvernement reconna\u00eet qu'il \"s'agit d'une situation grave\". Un gouffre abyssal expliqu\u00e9 par le recul massif des rentr\u00e9es fiscales, Roger Guignard.\r\nUn climat \u00e9conomique qui se d\u00e9grade, et voil\u00e0 que les rentr\u00e9es fiscales des personnes morales, des entreprises donc plongent : elles sont inf\u00e9rieures au budget de plus de 55 millions. Un recul des recettes de l'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct et de celui des personnes physiques, \u00e0 hauteur ensemble de 5 millions, et la d\u00e9t\u00e9rioration de 60 millions est ainsi radiographi\u00e9e. La situation est d'autant plus pr\u00e9occupante que l'amnistie fiscale a pourtant procur\u00e9 des revenus extraordinaires de pr\u00e8s de 20 millions de francs. Pour le reste, le gouvernement assure avoir ma\u00eetris\u00e9 les charges qui sont de sa comp\u00e9tence, mais il ne cache pas l'urgente n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en oeuvre le plan d'assainissement pr\u00e9sent\u00e9 devant le Grand Conseil \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Une potion particuli\u00e8rement am\u00e8re et douloureuse : 100 millions de francs. Des coupes dans tous les principaux domaines de subventions, diminution de la masse salariale de l'administration, qui travaillera une heure de plus par semaine. A quoi s'ajoute le gel de la baisse d'imp\u00f4t pour les personnes physiques.", "alternativeExcerpt": ["Au lieu du d\u00e9ficit de 14,4 millions de francs, le canton de Neuch\u00e2tel pourrait se retrouver avec un exc\u00e9dent de charges de 74,1 millions de francs. Un mauvais r\u00e9sultat qui s'explique par la chute brutale de l'imp\u00f4t direct des soci\u00e9t\u00e9s."], "alternativeTitle": ["En manque de rentr\u00e9es fiscales, les comptes de Neuch\u00e2tel se d\u00e9t\u00e9riorent  / 12H30_2017-03-10T12:41:00_developpement-12", "Le 12h30 du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231843.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430437", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430431"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'int\u00e9gration sociale des \u00e9trangers :  t\u00e9moignages d'\u00e9trangers un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e en Suisse (5/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4417C9C7-A1EB-4238-8222-16D590C13F42", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travailleur \u00e9tranger", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. Plus de deux millions des personnes qui habitent en Suisse ont un passeport \u00e9tranger. C'est pr\u00e8s d'un quart de la population.  Et chaque ann\u00e9e, notre pays int\u00e8gre des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s, 162'000 en 2015. Durant toute cette semaine nous leurs avons donn\u00e9 la parole. Ils ont apport\u00e9 leur regard sur le fonctionnement de notre pays en mati\u00e8re d'int\u00e9gration sociale, professionnelle ou administrative. S'ils ont souvent dit leurs satisfactions, ils n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 mettre le doigt sur nos carences, notamment en mati\u00e8re sociales.", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement"], "alternativeTitle": ["Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (5/5): l\u2019int\u00e9gration sociale des \u00e9trangers / JDM_2017-03-10T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430482", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Espagnol, ma\u00e7on dans le canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7aise, ost\u00e9opathe travaillant \u00e0 Guin dans le canton de Fribourg", "name": "Bouvier, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Am\u00e9ricaine, entrepreneure \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Mveng, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "Russe, doctorante \u00e0 l'EPFL", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430466"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Apr\u00e8s le massacre, des sculptures \u00e0 la tron\u00e7onneuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74FA2059-1AD9-47C6-83B9-16E34C4C1F28", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9cossais Simon O'Rourke fait de la sculpture sur bois... A la tron\u00e7onneuse! Un travail d'une pr\u00e9cision incroyable.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9cossais Simon O'Rourke fait de la sculpture sur bois... A la tron\u00e7onneuse! Un travail d'une pr\u00e9cision incroyable.", "L'\u00e9cossais Simon O'Rourke fait de la sculpture sur bois... A la tron\u00e7onneuse! Un travail d'une pr\u00e9cision incroyable.", "L'\u00e9cossais Simon O'Rourke fait de la sculpture sur bois... A la tron\u00e7onneuse! Un travail d'une pr\u00e9cision incroyable."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s le massacre, des sculptures \u00e0 la tron\u00e7onneuse", "Apr\u00e8s le massacre, des sculptures \u00e0 la tron\u00e7onneuse / HAP_2017-03-10T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Apr\u00e8s le massacre, des sculptures \u00e0 la tron\u00e7onneuse / HAP_2017-03-10T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8413201", "ece-8413195"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chanson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6051B320-8A9F-4133-8B8A-0AAF72441E14", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-10T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-10T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413147", "ece-8413143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antony Mettler, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A46251C9-5F6C-40CB-9292-B48A0DDD18FA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mettler, Antony"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9die"], "excerpt": "Antony Mettler est presque n\u00e9 en 69. En 1992, il cofonde sa premi\u00e8re compagnie, \"La Compagnie des Degr\u00e9s-de-Poule\" et, depuis, a particip\u00e9 en tant qu'acteur \u00e0 plus de 60 spectacles, une 20aine de t\u00e9l\u00e9films et s\u00e9ries, en Suisse, en France et en Belgique. Depuis sa premi\u00e8re mise en sc\u00e8ne en 1998, une adaptation de \"Fanfan La Tulipe\", il a r\u00e9alis\u00e9 plus de 25 mises en sc\u00e8ne, dont \"Le Secret du Pirate\", \"Cochons d'Inde\", \"Andr\u00e9 Le Magnifique\" et \"Nuit d'Ivresse\" en 2016.Le com\u00e9dien, qui joue actuellement au Th\u00e9\u00e2tre Alchimic \u00e0 Gen\u00e8ve dans \"Les Insatiables ou les marchands de caoutchouc\", une pi\u00e8ce d'Hanokh Levin dans une mise en sc\u00e8ne de Fran\u00e7oise Courvoisier \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 19 mars 2017, est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 10.03.2017", "Antony Mettler, insatiable / ENSD_2017-03-10T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 10.03.2017", "Antony Mettler, insatiable / ENSD_2017-03-10T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Antony Mettler est presque n\u00e9 en 69\u2026 En 1992, il cofonde sa premi\u00e8re compagnie, \"La Compagnie des Degr\u00e9s-de-Poule\" et, depuis, a particip\u00e9 en tant qu\u2019acteur \u00e0 plus de 60 spectacles, une 20aine de t\u00e9l\u00e9films et s\u00e9ries, en Suisse, en France et en Belgique. Depuis sa premi\u00e8re mise en sc\u00e8ne en 1998, une adaptation de \"Fanfan La Tulipe\", il a r\u00e9alis\u00e9 plus de 25 mises en sc\u00e8ne, dont \"Le Secret du Pirate\", \"Cochons d\u2019Inde\", \"Andr\u00e9 Le Magnifique\" et \"Nuit d\u2019Ivresse\" en 2016.\nLe com\u00e9dien, qui joue actuellement au Th\u00e9\u00e2tre Alchimic \u00e0 Gen\u00e8ve dans \"Les Insatiables ou les marchands de caoutchouc\", une pi\u00e8ce d\u2019Hanokh Levin dans une mise en sc\u00e8ne de Fran\u00e7oise Courvoisier \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u2019au 19 mars 2017, est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Antony Mettler est presque n\u00e9 en 69\u2026 En 1992, il cofonde sa premi\u00e8re compagnie, \"La Compagnie des Degr\u00e9s-de-Poule\" et, depuis, a particip\u00e9 en tant qu\u2019acteur \u00e0 plus de 60 spectacles, une 20aine de t\u00e9l\u00e9films et s\u00e9ries, en Suisse, en France et en Belgique. Depuis sa premi\u00e8re mise en sc\u00e8ne en 1998, une adaptation de \"Fanfan La Tulipe\", il a r\u00e9alis\u00e9 plus de 25 mises en sc\u00e8ne, dont \"Le Secret du Pirate\", \"Cochons d\u2019Inde\", \"Andr\u00e9 Le Magnifique\" et \"Nuit d\u2019Ivresse\" en 2016.\nLe com\u00e9dien, qui joue actuellement au Th\u00e9\u00e2tre Alchimic \u00e0 Gen\u00e8ve dans \"Les Insatiables ou les marchands de caoutchouc\", une pi\u00e8ce d\u2019Hanokh Levin dans une mise en sc\u00e8ne de Fran\u00e7oise Courvoisier \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u2019au 19 mars 2017, est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/7350010.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413461", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mettler, Antony", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413461", "ece-8413460"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 10.03.2017", "id": "sound-307F4260-0ADE-46BA-A844-75554CBB24A2", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / YWK_2017-03-10T09:30:00_le-turboshow", "Le TurboShow / YWK_2017-03-10T09:30:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413163", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8413163", "ece-8413152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Etat des lieux en Ukraine, trois ans apr\u00e8s l'annexion de la Crim\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22F44ADC-6D20-43D9-8924-B004EBF28699", "thematicGeographicals": ["Crim\u00e9e", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "relations internationales", "crise politique"], "excerpt": "Il y a trois ans, la Russie annexait la Crim\u00e9e, dont l'Ukraine r\u00e9clame la restitution. La pression continue sur Moscou, toujours soumis aux sanctions \u00e9conomiques internationales. Les Ukrainiens croient-ils encore \u00e0 une possible restitution de la r\u00e9gion?", "alternativeExcerpt": ["Il y a trois ans, la Russie annexait la Crim\u00e9e, dont l'Ukraine r\u00e9clame la restitution. La pression continue sur Moscou, toujours soumis aux sanctions \u00e9conomiques internationales. Les Ukrainiens croient-ils encore \u00e0 une possible restitution de la r\u00e9gion?"], "alternativeTitle": ["Etat des lieux en Ukraine, trois ans apr\u00e8s l'annexion de la Crim\u00e9e / FOR_2017-03-10T18:14:00_developpement-8", "Forum du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8452435.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430454", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Ukraine", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430443"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Tourn\u00e9e des Mummenschanz. - 2. Litt\u00e9rature: \"Dans l'ombre\" d'Arnaldur Indridason (Ed. M\u00e9taili\u00e9, 2017). - 3. Litt\u00e9rature: \"L'un l'autre\" de Peter Stamm (Ed. Christian Bourgeois, 2017). - 3. Arts visuels: Delphine Reist au Centre d'Art Pasquart \u00e0 Bienne", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-36817658-B8F3-498B-B43F-B08068F7F729", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "litt\u00e9rature", "critique d'art", "critique litt\u00e9raire", "mime"], "excerpt": "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs: \r\n- Deux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti et Boris Senff\r\n- Deux livres, par Genevi\u00e8ve Bridel et Julien Burri\r\n- Deux expos, par Florence Grivel et Samuel Schellenberg", "alternativeTitle": ["Culture au point du 10.03.2017", "L'expo Kirchner \u00e0 Zurich sous l'\u0153il de nos critiques", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-03-10T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-03-10T12:06:00_sequence-7", "Culture au point du 10.03.2017", "Culture au Point / CUP_2017-03-10T12:06:00_culture-au-point", "Th\u00e9\u00e2tre: \"38 s\u00e9quences\" de Marie Fourquet / CUP_2017-03-10T12:06:00_theatre-38-sequences-de-marie-fourquet", "Arts visuels: \"M\u00e9tropole tr\u00e9pidante/Nature idyllique. Kirchner \u2013 Les ann\u00e9es berlinoises\", \u00e0 Z\u00fcrich / CUP_2017-03-10T12:06:00_arts-visuels-metropole-trepidante-nature", "Arts visuels: Delphine Reist au Centre d\u02b9Art Pasquart \u00e0 Bienne / CUP_2017-03-10T12:06:00_arts-visuels-delphine-reist-au-centre-d", "Th\u00e9\u00e2tre: \"You and me\", le nouveau spectacle des Mummenschanz / CUP_2017-03-10T12:06:00_theatre-you-and-me-le-nouveau-spectacle", "Litt\u00e9rature: \"L'un l'autre\" de Peter Stamm, chez Christian Bourgeois / CUP_2017-03-10T12:06:00_litterature-l-un-l-autre-de-peter-stamm", "Litt\u00e9rature: \"Dans l'ombre\" d'Arnaldur Indridason, chez M\u00e9taili\u00e9 / CUP_2017-03-10T12:06:00_litterature-dans-l-ombre-d-arnaldur-indr", "Culture au Point / CUP_2017-03-10T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["L'exposition \"M\u00e9tropole tr\u00e9pidante/Nature idyllique. Kirchner \u2013 Les ann\u00e9es berlinoises\" se tient au Kunsthaus, \u00e0 Zurich, jusqu\u2019au 7 mai 2017. \n\nCette r\u00e9trospective de la phase cr\u00e9ative la plus novatrice du ma\u00eetre de l'expressionisme est-elle \u00e0 voir ou \u00e0 \u00e9viter? Florence Grivel (RTS) et Samuel Schellenberg (Le Courrier) partagent leur avis.", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs: \n- Deux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti et Boris Senff\n- Deux livres, par Genevi\u00e8ve Bridel et Julien Burri\n- Deux expos, par Florence Grivel et Samuel Schellenberg", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs: \n- Deux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti et Boris Senff\n- Deux livres, par Genevi\u00e8ve Bridel et Julien Burri\n- Deux expos, par Florence Grivel et Samuel Schellenberg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8413095", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal  Le Courrier, Chroniqueur Arts Visuels", "name": "Schellenberg, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te vaudois, Chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413095", "ece-8413091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le National et les Etats restent divis\u00e9s sur la question des retraites", "id": "sound-AA0DCE0C-0C96-4FD5-98A9-C61444FCA818", "durationSec": 721, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC\r\nLe Parlement n'arrive pas \u00e0 s'entendre dans le dossier des retraites. Aux Etats, la gauche et le PDC tiennent au bonus de 70 francs \u00e0 l'AVS alors qu'au National, la majorit\u00e9 y est oppos\u00e9e. D\u00e9bat entre Filippo Lombardi, conseiller aux Etats (PDC/TI), et Raymond Clottu, conseiller national (UDC/NE).\r\n\r\n* * Le National et les Etats restent divis\u00e9s sur la question des retraites 18h Pr\u00e9voyance 2020\r\nC'est un v\u00e9ritable dialogue de sourds... Le Conseil national et le Conseil des Etats n'arrivent pas \u00e0 s'entendre dans l'\u00e9pineux dossier de la r\u00e9forme des retraites... \r\nHier, la commission pr\u00e9paratoire du National a fait plusieurs pas vers un compromis. Mais il y a encore d'importantes divergences de fond... \r\nAux Etats, la gauche et le PDC tiennent mordicus au bonus de 70 francs dans l'AVS pour compenser la baisse des rentes dans le 2\u00e8me pilier.\r\nAu National, la majorit\u00e9 UDC-PLR y est farouchement oppos\u00e9e...\r\nLe ton est loin d'\u00eatre apais\u00e9... Ecoutez le pr\u00e9sident de l'UDC Albert R\u00f6sti. Il adresse un message au Conseil des Etats...\r\n  18''\r\nFilippo Lombardi, bonsoir... Vous \u00eates conseiller aux Etats TI, pr\u00e9sident du groupe PDC aux chambres...\r\nEgalement avec nous, Raymond Clottu, bonsoir... Vous \u00eates conseiller national UDC NE...\r\nFILIPPO LOMBARDI\r\n- \"Le Conseil des Etats doit se bouger\", dit Albert R\u00f6sti. Vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 faire des efforts ? Abandonner votre bonus de 70 francs ?\r\n- On a l'impression que le Parlement est dans une impasse. Vous voyez une issue ?\r\n- Vous estimez que votre solution est la meilleure. Le National pense la m\u00eame chose pour son mod\u00e8le sans bonus de 70 francs... N'avez-vous pas perdu de vue le but final de la r\u00e9forme qui est d'assurer la retraite des Suisses ?\r\n- Admettons que vous arriviez \u00e0 trouver un terrain d'entente... M\u00eame si cette hypoth\u00e8se semble peu probable \u00e0 vous entendre... Il faudra encore faire passer la r\u00e9forme devant le peuple... Ca ne sera pas facile vu les fortes r\u00e9ticences \u00e0 droite.\r\n- On a souvent dit que votre parti, le PDC, \u00e9tait le parti du compromis... Cette p\u00e9riode est r\u00e9volue ? Vous pr\u00e9f\u00e9rez faire alliance avec la gauche, quitte \u00e0 faire couler un projet ?\r\nRAYMOND CLOTTU\r\nDIR TEL ** 43 ** 80)\r\n- On ne peut pas dire que votre pr\u00e9sident de parti soit tr\u00e8s conciliant... Il appelle \u00e0 un compromis en mena\u00e7ant de faire couler la r\u00e9forme... Vraiment la bonne strat\u00e9gie ? \r\n- C'est la r\u00e8gle du jeu dans une n\u00e9gociation: chacun doit mettre de l'eau dans son vin. Vous estimez vraiment avoir fait votre maximum ?\r\n- Donc vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 tout faire sauter ? Couler la r\u00e9forme la semaine prochaine et mettre en p\u00e9ril les retraites des Suisses ? N'\u00eates-vous pas en train de jouer avec le feu ?\r\n- Les caisses de pension ont le couteau sous la gorge. Elles ont urgemment besoin d'une r\u00e9forme. Pensez-vous vraiment qu'elles peuvent attendre encore 1 ou 2 ans?\r\n- Dans votre parti certains sont pourtant favorables \u00e0 la hausse de 70 francs de l'AVS pour compenser la baisse des rentes dans le 2\u00e8me pilier. Pourquoi vous accrochez-vous \u00e0 cette posture qui pr\u00f4ne l'aust\u00e9rit\u00e9 pour les retraites ?", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement n'arrive pas \u00e0 s'entendre dans le dossier des retraites. Aux Etats, la gauche et le PDC tiennent au bonus de 70 francs \u00e0 l'AVS alors qu'au National, la majorit\u00e9 y est oppos\u00e9e. D\u00e9bat entre Filippo Lombardi, conseiller aux Etats (PDC/TI), et Raymond Clottu, conseiller national (UDC/NE)."], "alternativeTitle": ["Le National et les Etats restent divis\u00e9s sur la question des retraites / FOR_2017-03-10T18:08:00_developpement-5", "Forum du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8452206.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430454", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller aux Etats, pdt du groupe PDC aux chambres ", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}, {"role": "CN UDC NE, Pr\u00e9sident de la section UDC du Locle", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Par Blandine Levite", "id": "sound-96E7B9FE-D2F4-4C1D-B6D0-C475922542CB", "durationSec": 552, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : militants macronnistes;Revoin;Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC;Dave Sutter, joueur de hockey, d\u00e9fenseur HC Bienne\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D6/RENCONTRE MACRONNISTES PI) Il fait d\u00e9sormais la course en t\u00eate...\r\nA 40 jours de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Emmanuel Macron devancerait Marine Le Pen au premier tour. R\u00e9sultat d'un sondage Harris Interactive diffus\u00e9 hier...\r\nLe candidat d'en Marche continue sa progression... le ph\u00e9nom\u00e8ne Macron, s'\u00e9tend m\u00eame jusque dans notre pays. \r\n\"En Marche Suisse\" se mobilise... une tourn\u00e9e dans une dizaine de villes a lieu ce mois-ci pour pr\u00e9senter le programme de l'ancien ministre de l'\u00e9conomie... \r\nIl y aura des escales \u00e0 Lausanne, \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 Sion, mais aussi \u00e0 Berne, B\u00e2le ou Zurich. \r\nPremi\u00e8re \u00e9tape, c'\u00e9tait hier soir \u00e0 Gen\u00e8ve. Et Guillaume Rey s'y est rendu...   \r\n  02'00'' \r\nEmmanuel Macron qui a tendu la main hier soir \u00e0 l'\u00e9lectorat de centre droit... Avec un hommage rendu \u00e0 Alain Jupp\u00e9 \"un grand responsable Fran\u00e7ais\"... a-t-il dit... Le  chef de file d'\"En marche\" a plaid\u00e9 pour un \"rassemblement de coh\u00e9rence\"... \r\nEmmanuel Macron tacl\u00e9 \u00e9galement sur sa gauche par Beno\u00eet Hamon qui a d\u00e9nonc\u00e9 hier sur France 2 une personnalit\u00e9 immature et un projet dangereux... Fran\u00e7ois Fillon, en meeting \u00e0 Besan\u00e7on s'en pris au \"socialisme masqu\u00e9\"... et a qualifi\u00e9 Macron de golden boy...\r\n(Zurich visite chef diplomatie turque) Le chef de la diplomatie turque pourra bel et bien venir faire campagne dimanche en Suisse... Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res doit rencontrer des turcs de Suisse pour les convaincre de dire oui \u00e0 la r\u00e9forme constitutionnelle d'Ankara en avril... \r\nLe canton de Zurich avait voulu faire annuler la rencontre pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9... Mais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'est pas de cet avis... Il n'y a pas de menace qui justifie de restreindre la libert\u00e9 d'expression, pour le gouvernement...\r\nReste \u00e0 savoir o\u00f9 aura lieu la rencontre puisque l'h\u00f4tel qui devait l'accueillir a renonc\u00e9 pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9...\r\n(14/RUSSIE/ERDOGAN A MOSCOU PA) La campagne du gouvernement turc fait des vagues en Europe, avec des meeting annul\u00e9s en Allemagne... \r\nFace aux critiques croissantes de l'Europe... Redchep Tayip Erdoan rencontre aujourd'hui le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine \u00e0 Moscou... \r\nL'occasion pour ces deux pays critiqu\u00e9s par l'UE en mati\u00e8re des r\u00e8gles d\u00e9mocratiques, de consolider leur rapprochement entam\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier et d'aborder, surtout, le dossier syrien et la lib\u00e9ration de Raqqa...\r\nJean-Didier Revoin... \u00e0 Moscou... \r\n  0'51''\r\n((Papier :\r\nVladimir Poutine et Recep Tayyip Erdogan pr\u00e9sideront \u00e0 Moscou la 6e r\u00e9union du conseil de coop\u00e9ration russo-turc. L'occasion d'aborder un \u00e9ventail de questions allant des \u00e9changes bilat\u00e9raux \u00e0 la poursuite de leur coop\u00e9ration militaire en Syrie.\r\nUne rencontre qui permet surtout aux deux pr\u00e9sidents de montrer qu'ils sont moins isol\u00e9s que les Occidentaux veulent bien le faire croire. Moscou compte sur Ankara pour \u00e9largir le processus d'Astana sur la crise syrienne afin d'en acc\u00e9l\u00e9rer le r\u00e8glement politique. Si la Turquie ne fait plus valoir aucune pr\u00e9tention sur le sort de son ancien ennemi Bachar el-Assad, Ankara ne manquera pas d'exiger de son c\u00f4t\u00e9 que Moscou clarifie sa position vis-\u00e0-vis des forces kurdes que les autorit\u00e9s turques ne veulent pas voir sortir grandies du conflit syrien.\r\nUne rencontre plac\u00e9e sous le sceau du pragmatisme entre deux dirigeants critiqu\u00e9s par l'Union europ\u00e9enne pour leurs tendances autoritaires mais qui ont besoin l'un de l'autre pour asseoir leur statut de puissance r\u00e9gionale, dans le cadre du r\u00e8glement du conflit syrien.\r\nJean-Didier Revoin pour RTS-INFO, Moscou))\r\n(B\u00e2le) A B\u00e2le, une fusillade a fait deux morts et un bless\u00e9 grave, dans un caf\u00e9... \r\nDeux hommes ont ouvert le feu sur des clients, du Caf\u00e9 56, dans un quartier assez r\u00e9sidentiel peu apr\u00e8s 20h... Les auteurs des tirs ont pris la fuite...  Et on ne connait pas les raisons de cette fusillade... La police un appel \u00e0 la population...\r\n(04/REFORME RETRAITES ITV R\u00f6STI) Des concessions oui, mais le bras de fer demeure... dans l'\u00e9pineux de dossier des retraites... \r\nLa commission de la sant\u00e9 du Conseil national a fait hier quelques pas vers le Conseil des Etats\r\nElle a c\u00e9d\u00e9 par exemple sur l'\u00e9l\u00e9vation la retraite \u00e0 67 ans... qui disparait du projet... \r\nElle maintient par contre son refus d'augmenter de septante francs par mois les nouvelles rentes AVS...  Le PLR, les Verts'lib\u00e9raux et l'UDC attendent d\u00e9sormais des gestes du Conseil des Etats. Sinon, c'est toute la r\u00e9forme qui pourrait couler... Mise en garde du pr\u00e9sident de l'UDC, Albert R\u00f6sti.\r\n  53''\r\nAlbert R\u00f6sti avec Pietro Bugnon. Le pl\u00e9num du National se prononcera sur la proposition de sa commission lundi...\r\n(24/COREE REACTION) La Cor\u00e9e du Sud va organiser de nouvelles \u00e9lections d'ici deux mois... \r\nApr\u00e8s la destitution ce matin de la pr\u00e9sidente Pak Gueu N\u00e9... D\u00e9cision de la Cour Supr\u00eame \u00e0 l'unanumit\u00e9 des huit juges... \r\nLa chef de l'Etat perd ses fonctions et son immunit\u00e9, elle qui \u00e9tait mise en cause, avec l'une de ses proches dans une affaires de traffic d'influence... \r\nLe jugement conclue des mois d'enqu\u00eate, d'attente et de tensions dans la rue... Ecoutez le t\u00e9moignage recueilli ce matin d'une porte parole d'un collectif d'artiste... mis sur liste noire par la pr\u00e9sidente... \r\n  39''\r\nPropos recueillis ce matin par notre correspondant \u00e0 S\u00e9oul, Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias...\r\n(22/HOCKEY HC BIENNE ITV SUTTER) Hockey sur glace, Bienne \u00e0 cr\u00e9\u00e9 la surprise en l'emportant 6 \u00e0 3 hier \u00e0 Berne. \r\nDes biennois qui ont renvers\u00e9 la situation lors du deuxi\u00e8me tiers, avant de souffrir dans les troisi\u00e8me, mais de l'emporter... Pour le d\u00e9fenseur de Bienne, Dave Sutter, c'est le but de l'\u00e9galisation \u00e0 la 20 \u00e8me minute qui \u00e0 relanc\u00e9 les biennois. \r\n  35''\r\nDes propos recueillis par Pascal Thurnherr...\r\nBerne m\u00e8ne 2 victoires \u00e0 une dans la s\u00e9rie...\r\nEt puis Lausanne et Gen\u00e8ve, sont au pied du mur... Les deux clubs perdent chacun 3-0 dans la s\u00e9rie... Apr\u00e8s deux d\u00e9faites... Lausanne, s'est inclin\u00e9 3 \u00e0 2 face \u00e0 Davos et Gen\u00e8ve, 5 \u00e0 1 face \u00e0 Zoug...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Tusk) Au sommet europ\u00e9en, les chefs d'Etat et de gouvernement de l'Union Europ\u00e9enne parleront brexit aujourd'hui... et ce en l'absence de la Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May qui n'est pas convi\u00e9e... \r\nMais la tension pourrait \u00eatre vive encore aujourd'hui... au lendemain d'un vote qui a f\u00e2ch\u00e9 la Pologne... La r\u00e9\u00e9lection de Donald Tousk... \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en... \r\nCet ex-ministre polonais est contest\u00e9...par le gouvernement conservateur de Varsoviequi en repr\u00e9saille menace de ne pas accepter les conclusions du sommet europ\u00e9en...\r\n(D\u00e9cret US) \r\n(Dusseldorf) Et en Allemagne \u00e0 D\u00fcsseldorf, un homme a bless\u00e9 sept personnes \u00e0 la hache hier soir... L'assaillant souffrait apparamment de troubles mentaux, selon la police...\r\nIl est sorti d'un train de banlieue et s'en est pris aux voyageurs pr\u00e9sents dans la gare centrale de la ville... Trois victimes sont dans un Etat grave... Le suspect a saut\u00e9 d'un pont dans sa fuite... Il est gri\u00e8vement bless\u00e9...\r\n(10/ZH/EXIT RECUL INSCRIPTIONS PA) C'est une premi\u00e8re depuis 2008... Exit-Suisse al\u00e9manique a enregistr\u00e9 l'an dernier un recul des suicides assist\u00e9s. L'association...qui couvre aussi le Tessin...a aid\u00e9 722 personnes \u00e0 se donner la mort...soit 8% de moins qu'en 2015... Et cette \u00e9volution semble s'expliquer d'abord par la concurrence...\r\nJulien Bangerter...\r\n  48''\r\n(((C'est une diff\u00e9rence avec la Suisse romande...L'offre en mati\u00e8re de suicide assist\u00e9 est port\u00e9e...outre Sarine...par plusieurs organisations...LifeCircle, Dignitas, Ex-International....elles aussi accompagnent les citoyens qui d\u00e9cident de mettre fin \u00e0 leur jour. Quant au Tessin, il compte \u00e9galement un autre acteur, Liberty Life. Ses services... fournis en Suisse \u00e0 des \u00e9trangers... inqui\u00e8te d'ailleurs une partie des autorit\u00e9s. Pour expliquer ses chiffres...Exit Suisse al\u00e9manique \u00e9voque l'influence d'une m\u00e9decin paliative mieux organis\u00e9e...mais reconna\u00eet aussi le facteur \"concurrence\". La tendance \u00e0 la baisse du nombre de suicide assist\u00e9s ne peut donc pas \u00eatre extrapol\u00e9 \u00e0 l'ensemble de la Suisse. Exit Suisse al\u00e9manique a d'ailleurs franchi l'an dernier la barre des 100 mille membres... C\u00f4t\u00e9 romand...l'association doit annnoncer ses chiffres pr\u00e9cis fin avril. Selon son pr\u00e9sident J\u00e9r\u00f4me Sobel, le nombre de suicides assist\u00e9s est stable, voire en tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re augmentation.)))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Par Blandine Levite  / JDM_2017-03-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Par Blandine Levite  / JDM_2017-03-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430488", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Revoin, Jean-Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430488", "ece-8430470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les opposants turcs hostiles au meeting pro-Erdogan en Suisse", "id": "sound-3AAEEFD3-0A70-4A90-BAD7-6D6E1F15DA9F", "durationSec": 449, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Zurich a retir\u00e9 son autorisation pour le meeting d'un politicien de l'AKP, le parti du pr\u00e9sident turc. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Spreitenbach (AG), avant que les autorit\u00e9s communales ne l'interdisent \u00e0 leur tour. Interview d'Ihsan Kurt, conseiller communal socialiste \u00e0 Prilly, membre de la diaspora kurde.\r\n\r\n* * Les opposants turcs hostiles au meeting pro-Erdogan en Suisse 18h Des opposants turcs hostiles \u00e0 la visite du chef de la diplomatie turque\r\nLes discours politiques des repr\u00e9sentants du pouvoir turc en Suisse continuent de susciter la controverse. Hier, le canton de Zurich voulait faire interdire la visite du ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res. Aujourd'hui c'est la ville de Zurich qui a retir\u00e9 son autorisation pour le meeting d'un politicien de l'AKP, le parti du pr\u00e9sident Recep Tayip Erdogan. Meeting qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Spreitenbach, en Argovie, avant que les autorit\u00e9s communales ne l'interdisent \u00e0 leur tour. Une pol\u00e9mique qui n'\u00e9chappe pas aux opposants d'Erdogan en Suisse.\r\nPour en parler, j'accueille Ihsan Kurt, conseiller communal socialiste \u00e0 Prilly, membre de la diaspora kurde. Bonsoir.\r\n- La question s'est d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9e en Allemagne. elle s'est pos\u00e9e aujourd'hui encore en Autriche. Tous les pays europ\u00e9ens ont la m\u00eame r\u00e9ponse : ils interdisent les meetings des repr\u00e9sentants du pouvoir turc. En suivant la direction inverse, est-ce que la Suisse fait preuve de frilosit\u00e9 ?\r\n- Que vous inspire ce refus d'interdire de tels \u00e9v\u00e9nements ?\r\n- Comment expliquez-vous que les repr\u00e9sentants de l'AKP s'ent\u00eatent \u00e0 venir en Suisse et dans les autres pays europ\u00e9ens, malgr\u00e9 la r\u00e9ticence des autorit\u00e9s ? \r\n- Que leur apportent ces meetings ?\r\n- Vous dites que les repr\u00e9sentants du pouvoir viennent en Europe pour aiguiser les sentiments nationalistes. Mais ici, il ne serait question que d'encourager les Turques de Suisse \u00e0 se prononcer en faveur de la r\u00e9forme constitutionnelle.\r\n ((REMARQUE: s'il n'y r\u00e9pond pas d\u00e9j\u00e0 apr\u00e8s la question pr\u00e9c\u00e9dente, cette question est int\u00e9ressante parce que quand je la lui ai pos\u00e9e, il m'a r\u00e9pondu que les Turcs de Suisse sont en grande majorit\u00e9 oppos\u00e9s \u00e0 Erdogan et qu'il n'a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 envoyer ses soutiens ici pour les inciter \u00e0 voter pour cette r\u00e9forme))\r\n- La ville de Zurich a interdit le meeting du vice-pr\u00e9sident de l'AKP d'Istanbul. La rencontre a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e \u00e0 Spreitenbach, en Argovie, et l\u00e0 encore les autorit\u00e9s communales ont dit non, en invoquant des raisons de s\u00e9curit\u00e9. Mais les organisateurs de l'\u00e9v\u00e9nement assurent qu'il n'est pas annul\u00e9 pour autant. Comment cela va-t-il se passer selon vous ?\r\n- Tenter de faire interdire les discours de politiciens turcs ne revient-il pas \u00e0 faire le jeu du pr\u00e9sident Recep Tayip Erdogan ?\r\n- Le ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res vient rencontrer la diaspora turque pour l'inciter \u00e0 voter en faveur de la r\u00e9forme constitutionnelle en Turquie.  Interdire ce genre d'\u00e9v\u00e9nement au nom de la libert\u00e9 d'expression ne revient-il pas \u00e0 brimer cette m\u00eame libert\u00e9 d'expression ?", "alternativeExcerpt": ["Zurich a retir\u00e9 son autorisation pour le meeting d\u2019un politicien de l\u2019AKP, le parti du pr\u00e9sident turc. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Spreitenbach (AG), avant que les autorit\u00e9s communales ne l\u2019interdisent \u00e0 leur tour. Interview d'Ihsan Kurt, conseiller communal socialiste \u00e0 Prilly, membre de la diaspora kurde."], "alternativeTitle": ["Les opposants turcs hostiles au meeting pro-Erdogan en Suisse / FOR_2017-03-10T18:04:00_developpement-3", "Forum du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8452187.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430454", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller, journaliste kurde", "name": "Kurt, Ihsan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de St\u00e9phane Deleury - La Suisse ou l'\u00e9loge de l'opacit\u00e9", "id": "sound-33CB2270-A885-42D6-A8A7-734EE1C74CAB", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tel le vampire, l'administration f\u00e9d\u00e9rale n'aime pas la lumi\u00e8re. Et les fonctionnaires peuvent compter sur le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour fermer les persiennes. Le gouvernement veut amputer la loi sur la transparence en vigueur depuis 2006.\r\n\r\n* * Signature de St\u00e9phane Deleury - La Suisse ou l'\u00e9loge de l'opacit\u00e9 (SIGNATURE 10.03 SUISSE OPACITE) La Suisse ou l'\u00e9loge de l'opacit\u00e9. Le commentaire de St\u00e9phane Deleury \r\n  1'30 \r\n((Tel le vampire, l'administration f\u00e9d\u00e9rale n'aime pas la lumi\u00e8re. Et les fonctionnaires peuvent compter sur le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour fermer les persiennes. Le gouvernement veut amputer la loi sur la transparence en vigueur depuis 2006. Une petite r\u00e9volution l\u00e9gislative \u00e0 l'\u00e9poque, qui n'a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par ceux qui servent l'Etat. Le principe est pourtant simple et d\u00e9mocratique : sauf exception, tout document officiel, qu'il soit \u00e9lectronique ou imprim\u00e9, doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition des citoyens qui en font la demande. Une pratique saine d'ouverture \u00e0 l'\u00e9gard des contribuables. Une forme de contr\u00f4le salutaire pour \u00e9viter notamment la corruption et le copinage dans l'administration. Par le pass\u00e9, la loi sur la tranparence a permis aux m\u00e9dias de r\u00e9v\u00e9ler des manquements graves et co\u00fbteux au principe de l'adjudication de march\u00e9 publics. Et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ces achats tr\u00e8s sensibles que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral voudrait soustraire au regard des citoyens, en excluant les march\u00e9 publics de la loi sur la transparence. Une attaque inadmissible contre un principe intimement li\u00e9 au fonctionnement d\u00e9mocratique. Dissimuler une partie aussi d\u00e9licate de l'activit\u00e9 de l'Etat est une entrave directe \u00e0 la libre formation de l'opinion. La Suisse n'avait pas besoin de cel\u00e0. Elle qui connait d\u00e9j\u00e0 un syst\u00e8me politique qui ne respecte pas les normes internationales de financement des partis, des \u00e9lus et des campagnes. En clair, n'importe quelle entreprise peut aujourd'hui s'acheter en toute discr\u00e9tion et en toute l\u00e9galit\u00e9 une votation, un candidat ou un parti politique.  Une opacit\u00e9 qui porte en elle les germes de la d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard du monde politique, de l'Etat et des \u00e9lites.))", "alternativeExcerpt": ["Tel le vampire, l\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale n\u2019aime pas la lumi\u00e8re. Et les fonctionnaires peuvent compter sur le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour fermer les persiennes. Le gouvernement veut amputer la loi sur la transparence en vigueur depuis 2006.", "Tel le vampire, l\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale n\u2019aime pas la lumi\u00e8re. Et les fonctionnaires peuvent compter sur le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour fermer les persiennes. Le gouvernement veut amputer la loi sur la transparence en vigueur depuis 2006.", "Tel le vampire, l\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale n\u2019aime pas la lumi\u00e8re. Et les fonctionnaires peuvent compter sur le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour fermer les persiennes. Le gouvernement veut amputer la loi sur la transparence en vigueur depuis 2006."], "alternativeTitle": ["Signature de St\u00e9phane Deleury - La Suisse ou l\u2019\u00e9loge de l\u2019opacit\u00e9", "Signature de St\u00e9phane Deleury - La Suisse ou l\u2019\u00e9loge de l\u2019opacit\u00e9 / JDM_2017-03-10T06:49:00_signature", "Signature de St\u00e9phane Deleury - La Suisse ou l\u2019\u00e9loge de l\u2019opacit\u00e9 / JDM_2017-03-10T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430494", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430494", "ece-8430474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice confirme la destitution de la pr\u00e9sidente de la Cor\u00e9e du Sud", "id": "sound-C8B80BB5-1285-4A9C-A7B9-6FE17AB3209A", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ojardias\r\nLa Cour constitutionnelle sud-cor\u00e9enne a confirm\u00e9 vendredi \u00e0 l'unanimit\u00e9 la destitution de la pr\u00e9sidente Park Geun-hye, vot\u00e9e en d\u00e9cembre par les d\u00e9put\u00e9s. Des heurts s'en sont suivis, ayant fait deux morts.\r\n\r\n* * La justice confirme la destitution de la pr\u00e9sidente de la Cor\u00e9e du Sud 12h30 Philipinnes\r\nFin du suspense en Cor\u00e9e du Sud. La destitution de la pr\u00e9sidente a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e par la Cour constitutionnelle \u00e0 S\u00e9oul, \u00e0 l'unanimit\u00e9 des 8 juges. La d\u00e9cision est d\u00e9finitive et imm\u00e9diate. La pr\u00e9sidente perd imm\u00e9diatement toutes ses fonctions. Ce jugement conclut trois mois d'attente, de tensions dans la rue, et une enqu\u00eate difficile. Les Sud-Cor\u00e9ens devront \u00e9lire leur prochain pr\u00e9sident bientot Correspondance \u00e0 S\u00e9oul de Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias... \r\n  0'56''\r\n(pas de texte)", "alternativeExcerpt": ["La Cour constitutionnelle sud-cor\u00e9enne a confirm\u00e9 vendredi \u00e0 l'unanimit\u00e9 la destitution de la pr\u00e9sidente Park Geun-hye, vot\u00e9e en d\u00e9cembre par les d\u00e9put\u00e9s. Des heurts s'en sont suivis, ayant fait deux morts."], "alternativeTitle": ["La justice confirme la destitution de la pr\u00e9sidente de la Cor\u00e9e du Sud / 12H30_2017-03-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5515353.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430437", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430427"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du nouveau sur la maladie de Crohn", "id": "sound-0D1C11C7-E9FC-4ECC-BC54-43AA71DBA095", "durationSec": 420, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La maladie de Crohn serait exacerb\u00e9e par une souche de levure utilis\u00e9e couramment et soulag\u00e9e gr\u00e2ce au recours \u00e0 un m\u00e9dicament contre la goutte. C'est la revue \"Science Translational Medicine\" qui publie ces r\u00e9sultats d'une recherche effectu\u00e9e sur des souris. La r\u00e9action de Florian Froehlich, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste des maladies digestives et du foie, interrog\u00e9 par Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["La maladie de Crohn serait exacerb\u00e9e par une souche de levure utilis\u00e9e couramment et soulag\u00e9e gr\u00e2ce au recours \u00e0 un m\u00e9dicament contre la goutte. C\u2019est la revue \"Science Translational Medicine\" qui publie ces r\u00e9sultats d'une recherche effectu\u00e9e sur des souris. La r\u00e9action de Florian Froehlich, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste des maladies digestives et du foie, interrog\u00e9 par Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Du nouveau sur la maladie de Crohn / CQFD_2017-03-10T10:04:15_actu", "CQFD du 10.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin sp\u00e9cialiste des maladies digestives et du foie", "name": "Froehlich, Florian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Arnold Turboust", "id": "sound-76A9A430-3DFC-4D77-93B7-4E2CCA7175A2", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le compositeur et p\u00e9nitent Arnold Turboust passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le compositeur et p\u00e9nitent Arnold Turboust passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Arnold Turboust / VER_2017-03-10T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-arnold-turbo", "Vertigo du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314764.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413522", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-CA22A4A4-E214-4A9C-B29A-4E2E0A2C4627", "durationSec": 925, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Joachim Son Forget, r\u00e9f\u00e9rent territorial mouvement \"En Marche Suisse\";Manuel Ruedi, Conservateur au Museum d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(06/MULTI/SAGA/ZH/NEWS PRESSE PA (7H))  \r\nLa voie est donc libre...pour Melvut Cavusoglu...\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral ne s'opposera pas \u00e0 la venue du ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res...\r\nIl l'a fait savoir hier...\r\nLa libert\u00e9 d'expression l'a emport\u00e9 sur le risque de d\u00e9bordements...\r\n....qui n'est pas particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9, d'apr\u00e8s le Dfae...\r\nMelvut Cavusoglu pourra donc faire campagne en faveur de la r\u00e9forme qui doit renforcer les pouvoirs du pr\u00e9sident Erdogan...\r\nBonjour Julien Bangereter...\r\n...\r\nVous \u00eates \u00e0 Zurich...\r\n...O\u00f9 les autorit\u00e9s cantonales et communales sont donc en train de perdre leur bras de fer face au conseil f\u00e9d\u00e9ral......\r\nLe ministre des affaiers \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter a transmis...hier soir... la d\u00e9cision f\u00e9d\u00e9rale...au Conseiller d'Etat zurichois Mario Fehr...\r\nDans cette affaires...les craintes en termes de s\u00e9curit\u00e9 ne doivent pas limiter la libert\u00e9 d'expression.\r\nLe gouvernement zurichois...lui...estime que m\u00eame un d\u00e9ploiement massif de s\u00e9curit\u00e9 serait insuffisant  pour \u00e9viter des d\u00e9bordements.\r\nIl  faut dire qu'il s'attend...en cas de discours...\u00e0 une forte pr\u00e9sence de ressortissants turcs...venus d'Allemagne et d'Autriche.\r\nMario Fehr...le ministre zurichois en charge de la s\u00e9curit\u00e9...esp\u00e9rait une autre d\u00e9cision...mais il doit d\u00e9sormais pr\u00e9parer ses effectifs de police en vue d'une visite...\r\nCC: seulement voil\u00e0 Julien pour l'heure....pas sure que les \u00e9missaires du pr\u00e9sident Erdogan puissent s'exprimer...\r\nOui, tout simplement...car ils n'ont pas d'endroit qui les autorise \u00e0 prendre la parole...\r\nL'H\u00f4tel Hilton...o\u00f9 devait parler le chef de la diplomatie turc...a annonc\u00e9 hier...qu'il refusait d'accueillir l'\u00e9v\u00e8nment...en invoquant la s\u00e9curit\u00e9.\r\nMalgr\u00e9 tout...le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res envisagerait toujours de venir ce week-end....\r\nEt puis...il y a...cet autre prise de parole pr\u00e9vue ce soir...\r\nCelle de Hursit Yildi-rim, vice-pr\u00e9sident du parti au pouvior en Turquie.\r\nUn flyer apparu...hier sur Facebook...annonce qu'il prendra la parole ce soir...dans une tour...ici \u00e0 Zurich...dans le quartier d'Affoltern....dans une halle...\u00e0 l'occasion d'une f\u00eate de famille...\r\nSeulement voil\u00e0...la ville de Zurich a annonc\u00e9 hier soir...qu'elle n'autorise pas dans ce lieu...des rassemblement religieux...ou politiques...\r\nCC: Est-ce qu'on sait qui organiserait des meetings en Suisse?\r\nOui,il s'agirait de l'antenne suisse de l'UETD...une organisation cr\u00e9\u00e9e il y a dix ans dans plusieurs pays par le pr\u00e9sident Erdohan.\r\nOn a tent\u00e9 de joindre...hier...ses repr\u00e9sentants en Suisse. L'un nous a dit de plus \u00eatre en fonction...l'autre nous a r\u00e9pondu textuellement. Notre organisation...ne prend pour l'instant...pas position dans ce dossier.\r\nLes m\u00eames dirigeants multiplient les effort pour trouver un lieu o\u00f9 tenir un meeting..mais ils semblent...peu enclin...\u00e0 jouer la totale transparence...\r\n(07/MULTI SAGA/DIASPORA TURQUE PA (7H)) ..l'enjeu pour le gouvernement turc c'est \u00e9videmment le vote des quelques 70 mille turcs qui vivent en Suisse...\r\nIls se prononceront le 16 avril pour ou contre cette r\u00e9forme constitutionnelle qui vise \u00e0 agrandir les pouvoirs du pr\u00e9sident.\r\nAlain Arnaud nous dresse le portait de cette diaspora...\r\n  53''\r\n((Les Turcs et les Kurdes forment les deux grands groupes ethniques, mais il y aussi les Assyriens, les Arm\u00e9niens, les Tcherkesses, les Lazes et les Arabes. C'est d'abord la tr\u00e8s grand diversit\u00e9 sociale qui distingue la communaut\u00e9 turque de Suisse, dont la majorit\u00e9 est musulmane sunnite, mais avec aussi un grand nombre d'al\u00e9vis. A fin janvier, la Suisse comptait un peu plus de 68'000 ressortissants turcs, soit la 6\u00e8me communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re du pays si l'on tient compte des quelque 50'000 naturalis\u00e9s. La majorit\u00e9 d'entre eux vivent en Suisse al\u00e9manique, entre Zurich, B\u00e2le et l'Argovie, issus de 4 grandes vagues d'immigration entam\u00e9e d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 60. Communaut\u00e9 tr\u00e8s divis\u00e9e, elle l'est encore davantage depuis trois ans et la rupture entre l'opposant Fetullah G\u00fclen et le pr\u00e9sident Erdogan. Le nombre de Turcs en proc\u00e9dure d'asile s'\u00e9levait \u00e0 1080 \u00e0 la fin janvier, plut\u00f4t en baisse par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vient de reconna\u00eetre que quelques demandes \u00e9manent de diplomates.))\r\n...le scurtin est donc agend\u00e9 le 16 avril...\r\net la campagne du gouvernement turc...butte au Pays-Bas...\r\n...puisque le gouvernement n\u00e9erlandais a d\u00e9clar\u00e9 Melvut Cavusoglu personna non grata hier...\r\n(25/BALE FUSILLADE IV) ***On \u00e9tait \u00e0 Zurich...direction B\u00e2le \u00e0 pr\u00e9sent...o\u00f9 une fusillade a fait 2 morts et un bless\u00e9 grave hier soir...\r\nEt tout s'est pass\u00e9 dans un Bar...le caf\u00e9 56...\r\n2 hommes sont entr\u00e9s...Ils ont tir\u00e9 \u00e0 plusieur reprises...\r\nPuis il se sont enfuits...\r\nEstelle Braconnier, ce matin les deux hommes courent toujours....\r\nL'attaque s'est produite vers 20h15 hier soir dans le caf\u00e9 56...\r\nUn petit \u00e9tablissement situ\u00e9 \u00e0 l'angle d'une rue d'un quartier r\u00e9sidentiel, l'Erlenstrasse.\r\nUn caf\u00e9 connu, il y a quelques ann\u00e9es pour ses liens avec le monde de la drogue...Mais \u00e7a c'\u00e9tait avant le changement de propri\u00e9taire selon le voisinage.\r\nL'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par des passants, puis une partie du quartier o\u00f9 s'est d\u00e9roul\u00e9 le drame a \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9 durant plusieurs heures.\r\nUn impact de balle sur l'une des fen\u00eatres t\u00e9moigne ce matin de la charge.\r\nLes victimes ne sont pas encore identifi\u00e9es.\r\nOn ne sait rien non plus des assaillants.\r\nLa raison de l'attaque demeure elle aussi inconnue.\r\nLa piste du r\u00e9glement de compte est \u00e9voqu\u00e9e.\r\nL'enqu\u00eate est en cours et des recherches engag\u00e9es pour tenter de les retrouver.\r\nDes t\u00e9moins sont entendus et selon les premi\u00e8res informations, les deux hommes auraient quitt\u00e9 le caf\u00e9 en direction de la Badischer Bahnoff, la gare badoise.\r\nToute personne susceptible de renseigner les autorit\u00e9s est appel\u00e9e \u00e0 se manifester.\r\nEt le procureur b\u00e2lois a mis sur pied une commission sp\u00e9ciales...des criminologues tentent de remonter la piste...\r\non ne sait rien \u00e0 ce stade sur le type d'armes utilis\u00e9es...\r\n(Br\u00e8ve D\u00fcsseldorf) En Allemagne c'est une h\u00e2che qui a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e...\r\npour agresser des voyageurs en gare de Dusseldorf...\r\nHier soir un homme souffrant apparemment de troubles mentaux a bless\u00e9 7 personnes...dont 3 gri\u00e8vement...\r\nIl a ensuite tent\u00e9 de s'enfuire en sautant d'un pont...il s'est gri\u00e8vement bless\u00e9...la police l'a arr\u00eat\u00e9 mais elle ignore tout de ses motivations \u00e0 ce stade....\r\n(00/COREE HYMNE NATIO) ***L'\u00e9pilogue d'une longue saga...sud-cor\u00e9enne...Cette fois c'est d\u00e9finitif la pr\u00e9sidente sud-cor\u00e9ene est destitu\u00e9e...\r\nLa Cour constitutionnelle a tranch\u00e9 t\u00f4t ce matin.\r\nPak gun h\u00e9...est cong\u00e9di\u00e9e...\r\nla justice a donc valid\u00e9 la destitution vot\u00e9e par le parlement...\r\ndes \u00e9lections anticip\u00e9es se tiendront dans 60 jours...\r\nMme Pak, 65 ans, \u00e9tait devenue en 2012 la premi\u00e8re femme \u00e0 pr\u00e9sider son pays. Elle devient le premier chef de l'Etat de Cor\u00e9e du Sud \u00e0 \u00eatre limog\u00e9. \r\nElle quitte imm\u00e9diatement la Maison Bleue...\r\nperd son immunit\u00e9...et s'expose \u00e0 des poursuites judiciaires. \r\nelle qui est accus\u00e9e de corruption...mais encore soutenue dans la rue...\r\n  0'24''\r\nce que vous entendez c'est l'hymne national sud-cor\u00e9en...entonn\u00e9 par ses partisans...ils sont descendus dans la rue ce matin pour lui apporter leur soutien. \r\nils n'acceptent pas cette d\u00e9cision...mais \u00e0 quelque m\u00e8tres deux...les opposants criaient victoire...\r\n(17/MACRONISTES GENEVE ITV) ***Il fait d\u00e9sormais la course en t\u00eate...A environ 40 jours de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Emmanuel Macron est pass\u00e9 devant Marine Le Pen dans les intentions de vote au premier tour. \r\nC'est le r\u00e9sultat d'un sondage Harris Interactive diffus\u00e9 hier ((jeu)).\r\nLe ph\u00e9nom\u00e8ne Macron poursuit donc son ascension. Un ovni politique qui s\u00e9duit jusque dans notre pays... \r\nPr\u00e8s de 1'300 personnes ont d\u00e9j\u00e0 rejoint le mouvement \"En Marche Suisse\". Et elles cherchent \u00e0 mobiliser encore, en pr\u00e9sentant, ce mois-ci ((mars)), le programme de leur candidat \u00e0 travers une dizaine de villes. \r\nC'\u00e9tait le cas hier ((jeu)) \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nJoachim Son Forget ((\"Sonne Forget\")), le r\u00e9f\u00e9rent territorial d'en Marche pour la Suisse, souligne que le mouvement ratisse de plus en plus large. \r\n  0'41''\r\nJoachim Son Forget interrog\u00e9 par Guillaume Rey.\r\nEt on tentera, dans notre journal de 8h, de mieux comprendre cette \"Macron-mania\", avec un reportage autour de la r\u00e9union qui s'est tenue hier soir \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\n vous entendrez les fillonistes, jup\u00e9istes et autres...\r\n(D4/ITALIE FORFAIT FISCAL DI)  \r\nL'Italie cherche \u00e0 attirer les milliardaires. L'administration des imp\u00f4ts vient en effet d'ouvrir une proc\u00e9dure permettant aux tr\u00e8s riches \u00e9trangers de s'installer fiscalement et tr\u00e8s avantageusement en Italie. Ils n'auront qu'\u00e0 payer un imp\u00f4t forfaitaire de 100.000 euros par an sur tous leurs revenus \u00e0 travers le monde. A Rome, nous retrouvons notre correspondant EJ\r\nEst-ce qu'on peut dire que l'Italie se lance dans la concurrence fiscale ?\r\nOui c'est exactement cela. L'id\u00e9e est d'attirer les milliardaires en faisant notamment concurrence \u00e0 l'Espagne, au Portugal et au Royaume-Uni qui ont des syst\u00e8mes pour les riches \u00e9trangers \u00e0 peu pr\u00e8s similaires. Ajoutons que la p\u00e9riode choisie pour introduire cette proc\u00e9dure fiscale n'est pas un hasard. En vue du Brexit, l'Italie esp\u00e8re en effet accueillir les hommes d'affaires qui pourraient d\u00e9cider de quitter la City. Rome veut donc mettre tous les atouts de son c\u00f4t\u00e9 avec cet imp\u00f4t forfaitaire de 100.000 euros qui peut \u00eatre \u00e9tendus aux parents du contribuable \u00e9tranger moyennant un suppl\u00e9ment de 25.000 euros par personne. En retour, les b\u00e9n\u00e9ficiaires devront s'engager \u00e0 r\u00e9sider une certaine p\u00e9riode de l'ann\u00e9e dans la p\u00e9ninsule. A noter que les riches expatri\u00e9s italiens pourront eux aussi avoir acc\u00e8s \u00e0 cette \u00ab flat tax \u00bb de 100.000 euros, s'ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9sidents \u00e0 l'\u00e9tranger pendant au moins neuf des dix derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nConcr\u00e8tement, combien cette op\u00e9ration pourrait-elle rapporter au fisc italien ?\r\nC'est extr\u00eamement difficile \u00e0 dire. Du c\u00f4t\u00e9 gouvernemental, on assure qu'entre 500 et 1000 milliardaires auraient d\u00e9j\u00e0 fait part de leur int\u00e9r\u00eat pour venir en Italie. Les pr\u00e9visions les plus optimistes parlent de 100 millions d'euros de recettes fiscales suppl\u00e9mentaires c'est \u00e0 dire une goutte d'eau dans le budget de l'Etat. Mais pour Matteo Renzi qui a voulu cette mesure quand il \u00e9tait encore au pouvoir, l'essentiel c'est d'\u00eatre attractif pour les hommes d'affaires et donc aussi pour leurs activit\u00e9s \u00e9conomiques. Reste que la mesure fait d\u00e9bat. Y compris au sein du parti d\u00e9mocrate o\u00f9 certains d\u00e9noncent un cadeau aux plus riches et une concurrence fiscale qui accroit les in\u00e9galit\u00e9s.\r\n(20/HOCKEY LHC-DAVOS PA) Le Lausanne Hockey-Club a peut-\u00eatre disput\u00e9 le dernier match de son histoire \u00e0 Malley\u00a0! Hier (JE) soir, devant 7'600 spectateurs (la patinoire affichait guichets ferm\u00e9es) le LHC s'est inclin\u00e9 3 \u00e0 2 apr\u00e8s tirs au but face au HC Davos. Il est d\u00e9sormais men\u00e9 3 \u00e0 0 dans la s\u00e9rie des quarts de finale. Les pr\u00e9cisions d'Alain Th\u00e9voz. \r\n  57'' \r\n((Le verdict est certes cruel pour Lausanne mais pas imm\u00e9rit\u00e9 pour Davos. Les Grisons ont domin\u00e9 lors des deux prolongations. Ils n'ont - pour ainsi dire - jamais quitt\u00e9 la zone d\u00e9fensive du LHC. Ils ont surtout but\u00e9 sur un excellent Cristobal HUET. La seule chance, pour Lausanne, c'\u00e9tait de classer l'affaire dans l'\u00e9preuve de tirs au but. mais dans cet exercice, Marc WIESER a \u00e9t\u00e9 le seul joueur \u00e0 transformer son tir.\u00a0\u00a0 Les joueurs vaudois, eux, sont rest\u00e9s \u00ab\u00a0muets\u00a0\u00bb face au portier Gilles SENN. 3-0 dans la s\u00e9rie pour Davos. Le LHC n'aura pas trop le temps de cogiter. avec l'acte 4 programm\u00e9 demain soir d\u00e9j\u00e0 dans les Grisons. Reste \u00e0 voir dans quel \u00e9tat d'esprit les hommes de Dan RATUSCHNY rallieront la station grisonne.Le LHC, la meilleure \u00e9quipe romande de la saison r\u00e9guli\u00e8re, ne s'attendait pas \u00e0 vivre un tel calvaire. Surtout pas apr\u00e8s le 1er tiers de l'acte 1 alors qu'il menait 3 \u00e0 0. avant de s'incliner 5 \u00e0 3. Peut-\u00eatre le tournant dans cette s\u00e9rie\u00a0?\u00a0))\r\n(D5/BRACONNAGE CORNE RHINO PI) Le Rhinoc\u00e9ros tu\u00e9 pour sa corne dans un zoo pr\u00e8s de Paris -en d\u00e9but de semaine- continue de susciter l'\u00e9motion. Cet acte in\u00e9dit en Europe r\u00e9v\u00e8le l'ampleur d'un march\u00e9 juteux pour les braconniers. Aussi pour les voleurs et les trafiquants qui agissent dans les mus\u00e9es. La Suisse n'est pas \u00e9pargn\u00e9e, Pierre-Etienne Joye\r\n  1'35\r\n((Amput\u00e9 de sa corne par des malfrats: voil\u00e0, en 1990 le sort du Rhino du Mus\u00e9e d'Histoire naturelle de Fribourg . Un pancarte a longtermps signal\u00e9 cet acte de vandalisme. Les pr\u00e9tendues vertus m\u00e9dicinales et aphrodisiques des cornes de rhinoc\u00e9ros attisent des convoitises d\u00e9mesur\u00e9es. Une corne, c'est des dizaines voire des centaines de milliers de francs au march\u00e9 noir. Bien plus que l'or. Aujourd'hui, les cornes des rhino dans les mus\u00e9es sont sci\u00e9es, mises sous cl\u00e9s et remplac\u00e9es par des postiches signal\u00e9es comme telle. Manuel Ruedi, Conservateur au Museum d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve.\r\nSON\r\nMettre \u00e0 l'abri les vraies cornes de Rhino, c'est aussi une mani\u00e8re de sensibiliser le visiteur et, de sucro\u00eet, le brigand potentiel\r\nSON\r\nEt ce constat accablant: si des filous lorgnent sur les rhinos des mus\u00e9es et des zoo, c'est parce qu'il n'y a plus assez de sp\u00e9cimens vivants dans la nature.))\r\nDes animaux bien entendus prot\u00e9g\u00e9s...\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Soleil \u00e0 tous les \u00e9tages aujourd'hui....m\u00eame si quelques voiles nuageux troubleront l'azur par endroits. 14 \u00e0 16\u00b0 au maximum.\r\nDemain aussi soleil partout...apr\u00e8s dissipation des rbumes matinales...encore plus doux jusqu'\u00e0 18.\r\nDimanche retour des nuages dans l'apr\u00e8s-midi...quelques gouttes possibles en soir\u00e9e et dans la nuit.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-10T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-10T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430492", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430492", "ece-8430473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 Billag perd son mandat de perception de la redevance radio-TV", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7CDF2AEF-BF6D-4948-BF09-36EB10662518", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Billag"], "thematicThemes": ["redevance radio-TV"], "excerpt": "La redevance radio-TV ne sera plus per\u00e7ue par Billag. D\u00e8s 2019, ce sera la soci\u00e9t\u00e9 Serafe SA, sise \u00e0 Fehraltorf (ZH), qui la pr\u00e9l\u00e8vera aupr\u00e8s des m\u00e9nages, a annonc\u00e9 le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la communication.", "alternativeExcerpt": ["La redevance radio-TV ne sera plus per\u00e7ue par Billag. Ce sera la soci\u00e9t\u00e9 Serafe SA, sise \u00e0 Fehraltorf (ZH), qui la pr\u00e9l\u00e8vera aupr\u00e8s des m\u00e9nages, a annonc\u00e9 le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la communication vendredi."], "alternativeTitle": ["La soci\u00e9t\u00e9 Billag perd son mandat de perception de la redevance radio-TV / 12H30_2017-03-10T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451569.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430437", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s grandissant pour les monnaies locales", "id": "sound-EFD6E04E-238B-440F-8B03-3706C929F06E", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Willy Cretegny, viticulteur bio \u00e0 Satigny\r\nApr\u00e8s le \"L\u00e9man\" pour l'arc l\u00e9manique, le Valais aura bient\u00f4t le \"Farinet\". Le Tessin pourrait quant \u00e0 lui se doter du \"TicinoCoin\". En Suisse comme ailleurs, les devises alternatives, lanc\u00e9es dans le but de favoriser les monnaies locales, ont la cote.\r\n\r\n* * Succ\u00e8s grandissant pour les monnaies locales 12h30 15 minutes\r\nLe sujet du 15 minutes cette semaine: les monnaies locales. Elles connaissent un succ\u00e8s grandissant. Apr\u00e8s le L\u00e9man pour l'arc l\u00e9manique, le Valais aura bient\u00f4t le \"Farinet\". Pour favoriser l'\u00e9conomie locale, le Tessin pourrait lui se doter du \"Ticino-Coin\". En Suisse comme ailleurs, ces devises alternatives ont la cote. Mais une fois qu'elles existent, il peut \u00eatre difficile de les faire circuler. Etienne Kocher, vous avez suivi avec le magazine Quinze Minutes le parcours de quelques billets de L\u00e9mans. \r\nImaginez, vous habitez par exemple \u00e0 Gen\u00e8ve. Pour soutenir l'\u00e9conomie locale, vous \u00e9changez quelques centaines de francs suisses contre des L\u00e9mans. Vous les utilisez dans un restaurant du coin. Celui-ci se fournit aupr\u00e8s de producteurs locaux, qu'il paie en L\u00e9man. Mais ce producteur, que peut-il acheter acheter ensuite ? Avec Francesca Argiroffo, nous en avons rencontr\u00e9 Willy Cretegny, viticulteur bio \u00e0 Satigny. Il accepte les L\u00e9mans, mais en partie seulement.\r\nSON 1 - 36''  \r\nEt pourtant, Willy Cretegny y croit. Pour lui il faut continuer de convaincre des entreprises d'utiliser le L\u00e9man. \r\nSON 2 - 24''  \r\nUne piste pour d\u00e9velopper le L\u00e9man, ce sont les transactions num\u00e9riques. Plus s\u00e9curis\u00e9es, et ouvertes \u00e0 de plus gros montants. La cr\u00e9ation du \"E-L\u00e9man\" est pr\u00e9vue pour _____.\r\n\"Les petites monnaies aux grandes ambitions\", c'est le th\u00e8me du magazine Quinze Minutes, demain \u00e0 12h40. Et \u00e0 suivre en tout temps sur les r\u00e9seaux sociaux, hashtag 15RTS.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le \"L\u00e9man\" pour l'arc l\u00e9manique, le Valais aura bient\u00f4t le \"Farinet\". Le Tessin pourrait quant \u00e0 lui se doter du \"TicinoCoin\". En Suisse comme ailleurs, les devises alternatives, lanc\u00e9es dans le but de favoriser les monnaies locales, ont la cote."], "alternativeTitle": ["Succ\u00e8s grandissant pour les monnaies locales  / 12H30_2017-03-10T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451627.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430437", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Giuseppe", "source": "siranau", "title": "Giuseppe fait des insomnies ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9D4700C-6CA4-4323-B1CD-459F2179F514", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insomnie"], "alternativeTitle": ["Giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-03-10T10:50:00_giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-03-10T10:50:00_giuseppe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413161", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256728.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413161", "ece-8413150"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura : - \"People have the power\", Patti Smith", "id": "sound-AACDD70C-9BE2-4248-BEF7-45A9F3C992F1", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Roura, navigateur suisse\r\n- \"People have the power\", Patti Smith\r\n- \"Rock'n'roll part II\", The Full Monty\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura : - \"People have the power\", Patti Smith (MP3 ALAN ROURA EP5) MP3 ALAN ROURA, SEMAINE DU 6 au 10 MARS\r\nVendredi, dernier \u00e9pisode avec le jeune talent, plein de sagesse et de bon sens... Alan ROURA\r\n  4'26 ((Fin de parole: 3'19))\r\nVENDREDI \r\n-\tPATTI SMITH\u00a0: People have the power avec eau et terre\r\n-\tTHE FULL MONTY\u00a0: Rock'n roll part II\r\nWEB: \r\nALAN ROURA SE RACONTE EN MUSIQUES DANS MP3\r\nJe n'aime pas avoir la t\u00eate qui gratte. J'ai essay\u00e9 toutes les coupes de cheveux, mais \u00e7a ne change rien. Donc je m'y fais.\u00a0\u00bb\r\nAlan Roura et sa capacit\u00e9 d'adaptation, hors normes...\r\nLui qui n'est jamais vraiment pr\u00eat, toujours un peu \u00e0 la bourre, il parvient \u00e0 entreprendre des projets d'exception en y mettant toute l'\u00e9nergie n\u00e9cessaire. Et le cour, bien s\u00fbr.\r\nAlan Roura et sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. \u00ab\u00a0La vie est belle, il faut la partager. C'est important de faire du bien aux autres\u00a0\u00bb, dit-il naturellement. \r\nLe navigateur s'accomode de la solitude. Naviguer seul \u00e0 bord, c'est son choix.\r\nIl se r\u00e9jouit n\u00e9anmoins de ses retours sur terre, coupl\u00e9e avec les retrouvailles avec ses proches. \u00ab\u00a0Je me ressource en mer mais j'adore la terre. C'est ici que l'on vit en tant qu'\u00eatre humain\u00a0\u00bb.\r\nLe silence est rare dans sa vie. \r\nA bord de \u00ab\u00a0La Fabrique\u00a0\u00bb, un brouhaha constant, avec des vibrations, des sifflements. \u00ab\u00a0Comme un tremblement de terre qui ne s'arr\u00eate jamais. Et quand il n'y a plus de vent, il n'y a plus de bruit, c'est presque flippant\u00a0\u00bb.\r\nDans ce bruit permanent ou presque, la musique tourne sur le bateau.\r\nDes musiques pour bouger, donner la patate. Alan Roura n'est pas m\u00e9lancolique. Lui qui sourit tout le temps aime la joie, le rythme.\r\nPUMPED UP KIDS, avec sa chanson \"Foster the people\" lui rappellera toujours ce Vend\u00e9e Globe. De m\u00eame que la musique du film FULL MONTY, choisie par lui-m\u00eame pour son arriv\u00e9e aux Sables d'Olonne. Quant \u00e0 \u00ab\u00a0Sinnerman\u00a0\u00bb de Nina Simone, c'est la mini Transat.\r\nLe reggae est associ\u00e9 aux nombreux moments pass\u00e9s sur les iles des Cara\u00efbes.\r\nAlan Roura \u00e9tait un enfant qui passait partout. Adulte, on dirait qu'il a conserv\u00e9 cette grande facult\u00e9, tr\u00e8s pratique\u00a0lorsque l'on aime plonger au milieu des requins\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["- \"People have the power\", Patti Smith - \"Rock\u2019n\u2019roll part II\", The Full Monty", "- \"People have the power\", Patti Smith\n- \"Rock\u2019n\u2019roll part II\", The Full Monty", "- \"People have the power\", Patti Smith\n- \"Rock\u2019n\u2019roll part II\", The Full Monty"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura / JDM_2017-03-10T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura / JDM_2017-03-10T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430487", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430487", "ece-8430469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "PAROLE POPULISTE: Face aux harangues : 5/5", "id": "sound-B07B013A-00CB-4E89-A499-23FBB0D9A436", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nLe sp\u00e9cialiste en communication politique et ancien d\u00e9put\u00e9 vaudois Fran\u00e7ois Ch\u00e9rix a publi\u00e9 \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\". Il d\u00e9construit des exemples concrets de parole politique pour en expliquer les ressorts et les syst\u00e9matiques. Comment une parole politique nuanc\u00e9e peut-elle encore \u00eatre audible?\r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 5/5\r\nLe sp\u00e9cialiste en communication politique et ancien d\u00e9put\u00e9 vaudois Fran\u00e7ois Ch\u00e9rix a publi\u00e9 \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\". Il d\u00e9construit des exemples concrets de parole politique pour en expliquer les ressorts et les syst\u00e9matiques. Comment une parole politique nuanc\u00e9e peut-elle encore \u00eatre audible?\r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 10.03.2017", "Vacarme du 10.03.2017", "PAROLE POPULISTE: Face aux harangues / VAC_2017-03-10T13:04:15_vacarme", "PAROLE POPULISTE: Face aux harangues / VAC_2017-03-10T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["5/5\n\nLe sp\u00e9cialiste en communication politique et ancien d\u00e9put\u00e9 vaudois Fran\u00e7ois Ch\u00e9rix a publi\u00e9 \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\". Il d\u00e9construit des exemples concrets de parole politique pour en expliquer les ressorts et les syst\u00e9matiques. Comment une parole politique nuanc\u00e9e peut-elle encore \u00eatre audible?\n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "5/5\n\nLe sp\u00e9cialiste en communication politique et ancien d\u00e9put\u00e9 vaudois Fran\u00e7ois Ch\u00e9rix a publi\u00e9 \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\". Il d\u00e9construit des exemples concrets de parole politique pour en expliquer les ressorts et les syst\u00e9matiques. Comment une parole politique nuanc\u00e9e peut-elle encore \u00eatre audible?\n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413443", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Cherix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413443", "ece-8413442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Un nouveau parti politique pr\u00f4ne le changement en Hongrie", "id": "sound-4CC896DF-4548-4183-9722-D0FB96586208", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : La Bruy\u00e8re \r\nUn nouveau parti politique \u00e9merge en Hongrie. \"Momentum\", que l'on pourrait traduire par \"c'est le moment\", a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par des jeunes, tous ag\u00e9s de moins de 30 ans. Ils sont \u00e9conomistes, juristes ou encore \u00e9tudiants, mais ont tous le m\u00eame objectif: changer de r\u00e9gime.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Un nouveau parti politique pr\u00f4ne le changement en Hongrie Vues d'Europe en Hongrie, avec Florence LaBruy\u00e8re\r\n  1'27\r\n((Un nouveau parti politique \u00e9merge en Hongrie. Il s'appelle Momentum, un mot que l'on pourrait traduire par \u00ab c'est le moment \u00bb. Il est fond\u00e9 par des jeunes, dont aucun n'a plus de 30 ans. Ils sont \u00e9conomistes, juristes ou travaillent dans le marketing ; certains sont encore \u00e9tudiants. Mais ils ont tous le m\u00eame objectif : changer de r\u00e9gime.\r\nNous ne sommes ni de droite, ni de gauche, nous sommes des pragmatique, dit le pr\u00e9sident de ce mouvement, Andras Fekete Gy\u00f6r. Andras, un juriste \u00e9loquent et fougueux, a 27 ans. Il est n\u00e9 en 1989, l'ann\u00e9e de la chute du communisme en Hongrie. Cette ann\u00e9e l\u00e0, un jeune homme de 26 ans, lui aussi juriste, lui aussi \u00e9loquent et fougueux, entrait en politique. Il annon\u00e7ait qu'il voulait changer de r\u00e9gime. Il s'appelait Viktor Orban. 27 ans plus tard, l'histoire semble se r\u00e9p\u00e9ter. Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration veut s'impliquer dans la gestion de la r\u00e9publique. Chaque  g\u00e9n\u00e9ration apporte quelque chose de plus que la pr\u00e9c\u00e9dente. Viktor Orban et ses amis \u00e9taient les premiers intellectuels qui arrivaient au pouvoir. Ils avaient fait des \u00e9tudes de droit, et certains ma\u00eetrisaient l'anglais. Mais ils sont tout de suite devenus d\u00e9put\u00e9s, sans avoir travaill\u00e9 en entreprise. Les jeunes politiciens de Momentum, eux, repr\u00e9sentent la g\u00e9n\u00e9ration Erasmus. Ils ont \u00e9tudi\u00e9 et travaill\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger. Andras, leur pr\u00e9sident, parle plusieurs langues. IL a travaill\u00e9 au Bundestag en Allemagne, \u00e0 la chambre de commerce internationale \u00e0 Paris. Ces jeunes sont certes des d\u00e9butants en politique. Ils sont peut-\u00eatre na\u00effs, voire un tantinet arrogants. Mais ils sont nourris d'Europe. Et ils veulent remettre leur pays dans les clous de la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne.))", "alternativeExcerpt": ["Un nouveau parti politique \u00e9merge en Hongrie. Son nom: \"Momentum\", un mot que l\u2019on pourrait traduire par \"c\u2019est le moment\". Il est fond\u00e9 par des jeunes, dont aucun n\u2019a plus de 30 ans. Ils sont \u00e9conomistes, juristes ou encore \u00e9tudiants. Mais ils ont tous le m\u00eame objectif: changer de r\u00e9gime.", "Un nouveau parti politique \u00e9merge en Hongrie. \"Momentum\", que l\u2019on pourrait traduire par \"c\u2019est le moment\", a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par des jeunes, tous ag\u00e9s de moins de 30 ans. Ils sont \u00e9conomistes, juristes ou encore \u00e9tudiants, mais ont tous le m\u00eame objectif: changer de r\u00e9gime.", "Un nouveau parti politique \u00e9merge en Hongrie. \"Momentum\", que l\u2019on pourrait traduire par \"c\u2019est le moment\", a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par des jeunes, tous ag\u00e9s de moins de 30 ans. Ils sont \u00e9conomistes, juristes ou encore \u00e9tudiants, mais ont tous le m\u00eame objectif: changer de r\u00e9gime."], "alternativeTitle": ["Vues d\u2019Europe - Un nouveau parti politique pr\u00f4ne le changement en Hongrie", "Vues d'Europe - Un nouveau parti politique pr\u00f4ne le changement en Hongrie / JDM_2017-03-10T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Un nouveau parti politique pr\u00f4ne le changement en Hongrie / JDM_2017-03-10T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430495", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430495", "ece-8430475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La pauvre qualit\u00e9 des aliments en Europe centrale et orientale pr\u00e9occupe", "id": "sound-7A92E9F5-FBB9-4BCC-94F3-95AA9E6B8D98", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benazet\r\nLa Pologne a refus\u00e9 de signer le communiqu\u00e9 final commun du sommet europ\u00e9en de printemps. Le pays se dit pr\u00e9occup\u00e9 par la pauvre qualit\u00e9 des produits alimentaires en Europe centrale et orientale. Si les \u00e9tiquettes sont semblables, de nombreux produits sont de moindre qualit\u00e9.\r\n\r\n* * La pauvre qualit\u00e9 des aliments en Europe centrale et orientale pr\u00e9occupe 12h30 UE produits pourris\r\nA Bruxelles, le sommet europ\u00e9en de printemps touche \u00e0 sa fin. Il surtout \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par le feuilleton polonais avec la r\u00e9\u00e9lection de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en. Et ce malgr\u00e9 l'opposition du gouvernement de son pays. R\u00e9sultat, la Pologne a refus\u00e9 de signer un communiqu\u00e9 final commun. La Pologne qui est surtout pr\u00e9occup\u00e9e par la pauvre qualit\u00e9 des aliments en Europe centrale et orientale. C'est une c\u00e9l\u00e8bre p\u00e2te \u00e0 tartiner italienne qui est au centre d'une pol\u00e9mique suffisamment importante pour se retrouver dans les d\u00e9bats des 28. Bruxelles Pierre Benazet \r\n  1'02''\r\n((Selon que vous achetez une c\u00e9l\u00e8bre p\u00e2te \u00e0 tartiner italienne chocolat-noisettes en Autriche ou en Slovaquie vous n'aurez pas le m\u00eame produit, m\u00eame si l'\u00e9tiquette semble identique. Et ces diff\u00e9rences se reproduisent apparemment dans des dizaines de produits de marque vendus aussi bien en Europe occidentale qu'en Europe centrale. La Slovaquie a men\u00e9 une \u00e9tude au d\u00e9but de l'ann\u00e9e o\u00f9 22 produits ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s. R\u00e9sultat, les prix sont plus bas ce qui est de notori\u00e9t\u00e9 publique, mais en outre la qualit\u00e9 est moindre. On rel\u00e8ve des \u00e9dulcorants au lieu de sucre v\u00e9ritable dans les sodas et les sucreries, des huiles v\u00e9g\u00e9tales au lieu de graisses animales, des p\u00e2tes \u00e0 tartiner moins cr\u00e9meuses, des pr\u00e9parations sans fromages pour la sauce des p\u00e2tes alla carbonara ou encore des saucisses qui contiennent moins de viande et plus de graisse.\r\nAvec l'aide d'abord de la Hongrie puis de l'ensemble des pays d'Europe centrale, la Slovaquie est donc partie \u00e0 l'offensive pour tenter d'obtenir que les marques qui vendent \u00e0 travers toute l'Union europ\u00e9enne proposent dor\u00e9navant des produits au contenu identique. Pour l'instant, la seule obligation europ\u00e9enne est que la totalit\u00e9 des composants figure sur l'\u00e9tiquette mais rien n'impose que les produits soient strictement les m\u00eames. \r\nPierre Benazet, Bruxelles, pour RTS-info))", "alternativeExcerpt": ["La Pologne a refus\u00e9 de signer le communiqu\u00e9 final commun du sommet europ\u00e9en de printemps. Le pays se dit pr\u00e9occup\u00e9 par la pauvre qualit\u00e9 des produits alimentaires en Europe centrale et orientale. Si les \u00e9tiquettes sont semblables, de nombreux produits sont de moindre qualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La pauvre qualit\u00e9 des aliments en Europe centrale et orientale pr\u00e9occupe / 12H30_2017-03-10T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451727.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430437", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s chinoises donnent leur feu vert aux produits de la marque Trump", "id": "sound-B8DFE336-7A9D-4670-ACAE-99FE6564E878", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Trump Organization a re\u00e7u l'autorisation de vendre certains de ses produits et  de ses activit\u00e9s en Chine. Le feu vert chinois, tomb\u00e9 une semaine apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump, pose la question des conflits d'int\u00e9r\u00eats du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain.\r\n\r\n* * Les autorit\u00e9s chinoises donnent leur feu vert aux produits de la marque Trump 12h30 Protection nom trump \r\nLa marque Trump, l'un des piliers de la fortune du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, s'installe en Chine. Les autorit\u00e9s chinoises ont donn\u00e9 leur feu vert \u00e0 l'enregistrement de 38 produits et activit\u00e9s affichant le nom du locataire de la Maison-Blanche. Et d\u00e9j\u00e0 certain se demande si le pr\u00e9sident a fait l'objet d'un traitement de faveur, Alain Franco.\r\nEt oui parce que les premi\u00e8res demandes l\u00e9gales de d\u00e9p\u00f4t de la marque Trump pour ses hotels, clubs de golf, ou services de garde du corps, remontent \u00e0 une dizaine d'ann\u00e9es. Et pendant longtemps, en vain.  Et puis voil\u00e0, tout s'est d\u00e9bloqu\u00e9 une semaine apr\u00e8s la victoire de Donald Trump. D\u00e9sormais, la Trump Organization, dirig\u00e9e par un des fils du pr\u00e9sident, peut vendre ses produits dans l'Empire du Milieu sans craindre le piratage.\r\nEt se pose donc la question des conflits d'int\u00e9r\u00eat entre Trump businessman et Trump pr\u00e9sident des Etats-Unis ?\r\nOui, et un pr\u00e9sident offensif vis-\u00e0-vis de la Chine, pour le moins, en tout cas en parole.\r\nAlors bien s\u00fbr, les juristes de la soci\u00e9t\u00e9 Trump nient toute implication politique et estiment que la d\u00e9cision des autorit\u00e9s chinoises r\u00e9compense \u00abdes efforts de longue haleine\u00bb. \u00ab Nous traitons tous les dossiers sur un pieds d'\u00e9galit\u00e9 \u00bb affirme le r\u00e9gulateur chinois. Certains experts confirment que la proc\u00e9dure s'est d\u00e9roul\u00e9e de fa\u00e7on classique. Mais d'autres rel\u00e8vent une succession de coincidences troublantes.  En f\u00e9vrier dernier, Trump, qui soutenait Taiwan contre la Chine, fait volte-face et reconnait la politique de la chine unique ch\u00e8re \u00e0 P\u00e9kin. Quelques jours plus tard, la Chine autorise ses services de construction immobili\u00e8re. Aujourd'hui, La Maison-Blanche menace d'imposer des taxes \u00e0 l'importation de produits chinois. Et voil\u00e0 P\u00e9kin qui d\u00e9bloque le dossier des marques Trump. \u00ab Le timing est int\u00e9ressant \u00bb, notait ce matin sur CNN un expert de Hong Kong de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuel. Le s\u00e9nateur d\u00e9mocrate Ben Cardin lui, en est d'ores et d\u00e9j\u00e0 convaincu : En cajolant Trump, P\u00e9kin esp\u00e8re \u00ab un retour sur investissement \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["La Trump Organization a re\u00e7u l\u2019autorisation de vendre certains de ses produits et  de ses activit\u00e9s en Chine. Le feu vert chinois, tomb\u00e9 une semaine apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Donald Trump, pose la question des conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Les autorit\u00e9s chinoises donnent leur feu vert aux produits de la marque Trump / 12H30_2017-03-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451724.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430437", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le b\u00e9n\u00e9fice d'UBS revu \u00e0 la baisse en vue de provisions pour des litiges", "id": "sound-F9D155D7-91D8-464F-A5B7-CF4105B2E004", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le b\u00e9n\u00e9fice 2016 d'UBS fl\u00e9chit de 102 millions de francs. Cette somme est directement vers\u00e9e sur le compte des provisions permettant de payer les amendes de l'\u00e9tablissement bancaire. Ce nouvel apport servira \u00e0 r\u00e9gler le litige avec la justice am\u00e9ricaine concernant les subprimes.\r\n\r\n* * Le b\u00e9n\u00e9fice d'UBS revu \u00e0 la baisse en vue de provisions pour des litiges 12H30 UBS \r\nLe b\u00e9n\u00e9fice 2016 d'UBS est revu \u00e0 la baisse : il fl\u00e9chit de 102 millions de francs. Une somme qui est directement vers\u00e9e sur le compte des provisions qui permet de payer les amendes de l'\u00e9tablissement bancaire. Ce nouvel apport servira \u00e0 r\u00e9gler le litige avec la justice am\u00e9ricaine sur les sub-primes, Estelle Braconnier...\r\n  0'57''\r\n((La premi\u00e8re banque suisse a publi\u00e9 ce matin son rapport annuel et il en ressort qu'elle doit encore et toujours t\u00e9soriser pour financer le rachat de ses infractions pass\u00e9es.\r\nLe r\u00e9sultat 2016 en subit les cons\u00e9quences.\r\nLa banque provisionne donc pour litiges en raison de son implication dans l'affaire des subprimes aux Etats-Unis, ces cr\u00e9ances hypoth\u00e9caires pourries \u00e0 l'origine de la crise financi\u00e8re de 2008.\r\nFin d\u00e9cembre, les r\u00e9serves pour ce probl\u00e8me en particulier atteignaient 1.500 millions de dollars.\r\nUn tr\u00e9sor de guerre qui a augment\u00e9 de 280 millions en un an.\r\nCar il faut mettre de c\u00f4t\u00e9 pour la banque apr\u00e8s l'accord trouv\u00e9 avec le National Credit Union Association.\r\nLa facture finale en attente de traitement est estim\u00e9e autour de deux milliards.\r\nCr\u00e9dit Suisse qui est aussi impliqu\u00e9 dans cette affaire des subprimes a trouv\u00e9, lui, un accord en d\u00e9cembre dernier avec la justice am\u00e9ricaine...Un accord qui lui co\u00fbte 5,28 ))milliard de dollars.", "alternativeExcerpt": ["Le b\u00e9n\u00e9fice 2016 d'UBS fl\u00e9chit de 102 millions de francs. Cette somme est directement vers\u00e9e sur le compte des provisions permettant de payer les amendes de l'\u00e9tablissement bancaire. Ce nouvel apport servira \u00e0 r\u00e9gler le litige avec la justice am\u00e9ricaine concernant les subprimes."], "alternativeTitle": ["Le b\u00e9n\u00e9fice d\u2019UBS revu \u00e0 la baisse en vue de provisions pour des litiges / 12H30_2017-03-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451083.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430437", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Travailler avec son animal de compagnie", "id": "sound-1EE69835-2732-4B5D-AC82-8FAE4B37E98C", "durationSec": 489, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmener son chien sur son lieu de travail, c'est possible! Cela se fait dans certaines entreprises et cette pratique aurait m\u00eame des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur les travailleurs. Reportage dans l'\"open space\" d'une grande entreprise qui accepte les chiens des collaborateurs. Didier Bonvin recueille \u00e9galement les explications de Nathalie Rochat, porte-parole de l'OSAV, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires.\r\n\r\n* * Emmener son chien sur son lieu de travail, c'est possible! Cela se fait dans certaines entreprises et cette pratique aurait m\u00eame des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur les travailleurs. Reportage dans l'\"open space\" d'une grande entreprise qui accepte les chiens des collaborateurs. Didier Bonvin recueille \u00e9galement les explications de Nathalie Rochat, porte-parole de l'OSAV, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires.", "alternativeExcerpt": ["Emmener son chien sur son lieu de travail, c'est possible! Cela se fait dans certaines entreprises et cette pratique aurait m\u00eame des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur les travailleurs. Reportage dans l'\"open space\" d\u2019une grande entreprise qui accepte les chiens des collaborateurs. Didier Bonvin recueille \u00e9galement les explications de Nathalie Rochat, porte-parole de l\u2019OSAV, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires."], "alternativeTitle": ["Travailler avec son animal de compagnie / OEP_2017-03-10T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 10.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Virginie Jouannet publie son deuxi\u00e8me roman \"Cavale\"", "id": "sound-02801317-44A8-418B-BEB4-903059D3FE9F", "durationSec": 498, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Virginie Jouannet, romanci\u00e8re\r\n\"Cavale\", deuxi\u00e8me roman de Virginie Jouannet (XO \u00e9ditions), raconte l'histoire de Jeanne, qui a oubli\u00e9 deux heures de sa vie, durant lesquelles son compagnon a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9. L'h\u00e9ro\u00efne tente de comprendre ce qui s'est pass\u00e9 durant ce laps de temps.\r\n\r\n* * Virginie Jouannet publie son deuxi\u00e8me roman \"Cavale\" (Virginie Jouannet) 12h30 Virginie Jouannet\r\nLa fuite \u00e9perdue d'une femme pour trouver la libert\u00e9, c'est le th\u00e8me\u00a0de \"Cavale\", dernier roman de Virginie Jouannet paru chez XO \u00e9ditions. Cavale, l'histoire de Jeanne, elle a oubli\u00e9 deux heures de sa vie. Durant ce labs de temps, son compagnon a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9. et ce sont les ressort dramatiques du secret qui ont guid\u00e9 la roman\u00e7i\u00e8re. Virginie Jouannet.\r\n  7'48''\r\nVirginie Jouannet, son second roman Cavale chez XO \u00e9ditions.\r\n***Virginie Jouannet vous avez jou\u00e9 avec les codes du secret... d'o\u00f9 est venu cette envie ?\r\n***Comment d\u00e9cririez-vous le personnage de Jeanne ?\u00a0\r\n***Comment ce personnage s'est impos\u00e9 \u00e0 vous ?\u00a0\r\n***Jeanne a une soeur jumelle...leur relation est sp\u00e9ciale... conflictuelle... \"elles n'ont rien en commun \u00e0 part l'enfance et l'odeur\"....mais la g\u00e9m\u00e9lit\u00e9 finira par les sauver ? traiter aussi de l'importance de la filiation?\r\n***La fuite de Jeanne lui sert-elle de renaissance finalement - l'occasion de faire le point sur sa vie ?\r\n***c'est aussi un roman sur une vie qui bascule du jour au lendemain...sans crier gare...\r\n***\"La mort a le pouvoir de tout transformer\".... Mais un changement aussi radical cest \u00e9galement Claquer la porte, pouvoir tout changer ou tout reprendre de 0, c'est aussi une immense libert\u00e9 ? nouveau d\u00e9part ?\r\n***Les secrets de famille abord\u00e9s aussi dans ce roman, car les secrets de famille sont fondateur de nos vies ?\r\n***Cavale c'est donc l'histoire d'une Jeanne en fuite, craintive...un personnage rarement apais\u00e9 jusqu'\u00e0 ce qu'elle retrouve le sentiment amoureux ?\r\n***Dans sa fuite, elle se rend dans le sud-ouest \u00e0 Biarritz, pour recoller les morceaux de sa vie, regrouper ses souvenirs....elle \u00a0rencontre Emil un veilleur de nuit.... une histoire d'amour va na\u00eetre... c'\u00e9tait une \u00e9vidence pour vous de faire figurer le sentiment amoureux ?\r\n***un homme qui aspire simplement \u00e0 vivre en accord avec soi-m\u00eame ? tout le contraire de Jeanne ?\r\n***\"C'est c\u00f4toyer un homme assez libre pour qu'elle se sente enti\u00e8re\"...\r\n***La tension narrative est constante, comment avez-vous proc\u00e9d\u00e9 pour la maintenir de bout en bout ?\u00a0\r\n*** cela passe-t-il notamment par la description des \u00e9tats physiques et psychologiques?\r\n***Vous lui faites aussi rencontrer un psy....pour recoller les morceaux de son enfance ? l'enfance comme d\u00e9veloppeur de soi adulte?\r\n***perte de m\u00e9moire: elle redoute d'avoir tu\u00e9 surtout ? crainte d'\u00eatre la criminelle ?\r\n***Au final ce sont les hommes qui aident votre personnage tout au long du livre....et elle se dit que \"plus jamais elle ne laissera la peur gouverner sa vie\"....cette cavale lui sert - la sauve au fond ?\r\n***L'\u00e9criture occupe une grande place dans votre vie, vous avez mis 4 ans a \u00e9crire Cavale et vous dites que ce roman est un tournant ...pourquoi ?\r\n***Quelle lectrice \u00eates-vous ?", "alternativeExcerpt": ["La fuite \u00e9perdue d'une femme vers la libert\u00e9, c'est le th\u00e8me de \"Cavale\", le deuxi\u00e8me roman de Virginie Jouannet (XO \u00e9ditions). Elle raconte l\u2019histoire de Jeanne, ayant oubli\u00e9 deux heures de sa vie, durant lesquelles son compagnon a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9. L\u2019h\u00e9ro\u00efne tente de comprendre ce qui s'est pass\u00e9 durant ce laps de temps.", "\"Cavale\", deuxi\u00e8me roman de Virginie Jouannet (XO \u00e9ditions), raconte l\u2019histoire de Jeanne, qui a oubli\u00e9 deux heures de sa vie, durant lesquelles son compagnon a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9. L\u2019h\u00e9ro\u00efne tente de comprendre ce qui s'est pass\u00e9 durant ce laps de temps.", "\"Cavale\", deuxi\u00e8me roman de Virginie Jouannet (XO \u00e9ditions), raconte l\u2019histoire de Jeanne, qui a oubli\u00e9 deux heures de sa vie, durant lesquelles son compagnon a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9. L\u2019h\u00e9ro\u00efne tente de comprendre ce qui s'est pass\u00e9 durant ce laps de temps."], "alternativeTitle": ["Virginie Jouannet publie son deuxi\u00e8me roman \"Cavale\"", "Virginie Jouannet publie son deuxi\u00e8me roman \"Cavale\"  / 12H30_2017-03-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Virginie Jouannet publie son deuxi\u00e8me roman \"Cavale\"  / 12H30_2017-03-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451630.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430438", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430438", "ece-8430429"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Les week-ends \"r\u00e9chauff\u00e9s\" sur Polype fm ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DCD16B41-4340-4174-B52A-BD9395F3792B", "durationSec": 204, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-10T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-10T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413145", "ece-8413142"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 10.03.2017", "id": "sound-963A56D2-15E9-458E-808C-9CB66BA62610", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-03-10T09:50:00_le-gros-bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-03-10T09:50:00_le-gros-bisou"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256762.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413162", "ece-8413151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-A813328B-11F0-4081-A835-E79974731446", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413552", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8413552", "ece-8413551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous3 10.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBADDBFE-88DA-4A0F-B6E9-18293A04F4B4", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous3", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-03-10T11:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-03-10T11:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413168", "ece-8413158"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous2 10.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07D87BA5-000E-474B-8194-DCF53EE3CD74", "durationSec": 62, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous2", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-03-10T10:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-03-10T10:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413164", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413164", "ece-8413153"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous 10.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4024111A-4ABB-4222-842C-0ADDAE61A804", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-03-10T09:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-03-10T09:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413165", "ece-8413154"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F496BF0-F691-4301-93EB-76E450F137B2", "durationSec": 631, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La peur, comment la ma\u00eetriser?", "alternativeExcerpt": ["La peur, comment la ma\u00eetriser?", "La peur, comment la ma\u00eetriser?", "La peur, comment la ma\u00eetriser?", "La peur, comment la ma\u00eetriser?"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\"", "L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\"", "L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\" / RVA3_2017-03-10T07:16:35_l-invite", "L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\" / RVA3_2017-03-10T07:16:35_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8413264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413264", "ece-8413243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le D\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain sort du silence apr\u00e8s six semaines", "id": "sound-7B0EBAAE-AD00-4ED7-B8E6-0E19939380D9", "durationSec": 557, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mark Toner, porte-parole ad interim diplomatie am\u00e9ricaine;PJ Crowley,  professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 George Washington, ancien Secr\u00e9taire d'Etat adjoint aux affaires publiques am\u00e9ricaines\r\nLe D\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain omnipr\u00e9sent sous la pr\u00e9sidence de Barack Obama, a quasiment disparu de la sc\u00e8ne publique depuis l'\u00e8re de Donald Trump. Interview de P.J. Crowley, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 George Washington, ancien secr\u00e9taire d'Etat adjoint aux affaires publiques.\r\n\r\n* * Le D\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain sort du silence apr\u00e8s six semaines LANCEMENT 2 / O\u00d9 EST PASSE LE DEPARTEMENT D'ETAT US ?\r\n***Washington est une ville de rituels et le briefing quotidien du D\u00e9partement d'Etat, le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, en est un. Exercice difficile pour le porte-parole face \u00e0 des journalistes pointus, souvent plus exigeants que leurs confr\u00e8res en poste \u00e0 la Maison blanche.\r\nMais ce rituel s'est brutalement interrompu avec le d\u00e9part de l'\u00e9quipe Obama. Pendant six semaines, le D\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain est rest\u00e9 silencieux. Plus de briefing. Peu de communiqu\u00e9s. Quasiment pas d'interventions publiques du Secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson ni de grande rencontre internationale.\r\nLa diplomatie am\u00e9ricaine habituellement tr\u00e8s pr\u00e9sente a quasiment disparu de la sc\u00e8ne publique. Dans les ambassades am\u00e9ricaines \u00e0 l'\u00e9tranger, on est rest\u00e9 sans consignes, dans l'attente.\r\nEt puis cette semaine, les briefings quotidiens ont soudain repris. Mais de nombreux postes de cadres restent toujours vacants et dans sa proposition de budget, Donald Trump propose de couper jusqu'\u00e0 37% du budget du minist\u00e8re.\r\nVoici un court extrait du premier briefing, mardi: le porte-parole ad interim Mark Toner s'est voulu rassurant... d\u00e9j\u00e0 sur le Secr\u00e9taire d'Etat:\r\n  1'06''\r\n((\r\n\"MARK:\r\nIl a travaill\u00e9 avec les \u00e9quipes dirigeantes, ici au d\u00e9partement d'Etat. Il s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 leur priorit\u00e9, sur quoi ils travaillent, ce qu'ils consid\u00e8rent aller bien et s'ils avaient des besoins particuliers. Et il travaille pour \u00eatre s\u00fbr que ce d\u00e9partement a les ressources dont il a besoin pour mener correctement ses missions, surtout \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est son objectif principal.\r\nELISE: Avec les coupes budg\u00e9taires de 37% dont il est question, quelles seraient les cons\u00e9quences sur le D\u00e9partement ?\r\nMARK:\r\nJ'insiste: nous sommes encore tr\u00e8s t\u00f4t dans le processus. Je souligne aussi que le Secr\u00e9taire Tillerson comprend le travail vital de ce d\u00e9partement, le travail difficile des ambassadeurs, des diplomates, ici \u00e0 Washington mais aussi \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nEt il veut \u00eatre s\u00fbr, en tant que chef, ancien chef d'entreprise mais maintenant chef de la diplomatie des Etats-Unis, que son \u00e9quipe a suffisamment de ressources. C'est son \u00e9tat d'esprit au moment d'aborder le processus budg\u00e9taire. Il veut \u00eatre s\u00fbr qu'ils aient ce dont ils ont besoin pour remplir leur mission.\r\nCela \u00e9tant dit, comme dans toutes les transitions entre deux pr\u00e9sidences, nous sommes dans une p\u00e9riode de r\u00e9\u00e9valuation.\"\r\n***Pour analyser ce qui se passe au coeur de la diplomatie am\u00e9ricaine, nous avons appel\u00e9 quelqu'un qui la conna\u00eet tr\u00e8s bien: PJ Crowley, aujourd'hui professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 George Washington. Entre 2009 et 2011, il \u00e9tait Secr\u00e9taire d'Etat adjoint aux affaires publiques. Des briefings, il en a donn\u00e9 plein. Et il a commenc\u00e9 par nous dire que, oui, il faut laisser un peu de temps aux nouveaux pour s'installer:\r\n  7'53''\r\n\"Il faut un certain temps \u00e0 une nouvelle administration pour atteindre sa vitesse de croisi\u00e8re. Mais je pense que le gouvernement Trump d\u00e9marre plus lentement que beaucoup de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs. Ca s'explique entre autres par des d\u00e9saccords persistants entre le Pr\u00e9sident Trump et l'establishment r\u00e9publicain sur la politique \u00e9trang\u00e8re. Beaucoup des membres d'anciens gouvernements r\u00e9publicains ont fait partie du mouvement \"jamais Trump\" et le Pr\u00e9sident ne l'a manifestement pas oubli\u00e9.\r\nDonc, \u00e7a a caus\u00e9 des retards dans la mise en place de la nouvelle \u00e9quipe au D\u00e9partement d'Etat et dans la formulation de la politique \u00e9trang\u00e8re du gouvernement.\r\nIl va falloir que la courbe d'apprentissage du gouvernement Trump devienne plus raide que ce qu'on a vu jusqu'\u00e0 maintenant.\r\nEGF\r\nCe rythme d'apprentissage lent a sans aucun doute des cons\u00e9quences. et c'est manifeste avec le silence assourdissant du D\u00e9partement d'Etat.\r\nOn a entendu dans ce premier briefing, apr\u00e8s 6 semaines de suspension, beaucoup de questions qui ont emmen\u00e9 le porte-parole tout autour du Monde.\r\nLes Etats-Unis sont le pays le plus influent de la plan\u00e8te et leur politique \u00e9trang\u00e8re touche un nombre significatif de personnes donc il y a une curiosit\u00e9 naturelle \u00e0 comprendre l'impact d'un changement de Pr\u00e9sident.\r\nIl faut ajouter au retard dans la reprise des briefings le fait que le nouveau Secr\u00e9taire d'Etat, Rex Tillerson, cherche apparemment \u00e0 maintenir un profil beaucoup plus bas que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs. Il a un CV international tr\u00e8s solide mais il n'avait jamais travaill\u00e9 pour le gouvernement auparavant. et puis il prend le temps de comprendre des parties du Monde qu'il ne conna\u00eet peut-\u00eatre pas.\r\nEnfin, il manque toute une s\u00e9rie d'adjoints au Secr\u00e9taire d'Etat affect\u00e9s aux diff\u00e9rentes parties du Monde. or ce sont eux qui sont normalement charg\u00e9s de relayer la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine un peu partout. Donc, l\u00e0, vous avez tr\u00e8s tr\u00e8s peu de voix disponibles pour expliquer \u00e0 l'\u00e9tranger ce qui se passe \u00e0 Washington.\r\nEGF\r\nJe pense qu'il y a un juste milieu. On peut dire que le Secr\u00e9taire d'Etat John Kerry a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 surexpos\u00e9. Il s'est retrouv\u00e9 dans toutes les parties du Monde \u00e0 parler de toutes les dimensions de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine. A mon avis, un Secr\u00e9taire d'Etat peut agir de fa\u00e7on plus strat\u00e9gique que \u00e7a.\r\nQuant \u00e0 Rex Tillerson, en tant que patron du groupe ExxonMobil, il a pu voyager \u00e0 travers la plan\u00e8te en restant sous le radar. Il pouvait d\u00e9cider quand et comment il voulait se montrer. Mais \u00e7a n'est pas possible en tant que Secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain. Il va forc\u00e9ment devoir \u00eatre visible.\r\nDonc, vous devez trouver ce juste milieu.\r\nPensez aux pr\u00e9d\u00e9cesseurs imm\u00e9diats de Rex Tillerson: Hillary Clinton, John Kerry, Condoleezza Rice. ils ont tous d'embl\u00e9e compris que le r\u00f4le du Secr\u00e9taire d'Etat avait chang\u00e9, que l'implication globale faisait partie du travail, qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire d'interagir au-del\u00e0 des gouvernements avec une palette plus large d'acteurs. Les affaires d'un pays ne sont plus l'apanage de ses seules autorit\u00e9s.\r\nC'est un aspect du travail dont le Secr\u00e9taire d'Etat Tillerson va devoir tenir compte.\r\nEGF\r\nUne coupe de 37% aurait des cons\u00e9quences catastrophiques pour l'influence du D\u00e9partement d'Etat et de la diplomatie am\u00e9ricaine dans le Monde. Cette proposition est \u00e0 courte vue.\r\nLe Pr\u00e9sident Trump sait qu'il a re\u00e7u pour mandat de vaincre le groupe Etat islamique en Irak et en Syrie. C'est un objectif militaire puisqu'il faut reprendre du territoire. mais c'est aussi un d\u00e9fi de gouvernance: quand le califat va tomber, des gouvernements efficaces doivent \u00eatre pr\u00eats en Irak et en Syrie ainsi qu'au Y\u00e9men et en Libye. l\u00e0 o\u00f9 il y a l'empreinte de l'Etat islamique. C'est tout le propos de la diplomatie et de l'aide au d\u00e9veloppement. Vous ne pouvez pas mettre un terme \u00e0 un conflit si vous ne vous occupez pas de ces deux aspects.\r\nIl est correct de dire que le processus budg\u00e9taire n'en est qu'\u00e0 son commencement et le Congr\u00e8s pourrait tr\u00e8s bien annuler beaucoup des coupes propos\u00e9es. Mais d'un autre c\u00f4t\u00e9, le message envoy\u00e9 au Monde et \u00e0 tous les diplomates de carri\u00e8re am\u00e9ricains s\u00e8me le doute sur le degr\u00e9 d'influence qu'aura le D\u00e9partement d'Etat dans le gouvernement Trump.\r\nEGF\r\nOn rappelait r\u00e9cemment cette phrase de l'actuel ministre de la D\u00e9fense, le G\u00e9n\u00e9ral James Mattis: \"si vous ne donnez pas tous les moyens n\u00e9cessaires au D\u00e9partement d'Etat, l'arm\u00e9e va devoir acheter des munitions suppl\u00e9mentaires\".\r\nC'est un des premiers d\u00e9fis pour le Secr\u00e9taire d'Etat Tillerson: l'argent veut dire beaucoup \u00e0 Washington et on mesurera son influence \u00e0 la fa\u00e7on dont il aura r\u00e9ussi ou non \u00e0 maintenir les ressources financi\u00e8res du minist\u00e8re.\r\nLe D\u00e9partement d'Etat n'est pas une tr\u00e8s grande agence, surtout en comparaison avec le Pentagone. Ceux qui y ont travaill\u00e9 ont vu que c'est l'une des agences les plus efficientes de tout le gouvernement. Mais elle doit se battre contre l'id\u00e9e -- vraie ou fausse -- que vous n'en avez pas autant pour votre argent avec l'aide internationale qu'avec l'arm\u00e9e. Rex Tillerson devra m\u00e9nager une bonne place pour la diplomatie et le d\u00e9veloppement au sein de l'administration Trump.\r\nEGF\r\nCa n'est pas vraiment inhabituel. Le processus est lent. Ca peut prendre jusqu'\u00e0 un an pour qu'une nouvelle administration mette toute son \u00e9quipe en place. Et avec Donald Trump, c'est plut\u00f4t lent. On va voir si le rythme des nominations et des confirmations acc\u00e9l\u00e8re ce printemps. Le d\u00e9fi pour le gouvernement Trump reste de d\u00e9terminer QUI seront les figures qui occuperont les postes les plus importants, que ce soit au sein du D\u00e9partement d'Etat lui-m\u00eame ou aux postes d'ambassadeurs \u00e0 travers la plan\u00e8te. Et pour \u00e7a, l'\u00e9quipe Trump va devoir faire la paix avec l'establishment r\u00e9publicain d'une mani\u00e8re ou d'une autre.\r\nEGF\r\nBon. la Suisse est un acteur tr\u00e8s constructif sur la sc\u00e8ne internationale, donc j'esp\u00e8re que \u00e7a viendra t\u00f4t ou tard. Cela dit, les diplomates de carri\u00e8re pr\u00e9sents actuellement sont la colonne vert\u00e9brale de la diplomatie et la relation va continuer en attendant la nomination et la confirmation formelles d'un ambassadeur.\r\n))\r\n***EXTRO: PJ Crowley, ancien patron de la communication des affaires \u00e9trang\u00e8res am\u00e9ricaines. Il a publi\u00e9 en janvier \"Red Line\", un livre dans lequel il analyse les cons\u00e9quences des \u00e9checs et des r\u00e9ussites de la politique am\u00e9ricaine en Irak.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le D\u00e9partement d\u2019Etat am\u00e9ricain omnipr\u00e9sent sous la pr\u00e9sidence de Barack Obama, a quasiment disparu de la sc\u00e8ne publique depuis l\u2019\u00e8re de Donald Trump. Interview de P.J. Crowley, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 George Washington, ancien secr\u00e9taire d\u2019Etat adjoint aux affaires publiques."], "alternativeTitle": ["Le D\u00e9partement d\u2019Etat am\u00e9ricain sort du silence apr\u00e8s six semaines  / TUM_2017-03-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3519511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430409"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 10.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-482ECD88-74E0-4F1C-BDD3-E5E2A14DC419", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-03-10T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-03-10T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413183", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413183", "ece-8413176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-D445FF59-F3CC-497E-9278-E5ED9D18AAB4", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nNouvelle Plan\u00e8te connait tr\u00e8s bien le Burkina Faso puisqu'elle y est pr\u00e9sente depuis plus de 30 ans et y soutient 13 projets. Il y a d'une part les projets de jumelage solidaires dans plusieurs villages du pays (dispensaire \u00e0 Bagar\u00e9 ou encore moulin \u00e0 Toessin) et d'autre part des projets d'apiculture, d'agriculture et de recyclage des d\u00e9chets. Parmi ses projets burkinab\u00e9s, l'appui \u00e0 des groupements f\u00e9minins tient une place importante. De nombreuses associations f\u00e9minines locales ont ainsi pu mettre en place des ateliers de transformation agricole g\u00e9n\u00e9rateurs de revenus, parmi elles l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme. \r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\r\n\r\n* * Nouvelle Plan\u00e8te connait tr\u00e8s bien le Burkina Faso puisqu'elle y est pr\u00e9sente depuis plus de 30 ans et y soutient 13 projets. Il y a d'une part les projets de jumelage solidaires dans plusieurs villages du pays (dispensaire \u00e0 Bagar\u00e9 ou encore moulin \u00e0 Toessin) et d'autre part des projets d'apiculture, d'agriculture et de recyclage des d\u00e9chets. Parmi ses projets burkinab\u00e9s, l'appui \u00e0 des groupements f\u00e9minins tient une place importante. De nombreuses associations f\u00e9minines locales ont ainsi pu mettre en place des ateliers de transformation agricole g\u00e9n\u00e9rateurs de revenus, parmi elles l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme. \r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 10.03.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-03-10T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 10.03.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-03-10T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Nouvelle Plan\u00e8te connait tr\u00e8s bien le Burkina Faso puisqu\u2019elle y est pr\u00e9sente depuis plus de 30 ans et y soutient 13 projets. Il y a d\u2019une part les projets de jumelage solidaires dans plusieurs villages du pays (dispensaire \u00e0 Bagar\u00e9 ou encore moulin \u00e0 Toessin) et d\u2019autre part des projets d\u2019apiculture, d\u2019agriculture et de recyclage des d\u00e9chets. Parmi ses projets burkinab\u00e9s, l\u2019appui \u00e0 des groupements f\u00e9minins tient une place importante. De nombreuses associations f\u00e9minines locales ont ainsi pu mettre en place des ateliers de transformation agricole g\u00e9n\u00e9rateurs de revenus, parmi elles l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme. \n\nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur", "Nouvelle Plan\u00e8te connait tr\u00e8s bien le Burkina Faso puisqu\u2019elle y est pr\u00e9sente depuis plus de 30 ans et y soutient 13 projets. Il y a d\u2019une part les projets de jumelage solidaires dans plusieurs villages du pays (dispensaire \u00e0 Bagar\u00e9 ou encore moulin \u00e0 Toessin) et d\u2019autre part des projets d\u2019apiculture, d\u2019agriculture et de recyclage des d\u00e9chets. Parmi ses projets burkinab\u00e9s, l\u2019appui \u00e0 des groupements f\u00e9minins tient une place importante. De nombreuses associations f\u00e9minines locales ont ainsi pu mettre en place des ateliers de transformation agricole g\u00e9n\u00e9rateurs de revenus, parmi elles l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme. \n\nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413476", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8413476", "ece-8413475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (5/5) : Entretien avec Thierry Michel", "id": "sound-C86D6692-7F3E-4A2E-BD13-79183B3C9B7B", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Thierry Michel\r\nAujourd'hui, entretien avec Thierry Michel r\u00e9alisateur du film \"Docteur Mukerge. L'homme qui r\u00e9pare les femmes - La col\u00e8re d'Hippocrate\", un documentaire qui sera diffus\u00e9 dimanche soir sur RTS Deux.\r\nLien :\r\nhttp://mukwege-lefilm.com/thierrymichel.html\r\nhttps://passerelle.be/\r\n\r\n* * Aujourd'hui, entretien avec Thierry Michel r\u00e9alisateur du film \" Docteur Mukerge. L'homme qui r\u00e9pare les femmes - La col\u00e8re d'Hippocrate \", un documentaire qui sera diffus\u00e9 dimanche soir sur RTS Deux\r\nLien : <http://mukwege-lefilm.com/thierrymichel.html>\r\n<https://passerelle.be/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 10.03.2017", "Histoire vivante du 10.03.2017", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (5/5) / HV_2017-03-10T13:30:00_histoire-vivante", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (5/5) / HV_2017-03-10T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Thierry Michel\nAujourd'hui, entretien avec Thierry Michel r\u00e9alisateur du film \"Docteur Mukerge. L'homme qui r\u00e9pare les femmes - La col\u00e8re d'Hippocrate\", un documentaire qui sera diffus\u00e9 dimanche soir sur RTS Deux.\nLien :\nhttp://mukwege-lefilm.com/thierrymichel.html\nhttps://passerelle.be/", "Entretien avec Thierry Michel\nAujourd'hui, entretien avec Thierry Michel r\u00e9alisateur du film \"Docteur Mukerge. L'homme qui r\u00e9pare les femmes - La col\u00e8re d'Hippocrate\", un documentaire qui sera diffus\u00e9 dimanche soir sur RTS Deux.\nLien :\nhttp://mukwege-lefilm.com/thierrymichel.html\nhttps://passerelle.be/"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413473", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413473", "ece-8413472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les touristes de plus en plus h\u00e9sitants \u00e0 partir aux Etats-Unis et en Turquie", "id": "sound-58A22612-73FD-46A4-9C28-8181E812BF6B", "durationSec": 363, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ellen Madecker,  f\u00e9d\u00e9ration allemande des agences de voyage;Chinassi, patron d'h\u00f4tel c\u00f4te turque\r\nSi les Etats-Unis et la Turquie constituaient des destinations phares, les voyageurs sont de moins en moins nombreux \u00e0 s'y rendre. Les pr\u00e9sidents turc et am\u00e9ricain feraient-ils fuir les touristes? C'est l'une des question qui se pose \u00e0 la foire internationale du tourisme de Berlin cette semaine.\r\n\r\n* * Les touristes de plus en plus h\u00e9sitants \u00e0 partir aux Etats-Unis et en Turquie LANCEMENT 1 / TOURISME\r\n***Vous avez envie de partir en vacances en Turquie ou aux Etats-Unis en ce moment ? Les professionnels du tourisme ont peur que vous ne commenciez \u00e0 h\u00e9siter sur ces deux destinations phares...\r\nDIGAS VIRGULE\r\n180 r\u00e9gions se pr\u00e9sentent pendant une semaine au public, \u00e0 Berlin, dans la foire internationale du tourisme, l'ITB, consid\u00e9r\u00e9e comme la plus importante au monde. Ca vient de commencer. Les d\u00e9cors de plage, de ciel bleu et de palmiers cachent mal les deux grandes questions, Blandine Milcent: le Pr\u00e9sident turc Erdogan et le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain Trump font-ils fuir les touristes ?\r\n  DIR RNIS\r\nAlors pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, il faut d'abord longer des kilom\u00e8tres de stands...parce que ce salon compte 26 hangars...\r\nLancer le premier  BOB MUSIQUE et laisser courir en tapis... Et, pour vous mettre dans le bain, imaginez que vous \u00eates entour\u00e9s de d\u00e9cors ensoleill\u00e9s: l\u00e0 on vous offre des loukoums, parce que vous \u00eates dans la halle de la Turquie, ici, vous pouvez voir des danses ukrainiennes, ou encore, vous croisez des personnages habill\u00e9es de costumes tr\u00e8s color\u00e9s d'Oc\u00e9anie... Donc des d\u00e9cors destin\u00e9s \u00e0 vous faire r\u00eaver, o\u00f9 on vous propose de tout sauf de la g\u00e9opolitique...(fin de la musique)....\r\nDonc pour r\u00e9pondre \u00e0 la premi\u00e8re question: l'effet Donald Trump: un institut, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le tourisme et dans l'analyse des donn\u00e9es de r\u00e9servation, l'institut Forward keys a effectivement indiqu\u00e9 \u00e0 l'ouverture de ce salon que les r\u00e9servations de vols vers les Etats-Unis, dans le monde, avaient baiss\u00e9 de 6,5% depuis l'\u00e9lection de Donald Trump, une baisse particuli\u00e8rement sensible dans les pays du Moyen Orient. En Allemagne, les Etats-Unis repr\u00e9sentent la premi\u00e8re destination touristique, c'est presque une tradition. Donc, est-ce que les touristes allemands ont eux aussi d\u00e9sert\u00e9 les USA \u00e0 cause de Donald Trump? A la f\u00e9d\u00e9ration allemande des agences de voyage, la r\u00e9ponse est: oui, il y a eu une baisse des r\u00e9servations en 2016 et au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2017, mais pas forc\u00e9ment \u00e0 cause du pr\u00e9sident am\u00e9ricain... C'est ce que nous explique Ellen Madecker...\r\n  0'50''\r\n((TRAD: L'explication principale de ces baisses, c'est que les taux de changes sont devenus plus d\u00e9favorables. En d'autres termes: en 2016, voyager aux Etats-Unis, c'est devenu plus cher. Et la baisse constat\u00e9e en janvier n'est pas assez pr\u00e9cise pour qu'on puisse dire, \"c'est l'effet Donald Trump\". En revanche, on a des retours de nos clients, qui expriment des r\u00e9serves sur les Etats-Unis. Et nous avons m\u00eame un sondage qui montre que les Allemands cette ann\u00e9e avaient moins envie d'aller aux Etats-Unis. Donc, le ressenti plut\u00f4t n\u00e9gatif au sein de la population, et les r\u00e9ticences \u00e0 l'\u00e9gard du nouveau gouvernement am\u00e9ricain existent bel et bien. Mais de l\u00e0 \u00e0 dire que les Allemands vont effectivement changer leur comportement de vacances \u00e0 cause de cela, il faudra encore attendre quelques mois pour pouvoir le constater...))\r\n.. Parce qu'il faut savoir aussi que les touristes Europ\u00e9ens en g\u00e9n\u00e9ral commencent \u00e0 venir aux Etats-Unis, \u00e0 partir de P\u00e2ques et durant tout l'\u00e9t\u00e9. Donc il va nous falloir encore un peu de patience avant de savoir si Donald Trump a bel et bien troubl\u00e9 l'image accueillante qu'offre en g\u00e9n\u00e9ral son pays.\r\n***Deuxi\u00e8me grand sujet pour le monde du tourisme \u00e0 ce salon, Blandine: une baisse -- et l\u00e0 elle tr\u00e8s sensible -- du tourisme en Turquie ?\r\nOui, l\u00e0 c'est tr\u00e8s clair: 25 millions de touristes se sont rendus en Turquie en 2016, c'est dix millions de moins que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Et il faut savoir que l\u00e0, les Allemands repr\u00e9sentent en Turquie le contingent de touristes le plus important, plus de 5 millions. Et l\u00e0 pour le coup, les chiffres sont implacables...\r\n  0'30''\r\n((TRAD: On a not\u00e9 un recul l'ann\u00e9e derni\u00e8re en Turquie des r\u00e9servations allemandes, qui a \u00e9t\u00e9 de 30 \u00e0 40%, donc de r\u00e9servations en moins par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Cela s'explique par le fait que la situation de la s\u00e9curit\u00e9 en Turquie a chang\u00e9. Pour cette ann\u00e9e, nous ne disposons que des chiffres du mois de janvier 2017, Mais l\u00e0, pour le mois de janvier, on constate un recul de 58% des r\u00e9servations.))\r\nPremi\u00e8re explication donc de cette d\u00e9saffectation: les attentats, les violences en Turquie qui effrayent les touristes. Et souvenez vous, en janvier 2016, un kamikaze s'\u00e9tait fait exploser dans un groupe de touristes \u00e0 Istambul, faisant 10 morts. Il s'agissait pour huit d'entre eux de touristes allemands...Mais ce qui pr\u00e9occupe aussi les professionnels turcs du tourisme, c'est l'\u00e9tat de la relation actuellement entre Berlin et Ankara. Je vous propose d'\u00e9couter Chinassi, c'est un patron d'h\u00f4tel qui g\u00e8re quatre \u00e9tablissements sur la c\u00f4te \u00e9g\u00e9enne...\r\n  0'51''\r\nreste encore un pied \u00e0 faire...\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Si les Etats-Unis et la Turquie constituaient des destinations phares, les voyageurs sont de moins en moins nombreux \u00e0 s\u2019y rendre. Les pr\u00e9sidents turc et am\u00e9ricain feraient-ils fuir les touristes? C\u2019est l\u2019une des question qui se pose \u00e0 la foire internationale du tourisme de Berlin cette semaine."], "alternativeTitle": ["Les touristes de plus en plus h\u00e9sitants \u00e0 partir aux Etats-Unis et en Turquie / TUM_2017-03-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7914372.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430413"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Salon de l'auto, vitrine d'un ph\u00e9nom\u00e8ne social (5/5) : L'avenir incertain des conducteurs ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B97EF53-560C-4A43-A1AC-7E97154A26E7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["automobile", "salon de l'automobile"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Boud\u00e9e par les jeunes urbains, mais encore pris\u00e9e par les ruraux, la voiture se r\u00eave un avenir sans \u00e9nergie fossile, et m\u00eame sans conducteur et sans volant. D\u00e9sormais hybride, l'automobile pourrait devenir un engin volant et se verrait d\u00e9barrass\u00e9e d'un agent peu fiable: l'homme.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019avenir incertain des conducteurs \nBoud\u00e9e par les jeunes urbains, mais encore pris\u00e9e par les ruraux, la voiture se r\u00eave un avenir sans \u00e9nergie fossile, et m\u00eame sans conducteur et sans volant. D\u00e9sormais hybride, l\u2019automobile pourrait devenir un engin volant et se verrait d\u00e9barrass\u00e9e d\u2019un agent peu fiable: l\u2019homme.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "L\u2019avenir incertain des conducteurs \nBoud\u00e9e par les jeunes urbains, mais encore pris\u00e9e par les ruraux, la voiture se r\u00eave un avenir sans \u00e9nergie fossile, et m\u00eame sans conducteur et sans volant. D\u00e9sormais hybride, l\u2019automobile pourrait devenir un engin volant et se verrait d\u00e9barrass\u00e9e d\u2019un agent peu fiable: l\u2019homme.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "L\u2019avenir incertain des conducteurs \nBoud\u00e9e par les jeunes urbains, mais encore pris\u00e9e par les ruraux, la voiture se r\u00eave un avenir sans \u00e9nergie fossile, et m\u00eame sans conducteur et sans volant. D\u00e9sormais hybride, l\u2019automobile pourrait devenir un engin volant et se verrait d\u00e9barrass\u00e9e d\u2019un agent peu fiable: l\u2019homme.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (5/5)", "Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (5/5) / MAT_2017-03-10T07:50:00_helvetica", "Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (5/5) / MAT_2017-03-10T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430884.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413057", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413057", "ece-8413055"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 10.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D51B0FB1-59D7-4E43-86FB-7CEB0C2E54FF", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-10T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-10T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413181", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413181", "ece-8413174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Faut-il abandonner la libre circulation en Suisse et au sein de l'Union europ\u00e9enne?", "id": "sound-84B387BD-07E7-4C63-81E7-83AE6FC7352E", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise;Jean-Pierre Danthine, \u00e9conomiste, ancien no 2 de la BNS\r\nAlors que la remise en question de la libre circulation paraissait inconcevable et \u00e9conomiquement d\u00e9raisonnable, des avis contraires commencent \u00e0 se faire entendre, notamment dans les milieux politiques et \u00e9conomiques.\r\n\r\n* * Faut-il abandonner la libre circulation en Suisse et au sein de l'Union europ\u00e9enne? Faut-il songer \u00e0 abandonner la libre-circulation pour la Suisse mais \u00e9galement au sein de l'Union Europ\u00e9enne? \r\nEn disant son opposition \u00e0 ce principe, le Conseiller national PLR Beno\u00eet Genecand brise un tabou... Laetitia Guinand\r\nIl y a eu le Brexit, et puis les sondages d'opinions qui montrent le m\u00e9contement croissant des peuples europ\u00e9ens vis-\u00e0-vis du prinicipe de libre-circulation. Mais la remise en question de ce dogme comme certains le qualifient, paraissait jusque l\u00e0 inconcevable, et \u00e9conomiquement d\u00e9raisonnable. \r\nPourtant, des avis contraires commencent \u00e0 se faire entendre. On \u00e9coute G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats socialiste.\r\n  44'' SAVARY \r\nEt m\u00eame si elle croit l'Europe en l'\u00e9tat incapable de transiger, l'abandon de la libre-circulation semblerait positive \u00e0 G\u00e9raldine Savary .\r\nSMD Un diagnostique partag\u00e9 dans le monde \u00e9conomique, Laetitia   \r\nL'ancien no 2 de la BNS, Jean-Pierre Danthine estime qu'il est temps en effet d'\u00e9couter la voix des peuples.\r\n  43'' DANTHINE 1 \r\nJean-Pierre Danthine pr\u00e9conise un seuil limite \u00e0 ne pas d\u00e9passer.\r\n  10'' DANTHINE 2 \r\nSMD: Dans ce contexte, faut-il que la Suisse fasse le premier pas, Laetitia?\r\nOui clairement, nous dit Jean-Pierre Danthine.\r\n  17'' DANTHINE 3 \r\nSMD : Mais attention, pas \u00e0 n'importe quel prix... \r\nL'\u00e9conomiste rappelle en effet \u00e0 quel point l'acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en est crucial pour la Suisse, petit pays qui n'a pas les moyens de son autonomie.\r\nNi de la d\u00e9croissance, selon G\u00e9raldine Savary, qui se souvient de la crise \u00e9pong\u00e9e gr\u00e2ce aux bilat\u00e9rales au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. \r\nMais pour Jean-Pierre Danthine les signaux sur le revirement de Bruxelles existent bel et bien, m\u00eame s'ils ne sont aujourd'hui  pas encore tr\u00e8s audibles.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la remise en question de la libre circulation paraissait inconcevable et \u00e9conomiquement d\u00e9raisonnable, des avis contraires commencent \u00e0 se faire entendre, notamment dans les milieux politiques et \u00e9conomiques."], "alternativeTitle": ["Faut-il abandonner la libre circulation en Suisse et au sein de l'Union europ\u00e9enne?  / JDM_2017-03-10T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6315695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430482", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430478"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'\u00eelot, z'enfants ! (5/5)", "id": "sound-87A7B0A3-F2B8-4F6E-9E5E-841E2001CB5A", "durationSec": 1719, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d'Imane, forte personnalit\u00e9 d'un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\r\nImane, d'origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\r\nL'\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n'est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d'amour des caves.\r\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l'astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\r\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.\r\n\r\n* * Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d'Imane, forte personnalit\u00e9 d'un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\r\nImane, d'origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\r\nL'\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n'est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d'amour des caves.\r\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l'astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\r\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 10.03.2017", "L\u02b9\u00eelot, z\u02b9enfants ! (5/5) / BIL_2017-03-10T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 10.03.2017", "L\u02b9\u00eelot, z\u02b9enfants ! (5/5) / BIL_2017-03-10T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d\u02b9Imane, forte personnalit\u00e9 d\u02b9un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\nImane, d\u02b9origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\nL\u02b9\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n\u02b9est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d\u02b9amour des caves.\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.", "Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d\u02b9Imane, forte personnalit\u00e9 d\u02b9un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\nImane, d\u02b9origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\nL\u02b9\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n\u02b9est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d\u02b9amour des caves.\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413482", "ece-8413481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Brexit: quelles sont les cons\u00e9quences de la chute de la livre sterling?", "id": "sound-AB6529A7-A183-4FEF-A67C-4132BAAE5258", "durationSec": 316, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le vote du Brexit, la livre sterling a perdu plus de 18% face au dollar et pr\u00e8s de 13% face \u00e0 l'euro. Quelles cons\u00e9quences cette d\u00e9pr\u00e9ciation de la monnaie britannique a-t-elle sur l'\u00e9conomie du Royaume-Uni? Interview de Fran\u00e7ois Savary, responsable des investissements chez Prime Partners.\r\n\r\n* * Brexit: quelles sont les cons\u00e9quences de la chute de la livre sterling?  \r\n18h Brexit\r\nLe Royaume-Uni s'appr\u00eate, la semaine prochaine, \u00e0 enclencher officiellement l'article 50 du Trait\u00e9 de Lisbonne pour quitter l'Union europ\u00e9enne...\r\nLe projet de loi repassera devant la chambre des Communes d\u00e8s lundi...\r\nUne fois adopt\u00e9 et l'article 50 officiellement enclench\u00e9, les n\u00e9gociations avec les Europ\u00e9ens pourront commencer...\r\nAutant dire que la p\u00e9riode d'incertitudes n'est pas encore r\u00e9volue...\r\nLes march\u00e9s en sont conscients... notamment ceux des devises... Depuis le vote du Brexit le 23 juin dernier, la livre sterling a perdu plus de 18% face au dollar et pr\u00e8s de 13% face \u00e0 l'euro...\r\nQuelles cons\u00e9quences cette d\u00e9pr\u00e9ciation de la monnaie britannique a-t-elle sur l'\u00e9conomie du Royaume ?\r\nOn en parle avec Fran\u00e7ois Savary... bonsoir... responsable des investissements chez Prime & Partners, \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\n- Lors de la campagne, il y avait un consensus parmi les \u00e9conomistes pour pr\u00e9venir qu'en cas de OUI au Brexit, l'\u00e9conomie britannique risquait de s'effondrer... notamment la place financi\u00e8re et l'immobilier \u00e0 Londres... Quelques mois plus tard, ce m\u00eame consensus reconnaissait que l'\u00e9conomie r\u00e9sistait bien mais que tout d\u00e9pendrait de l'issue des n\u00e9gociations... Fran\u00e7ois Savary, dans quelle psychologie \u00eates-vous aujourd'hui ?\r\n- Quels sont les sc\u00e9narios envisageables sur l'issue des n\u00e9gociations entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne ?\r\n- La livre sterling a perdu du terrain face au dollar et \u00e0 l'euro... D'un c\u00f4t\u00e9, cette d\u00e9pr\u00e9ciation rend moins ch\u00e8res les exportations britanniques... et stimule donc la croissance... Mais de l'autre, \u00e7a rench\u00e9rit les importations... et cr\u00e9\u00e9 donc de l'inflation... Alors la chute de la livre... est-ce une bonne ou une mauvaise nouvelle pour l'\u00e9conomie britannique ?\r\n- Cela para\u00eet tellement anachronique d'imaginer une strat\u00e9gie d'industrialisation \u00e0 l'heure de l'\u00e9conomie num\u00e9rique... Quels secteurs industriels le Royaume-Uni pourrait-il d\u00e9ployer ou red\u00e9ployer ?\r\n- En cas d'accord win-win entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne, faut-il s'attendre \u00e0 un rebond de la livre sterling ?", "alternativeExcerpt": ["Depuis le vote du Brexit, la livre sterling a perdu plus de 18% face au dollar et pr\u00e8s de 13% face \u00e0 l'euro. Quelles cons\u00e9quences cette d\u00e9pr\u00e9ciation de la monnaie britannique a-t-elle sur l'\u00e9conomie du Royaume-Uni? Interview de Fran\u00e7ois Savary, responsable des investissements chez Prime Partners."], "alternativeTitle": ["Brexit: quelles sont les cons\u00e9quences de la chute de la livre sterling? / FOR_2017-03-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451719.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430454", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable des Investissements ; Associ\u00e9 Prime Partner", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Des utilisations vari\u00e9es de la manne pour assistant parlementaire en Suisse", "id": "sound-66A353F8-05AA-4F0B-B50E-41388998513E", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois\r\nAlors que la question des assistants parlementaires agite la France, pas de risque d'emplois fictifs en Suisse o\u00f9 les \u00e9lus peuvent d\u00e9penser la somme allou\u00e9e comme ils le souhaitent. Tour d'horizon des pratiques des parlementaires.\r\n\r\n* * Des utilisations vari\u00e9es de la manne pour assistant parlementaire en Suisse  \r\nL'affaire Fillon a mis en exergue la question des assistants parlementaires en France. Mais pas de risques d'emploi fictif en Suisse. Les \u00e9lus ont parfaitement le droit de garder l'argent pour eux et de le d\u00e9penser comme ils le souhaitent. Et les parlementaires ne se privent pas Cynthia Racine. Vous leur avez demand\u00e9 ce qu'ils font r\u00e9ellement de cet argent ?\r\nNous avons soumis aux 246 \u00e9lus un questionnaire. Et sur la soixantaine de r\u00e9ponses obtenues il ressort qu'environ 1/3 des parlementaires utilisent cette manne, 33'000 francs annuel, pour autre chose que pour l'embauche d'un assistant.\r\nAlors que font-ils de cet argent ? La plupart l'utilise tout simplement, parlement de milice oblige, comme compl\u00e9ment de revenu. \r\nMais est-ce l\u00e9gal d'utiliser cet argent pour autre chose que l'embauche d'un assistant parlementaire?\r\nC'est parfaitement l\u00e9gal, un \u00e9lu peut utiliser cet argent comme bon lui semble. D'ailleurs il n'y a pas de statut officiel pour les assistants parlementaires qui ne re\u00e7oivent pas de badge, il n'y a pas de contrat-type et on ne leur fournit pas non plus d'adresse e-mail.\r\nSi cet argent n'est pas forc\u00e9ment utilis\u00e9 pour un assistant parlementaire. Est-ce qu'il ne faudrait pas tout simplement supprimer cette indemnit\u00e9 ?\r\nDans leurs r\u00e9ponses aucun \u00e9lus ne dit qu'il faut la supprimer. Au contraire le conseiller national socialiste vaudois Jean-Christophe Schwaab souhaiterait m\u00eame la renforcer. Son id\u00e9e : que chaque \u00e9lu puisse se doter d'un r\u00e9el secr\u00e9tariat. \r\nEvidemment cela co\u00fbterait bien plus cher : il estime l'enveloppe entre 150 et 200 milles francs annuel rien que pour le secr\u00e9tariat (bureau compris)... plus le salaire du parlementaire \u00e0 100'000 francs. \r\nLe co\u00fbt annuel d'un parlementaire passerait donc \u00e0 300'000 francs. On l'\u00e9coute\r\n  22'' SCHWAAB  (\u00e7a renforce le syst\u00e8me de milice)\r\nUne enveloppe de 200'000 francs annuel pour des assistants parlementaires on imagine que le concept ne passe pas \u00e0 droite ?\r\nLa logique est \u00e0 l'oppos\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9chiquier. L'UDC Gregor Rutz pense que les indemnit\u00e9s des parlementaires sont d\u00e9j\u00e0 trop \u00e9lev\u00e9es. \r\nAujourd'hui un \u00e9lu touche en moyenne 120'000 francs. Il irait jusqu'\u00e0 les r\u00e9duire de moiti\u00e9. pour que ce revenu ne se rapproche pas d'un vrai salaire. ce qui incite les \u00e9lus, nous dit-il, \u00e0 ne plus travailler \u00e0 c\u00f4t\u00e9.\r\nEt la question sera d\u00e9battue prochainement sous la coupole. L'initiative parlementaire du socialiste Matthias Aebischer demande justement l'embauche de vrais assistants parlementaires. mais par la Conf\u00e9d\u00e9ration cette fois.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la question des assistants parlementaires agite la France, pas de risque d'emplois fictifs en Suisse o\u00f9 les \u00e9lus peuvent d\u00e9penser la somme allou\u00e9e comme ils le souhaitent. Tour d'horizon des pratiques des parlementaires."], "alternativeTitle": ["Des utilisations vari\u00e9es de la manne pour assistant parlementaire en Suisse / JDM_2017-03-10T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430482", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-A4C7FF61-06CE-4FED-A243-37C756F38E10", "durationSec": 720, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9rique Volery revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le stress des enfants, les succ\u00e9dan\u00e9s de viande, les fruits de saison, le bicarbonate de soude utilis\u00e9 en tant que d\u00e9odorant ou encore la libre circulation des patients.", "alternativeExcerpt": ["Fr\u00e9d\u00e9rique Volery revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le stress des enfants, les succ\u00e9dan\u00e9s de viande, les fruits de saison, le bicarbonate de soude utilis\u00e9 en tant que d\u00e9odorant ou encore la libre circulation des patients."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-03-10T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 10.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413505"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 10.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-185A645A-BCF2-4206-BF2F-7BA754577B32", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-03-10T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-03-10T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413180", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413180", "ece-8413172"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Monsieur jardinier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FEB73193-CFA0-489C-9FBE-7EA00593F161", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-03-10T11:50:00_en-regie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-03-10T11:50:00_en-regie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256724.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413159", "ece-8413149"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["REDEVANCE RADIO-TV", "REDEVANCE RADIO-TV", "HASCHICH", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1582424", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Cannabis: l\u00e9gal ou ill\u00e9gal? Tout d\u00e9pend du taux de THC", "Expo: quand le souvenir d'un baiser \u00e9claire la pellicule", "Essai pilote: le chef de train parlera moins", "En ouverture, le FIFDH braque ses projecteurs sur la Turquie", "Situation entre la Turquie et la Suisse: les explications d'Anne Fournier", "Elections valaisannes: le PDC mise sur le PLR", "Redevance: mandat de perception rafl\u00e9 par Serafe \u00e0 Billag", "Pardonnez-moi: extrait de l'entretien avec Dilma Roussef, ancienne pr\u00e9sidente br\u00e9silienne", "VD: campagne sur roue pour \u00e9viter les arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts \u00e0 18 ans", "Technologie et cr\u00e9ativit\u00e9: objectif maison autonome", "Le mandat perdu de Billag menace 230 emplois \u00e0 Fribourg", "FN / \u00c9lectorat agricole: le point avec Antoine Silacci", "VS / \u00c9lection au Conseil d\u2019\u00c9tat: l'analyse d'Anne-Cathia Marchon", "Le FN pourrait s\u00e9duire l'\u00e9lectorat agricole qu'il convoite", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cela complique le travail des policiers, car il est impossible de distinguer \u00e0 l'oeil nu le cannabis l\u00e9gal de l'ill\u00e9gal.", "La photographe jurassienne Ga\u00eblle Schwimmer a tent\u00e9 de capter en une image le souvenir d\u2019un moment inoubliable.", "Suppos\u00e9es guider les voyageurs, ces annonces auraient plut\u00f4t tendance \u00e0 les agacer.", "Un film tente de raconter l'histoire tragique qui s'acc\u00e9l\u00e8re en Turquie.", "Les affiches d\u00e9tourn\u00e9es se multiplient sur les r\u00e9seaux sociaux.", "La perte de ce mandat est un coup de massue pour cette fili\u00e8re de Swisscom.", "Un Vaudois sur 4 re\u00e7oit une sommation, car il ne remplit pas de d\u00e9claration d\u2019imp\u00f4ts dans le d\u00e9lai.", "A l'heure du tournant \u00e9nerg\u00e9tique, la maison autonome a de l'avenir.", "L'ensemble des postes devraient \u00eatre supprim\u00e9s d'ici deux ans.", "Si le vote des agriculteurs est ajout\u00e9 \u00e0 celui de toute la fili\u00e8re agricole, son poids r\u00e9el est bien plus important."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335155", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Zurich", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Ch\u00e2teauroux", "name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335155", "ece-8335153"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["REDEVANCE RADIO-TV", "AGRICULTURE", "INSECTE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1582426", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le Brexit n\u2019a pas encore eu d\u2019incidence sur l\u2019\u00e9conomie britannique", "Fusillade B\u00e2le: deux hommes arm\u00e9s sont entr\u00e9s dans un caf\u00e9 et ont tir\u00e9 sur les clients", "Fin contrat Billag / FR: 230 emplois sont menac\u00e9s", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral retire son mandat \u00e0 Billag", "En Cor\u00e9e du Sud, la Cour constitutionnelle confirme la destitution de la pr\u00e9sidente Park", "VD: Lausanne a re\u00e7u le feu vert pour une nouvelle rame du LEB", "Selon Scott Pruitt, les \u00e9missions de CO2 ne sont pas un facteur d\u00e9terminant dans le changement climatique", "Minimag / VD: des milliers d\u2019insectes \u0153uvrent dans des plantations de tomates", "Hockey / Play-off: Lausanne et Gen\u00e8ve-Servette n'ont plus droit \u00e0 l'erreur", "Le rendez-vous de presse: demain, roulera-t-on tous \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique?", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cependant, le d\u00e9part acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 des \u00e9trangers impose de nouvelles mesures.", "La piste terroriste a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e.", "R\u00e9action de Maurice Ropraz, pr\u00e9sident du gouvernement, FR.", "Les pr\u00e9cisions de Lo\u00efs Siggen Lopez, depuis Berne.", "Une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e devrait se tenir en mai prochain.", "Elle passera sous l\u2019avenue d\u2019Echallens.", "Le nouveau patron de l'Agence am\u00e9ricaine de l'environnement est un climato-sceptique assum\u00e9.", "Julien Stoll fait appelle \u00e0 cette main-d\u2019\u0153uvre \u00e0 l\u2019app\u00e9tit f\u00e9roce.", "Les deux clubs se sont inclin\u00e9s pour la troisi\u00e8me fois.", "Joan Plancade, journaliste, Bilan, et Philippe Cl\u00e9ment, journaliste, le Matin, nous en parlent."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335197", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335197", "ece-8334632"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "id": "asset-1573604", "durationSec": 3645, "mediaType": "video", "title": "Emission 4 : Femmes gardes-chasse et Hubert Gay Couttet", "visualGeographicals": ["AVANTS, LES"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Longtemps chasse gard\u00e9e des hommes, le monde de la chasse se f\u00e9miniserait donc\u2026 Preuve en est avec le portrait crois\u00e9 des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l\u2019Ajoie et le Val d\u2019H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l\u2019observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu\u2019elles ont toutes deux choisie.", "Hubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd\u2019hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d\u2019un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui pour raconter l\u2019\u00e9pop\u00e9e de cette dynastie de photographes et constater, dans un jeu de miroir, comment la montagne a chang\u00e9, au fil du temps.", "Dans un monde d\u2019hommes, celui de la chasse, il arrive d\u00e9sormais que les femmes fassent la loi\u2026 C\u2019est le cas en Ajoie et dans le Val d\u2019H\u00e9rens o\u00f9 deux femmes exercent le m\u00e9tier de garde-chasse. Autre m\u00e9tier, autre passion, celle de la photographie de montagne. Depuis la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle, au c\u0153ur du massif du Mont-Blanc, les Gay-Couttet font figure de pionniers. Deux reportages \u00e0 voir en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s\u2019invite \u00e0 La Pacoresse.", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui.", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui.", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui.", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui.", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse", "La Saga Gay-Couttet", "Femmes gardes-chasse / La Saga Gay-Couttet", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet"], "imageURL": "//www.rts.ch/8383972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335167", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CRETTENAND, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BESSE, Joanne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335167", "ece-8351550", "ece-8351998", "ece-8351699", "ece-8334584"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1571437", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Florian Randin, visiteur du Salon de l'auto, qui nous fait part de ses attentes vis-\u00e0-vis de la 87e \u00e9dition de cet \u00e9v\u00e9nement.", "title": "Le Salon de l'auto", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: Le Salon de l\u2019auto", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Florian Randin, visiteur du Salon de l\u2019auto, nous fait part de ses attentes vis-\u00e0-vis de la 87e \u00e9dition de cet \u00e9v\u00e9nement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334598", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334598"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["ANTARCTIQUE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1582425", "durationSec": 1099, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "PAJU: Hubert Gay-Couttet, journaliste, nous emm\u00e8ne sur les traces de ses a\u00efeux", "FR: des \u00e9l\u00e8ves du cycle de Ch\u00e2tel-Saint-Denis s'essaient \u00e0 la radio sur internet", "VD: la construction d'un tunnel se pr\u00e9cise pour le LEB se pr\u00e9cise", "NE: Festisub met \u00e0 l'honneur le monde sous-marin", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: le blaireau est discret mais tr\u00e8s r\u00e9pandu dans le canton", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ceux-ci \u00e9taient des pionniers de la photographie de montagne.", "Pour la premi\u00e8re fois, ils ont diffus\u00e9 en direct, pendant 10 heures, sur la radio locale fribourgeoise NRV.", "Les travaux du train Lausanne-Echallens-Bercher devraient d\u00e9marrer en \u00e9t\u00e9 2017.", "Expositions, projections et discussions permettront de mieux d\u00e9couvrir la beaut\u00e9 des abysses et des grands fonds.", "Fran\u00e7ois Dunant est un expert de cet animal et il vient de sortir un livre intitul\u00e9 \"Les blaireaux dans le canton de Gen\u00e8ve\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335161", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335161", "ece-8335159", "ece-8334578"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 124", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1580245", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-09T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "George vs Dominique", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335209", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335209", "ece-8335207"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 69", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541298", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-03-09T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 69", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8335267"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "RTSculture", "source": "gico", "title": "La Grange aux Claviers racont\u00e9e par Karen Flint", "genres": ["Autres \u00e9missions culturelles"], "id": "asset-1582924", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-03-09T08:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "RTSculture", "source": "gico", "title": "La Grange aux Claviers racont\u00e9e par Davitt Moroney", "genres": ["Autres \u00e9missions culturelles"], "id": "asset-1582925", "durationSec": 660, "publicationDate": "2017-03-09T07:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "RTSculture", "source": "gico", "title": "La Grange aux Claviers, une collection de clavecins unique au monde", "genres": ["Autres \u00e9missions culturelles"], "id": "asset-1582926", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-03-09T07:50:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "RTSculture", "source": "gico", "title": "William Byrd, le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain", "genres": ["Autres \u00e9missions culturelles"], "id": "asset-1582910", "durationSec": 420, "publicationDate": "2017-03-09T07:45:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : C'est cool d'\u00eatre un homme ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-882DC4BA-A727-431F-94A1-71F6C9952F3B", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-09T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-09T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410459", "ece-8410450"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 09.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C15AF369-E123-48B5-ABFF-786ACC2D2489", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410432", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410432", "ece-8410423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5360602-87FB-4BB2-ABE0-787359A0BBA4", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon...", "alternativeExcerpt": ["Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon...", "Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon...", "Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon..."], "alternativeTitle": ["Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes!", "Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes! / HAP_2017-03-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes! / HAP_2017-03-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8410470", "ece-8410465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (R)", "id": "sound-3ED79702-DBC7-4D16-AEC7-790B945A34F1", "durationSec": 805, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : LEMOSDAVID;Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en charge du DETEC;Eva Schmassmann, responsable du dossier coop\u00e9ration et d\u00e9veloppement chez Alliance Sud;Anne Challandes, responsable de la politique agricole, USPF;Alice Glauser, conseill\u00e8re nationale UDC VD;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Laura Weyrich, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Adela\u00efde;Benazet\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(24/QUALIFICATION BARCA PA) Si les astres s'alignent nous allons renverser la situation... C'\u00e9tait la conviction de l'entraineur du FC Barcelone... En forme de proph\u00e9tie... \r\nL'improbable victoire a eu lieu hier soir...  Pari r\u00e9ussi, Barcelone est parvenu \u00e0 se qualifier pour les quarts de finale de la ligue des champions apr\u00e8s avoir perdu 4 \u00e0 0 en match aller... On n'avait jamais vu \u00e7a... en championsleague...\r\nVictoire 6 \u00e0 0 au Camp Nou... face au Paris Saint Germain... lors d'une rencontre compl\u00e8tement folle et historique, David L\u00e9mos... \r\n  0'59''\r\nVoil\u00e0 pour cette victoire d'anthologie... Le plus grand comeback de tous les temps titre ce matin, le journal britannique The Sun... Du c\u00f4t\u00e9 de la presse fran\u00e7aise les mots sont durs apr\u00e8s la d\u00e9faite du PSG... \"Inqualifiable\" titre l'Equipe, Paris est tragique \u00e9crit encore le quotidien en page int\u00e9rieur, allusion au slogan du club \"Paris est magique\"... \r\nEt dans l'autre match de la soir\u00e9e... Borussia Dortmund s'est impos\u00e9 4 \u00e0 0 face \u00e0 Benfica et se qualifie \u00e9galement pour les quarts...\r\n(08/MULTI VISITE MINISTRE TURC PA) En Suisse, le chef de la diplomatie turque sera-t-il pr\u00e9sent dimanche \u00e0 Zurich? \r\nLa balle semble d\u00e9sormais dans le camp du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour trancher... \r\nPuisque le gouvernement zurichois lui demande de prendre les mesures n\u00e9cessaires pour annuler cette visite, aux allures de meeting de campagne en faveur d'une r\u00e9forme constitutionnelle qui renforce les pouvoirs du pr\u00e9sident turc... \r\nMais, Julien Bangerter....le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait bien ne pas suivre la demande zurichoise...\r\n  0'56''\r\n(02/MULTI/NO BILLAG ITV LEUTHARD) Premier acte hier au Parlement du d\u00e9bat sur le service public...\r\nLe Conseil des Etats se penchait sur l'initiatitive no Billag.. Et il a balay\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 ce texte qui veut supprimer totalement la redevance radio tv... \r\nPour la majorit\u00e9 des s\u00e9nateurs, la redevance permet de garantir un service public de qualit\u00e9. Le dossier passe maintenant au conseil national, o\u00f9 la discussion aura un tout autre ton, selon la ministre de la communication et pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration, Doris Leuthard. \r\n  35''\r\nDoris Leuthard r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman... D\u00e9bat au national le 14 mars prochain...\r\n(05/INTERDICTIONS ONG UDC ITV SCHMASSMANN) La Suisse ne doit pas subventionner des ONG accus\u00e9es d'\u00eatre impliqu\u00e9es dans des actions antis\u00e9mites ou des campagnes de boycott. \r\nLe conseil national a accept\u00e9 hier une motion UDC en ce sens. \r\nEt ce malgr\u00e9 les d\u00e9n\u00e9gations du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter, qui a assur\u00e9 que la Suisse ne soutient en aucune mani\u00e8re de telle organisations, et que la Conf\u00e9d\u00e9ration proc\u00e8de \u00e0 des contr\u00f4les r\u00e9guliers de ses subventionnements... Eva Schmassmann est responsable du dossier coop\u00e9ration et d\u00e9veloppement chez Alliance Sud ,qui regroupe plusieurs ONG. Pour elle, le Conseil national envoie un mauvais signal et se trompe de cible. Elle l'a dit \u00e0 Guillaume Rey. \r\n  0'39''\r\n(Avalanche) En Valais, une avalanche a d\u00e9truit une dizaine de chalets au dessus de Salavan... Les d\u00e9gats sont imprssionnants dans ce hameau... La coul\u00e9e n'a pas fait de victimes puisque les habitations \u00e9taient vides, mais les d\u00e9gats sont importants... Un chalet a \u00e9t\u00e9 souffl\u00e9... Les autres sont compl\u00e8tement ou partiellement ensevelies...\r\n(D2/FEMMES PAYSANNES RECONNAISSANCE PI) S'adapter \u00e0 l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9: c'est l'un des fondements de la r\u00e9forme des retraites, actuellement d\u00e9battue au parlement. \r\nLes femmes devront travailler jusqu'\u00e0 65 ans et il est aussi question de supprimer la rente pour les veuves sans enfant. Mais l'ind\u00e9pendance des femmes n'est pas encore une r\u00e9alit\u00e9 dans tous les milieux. \r\nDans le monde paysan, on en est tr\u00e8s loin encore, puisque le travail des femmes n'est le plus souvent m\u00eame pas reconnu, Alexandra Richard:\r\n  1'17''\r\nUne r\u00e9flexion qui concernerait non seulement les paysannes, mais aussi d'autres professions d'ind\u00e9pendants.\r\n(Sondage Macron) Un mot de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise...  Emmanuel Macron devancerait Marine Le Pen au premier tour... C'est ce qu'indique un sondage Harris Interactive publi\u00e9 aujourd'hui... L'ex ministre de l'\u00e9conomie est cr\u00e9dit\u00e9 de 26% des intentions de vote contre 25 pour Marine Le Pen... et 20% pour Fran\u00e7ois Fillon... Le socialiste Beno\u00eet Hamon r\u00e9colterait 13% des suffrages...\r\n(Pourparlers de paix \u00e0 Gen\u00e8ve) De nouveaux pourparlers de paix sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nLe gouvernement syirne et les groupes d'opposition sont invit\u00e9s \u00e0 reprendre les discussions... Elles sont pr\u00e9vues le 23 mars prochain... annonce l'\u00e9missaire sp\u00e9cisal de l'ONU sur la Syrie... \r\nUn cinqui\u00e8me cycle de n\u00e9gociations... Les quatre pr\u00e9c\u00e9dent ont \u00e9chou\u00e9... (Le porte parole du d\u00e9partement d'Etat \u00e0 Washington pr\u00e9cise que les Etats Unis soutiennent toujours une solution politique...)\r\n(16/ONU/PENINSULE COREENNE PA) Le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU s'est r\u00e9uni en urgence hier \u00e0 la demande de Washington, Tokyo et S\u00e9oul. \r\nUne r\u00e9union qui fait suite au tir de missiles par la Cor\u00e9e du Nord, et ce en violation des r\u00e9solutions de l'ONU lundi dernier. \r\nEn apparence le conseil se montre uni sur la condamnation de ces tirs mais un bras de fer se dessine entre la Chine et les Etats-Unis, dans cette poudri\u00e8re asiatique. \r\nMarie Bourreau...\r\n  0'45''\r\n(D4/NEANDERTAL DENTS ET PATHOLOGIES PI) On en sait un peu plus sur le r\u00e9gime Pal\u00e9o, le vrai! celui pratiqu\u00e9 par nos cousins, les hommes de N\u00e9andertal, il y a 50 mille ans. \r\nQue mangeaient-ils vraiment... Et bien des chercheurs, ont analys\u00e9s leur plaque dentaire... Ils ont publi\u00e9 hier les r\u00e9sultats de leurs investigation dans la revue Nature... Et ces analyse nous en apprennent beaucoup sur l'alimentation, et m\u00eame la vie intime... des hommes de n\u00e9enderthal... Lucia Sillig... \r\n  1'39''\r\nD'autres \u00e9changes... de biens cette fois dans un pass\u00e9 moins lointain... La route de la soie... le premier r\u00e9seau commercial entre la Chine et l'Europe qui permettait de ramener soie, pierres pr\u00e9cieuses ou th\u00e9... Et bien \u00e0 l'origine cette route aurait \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9e par d'humbles bergers... Selon une \u00e9tude de l'universit\u00e9 de Washington... Une route trac\u00e9e donc il y a 4000 ans par des nomades en qu\u00eate de paturages verts pour leur troupeaux...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Beaucoup de nuages et des pr\u00e9cipitations ce matin, notamment dans les Pr\u00e9alpes et en direction de la Suisse al\u00e9manique... Limite de la neige vers 2000 m\u00e8tres. \r\nLe temps va rester gris l'apr\u00e8s midi, mises \u00e0 parts quelques \u00e9clairies autour du L\u00e9man et en Valais. Le temps restera plus nuageux mais sera g\u00e9n\u00e9ralement sec...Les pluies vont revenir en soir\u00e9e et dans la nuit... Et puis demain, vendredi, retour du soleil!\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Ce matin, nous garderons un ciel bien charg\u00e9 avec des pluies qui se prolongeront encore quelques heures. La limite pluie-neige est tr\u00e8s in\u00e9gale, g\u00e9n\u00e9ralement vers 1500m, en Valais autour de 1000\r\nm. De timides \u00e9claircies s'ouvriront l'apr\u00e8s-midi, les pluies s'estomperont, il fera jusqu'\u00e0 10\u00b0 en plaine. Avant la soir\u00e9e des ond\u00e9es reprendront par l'ouest.\r\nVendredi, \u00e0 part quelques bancs nuageux en d\u00e9but de journ\u00e9e le temps sera bien ensoleill\u00e9 et plus doux. Samedi, sera \u00e9galement une journ\u00e9e domin\u00e9e par le soleil, les thermom\u00e8tres indiqueront jusqu'\u00e0 18\u00b0. Des voiles nuageux appara\u00eeront en seconde partie de journ\u00e9e, ils annonceront un changement de temps pour dimanche. Changement dont les d\u00e9tails restent \u00e0 confirmer.\r\n(14/UE PROBLEME EST, TUSK PA) L'habituel sommet de printemps des vingt-huit chefs d'\u00c9tats et de gouvernements de l'Union europ\u00e9enne ou \u00ab Conseil europ\u00e9en \u00bb s'ouvre cet apr\u00e8s-midi et le premier d\u00e9bat \u00e0 l'ordre du jour pourrait bien d\u00e9raper. \r\nIl s'agit de la reconduction pour un deuxi\u00e8me mandat du pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en, le Polonais Donald Tusk, en poste depuis deux ans et demi. \r\nLe gouvernement polonais a cr\u00e9\u00e9 une situation in\u00e9dite en d\u00e9cidant d'ouvrer contre la reconduction de Donald Tusk, pourtant ancien premier ministre polonais... \r\nPierre Benazet...\r\n((La Premi\u00e8re ministre Beata Szydlo a transform\u00e9 en politique officielle du gouvernement polonais la d\u00e9fiance envers Donald Tusk affich\u00e9e par le pr\u00e9sident du parti Droit et Justice Jaroslaw Kaczynski ; ce dernier l'accuse m\u00eame d'\u00eatre le candidat de l'Allemagne. \r\nIl est cependant douteux que cela emp\u00eache la reconduction de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en. Le gouvernement polonais ne peut gu\u00e8re compter que sur le soutien de la Hongrie voire du Royaume-Uni.\r\nDonald Tusk a apparemment satisfait la majorit\u00e9 des capitales dont Berlin mais aussi Paris et d'ailleurs Fran\u00e7ois Hollande a laiss\u00e9 entendre que les gouvernements de gauche ne r\u00e9clament finalement pas que cet homme de droite soir remplac\u00e9 par l'un des leurs. En outre, les r\u00e8gles au sein du Conseil europ\u00e9en sont suffisamment floues pour qu'en cas de blocage d'un gouvernement la d\u00e9cision se prenne \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e, c'est-\u00e0-dire plus de 21 pays sur les 28. C'est donc pour la Pologne la chronique d'une d\u00e9faite annonc\u00e9e qui devrait paradoxalement se solder par la reconduction d'un Polonais.\r\nPierre Benazet\r\nBruxelles))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428765", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428765", "ece-8428746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"SurFake\" par Antoine Geiger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A00428D-BC11-4C4E-A66B-A6554B947916", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oui les smartphones ont chang\u00e9 la face du monde, mais ils pourraient bien aussi changer la face des gens, car ils auraient d'apr\u00e8s le photographe Antoine Geiger la possibilit\u00e9 d'aspirer votre meilleur profil, pas le virtuel, mais le vrai ! T\u00eates vides et batteries pleines c'est le projet \"SurFake\".", "alternativeExcerpt": ["Oui les smartphones ont chang\u00e9 la face du monde, mais ils pourraient bien aussi changer la face des gens, car ils auraient d\u2019apr\u00e8s le photographe Antoine Geiger la possibilit\u00e9 d\u2019aspirer votre meilleur profil, pas le virtuel, mais le vrai ! T\u00eates vides et batteries pleines c\u2019est le projet \"SurFake\".", "Oui les smartphones ont chang\u00e9 la face du monde, mais ils pourraient bien aussi changer la face des gens, car ils auraient d\u2019apr\u00e8s le photographe Antoine Geiger la possibilit\u00e9 d\u2019aspirer votre meilleur profil, pas le virtuel, mais le vrai ! T\u00eates vides et batteries pleines c\u2019est le projet \"SurFake\".", "Oui les smartphones ont chang\u00e9 la face du monde, mais ils pourraient bien aussi changer la face des gens, car ils auraient d\u2019apr\u00e8s le photographe Antoine Geiger la possibilit\u00e9 d\u2019aspirer votre meilleur profil, pas le virtuel, mais le vrai ! T\u00eates vides et batteries pleines c\u2019est le projet \"SurFake\"."], "alternativeTitle": ["\"SurFake\" par Antoine Geiger", "\"SurFake\" par Antoine Geiger / HAP_2017-03-09T18:40:00_happy-pics", "\"SurFake\" par Antoine Geiger / HAP_2017-03-09T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410473", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410473", "ece-8410467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le Conseil des Etats ne veut pas d'une interdiction de la burqa", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0CCB460-FD2B-4456-B94B-C2A8C6CCF420", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "La burqa ne sera pas interdite sur le territoire suisse pour l'instant. S'opposant au National, le Conseil des Etats a d\u00e9finitivement enterr\u00e9 jeudi une initiative parlementaire de Walter Wobmann, conseiller national UDC soleurois.", "alternativeExcerpt": ["La burqa ne sera pas interdite sur le territoire suisse pour l'instant. S'opposant au National, le Conseil des Etats a d\u00e9finitivement enterr\u00e9 jeudi une initiative parlementaire de Walter Wobmann (UDC/SO)."], "alternativeTitle": ["Le Conseil des Etats ne veut pas d'une interdiction de la burqa en Suisse / 12H30_2017-03-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448822.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller aux \u00c9tats ind\u00e9pendant, membre du groupe UDC", "name": "Minder, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux \u00c9tats PLR", "name": "Abate, Fabio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux \u00c9tats Les Verts", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"D'autres\", et le g\u00e9nie de Tiphanie Bovay-Klameth", "id": "sound-BC8E69BE-EA39-4612-9402-A16FA6565355", "durationSec": 299, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est son premier \"seul en sc\u00e8ne\" et sa cr\u00e9ation fait un tabac! Tiphanie Bovay-Klameth, com\u00e9dienne, fait vivre toute une galerie de personnages et prouve son talent d'improvisatrice et de portraitiste. Elle est au micro de Laurence Froidevaux. \r\n\"D'autres\" est \u00e0 voir  jusqu'au 12 mars 2017 au th\u00e9\u00e2tre 2.21 de Lausanne, puis \u00e0 Yverdon au th\u00e9\u00e2tre de l'Echandole les 29 et 30 mars 2017.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est son premier \"seul en sc\u00e8ne\" et sa cr\u00e9ation fait un tabac! Tiphanie Bovay-Klameth, com\u00e9dienne, fait vivre toute une galerie de personnages et prouve son talent d\u02b9improvisatrice et de portraitiste. Elle est au micro de Laurence Froidevaux. \n\n\"D\u02b9autres\" est \u00e0 voir  jusqu\u02b9au 12 mars 2017 au th\u00e9\u00e2tre 2.21 de Lausanne, puis \u00e0 Yverdon au th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Echandole les 29 et 30 mars 2017."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"D'autres\", et le g\u00e9nie de Tiphanie Bovay-Klameth / VER_2017-03-09T16:51:45_theatre-d-autres-et-le-genie-de-tiphanie", "Vertigo du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449412.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410794", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (R)", "id": "sound-F9CF329F-587A-46E8-A848-A60E95643011", "durationSec": 532, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nLa Suisse ne doit pas plier devant la Turquie... un commentaire \u00e0 lire dans le TagesAnzeiger...\r\nUn commentaire qui fait suite \u00e0 cette r\u00e9v\u00e9lation: le vice-ambassadeur de la Turquie en Suisse, Volkan karag\u00f6z, et d'autres d\u00e9tenteurs dui passeport diplomatique turc ont demand\u00e9 l'asile en Suisse. Volkan Karag\u00f6z a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 le mois dernier \u00e0 uen liste d'officiels turcs limog\u00e9s de leur poste pour lien pr\u00e9sum\u00e9 avec l'Imman Fetgullah G\u00fcllen, accus\u00e9 du coup d'Etat de juillet dernier. Le vice ambassadeur turc a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 en Turquie en f\u00e9vrier, il n'a pas ob\u00e9i car il risque la prison dans son pays.   Cette demande d'asile met  Bern dans une position d\u00e9licate vis \u00e0 vis d'Ankara, reconna\u00eet ce matin le Tagesanzieger. Mais plier par crainte des cons\u00e9quences diplomatiques n'est pas une option. Celui qui est poursuivi injustement par son pays m\u00e9rite la protection. Alors bien s\u00fbr le secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations doit faire toute la lumi\u00e8re sur ce cas, l'\u00e9t\u00e9 dernier encore Karag\u00f6z \u00e9tait un des partisans d'Erdogan les plus enthousisates. Jusqu'ici Berne a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter l'escalade avec la Turquie, mais ces consid\u00e9rations ne doivent jouer aucun r\u00f4le dans le droit d'asile. \r\n*** Malgr\u00e9 cela, la libert\u00e9 d'expression reste une valeur essentielle \u00e0 d\u00e9fendre en Suisse, m\u00eame pour un ministre turc...\r\nC'est l'autre affaire turque du jour. La volont\u00e9 du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res turc de venir vanter les m\u00e9rites de la future constitution turque en Suisse, dimanche \u00e0 Zurich. Le canton craint des affrontements et veut interdire cette conf\u00e9rence. POur le Blick et la Luzernerzeitung, une telle interdiction serait une erreur. C'est la campagne de la dictature dit Le Blick . Et pourtant: il ne faut pas tomber dans le jeu d'Erdogan. tant que son ministre respecte les lois suisses, il a le droit de s'exprimer publiquement, assurer la s\u00e9curit\u00e9 d'un h\u00f4tel \u00e0 Zurich n'est pas un obstacle insurmontable. La luzernerzeitung pr\u00f4ne aussi le respect de lalibert\u00e9 d'expression: bien s'\u00fbr ctete visiet de Cavusoglu est une provocation. Mais la SUISSE ne peut violer la libert\u00e9 d'expression m\u00eame pour un ministre turc. Au nom de Voltaire et de sa maxime: je ne suis pas d'accord avec ce que  vous dites mais je me battrai jusqu'au bout pozr que vous puissiez le dire . \" \r\nP\u00e9trole, dollars et islam: le cocktail saoudien de la diplomatie...\r\nPleine page du Temps, ce matin, complexe et passionnante, dans le sillage de l'affaire du fonds souverain malaisien 1MDB. \r\nL'enqu\u00eate sur le pillage de ce fonds r\u00e9v\u00e8le l'arrosage \u00e0 grand \u00e9chelle de pays musulmans et de leurs dirigeants par l'Arabie Saoudite, \u00e9crit le journal.\r\nUne diplomatique du portefeuille qui a tourn\u00e9 au scandale en Malaisie. Et la Suisse et sa place financi\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 au centre de cette politique d'influence opaque. \r\nEntre rencontre secr\u00e8tes avec un diplomate suisse, une entreprise saoudienne active depuis Gen\u00e8ve qui paie des \u00e9lections et le sceau \"top-secret\" sur tout le dossier... \r\nAu terme de cette plong\u00e9e dans la diplomatie secr\u00e8te du royaume saoudien, le Temps comclut: il faudra plus qu'un scandale pour mettre fin \u00e0 la diplomatie du portefeuille. \r\n*** La Lex Weber n'est pas si douloureuse que pr\u00e9vu pour le Valais...\r\nLe sc\u00e9nario catastrophe ne s'est pas produit, titre le Nouvelliste ce matin. \r\nAlors que le Conseil des Etats pourrait assouplir la loi cette semaine, le quotidien a enqu\u00eat\u00e9 sur les cons\u00e9quences de l'initiative, 5 ans apr\u00e8s le vote. \r\nLe constat g\u00e9n\u00e9ral, c'est donc que la construction valaisanne n'a pas v\u00e9cu la crise annonc\u00e9e. Mais le journal temp\u00e8re: en plaine, il y a plus de concurrence, mais les affaires tournent. \r\nEn montagne, la situation est terrible dit un entrepreneur, qui se d\u00e9clare au bout du rouleau. On laisse la conclusion au pr\u00e9sident de l'association valaisanne des entrepreneurs, Alain M\u00e9trailler: on a saut\u00e9 par la fen\u00eatre et on a eu de la chance. C'est une exception.\r\nUn hommage pour faire contre-poids \u00e0 la hargne des m\u00e9dias:  c'est ainsi que la Weltwoche, hebdomadaire de droite dirig\u00e9 par le conseiller nationale UDC Roger Koeppel, justifie son \u00e9ditorial, un \u00e9ditorial que est une ode \u00e0 Oskar Freysinger:\r\nLe journal ne le nie pas: le conseiller d'Etat  UDC a subi un camouflet retentissant au premier tour des \u00e9lections valaisannes, sa survie politique tient \u00e0 un fil. Il a commis des erreurs,  la piti\u00e9 est donc d\u00e9plac\u00e9e, mais la hargne va maintenant trop loin. Oskar Freysinger a du m\u00e9rite: \r\n  Arm\u00e9 de sa guitare et des ses cheveux longs, il a r\u00e9ussi \u00e0 prendre courageusement d'assaut la citadelle o\u00f9 r\u00e9gnaient depuis des si\u00e8cles les m\u00eames catholiques, les PDC.  Son intrusion effront\u00e9e dans l'uniformit\u00e9 partisane du Valais a \u00e9t\u00e9 comme une bouff\u00e9e d'air fras dans les chambres fun\u00e9raires closes  d'une pyramide \u00e9gyptienne. Alors peut-\u00eatre que le succ\u00e8s l'a  rendu imprudent, il paie aujourd'hui son manque de conformisme et de stature d'homme d'Etat. Mais il serait dommage de voir dispara\u00eetre ce trublion  stimulant de la politique valaisanne. \r\n*** Les g\u00e9ants du net sont mis sous pression par une motion socialiste...\r\nA lire dans la Libert\u00e9, l'Impartial et l'Express, le Nouvelliste, le quotidien jurassien ou le courrier. \r\nQuand un internaute publie des propos injurieux, Facebook, par exemple, n'est pas oblig\u00e9 de collborer avec la justice suisse, dixit le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral. \r\nCar la fili\u00e8re helv\u00e9tique du r\u00e9seau social s'occupe de Marketing. Un procureur suisse doit donc s'adresser \u00e0 Facebook Irlande, qui stocke les donn\u00e9es des utilisateurs. \r\nUne situation inacceptable, pour le conseiller aux Etats et pr\u00e9sident du parti socialiste Christian Levrat, qui a d\u00e9pos\u00e9 une motion demandant un changement de loi, pour pouvoir exiger que les r\u00e9seaux sociaux disposent d'une repr\u00e9sentation suien Suisse pour transmettre les donn\u00e9es, sans passer par l'entraide p\u00e9nale internationale, un processus qui peut \u00eatre un v\u00e9ritable obstacle, on ne sait pas toujours \u00e0 quelle juridiction s'adresser, sans compter les mois d'attente...\r\nWalter Frey, le milliardaire proche de l'UDC, finance-t-il l'initiative no Billag, initiative qui veut supprimer la redevance destin\u00e9e \u00e0 la SSR et aux radios priv\u00e9es ? En tout cas, la Wochenzeitung s'est procur\u00e9 un mail qui  mentionne un don de Walter Frey \u00e0 No Billag. Ce mail remonte \u00e0 juillet 2014, il est envoy\u00e9 par Olivier Kessler, membre du comit\u00e9 d'initiative no-Billag, \u00e0 un de ses compagnons d'arme et il concerne les finances et les tee shirts li\u00e9s \u00e0 la campagne: Nous avons re\u00e7u un don de 100'000 francs de walter Frey pour no Billag, dit ce courrier \u00e9lectronique - entre parenth\u00e8se - pri\u00e8re de garder cela confidentiel. Aujourd'hui, Walter Frey refuse de confirner ce don. Mais selon la Wochenzeitung, Walter Frey , qui agit comme une financier de l'UDC, cherche \u00e0 ce titre cherche \u00e0 prendre de plus en plus d'iinfluence dans les m\u00e9dias en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019. Affaiblir la SSR participerait \u00e0 cet objectif. \r\nNo Billag balay\u00e9e hier par le conseil des Etats... deux quotidiens y consacrent leur \u00e9ditorial. Le Quotidien jurassien, qui commence par rappeler que l'initiative No Billag pourrait s'appeler No SSR... Elle va trop loin. En revanche, \u00e9crit le r\u00e9dacteur en chef, il faut intervenir dans la r\u00e9vlution num\u00e9rique qui chamboule le paysage m\u00e9diatique. Le Suisse serait mieux inspir\u00e9e de repenser non pas le bien-fond\u00e9 d'une indispensable redevance, mais la mani\u00e8re de la partager, avec l'ensemble des m\u00e9dias. \r\nL'\u00e9ditorial de la Libert\u00e9 se penche lui sur la personnalit\u00e9 du directeur de la SSR, mais celui qui va partir... Roger de Weck. L'avertissant de ne pas se prendre pour le roi-soleil, en affirmant que le service public c'est la SSR et seulement elle. Pour faire taire une partie de ses d\u00e9tracteurs, la SSR gagnerait sans doute \u00e0 descendre de son pi\u00e9destal. \r\n*** Les difficult\u00e9s entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne auront des r\u00e9percussions sur les bureaux de coop\u00e9ration dans les pays de l'Est...\r\nLe milliard attribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne est gel\u00e9, \u00e0 cause du blocage des discussions entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne, Et selon la NZZ, voil\u00e0 qui pourrait avoir des cons\u00e9quences sur les projets de coop\u00e9ration en Europe de l'est. La plupart des projets en cours expiurent en \u00e9t\u00e9, l'adminsitration f\u00e9d\u00e9rale planifie d\u00e9sormais le d\u00e9part des ccop\u00e9rants. Ces projets ont part\r\n*** Pour finir, un \u00e9trange m\u00e9tier: \"promeneur d'\u00eatres humains\"...\r\nA Los Angeles, on peut louer un promeneur pour marcher avec lui...\r\nIl s'appelle Chuck McCarthy, il est un acteur sous-employ\u00e9, et il est aussi connu sous le nom de The People Walker.\r\nC'est 7 dollars le mile, 1.6 kilom\u00e8tres.\r\nAbsurde ? pas tant que \u00e7a. Dans une ville comme Los Angeles, o\u00f9 tout le monde est dans sa voiture, et dans une soci\u00e9t\u00e9 comme la n\u00f4tre ultra-connect\u00e9e, qui isole les individus... entre le fitness et la psyhologie...\r\nSon slogan marketing: vous ne voulez pas qu'on vous voie marcher seul dans la rue et qu'on  en d\u00e9duise que vous n'avez pas d'amis ? ...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-09T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-09T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428775", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428775", "ece-8428758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Gen\u00e8ve-Servette malmen\u00e9 en quarts de finale des playoffs", "id": "sound-48EBC196-B81B-438A-9988-2AA20209EB83", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rapha\u00ebl Diaz, d\u00e9fenseur zougois, hockey\r\nGen\u00e8ve-Servette Hockey Club est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale des playoffs. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et le troisi\u00e8me acte se jouera jeudi soir.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: Gen\u00e8ve-Servette malmen\u00e9 en quarts de finale des playoffs 12h30 play off \r\nHockey sur glace, Gen\u00e8ve-Servette est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et l'acte 3 se jouera ce soir \u00e0 19h45 en Suisse centrale. Les Genevois devront surtout \u00e9viter les p\u00e9nalit\u00e9s. Alain Th\u00e9voz \r\n  0'59''\r\n((L'indiscipline co\u00fbte cher \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette. Huit buts encaiss\u00e9s au total; six buts alors qu'un joueur genevois \u00ab chauffait \u00bb le banc des punitions... Le power-play est l'arme fatale de Zoug! Avec un brin de chance comme lors de l'acte 1 et une \u00e9galisation \u00e0 7 secondes du terme... Le d\u00e9fenseur zougois Raphael Diaz. SON Raphael DiazDos au mur, Gen\u00e8ve-Servette alignera pour la 1\u00e8re fois dans ces s\u00e9ries le Canadien Francis PAR\u00c9.))\r\nLes autres \u00e9quipes romandes sont \u00e9galement men\u00e9es 2 \u00e0 0 dans leur s\u00e9rie. Lausanne accueille Davos \u00e0 19h45 et Berne re\u00e7oit Bienne \u00e0 20h15. Ce derby bernois est \u00e0 suivre sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve-Servette Hockey Club est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale des playoffs. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et le troisi\u00e8me acte se jouera jeudi soir."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Gen\u00e8ve-Servette malmen\u00e9 en quarts de finale des playoffs / 12H30_2017-03-09T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428779"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016) (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9A407D1-449B-4866-919F-70C2EC9BFE98", "durationSec": 2295, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["photographie", "objet de collection", "collection", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\r\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain.", "alternativeExcerpt": ["Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain. \n\nPar David Collin\nAvec: Olivier Delhoume, photographe", "Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain. \n\nPar David Collin\nAvec: Olivier Delhoume, photographe", "Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain. \n\nPar David Collin\nAvec: Olivier Delhoume, photographe"], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 4/5", "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 4/5 / VSS_2017-03-09T11:10:00_versus-lire", "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 4/5 / VSS_2017-03-09T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Delhoume, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410361", "ece-8410357"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Love is mystical\" de Cold War Kids", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39BF6352-9748-4719-9DED-53AD01AF2251", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cold War Kids"], "thematicThemes": ["chanson"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410420", "ece-8410417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9dia russe RT suscite des inqui\u00e9tudes en Europe", "id": "sound-79D5F846-4FCE-4BEB-A338-2772C4DCDDAA", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julien Nocetti, sp\u00e9cialiste de la Russie, \u00e0  l'institut fran\u00e7ais des relations internationales;Anna Belkina, la porte-parole de RT, chaine francophone en Russie;Jean Bricmont, physicien et essayiste belge;G\u00e9rald Bronner, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Diderot\r\nLe slogan \"Les questions que personne n'ose poser, nous les posons\" du m\u00e9dia russe multilingue RT, Russia Today, invite \u00e0 remettre en question les informations donn\u00e9es par les grands m\u00e9dias, aux Etats-Unis ou en Europe. Ce positionnement inqui\u00e8te certains pays europ\u00e9ens, dont la France.\r\n\r\n* * Le m\u00e9dia russe RT suscite des inqui\u00e9tudes en Europe LANCEMENT 1 / RT\r\n  0'17''\r\n\"Question more\"... \"posez plus de questions !\". C'est le slogan de RT, la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision internationale de la Russie, ici dans sa d\u00e9clinaison am\u00e9ricaine. Une injonction \u00e0 remettre en question les informations donn\u00e9es par les autres grands m\u00e9dias.\r\nLes d\u00e9clinaisons internationales de ces m\u00e9dias d'Etat russes -- il y a des versions en anglais, en arabe, en espagnol -- suscitent certaines inqui\u00e9tudes de par le r\u00f4le qu'ils veulent jouer... aux Etats-Unis mais aussi dans les pays europ\u00e9ens... et notamment en France, S\u00e9verine Ambrus... o\u00f9 RT doit ouvrir une cha\u00eene d'ici la fin de l'ann\u00e9e...\r\nCes m\u00e9dias financ\u00e9s par le Kremlin  sont r\u00e9guli\u00e8rement soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre en service command\u00e9 et de diffuser de fausses informations, ces fameuse \"fake news\" dont il est beaucoup question, en particulier depuis les \u00e9lections am\u00e9ricaines .\r\nL'Union europ\u00e9enne prend \u00e7a tr\u00e8s au s\u00e9rieux puisqu'elle a mis sur pied un site d\u00e9di\u00e9 pour d\u00e9busquer la propagnade que diffuseraient, notamment, les m\u00e9dias russes.\r\nEn France, m\u00eame si la cha\u00eene francophone annonc\u00e9e n'existe pas encore,  \r\nRT et son proche parent Sputnik, lui aussi financ\u00e9 par Moscou, disposent d\u00e9j\u00e0 de sites dont l'influence  suppos\u00e9e inqui\u00e8te d'autant plus \u00e0 l'approche de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.\r\nJulien Nocetti, sp\u00e9cialiste de la Russie, \u00e0  l'institut fran\u00e7ais des relations internationales.\r\n  0'48''\r\nUne strat\u00e9gie de la Russie \u00e0 mettre dans le contexte des relations qui se sont d\u00e9grad\u00e9es entre la Russie et l'Europe, ces derni\u00e8res ann\u00e9es... et qui a un \u00e9cho dans le public europ\u00e9en...\r\nUn m\u00e9dia comme RT a plus d'impact  aux Etats-Unis, me disait Julien Nocetti, mais en France, son site est tr\u00e8s bien relay\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\nEt ce qui est s\u00fbr c'est que ce discours critique vis-\u00e0 vis des grands m\u00e9dias occidentaux remporte une certaine adh\u00e9sion.\r\nCe dont se f\u00e9licitait en substance il y a quelques semaines Anna Belkina, la porte-parole de RT, interrog\u00e9e par notre correpondante \u00e0 Moscou, Isabelle Cornaz.\r\n 0'39''\r\nAlors -- \"question more\" -- vous avez essay\u00e9 de poser plus de questions \u00e0 RT France en particulier, S\u00e9verine... mais il n'y avait personne pour r\u00e9pondre...\r\nOn m'a effectivement indiqu\u00e9 qu'il n'y avait personne pour parler aux m\u00e9dias.\r\nAlors, ces voix alternatives de RT dans le contexte francophone, ce sont des journalistes, visiblement difficiles d'acc\u00e8s,mais aussi des personnalit\u00e9s fran\u00e7aises dont le point commun serait l'indulgence avec Moscou.\r\nParmi les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, Marine Lepen, Fran\u00e7ois Fillon et, \u00e0 gauche, Jean-Luc M\u00e9lenchon auraient les pr\u00e9f\u00e9rences de RT ou de Sputnik.\r\nEmmanuel Macron, moins, semble-t-il.\r\nL'entourage du candidat d'En Marche a  r\u00e9cemment accus\u00e9 les m\u00e9dias russes en France de chercher \u00e0 nuir \u00e0 sa campagne.\r\nBref, il y aurait  dans le traitement de l'actualit\u00e9 fran\u00e7aise par ces m\u00e9dias russes, une ligne \u00e9ditoriale form\u00e9e par un faisceau de sensibilit\u00e9s favorables au Kremlin.\r\nJulien Nocetti.\r\n 0'48''\r\nUne d\u00e9fiance vis \u00e0 vis des dirigeants occidentaux relay\u00e9e par des personnalit\u00e9s francophones sur RT.\r\nParmi ces personnalit\u00e9s, il y a le physicien et essayiste belge Jean Bricmont, qui, lui, a accept\u00e9 de vous r\u00e9pondre !\r\nL'essayiste dont certaines positions ont pu susciter la pol\u00e9mique en France: c\u00e9tait le cas \r\npar exemple dans le contexte  de l'affaire Dieudonn\u00e9 en 2014.\r\nIl intervient r\u00e9guli\u00e8rement sur le site de RT-France.\r\nJe lui ai demand\u00e9 pourquoi sur RT  et pas ailleurs. Jean Bricmont.\r\n 0'41''\r\nSi  les m\u00e9dias comme RT servent une vision politique, c'est le cas \u00e9galement, aux yeux de Jean Bricmont, des autres grands m\u00e9dias internationaux, la BBC, CNN ou France 24.\r\nChaque grande puissance cherche \u00e0 influencer la politique internationale \u00e0 travers ses m\u00e9dias, et la Russie, pas plus que les autres.\r\n 0'36''\r\nCette notion de \"fake news, de \"fausses informations\", qui est  r\u00e9guli\u00e8rement associ\u00e9es \u00e0 RT  par ses d\u00e9tracteurs mais c'est une r\u00e9flexion que le site d\u00e9veloppe aussi de son c\u00f4t\u00e9\r\nOn peut y lire par exemple le regard tr\u00e8s critique port\u00e9 par Jean Bricmont justment  sur les r\u00e9cents programmes mis en place par l'Union europ\u00e9enne ou certains m\u00e9dias comme Le Monde pour d\u00e9busquer les dites \"fausses informations\".\r\nUne fa\u00e7on de limiter la diversit\u00e9 de l'information, voire de la censurer,  selon lui.\r\n 0'34''\r\nCe positionnement en tant que m\u00e9dia alternatif face \u00e0 des m\u00e9dias occidentaux pr\u00e9sent\u00e9s comme \"dominants\" et qui biaiseriaent ou occulteraient la v\u00e9rit\u00e9... \u00e7a n'est pas l'apanage des seuls m\u00e9dias russes !\r\nIl t\u00e9moigne d'un climat plus g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9fiance, par rapport aux \u00e9lites m\u00e9diatiques, politiques qui s'est d\u00e9velopp\u00e9s au cours  derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nG\u00e9rald Bronner est professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Diderot, il travaille notamment sur la diffusion de l'information sur internet.\r\n 0'52''\r\nUn labyrinthe, une \u00e8re du soup\u00e7on li\u00e9s, selon G\u00e9rald Bronner, \u00e0 l'effet d\u00e9r\u00e9gulateur qu'a eu internet et qui a particip\u00e9 de l'\u00e9cho rencontr\u00e9 par un m\u00e9dia comme RT  en Europe ou aux Etats-Unis ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Le slogan \"Les questions que personne n'ose poser, nous les posons\" du m\u00e9dia russe multilingue RT, Russia Today, invite \u00e0 remettre en question les informations donn\u00e9es par les grands m\u00e9dias, aux Etats-Unis ou en Europe. Ce positionnement inqui\u00e8te certains pays europ\u00e9ens, dont la France."], "alternativeTitle": ["Le m\u00e9dia russe RT suscite des inqui\u00e9tudes en Europe / TUM_2017-03-09T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8355195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428733", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'agriculture irakienne peine \u00e0 retrouver de la stabilit\u00e9 apr\u00e8s les conflits", "id": "sound-B49EAA97-8744-41A0-84C4-287AEBCABF38", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hamza, chiite, instructeur, ancien militaire;Salouam, comptable;Kadom Al Za\u00efdi, cheick, rep\u00e9sentant \u00e0 Bagdad du grand ayatollah al sistani;grand-m\u00e8re de Salouam\r\nLa zone agricole du lac Tharthar, territoire sunnite \u00e0 l'ouest de Bagdad, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e par l'arm\u00e9e irakienne il y a tout juste un an, apr\u00e8s plus de deux ans sous l'emprise du groupe Etat islamique. Les agriculteurs se remettent tout juste \u00e0 cultiver leurs terres, mais, les obstacles sont nombreux.\r\n\r\n* * L'agriculture irakienne peine \u00e0 retrouver de la stabilit\u00e9 apr\u00e8s les conflits LANCEMENT 2 / AGRICULTURE IRAK\r\nOn va en Irak, \u00e0 l'ouest de Bagdad, au cour de la province d\u00e9sertique d'Al-Anbar. C'est la r\u00e9gion agricole du Lac Tharthar, qui ne demande qu'\u00e0 rena\u00eetre de ses cendres.\r\nCe territoire sunnite, lib\u00e9r\u00e9 par l'arm\u00e9e irakienne, il y a tout juste un an, a v\u00e9cu plus de deux ans sous l'emprise du groupe Etat Islamique.\r\nAujourd'hui affranchis des djihadistes, les agriculteurs du lac Tharthar se remettent lentement \u00e0 cultiver leurs terres mais il y a de nombreuses emb\u00fbches...\r\nReportage, Anne-Sophie Le Mauff:\r\n  4'15'' \r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["La zone agricole du lac Tharthar, territoire sunnite \u00e0 l'ouest de Bagdad, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e par l\u2019arm\u00e9e irakienne il y a tout juste un an, apr\u00e8s plus de deux ans sous l\u2019emprise du groupe Etat islamique. Les agriculteurs se remettent tout juste \u00e0 cultiver leurs terres, mais, les obstacles sont nombreux."], "alternativeTitle": ["L'agriculture irakienne peine \u00e0 retrouver de la stabilit\u00e9 apr\u00e8s les conflits / TUM_2017-03-09T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8447378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428733", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428730"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Famous robots\" par Frederico Birchal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E5C6868-F1CD-4275-AEA1-25C168F1B2CC", "durationSec": 257, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif.", "alternativeExcerpt": ["Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif.", "Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif.", "Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif."], "alternativeTitle": ["\"Famous robots\" par Frederico Birchal", "\"Famous robots\" par Frederico Birchal / HAP_2017-03-09T18:10:00_happy-pics", "\"Famous robots\" par Frederico Birchal / HAP_2017-03-09T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410472", "ece-8410466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-C80AC6F1-1D4D-4713-83DE-528BA3C0B619", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 09.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-09T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 09.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-09T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410763", "ece-8410762"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.La musique au berceau. -2.Sylvie Courvoisier, pianiste", "id": "sound-7F895C73-8E4F-4C0B-BAE2-AB57E7F80128", "durationSec": 4973, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benoist, C\u00e9lie\r\n\r\n\r\nAnne Gillot rencontre C\u00e9lie Benoist, harpiste, compositrice et p\u00e9dagogue, Nicole Kettiger, responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musicale de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Delalande, organiste, ing\u00e9nieur en informatique auteur de \"La Musique est un jeu d'enfant\" paru chez Buchet-Chastel, pour parler de b\u00e9bb\u00e9 et musique\r\nVirginie Falquet rencontre la pianiste, improvisatrice et compositrice Sylvie Courvoisier.\r\n1.Concert pour b\u00e9b\u00e9, bal pour b\u00e9b\u00e9, \u00e9veil musical de 0 \u00e0 12 ans, radio pour b\u00e9b\u00e9, la musique n'attend pas le nombre des ann\u00e9es!\r\nQuelles musiques les b\u00e9b\u00e9s \u00e9coutent-ils? Quelles musiques font-il?\r\nQuelles sont les attentes des parents?\r\nLes objectifs et les m\u00e9thodes des p\u00e9dagogues?\r\n\"Magn\u00e9tique\" \u00e9pluche le sujet en sons, en reportages et en musiques pour savoir de quel bois les petits Mozarts et Beethovens de demain seront faits!\r\n. -2.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 Sylvie Courvoisier, pianiste, improvisatrice et compositrice suisse r\u00e9sidant \u00e0 New-York", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 09.03.2017", "News / MTC_2017-03-09T17:06:00_news", "Narcisse / MTC_2017-03-09T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-03-09T17:06:00_chronique", "La musique au berceau / MTC_2017-03-09T17:06:00_la-musique-au-berceau", "Magn\u00e9tique du 09.03.2017", "Sylvie Courvoisier, pianiste / MTC_2017-03-09T17:06:00_sylvie-courvoisier-pianiste", "Le sommaire / MTC_2017-03-09T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2017-03-09T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Concert pour b\u00e9b\u00e9, bal pour b\u00e9b\u00e9, \u00e9veil musical de 0 \u00e0 12 ans, radio pour b\u00e9b\u00e9, la musique n'attend pas le nombre des ann\u00e9es!\nQuelles musiques les b\u00e9b\u00e9s \u00e9coutent-ils? Quelles musiques font-il?\nQuelles sont les attentes des parents?\nLes objectifs et les m\u00e9thodes des p\u00e9dagogues?\n\n\"Magn\u00e9tique\" \u00e9pluche le sujet en sons, en reportages et en musiques pour savoir de quel bois les petits Mozarts et Beethovens de demain seront faits!", "Virginie Falquet a rencontr\u00e9 Sylvie Courvoisier, pianiste, improvisatrice et compositrice suisse r\u00e9sidant \u00e0 New-York", "Anne Gillot rencontre C\u00e9lie Benoist, harpiste, compositrice et p\u00e9dagogue, Nicole Kettiger, responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musicale de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Delalande, organiste, ing\u00e9nieur en informatique auteur de \"La Musique est un jeu d'enfant\" paru chez Buchet-Chastel, pour parler de b\u00e9bb\u00e9 et musique\nVirginie Falquet rencontre la pianiste, improvisatrice et compositrice Sylvie Courvoisier.", "Anne Gillot rencontre C\u00e9lie Benoist, harpiste, compositrice et p\u00e9dagogue, Nicole Kettiger, responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musicale de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Delalande, organiste, ing\u00e9nieur en informatique auteur de \"La Musique est un jeu d'enfant\" paru chez Buchet-Chastel, pour parler de b\u00e9bb\u00e9 et musique\nVirginie Falquet rencontre la pianiste, improvisatrice et compositrice Sylvie Courvoisier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410384", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musical de Gen\u00e8ve", "name": "Kettiger, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": " pianiste, improvisatrice et compositrice suisse", "name": "Courvoisier, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410384", "ece-8410380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Conseil d'Etat: des primaires dangereuses pour le parti socialiste genevois?", "id": "sound-09B28081-5EDE-4AE3-8324-A001E85F72B1", "durationSec": 593, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs fortes t\u00eates du parti socialiste genevois ont d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat pour briguer le Conseil d'Etat, dans une ann\u00e9e. Le parti saura-t-il trancher? Ce genre de primaire est-il une chance ou un danger pour le parti? L'interview d'Albert Rodrik, membre du Comit\u00e9 directeur du PS genevois.\r\n\r\n* * Conseil d'Etat: des primaires dangereuses pour le parti socialiste genevois?  \r\nAlbert Rodrick, figures historique du PS genevois, dont vous \u00eates encore membre du comit\u00e9 directeur\r\n-\tOn s'achemine vers une solide bataille politique, avec 6 personnalit\u00e9s, qui sont aussi de fortes t\u00eates . d'un c\u00f4t\u00e9 c'est une chance, ca montre la bonne sant\u00e9, la vigueur du parti ; d'un autre c'est risqu\u00e9, ca peut cr\u00e9er des rancours, des divisions, et s'av\u00e9rer contre-productif . de quel c\u00f4t\u00e9 vous penchez ?\r\n-\tMais formidable tribune pour faire connaitre les candidats, aussi une mani\u00e8re de les profiler pour d'autres \u00e9ch\u00e9ances\r\n-\tLe congr\u00e8s du 13 mai devra faire un choix . osera-t-il trancher, vraiment ?? vous en doutez ?\r\n-\tPrimaires France : plut\u00f4t de bonnes exp\u00e9riences\r\n-\tFaut-il privil\u00e9gier les personnes d'ex\u00e9cutif ?\r\n-\tFaut-il privil\u00e9gier les femmes ?? (sur son blog : se dit f\u00e9ministe, \u00e9cologiste, syndiqu\u00e9) (obligation de parit\u00e9 !)\r\n-\tLe parti s'est divis\u00e9 sur la RIE3 . ca va laisser des traces ??\r\n-\tReconqu\u00e9rir un 2e fauteuil, objectif r\u00e9aliste pour le PS ?? qui pour maximiser les chances ? de toute fa\u00e7on avec Torracinta ? \r\n-\tparmi les canididats il y a ceux qui repr\u00e9sentent la ligne dure (Carole Anne Kast, Carlo Sommaruga) et ceux qui sont plus centriste (Sandrine Salerno, Thierry Apoth\u00e9loz)... comment le Congr\u00e8s va-t-il se positionner entre ces deux courants?", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs fortes t\u00eates du parti socialiste genevois ont d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat pour briguer le Conseil d\u2019Etat, dans une ann\u00e9e. Le parti saura-t-il trancher? Ce genre de primaire est-il une chance ou un danger pour le parti? L'interview d'Albert Rodrik, membre du Comit\u00e9 directeur du PS genevois."], "alternativeTitle": ["Conseil d'Etat: des primaires dangereuses pour le parti socialiste genevois? / FOR_2017-03-09T18:08:00_developpement-5", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 directeur du parti socialiste genevois", "name": "Rodrik, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les constructeurs automobiles soignent leur design pour s\u00e9duire les femmes (R)", "id": "sound-BA69C268-4E6E-42E2-936B-CBAEA884FEB9", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les femmes restent minoritaires dans l'industrie automobile. Cette absence de femmes est paradoxale alors qu'elles jouent un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant en termes de d\u00e9cision d'achats. En Europe, la majorit\u00e9 des femmes, \u00e0 d\u00e9faut de d\u00e9cider, sont impliqu\u00e9es dans le choix du v\u00e9hicule.\r\n\r\n* * Les constructeurs automobiles soignent leur design pour s\u00e9duire les femmes C'est aujourd'hui (JE) que d\u00e9bute la 87\u00e8me \u00e9dition du Salon Automobile \u00e0 Palexo Gen\u00e8ve. Et comme, hier (MER), c'\u00e9tait la Journ\u00e9e de la femme, nous vous proposons de marier les deux th\u00e8mes et de nous interroger sur les r\u00f4les des femmes dans l'automobile, et plus sp\u00e9cifiquement dans le design automobile. Katja Schaer\r\n  0'48''\r\n((Les femmes restent - de tr\u00e8s loin - minoritaires dans l'industrie automobile en g\u00e9n\u00e9ral et dans le design automobile. Bien s\u00fbr, il y a quelques exceptions - Agneta Dahlgren, de Renault, Michelle Christensen de Honda sont des exemples. Mais \u00e0 nouveau, elles sont clairement minoritaires - Et  m\u00eame lorsqu'elles se lancent dans le design automobile, elles restent souvent cantonn\u00e9es aux \u00e9l\u00e9ments d\u00e9coratifs - donc au choix du tissu des si\u00e8ges par exemple. Cette quasi -absence de femmes reste paradoxale quand on regarde le march\u00e9. Parce qu'elles jouent un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant en termes de d\u00e9cision d'achats. Aux Etats-Unis, on estime que quatre achats automobiles sur cinq sont d\u00e9cid\u00e9s par les femmes. L'homme du couple, a un mot \u00e0 dire bien s\u00fbr, mais c'est la voix de Madame qui compte vraiment. En Europe, les sondages indiquent que la majorit\u00e9 des femmes, \u00e0 d\u00e9faut de d\u00e9cider, sont impliqu\u00e9s dans le choix du v\u00e9hicule. Celles qui prennent la place du mort sans avoir droit \u00e0 la parole sont moins de 10 pourcents.))\r\nMais l'industrie automobile bien s\u00fbr s'en est rendue compte - et cherche \u00e0 s\u00e9duire les femmes?\r\n  0'58''\r\n((Bien entendu. Et l\u00e0, l'industrie automobile m\u00e9rite qu'on l'\u00e9gratigne un peu. Parce qu'elle s'est quand m\u00eame permis plusieurs ratages. A commencer par la Ford Mustang ... rose - pour aller avec le rouge-\u00e0-l\u00e8vres. Vous me direz que ... \u00e7a ... c'\u00e9tait il y a longtemps, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60. Mais certains st\u00e9r\u00e9otypes ont la vie dure. En 2000, Ford revient \u00e0 la charge avec son concept de Windstar Solutions - un minivan \u00e9quip\u00e9, tenez-vous bien, d'un frigo, d'une petite machine \u00e0 laver et m\u00eame d'un aspirateur. Puis 2012 encore, le constructeur Honda sort son mod\u00e8le pour les femmes, la FIT She's ... rose, forc\u00e9ment et \u00e9quip\u00e9e d'un parebrise antirides - comprenez \u00e0 protection solaire. Notez que Honda s'est content\u00e9 de commercialiser le mod\u00e8le au Japon. Mais l'Europe n'est pas de reste. En automne dernier Seat par exemple, pr\u00e9sentait son mod\u00e8le Mii - con\u00e7u \"sp\u00e9cialement pour les femmes \"  et en collaboration avec le magazine Cosmopolitan. Une automobile violette - ou accessible je cite - aux couleurs de fards \u00e0 paupi\u00e8res - avec des phares qui ressemblent - \u00e0 des yeux maquill\u00e9s.))\r\nC'est \u00e7a que les femmes veulent?\r\n  0'45''\r\n((C'est peut-\u00eatre ce que les concepteurs masculins pensent que les femmes veulent. Mais il existe des groupes automobiles qui se sont r\u00e9ellement pos\u00e9 la question. En 2004 Volvo a pr\u00e9sent\u00e9 un Concept Car con\u00e7u PAR des femmes exclusivement et POUR des femmes. Et l\u00e0 on trouve des choses tr\u00e8s diff\u00e9rentes - C'est la practicalit\u00e9 qui compte avant tout - l'automobile est facile \u00e0 parquer, avec une bonne visibilit\u00e9. Elle dispose d'un bon espace rangementet, plus subtil, un appuie-t\u00eate creus\u00e9, qui permet de nicher une queue de cheval ou un chignon sans devoir toujours tourner la t\u00eate. Les si\u00e8ges l\u00e9g\u00e8rement pivotants permettent aussi de sortir de la voiture plus facilement notamment. Pas de peinture rose ni de strass sur le volant donc. Mais il faut dire que ce concept car n'a jamais \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["Les femmes restent minoritaires dans l'industrie automobile. Cette absence de femmes est paradoxale alors qu'elles jouent un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant en termes de d\u00e9cision d'achats. En Europe, la majorit\u00e9 des femmes, \u00e0 d\u00e9faut de d\u00e9cider, sont impliqu\u00e9es dans le choix du v\u00e9hicule."], "alternativeTitle": ["Les constructeurs automobiles soignent leur design pour s\u00e9duire les femmes / JDM_2017-03-09T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428760", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Nouvelle Plan\u00e8te", "id": "sound-2F59C56C-71A1-453A-A7D3-C947B3C09D52", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en 2011 \u00e0 Ouahigouya dans la province du Yatenga situ\u00e9e au nord du Burkina Faso, l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme est une ONG \u00e0 but social et humanitaire. Elle a pour objectifs de promouvoir la sant\u00e9 (lutte contre le VIH et autres maladies) et la transformation agro-alimentaire, d'entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l'agriculture, l'\u00e9levage et le mara\u00eechage, l'\u00e9ducation, l'alphab\u00e9tisation, l'assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \r\nAfin de poursuivre son soutien \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te recherche du mat\u00e9riel qui partira tout soudain par container.\r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en 2011 \u00e0 Ouahigouya dans la province du Yatenga situ\u00e9e au nord du Burkina Faso, l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme est une ONG \u00e0 but social et humanitaire. Elle a pour objectifs de promouvoir la sant\u00e9 (lutte contre le VIH et autres maladies) et la transformation agro-alimentaire, d'entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l'agriculture, l'\u00e9levage et le mara\u00eechage, l'\u00e9ducation, l'alphab\u00e9tisation, l'assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \r\nAfin de poursuivre son soutien \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te recherche du mat\u00e9riel qui partira tout soudain par container.\r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 09.03.2017", "Nouvelle Plan\u00e8te / CPT_2017-03-09T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 09.03.2017", "Nouvelle Plan\u00e8te / CPT_2017-03-09T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en 2011 \u00e0 Ouahigouya dans la province du Yatenga situ\u00e9e au nord du Burkina Faso, l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme est une ONG \u00e0 but social et humanitaire. Elle a pour objectifs de promouvoir la sant\u00e9 (lutte contre le VIH et autres maladies) et la transformation agro-alimentaire, d\u2019entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9levage et le mara\u00eechage, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019alphab\u00e9tisation, l\u2019assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \nAfin de poursuivre son soutien \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te recherche du mat\u00e9riel qui partira tout soudain par container.\n \nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur", "Cr\u00e9\u00e9e en 2011 \u00e0 Ouahigouya dans la province du Yatenga situ\u00e9e au nord du Burkina Faso, l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme est une ONG \u00e0 but social et humanitaire. Elle a pour objectifs de promouvoir la sant\u00e9 (lutte contre le VIH et autres maladies) et la transformation agro-alimentaire, d\u2019entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9levage et le mara\u00eechage, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019alphab\u00e9tisation, l\u2019assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \nAfin de poursuivre son soutien \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te recherche du mat\u00e9riel qui partira tout soudain par container.\n \nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410716", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8410716", "ece-8410715"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non (R)", "id": "sound-48B6DFCD-DAAF-4FA4-946B-1BBC07CF1CBA", "durationSec": 256, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Lavanchy, ancien champion suisse du 400m, aujourd'hui professeur d'\u00e9ducation physique et de psychologie\r\nL\u00e9a Sprunger a v\u00e9cu un cauchemar samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Belgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e.\r\n\r\n* * L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 09.03 LEA SPRUNGER) SPORT MATIN/09.03/LEA SPRUNGER; QUAND LE CORPS SE CRISPE\r\n DIR ST LS\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin bonjour...\r\nBonjour...\r\nVous revenez ce matin sur le cauchemar v\u00e9cu par L\u00e9a Sprunger samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Belgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e...\r\nVous avez peut-\u00eatre vu ces images \u00e9tonnantes:  L\u00e9a Sprunger a survol\u00e9 lles trois quarts de la finale... mais a 80 m\u00e8tres de l'arriv\u00e9e elle s'est fait avaler par ses concurrentes.. L\u00e9a Sprunger a soudain donn\u00e9 l'impression  de courir au ralenti... comme si elle s'\u00e9tait claqu\u00e9e, mais non. Ce n'\u00e9tait pas une blessure, mais son corps qui s'est crisp\u00e9, t\u00e9-ta-ni-s\u00e9.\r\nComment l'expliquer?\r\nHier \u00e0 la m\u00eame heure, Patrick D\u00e9l\u00e9troz se demandait si l'esprit, ou si l'instinct de Lara Gut avait inconsciemment sugg\u00e9r\u00e9 \u00e0 son corps de se blesser, pour pouvoir se reposer.\r\nOn peut se demander si l'instinct  de L\u00e9a Sprunger ne lui a pas inconsciemment command\u00e9 de se crisper.\r\nSur le coup, la Vaudoise n'a rien compris. L\u00e9a Sprunger l'explique bien dans un billet touchant et lucide qu'elle a publi\u00e9 sur son site internet. Elle explique \"avoir \u00e9t\u00e9 baff\u00e9e en plein visage\"... \"Le plus difficile\" dit-elle, \"c'est de ne pas savoir. Je me sentais pr\u00eate, physiquement au top, rapide comme jamais, mentalement pr\u00e9par\u00e9e et  pas du tout stress\u00e9e..\".\r\nApr\u00e8s sa course, L\u00e9a Sprunger a eu besoin de plusieurs jours pour comprendre ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. \r\nPour un profane comme moi, cette d\u00e9faillance est difficile \u00e0 comprendre. Mais pas pour les sp\u00e9cialistes comme Pierre Lavanchy, ancien champion suisse du 400m, aujourd'hui professeur d'\u00e9ducation physique et de psychologie...\r\n  37'' SON LAVANCHY 1\r\nDans le jargon, on appelle \u00e7a \"courir avec les yeux dans le dos\". Et si c'est plus compliqu\u00e9 en salle, c'est que la piste est plus courte. Le 400m se dispute sur deux tours... Les athl\u00e8tes ne courent que 150 m\u00e8tres dans leur couloir avant de se rabattre et donc de courir en groupe \u00e0 la corde. \r\nUne situation nouvelle pour L\u00e9a Sprunger...\r\nL\u00e9a Sprunger ne s'\u00e9tait jamais retrouv\u00e9e  avec le statut de favorite, en position de gagner... alors c'est clair: pour l'ancienne championne Anita Protti: L\u00e9a Sprunger a eu peur de gagner! Et l'int\u00e9ress\u00e9e le r\u00e9sume bien, sur son site: \"j'ai couru le deuxi\u00e8me tour avec les yeux dans le dos au lieu de les avoir sur la ligne d'arriv\u00e9e. Mon esprit \u00e9tait avec mes concurrentes au lieu d'\u00eatre en moi. Du coup, mon syst\u00e8me nerveux n'a plus suivi\"...\r\nEst-ce que cette exp\u00e9rience lui sera profitable pour l'avenir?\r\nDeux hypoth\u00e8ses: soit ce traumatisme reste inscrit dans sa m\u00e9moire corporelle et risque de se r\u00e9p\u00e9ter lors de situations similaires. Soit au contraire, et c'est ce qu'on lui souhaite, il lui aura appris \u00e0 mieux se focaliser sur la ligne d'arriv\u00e9e. Pierre Lavanchy.\r\n   28'' SON LAVANCHY 2\r\nPierre Lavanchy qui est convaincu que L\u00e9a Sprunger saura rebondir ces prochains mois lors des courses en ext\u00e9rieur.\r\nCourir dans la position d'une proie, ce n'est pas si \u00e9vident... \r\nCombien de fois Justin Gatlin s'est-il effondr\u00e9 quand il a senti le souffle d'Usain Bolt dans son dos?? On peut d'ailleurs se demander si les joueurs du PSG n'ont pas v\u00e9cu le m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne hier soir \u00e0 Barcelone... \r\nMais on a eu un bel exemple de r\u00e9sistance r\u00e9cemment  lors du relais 4x10km des championnats du monde de ski nordique... Tout le monde pensait que le dernier relayeur norv\u00e9gien allait se faire avaler par le Russe Sergey Ustiugov, parti 20 secondes derri\u00e8re lui, qui est rapidemement revenu \u00e0 5 ou 6 secondes... mais Finn Hagen Krogh a parfaitement su faire abstraction de ce stress pour offrir la m\u00e9daille d'or \u00e0 son pays.", "alternativeExcerpt": ["L\u00e9a Sprunger a v\u00e9cu un cauchemar samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Berlgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e.", "L\u00e9a Sprunger a v\u00e9cu un cauchemar samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Belgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e.", "L\u00e9a Sprunger a v\u00e9cu un cauchemar samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Belgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e."], "alternativeTitle": ["L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non", "L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non / JDM_2017-03-09T06:36:00_sport-matin", "L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non / JDM_2017-03-09T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432508.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428770", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428770", "ece-8428751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Hilton \u00e0 Zurich renonce \u00e0 accueillir le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "id": "sound-7DE7C479-C17F-4DAA-9AEC-03942D188E43", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billetteAlex\r\nL'h\u00f4tel Hilton, pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Zurich, a d\u00e9cid\u00e9 d'annuler la r\u00e9union pr\u00e9vue dimanche avec le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, annonce jeudi la radio al\u00e9manique SRF.\r\n\r\n* * Le Hilton \u00e0 Zurich renonce \u00e0 accueillir le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res 12h30 visite ministre turc \r\nL'h\u00f4tel Hilton pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Zurich annule la r\u00e9union pr\u00e9vue dimanche avec le ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res Mev-l\u00fct TCHA-VOU-CHO-LOU. Information r\u00e9v\u00e9l\u00e9e ce matin par nos coll\u00e8gues de SRF. Les responsables de l'\u00e9tablissement estiment que la s\u00e9curit\u00e9 n'est pas garantie. On ignore encore si cette rencontre aura lieu ailleurs ou pas.\r\nApr\u00e8s l'Allemagne, l'Autriche, les Pays-Bas, ce sont maintenant les autorit\u00e9s de Zurich qui demandent l'annulation d'un meeting politique turc sur son territoire. Le rassemblement doit se faire en faveur de la r\u00e9forme constitutionnelle turque qui vise \u00e0 transformer le pays en r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel, vot\u00e9e le 16 avril. Cette \u00ab affaire des meetings \u00bb se transforme en crise entre Ankara et l'Europe. La Turquie qui pour le moment reste dans une posture intransigeante. Istanbul, Alexandre Billette.\r\n  0'56''\r\n((Les autorit\u00e9s turques ne comprennent pas ou plut\u00f4t, font mine de ne pas comprendre les r\u00e9actions engendr\u00e9es par la tenue de ces meetings \u00e9lectoraux en Suisse, en Allemagne ou ailleurs. Le pr\u00e9sident Erdogan a d'ailleurs menac\u00e9 de se rendre lui-m\u00eame en Europe pour parler \u00e0 ses concitoyens. En r\u00e9alit\u00e9 le pouvoir turc sait que ses partenaires occidentaux ne veulent pas rompre tous les liens avec Ankara, une fa\u00e7on de tester les limites de leur patience. Ankara qui fait le pari que les capitales europ\u00e9ennes ne vont pas interdire le s\u00e9jour de ministres d'un pays encore officiellement \u00ab ami \u00bb, des ministres porteurs de passeports diplomatiques. Une option possible pour sortir de la crise : fermer les yeux sur de petits meetings tenus \u00e0 l'int\u00e9rieur dans un lieu priv\u00e9, mais refuser les grands rassemblements ext\u00e9rieurs, c'est l'approche que semble privil\u00e9gier Berne, reste \u00e0 voir si le pouvoir turc pourra se satisfaire de ce genre de compromis.))\r\nLe D\u00e9partement F\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res communiquera cet apr\u00e8s-midi sur cette visite.", "alternativeExcerpt": ["L'h\u00f4tel Hilton, pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Zurich, a d\u00e9cid\u00e9 d'annuler la r\u00e9union pr\u00e9vue dimanche avec le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, annonce jeudi la radio al\u00e9manique SRF."], "alternativeTitle": ["Le Hilton \u00e0 Zurich renonce \u00e0 accueillir le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res / 12H30_2017-03-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres : Nana's Lunchbox", "id": "sound-CD46CA4D-7535-40CC-9C72-03E5CA724DFB", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nA Berne, Nannette Keller a lanc\u00e9 un syst\u00e8me de repas \u00e0 domicile destin\u00e9 aux familles dont un des membres est gravement malade. \r\nUn petit coup de pouce, un repas sain et bon livr\u00e9 \u00e0 domicile pour aider \u00e0 passer ces moments difficiles. \r\nUne initiative qu'elle a mise en place apr\u00e8s avoir connu elle-m\u00eame cette situation dans sa famille.", "alternativeExcerpt": ["A Berne, Nannette Keller a lanc\u00e9 un syst\u00e8me de repas \u00e0 domicile destin\u00e9 aux familles dont un des membres est gravement malade. \nUn petit coup de pouce, un repas sain et bon livr\u00e9 \u00e0 domicile pour aider \u00e0 passer ces moments difficiles. \nUne initiative qu\u02b9elle a mise en place apr\u00e8s avoir connu elle-m\u00eame cette situation dans sa famille."], "alternativeTitle": ["Les Autres : Nana\u02b9s Lunchbox / ALA_2017-03-09T15:04:15_les-autres-nana-s-lunchbox", "A l'abordage du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410735"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Le harc\u00e8lement de rue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F63513C-C559-47CD-8F56-05A8A5038968", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le harc\u00e8lement de rue", "Le harc\u00e8lement de rue / RVA3_2017-03-09T08:15:45_la-thematique", "Le harc\u00e8lement de rue / RVA3_2017-03-09T08:15:45_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410524", "ece-8410504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: des personnalit\u00e9s de tous bords rallient Emmanuel Macron", "id": "sound-79F1B865-FDF7-4CAB-A7C6-069907AFE3B8", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Prissette , Nicolas \r\nDe plus en plus de personnalit\u00e9s issues de divers horizons politiques rallient Emmanuel Macron. Mais le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ne risque-t-il pas de brouiller encore un peu plus son image \"ni de droite, ni de gauche\"? Interview de Nicolas Prissette, auteur de \"Emmanuel Macron, en marche vers l'Elys\u00e9e\".\r\n\r\n* * Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: des personnalit\u00e9s de tous bords rallient Emmanuel Macron  \r\nNicolas PRISSETTE, auteur de \u00ab Emmanuel Macron, en marche vers l'Elys\u00e9e \u00bb, qui vient de paraitre chez Plon\r\n-\tDe plus en plus de personnalit\u00e9s \u00ab de poids \u00bb et de divers horizons politiques rallient Macron ou appellent \u00e0 voter pour lui (Cohn Bendit, Bertrand Delanoe)  . mais \u00e0 force d'attirer des personnalit\u00e9s h\u00e9t\u00e9roclites, le candidat Macron ne risque-t'il pas de brouiller encore un peu plus son image ni de droite ni de gauche ?\r\n-\tToute une frange du PS dite \u00ab gouvernementale \u00bb h\u00e9site \u00e0 se rallier \u00e0 lui.l'aile droite du PS...  un danger \u00e9galement de \u00ab trop de gauche \u00bb ? et trop de lien aussi avec le hollandisme dont ses ennemis disent qu'il n'est que le fils spirituel ? \r\n-\tUn des risques pour lui est qu'il soit surestim\u00e9 dans les sondages notamment parce que toute un frange de son \u00e9lectorat n'est pas consolid\u00e9.. il attire la curiosit\u00e9,  mais quand on demande aux gens s'ils sont sur de vouloir voter pour lui, bon nombre d'entre eux n'en sont pas s\u00fbr.\r\n-\tLa semaine derni\u00e8re il a d\u00e9taill\u00e9 son programme \u00e0 la presse. qu'en avez-vous pens\u00e9 ? toujours tr\u00e8s \u00ab fourre tout \u00bb non ? \r\n-\t \r\n-\tBeaucoup disent qu'il n'est pas assez solide ni assez exp\u00e9riment\u00e9 pour devenir pr\u00e9sident.. vous qui l'avez observ\u00e9 de pr\u00e8s qu'en pensez-vous ? \r\n-\tQu'est ce qui pourrait freiner sa dynamique ? on voit que petit \u00e0 petit des \u00ab affaires \u00bb commencent aussi \u00e0 emerger.\r\n-\tLes gens se rallient \u00e0 lui parce qu'ils sont s\u00e9duits, ou par faute d'alternatives ??\r\n-\tSoutiens h\u00e9t\u00e9roclites : ca renforce sa cr\u00e9dibilit\u00e9 ou ca la diminue ?? \r\n-\tSon programme n'a rien de tr\u00e8s r\u00e9volutionnaire : comment peut-on alors \u00e0 ce point tomber amoureux d'une personnalit\u00e9 qui franchement n'a encore rien prouv\u00e9 ? \r\n-\tLa moralisation de la vie politique : le message fort qui change tout ?? \r\n-\tUn pro-Fillon sur notre antenne le w-end pass\u00e9 : les gens font au final s'en \u00e9carter car face aux grandes questions, aux grands enjeux, ils miseront sur quelqu'un d'exp\u00e9rience .\r\n-\tReste la grande question de la majorit\u00e9, car dur de changer la France si on a pas une majorit\u00e9 pour voter ces projets . 50% de personnes issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile aux l\u00e9gisltatives ?? mission impossible ?? pourquoi les Fran\u00e7ais voteraient pour ses personnes-l\u00e0 ?? leur feraient confiance ??\r\n-\tImpression de bulle sp\u00e9culative .", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de personnalit\u00e9s issues de divers horizons politiques rallient Emmanuel Macron. Mais le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ne risque-t-il pas de brouiller encore un peu plus son image \"ni de droite, ni de gauche\"? Interview de Nicolas Prissette, auteur de \"Emmanuel Macron, en marche vers l'Elys\u00e9e\"."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: des personnalit\u00e9s de tous bords rallient Emmanuel Macron / FOR_2017-03-09T18:14:00_developpement-8", "Forum du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428800"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Talisco ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1B5FA7E-4F89-4428-A746-C192A52AA4E1", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "pop"], "excerpt": "Gonfl\u00e9 \u00e0 bloc par un s\u00e9jour \u00e0 Los Angeles, Talisco enregistre \" Capitol Vision \", un deuxi\u00e8me et nouvel album qu'il viendra pr\u00e9senter en mode showcase dans Plein le Poste. Il nous interpr\u00eate Stay et The Keys\r\n<http://www.taliscomusic.com/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 09.03.2017", "Showcase Talisco", "\"Walled Off Hotel\" de Banksy  / PLP_2017-03-09T19:33:54_showcase-talisco", "Showcase Talisco / PLP_2017-03-09T19:08:26_walled-off-hotel", "pl3in le poste / PLP_2017-03-09T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 09.03.2017", "\"You Are The Problem \", le nouveau titre de First Aid Kit  / PLP_2017-03-09T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-09T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-09T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-09T19:00:00_sequence-5", "pl3in le poste / PLP_2017-03-09T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Gonfl\u00e9 \u00e0 bloc par un s\u00e9jour \u00e0 Los Angeles, Talisco enregistre \" Capitol Vision \", un deuxi\u00e8me et nouvel album qu\u02b9il viendra pr\u00e9senter en mode showcase dans Plein le Poste. Il nous interpr\u00eate \"Stay\" et \"The Keys\".", "Gonfl\u00e9 \u00e0 bloc par un s\u00e9jour \u00e0 Los Angeles, Talisco enregistre \" Capitol Vision \", un deuxi\u00e8me et nouvel album qu\u02b9il viendra pr\u00e9senter en mode showcase dans Plein le Poste. Il nous interpr\u00eate \"Stay\" et \"The Keys\".", "Ce titre aborde la probl\u00e9matique du viol, et dont une partie des b\u00e9n\u00e9fices sera vers\u00e9e \u00e0 l\u2019association \"Women For Women International\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8410447", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de musique", "name": "Talisco", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410447", "ece-8410442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Lucas Belvaux s'attaque au FN", "id": "sound-C26D1373-4A9D-4685-9683-4873EC81AC2B", "durationSec": 367, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sorti mercredi 8 mars 2017 dans les salles de Suisse romande, \"Chez nous\", r\u00e9alis\u00e9 par le cin\u00e9aste belge Lucas Belvaux, raconte l'histoire d'une jeune infirmi\u00e8re \u00e0 domicile dans le Nord de la France. Pauline, incarn\u00e9e par Emilie Dequenne, qui va \u00eatre propuls\u00e9e en t\u00eate de liste des municipales par un parti d'extr\u00eame droite. \r\nToute ressemblance avec le Front National n'est pas totalement fortuite, comme l'expliquent Lucas Belvaux et Emilie Dequenne au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Sorti mercredi 8 mars 2017 dans les salles de Suisse romande, \"Chez nous\", r\u00e9alis\u00e9 par le cin\u00e9aste belge Lucas Belvaux, raconte l\u02b9histoire d\u02b9une jeune infirmi\u00e8re \u00e0 domicile dans le Nord de la France. Pauline, incarn\u00e9e par Emilie Dequenne, qui va \u00eatre propuls\u00e9e en t\u00eate de liste des municipales par un parti d\u02b9extr\u00eame droite. \n\nToute ressemblance avec le Front National n\u02b9est pas totalement fortuite, comme l\u02b9expliquent Lucas Belvaux et Emilie Dequenne au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Lucas Belvaux s'attaque au FN / VER_2017-03-09T16:45:45_cinema-lucas-belvaux-s-attaque-au-fn", "Vertigo du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446611.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410794", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques (R)", "id": "sound-7EF1391C-9AE8-4EF4-9A6C-48BF5CCB01D6", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec l'essor du march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques, les batteries sont devenues cruciales dans le monde automobile. Elles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res, compactes et endurantes. La comp\u00e9tition entre les diff\u00e9rents constructeurs se joue surtout au niveau des composants des batteries.\r\n\r\n* * Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques Titre web: La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques\r\nLe salon de l'auto ouvre ses portes au public. aujourd'hui (jeu) \u00e0 Gen\u00e8ve. Et pas besoin de tour de chauffe. pour deviner que les \u00ab box \u00bb de l'industrie automobile ne manqueront pas l'occasion. de mettre la voiture \u00e9lectrique en vitrine.\r\nOui.\r\nPas besoin de cacher des Pok\u00e9mons dans les habitacles :\r\nSi un constructeur a du courant dans son moteur.\r\n\u00c7a va flasher !\r\nMais si on zoome dans l'ombre de la voiture \u00e9lectrique.\r\nUne ribambelle d'autres \u00e9l\u00e9ments.\r\nSont cach\u00e9s sous le capot.\r\n\u00c0 commencer par les batteries !\r\nElles sont la cl\u00e9.\r\nCar sans batteries qui tiennent la route.\r\nLa voiture \u00e9lectrique est hors-circuit.\r\nElles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res. compactes.\r\nEt avoir du coffre. \r\nEn fait. \r\nC'est au niveau des composants des batteries.\r\nQue la course se joue...\r\nEt qu'est-ce qu'il y a d'aussi pr\u00e9cieux. dans les batteries ?\r\nDes mati\u00e8res 1\u00e8res !\r\nLes batteries carburent au lithium.\r\nEt au cobalt. \r\nPour faire simple.\r\nLe lithium permet de recharger.\r\nAlors que le cobalt donne du \u00ab jus \u00bb.\r\nEt donc.\r\nCes 2 m\u00e9taux sont devenus tr\u00e8s. pris\u00e9s !\r\nLogiquement. leurs cours se sont envol\u00e9s !\r\nLe lithium est le nouveau p\u00e9trole du si\u00e8cle.\r\nEt il flambe !\r\nSon prix a plus que doubl\u00e9.\r\nAlors que la demande explose.\r\nQuant au cobalt.\r\nC'est le boom :\r\nIl a m\u00eame attir\u00e9 l'attention des sp\u00e9culateurs.\r\nQui le stockent pour booster leurs b\u00e9n\u00e9fices.\r\nAutre m\u00e9tal au cour de la batterie : le cuivre.\r\nOui.\r\nEt l\u00e0 encore.\r\nC'est la ru\u00e9e.\r\nCar outre la batterie.\r\nLe m\u00e9tal rouge est aussi utilis\u00e9 pour le c\u00e2blage.\r\nParce qu'il est conducteur.\r\nLes experts estiment que dans moins de 10 ans... le march\u00e9 des batteries p\u00e8sera plus de 40 milliards de francs !\r\nSi la voiture \u00e9lectrique.\r\nEst l'avenir de l'industrie automobile.\r\nEh bien.\r\nPour nettoyer les chauss\u00e9es.\r\nIl va falloir se salir les mains :\r\nCar dans les mines.\r\nLes d\u00e9rapages s'encha\u00eenent.\r\nEt les compagnies d'extraction se retrouvent dans le radar.\r\nPour atteinte \u00e0 l'environnement. \r\n EXTRO\r\nDemain. NB continuera sa route en voiture \u00e9lectrique. gr\u00e2ce aux bornes \u00e9lectriques !", "alternativeExcerpt": ["Avec l'essor du march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques, les batteries sont devenues cruciales dans le monde automobile. Elles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res, compactes et \u00eatre endurantes. La comp\u00e9tition entre les diff\u00e9rents constructeurs se joue surtout au niveau des composants des batteries.", "Avec l'essor du march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques, les batteries sont devenues cruciales dans le monde automobile. Elles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res, compactes et endurantes. La comp\u00e9tition entre les diff\u00e9rents constructeurs se joue surtout au niveau des composants des batteries.", "Avec l'essor du march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques, les batteries sont devenues cruciales dans le monde automobile. Elles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res, compactes et endurantes. La comp\u00e9tition entre les diff\u00e9rents constructeurs se joue surtout au niveau des composants des batteries."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques", "Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques / JDM_2017-03-09T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques / JDM_2017-03-09T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8447322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428764", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428764", "ece-8428745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'\u00eelot, z'enfants ! (4/5)", "id": "sound-5F28818D-B7E9-4B85-A91B-33ED882C013F", "durationSec": 1703, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d'Imane, forte personnalit\u00e9 d'un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\r\nImane, d'origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\r\nL'\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n'est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d'amour des caves.\r\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l'astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\r\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.\r\n\r\n* * Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d'Imane, forte personnalit\u00e9 d'un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\r\nImane, d'origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\r\nL'\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n'est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d'amour des caves.\r\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l'astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\r\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 09.03.2017", "L\u02b9\u00eelot, z\u02b9enfants ! (4/5) / BIL_2017-03-09T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 09.03.2017", "L\u02b9\u00eelot, z\u02b9enfants ! (4/5) / BIL_2017-03-09T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d\u02b9Imane, forte personnalit\u00e9 d\u02b9un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\nImane, d\u02b9origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\nL\u02b9\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n\u02b9est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d\u02b9amour des caves.\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.", "Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d\u02b9Imane, forte personnalit\u00e9 d\u02b9un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\nImane, d\u02b9origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\nL\u02b9\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n\u02b9est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d\u02b9amour des caves.\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410719", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410719", "ece-8410718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Julie, 26 ans, Gen\u00e8ve", "id": "sound-111E840C-EA6A-4773-80C2-34D3E912C438", "durationSec": 852, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJulie travaille depuis qu'elle a 7 ans, dans son pays d'origine, le Ghana, sa maman ne pouvait la nourrir elle et ses fr\u00e8res, elle l'a envoy\u00e9e comme domestique. Petite bonne de familles plus ais\u00e9es, on lui propose en 2008 de partir \" chez une dame en Suisse \", elle y garderait son b\u00e9b\u00e9 et serait bien pay\u00e9e, Julie r\u00eave d'une vie meilleure, elle a 16 ans, elle accepte et sera pour cent francs par mois exploit\u00e9e, maltrait\u00e9e pendant plusieurs ann\u00e9es avant de r\u00e9ussir \u00e0 s'enfuir et \u00e0 se reconstruire gr\u00e2ce \u00e0 l'association Au Cour des Grottes. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Julie travaille depuis qu\u02b9elle a 7 ans, dans son pays d\u02b9origine, le Ghana, sa maman ne pouvait la nourrir elle et ses fr\u00e8res, elle l\u02b9a envoy\u00e9e comme domestique. Petite bonne de familles plus ais\u00e9es, on lui propose en 2008 de partir \" chez une dame en Suisse \", elle y garderait son b\u00e9b\u00e9 et serait bien pay\u00e9e, Julie r\u00eave d\u02b9une vie meilleure, elle a 16 ans, elle accepte et sera pour cent francs par mois exploit\u00e9e, maltrait\u00e9e pendant plusieurs ann\u00e9es avant de r\u00e9ussir \u00e0 s\u02b9enfuir et \u00e0 se reconstruire gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9association Au C\u0153ur des Grottes. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Julie, 26 ans, Gen\u00e8ve / ALA_2017-03-09T15:04:15_humans-of-suisse-romande-julie-26-ans-ge", "A l'abordage du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410737"]}]}}