{"response": {"numFound": 26179, "start": 23200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1571659", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 101", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Emission 101", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 101", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Jacques vs Ludovic", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242629", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242629", "ece-8242631"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE", "CHOCOLAT"], "id": "asset-1574673", "durationSec": 1132, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SERRIERES", "SERRIERES", "SERRIERES"], "visualCorporations": ["SUCHARD-TOBLER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Serri\u00e8res Neuch\u00e2tel Suisse, de la fabrique de chocolat Suchard."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: il n'y aura pas d\u2019apparentement de la gauche dans la course au Grand Conseil", "NE / Candidature au Conseil d\u2019\u00c9tat: les pr\u00e9cisions de Julien Guillaume \u00e0 Neuch\u00e2tel", "JU: les demandeurs d\u2019emploi peuvent suivre des cours pour mieux g\u00e9rer leur image", "VD: Vincent Calabrese, horloger passionn\u00e9, se bat pour faire reconna\u00eetre son m\u00e9tier", "NE: les Serri\u00e8res se r\u00e9inventent apr\u00e8s le d\u00e9mant\u00e8lement de Suchard", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le PLR et l\u2019UDC n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se rassembler, mais, plus surprenant, la gauche aussi part divis\u00e9e dans la campagne.", "V\u00eatements, bijoux, position du corps, tout y passe.", "Venu d'Italie pour le canton de Vaud, il a fait basculer son destin en devenant cr\u00e9ateur ind\u00e9pendant.", "La grande \u00e9poque de Suchard est termin\u00e9e, mais l\u2019entreprise reste dans les m\u00e9moires. Aujourd\u2019hui, d\u2019importants projets de revalorisation ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242605", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242605", "ece-8240472", "ece-8242603"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Cachemire, au coeur d'une poudri\u00e8re", "genres": ["Histoire \u00e9trang\u00e8re"], "id": "asset-1535737", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-02-05T22:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "Entretien avec Alexis Pinturault", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1572883", "durationSec": 1533, "publicationDate": "2017-02-05T15:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Rencontre\nEntretien avec Alexis Pinturault\nVainqueur de la Coupe du monde de combin\u00e9 2016", "Alexis Pinturault, l'atout num\u00e9ro 1 du ski fran\u00e7ais, \u00e9voque son parcours et d\u00e9voile ses ambitions", "Alexis Pinturault, l'atout num\u00e9ro 1 du ski fran\u00e7ais, \u00e9voque son parcours et d\u00e9voile ses ambitions"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Rencontre, Entretien avec Alexis Pinturault, Vainqueur de la Coupe du monde de combin\u00e9 2016", "Rencontre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240143", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8240143"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1575070", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "durationSec": 960, "mediaType": "video", "excerpt": "Marcel Mione d\u00e9crypte le droit international bafou\u00e9 face aux guerres civiles, \u00e0 la mont\u00e9e du terrorisme et \u00e0 l'afflux des migrants. Avec son invit\u00e9 Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR), ils \u00e9voquent la p\u00e9riode d'instabilit\u00e9 que traverse le monde et la difficult\u00e9 de la justice internationale \u00e0 faire son travail.", "title": "L'Humanit\u00e9 en danger", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2017-02-05T12:20:00Z", "thematicCorporations": ["CPI"], "backgrounds": ["La journaliste M\u00e9lanie Ohayon remplace David Nicole."], "thematicThemes": ["DROIT HUMANITAIRE"], "alternativeExcerpt": ["L'Humanit\u00e9 en danger", "Face \u00e0 la brutalit\u00e9 des conflits, au terrorisme, \u00e0 l'afflux des r\u00e9fugi\u00e9s, le droit humanitaire ne cesse d'\u00eatre bafou\u00e9. Les conflits modernes vont-ils an\u00e9antir les valeurs universelles ?", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Face \u00e0 la brutalit\u00e9 des conflits, au terrorisme, \u00e0 l'afflux des r\u00e9fugi\u00e9s, le droit humanitaire ne cesse d'\u00eatre bafou\u00e9. Les conflits modernes vont-ils an\u00e9antir les valeurs universelles ?", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Face \u00e0 la brutalit\u00e9 des conflits, au terrorisme, \u00e0 l'afflux des r\u00e9fugi\u00e9s, le droit humanitaire ne cesse d'\u00eatre bafou\u00e9. Les conflits modernes vont-ils an\u00e9antir les valeurs universelles ?", "L'Humanit\u00e9 en danger", "H\u00f4pitaux bombard\u00e9s d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment, convois de secours pris pour cible ou familles fuyant les zones de guerre dans le viseur de combattants. Face \u00e0 la brutalit\u00e9 des conflits, au terrorisme, \u00e0 l'afflux des r\u00e9fugi\u00e9s, le droit humanitaire ne cesse d'\u00eatre bafou\u00e9. Les conflits modernes vont-ils an\u00e9antir les valeurs universelles ?", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Face \u00e0 la brutalit\u00e9 des conflits, au terrorisme, \u00e0 l'afflux des r\u00e9fugi\u00e9s, le droit humanitaire ne cesse d'\u00eatre bafou\u00e9. Les conflits modernes vont-ils an\u00e9antir les valeurs universelles ?", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Face \u00e0 la brutalit\u00e9 des conflits, au terrorisme, \u00e0 l'afflux des r\u00e9fugi\u00e9s, le droit humanitaire ne cesse d'\u00eatre bafou\u00e9. Les conflits modernes vont-ils an\u00e9antir les valeurs universelles ?", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Face \u00e0 la brutalit\u00e9 des conflits, au terrorisme, \u00e0 l'afflux des r\u00e9fugi\u00e9s, le droit humanitaire ne cesse d'\u00eatre bafou\u00e9. Les conflits modernes vont-ils an\u00e9antir les valeurs universelles ?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Geopolitis", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Geopolitis", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Geopolitis", "Geopolitis", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Le contexte: le droit humanitaire en p\u00e9ril", "Zoom: les travailleurs humanitaires vis\u00e9s au c\u0153ur des conflits", "L\u2019interview 1/2: Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR)", "Le prolongement: sites et lectures pour en savoir plus", "L\u2019interview 2/2: Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR)", "La s\u00e9quence: les limites de la justice internationale", "Geopolitis", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Geopolitis", "L'Humanit\u00e9 en danger", "Geopolitis", "L'Humanit\u00e9 en danger"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242718", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "OHAYON, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240106", "ece-8240493", "ece-8240445", "ece-8242718", "ece-8700727", "ece-8701260", "ece-8701160"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les routes de l'impossible", "source": "gico", "title": "Vietnam - Les g\u00e9nies du M\u00e9kong", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1542276", "durationSec": 3060, "publicationDate": "2017-02-05T11:20:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "En ce temps-l\u00e0", "source": "gico", "title": "Les Jeux", "genres": ["Emissions d'archives"], "id": "asset-1571382", "durationSec": 3479, "publicationDate": "2017-02-05T10:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les Jeux", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-sic\u00e8le d'archives. A travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Le dimanche, durant une heure, l\u2019\u00e9mission se propose d\u2019aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-si\u00e8cle d\u2019archives. \u00c0 travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d\u2019une Suisse romande dont l\u2019identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Temps pr\u00e9sent du 26 d\u00e9cembre 1969. (Journaliste: Pierre-Henri Zoller R\u00e9al.: Franck Pichard)", "Mon \u0152il du 30 janvier 1987, \u00abCes dames du Loto\u00bb. (R\u00e9al.: Christian Liardet)", "Les Couche-t\u00f4t du 5 d\u00e9cembre 1998, Sp\u00e9cial Hiver Fran\u00e7ois Silvant. (R\u00e9al.: Julian Nicole-Kay)."], "alternativeTitle": ["En ce temps-l\u00e0", "Les Jeux", "Les Jeux", "Faites vos Jeux", "Quine, Double Quine, Carton!", "Un panier garni pour Mme Pahud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8314657", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8314657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En meeting \u00e0 Lyon, Marine Le Pen se pr\u00e9sente en candidate du \"peuple\"", "id": "sound-6612AA87-58FC-4DB7-B55B-ADCAA007415C", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La candidate d'extr\u00eame droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Marine Le Pen s'est pr\u00e9sent\u00e9e dimanche comme la \"candidate de la France du peuple\", lors de son premier meeting de campagne \u00e0 Lyon.\r\n\r\n* * En meeting \u00e0 Lyon, Marine Le Pen se pr\u00e9sente en candidate du \"peuple\" 18h France : Marine Le Pen lance sa campagne pr\u00e9sidentielle\r\n DIRT LYON \r\nEntr\u00e9e en campagne fracassante pour Marine Le Pen aujourd'hui \u00e0 Lyon...\r\nLa pr\u00e9sidente du Front national a conclu cet apr\u00e8s-midi un week-end d'assises pr\u00e9sidentielle - o\u00f9 elle pr\u00e9sentait son programme aux militants -  par un long discours d'une heure...\r\nUn discours muscl\u00e9 et tr\u00e8s applaudi par les militants...\r\nAriane Hasler, vous \u00eates \u00e0 Lyon au Centre des congr\u00e8s...\r\nC'est une Marine Le Pen tr\u00e8s en forme et au discours tr\u00e8s volontaire que vous avez vue et entendue toute \u00e0 l'heure...\r\nOui Marine le pen \u00e9lectris\u00e9e par les militants venus en nombre aujourd'hui remplir cette salle des congr\u00e8s d'une capacit\u00e9 de plus de 3000 places certains assistant m\u00eame \u00e0 son discours depuis des \u00e9crans dispos\u00e9s dans le centre des congr\u00e8s.... Un discours axes sur les fondamentaux du front national: patriotisme, les fran\u00e7ais ont le droit d'aimer la framce et de le dire, sortie de l'union europ\u00e9enne, qualifie de cauchemars par Marine le pen qui promet un r\u00e9f\u00e9rendum sur le cr\u00e9dit aussit\u00f4t arriv\u00e9e au pouvoir ...la pr\u00e9sident qui distingue deux ennemis majeurs , la mondialisation  affairiste (ils voulaient une mondialisation heureuse elle s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e affreuse) et l'islamisme fondamentaliste...le premier ruine les petits commerces, cr\u00e9\u00e9e le ch\u00f4mage, le deuxi\u00e8me fait r\u00e9gner la peur sur la France , gangr\u00e8ne  les banlieues...le tout est li\u00e9: l'Europe et sa mondialisation impos\u00e9es la France a aussi impos\u00e9 des millions de r\u00e9fugi\u00e9s qui r\u00e9pondent donc l'islamiste fondamentaliste CQFD .... \r\n- Ariane, les mots ont chang\u00e9... mais sur le fond, le discours est le m\u00eame...\r\nOui Bien s\u00fbr et le ressors de ce discours aussi est pareil: la peur.... Quand vous \u00e9coutez Marine le pen elle vous decrit un monde apocalyptique \"artifice et d\u00e9shumanise\" une France qui pourrait un jour \u00eatre envahie coup\u00e9e de ses racines de ses traditions...\"nos enfants vivront ils selon nos meme parleront -ils encore fran\u00e7ais?\"  .... La faute \u00e0 la mondialisation mais aussi \u00e0 ces \u00e9lites qui ont laiss\u00e9 faire pendant des ann\u00e9es dit-elle.... A noter que dans son programme qui decrit ses 144 propositions les \u00e9l\u00e9ments de langage comme on dit on ete lisse ,, son discours aujourd'hui en revanche \u00e9tait beaucoup plus direct.... Elle s'adresse ici \u00e0 son socle, aux convaincus du front, pas besoin de trop peaufiner le discours....\r\n- Et les recettes, elles, est-ce qu'elles varient ? \r\nNon il faut que la France r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 sa souverainet\u00e9 en quittant l'Europe, que les fiches S binationaux convaincus de faits de terrisiem soient d\u00e9chus de leur nationalite, mais il faut aussi aider le petit peuple ... Revaloriser les retraites par exemple.... Un discours avec beaucoup de virulence et de promesses, mais peu de chiffres.... Ce qui refl\u00e8te bien son programme... Le tout est parsem\u00e9 \r\n- Est-ce que Marine Le Pen a attaqu\u00e9 les autres candidats ?\r\n Des allusions plut\u00f4t....quand certains nous promettent", "alternativeExcerpt": ["La candidate d'extr\u00eame droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Marine Le Pen s'est pr\u00e9sent\u00e9e dimanche comme la \"candidate de la France du peuple\", lors de son premier meeting de campagne \u00e0 Lyon."], "alternativeTitle": ["En meeting \u00e0 Lyon, Marine Le Pen se pr\u00e9sente en candidate du \"peuple\"  / FOR_2017-02-05T18:02:00_developpement-2", "Forum du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362956.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-D192FAB3-2A58-4A68-BCB4-A36FFF06C055", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP2 Adaptations au froid, introduction\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.\r\nP3 Adaptations comportementales au froid\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.\r\nP4 Adaptations physiologiques au froid\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.\r\nP5 Adaptations morphologiques au froid\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:58:43-07:59:03 / Infotrafic: 08:59:04-08:59:29 / * \r\nP1 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP2 Adaptations au froid, introduction\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.\r\nP3 Adaptations comportementales au froid\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.\r\nP4 Adaptations physiologiques au froid\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.\r\nP5 Adaptations morphologiques au froid\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 05.02.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-02-05T06:03:45_monsieur-jardinier", "Adaptations comportementales au froid / MJA_2017-02-05T06:08:45_sujet-3", "Adaptations au froid, introduction / MJA_2017-02-05T06:08:45_sujet-2", "Adaptations physiologiques au froid / MJA_2017-02-05T06:13:45_sujet-4", "Adaptations morphologiques au froid / MJA_2017-02-05T06:23:45_sujet-5", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-02-05T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 05.02.2017", "Sujet 8 / MJA_2017-02-05T06:53:45_sujet-8", "Sujet 7 / MJA_2017-02-05T06:43:45_sujet-7", "Sujet 6 / MJA_2017-02-05T06:33:45_sujet-6", "Sujet 9 / MJA_2017-02-05T07:03:45_sujet-9", "Sujet 10 / MJA_2017-02-05T07:13:45_sujet-10", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-02-05T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8328040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8328040", "ece-8328039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview du dimanche : La grande interview du dimanche - Philippe Martinez, patron de la CGT", "id": "sound-C77E06C7-2B9F-4651-9BEA-C10809B1D14B", "durationSec": 904, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Martinez, patron du premier syndicat de France, la CGT\r\nLaetitia Guinand re\u00e7oit Philippe Martinez, patron de la CGT, premier syndicat de France.\r\n\r\n* * La grande interview du dimanche - Philippe Martinez, patron de la CGT 18h La grande interview du dimanche\r\n18hXX... l'heure de retrouver la grande interview du dimanche... dont l'invit\u00e9 cette semaine est Philippe Martinez...\r\nLe patron du premier syndicat de France, la CGT, doit sa r\u00e9putation aux semaines de gr\u00e8ves qui avaient bloqu\u00e9 la France l'ann\u00e9e derni\u00e8re... Un mouvement de contestation qui visait la loi travail.\r\nPhilippe Martinez promet de recommencer en cas d'\u00e9lection d'un candidat de droite... ou d'Emammnuel Macron... \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique.\r\n 14'33'' \r\nPhilippe Martinez interrog\u00e9 par Laetitia Guinand... Entretien que vous pouvez visionner sur notre site www.rts.ch.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Philippe Martinez, patron de la CGT, premier syndicat de France.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Philippe Martinez, patron de la CGT, premier syndicat de France.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Philippe Martinez, patron de la CGT, premier syndicat de France."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche", "La grande interview du dimanche / FOR_2017-02-05T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview du dimanche / FOR_2017-02-05T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345334", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345334", "ece-8345326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des affiches hostiles au pape placard\u00e9es \u00e0 Rome", "id": "sound-AF0056ED-7281-4B61-A9CF-2F4EC4F524DF", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des affiches anonymes accusant le pape d'attaquer les catholiques conservateurs sont apparues ce week-end dans les rues de Rome. Elles ont rapidement \u00e9t\u00e9 recouvertes par les autorit\u00e9s municipales.\r\n\r\n* * Des affiches hostiles au pape placard\u00e9es \u00e0 Rome 12h30 Le Pen meeting\r\nC'est donc un important week-end politique en France. Hier Emmanuel Macron faisait une d\u00e9monstration de force \u00e0 Lyon en rassemblant 16.000 supporters. Aujourd'hui, Beno\u00eet Hamon est investi comme candidat \u00e0 Paris, Marine le pen est \u00e0 Lyon, tout comme Jean Luc M\u00e9lanchon physiquement \u00e0 Lyon mais \u00e0 Paris sous forme d'hologramme. Lyon o\u00f9 vous \u00eates Ariane hasler... Cet apr\u00e8s midi Ariane vous allez suivre le discours, LE discours qui doit lancer la campagne de Marine Le Pen...\r\nOui les militants du front sont r\u00e9unis depuis hier ici au palais des congr\u00e8s pour des assises pr\u00e9sidentielles lors desquelles les 144 engagements de marin le pen pour le France sont pr\u00e9sentes......le tout se cl\u00f4turant cette apr\u00e8 midi avec son grand discours qui doit lancer sa campagne.... Il sera suivit de dix meeting durant lesquels la pr\u00e9sidente du front esp\u00e8re renforcer la dynamique qui la place depuis des mois en t\u00eate du second tour mais battue au deuxi\u00e8me.... Sur le fond des propositions pr\u00e8s ete es rien de v\u00e9ritablement\u00a0 neuf , ce sont presque les meme qu'il y a cinq ans...fondamentaux r\u00e9affirm\u00e9s, souverainet\u00e9 et identit\u00e9 et priorit\u00e9s comme sortie de l'union europ\u00e9enne et modification constitutionnelle pour introduire la pr\u00e9f\u00e9rence nationale par exemple, introduction de r\u00e9f\u00e9rendum lorsque 500'000 citoyens le demAndent... Ce qui a chang\u00e9 en fait c'est la forme, on ne parle plus de sortie de l'euro mais de r\u00e9tablissement d'une monnaie nationale , on ne dit pas suppression du mariage pour tous mais remplacement des disposions de la loi Taubira.... Avec toujours de nombreuses propositions pour s\u00e9duire les salari\u00e9s les plus modestes, prime de pouvoir d'achat pour les bas revenus , revalorisation du minimum vieillesse\u00a0 ....\u00a0 144 propositions assez\u00a0 attendue\u00a0 et surtout pas beaucoup' d'id\u00e9es de financement pour ces cadeaux....les 110'propositions de Mitterand n'\u00e9taient pas non plus chiffr\u00e9es se defend un proche de Marine le pen dans l'express....\r\nMarine le pen qui est aussi mal prise dans une affaire d'emploi fictif...\r\nOui d'ailleurs vous aurez not\u00e9 qu'on l'a peu entendue sur l'affaire fillom...le pr\u00e9sidente du front est elles meme prise dans une potentielle histoire d'emploi fictif, mais pour des assistants parlementaires europ\u00e9en .....elle est prise dans un bras de fer avec Bruxelles qui exige qu'elle rembourse 300'000 ind\u00fbment touch\u00e9s.... Mais \u00e7a n'est pas la seule affaire o\u00f9 elle est impliqu\u00e9e.. La journal du dimanche rappelle auj qu'elle est toujours en d\u00e9licatesse avec le fisc.. Le tr\u00e9sor r\u00e9clame au p\u00e8re et \u00e0 ses deux filles pr\u00e8s de trois millions pour des redressements fiscaux.... dans ce contexte un peu difficile pour elle d'attaquer trop frontalement le candidat de la droite, nous verrons comment elle tourne la difficult\u00e9 cette apr\u00e8s midi....une chose est s\u00fbre pour l'heure ces affaires l\u00e0 ne font pas autant de d\u00e9g\u00e2ts dans son camp que dans celui de la droite....", "alternativeExcerpt": ["Des affiches anonymes accusant le pape d'attaquer les catholiques conservateurs sont apparues ce week-end dans les rues de Rome. Elles ont rapidement \u00e9t\u00e9 recouvertes par les autorit\u00e9s municipales."], "alternativeTitle": ["Des affiches hostiles au pape placard\u00e9es \u00e0 Rome / 12H30_2017-02-05T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361799.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345350", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345343"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann : Yehudi Menuhin, violoniste et chef d'orchestre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C61D803-99BE-488F-8DA2-1F919C66FF7D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Allemagne"], "durationSec": 549, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menuhin, Yehudi"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violon", "chef d'orchestre"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann / INI_2017-02-05T06:18:00_la-chronique-de-claude-hermann", "Initiales du 05.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Maison Blanche ne rouvrira pas des prisons secr\u00e8tes \u00e0 l'\u00e9tranger", "id": "sound-C0ADDF85-3D26-44F0-8D91-14DCE1B8EDBC", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse\r\nL'administration Trump renonce \u00e0 rouvrir des prisons secr\u00e8tes \u00e0 l'\u00e9tranger, o\u00f9 des techniques d'interrogatoire proches de la torture ont \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9es, mais elle d\u00e9fend l'id\u00e9e de recourir plus souvent au centre de d\u00e9tention de Guantanamo. Interview de Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse.\r\n\r\n* * La Maison Blanche ne rouvrira pas des prisons secr\u00e8tes \u00e0 l'\u00e9tranger 12h30 Trump prison\r\nUne cour d'appel am\u00e9ricaine a rejet\u00e9 t\u00f4t ce matin la demande de l'administration Trump, elle voulait r\u00e9tablir imm\u00e9diatement le d\u00e9cret migratoire sign\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. \r\nCette nuit, l'administration Trump a abandonn\u00e9 l'id\u00e9e de rouvrir des prisons secr\u00e8tes \u00e0 l'\u00e9tranger. Des prisons dans lesquelles on pratiquait par le pass\u00e9, certaines techniques d'interrogatoires proche de la torture... Mais ce projet d\u00e9fend toujours l'id\u00e9e de recourir plus souvent au centre de d\u00e9tention de Guantanamo. Une mauvaise nouvelle selon Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse, elle s'inqui\u00e8te des mesures prises par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain...\r\n  2'08\r\nPropos recueillis par C\u00e9dric Guigon.", "alternativeExcerpt": ["L'administration Trump renonce \u00e0 rouvrir des prisons secr\u00e8tes \u00e0 l'\u00e9tranger, o\u00f9 des techniques d'interrogatoire proches de la torture ont \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9es, mais elle d\u00e9fend l'id\u00e9e de recourir plus souvent au centre de d\u00e9tention de Guantanamo. Interview de Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse."], "alternativeTitle": ["La Maison Blanche ne rouvrira pas des prisons secr\u00e8tes \u00e0 l\u2019\u00e9tranger / 12H30_2017-02-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311685.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345350", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature", "id": "sound-04330878-8C39-4729-A166-02BD69E301AA", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours\u00a0: Le grand pingouinExplications\u00a0: Le Grand Pingouin est un oiseau d'environ 80cm de hauteur. Jusqu'au 15 si\u00e8cle, les colonies de cet oiseau \u00e9taient florissantes sur les c\u00f4tes de l'Atlantique Nord. Au fur et \u00e0 mesure de la croissance de la population humaine, des voyages d'explorations et de colonisation, cet oiseau a \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 pour ses plumes, comme app\u00e2t pour la p\u00eache et pour sa graisse. Son d\u00e9clin a \u00e9t\u00e9 rapide car cet oiseau avait de trop petites ailes pour pouvoir voler. La disparition officielle de cet oiseau date de 1845. L'oiseau empaill\u00e9 de ce grand pingouin a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 9000 livres par le mus\u00e9e de Reykjavik.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-02-05T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360246.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8328040", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8328029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il encourager les recherches en m\u00e9decine sur les drogues? : D\u00e9bat entre Nicolas Schaad, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de M\u00e9decine de Gen\u00e8ve, et Barbara Broers, professeur aux HUG et responsable de l'Unit\u00e9 des d\u00e9pendances", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-447FE3C2-A59E-445B-8660-06378CB7347B", "durationSec": 596, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9rapeutique", "recherche m\u00e9dicale", "m\u00e9dicament", "drogue", "haschich", "LSD"], "excerpt": "En Suisse, comme aux Etats-Unis, plusieurs chercheurs s'int\u00e9ressent aux vertus m\u00e9dicales des drogues. Mais qu'impliquent r\u00e9ellement ces \u00e9tudes? ", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, comme aux Etats-Unis, plusieurs chercheurs s'int\u00e9ressent aux vertus m\u00e9dicales des drogues. Mais qu\u2019impliquent r\u00e9ellement ces \u00e9tudes? D\u00e9bat entre Nicolas Schaad, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de M\u00e9decine de Gen\u00e8ve, et Barbara Broers, professeur aux HUG, responsable de l\u2019Unit\u00e9 des d\u00e9pendances."], "alternativeTitle": ["Faut-il encourager les recherches en m\u00e9decine sur les drogues? / FOR_2017-02-05T18:04:00_developpement-3", "Forum du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345333", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur aux HUG et responsable de l'Unit\u00e9 des d\u00e9pendances", "name": "Broers, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de M\u00e9decine de Gen\u00e8ve", "name": "Schaad, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Bordeaux", "id": "sound-29A8364A-FC02-4C87-8245-BF6B822E3F91", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nLongtemps surnomm\u00e9e \"la belle endormie\", Bordeaux est aujourd'hui une ville bien vivante souvent cit\u00e9e comme destination tendance. Mais quelle est l'histoire de cette ville du sud-ouest de la France? R\u00e9ponse avec Emilie Ricard, dipl\u00f4m\u00e9e en histoire de l'art et auteure du blog \"le Bordographe\".\r\n\r\n* * Longtemps surnomm\u00e9e \"la belle endormie\", Bordeaux est aujourd'hui une ville bien vivante souvent cit\u00e9e comme destination tendance. Mais quelle est l'histoire de cette ville du sud-ouest de la France? R\u00e9ponse avec Emilie Ricard, dipl\u00f4m\u00e9e en histoire de l'art et auteure du blog \"le Bordographe\".", "alternativeTitle": ["Monumental du 05.02.2017", "Bordeaux / MON_2017-02-05T13:03:45_monumental", "Monumental du 05.02.2017", "Bordeaux / MON_2017-02-05T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Longtemps surnomm\u00e9e \"la belle endormie\", Bordeaux est aujourd\u02b9hui une ville bien vivante souvent cit\u00e9e comme destination tendance. Mais quelle est l\u02b9histoire de cette ville du sud-ouest de la France? R\u00e9ponse avec Emilie Ricard, dipl\u00f4m\u00e9e en histoire de l\u02b9art et auteure du blog \"le Bordographe\".", "Longtemps surnomm\u00e9e \"la belle endormie\", Bordeaux est aujourd\u02b9hui une ville bien vivante souvent cit\u00e9e comme destination tendance. Mais quelle est l\u02b9histoire de cette ville du sud-ouest de la France? R\u00e9ponse avec Emilie Ricard, dipl\u00f4m\u00e9e en histoire de l\u02b9art et auteure du blog \"le Bordographe\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8354198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327969", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historienne de l'art et auteure", "name": "Ricard, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327969", "ece-8327968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UE pr\u00eate \u00e0 mettre la pression sur les entreprises suisses d'exportation", "id": "sound-FFBF50A7-C635-429C-B446-08545B2911D7", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le cas o\u00f9 la Suisse refuserait d'adapter les accords existants aux nouvelles r\u00e8gles europ\u00e9ennes, l'Union europ\u00e9enne pourrait d\u00e9cider de mettre en difficult\u00e9 les entreprises suisses d'exportation.\r\n\r\n* * L'UE pr\u00eate \u00e0 mettre la pression sur les entreprises suisses d'exportation 12h30 NZZ mesures UE \r\nFaire pression sur les entreprises suisses d'exportation pour inciter Berne \u00e0 se doter d'un accord-cadre avec l'Union europ\u00e9enne. C'est le nouvel outil brandi par Bruxelles, la r\u00e9v\u00e9lation vient de la NZZ am Sonntag. Si la Suisse refuse d'adapter ses accords actuels aux nouvelles r\u00e8gles europ\u00e9ennes, l'union pourrait faire preuve de mauvaise volont\u00e9. Par exemple, Coraline Pauchard en exigeant plusieurs processus d'\u00e9valuation avant la commercialisation de certains produits... \r\nUn nouvel atout dans le jeu de cartes de Bruxelles qui souhaite qu'un contrat-cadre vienne d\u00e9sormais chapeauter les accords bilat\u00e9raux entretenus avec la Suisse. Une nouvelle m\u00e9canique institutionnelle qui, rappelons-le, a mis en p\u00e9tard l'UDC, convaincue qu'il s'agit l\u00e0 d'une adh\u00e9sion insidieuse \u00e0 l'Union. \r\nAlors pour acc\u00e9l\u00e9rer le processus, Bruxelles pourrait faire pression sur les entreprises d'exportation suisses. Dans sa ligne de mire: les technologies m\u00e9dicales ou encore les instruments de mesures r\u00e9v\u00e8le aujourd'hui la NZZ am Sonntag. En cas de commercialisation dans le march\u00e9 europ\u00e9en, l'Union pourrait exiger une seconde \u00e9valuation des produits. Une proc\u00e9dure longue et co\u00fbteuse qui rench\u00e9rirait les prix.\r\nUne strat\u00e9gie qui complexifie un peu plus les rapports de force dans ce dossier. Depuis l'acceptation de l'initiative contre l'immigration de masse, la Suisse tente de m\u00e9nager la ch\u00e8vre et le chou. Mais les enjeuX se multiplie. Selon les sources de la NZZ am Sonntag mais sans confirmation officielles, ce nouveau moyen de pression est li\u00e9 \u00e0 une autre initiative de l'UDC. Celle qui souhaite faire primer le droit suisse sur les trait\u00e9s internationaux. Un texte contraire \u00e0 ce fameux accord-cadre qui pr\u00e9voit que la Cour europ\u00e9enne de justice ait un r\u00f4le d'arbitre entre les deux entit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cas o\u00f9 la Suisse refuserait d'adapter les accords existants aux nouvelles r\u00e8gles europ\u00e9ennes, l'Union europ\u00e9enne pourrait d\u00e9cider de mettre en difficult\u00e9 les entreprises suisses d'exportation."], "alternativeTitle": ["L'UE pr\u00eate \u00e0 mettre la pression sur les entreprises suisses d'exportation / 12H30_2017-02-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7536623.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345350", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Michel B\u00fchler: musique et paroles...P1La semaine de l'humoriste ...P2Le d\u00e9batP3L'interview pr\u00e9sident", "id": "sound-6115C071-11A7-404A-8B7E-4BECBA121164", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \" Les Beaux Parleurs \" de ce 5 f\u00e9vrier ont pour nom Claude-Inga Barbey, Michel Aud\u00e9tat et Gabriel Bender. Avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques th\u00e8mes et sujets qui ont \u00e9maill\u00e9 l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. C'est Marina Rollman qui tient le r\u00f4le de l'humoriste de service mais pas que. En seconde partie d'\u00e9mission, c'est l'\u00e9crivain et chanteur  Michel B\u00fchler qui les rejoint, \u00e0 propos de la sortie de son vingti\u00e8me album \" La vague \" qui r\u00e9unit quinze nouvelles chansons en prise avec notre \u00e9poque.\r\nMichel B\u00fchler est n\u00e9 \u00e0 Sainte-Croix en 1945. Il deviendra instituteur. Quand il est encore \u00e0 l'Ecole Normale, il gratte la guitare et chante Brassens avec ses copains. Puis il \u00e9crit ses premi\u00e8res chansons, monte \u00e0 Paris et enregistre son premier 45 tours. Un soir, \u00e0 Gen\u00e8ve, on le pr\u00e9sente au Qu\u00e9becois Gilles Vigneault. Ils tombent en amiti\u00e9 et ne se quitteront plus. Viendront quinze ann\u00e9es \u00e0 Paris, insouciantes et fructueuses avec la maison de disques l'Escargot fond\u00e9e par Vigneault. Creux de vague, retour \u00e0 Sainte-Croix, d\u00e9prime, Hermes Precisa ferme ses portes, les ouvriers manifestent, Michel porte leur t\u00e9moignage dans \" La parole vol\u00e9e \" (Editions Bernard Campiche, 1987, Prix litt\u00e9raire Lipp 1988). Portrait d'un homme habit\u00e9 par l'espoir de la dignit\u00e9 dans la condition humaine. Depuis, on lui doit une quinzaine d'ouvrages.\r\n--P1 La semaine de l'humoriste ...\r\nLa semaine de l'humoriste ...\r\n--P2 Le d\u00e9bat\r\nLe d\u00e9bat\r\n--P3 L'interview pr\u00e9sident\r\nL'interview pr\u00e9sident", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 05.02.2017", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2017-02-05T11:03:45_l-interview-president", "Michel B\u00fchler: musique et paroles... / LBP_2017-02-05T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Le d\u00e9bat / LBP_2017-02-05T11:03:45_le-debat", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2017-02-05T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 05.02.2017", "Michel B\u00fchler: musique et paroles... / LBP_2017-02-05T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["Michel B\u00fchler est n\u00e9 \u00e0 Sainte-Croix en 1945. Il deviendra instituteur. Quand il est encore \u00e0 l\u2019\u00e9cole normale, il gratte la guitare et chante Brassens avec ses copains. Puis il \u00e9crit ses premi\u00e8res chansons, monte \u00e0 Paris et enregistre son premier 45 tours. Un soir, \u00e0 Gen\u00e8ve, on le pr\u00e9sente au Qu\u00e9b\u00e9cois Gilles Vigneault. Ils tombent en amiti\u00e9 et ne se quitteront plus. Viendront quinze ann\u00e9es \u00e0 Paris, insouciantes et fructueuses avec la maison de disques l\u2019Escargot fond\u00e9e par Vigneault. Creux de vague, retour \u00e0 Sainte-Croix, d\u00e9prime, Hermes Precisa ferme ses portes, les ouvriers manifestent, Michel porte leur t\u00e9moignage dans \"La parole vol\u00e9e\" (Editions Bernard Campiche, 1987, Prix litt\u00e9raire Lipp, 1988). Portrait d\u2019un homme habit\u00e9 par l\u2019espoir de la dignit\u00e9 dans la condition humaine. Depuis, on lui doit une quinzaine d'ouvrages.", "Les \"beaux parleurs\" de ce 5 f\u00e9vrier ont pour nom Claude-Inga Barbey, Michel Aud\u00e9tat et Gabriel Bender. Avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques th\u00e8mes et sujets qui ont \u00e9maill\u00e9 l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. C\u2019est Marina Rollman qui tient le r\u00f4le de l\u2019humoriste de service, mais pas que. En seconde partie d\u2019\u00e9mission, c\u2019est l\u2019\u00e9crivain et chanteur Michel B\u00fchler qui les rejoint \u00e0 propos de la sortir de son vingti\u00e8me album \"La vague\" qui r\u00e9unit quinze nouvelles chansons en prise avec notre \u00e9poque.", "L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine marqu\u00e9e par la soir\u00e9e de gala du FC Sion qui a rassembl\u00e9 presque 8000 personnes, le d\u00e9bat sur l'enseignement de l'informatique \u00e0 l'\u00e9cole et la politique de Donald Trump anti-immigration aux Etats-Unis.", "\"Vous vous demandez avec la p\u00e9tulance d\u2019un yaourt au soja oubli\u00e9 dans le coffre d\u2019une voiture familiale 'Mais que se passe-t-il aux Etats-Unis pour que tout le monde perde foi en l\u2019avenir?'\"", "Les \"beaux parleurs\" de ce 5 f\u00e9vrier ont pour nom Claude-Inga Barbey, Michel Aud\u00e9tat et Gabriel Bender. Avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques th\u00e8mes et sujets qui ont \u00e9maill\u00e9 l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. C\u2019est Marina Rollman qui tient le r\u00f4le de l\u2019humoriste de service, mais pas que. En seconde partie d\u2019\u00e9mission, c\u2019est l\u2019\u00e9crivain et chanteur Michel B\u00fchler qui les rejoint \u00e0 propos de la sortir de son vingti\u00e8me album \"La vague\" qui r\u00e9unit quinze nouvelles chansons en prise avec notre \u00e9poque."], "imageURL": "//www.rts.ch/8362649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327999", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chansonnier", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327999", "ece-8327997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Analyse de Jean-Fran\u00e7ois Kahn apr\u00e8s le meeting de Marine Le Pen", "id": "sound-12C65ABE-0214-4EBB-A39D-34896CD8D128", "durationSec": 363, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Fran\u00e7ois Kahn, \u00e9crivain et \u00e9ditorialiste fran\u00e7ais r\u00e9agit suite au premier meeting de campagne pr\u00e9sidentielle de Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du Front national.\r\n\r\n* * Analyse de Jean-Fran\u00e7ois Kahn apr\u00e8s le meeting de Marine Le Pen 18h France : Marine Le Pen lance sa campagne pr\u00e9sidentielle\r\n DIRT LYON \r\nEntr\u00e9e en campagne fracassante pour Marine Le Pen aujourd'hui \u00e0 Lyon...\r\nLa pr\u00e9sidente du Front national a conclu cet apr\u00e8s-midi un week-end d'assises pr\u00e9sidentielle - o\u00f9 elle pr\u00e9sentait son programme aux militants -  par un long discours d'une heure...\r\nUn discours muscl\u00e9 et tr\u00e8s applaudi par les militants...\r\nAriane Hasler, vous \u00eates \u00e0 Lyon au Centre des congr\u00e8s...\r\nC'est une Marine Le Pen tr\u00e8s en forme et au discours tr\u00e8s volontaire que vous avez vue et entendue toute \u00e0 l'heure...\r\nOui Marine le pen \u00e9lectris\u00e9e par les militants venus en nombre aujourd'hui remplir cette salle des congr\u00e8s d'une capacit\u00e9 de plus de 3000 places certains assistant m\u00eame \u00e0 son discours depuis des \u00e9crans dispos\u00e9s dans le centre des congr\u00e8s.... Un discours axes sur les fondamentaux du front national: patriotisme, les fran\u00e7ais ont le droit d'aimer la framce et de le dire, sortie de l'union europ\u00e9enne, qualifie de cauchemars par Marine le pen qui promet un r\u00e9f\u00e9rendum sur le cr\u00e9dit aussit\u00f4t arriv\u00e9e au pouvoir ...la pr\u00e9sident qui distingue deux ennemis majeurs , la mondialisation  affairiste (ils voulaient une mondialisation heureuse elle s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e affreuse) et l'islamisme fondamentaliste...le premier ruine les petits commerces, cr\u00e9\u00e9e le ch\u00f4mage, le deuxi\u00e8me fait r\u00e9gner la peur sur la France , gangr\u00e8ne  les banlieues...le tout est li\u00e9: l'Europe et sa mondialisation impos\u00e9es la France a aussi impos\u00e9 des millions de r\u00e9fugi\u00e9s qui r\u00e9pondent donc l'islamiste fondamentaliste CQFD .... \r\n- Ariane, les mots ont chang\u00e9... mais sur le fond, le discours est le m\u00eame...\r\nOui Bien s\u00fbr et le ressors de ce discours aussi est pareil: la peur.... Quand vous \u00e9coutez Marine le pen elle vous decrit un monde apocalyptique \"artifice et d\u00e9shumanise\" une France qui pourrait un jour \u00eatre envahie coup\u00e9e de ses racines de ses traditions...\"nos enfants vivront ils selon nos meme parleront -ils encore fran\u00e7ais?\"  .... La faute \u00e0 la mondialisation mais aussi \u00e0 ces \u00e9lites qui ont laiss\u00e9 faire pendant des ann\u00e9es dit-elle.... A noter que dans son programme qui decrit ses 144 propositions les \u00e9l\u00e9ments de langage comme on dit on ete lisse ,, son discours aujourd'hui en revanche \u00e9tait beaucoup plus direct.... Elle s'adresse ici \u00e0 son socle, aux convaincus du front, pas besoin de trop peaufiner le discours....\r\n- Et les recettes, elles, est-ce qu'elles varient ? \r\nNon il faut que la France r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 sa souverainet\u00e9 en quittant l'Europe, que les fiches S binationaux convaincus de faits de terrisiem soient d\u00e9chus de leur nationalite, mais il faut aussi aider le petit peuple ... Revaloriser les retraites par exemple.... Un discours avec beaucoup de virulence et de promesses, mais peu de chiffres.... Ce qui refl\u00e8te bien son programme... Le tout est parsem\u00e9 \r\n- Est-ce que Marine Le Pen a attaqu\u00e9 les autres candidats ?\r\n Des allusions plut\u00f4t....quand certains nous promettent", "alternativeExcerpt": ["Jean-Fran\u00e7ois Kahn, \u00e9crivain et \u00e9ditorialiste fran\u00e7ais r\u00e9agit suite au premier meeting de campagne pr\u00e9sidentielle de Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du Front national."], "alternativeTitle": ["Analyse de Jean-Fran\u00e7ois Kahn apr\u00e8s le meeting de Marine Le Pen / FOR_2017-02-05T18:06:00_developpement-4", "Forum du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5741802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345327"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Pascal Auberson, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71D57040-D18A-45EC-B695-F33BAC43A265", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 443, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Pascal"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "musique", "enfance"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Denis Beuret, tromboniste / INI_2017-02-05T06:03:00_l-enfance-de-l-art-denis-beuret-tromboni", "Initiales du 05.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: Lausanne-Sport arrache le match nul au terme d'un match fou", "id": "sound-2A918B88-CE42-40B6-ABF3-F1F182840F2C", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claude Ryf, ancien joueur de football lausannois et consultant RTS\r\nLe Lausanne-Sport recevait le FC Lucerne pour la reprise de la Super League dimanche. Le spectacle a \u00e9t\u00e9 au rendez-vous \u00e0 la Pontaise, puisque huit buts ont \u00e9t\u00e9 inscrits au total pour aboutir sur un match nul qui ne satisfait pas pleinement les Vaudois. Interview de Claude Ryf, consultant de la RTS.\r\n\r\n* * Football: Lausanne-Sport arrache le match nul au terme d'un match fou 18h Football : match nul entre Lausanne et Lucerne\r\nLe Lausanne Sport disputait cet apr\u00e8s-midi un match tr\u00e8s important face au FC Lucerne...\r\nApr\u00e8s 4 mois sans victoire, la formation de FabiO Celestini n'a pas encore retrouv\u00e9 le chemin du succ\u00e8s... Match nul  4 \u00e0 4 cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la Pontaise face au FC Lucerne. \r\nPour en parler, j'\u00e9tais tout \u00e0 l'heure en ligne avec l'ancien joueur lausannois et consultant de la RTS Claude Ryf... Je lui ai d'abord demand\u00e9 comment il jugeait la prestation des lausannois ce dimanche...\r\n  SON 2'41''\r\nC'\u00e9tait l'ancien joueur et consultant de la RTS Claude Ryf.", "alternativeExcerpt": ["Le Lausanne-Sport recevait le FC Lucerne pour la reprise de la Super League dimanche. Le spectacle a \u00e9t\u00e9 au rendez-vous \u00e0 la Pontaise, puisque huit buts ont \u00e9t\u00e9 inscrits au total pour aboutir sur un match nul qui ne satisfait pas pleinement les Vaudois. Interview de Claude Ryf, consultant de la RTS."], "alternativeTitle": ["Football: Lausanne-Sport arrache le match nul au terme d\u2019un match fou / FOR_2017-02-05T18:08:00_developpement-5", "Forum du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362831.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Capital Youth en interview : - Album de la semaine: \"Ty Segall\" de Ty Segall ", "id": "sound-DC1539F7-AE60-43B5-87FD-E41A79521DBB", "durationSec": 7051, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"Ty Segall\" de Ty Segall \r\n- Interview de la semaine: Capital Youth \r\n- Artiste suisse de la semaine: \"Liquor Liquor\" de Mama Jefferson \r\n- Classique de la semaine: \"That Black Bat Licorice\" de Jack Black", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 05.02.2017", "Capital Youth en interview / ROK_2017-02-05T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 05.02.2017", "Capital Youth en interview / ROK_2017-02-05T18:00:00_rockspotting"], "alternativeExcerpt": ["- Album de la semaine: \"Ty Segall\" de Ty Segall \n- Interview de la semaine: Capital Youth \n- Artiste suisse de la semaine: \"Liquor Liquor\" de Mama Jefferson \n- Classique de la semaine: \"That Black Bat Licorice\" de Jack Black", "- Album de la semaine: \"Ty Segall\" de Ty Segall \n- Interview de la semaine: Capital Youth \n- Artiste suisse de la semaine: \"Liquor Liquor\" de Mama Jefferson \n- Classique de la semaine: \"That Black Bat Licorice\" de Jack Black"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359000.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327764", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327764", "ece-8327763"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-8FEDD283-DAAF-45B8-9DAD-E28F0837A7BB", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 05.02.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-02-05T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 05.02.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-02-05T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327750", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327750", "ece-8327749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Adaptations au froid, introduction", "id": "sound-8C721F16-1B50-4C44-928E-F42E033D361B", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "alternativeExcerpt": ["Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix."], "alternativeTitle": ["Adaptations au froid, introduction / MJA_2017-02-05T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360199.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8328040", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8328035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: Sion rate sa rentr\u00e9e", "id": "sound-A21610C4-8BD8-4525-9DAD-52B941540A42", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Sion s'est inclin\u00e9 dimanche \u00e0 Berne face \u00e0 Young Boys pour son premier match apr\u00e8s la tr\u00eave hivernale. Les hommes de Peter Zeidler ont perdu 3-1 et restent \u00e0 la quatri\u00e8me place au classement.\r\n\r\n* * Football: Sion rate sa rentr\u00e9e 18h Football\r\nSi Lausanne a r\u00e9colt\u00e9 un point pour la reprise, le FC Sion n'a rien obtenu du tout. Une d\u00e9faite nette \u00e0 Berne cet apr\u00e8s-midi face \u00e0 Young Boys, 3 \u00e0 1. Bernardin Allemann, le FC Sion est-il pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de sa reprise ?\r\n- Cette d\u00e9faite est \u00e9galement lourde de sens au classement !\r\n. Le FC Sion a profit\u00e9 du mercato d'hiver pour vendre des joueurs. Cela signifie-t-il que l'\u00e9quipe valaisanne sera d\u00e9sormais moins comp\u00e9titive ?", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion s\u2019est inclin\u00e9 dimanche \u00e0 Berne face \u00e0 Young Boys pour son premier match apr\u00e8s la tr\u00eave hivernale. Les hommes de Peter Zeidler ont perdu 3-1 et restent \u00e0 la quatri\u00e8me place au classement."], "alternativeTitle": ["Football: Sion rate sa rentr\u00e9e / FOR_2017-02-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362970.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Adaptations physiologiques au froid", "id": "sound-7FFD5AD5-3954-4E3D-9A36-2112FEAD9C38", "durationSec": 395, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "alternativeExcerpt": ["Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix."], "alternativeTitle": ["Adaptations physiologiques au froid / MJA_2017-02-05T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360199.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8328040", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8328037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Marine Le Pen s'appr\u00eate \u00e0 lancer une nouvelle phase de sa campagne", "id": "sound-730E1CBD-AABC-44F3-B556-771D4B3A990D", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise Marine Le Pen donnera un discours dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Lyon qui est cens\u00e9 lancer sa campagne. Le programme de la candidate du Front national n'a pas beaucoup chang\u00e9 depuis sa derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle, il y a cinq ans.\r\n\r\n* * Marine Le Pen s'appr\u00eate \u00e0 lancer une nouvelle phase de sa campagne 12h30 Le Pen meeting\r\nC'est donc un important week-end politique en France. Hier Emmanuel Macron faisait une d\u00e9monstration de force \u00e0 Lyon en rassemblant 16.000 supporters. Aujourd'hui, Beno\u00eet Hamon est investi comme candidat \u00e0 Paris, Marine le pen est \u00e0 Lyon, tout comme Jean Luc M\u00e9lanchon physiquement \u00e0 Lyon mais \u00e0 Paris sous forme d'hologramme. Lyon o\u00f9 vous \u00eates Ariane hasler... Cet apr\u00e8s midi Ariane vous allez suivre le discours, LE discours qui doit lancer la campagne de Marine Le Pen...\r\nOui les militants du front sont r\u00e9unis depuis hier ici au palais des congr\u00e8s pour des assises pr\u00e9sidentielles lors desquelles les 144 engagements de marin le pen pour le France sont pr\u00e9sentes......le tout se cl\u00f4turant cette apr\u00e8 midi avec son grand discours qui doit lancer sa campagne.... Il sera suivit de dix meeting durant lesquels la pr\u00e9sidente du front esp\u00e8re renforcer la dynamique qui la place depuis des mois en t\u00eate du second tour mais battue au deuxi\u00e8me.... Sur le fond des propositions pr\u00e8s ete es rien de v\u00e9ritablement\u00a0 neuf , ce sont presque les meme qu'il y a cinq ans...fondamentaux r\u00e9affirm\u00e9s, souverainet\u00e9 et identit\u00e9 et priorit\u00e9s comme sortie de l'union europ\u00e9enne et modification constitutionnelle pour introduire la pr\u00e9f\u00e9rence nationale par exemple, introduction de r\u00e9f\u00e9rendum lorsque 500'000 citoyens le demAndent... Ce qui a chang\u00e9 en fait c'est la forme, on ne parle plus de sortie de l'euro mais de r\u00e9tablissement d'une monnaie nationale , on ne dit pas suppression du mariage pour tous mais remplacement des disposions de la loi Taubira.... Avec toujours de nombreuses propositions pour s\u00e9duire les salari\u00e9s les plus modestes, prime de pouvoir d'achat pour les bas revenus , revalorisation du minimum vieillesse\u00a0 ....\u00a0 144 propositions assez\u00a0 attendue\u00a0 et surtout pas beaucoup' d'id\u00e9es de financement pour ces cadeaux....les 110'propositions de Mitterand n'\u00e9taient pas non plus chiffr\u00e9es se defend un proche de Marine le pen dans l'express....\r\nMarine le pen qui est aussi mal prise dans une affaire d'emploi fictif...\r\nOui d'ailleurs vous aurez not\u00e9 qu'on l'a peu entendue sur l'affaire fillom...le pr\u00e9sidente du front est elles meme prise dans une potentielle histoire d'emploi fictif, mais pour des assistants parlementaires europ\u00e9en .....elle est prise dans un bras de fer avec Bruxelles qui exige qu'elle rembourse 300'000 ind\u00fbment touch\u00e9s.... Mais \u00e7a n'est pas la seule affaire o\u00f9 elle est impliqu\u00e9e.. La journal du dimanche rappelle auj qu'elle est toujours en d\u00e9licatesse avec le fisc.. Le tr\u00e9sor r\u00e9clame au p\u00e8re et \u00e0 ses deux filles pr\u00e8s de trois millions pour des redressements fiscaux.... dans ce contexte un peu difficile pour elle d'attaquer trop frontalement le candidat de la droite, nous verrons comment elle tourne la difficult\u00e9 cette apr\u00e8s midi....une chose est s\u00fbre pour l'heure ces affaires l\u00e0 ne font pas autant de d\u00e9g\u00e2ts dans son camp que dans celui de la droite....", "alternativeExcerpt": ["La candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise Marine Le Pen donnera un discours dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Lyon qui est cens\u00e9 lancer sa campagne. Le programme de la candidate du Front national n\u2019a pas beaucoup chang\u00e9 depuis sa derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle, il y a cinq ans."], "alternativeTitle": ["Marine Le Pen s\u2019appr\u00eate \u00e0 lancer une nouvelle phase de sa campagne  / 12H30_2017-02-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345350", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les faits alternatifs sont-ils un danger pour la d\u00e9mocratie?", "id": "sound-EB3A09DA-524A-46EC-9870-AFED3727C031", "durationSec": 921, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry M\u00e9nissier, philosophe, enseignant, chercheur\r\nAlors que v\u00e9rit\u00e9 et politique n'ont jamais fait tr\u00e8s bon m\u00e9nage, Donald Trump innove en inventant les faits alternatifs. Sommes-nous entr\u00e9s dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9, une \u00e8re o\u00f9 l'\u00e9motion est plus importante que les faits en politique? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec le philosophe Thierry M\u00e9nissier.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:28-12:59:47 / * Les faits alternatifs sont-ils un danger pour la d\u00e9mocratie? 12h30 HD \r\nNous vous parlions du pr\u00e9sident am\u00e9ricain en d\u00e9but de journal... v\u00e9rit\u00e9 et politique n'ont jamais fait tr\u00e8s bon m\u00e9nage, Donald Trump innove en inventant les faits alternatifs. Est-ce un danger pour la d\u00e9mocratie? Comment se forger une opinion quand v\u00e9rit\u00e9 et mensonges se confondent? Sommes-nous entr\u00e9s dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9, une \u00e8re o\u00f9 l'\u00e9motion est plus importante que les faits en politique ? Le philosophe Thierry M\u00e9nissier est l'invit\u00e9 de Haute d\u00e9finition ce dimanche... \r\n  15'04'' \r\nHaute D\u00e9fition Thierry M\u00e9nissier avec Manuela Salvi, rediffusion ce soir \u00e0 22h40, \u00e0 r\u00e9\u00e9couter sur rtsinfo.ch", "alternativeExcerpt": ["Alors que v\u00e9rit\u00e9 et politique n'ont jamais fait tr\u00e8s bon m\u00e9nage, Donald Trump innove en inventant les faits alternatifs. Sommes-nous entr\u00e9s dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9, une \u00e8re o\u00f9 l'\u00e9motion est plus importante que les faits en politique? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec le philosophe Thierry M\u00e9nissier.", "Alors que v\u00e9rit\u00e9 et politique n'ont jamais fait tr\u00e8s bon m\u00e9nage, Donald Trump innove en inventant les faits alternatifs. Sommes-nous entr\u00e9s dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9, une \u00e8re o\u00f9 l'\u00e9motion est plus importante que les faits en politique? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec le philosophe Thierry M\u00e9nissier.", "Alors que v\u00e9rit\u00e9 et politique n'ont jamais fait tr\u00e8s bon m\u00e9nage, Donald Trump innove en inventant les faits alternatifs. Sommes-nous entr\u00e9s dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9, une \u00e8re o\u00f9 l'\u00e9motion est plus importante que les faits en politique? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec le philosophe Thierry M\u00e9nissier."], "alternativeTitle": ["Les faits alternatifs sont-ils un danger pour la d\u00e9mocratie?", "Les faits alternatifs sont-ils un danger pour la d\u00e9mocratie? / 12H30_2017-02-05T12:40:00_haute-definition", "Les faits alternatifs sont-ils un danger pour la d\u00e9mocratie? / 12H30_2017-02-05T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/6897203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345351", "ece-8345348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: Lausanne-Sport veut \u00e9viter la rel\u00e9gation \u00e0 tout prix", "id": "sound-C5A664C5-FE34-46B0-A456-AFF394B2785C", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport et entrepreneur\r\nPour la reprise de la Super League ce week-end, Lausanne re\u00e7oit Lucerne. Les n\u00e9o-promus vaudois ont connu une fin d'ann\u00e9e p\u00e9nible, malgr\u00e9 un bon d\u00e9but de saison. Ils ne comptent plus que deux points d'avance sur Vaduz, la lanterne rouge. Interview d'Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport.\r\n\r\n* * Football: Lausanne-Sport veut \u00e9viter la rel\u00e9gation \u00e0 tout prix 12h30 Football\r\nFootball: le championnat de Super League reprend ce week-end, en Suisse. Avec deux \u00e9quipes romandes engag\u00e9es cet apr\u00e8s-midi : Sion joue \u00e0 16h \u00e0 Berne contre Young Boys. Avant cela, Lausanne re\u00e7oit Lucerne \u00e0 13h45. Apr\u00e8s un bon d\u00e9part, les n\u00e9o-promus ont connu une fin d'ann\u00e9e difficile puisqu'ils ne comptent plus que deux points d'avance sur Vaduz, la lanterne rouge. Du coup, l'objectif de Lausanne sera avant tout d'\u00e9viter la rel\u00e9gation, elle serait v\u00e9cue comme une catastrophe par le pr\u00e9sident Alain Joseph, \u00e9coutez... \r\n  01'04''\r\nAlain Joseph interrog\u00e9 par St\u00e9phane Trisconi.", "alternativeExcerpt": ["Pour la reprise de la Super League ce week-end, Lausanne re\u00e7oit Lucerne. Les n\u00e9o-promus vaudois ont connu une fin d'ann\u00e9e p\u00e9nible, malgr\u00e9 un bon d\u00e9but de saison. Ils ne comptent plus que deux points d'avance sur Vaduz, la lanterne rouge. Interview d\u2019Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport."], "alternativeTitle": ["Football: Lausanne-Sport veut \u00e9viter la rel\u00e9gation \u00e0 tout prix / 12H30_2017-02-05T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6042579.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345350", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-A7AC22BB-4837-4ED7-8362-C4C56A31B413", "durationSec": 294, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Vous vous demandez avec la p\u00e9tulance d\u2019un yaourt au soja oubli\u00e9 dans le coffre d\u2019une voiture familiale 'Mais que se passe-t-il aux Etats-Unis pour que tout le monde perde foi en l\u2019avenir?'\""], "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2017-02-05T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327999", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chansonnier", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327998"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de La Tour-de-Peilz (4/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-27A12378-728E-4097-968B-C6FE14DFA709", "durationSec": 3456, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de La Tour-de-Peilz, avec Leila Hamrat, Pasteure, pour la pr\u00e9dication et Pierre Marmillod pour la liturgie. Avec la participation musicale de Sylvie Pagano \u00e0 l'orgue et Blandine Charles, soprano. \r\nLectures bibliques: Marc, chapitre 9, versets 30 \u00e0 37. Un Dieu vuln\u00e9rable est-il compatible avec nos r\u00eaves de grandeur? Quand J\u00e9sus \u00e9voque \u00e0 son sujet un avenir qui semble passer par un \u00e9chec, les disciples ne comprennent pas. Est-ce si diff\u00e9rent aujourd'hui pour nous qui vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 qui repose sur la s\u00e9lection des meilleurs et l'\u00e9limination des plus faibles? \u00catre disciple d'un looser n'est-ce pas une v\u00e9rit\u00e9 trop lourde \u00e0 porter?", "alternativeTitle": ["Culte du 05.02.2017", "Culte du 05.02.2017", "Temple de La Tour-de-Peilz (4/4) / CUL_2017-02-05T10:03:00_culte", "Temple de La Tour-de-Peilz (4/4) / CUL_2017-02-05T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de La Tour-de-Peilz, avec Leila Hamrat, Pasteure, pour la pr\u00e9dication et Pierre Marmillod pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Sylvie Pagano \u00e0 l'orgue et Blandine Charles, soprano.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Marc, chapitre 9, versets 30 \u00e0 37\n\nUn Dieu vuln\u00e9rable est-il compatible avec nos r\u00eaves de grandeur?\nQuand J\u00e9sus \u00e9voque \u00e0 son sujet un avenir qui semble passer par un \u00e9chec, les disciples ne comprennent pas.\nEst-ce si diff\u00e9rent aujourd\u2019hui pour nous qui vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 qui repose sur la s\u00e9lection des meilleurs et l\u2019\u00e9limination des plus faibles? \u00catre disciple d\u2019un looser n\u2019est-ce pas une v\u00e9rit\u00e9 trop lourde \u00e0 porter?", "Culte en direct du Temple de La Tour-de-Peilz, avec Leila Hamrat, Pasteure, pour la pr\u00e9dication et Pierre Marmillod pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Sylvie Pagano \u00e0 l'orgue et Blandine Charles, soprano.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Marc, chapitre 9, versets 30 \u00e0 37\n\nUn Dieu vuln\u00e9rable est-il compatible avec nos r\u00eaves de grandeur?\nQuand J\u00e9sus \u00e9voque \u00e0 son sujet un avenir qui semble passer par un \u00e9chec, les disciples ne comprennent pas.\nEst-ce si diff\u00e9rent aujourd\u2019hui pour nous qui vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 qui repose sur la s\u00e9lection des meilleurs et l\u2019\u00e9limination des plus faibles? \u00catre disciple d\u2019un looser n\u2019est-ce pas une v\u00e9rit\u00e9 trop lourde \u00e0 porter?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327637", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Hamrat, Leila", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327637", "ece-8327636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski: Lara Gut reste myst\u00e9rieuse sur son \u00e9tat de forme", "id": "sound-2B81B8B8-A31F-47B9-A950-42A452E88360", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A deux jours de la premi\u00e8re \u00e9preuve des Championnats du monde de ski \u00e0 Saint-Moritz, l'\u00e9tat de forme de Lara Gut reste inconnu, apr\u00e8s sa chute dimanche dernier \u00e0 Cortina. La Tessinoise souffre au moins de fortes contusions \u00e0 une main et \u00e0 une cuisse.\r\n\r\n* * Ski: Lara Gut reste myst\u00e9rieuse sur son \u00e9tat de forme 18h Ski alpin : Lara Gut \u00e0 jour J-2 des championnats de Saint-Moritz\r\nSki alpin. Jour J -2 ! Nous sommes \u00e0 moins de 48 heures de la premi\u00e8re \u00e9preuve des Championnats du monde 2017 de St-Moritz... Alain TH\u00c9VOZ, vous \u00eates l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux dans la station grisonne. Dans quel \u00e9tat de forme est Lara GUT apr\u00e8s sa chute dimanche dernier \u00e0 Cortina ?  \r\nDirect St-Moritz s/ligne UMAC \r\n-\tLara GUT est rest\u00e9e tr\u00e8s discr\u00e8te sur son \u00e9tat de forme et la nature de ses blessures\r\n-\tNous savons qu'elle souffre de fortes contusions \u00e0 une main et \u00e0 une cuisse, qu'elle a d\u00fb revoir sa pr\u00e9paration cette semaine. \r\n-\tElle s'est pr\u00e9sent\u00e9e tout \u00e0 l'heure face \u00e0 la presse.\r\n-\tLara GUT : c'est un peu la \u00ab Roger FEDERER de Swiss-Ski \u00bb. \r\n-\tElle a droit \u00e0 sa conf\u00e9rence de presse \u00ab individuelle \u00bb alors que les autres athl\u00e8tes se pr\u00e9sentent ensemble devant les journalistes. \r\n-\tIl faut dire que Lara GUT, c'est l'atout num\u00e9ro 1 de Swiss-Ski ; c'est sur elle que \u00ab reposent \u00bb les principales chances de m\u00e9dailles. Et elle sera d\u00e9j\u00e0 en lice mardi avec le super G, son \u00e9preuve de pr\u00e9dilection. \r\nAlain TH\u00c9VOZ, votre sentiment ?  Lara GUT est-elle sereine ou le doute s'est-il install\u00e9 apr\u00e8s sa chute. L'or : c'est le seul \u00ab m\u00e9tal \u00bb qui manque \u00e0 la Tessinoise. \r\n-\tElle compte 5 m\u00e9dailles \u00e0 son palmar\u00e8s : 4 aux Mondiaux (2 d'argent et 2 de bronze) ; une de bronze en descente aux Jeux Olympiques, \u00e0 Sotchi\r\n-\tLa m\u00e9daille d'or reste son objectif, sa priorit\u00e9. (m\u00eame si elle ne le crie pas haut et fort. et qu'elle se \u00ab r\u00e9fugie \u00bb toujours derri\u00e8re ses \u00ab skier vite et faire de mon mieux \u00bb ; \r\n-\tC'est une mani\u00e8re - pour Lara GUT - de bien appr\u00e9hender les \u00e9ch\u00e9ances et d'\u00eatre dans sa bulle\r\n-\tCe super G arrive un peu vite \r\n-\tJe pense que le doute l'a envahi ces derniers jours ; qu'elle n'a pas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9  tous ses moyens physiques depuis sa chute mais que le mental fera la diff\u00e9rence\r\n-\tLe mental : c'est l'un des points forts de Lara GUT.  \r\nSt-Moritz convient g\u00e9n\u00e9ralement plut\u00f4t bien \u00e0 Lara GUT. Sauf erreur, c'est sur cette piste que le Tessinoise s'\u00e9tait r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en Coupe du monde.\r\n-\tOui, c'\u00e9tait le 2 f\u00e9vrier 2008. \r\n-\tLara GUT n'avait que 16 ans ! \r\n-\tElle avait r\u00e9ussi son 1er podium \u00e0 son 4\u00e8me d\u00e9part en Coupe du monde. \r\n-\tElle s'\u00e9tait class\u00e9e 3\u00e8me de la descente malgr\u00e9 une chute dans le \u00ab schuss \u00bb final. \r\n-\tEt 10 mois plus tard, sur cette m\u00eame piste, elle signait son 1er succ\u00e8s en Coupe du monde en remportant le super G. \r\n-\tA St-Moritz, Lara GUT s'est aussi impos\u00e9e en descente, il y a deux ans. \r\nEn termes d'objectif, Swiss-Ski parle de \u00ab m\u00e9dailles \u00bb possibles dans 9 disciplines sur 11. C'est ambitieux, non ?\r\n-\tC'est ambitieux \r\n-\tC'est surtout une strat\u00e9gie de communication pour ne pas mettre trop de pression sur les athl\u00e8tes. \r\n-\tPour Swiss-Ski, les pronostics chiffr\u00e9s : sont une \u00ab affaire \u00bb de journalistes. \r\n-\tPour \u00eatre clair : les chances de m\u00e9dailles reposent essentiellement sur 3 Suisses : Lara GUT, Wendy HOLDENER et Beat FEUZ. \r\n-\tApr\u00e8s, des surprises sont toujours possibles. \r\n-\tPersonne n'attendait Patrick KUNG en descente \u00e0 Beaver Creek, il y a deux ans, et il a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or\r\n-\tDes chances existent aussi en combin\u00e9 (avec Carlo JANKA et Michelle GISIN.). \r\n-\tNous serons tr\u00e8s vite fix\u00e9s sur les possibilit\u00e9s de Lara GUT. mais tout autre r\u00e9sultat qu'une m\u00e9daille d'or serait une d\u00e9ception pour la Tessinoise qui compte des succ\u00e8s en Coupe du monde, des globes de cristal, mais pas de titre olympique, ni de titre aux Championnats du monde. \r\nAlain Th\u00e9voz, vous \u00eates l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux \u00e0 St-Moritz. Les Championnats du monde 2017 de ski alpin sont \u00e0 suivre, d\u00e8s mardi, sur les vecteurs de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["A deux jours de la premi\u00e8re \u00e9preuve des Championnats du monde de ski \u00e0 Saint-Moritz, l\u2019\u00e9tat de forme de Lara Gut reste inconnu, apr\u00e8s sa chute dimanche dernier \u00e0 Cortina. La Tessinoise souffre au moins de fortes contusions \u00e0 une main et \u00e0 une cuisse."], "alternativeTitle": ["Ski: Lara Gut reste myst\u00e9rieuse sur son \u00e9tat de forme / FOR_2017-02-05T18:12:00_developpement-7", "Forum du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350901.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345333", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345323"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Gary Peacock Trio & Dhafer Youssef Quartet - Onze Plus 2016", "id": "sound-90CED5E1-998B-444F-A9AD-37BCE5EBEA20", "durationSec": 7020, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La magie d'un trio lyrique \u00e0 l'extr\u00eame et le punch d'un chanteur-joueur d'oud irr\u00e9sistible, le programme sera vari\u00e9 dans JazzZ.\r\nL'occasion aussi de rencontrer Gary Peacock, Marc Copland et Joey Baron \u00e0 l'heure de l'interview, dans laquelle ils se livrent avec sinc\u00e9rit\u00e9 et humour.", "alternativeTitle": ["La note bleue du 05.02.2017", "La note bleue du 05.02.2017", "Gary Peacock Trio & Dhafer Youssef Quartet - Onze Plus 2016 / LNB_2017-02-05T20:03:00_la-note-bleue", "Gary Peacock Trio & Dhafer Youssef Quartet - Onze Plus 2016 / LNB_2017-02-05T20:03:00_la-note-bleue"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "alternativeExcerpt": ["La magie d\u02b9un trio lyrique \u00e0 l\u02b9extr\u00eame et le punch d\u02b9un chanteur-joueur d\u02b9oud irr\u00e9sistible, le programme sera vari\u00e9 dans JazzZ.\nL\u02b9occasion aussi de rencontrer Gary Peacock, Marc Copland et Joey Baron \u00e0 l\u02b9heure de l\u02b9interview, dans laquelle ils se livrent avec sinc\u00e9rit\u00e9 et humour.", "La magie d\u02b9un trio lyrique \u00e0 l\u02b9extr\u00eame et le punch d\u02b9un chanteur-joueur d\u02b9oud irr\u00e9sistible, le programme sera vari\u00e9 dans JazzZ.\nL\u02b9occasion aussi de rencontrer Gary Peacock, Marc Copland et Joey Baron \u00e0 l\u02b9heure de l\u02b9interview, dans laquelle ils se livrent avec sinc\u00e9rit\u00e9 et humour."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327634", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327634", "ece-8327633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Trump joue la carte religieuse aux \u00c9tats-Unis", "id": "sound-66747F6D-83E9-42BB-BD82-4531288F522F", "durationSec": 910, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que Donald Trump veut fermer les fronti\u00e8res des Etats-Unis \u00e0 diff\u00e9rents ressortissants musulmans, il vient de nommer Neil Gorsuch comme neuvi\u00e8me juge \u00e0 la Cour supr\u00eame. Ce conservateur est un d\u00e9fenseur de l'expression du religieux dans l'espace public. Analyse et d\u00e9cryptage de Vincent Michelot, professeur d'histoire politique des \u00c9tats-Unis \u00e0 Sciences Po Lyon et actuellement professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginie. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.\r\n\r\n* * Alors que Donald Trump veut fermer les fronti\u00e8res des Etats-Unis \u00e0 diff\u00e9rents ressortissants musulmans, il vient de nommer Neil Gorsuch comme neuvi\u00e8me juge \u00e0 la Cour supr\u00eame. Ce conservateur est un d\u00e9fenseur de l'expression du religieux dans l'espace public. Analyse et d\u00e9cryptage de Vincent Michelot, professeur d'histoire politique des \u00c9tats-Unis \u00e0 Sciences Po Lyon et actuellement professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginie. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.", "alternativeExcerpt": ["Alors que Donald Trump veut fermer les fronti\u00e8res des Etats-Unis \u00e0 diff\u00e9rents ressortissants musulmans, il vient de nommer Neil Gorsuch comme neuvi\u00e8me juge \u00e0 la Cour supr\u00eame. Ce conservateur est un d\u00e9fenseur de l\u02b9expression du religieux dans l\u02b9espace public. Analyse et d\u00e9cryptage de Vincent Michelot, professeur d\u02b9histoire politique des \u00c9tats-Unis \u00e0 Sciences Po Lyon et actuellement professeur invit\u00e9 \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Virginie. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens."], "alternativeTitle": ["Trump joue la carte religieuse aux \u00c9tats-Unis / HFR_2017-02-05T19:03:23_trump-joue-la-carte-religieuse-aux-etats", "Hautes fr\u00e9quences du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327993", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur des univertis\u00e9s, directeur des rel. internaltion. sc. po \u00e0 Lyon, Sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "name": "Michelot, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8327992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Adaptations comportementales au froid", "id": "sound-D3905A48-18B3-4099-B159-251A3CF404A9", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "alternativeExcerpt": ["Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix."], "alternativeTitle": ["Adaptations comportementales au froid / MJA_2017-02-05T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360199.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8328040", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8328032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-DD570D0F-1AE4-45EE-9C33-3B6AE9D94F70", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:56-16:59:32 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 05.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-05T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 05.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-05T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8328008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8328008", "ece-8328007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat", "id": "sound-5F5A58F0-7800-4EDD-8BEF-DCF365DE5C29", "durationSec": 934, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine marqu\u00e9e par la soir\u00e9e de gala du FC Sion qui a rassembl\u00e9 presque 8000 personnes, le d\u00e9bat sur l'enseignement de l'informatique \u00e0 l'\u00e9cole et la politique de Donald Trump anti-immigration aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2017-02-05T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362646.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327999", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chansonnier", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview pr\u00e9sident", "id": "sound-5704F680-08B8-40F1-BAE2-CCF2F70770A7", "durationSec": 1920, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Michel B\u00fchler est n\u00e9 \u00e0 Sainte-Croix en 1945. Il deviendra instituteur. Quand il est encore \u00e0 l\u2019\u00e9cole normale, il gratte la guitare et chante Brassens avec ses copains. Puis il \u00e9crit ses premi\u00e8res chansons, monte \u00e0 Paris et enregistre son premier 45 tours. Un soir, \u00e0 Gen\u00e8ve, on le pr\u00e9sente au Qu\u00e9b\u00e9cois Gilles Vigneault. Ils tombent en amiti\u00e9 et ne se quitteront plus. Viendront quinze ann\u00e9es \u00e0 Paris, insouciantes et fructueuses avec la maison de disques l\u2019Escargot fond\u00e9e par Vigneault. Creux de vague, retour \u00e0 Sainte-Croix, d\u00e9prime, Hermes Precisa ferme ses portes, les ouvriers manifestent, Michel porte leur t\u00e9moignage dans \"La parole vol\u00e9e\" (Editions Bernard Campiche, 1987, Prix litt\u00e9raire Lipp, 1988). Portrait d\u2019un homme habit\u00e9 par l\u2019espoir de la dignit\u00e9 dans la condition humaine. Depuis, on lui doit une quinzaine d'ouvrages."], "alternativeTitle": ["L'interview pr\u00e9sident / LBP_2017-02-05T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327999", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chansonnier", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327996"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Ensemble Vortex : before we leave", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FCDA74A8-51A6-4CE2-8825-D0B336FBD943", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vortex"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "Habitu\u00e9 \u00e0 donner la part belle \u00e0 la cr\u00e9ation, l'Ensemble genevois Vortex proposait le 24 janvier 2016 \u00e0 la fonderie Kugler, un programme de musique \u00e9lectroacoustique, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de leurs coups de cour de ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ainsi les compositions de Daniel Zea, Fernando Garnero, Francisco Huguet et Arturo Corrales, tous membres de l'Ensemble se retrouvent au sein d'un m\u00eame concert, avec une intrusion f\u00e9minine en la personne d'Eva Reiter, compositrice autrichienne. Un programme donn\u00e9 \u00e9galement dans le cadre du prestigieux Festival de Huddersfield (UK).", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 05.02.2017", "Musique d'avenir du 05.02.2017", "Ensemble Vortex : before we leave / MAV_2017-02-05T22:00:00_musique-d-avenir", "Ensemble Vortex : before we leave / MAV_2017-02-05T22:00:00_musique-d-avenir"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "alternativeExcerpt": ["Habitu\u00e9 \u00e0 donner la part belle \u00e0 la cr\u00e9ation, l\u02b9Ensemble genevois Vortex proposait le 24 janvier 2016 \u00e0 la fonderie Kugler, un programme de musique \u00e9lectroacoustique, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de leurs coups de c\u0153ur de ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\nAinsi les compositions de Daniel Zea, Fernando Garnero, Francisco Huguet et Arturo Corrales, tous membres de l\u02b9Ensemble se retrouvent au sein d\u02b9un m\u00eame concert, avec une intrusion f\u00e9minine en la personne d\u02b9Eva Reiter, compositrice autrichienne. Un programme donn\u00e9 \u00e9galement dans le cadre du prestigieux Festival de Huddersfield (UK).", "Habitu\u00e9 \u00e0 donner la part belle \u00e0 la cr\u00e9ation, l\u02b9Ensemble genevois Vortex proposait le 24 janvier 2016 \u00e0 la fonderie Kugler, un programme de musique \u00e9lectroacoustique, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de leurs coups de c\u0153ur de ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\nAinsi les compositions de Daniel Zea, Fernando Garnero, Francisco Huguet et Arturo Corrales, tous membres de l\u02b9Ensemble se retrouvent au sein d\u02b9un m\u00eame concert, avec une intrusion f\u00e9minine en la personne d\u02b9Eva Reiter, compositrice autrichienne. Un programme donn\u00e9 \u00e9galement dans le cadre du prestigieux Festival de Huddersfield (UK)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327655", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327655", "ece-8327654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LES ECHOS DE VACARME - Dis-moi combien tu m'aimes!", "id": "sound-839F76FA-6977-447D-8DE4-D515C92CC1F9", "durationSec": 3221, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il para\u00eet qu'en amour on ne compte pas. Pourtant, les liens affectifs en famille ou en couple sont tiss\u00e9s de dons, de dettes, d'h\u00e9ritages et de loyaut\u00e9s. Taboue, la question p\u00e9cuniaire est pourtant omnipr\u00e9sente et conditionne le rapport \u00e0 l'autre, souvent de mani\u00e8re inconsciente. Rendre des comptes, faire les comptes, en avoir pour son compte: l'argent rythme la vie de ceux qui grandissent, s'aiment et se d\u00e9chirent.\r\n5 reportages de Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Samuel Morier Genoud\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * Il para\u00eet qu'en amour on ne compte pas. Pourtant, les liens affectifs en famille ou en couple sont tiss\u00e9s de dons, de dettes, d'h\u00e9ritages et de loyaut\u00e9s. Taboue, la question p\u00e9cuniaire est pourtant omnipr\u00e9sente et conditionne le rapport \u00e0 l'autre, souvent de mani\u00e8re inconsciente. Rendre des comptes, faire les comptes, en avoir pour son compte: l'argent rythme la vie de ceux qui grandissent, s'aiment et se d\u00e9chirent.\r\n5 reportages de Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Samuel Morier Genoud\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 05.02.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Dis-moi combien tu m'aimes! / VAC_2017-02-05T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 05.02.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Dis-moi combien tu m'aimes! / VAC_2017-02-05T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Il para\u00eet qu\u02b9en amour on ne compte pas. Pourtant, les liens affectifs en famille ou en couple sont tiss\u00e9s de dons, de dettes, d\u02b9h\u00e9ritages et de loyaut\u00e9s. Taboue, la question p\u00e9cuniaire est pourtant omnipr\u00e9sente et conditionne le rapport \u00e0 l\u02b9autre, souvent de mani\u00e8re inconsciente. Rendre des comptes, faire les comptes, en avoir pour son compte: l\u02b9argent rythme la vie de ceux qui grandissent, s\u02b9aiment et se d\u00e9chirent.\n\n5 reportages de Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Samuel Morier Genoud\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "Il para\u00eet qu\u02b9en amour on ne compte pas. Pourtant, les liens affectifs en famille ou en couple sont tiss\u00e9s de dons, de dettes, d\u02b9h\u00e9ritages et de loyaut\u00e9s. Taboue, la question p\u00e9cuniaire est pourtant omnipr\u00e9sente et conditionne le rapport \u00e0 l\u02b9autre, souvent de mani\u00e8re inconsciente. Rendre des comptes, faire les comptes, en avoir pour son compte: l\u02b9argent rythme la vie de ceux qui grandissent, s\u02b9aiment et se d\u00e9chirent.\n\n5 reportages de Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Samuel Morier Genoud\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8338003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327951", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et th\u00e9rapeute familiale", "name": "Prieur, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue ", "name": "Bachmann, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327951", "ece-8327950"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Musy, ing\u00e9nieur du son", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63D6583E-CC3A-4FDB-99EC-923828C23B38", "durationSec": 1750, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["son (onde)", "ing\u00e9nierie", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Fin janvier se sont d\u00e9roul\u00e9es les journ\u00e9es de Soleure o\u00f9 l'invit\u00e9 d'honneur, Fran\u00e7ois Musy, a donn\u00e9 une master class. Fran\u00e7ois Musy est un cador du son. Ing\u00e9nieur, mixeur, celui qui est tomb\u00e9 dans le son un peu par hasard, se r\u00eavait comme tout jeune qui sort de l'\u00e9cole, r\u00e9alisateur. A peine dipl\u00f4m\u00e9 de l'Ecole Sup\u00e9rieur d'Art visuel de Gen\u00e8ve, du haut de ses 25 ans, Godard lui propose de prendre le poste d'ing\u00e9nieur du son sur le tournage de Passion. \r\nPeu avant les journ\u00e9es de Soleure, Raphaele Bouchet a pu pousser les portes du studio de l'ing\u00e9nieur du son rollois, l'occasion de parler cin\u00e9ma avec lui mais sous un angle nouveau.", "alternativeExcerpt": ["Fin janvier se sont d\u00e9roul\u00e9es les journ\u00e9es de Soleure o\u00f9 l\u02b9invit\u00e9 d\u02b9honneur, Fran\u00e7ois Musy, a donn\u00e9 une master class. Fran\u00e7ois Musy est un cador du son. Ing\u00e9nieur, mixeur, celui qui est tomb\u00e9 dans le son un peu par hasard, se r\u00eavait comme tout jeune qui sort de l\u02b9\u00e9cole, r\u00e9alisateur. A peine dipl\u00f4m\u00e9 de l\u02b9Ecole Sup\u00e9rieur d\u02b9Art visuel de Gen\u00e8ve, du haut de ses 25 ans, Godard lui propose de prendre le poste d\u02b9ing\u00e9nieur du son sur le tournage de Passion. \n\nPeu avant les journ\u00e9es de Soleure, Raphaele Bouchet a pu pousser les portes du studio de l\u02b9ing\u00e9nieur du son rollois, l\u02b9occasion de parler cin\u00e9ma avec lui mais sous un angle nouveau."], "alternativeTitle": ["Profession: ing\u00e9nieur du son / BRA_2017-02-05T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 05.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327788", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur du son, sound designer", "name": "Musy, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-8F50E09C-6554-44E6-B40A-95B55325BED3", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La politique de Donald Trump inqui\u00e8te les milieux \u00e9conomiques, mais pourrait faire revenir la diplomatie helv\u00e9tique sur le devant de la sc\u00e8ne, selon la presse al\u00e9manique dominicale.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique 12h30 revue de presse dominicale \r\nEt de Donald Trump il est encore largement question dans tous les titres de la presse dominicale al\u00e9manique.\u00a0Avec d'un c\u00f4t\u00e9, des milieux \u00e9conomiques inquiets, et de l'autre, une diplomatie helv\u00e9tique qui pourrait revenir sur les devants de la sc\u00e8ne, Nicole della Pietra ?\r\nOui, dans la NZZamSonntag, la strat\u00e9gie fiscale du nouveau gouvernement am\u00e9ricain, une menace \u00e0 prendre au s\u00e9rieux. Pour Donald Trump, l'Allemagne est pass\u00e9e de pays alli\u00e9 \u00e0 pire ennemie \u00e9conomique du jour au lendemain. Notre voisine est accus\u00e9e par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain de manipuler le cours de l'euro. Ces propos ont jet\u00e9 un froid glacial froid en Suisse. Une Suisse qui exporte pour 17 milliards de dollars et la BNS a orchestr\u00e9 les interventions que l'on sait pour circonscrire la vigueur du franc.\u00a0Dans la SonntagsZeitung, des managers sont sur des charbons adents. Surtout ne pas commenter les envol\u00e9es verbales du nouveau locataire de la Maison Blanche. Lors d'un d\u00eener de la Chambre de commerce am\u00e9ricaine \u00e0 Zurich, le patron d'ABB s'est rigoureusement abstenu de prononcer\u00a0 le T-word, soit le nom de Trump. Mais une fois \u00e0 table, les langues se sont d\u00e9li\u00e9es parait-il, et il n'\u00e9tait question que de Trump et de ses mesures protectionnistes.\u00a0\r\nEt il n'y a pas que les managers qui sont inquiets, des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux aussi se pr\u00e9parent \u00e0 d\u00e9miner le terrain, Nicole ?\u00a0\r\nOui, dans la Schweiz am Sonntag, la Suisse encore dans le viseur de Donald Trump. Six parlementaires f\u00e9d\u00e9raux se rendront en avril \u00e0 Washington pour attirer l'attention des d\u00e9put\u00e9s du Congr\u00e8s am\u00e9ricain et des repr\u00e9sentants de plusieurs organisations, sur les cons\u00e9quences n\u00e9gatives pour la Suisse de mesures protectionnistes. Et le journal de citer plusieurs experts qui confirment que les Etats-Unis ne vont pas l\u00e2cher la pression sur la Suisse.\r\nPourtant, il y a un personnage qui temp\u00e8re et tente de calmer le jeu...\r\nOui, dans la Zentralschweiz am Sonntag et dans la NZZamSonntag, le pr\u00e9sident de la Chambre de commerce suisse-am\u00e9ricaine, Martin Naville, assure qu'il voit mal Donald Trump s'en prendre \u00e0 notre pays. Martin Naville qui souligne les importants investissements consentis outre-Atlantique:\u00a0 \u00abLes Suisses sont les good guys de l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine\u00bb, assure-t-il, et il invite \u00e0 attendre un peu avant de juger Donald Trump.\u00a0\r\nAttendre, cela pourrait aussi permettre \u00e0 la Suisse de jouer un atout diplomatique cette fois-ci...\r\nLe Sonntagsblick qui consacre les 7 premi\u00e8res pages de son \u00e9dition \u00e0 Donald Trump, explique qu'un apaisement des tensions entre T\u00e9h\u00e9ran et Washington pourrait passer par la Suisse.\u00a0L'ancien diplomate Michael Amb\u00fchl, voit la cote diplomatique helv\u00e9tique remonter en fl\u00e8che. Neutre, non membre de l'UE, bien positionn\u00e9e, pas dans l'OTAN non plus, pas de pass\u00e9 colonial et pas d'agenda secret, bref, la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 tout pour plaire. Dans ce sens, et avec l'affaiblissement de l'ONU aux Etats-Unis, Gen\u00e8ve pourrait m\u00eame faire de l'ombre \u00e0 New York. FIN\r\nEt on parlera de d\u00e9mocratie sous l'\u00e8re dans Haute d\u00e9fition dans quelques minutes.", "alternativeExcerpt": ["La politique de Donald Trump inqui\u00e8te les milieux \u00e9conomiques, mais pourrait faire revenir la diplomatie helv\u00e9tique sur le devant de la sc\u00e8ne, selon la presse al\u00e9manique dominicale."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-02-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361572.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345350", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une campagne muscl\u00e9e pour faire passer la r\u00e9forme RIE III", "id": "sound-B13EA925-B629-4995-9DA6-FB228145238A", "durationSec": 754, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles Julliard, PDC,ministre des finances Jura;Florence Germond, conseill\u00e8re municipale socialiste, charg\u00e9e du patrimoine vert et des finances\r\nLa campagne autour de l'imposition des entreprises s'av\u00e8re intensive et le camp du oui a promis de ne pas augmenter les imp\u00f4ts si la r\u00e9forme passe. D\u00e9bat entre Charles Juillard, ministre des Finances jurassien, et Florence Germond, conseill\u00e8re municipale PS de Lausanne.\r\n\r\n* * Une campagne muscl\u00e9e pour faire passer la r\u00e9forme RIE III 18h RIE III\r\nUne derni\u00e8re promesse pour emporter le morceau...\r\nLe sprint final est lanc\u00e9 une semaine avant les votations du 12 f\u00e9vrier, notamment sur la tr\u00e8s disput\u00e9e trosi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises...\r\nDans la NZZ am Sonntag, 25 ministres cantonaux des finances s'engagent ainsi \u00e0 ne pas augmenter les imp\u00f4ts en cas de OUI \u00e0 la RIE III... \r\nMais avec quelles garanties ?\r\nOn en d\u00e9bat avec deux invit\u00e9s... Charles Juillard, bonsoir...\r\n  12'07'' \r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["La campagne autour de l\u2019imposition des entreprises s\u2019av\u00e8re intensive et le camp du oui a promis de ne pas augmenter les imp\u00f4ts si la r\u00e9forme passe. D\u00e9bat entre Charles Juillard, ministre des Finances jurassien, et Florence Germond, conseill\u00e8re municipale PS de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Une campagne muscl\u00e9e pour faire passer la r\u00e9forme RIE III / FOR_2017-02-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345330"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "3 films \u00e0 d\u00e9couvrir en salle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CF668EA-7597-4A57-BB5D-982C7CAB0815", "durationSec": 804, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Parmi les nombreuses sorties cin\u00e9 de cette semaine, on vous conseille \"Gimme Danger\" de Jim Jarmusch, un documentaire ou l'on sent la griffe d'un cin\u00e9aste cr\u00e9atif, ami d'Iggy Pop et bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 raconter avec humour l'histoire des Stooges, ce groupe qui a mis les sixtees et son rock \u00e0 papa \u00e0 terre! \r\nPour Pablo Larrain, c'est Jackie Kennedy qui l'a inspir\u00e9. La bonne id\u00e9e de \"Jackie\" est de se cantonner aux coulisses de l'apr\u00e8s assassinat de John Kennedy \u00e0 Dallas. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Mad Max p\u00e8te le feu et le prouve avec \"Tu Ne Tueras Point\", le portrait d'un h\u00e9ros comme l'Am\u00e9rique les adule, le premier objecteur de conscience \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 m\u00e9daill\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Parmi les nombreuses sorties cin\u00e9 de cette semaine, on vous conseille \"Gimme Danger\" de Jim Jarmusch, un documentaire ou l\u02b9on sent la griffe d\u02b9un cin\u00e9aste cr\u00e9atif, ami d\u02b9Iggy Pop et bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 raconter avec humour l\u02b9histoire des Stooges, ce groupe qui a mis les sixtees et son rock \u00e0 papa \u00e0 terre! \n\nPour Pablo Larrain, c\u02b9est Jackie Kennedy qui l\u02b9a inspir\u00e9. La bonne id\u00e9e de \"Jackie\" est de se cantonner aux coulisses de l\u02b9apr\u00e8s assassinat de John Kennedy \u00e0 Dallas. \n\nDe son c\u00f4t\u00e9, Mad Max p\u00e8te le feu et le prouve avec \"Tu Ne Tueras Point\", le portrait d\u02b9un h\u00e9ros comme l\u02b9Am\u00e9rique les adule, le premier objecteur de conscience \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 m\u00e9daill\u00e9."], "alternativeTitle": ["3 films \u00e0 d\u00e9couvrir en salle / BRA_2017-02-05T11:06:00_3-films-a-decouvrir-en-salle", "Brazil du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327788", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327780"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saintt-Maurice", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-D1022BAF-4F71-4691-8FD5-817CA840FCE9", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "catholicisme"], "excerpt": "5\u00e8me dimanche du temps ordinaire. Pr\u00e9dication: Chanoine Calixte Dubosson. Ensemble vocal de Saint-Maurice. Directeur: Pascal Crittin. Organiste: Georges Athanasiad\u00e8s.", "alternativeTitle": ["Messe du 05.02.2017", "Messe transmise en direct de l\u02b9Abbaye de St-Maurice, VS  / MES_2017-02-05T09:06:00_messe", "Messe du 05.02.2017", "Messe transmise en direct de l\u02b9Abbaye de St-Maurice, VS  / MES_2017-02-05T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9dication: Chanoine Calixte Dubosson\n\nEnsemble vocal de Saint-Maurice\n\nDirecteur: Pascal Crittin\n\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\n\nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler", "Pr\u00e9dication: Chanoine Calixte Dubosson\n\nEnsemble vocal de Saint-Maurice\n\nDirecteur: Pascal Crittin\n\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\n\nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler"], "imageURL": "//www.rts.ch/6410007.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327658", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanoine", "name": "Dubosson, Calixte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327658", "ece-8327657"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Les Rohingyas, les parias de Birmanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAEEF586-33C2-456D-9E32-83238A1A104B", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 2298, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "minorit\u00e9", "conflit religieux", "islam", "bouddhisme"], "excerpt": "Depuis octobre 2016, plusieurs dizaines de milliers de Rohingyas ont fui la Birmanie pour tenter de trouver refuge dans les pays voisins. D\u00e9crits par l'ONU comme une des minorit\u00e9s les plus pers\u00e9cut\u00e9es au monde,  les Rohingyas sont des musulmans apatrides qui vivent dans l'ouest de la Birmanie. Dans ce pays en pleine transition d\u00e9mocratique, longtemps dirig\u00e9 par une junte militaire, cohabitent une multitude d'ethnies. Pourquoi les Rohingyas subissent-ils ces violences? Qu'en est-il pour les autres minorit\u00e9s ethniques ? Entretien avec Olivier Guillard, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques  \u00e0 Paris (IRIS) et  directeur de l'information de la soci\u00e9t\u00e9 Crisis 24.", "alternativeTitle": ["Babel du 05.02.2017", "Les Rohingyas, les parias de Birmanie / BBL_2017-02-05T11:03:00_babel", "Babel du 05.02.2017", "Les Rohingyas, les parias de Birmanie / BBL_2017-02-05T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Depuis octobre 2016, plusieurs dizaines de milliers de Rohingyas ont fui la Birmanie pour tenter de trouver refuge dans les pays voisins. D\u00e9crits par l\u02b9ONU comme une des minorit\u00e9s les plus pers\u00e9cut\u00e9es au monde,  les Rohingyas sont des musulmans apatrides qui vivent dans l\u02b9ouest de la Birmanie. Dans ce pays en pleine transition d\u00e9mocratique, longtemps dirig\u00e9 par une junte militaire, cohabitent une multitude d\u02b9ethnies. Pourquoi les Rohingyas subissent-ils ces violences? Qu\u02b9en est-il pour les autres minorit\u00e9s ethniques ? Entretien avec Olivier Guillard, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u02b9Institut des relations internationales et strat\u00e9giques  \u00e0 Paris (IRIS) et  directeur de l\u02b9information de la soci\u00e9t\u00e9 Crisis 24, au micro d\u02b9Evelyne Oberson.\nR\u00e9alisation: G\u00e9rald Hi\u00e9stand", "Depuis octobre 2016, plusieurs dizaines de milliers de Rohingyas ont fui la Birmanie pour tenter de trouver refuge dans les pays voisins. D\u00e9crits par l\u02b9ONU comme une des minorit\u00e9s les plus pers\u00e9cut\u00e9es au monde,  les Rohingyas sont des musulmans apatrides qui vivent dans l\u02b9ouest de la Birmanie. Dans ce pays en pleine transition d\u00e9mocratique, longtemps dirig\u00e9 par une junte militaire, cohabitent une multitude d\u02b9ethnies. Pourquoi les Rohingyas subissent-ils ces violences? Qu\u02b9en est-il pour les autres minorit\u00e9s ethniques ? Entretien avec Olivier Guillard, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u02b9Institut des relations internationales et strat\u00e9giques  \u00e0 Paris (IRIS) et  directeur de l\u02b9information de la soci\u00e9t\u00e9 Crisis 24, au micro d\u02b9Evelyne Oberson.\nR\u00e9alisation: G\u00e9rald Hi\u00e9stand"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360457.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327652", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques \u00e0 Paris", "name": "Guillard, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327652", "ece-8327651"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jihane Chouaib, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Go Home\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40185267-AB9F-43A5-844C-7D755780A1A8", "durationSec": 1592, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Avec ce premier long m\u00e9trage, Jihane Chouaib a souhait\u00e9 se confronter \u00e0 l'amn\u00e9sie collective du Liban, dit-elle. La guerre civile a produit 17 000 disparus, fant\u00f4mes errant sans s\u00e9pultures ou \u00e9vanouis dans la nature en ne laissant aucunes traces. Pour tout dire, l'action du film se situe au Liban, au lendemain de la guerre civile qui a secou\u00e9 le pays entre 1978 et 1990. \r\nA suivre, l'entretien enregistr\u00e9 avec Jihan Chouaib lors des Rdv UniFrance \u00e0 Paris en janvier.", "alternativeExcerpt": ["Avec ce premier long m\u00e9trage, Jihane Chouaib a souhait\u00e9 se confronter \u00e0 l\u02b9amn\u00e9sie collective du Liban, dit-elle. La guerre civile a produit 17 000 disparus, fant\u00f4mes errant sans s\u00e9pultures ou \u00e9vanouis dans la nature en ne laissant aucunes traces. Pour tout dire, l\u02b9action du film se situe au Liban, au lendemain de la guerre civile qui a secou\u00e9 le pays entre 1978 et 1990. \n\nA suivre, l\u02b9entretien enregistr\u00e9 avec Jihan Chouaib lors des Rdv UniFrance \u00e0 Paris en janvier."], "alternativeTitle": ["Go Home / BRA_2017-02-05T11:06:00_go-homre", "Brazil du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8351446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327788", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Chouaib, Jihane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'\u00c9glise au secours des Indiens d'Amazonie", "id": "sound-46C99ECE-FFF6-42DD-B7EA-815310B2760B", "durationSec": 2035, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En th\u00e9orie, les 800'000 Indiens du Br\u00e9sil sont reconnus et prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution de 1988. Mais en r\u00e9alit\u00e9, ils sont de plus en plus souvent menac\u00e9s et victimes de violences. En particulier ceux qui vivent en Amazonie, et dont les terres ne sont toujours pas homologu\u00e9es. Fond\u00e9 en 1972, le Conseil Indig\u00e9niste Missionnaire (CIMI), un organisme li\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence des \u00c9v\u00eaques du Br\u00e9sil (CNBB), tente de faire respecter leurs droits.  Non sans difficult\u00e9. Un sujet propos\u00e9 par Jean-Claude Gerez.\r\n\r\n* * En th\u00e9orie, les 800'000 Indiens du Br\u00e9sil sont reconnus et prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution de 1988. Mais en r\u00e9alit\u00e9, ils sont de plus en plus souvent menac\u00e9s et victimes de violences. En particulier ceux qui vivent en Amazonie, et dont les terres ne sont toujours pas homologu\u00e9es. Fond\u00e9 en 1972, le Conseil Indig\u00e9niste Missionnaire (CIMI), un organisme li\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence des \u00c9v\u00eaques du Br\u00e9sil (CNBB), tente de faire respecter leurs droits.  Non sans difficult\u00e9. Un sujet propos\u00e9 par Jean-Claude Gerez.", "alternativeExcerpt": ["En th\u00e9orie, les 800\u02b9000 Indiens du Br\u00e9sil sont reconnus et prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution de 1988. Mais en r\u00e9alit\u00e9, ils sont de plus en plus souvent menac\u00e9s et victimes de violences. En particulier ceux qui vivent en Amazonie, et dont les terres ne sont toujours pas homologu\u00e9es. Fond\u00e9 en 1972, le Conseil Indig\u00e9niste Missionnaire (CIMI), un organisme li\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence des \u00c9v\u00eaques du Br\u00e9sil (CNBB), tente de faire respecter leurs droits.  Non sans difficult\u00e9. Un sujet propos\u00e9 par Jean-Claude Gerez."], "alternativeTitle": ["L\u02b9\u00c9glise au secours des Indiens d\u02b9Amazonie / HFR_2017-02-05T19:21:55_l-eglise-au-secours-des-indiens-d-amazon", "Hautes fr\u00e9quences du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360158.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327993", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327987"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps, 137", "id": "sound-69FFF800-5878-471B-98F9-F04B21362E17", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps, 137 / INI_2017-02-05T06:03:00_psalterophilie-ps-137", "Initiales du 05.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327623"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Oriane Jeancourt Galignani, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Hadamar\" (Ed. Grasset, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-6311704F-7262-421E-AD5C-F50AC5E0807C", "durationSec": 3625, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap\u00e9 mental", "\u00e9crivaine", "handicap mental", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration"], "excerpt": "1945, \u00e0 peine lib\u00e9r\u00e9 de Dachau, o\u00f9 il \u00e9tait d\u00e9tenu pour des raisons politiques, Franz M\u00fcntz rentre chez lui persuad\u00e9 qu'il a pay\u00e9 son tribu au nazisme. Loin s'en faut! Son fils Kasper a disparu. Malgr\u00e9 lui, le journaliste se retrouve engag\u00e9 dans une enqu\u00eate. Dans les murs d'Hadamar, l'h\u00f4pital allemand, o\u00f9 des milliers d'hommes et de femmes, handicap\u00e9s ou malades mentaux, ont \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9s. Quel r\u00f4le y jouait Kasper? Plong\u00e9e dans l'insoutenable. Franz fait \u00e9quipe avec Wilson, un officier am\u00e9ricain hautbo\u00efste, obs\u00e9d\u00e9 par le destin de sa soeur psychotique. Dr\u00f4le de tandem. Franz retrouvera-t-il la paix et son fils Kasper? A quel prix? Oriane Jeancourt Galignani, dirige l'enqu\u00eate avec rigueur et efficacit\u00e9. Comme dans \"L'Audience\", son pr\u00e9c\u00e9dent roman.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 05.02.2017", "Oriane Jeancourt Galignani: \"Hadamar\" / CAR_2017-02-05T13:30:00_caracteres", "Caract\u00e8res du 05.02.2017", "Oriane Jeancourt Galignani: \"Hadamar\" / CAR_2017-02-05T13:30:00_caracteres"], "alternativeExcerpt": ["1945, \u00e0 peine lib\u00e9r\u00e9 de Dachau, o\u00f9 il \u00e9tait d\u00e9tenu pour des raisons politiques, Franz M\u00fcntz rentre chez lui persuad\u00e9 qu\u02b9il a pay\u00e9 son tribu au nazisme. Loin s\u02b9en faut! Son fils Kasper a disparu. Malgr\u00e9 lui, le journaliste se retrouve engag\u00e9 dans une enqu\u00eate. Dans les murs d\u02b9Hadamar, l\u02b9h\u00f4pital allemand, o\u00f9 des milliers d\u02b9hommes et de femmes, handicap\u00e9s ou malades mentaux, ont \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9s. Quel r\u00f4le y jouait Kasper? Plong\u00e9e dans l\u02b9insoutenable. Franz fait \u00e9quipe avec Wilson, un officier am\u00e9ricain hautbo\u00efste, obs\u00e9d\u00e9 par le destin de sa s\u0153ur psychotique. Dr\u00f4le de tandem. Franz retrouvera-t-il la paix et son fils Kasper? A quel prix?\nOriane Jeancourt Galignani, dirige l\u02b9enqu\u00eate avec rigueur et efficacit\u00e9. Comme dans \"L\u02b9Audience\", son pr\u00e9c\u00e9dent roman.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Oriane Jeancourt Galignani, \"Hadamar\", Editions Grasset", "1945, \u00e0 peine lib\u00e9r\u00e9 de Dachau, o\u00f9 il \u00e9tait d\u00e9tenu pour des raisons politiques, Franz M\u00fcntz rentre chez lui persuad\u00e9 qu\u02b9il a pay\u00e9 son tribu au nazisme. Loin s\u02b9en faut! Son fils Kasper a disparu. Malgr\u00e9 lui, le journaliste se retrouve engag\u00e9 dans une enqu\u00eate. Dans les murs d\u02b9Hadamar, l\u02b9h\u00f4pital allemand, o\u00f9 des milliers d\u02b9hommes et de femmes, handicap\u00e9s ou malades mentaux, ont \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9s. Quel r\u00f4le y jouait Kasper? Plong\u00e9e dans l\u02b9insoutenable. Franz fait \u00e9quipe avec Wilson, un officier am\u00e9ricain hautbo\u00efste, obs\u00e9d\u00e9 par le destin de sa s\u0153ur psychotique. Dr\u00f4le de tandem. Franz retrouvera-t-il la paix et son fils Kasper? A quel prix?\nOriane Jeancourt Galignani, dirige l\u02b9enqu\u00eate avec rigueur et efficacit\u00e9. Comme dans \"L\u02b9Audience\", son pr\u00e9c\u00e9dent roman.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Oriane Jeancourt Galignani, \"Hadamar\", Editions Grasset"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Jeancourt Galignani, Oriane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Jeancourt Galignani, Oriane", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8327646", "ece-8327645"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le Signe de Zorro - Rouben Mamoulian - 1940", "id": "sound-E234C3EE-F369-4896-AC8C-2723622AE277", "durationSec": 3185, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Don Diego Vega, justicier masqu\u00e9, vole aux riches et donne aux pauvres, r\u00e9tablit l'ordre et la loi, surgit de la nuit et signe son nom \u00e0 la pointe de son \u00e9p\u00e9e. \r\nC'est par le biais du film de Rouben Mamoulian, tourn\u00e9 en 1940, le Signe de Zorro, The Mark of Zorro, remake du tout premier film de Zorro jou\u00e9 et produit par Douglas Fairbanks en 1920, que nous analyserons le personnage et son influence certaine sur notre imaginaire collectif.\r\nLe film de Rouben Mamoulian sort en plein pendant la Seconde Guerre Mondiale.\r\nIl traduit un besoin d'une recherche de h\u00e9ros, de justice, d'\u00e9quit\u00e9, de victoire et s'inscrit dans le renouveau des films de cape et d'\u00e9p\u00e9e que conna\u00eet Hollywood. \r\nIssu de l'ombre, le h\u00e9ros masqu\u00e9, le renard, interpr\u00e9t\u00e9 par la star de la Twentieth Century Fox, Tyrone Power, secourt la veuve et l'opprim\u00e9 et imprime une marque durable dans l'histoire du cin\u00e9ma.\r\nMais c'est vrai qu'en 40 films, 283 \u00e9pisodes t\u00e9l\u00e9, 6 s\u00e9ries de dessins anim\u00e9s, des bandes dessin\u00e9es, des adaptations th\u00e9\u00e2trales, des chansons, des jeux vid\u00e9o, des parodies, le personnage cr\u00e9e en 1919 dans The Curse of Capistrano par Johnston McCulley n'en finit pas de nous s\u00e9duire.\r\n\r\n* Infotrafic: 10:25:47-10:26:02 / Infotrafic: 10:35:30-10:35:44 / * Don Diego Vega, justicier masqu\u00e9, vole aux riches et donne aux pauvres, r\u00e9tablit l'ordre et la loi, surgit de la nuit et signe son nom \u00e0 la pointe de son \u00e9p\u00e9e. \r\nC'est par le biais du film de Rouben Mamoulian, tourn\u00e9 en 1940, le Signe de Zorro, The Mark of Zorro, remake du tout premier film de Zorro jou\u00e9 et produit par Douglas Fairbanks en 1920, que nous analyserons le personnage et son influence certaine sur notre imaginaire collectif.\r\nLe film de Rouben Mamoulian sort en plein pendant la Seconde Guerre Mondiale.\r\nIl traduit un besoin d'une recherche de h\u00e9ros, de justice, d'\u00e9quit\u00e9, de victoire et s'inscrit dans le renouveau des films de cape et d'\u00e9p\u00e9e que conna\u00eet Hollywood. \r\nIssu de l'ombre, le h\u00e9ros masqu\u00e9, le renard, interpr\u00e9t\u00e9 par la star de la Twentieth Century Fox, Tyrone Power, secourt la veuve et l'opprim\u00e9 et imprime une marque durable dans l'histoire du cin\u00e9ma.\r\nMais c'est vrai qu'en 40 films, 283 \u00e9pisodes t\u00e9l\u00e9, 6 s\u00e9ries de dessins anim\u00e9s, des bandes dessin\u00e9es, des adaptations th\u00e9\u00e2trales, des chansons, des jeux vid\u00e9o, des parodies, le personnage cr\u00e9e en 1919 dans The Curse of Capistrano par Johnston McCulley n'en finit pas de nous s\u00e9duire.", "alternativeTitle": ["Travelling du 05.02.2017", "Le Signe de Zorro - Rouben Mamoulian - 1940 / TVL_2017-02-05T10:06:45_travelling", "Travelling du 05.02.2017", "Le Signe de Zorro - Rouben Mamoulian - 1940 / TVL_2017-02-05T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Don Diego Vega, justicier masqu\u00e9, vole aux riches et donne aux pauvres, r\u00e9tablit l\u02b9ordre et la loi, surgit de la nuit et signe son nom \u00e0 la pointe de son \u00e9p\u00e9e. \nC\u02b9est par le biais du film de Rouben Mamoulian, tourn\u00e9 en 1940, le Signe de Zorro, The Mark of Zorro, remake du tout premier film de Zorro jou\u00e9 et produit par Douglas Fairbanks en 1920, que nous analyserons le personnage et son influence certaine sur notre imaginaire collectif.\nLe film de Rouben Mamoulian sort en plein pendant la Seconde Guerre Mondiale.\nIl traduit un besoin d\u02b9une recherche de h\u00e9ros, de justice, d\u02b9\u00e9quit\u00e9, de victoire et s\u02b9inscrit dans le renouveau des films de cape et d\u02b9\u00e9p\u00e9e que conna\u00eet Hollywood. \nIssu de l\u02b9ombre, le h\u00e9ros masqu\u00e9, le renard, interpr\u00e9t\u00e9 par la star de la Twentieth Century Fox, Tyrone Power, secourt la veuve et l\u02b9opprim\u00e9 et imprime une marque durable dans l\u02b9histoire du cin\u00e9ma.\nMais c\u02b9est vrai qu\u02b9en 40 films, 283 \u00e9pisodes t\u00e9l\u00e9, 6 s\u00e9ries de dessins anim\u00e9s, des bandes dessin\u00e9es, des adaptations th\u00e9\u00e2trales, des chansons, des jeux vid\u00e9o, des parodies, le personnage cr\u00e9e en 1919 dans The Curse of Capistrano par Johnston McCulley n\u02b9en finit pas de nous s\u00e9duire.", "Don Diego Vega, justicier masqu\u00e9, vole aux riches et donne aux pauvres, r\u00e9tablit l\u02b9ordre et la loi, surgit de la nuit et signe son nom \u00e0 la pointe de son \u00e9p\u00e9e. \nC\u02b9est par le biais du film de Rouben Mamoulian, tourn\u00e9 en 1940, le Signe de Zorro, The Mark of Zorro, remake du tout premier film de Zorro jou\u00e9 et produit par Douglas Fairbanks en 1920, que nous analyserons le personnage et son influence certaine sur notre imaginaire collectif.\nLe film de Rouben Mamoulian sort en plein pendant la Seconde Guerre Mondiale.\nIl traduit un besoin d\u02b9une recherche de h\u00e9ros, de justice, d\u02b9\u00e9quit\u00e9, de victoire et s\u02b9inscrit dans le renouveau des films de cape et d\u02b9\u00e9p\u00e9e que conna\u00eet Hollywood. \nIssu de l\u02b9ombre, le h\u00e9ros masqu\u00e9, le renard, interpr\u00e9t\u00e9 par la star de la Twentieth Century Fox, Tyrone Power, secourt la veuve et l\u02b9opprim\u00e9 et imprime une marque durable dans l\u02b9histoire du cin\u00e9ma.\nMais c\u02b9est vrai qu\u02b9en 40 films, 283 \u00e9pisodes t\u00e9l\u00e9, 6 s\u00e9ries de dessins anim\u00e9s, des bandes dessin\u00e9es, des adaptations th\u00e9\u00e2trales, des chansons, des jeux vid\u00e9o, des parodies, le personnage cr\u00e9e en 1919 dans The Curse of Capistrano par Johnston McCulley n\u02b9en finit pas de nous s\u00e9duire."], "imageURL": "//www.rts.ch/8354296.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8328002", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8328002", "ece-8328001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Adaptations morphologiques au froid", "id": "sound-3905635F-94B4-4BEA-89B1-BD0504C44969", "durationSec": 397, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "alternativeExcerpt": ["Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix."], "alternativeTitle": ["Adaptations morphologiques au froid / MJA_2017-02-05T06:23:45_sujet-5", "Monsieur Jardinier du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360199.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8328040", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8328034"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1545439", "thematicGeographicals": ["VAL D'ANNIVIERS"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Alexandra et Nicolas Droux ont quitt\u00e9 leur emploi pour transformer l'ancienne \u00e9cole de Pinsec, dans le Val d'Anniviers, en chambres d'h\u00f4te. Parall\u00e8lement, pour vivre, ils ont cr\u00e9\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 de conseil aux entreprises dans le domaine du d\u00e9veloppement durable. L'Aide Suisse aux Montagnards les a aid\u00e9s \u00e0 financer l'am\u00e9nagement int\u00e9rieur de la chambre d'h\u00f4te.", "title": "Aide suisse aux Montagnards 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHAMBRE D'H\u00d4TE", "PROJET"], "alternativeExcerpt": ["Aide suisse aux montagnards", "Aide suisse aux montagnards", "La famille Droux a d\u00e9marr\u00e9 une nouvelle existence \u00e0 Pinsec, un petit hameau dans le val d\u2019Anniviers.  Il y a 3 ans ils ont commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9nover l\u2019ancienne \u00e9cole abandonn\u00e9e pour la transformer en chambres d\u2019h\u00f4tes.  L\u2019aide suisse aux montagnards a soutenu ce projet. R\u00e9alisation : Jochen Bechler ", "Aide suisse aux montagnards"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Aide suisse aux montagnards", "Ensemble", "Aide suisse aux montagnards", "\"Aide suisse aux montagnards\": une nouvelle vie au Val d\u2019Anniviers.", "Ensemble", "Aide suisse aux montagnards"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242643", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SAPORITO, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240118", "ece-8242643", "ece-8242641"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE INTERNET", "H\u00d4TELLERIE", "SITE INTERNET", "H\u00d4TELLERIE", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "L\u00c9GUME", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "L\u00c9GUME", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "ALGUE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "FREYSINGER, OSKAR", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "WIESEL, THOMAS"], "id": "asset-1574475", "durationSec": 3103, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "AMSTERDAM", "ZURICH-VILLE", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "ESPAGNE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sion, Valais : Le pr\u00e9sident du FC Sion Christian Constantin portant un veston aux couleurs du drapeau valaisan et des lunettes noires entour\u00e9 de danseuses pour le gala du FC Sion."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Elections valaisannes", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "La Suisse face \u00e0 l\u2019ogre Booking", "Un premier geste politique face \u00e0  Booking", "Le potager du futur", "Mise au point", "Elections valaisannes / La Suisse face \u00e0 l\u2019ogre Booking / Le potager du futur", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "alternativeExcerpt": ["Un nombre record de candidats au conseil d\u2019Etat mais en leur sein un duel tr\u00e8s suivi : Oskar Freysinger-Christophe Darbellay. Deux figures de la politique suisse dans une campagne impitoyable. Mise au point les a suivis dans cette guerre des droites.", "Le retour sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine fa\u00e7on mise au point, avec des canons pour faire la promo des canons, la passion des murs et un d\u00e9bat profond sur nos diff\u00e9rences avec les Pays Bas.", "En quelques ann\u00e9es ce site de r\u00e9servation h\u00f4teli\u00e8re est devenu un g\u00e9ant mondial et les h\u00f4teliers suisses se sentent contraints d\u2019accepter ses r\u00e8gles. La fronde a commenc\u00e9 \u00e0 Berne mais aussi dans nos montagnes o\u00f9 certains voudraient se passer de ce g\u00e9ant si gourmand.", "La commission de l\u2019\u00e9conomie du Conseil des Etats  a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019emp\u00eacher Booking d\u2019entraver la concurrence. D\u00e9sormais le site ne pourra plus emp\u00eacher ses h\u00f4tels partenaires de proposer des chambres moins ch\u00e8res sur leur propre site.  Explications de la journaliste Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann.", "Une nouvelle forme de Kaki est n\u00e9e dans ses serres et ses laboratoires, le fruit se vend depuis par millions de pi\u00e8ces chaque ann\u00e9e en Suisse.  L\u2019Espagne est le potager du futur. On y travaille maintenant sur d\u2019autres produits maraichers comme le bimi qui devrait d\u00e9barquer cette ann\u00e9e chez nous.", "- Le choc des Valaisans\n- L'ogre Booking\n- Le potager du futur", "- Le choc des Valaisans\n- L'ogre Booking\n- Le potager du futur", "- Le choc des Valaisans\n- L'ogre Booking\n- Le potager du futur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242694", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "GOMEZ, Anne-Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242694", "ece-8240108", "ece-8240441", "ece-8240399"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "TOURISME", "DAMEUSE", "NUIT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1561392", "durationSec": 3145, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "VERBIER", "MORGINS", "MONTREUX", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC LUCERNE", "FC SION", "YOUNG BOYS", "ELFIC FRIBOURG", "HELIOS", "BBC MONTHEY", "FRIBOURG OLYMPIC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Verbier Valais, dameuse damant piste durant la nuit.", "Montreux Vaud, le club fribourgeois du BCF Elfic remporte la Coupe de la Ligue de Suisse de basket-ball dames en s'imposant face aux Valaisannes d'Helios.", "Montreux Vaud, victoire du BBC Monthey qui remporte la Coupe de la Ligue de Suisse de basket-ball messieurs 2017 en s'imposant face \u00e0 Fribourg Olympic."], "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Football / Super League (19e j.): Young Boys \u2013 Sion (3-1)", "Football / Super League (19e j.): B\u00e2le \u2013 Lugano (4-0) + tableau des r\u00e9sultats", "Ski: Saint-Moritz accueille les championnats du monde pour la cinqui\u00e8me fois en 83 ans", "Hockey: le d\u00e9fenseur Goran Bezina revient au GSHC (1/2)", "Hockey: le d\u00e9fenseur Goran Bezina revient au GSHC (2/2)", "Ski / Mondiaux de Saint-Moritz: la station grisonne a soign\u00e9 tous les d\u00e9tails pour l\u2019\u00e9v\u00e8nement", "Football / Super League (19e j.): Lausanne-Sport \u2013 Lucerne (4-4)", "Hockey / LNA (46e j.): Gen\u00e8ve \u2013 Fribourg (6-3)", "Ski / Mondiaux de Saint-Moritz: interview de Lara Gut, une semaine apr\u00e8s sa chute", "Basktball / LNA: Elfic Fribourg gagne en finale contre H\u00e9lios (67-56)", "Le ski de randonn\u00e9e en pleine nuit est une nouvelle tendance", "Basketball / LNA: le BBC Monthey remporte la finale contre Fribourg Olympic (71-85)", "Football /  Match Young Boys vs Sion: entretien avec Peter Zeidler, entra\u00eeneur du FC Sion, \u00e0 Berne", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242686", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un record, La derni\u00e8re fois, c\u2019\u00e9tait il y a 14 ans.", "Interview de Larry Huras, entra\u00eeneur de Fribourg-Gott\u00e9ron, et tableau des r\u00e9sultats.", "Les responsables des pistes d\u00e9limitent un secteur o\u00f9 les randonneurs pourront pratiquer leur sport en toute s\u00e9curit\u00e9.", "Interview du capitaine du BBC Monthey."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis St-Moritz", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"role": "Depuis St-Moritz", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"role": "Depuis St-Moritz", "name": "MORISOD, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242686", "ece-8240110", "ece-8242682"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "So British : La litt\u00e9rature britannique et hommage \u00e0 Jane Austen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED20B006-3B8C-4BDD-A804-5063B86F7D18", "durationSec": 3242, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Austen, Jane"], "excerpt": "Les s\u00e9ries TV \"Downtown Abbey\" et \"The Crown\" nous donnent envie de replonger dans la litt\u00e9rature anglaise d'une autre \u00e9poque. Qui mieux que les auteurs britanniques peuvent nous glisser dans la peau de personnages \u00e0 la fois purement collets mont\u00e9s et totalement loufoques?\r\n\"Cortex\" passe en mode \"so british\" avec un hommage \u00e0 Jane Austen \u00e0 l'occasion du bicentenaire de sa mort.  \r\nLa playlist litt\u00e9raire\r\n- JANE AUSTEN, \"Orgueil et pr\u00e9jug\u00e9\"\r\n- NANCY MITFORD, \"Christmas Pudding\" (Christian Bourgois Editeur)\r\n- E.F. BENSON, \"Mapp & Lucia\" (Payot)", "alternativeTitle": ["Cortex du 05.02.2017", "So British! / CTX_2017-02-05T10:00:00_cortex", "Cortex du 05.02.2017", "So British! / CTX_2017-02-05T10:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Les s\u00e9ries TV \"Downtown Abbey\" et \"The Crown\" nous donnent envie de replonger dans la litt\u00e9rature anglaise d'une autre \u00e9poque. Qui mieux que les auteurs britanniques peuvent nous glisser dans la peau de personnages \u00e0 la fois purement collets mont\u00e9s et totalement loufoques?\n\n\"Cortex\" passe en mode \"so british\" avec un hommage \u00e0 Jane Austen \u00e0 l'occasion du bicentenaire de sa mort.  \n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- JANE AUSTEN, \"Orgueil et pr\u00e9jug\u00e9\"\n- NANCY MITFORD, \"Christmas Pudding\" (Christian Bourgois Editeur)\n- E.F. BENSON, \"Mapp & Lucia\" (Payot)", "Les s\u00e9ries TV \"Downtown Abbey\" et \"The Crown\" nous donnent envie de replonger dans la litt\u00e9rature anglaise d'une autre \u00e9poque. Qui mieux que les auteurs britanniques peuvent nous glisser dans la peau de personnages \u00e0 la fois purement collets mont\u00e9s et totalement loufoques?\n\n\"Cortex\" passe en mode \"so british\" avec un hommage \u00e0 Jane Austen \u00e0 l'occasion du bicentenaire de sa mort.  \n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- JANE AUSTEN, \"Orgueil et pr\u00e9jug\u00e9\"\n- NANCY MITFORD, \"Christmas Pudding\" (Christian Bourgois Editeur)\n- E.F. BENSON, \"Mapp & Lucia\" (Payot)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8358896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327735", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327735", "ece-8327734"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "id": "asset-1563000", "durationSec": 1337, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 -2017 : FC Lausanne-Sport - FC Lucerne GRAND FORMAT", "genres": ["Football enregistrement"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nLausanne - Lucerne", "Grand format en diff\u00e9r\u00e9 de Lausanne", "Sp\u00e9cial football: Lausanne - Lucerne."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Lausanne - Lucerne", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240130", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240130"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 -2017 : FC Lausanne-Sport - FC Lucerne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1576904", "durationSec": 6170, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1576202", "thematicGeographicals": ["LYON"], "durationSec": 1224, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Emmanuel Macron, ancien banquier d'affaire et candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017. Emmanuel Macron \u00e9voque son parcours politique avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et ses convictions pour le futur de la France. L'entretien se d\u00e9roule en marge de son meeting \u00e0 Lyon.", "title": "Emmanuel Macron", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MACRON, EMMANUEL"], "thematicThemes": ["POLITIQUE", "ENTRETIEN", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super league 2016 -2017 : Young Boys - FC Sion", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1576256", "durationSec": 11662, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1574383", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "France / Pr\u00e9sidentielle: le point avec Michel Beuret depuis Paris", "France: le week-end est plac\u00e9 sous le signe de la campagne pr\u00e9sidentielle", "NE: le Winter Concept a f\u00eat\u00e9 ses dix ans", "La revue de presse dominicale", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "Minimag: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 aux audaces architecturales de Suisse romande", "Irak: le barrage de Mossoul continue d'inqui\u00e9ter les experts", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242716", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Alors que le candidat de la droite, Fran\u00e7ois Fillon, est est emp\u00eatr\u00e9 dans une affaire d'emplois fictifs, ses principaux rivaux lancent officiellement leur campagne.", "Le but de la soir\u00e9e \u00e9tait de battre le plus grand nombre de records possibles et imaginables.", "Une enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le que le manque d'entretien fragilise l'\u00e9difice qui menace de s'effondrer."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Zurich-ville", "name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Lyon", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242716", "ece-8240152"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "DISCOURS"], "visualPersons": ["LE PEN, MARINE"], "id": "asset-1574384", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "GR / Ski: Saint-Moritz accueille la 44\u00e8me \u00e9dition des Mondiaux", "France: Lyon est devenu l'\u00e9picentre de la campagne pr\u00e9sidentielle en France", "France / \u00c9lection pr\u00e9sidentielle: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret", "ZH: la deuxi\u00e8me \u00e9dition du salon de l'homme se tient \u00e0 Zurich", "L'interview de Claire-Anne Siegrist, P\u00e9diatre cheffe du centre de vaccinologie (HUG)", "VS: un randonneur en raquettes est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans une avalanche au-dessus de Binn", "Ski: entretien avec Lara Gut", "Votation / Immigration de masse: le bilan apr\u00e8s le d\u00e9lai de mise en oeuvre", "Les pharmaciens de Suisse sont appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre vigilants en mati\u00e8re de terrorisme", "VD: plusieurs campagnes cherchent \u00e0 se financer gr\u00e2ce au crowdfunding", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Tout a \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre pour accueillir la cr\u00e8me du ski ainsi que les m\u00e9dias et les spectateurs.", "Marine Le Pen, s'est officiellement lanc\u00e9e dans la bataille au cours d'une d\u00e9monstration de force plusieurs milliers de sympathisants.", "Elle est attendue durant le printemps en Suisse romande.", "Dans une Suisse o\u00f9 les anti-vaccins donnent de la voix, elle a consacr\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 les d\u00e9velopper et \u00e0 les d\u00e9fendre.", "Les deux femmes qui l'accompagnaient ont r\u00e9ussi \u00e0 extraire leur camarade.", "Certains produits du quotidien peuvent servir \u00e0 la fabrication d'explosifs.", "La m\u00e9thode permet m\u00eame \u00e0 de simples citoyens de participer plus activement \u00e0 la vie politique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Lyon", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242678", "ece-8242676"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Beirut", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1571621", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-02-04T23:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz 2016\nBeirut"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz 2016 : Beirut", "Montreux Jazz 2016"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240170"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Lembeh", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1558775", "durationSec": 2874, "publicationDate": "2017-02-04T13:50:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming: c\u00f4t\u00e9 court", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8312D564-D9D5-445C-832E-78F3C42D0EC2", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Le g\u00e9ant Facebook condamn\u00e9 \u00e0 verser 500 millions de dollars pour l'Oculus Rift. \r\n- La Commission europ\u00e9enne se penche sur les pratiques de la plateforme STEAM. \r\n- Des parents font interdire un jeu de chirurgie esth\u00e9tique profil\u00e9 pour les enfants.", "alternativeExcerpt": ["- Le g\u00e9ant Facebook condamn\u00e9 \u00e0 verser 500 millions de dollars pour l\u2019Oculus Rift. \n- La Commission europ\u00e9enne se penche sur les pratiques de la plateforme STEAM. \n- Des parents font interdire un jeu de chirurgie esth\u00e9tique profil\u00e9 pour les enfants."], "alternativeTitle": ["Actu Gaming: c\u00f4t\u00e9 court / PB_2017-02-04T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-6B7EC4E3-6EF7-48ED-9852-AD4A91377A8F", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2017-02-04T18:14:00_developpement-8", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8343819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Presse fran\u00e7aise sous influence", "id": "sound-BA8C2571-3B11-4A2B-8666-A5368ACF3846", "durationSec": 1695, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une r\u00e9dactrice en chef adjointe d\u00e9crit et d\u00e9nonce des r\u00e9dactions sous influence d'id\u00e9ologie politique. \"Un socialisme d'appareil \u00e0 l'agonie\" affirme cette journaliste licenci\u00e9e pour ne pas avoir fid\u00e8lement \u00e9pous\u00e9 les dogmes.  \r\nAvec \r\nAude Lancelin, journaliste, ex-directrice adjointe des magazines fran\u00e7ais l'Obs et  Marianne et auteure \"Le monde libre\" paru aux \u00c9ditons LLL.", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9dactrice en chef adjointe d\u00e9crit et d\u00e9nonce des r\u00e9dactions sous influence d\u02b9id\u00e9ologie politique. \"Un socialisme d\u02b9appareil \u00e0 l\u02b9agonie\" affirme cette journaliste licenci\u00e9e pour ne pas avoir fid\u00e8lement \u00e9pous\u00e9 les dogmes.  \n\nAvec \nAude Lancelin, journaliste, ex-directrice adjointe des magazines fran\u00e7ais l\u02b9Obs et  Marianne et auteure \"Le monde libre\" paru aux \u00c9ditons LLL."], "alternativeTitle": ["Presse fran\u00e7aise sous influence / MED_2017-02-04T09:10:45_presse-francaise-sous-influence", "M\u00e9dialogues du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8357558.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326151", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Lancelin, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326148"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Ahmet Insel, politologue et essayiste : A propos de son ouvrage \"La nouvelle Turquie d'Erdogan\" (Ed. La D\u00e9couverte poche, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1DA0D6A-E8DE-4775-8A6A-542E5AA0E9D9", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erdogan, Recep Tayyip"], "thematicThemes": ["politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "dictature"], "excerpt": "Depuis l'\u00e9lection au suffrage universel de Tayyip Erdogan, la Turquie glisse progressivement vers le chaos. Point culminant, le coup d'Etat avort\u00e9 de juillet 2016. Le pr\u00e9sident, transformant cet \u00e9v\u00e9nement en avantage, a d\u00e9clench\u00e9 une vaste purge afin de faire dispara\u00eetre toute opposition \u00e0 son projet d'une Turquie soumise docilement et totalement \u00e0 son pouvoir islamo-nationaliste. Ce qui est en cours n'est plus une d\u00e9rive autoritaire mais la tentative de mise en place, par le feu et le sang, d'un r\u00e9gime dictatorial. T. Erdogan et ses alli\u00e9s parviendront-ils \u00e0 leurs fins? C'est d\u00e9sormais probable. Mais \u00e0 quel prix? (source: A.I.). Dans son ouvrage, le politologue turc Ahmet Insel, \u00e9galement \u00e9conomiste et journaliste rend hommage aux journalistes, universitaires, \u00e9crivains et d\u00e9put\u00e9s qui payent de leur libert\u00e9 leur engagement pour une Turquie d\u00e9mocratique.", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 04.02.2017", "Sous les pav\u00e9s du 04.02.2017", "Ahmet Insel: la Turquie d\u02b9Erdogan / SLP_2017-02-04T17:03:00_sous-les-paves", "Ahmet Insel: la Turquie d\u02b9Erdogan / SLP_2017-02-04T17:03:00_sous-les-paves"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949792.image", "alternativeExcerpt": ["Depuis l\u02b9\u00e9lection au suffrage universel de Tayyip Erdogan, la Turquie glisse progressivement vers le chaos. Point culminant, le coup d\u02b9Etat avort\u00e9 de juillet 2016. Le pr\u00e9sident, transformant cet \u00e9v\u00e9nement en avantage, a d\u00e9clench\u00e9 une vaste purge afin de faire dispara\u00eetre toute opposition \u00e0 son projet d\u02b9une Turquie soumise docilement et totalement \u00e0 son pouvoir islamo-nationaliste. Ce qui est en cours n\u02b9est plus une d\u00e9rive autoritaire mais la tentative de mise en place, par le feu et le sang, d\u02b9un r\u00e9gime dictatorial. T. Erdogan et ses alli\u00e9s parviendront-ils \u00e0 leurs fins? C\u02b9est d\u00e9sormais probable. Mais \u00e0 quel prix? (source: A.I.)\nDans son ouvrage, le politologue turc Ahmet Insel, \u00e9galement \u00e9conomiste et journaliste rend hommage aux journalistes, universitaires, \u00e9crivains et d\u00e9put\u00e9s qui payent de leur libert\u00e9 leur engagement pour une Turquie d\u00e9mocratique.\n\"La Nouvelle Turquie d\u02b9Erdogan\", Ahmet Insel, la D\u00e9couverte Poche, 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin", "Depuis l\u02b9\u00e9lection au suffrage universel de Tayyip Erdogan, la Turquie glisse progressivement vers le chaos. Point culminant, le coup d\u02b9Etat avort\u00e9 de juillet 2016. Le pr\u00e9sident, transformant cet \u00e9v\u00e9nement en avantage, a d\u00e9clench\u00e9 une vaste purge afin de faire dispara\u00eetre toute opposition \u00e0 son projet d\u02b9une Turquie soumise docilement et totalement \u00e0 son pouvoir islamo-nationaliste. Ce qui est en cours n\u02b9est plus une d\u00e9rive autoritaire mais la tentative de mise en place, par le feu et le sang, d\u02b9un r\u00e9gime dictatorial. T. Erdogan et ses alli\u00e9s parviendront-ils \u00e0 leurs fins? C\u02b9est d\u00e9sormais probable. Mais \u00e0 quel prix? (source: A.I.)\nDans son ouvrage, le politologue turc Ahmet Insel, \u00e9galement \u00e9conomiste et journaliste rend hommage aux journalistes, universitaires, \u00e9crivains et d\u00e9put\u00e9s qui payent de leur libert\u00e9 leur engagement pour une Turquie d\u00e9mocratique.\n\"La Nouvelle Turquie d\u02b9Erdogan\", Ahmet Insel, la D\u00e9couverte Poche, 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325854", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur", "name": "Insel, Ahmet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325854", "ece-8325853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-6FE865DA-E893-4866-ACFE-289E6B6D698F", "durationSec": 1419, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment reprocher \u00e0 Donald Trump de tenir ses promesses? Pacte anti-immigration, d\u00e9cret anti-avortement, projet de construction du mur mexicain... \u00c0 peine install\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche, Donald Trump prend les mesures qu'il avait pr\u00e9sent\u00e9es pendant sa campagne. Quelles le\u00e7ons tirer de sa fiabilit\u00e9 ? \r\nPar Anne Laure Gannac\r\nL'infinie sagacit\u00e9 des enfants. Comment peut-on d\u00e9plorer l'apparente banalit\u00e9 des choses, quand on a un peu de jugeote et de go\u00fbt pour le langage ? Ronce-Rose, l'h\u00e9ro\u00efne avis\u00e9e du roman d'Eric Chevillard \"Ronce-Rose\" (Ed. Minuit), observe les failles dans le monde des adultes, par o\u00f9 s'engouffrent la fantaisie et l'absurde.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel \r\nVincent Ogier, vingt ans, \u00e9tudiant parisien en g\u00e9ologie, d\u00e9barque en Guyane pour y effectuer un stage dans une soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation aurif\u00e8re : Cayenor. \" Guyane \", la s\u00e9rie d'aventure de Canal + ne se prive pas du cocktail violence/cul/exotisme. Ces m\u00eames ingr\u00e9dients ne pr\u00e9sident pas \u00e0 l'exploitation de tous les produits rares?\r\nPar Pascal Bernheim\r\n\r\n* * Comment reprocher \u00e0 Donald Trump de tenir ses promesses? Pacte anti-immigration, d\u00e9cret anti-avortement, projet de construction du mur mexicain... \u00c0 peine install\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche, Donald Trump prend les mesures qu'il avait pr\u00e9sent\u00e9es pendant sa campagne. Quelles le\u00e7ons tirer de sa fiabilit\u00e9 ? \r\nPar Anne Laure Gannac\r\nL'infinie sagacit\u00e9 des enfants. Comment peut-on d\u00e9plorer l'apparente banalit\u00e9 des choses, quand on a un peu de jugeote et de go\u00fbt pour le langage ? Ronce-Rose, l'h\u00e9ro\u00efne avis\u00e9e du roman d'Eric Chevillard \"Ronce-Rose\" (Ed. Minuit), observe les failles dans le monde des adultes, par o\u00f9 s'engouffrent la fantaisie et l'absurde.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel \r\nVincent Ogier, vingt ans, \u00e9tudiant parisien en g\u00e9ologie, d\u00e9barque en Guyane pour y effectuer un stage dans une soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation aurif\u00e8re : Cayenor. \" Guyane \", la s\u00e9rie d'aventure de Canal + ne se prive pas du cocktail violence/cul/exotisme. Ces m\u00eames ingr\u00e9dients ne pr\u00e9sident pas \u00e0 l'exploitation de tous les produits rares?\r\nPar Pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["Comment reprocher \u00e0 Donald Trump de tenir ses promesses? Pacte anti-immigration, d\u00e9cret anti-avortement, projet de construction du mur mexicain... \u00c0 peine install\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche, Donald Trump prend les mesures qu'il avait pr\u00e9sent\u00e9es pendant sa campagne. Quelles le\u00e7ons tirer de sa fiabilit\u00e9 ? \nPar Anne Laure Gannac\nL\u02b9infinie sagacit\u00e9 des enfants. Comment peut-on d\u00e9plorer l\u02b9apparente banalit\u00e9 des choses, quand on a un peu de jugeote et de go\u00fbt pour le langage ? Ronce-Rose, l\u02b9h\u00e9ro\u00efne avis\u00e9e du roman d\u02b9Eric Chevillard \"Ronce-Rose\" (Ed. Minuit), observe les failles dans le monde des adultes, par o\u00f9 s\u02b9engouffrent la fantaisie et l\u02b9absurde.\nPar Genevi\u00e8ve Bridel \nVincent Ogier, vingt ans, \u00e9tudiant parisien en g\u00e9ologie, d\u00e9barque en Guyane pour y effectuer un stage dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u02b9exploitation aurif\u00e8re : Cayenor. \" Guyane \", la s\u00e9rie d\u02b9aventure de Canal + ne se prive pas du cocktail violence/cul/exotisme. Ces m\u00eames ingr\u00e9dients ne pr\u00e9sident pas \u00e0 l\u02b9exploitation de tous les produits rares?\nPar Pascal Bernheim"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-02-04T07:32:50_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359261.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326177"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-654D7164-F820-489C-B98C-25AAD7EE2B4B", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\r\nCette semaine, Donald Trump continue de faire parler de lui.\r\nPar sa politique, le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis ravive les tensions entre son pays et le monde musulman, selon le politologue Hasni Abidi dans le 19h30.\r\nUn cas concret: une chercheuse de l'EPFL d'origine iranienne n'a pas pu entrer sur le territoire am\u00e9ricain. T\u00e9moignage dans le 19h30.\r\nTemps Pr\u00e9sent se penche sur les pressions \u00e9conomiques qui p\u00e8sent sur les paysans suisses, poussant certains jusqu'au suicide.\r\nEnfin, on enfourche sa bicyclette dans Tribu, avec une th\u00e9orie surprenante de l'urbaniste Fr\u00e9d\u00e9ric H\u00e9ran sur le port du casque.\r\n Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS.", "alternativeExcerpt": ["La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\nCette semaine, Donald Trump continue de faire parler de lui.\nPar sa politique, le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis ravive les tensions entre son pays et le monde musulman, selon le politologue Hasni Abidi dans le 19h30.\nUn cas concret: une chercheuse de l\u02b9EPFL d\u02b9origine iranienne n\u02b9a pas pu entrer sur le territoire am\u00e9ricain. T\u00e9moignage dans le 19h30.\nTemps Pr\u00e9sent se penche sur les pressions \u00e9conomiques qui p\u00e8sent sur les paysans suisses, poussant certains jusqu\u02b9au suicide.\nEnfin, on enfourche sa bicyclette dans Tribu, avec une th\u00e9orie surprenante de l\u02b9urbaniste Fr\u00e9d\u00e9ric H\u00e9ran sur le port du casque.\n Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-02-04T07:25:23_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8339791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326176"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "NIOH: Super bien, super vif, super dur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6ADEDDD2-FA6D-4456-BC5D-5611F939BD65", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Point Barre affute son katana et s'en va trancher des samoura\u00efs et du gros d\u00e9mon dans un jeu d'action aussi brillant qu'exigeant.\r\nNioh est un jeu hybride, entre le tr\u00e8s vif Ninja Gaiden et le difficile Dark Souls.\r\n(PEGI 18)", "alternativeExcerpt": ["Point Barre affute son katana et s\u2019en va trancher des samoura\u00efs et du gros d\u00e9mon dans un jeu d\u2019action aussi brillant qu\u2019exigeant.\nNioh est un jeu hybride, entre le tr\u00e8s vif Ninja Gaiden et le difficile Dark Souls.\n(PEGI 18)"], "alternativeTitle": ["NIOH: Super bien, super vif, super dur / PB_2017-02-04T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325903"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-C17CAA0E-FDD5-4A91-8854-92B351DBFCE2", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-02-04T06:11:20_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7007264.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Olivier Rouquan sur le succ\u00e8s grandissant d'Emmanuel Macron", "id": "sound-E4A7F1A4-D66A-4B30-8749-2E986E20CC56", "durationSec": 419, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rouquan, Olivier\r\nBien qu'il n'ait qu'une \u00e9bauche de programme, Emmanuel Macron grimpe dans les sondages et rassemble des milliers de Fran\u00e7ais dans ses meetings. Interview d'Olivier Rouquan, politologue, auteur de \"En finir avec le pr\u00e9sident!\" (Editions Fran\u00e7ois Bourin).\r\n\r\nCommentaire d'Olivier Rouquan sur le succ\u00e8s grandissant d'Emmanuel Macron 18h SLV Rouquan\r\n DIRT TEL \r\nOlivier Rouquan, bonsoir... Vous \u00eates politologue, enseignant, chercheur, auteur de \"En finir avec le Pr\u00e9sident!\"...\r\n- On reproche \u00e0 Emmanuel Macron de ne pas avoir de programme... de ne pas savoir avec quel premier ministre il gouvernerait, sur quelle majorit\u00e9 il s'appuyerait... Mais tout cela ne l'emp\u00eache pas de grimper dans les sondages et de rassembler des milliers de Fran\u00e7ais dans ces meetings, lui qui ne dispose pas d'un parti politique et de ses r\u00e9seaux... Comment expliquez-vous le succ\u00e8s qu'il rencontre, en tout cas en ce moment ?\r\n- S'afficher ni de gauche, ni de droite, \u00e7a peut marcher en France ?\r\n- Qu'est-ce qui pourrait freiner cette ascension d'Emmanuel Macron ? Alain Jupp\u00e9 ?\r\n- Qu'est-ce qui, \u00e0 l'inverse, pourrait renforcer la dyamique Macron ?\r\n- Emmanuel Macron devrait en dire davantage sur son programm jeudi prochain via un direct Facebook... C'est astucieux ? \r\n- Je le disais, vous \u00eates l'auteur de \"En finir avec le pr\u00e9sident\"... Que reprochez-vous au syst\u00e8me pr\u00e9sidentiel fran\u00e7ais ?\r\n- Pensez-vous vraiment que la France deviendrait r\u00e9formable si elle \u00e9tait dirig\u00e9e par un Premier ministre plut\u00f4t qu'un pr\u00e9sident ?", "alternativeExcerpt": ["Bien qu\u2019il n\u2019ait qu\u2019une \u00e9bauche de programme, Emmanuel Macron grimpe dans les sondages et rassemble des milliers de Fran\u00e7ais dans ses meetings. Interview d\u2019Olivier Rouquan, politologue, auteur de \"En finir avec le pr\u00e9sident!\" (Editions Fran\u00e7ois Bourin)."], "alternativeTitle": ["Commentaire d\u2019Olivier Rouquan sur le succ\u00e8s grandissant d\u2019Emmanuel Macron / FOR_2017-02-04T18:04:00_developpement-3", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8246064.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343816"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "En Antarctique avec le Swiss Polar Institute", "id": "sound-6A1CA430-C244-4BCF-B35F-1B31A5FF425A", "durationSec": 917, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour la RTS, Bastien Confino suit durant un mois la mission \"Antarctica Circumnavigation Expedition\" du Swiss Polar Institute. Cette exp\u00e9dition consiste \u00e0 faire le tour de l'Antarctique en bateau pour r\u00e9aliser de nombreuses exp\u00e9riences scientifiques.\r\nAujourd'hui: Brian Miller de l'Australian Antarctic, m\u00e8ne un projet d'\u00e9coute des baleines.", "alternativeExcerpt": ["Pour la RTS, Bastien Confino suit durant un mois la mission \"Antarctica Circumnavigation Expedition\" du Swiss Polar Institute. Cette exp\u00e9dition consiste \u00e0 faire le tour de l\u2019Antarctique en bateau pour r\u00e9aliser de nombreuses exp\u00e9riences scientifiques.\n\nAujourd'hui: Brian Miller de l\u2019Australian Antarctic, m\u00e8ne un projet d\u2019\u00e9coute des baleines."], "alternativeTitle": ["En Antarctique avec le Swiss Polar Institute / PDT_2017-02-04T10:03:45_en-antarctique-avec-le-swiss-polar-insti", "Prise de terre du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8347503.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326146", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur,  Australian Antarctic Division, Chercheur Australian Antarctic Division", "name": "Miller, Brian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : Peter Zeidler se confie \u00e0 la veille de la reprise", "id": "sound-62ECB0D4-A748-4494-8C64-1CF352B21AC3", "durationSec": 1091, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zeidler, Peter\r\nC'est la reprise en Super League de football pour les clubs romands le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017. Le Lausanne-Sports re\u00e7oit Lucerne alors que le FC Sion se rend \u00e0 Berne y affronter Young Boys. Un match d\u00e9cisif pour la suite du championnat puisque les Valaisans sont 3\u00e8me du classement \u00e0 six longueurs des Bernois. Pour pr\u00e9senter ce choc au sommet, Sport Premi\u00e8re a rencontr\u00e9 l'entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, au si\u00e8ge du club \u00e0 Martigny.\r\n\r\n* * C'est la reprise en Super League de football pour les clubs romands le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017. Le Lausanne-Sports re\u00e7oit Lucerne alors que le FC Sion se rend \u00e0 Berne y affronter Young Boys. Un match d\u00e9cisif pour la suite du championnat puisque les Valaisans sont 3\u00e8me du classement \u00e0 six longueurs des Bernois. Pour pr\u00e9senter ce choc au sommet, Sport Premi\u00e8re a rencontr\u00e9 l'entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, au si\u00e8ge du club \u00e0 Martigny.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est la reprise en Super League de football pour les clubs romands le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017. Le Lausanne-Sports re\u00e7oit Lucerne alors que le FC Sion se rend \u00e0 Berne y affronter Young Boys. Un match d\u00e9cisif pour la suite du championnat puisque les Valaisans sont 3\u00e8me du classement \u00e0 six longueurs des Bernois. Pour pr\u00e9senter ce choc au sommet, Sport Premi\u00e8re a rencontr\u00e9 l\u02b9entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, au si\u00e8ge du club \u00e0 Martigny."], "alternativeTitle": ["Football : Peter Zeidler se confie \u00e0 la veille de la reprise / SP_2017-02-04T19:03:45_football-peter-zeidler-se-confie-a-la-ve", "Sport-Premi\u00e8re du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8258999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326195", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8326193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "36e \u00e9dition de \"Les 12 heures du Fromage\"", "id": "sound-BE035850-05F1-48EE-AA27-194376421232", "durationSec": 5136, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est en direct de la salle de la Rebatte de Ch\u00e9zard-St-Martin \u00e0 l'occasion de La 36e \u00e9dition de \"Les 12 heures du Fromage\".\r\nConseiller musicale: Vincent Baroni - R\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* * Le Kiosque \u00e0 Musiques est en direct de la salle de la Rebatte de Ch\u00e9zard-St-Martin \u00e0 l'occasion de La 36e \u00e9dition de \"Les 12 heures du Fromage\".\r\nConseiller musicale: Vincent Baroni - R\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 04.02.2017", "Le kiosque \u00e0 musiques du 04.02.2017", "En direct de Ch\u00e9zard-St-Martin \u00e0 l'occasion de la 36e \u00e9dition  *Les 12 heures du Fromage* / KAM_2017-02-04T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "En direct de Ch\u00e9zard-St-Martin \u00e0 l'occasion de la 36e \u00e9dition  *Les 12 heures du Fromage* / KAM_2017-02-04T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Production et p\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Vincent Baroni\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny\nTechnique: Thierry Galeuchet, Jean-Pascal Mages\nAccueil: Yasmina Leu\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\nBig Band du Littoral Neuch\u00e2telois- Jacques-Alain Frank\nNeuch\u00e2tel Celtic Pipe\nLes Luusbuebe - St\u00e9phane Baumann\nFonzie Family - C\u00e9dric Bellini\nThe Bee's Gospel Singers - Nicole Jacquet Henry", "Production et p\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Vincent Baroni\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny\nTechnique: Thierry Galeuchet, Jean-Pascal Mages\nAccueil: Yasmina Leu\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\nBig Band du Littoral Neuch\u00e2telois- Jacques-Alain Frank\nNeuch\u00e2tel Celtic Pipe\nLes Luusbuebe - St\u00e9phane Baumann\nFonzie Family - C\u00e9dric Bellini\nThe Bee's Gospel Singers - Nicole Jacquet Henry"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326122", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326122", "ece-8326121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Un pionnier de la photographie a\u00e9rienne au Lat\u00e9nium", "id": "sound-37C7B392-9781-466C-8390-1DF3FC07BFE1", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Antoine Poidebard est un p\u00e8re j\u00e9suite, pionnier en photographie a\u00e9rienne dans les ann\u00e9es 20, 30 au pays du Levant. Explorateur, inventeur, conf\u00e9rencier, missionnaire, voire parfois \"t\u00eate br\u00fbl\u00e9e\", le p\u00e8re Poidebard de son vivant est une star internationale dont les d\u00e9couvertes vont inspirer bon nombre de ses contemporains et m\u00eame certaines vignettes de l'album Tintin, Le Tr\u00e9sor de Rackham le Rouge. Ses photographies qui par leur beaut\u00e9 d\u00e9passent les enjeux scientifiques racontent l'histoire d'une m\u00e9thode qui va faire flor\u00e8s. Passionnantes explications de Marc-Antoine Kaeser, directeur du Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel. \"Archives des sables, De Palmyre \u00e0 Carthage\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel jusqu'au 17 avril 2017.\r\nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Florence Grivel, diffus\u00e9e le mardi 31 janvier 2017 dans Vertigo.", "alternativeExcerpt": ["Antoine Poidebard est un p\u00e8re j\u00e9suite, pionnier en photographie a\u00e9rienne dans les ann\u00e9es 20, 30 au pays du Levant. Explorateur, inventeur, conf\u00e9rencier, missionnaire, voire parfois \"t\u00eate br\u00fbl\u00e9e\", le p\u00e8re Poidebard de son vivant est une star internationale dont les d\u00e9couvertes vont inspirer bon nombre de ses contemporains et m\u00eame certaines vignettes de l\u02b9album Tintin, Le Tr\u00e9sor de Rackham le Rouge. Ses photographies qui par leur beaut\u00e9 d\u00e9passent les enjeux scientifiques racontent l\u02b9histoire d\u02b9une m\u00e9thode qui va faire flor\u00e8s. Passionnantes explications de Marc-Antoine Kaeser, directeur du Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel. \"Archives des sables, De Palmyre \u00e0 Carthage\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel jusqu\u02b9au 17 avril 2017.\nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Florence Grivel, diffus\u00e9e le mardi 31 janvier 2017 dans Vertigo."], "alternativeTitle": ["Un pionnier de la photographie a\u00e9rienne au Lat\u00e9nium / 69S_2017-02-04T06:32:41_un-pionnier-de-la-photographie-aerienne", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7868056.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : la patinoire provisoire \u00e0 10 millions du LHC", "id": "sound-F8B8CD44-7B01-4F39-82BB-1FADA70D0C47", "durationSec": 3697, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La patinoire provisoire de Malley pourra accueillir, d\u00e8s le mois d'ao\u00fbt et pour deux saisons, 6700 spectateurs, dont 2000 debout. La structure m\u00e9tallique sera situ\u00e9e sur le site des anciens abattoirs \u00e0 200 m\u00e8tres de la patinoire actuelle. Co\u00fbt de l'op\u00e9ration : plus de 10 millions de francs dont 7,7 millions \u00e0 la charge du Lausanne Hockey Club qui devra rembourser son emprunt d\u00e8s 2019 \u00e0 hauteur de 750'000 francs par an sur 10 ans. Entretien avec le pr\u00e9sident du conseil d'administration du LHC, Patrick De Preux.\r\n\r\n* * La patinoire provisoire de Malley pourra accueillir, d\u00e8s le mois d'ao\u00fbt et pour deux saisons, 6700 spectateurs, dont 2000 debout. La structure m\u00e9tallique sera situ\u00e9e sur le site des anciens abattoirs \u00e0 200 m\u00e8tres de la patinoire actuelle. Co\u00fbt de l'op\u00e9ration : plus de 10 millions de francs dont 7,7 millions \u00e0 la charge du Lausanne Hockey Club qui devra rembourser son emprunt d\u00e8s 2019 \u00e0 hauteur de 750'000 francs par an sur 10 ans. Entretien avec le pr\u00e9sident du conseil d'administration du LHC, Patrick De Preux.", "alternativeExcerpt": ["La patinoire provisoire de Malley pourra accueillir, d\u00e8s le mois d'ao\u00fbt et pour deux saisons, 6700 spectateurs, dont 2000 debout. La structure m\u00e9tallique sera situ\u00e9e sur le site des anciens abattoirs \u00e0 200 m\u00e8tres de la patinoire actuelle. Co\u00fbt de l'op\u00e9ration : plus de 10 millions de francs dont 7,7 millions \u00e0 la charge du Lausanne Hockey Club qui devra rembourser son emprunt d\u00e8s 2019 \u00e0 hauteur de 750'000 francs par an sur 10 ans. Entretien avec le pr\u00e9sident du conseil d'administration du LHC, Patrick De Preux."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : la patinoire provisoire \u00e0 10 millions du LHC / SP_2017-02-04T21:03:45_hockey-sur-glace-la-patinoire-provisoire", "Sport-Premi\u00e8re du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5186954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326195", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du Conseil d'administration du LHC", "name": "Preux, Patrick de", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326190"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "2017, ann\u00e9e du sexe connect\u00e9", "id": "sound-FF55650F-687F-4B00-B602-B56284C31E17", "durationSec": 1520, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avoir des relations sexuelles avec un robot dot\u00e9 d'une intelligence artificielle sera bient\u00f4t possible. Aujourd'hui d\u00e9j\u00e0, les fabricants de gadgets sexuels redoublent de cr\u00e9ativit\u00e9 pour relier leurs produits \u00e0 internet. Ils veulent leur part du g\u00e2teau du segment des objets connect\u00e9s, domaine prometteur qui p\u00e8sera bient\u00f4t des milliards de francs. Reste \u00e0 savoir si les humains sont pr\u00eats \u00e0 briser ce tabou des relations charnelles avec une machine qui apprend d'elle-m\u00eame. \r\nAvec nos chroniqueuse et chroniqueur Laurence Dif\u00e9lix et St\u00e9phane Laurenceau. Invit\u00e9e : Patrizia Anex, sexologue et psychologue \u00e0 Orbe (VD).", "alternativeExcerpt": ["Avoir des relations sexuelles avec un robot dot\u00e9 d\u02b9une intelligence artificielle sera bient\u00f4t possible. Aujourd\u02b9hui d\u00e9j\u00e0, les fabricants de gadgets sexuels redoublent de cr\u00e9ativit\u00e9 pour relier leurs produits \u00e0 internet. Ils veulent leur part du g\u00e2teau du segment des objets connect\u00e9s, domaine prometteur qui p\u00e8sera bient\u00f4t des milliards de francs. Reste \u00e0 savoir si les humains sont pr\u00eats \u00e0 briser ce tabou des relations charnelles avec une machine qui apprend d\u02b9elle-m\u00eame. \nAvec nos chroniqueuse et chroniqueur Laurence Dif\u00e9lix et St\u00e9phane Laurenceau. Invit\u00e9e : Patrizia Anex, sexologue et psychologue \u00e0 Orbe (VD)."], "alternativeTitle": ["2017, ann\u00e9e du sexe connect\u00e9 / 69S_2017-02-04T08:32:57_2017-annee-du-sexe-connecte", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359938.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326174"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Photographes et montagnards", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80F0EC40-B5F9-4C45-8F40-C7A099284E95", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1596, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie", "montagne", "histoire", "alpinisme"], "excerpt": "Nicolas Crispini et Maurice Schobinger sont tous deux de grands photographes et des amoureux des sommets.\r\nLaurence Froidevaux les a rencontr\u00e9 \u00e0 l'occasion du vernissage de \"Sans limite. Photographies de montagne\". Ils partagent et croisent leur regard sur ces  repr\u00e9sentations particuli\u00e8res de la montagne. La nouvelle exposition du mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne investit toute l'institution et expose plus de 300 photographies, du 19e si\u00e8cle \u00e0 nos jours. La repr\u00e9sentation de la montagne est un domaine dans lequel la photographie a beaucoup innov\u00e9, depuis ses d\u00e9buts jusqu'\u00e0 notre p\u00e9riode contemporaine. Les pionniers de la photographie ont permis de d\u00e9couvrir des sommets jamais atteints auparavant et de transformer la montagne en paysages.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 04.02.2017", "Nez \u00e0 nez du 04.02.2017", "Photographes et montagnards / NEZ_2017-02-04T10:03:00_nez-a-nez", "Photographes et montagnards / NEZ_2017-02-04T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Crispini et Maurice Schobinger sont tous deux de grands photographes et des amoureux des sommets.\n\nLaurence Froidevaux les a rencontr\u00e9 \u00e0 l\u02b9occasion du vernissage de \"Sans limite. Photographies de montagne\". Ils partagent et croisent leur regard sur ces  repr\u00e9sentations particuli\u00e8res de la montagne. La nouvelle exposition du mus\u00e9e de l\u02b9Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne investit toute l\u02b9institution et expose plus de 300 photographies, du 19e si\u00e8cle \u00e0 nos jours.\n\nLa repr\u00e9sentation de la montagne est un domaine dans lequel la photographie a beaucoup innov\u00e9, depuis ses d\u00e9buts jusqu\u02b9\u00e0 notre p\u00e9riode contemporaine. Les pionniers de la photographie ont permis de d\u00e9couvrir des sommets jamais atteints auparavant et de transformer la montagne en paysages.", "Nicolas Crispini et Maurice Schobinger sont tous deux de grands photographes et des amoureux des sommets.\n\nLaurence Froidevaux les a rencontr\u00e9 \u00e0 l\u02b9occasion du vernissage de \"Sans limite. Photographies de montagne\". Ils partagent et croisent leur regard sur ces  repr\u00e9sentations particuli\u00e8res de la montagne. La nouvelle exposition du mus\u00e9e de l\u02b9Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne investit toute l\u02b9institution et expose plus de 300 photographies, du 19e si\u00e8cle \u00e0 nos jours.\n\nLa repr\u00e9sentation de la montagne est un domaine dans lequel la photographie a beaucoup innov\u00e9, depuis ses d\u00e9buts jusqu\u02b9\u00e0 notre p\u00e9riode contemporaine. Les pionniers de la photographie ont permis de d\u00e9couvrir des sommets jamais atteints auparavant et de transformer la montagne en paysages."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325839", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Schobinger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Crispini, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325839", "ece-8325838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9p\u00f4t d'une motion au Locle pour un engagement des jeunes en fin de formation", "id": "sound-F6B9375D-86AA-40AD-9D64-2DEED052491A", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PLR et les Vert'lib\u00e9raux du Locle (NE) ont d\u00e9pos\u00e9 une motion pour que le Conseil communal engage des jeunes en fin de formation dans ses services. D\u00e9bat entre Michel Perez, conseiller communal vert au Locle, et Michel Rosselet, auteur de cette motion, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR.\r\n\r\nD\u00e9p\u00f4t d'une motion au Locle pour un engagement des jeunes en fin de formation 18h Quand la droite propose l'emploi de jeunes dans des services communaux\r\n Conseiller communal vert au Locle, en charge des ressources humaines, des affaires sociales et de la culture\r\n\u00c0 joindre par t\u00e9l\u00e9phone au +41 32 **  \r\n((si probl\u00e8me, +41 77 **))\r\n  Conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR au Locle, \u00e0 l'origine de la motion pour un engagement des jeunes en fin de formation, ma\u00eetre menusier (formateur lui-m\u00eame)\r\n\u00c0 joindre par t\u00e9l\u00e9phon au +41 32 **\r\n((si probl\u00e8me, +41 79 **))\r\nLes jeunes qui peinent \u00e0 trouver un premier emploi devraient b\u00e9n\u00e9ficier d'une embauche dans les services communaux !...\r\nCette requ\u00eate \u00e9mane de la droite locloise, dans le canton de Neuch\u00e2tel...\r\nPLR et Verts lib\u00e9raux ont d\u00e9pos\u00e9 une motion pour que le Conseil communal \u00e9tudie la possibilit\u00e9 d'engager des jeunes en fin de formation dans ses services...\r\nDes contrats \u00e0 100% sur une ann\u00e9e pour acqu\u00e9rir de l'exp\u00e9rience. Car c'est bien ce manque d'exp\u00e9rience qui emp\u00eache souvent d'acc\u00e9der au monde du travail, selon les motionnaires. \r\nMiguel Perez, bonsoir... Vous \u00eates conseiller communal vert au Locle, en charge des ressources humaines, des affaires sociales et de la culture. \r\nEt Michel Rosselet, bonsoir... Vous \u00eates l'auteur de cette motion, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR et ma\u00eetre menuisier.\r\n- [Michel Rosselet] Demander aux communes d'engager des jeunes en fin de formation pour les aider \u00e0 entrer dans le monde du travail... c'est typiquement une solution qui pourrait \u00e9maner de la gauche... Qu'est-ce qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 d\u00e9poser cette motion ? \r\n((r\u00e9ponse imagin\u00e9e: pour travailler dans le domaine de la formation en tant que ma\u00eetre menuisier, je me rends compte qu'il y a de plus en plus de jeunes qui restent sur le carreau apr\u00e8s leur formation. Ils ne trouvent pas d'emploi. Face \u00e0 cela, les communes devraient pouvoir leur donner un coup de pouce.))\r\n- [Miguel Perez] Le r\u00f4le de l'Etat, c'est aussi d'assurer l'employabilit\u00e9 des jeunes. Les communes ne devraient-elle pas donner un coup de pouce ? \r\n((r\u00e9ponse imagin\u00e9e: les communes font d\u00e9j\u00e0 beaucoup. Le canton nous oblige \u00e0 engager un certain nombre d'apprentis au sein de nos services, 3-4% selon la directive cantonale. Nous sommes bien au-del\u00e0 dans la commune du Locle. Probl\u00e8me: le PLR et les VL proposent un engagement d'un an \u00e0 100%...cela voudrait dire que nous devrions \u00eatre les \"bonnes poires\" sans possibilit\u00e9s de \"rentabilit\u00e9\"...))\r\n- [Michel Rosselet] Votre parti pr\u00e9conise souvent moins d'Etat, moins de fonctionnaires \u00e9galement. N'est-ce pas aller \u00e0 contre-courant de la logique lib\u00e9rale que de proposer cette alternative ? \r\n((r\u00e9ponse imagin\u00e9e: il ne s'agirait pas d'ajouter des fonctionnaires, mais de pr\u00e9f\u00e9rer des jeunes en fin de formation lors d'un d\u00e9part \u00e0 la retraite par exemple. Cela ne co\u00fbterait rien \u00e0 la commune.))\r\n> Faire r\u00e9agir Miguel Perez s'il parle de cela. \r\n- [Miguel Perez] Les jeunes ont de la peine \u00e0 trouver un premier emploi r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e0 sa juste valeur ou alors sont de plus en plus nombreux \u00e0 demander des aides. C'est un probl\u00e8me d'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail ou de formation ? \r\n- [Michel Rosselet] L'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail, c'est aussi l'affaire des entreprises. Ne faudrait-il pas les inciter elles aussi \u00e0 engager des jeunes en fin de formation? Est-ce que vous ne vous trompez pas de cible ou de partenaires ?\r\n((Bien s\u00fbr que les entreprises devraient s'y mettre...mais la commune est l\u00e0 pour donner l'exemple))\r\n- [Miguel Perez] Donner l'exemple pour que les entreprises suivent, c'est utopique?\r\n- [Miguel Perez] Le canton de Neuch\u00e2tel enregistre l'un des plus haut taux de ch\u00f4mage du pays alors qu'il propose des emplois. Il y a l\u00e0 un paradoxe? Comment y rem\u00e9dier? \r\n- [Michel Rosselet] Les jeunes ne sont pas les seuls \u00e0 avoir de la peine \u00e0 trouver un emploi. Quelles solutions proposer \u00e0 ceux qui, \u00e0 l'\u00e2ge de 50 ans par exemple, perdent leur travail ? Les communes devraient-elles aussi les aider ?", "alternativeExcerpt": ["Le PLR et les Vert\u2019lib\u00e9raux du Locle (NE) ont d\u00e9pos\u00e9 une motion pour que le Conseil communal engage des jeunes en fin de formation dans ses services. D\u00e9bat entre Michel Perez, conseiller communal vert au Locle, et Michel Rosselet, auteur de cette motion, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR."], "alternativeTitle": ["D\u00e9p\u00f4t d\u2019une motion au Locle pour un engagement des jeunes en fin de formation / FOR_2017-02-04T18:06:00_developpement-4", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3758498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller communal ", "name": "Perez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR au Locle", "name": "Rosselet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343818"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Malaise journalistique aux USA", "id": "sound-A88E7BE3-E048-45E8-B96E-46E15A474D0C", "durationSec": 542, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les fameuses \"v\u00e9rit\u00e9s alternatives\" du gouvernement Trump surprennent de nombreux journalistes. Les faits eux-m\u00eames ne sont plus admis par tous et la \"v\u00e9rit\u00e9\" gouvernementale devient la r\u00e9f\u00e9rence contre l'\u00e9vidence. Ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9t\u00e9riore les relations entre journalistes et citoyens. \r\nAvec\r\nJean-Cosme Delaloye, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour La Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures.\r\n\r\n* * Les fameuses \"v\u00e9rit\u00e9s alternatives\" du gouvernement Trump surprennent de nombreux journalistes. Les faits eux-m\u00eames ne sont plus admis par tous et la \"v\u00e9rit\u00e9\" gouvernementale devient la r\u00e9f\u00e9rence contre l'\u00e9vidence. Ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9t\u00e9riore les relations entre journalistes et citoyens. \r\nAvec\r\nJean-Cosme Delaloye, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour La Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures.", "alternativeExcerpt": ["Les fameuses \"v\u00e9rit\u00e9s alternatives\" du gouvernement Trump surprennent de nombreux journalistes. Les faits eux-m\u00eames ne sont plus admis par tous et la \"v\u00e9rit\u00e9\" gouvernementale devient la r\u00e9f\u00e9rence contre l\u02b9\u00e9vidence. Ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9t\u00e9riore les relations entre journalistes et citoyens. \nAvec\nJean-Cosme Delaloye, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour La Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures."], "alternativeTitle": ["Malaise journalistique aux USA / 69S_2017-02-04T08:21:42_malaise-journalistique-aux-usa", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalsite, Reporter", "name": "Delaloye, Jean-Cosme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9veloppement 10", "id": "sound-FCA60B00-E44E-4C2A-992C-39B6701CAAEB", "durationSec": 739, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["D\u00e9veloppement 10 / FOR_2017-02-04T18:18:00_developpement-10", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8343822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Touristes en Islande: l'erreur bor\u00e9ale?", "id": "sound-EFD65188-C114-4366-87CF-4B80A99AFA28", "durationSec": 1754, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des aurores bor\u00e9ales, des bains br\u00fblants et une nature sauvage et tourment\u00e9e: l'Islande est pour la quatri\u00e8me fois cons\u00e9cutive le pays d'Europe o\u00f9 le tourisme conna\u00eet la plus forte croissance. Appareils photos et cam\u00e9ras en main, ils ont \u00e9t\u00e9 1,7 million cette ann\u00e9e \u00e0 s'y rendre, plus de 5 fois la population locale. Boom \u00e9conomique positif en apparence, ce tourisme de masse repr\u00e9sente un r\u00e9el danger pour le pays: les touristes par l\u00e9gion ne voient pas la nature fragile qu'ils pi\u00e9tinent, parfois irr\u00e9m\u00e9diablement. Et les cons\u00e9quences \u00e9cologiques sont dramatiques pour cette terre de 330 000 habitants alors que projections annoncent 2,5 millions de touristes pour 2019.\r\nUn reportage de Giv Anquetil dans une production \u00ab Comme un bruit qui court \u00bb France Inter.", "alternativeExcerpt": ["Des aurores bor\u00e9ales, des bains br\u00fblants et une nature sauvage et tourment\u00e9e: l\u2019Islande est pour la quatri\u00e8me fois cons\u00e9cutive le pays d\u2019Europe o\u00f9 le tourisme conna\u00eet la plus forte croissance. Appareils photos et cam\u00e9ras en main, ils ont \u00e9t\u00e9 1,7 million cette ann\u00e9e \u00e0 s\u2019y rendre, plus de 5 fois la population locale. Boom \u00e9conomique positif en apparence, ce tourisme de masse repr\u00e9sente un r\u00e9el danger pour le pays: les touristes par l\u00e9gion ne voient pas la nature fragile qu\u2019ils pi\u00e9tinent, parfois irr\u00e9m\u00e9diablement. Et les cons\u00e9quences \u00e9cologiques sont dramatiques pour cette terre de 330 000 habitants alors que projections annoncent 2,5 millions de touristes pour 2019.\n\nUn reportage de Giv Anquetil dans une production \u00ab Comme un bruit qui court \u00bb France Inter."], "alternativeTitle": ["Touristes en Islande: l'erreur bor\u00e9ale? / PDT_2017-02-04T10:03:45_touristes-en-islande-l-erreur-boreale", "Prise de terre du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8357598.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326146", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Duel de la r\u00e9daction : Trump peut-il faire du tort \u00e0 Los Angeles 2024", "id": "sound-29B4E741-840C-421C-892F-30CA3E9E80A3", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9cret anti-immigration vot\u00e9 par Donald Trump n'est pas sans cons\u00e9quence pour le monde sportif. De nombreux athl\u00e8tes ont r\u00e9agi n\u00e9gativement \u00e0 la d\u00e9cision du pr\u00e9sident des Etats-Unis. Dirigeants, f\u00e9d\u00e9ration et sponsors ont aussi fait part de leurs craintes. Ce d\u00e9cret pourrait-il port\u00e9 un coup fatal \u00e0 la candidature de Los Angeles pour les Jeux Olympiques 2024 ? A sept mois du vote du CIO, la question est ouverte. Jo\u00ebl Robert et J\u00e9r\u00f4me Jeannin ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.\r\n\r\n* * Le d\u00e9cret anti-immigration vot\u00e9 par Donald Trump n'est pas sans cons\u00e9quence pour le monde sportif. De nombreux athl\u00e8tes ont r\u00e9agi n\u00e9gativement \u00e0 la d\u00e9cision du pr\u00e9sident des Etats-Unis. Dirigeants, f\u00e9d\u00e9ration et sponsors ont aussi fait part de leurs craintes. Ce d\u00e9cret pourrait-il port\u00e9 un coup fatal \u00e0 la candidature de Los Angeles pour les Jeux Olympiques 2024 ? A sept mois du vote du CIO, la question est ouverte. Jo\u00ebl Robert et J\u00e9r\u00f4me Jeannin ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9cret anti-immigration vot\u00e9 par Donald Trump n\u02b9est pas sans cons\u00e9quence pour le monde sportif. De nombreux athl\u00e8tes ont r\u00e9agi n\u00e9gativement \u00e0 la d\u00e9cision du pr\u00e9sident des Etats-Unis. Dirigeants, f\u00e9d\u00e9ration et sponsors ont aussi fait part de leurs craintes. Ce d\u00e9cret pourrait-il port\u00e9 un coup fatal \u00e0 la candidature de Los Angeles pour les Jeux Olympiques 2024 ? A sept mois du vote du CIO, la question est ouverte. Jo\u00ebl Robert et J\u00e9r\u00f4me Jeannin ne sont pas d\u02b9accord. C\u02b9est le duel de la r\u00e9daction."], "alternativeTitle": ["Duel de la r\u00e9daction : Trump peut-il faire du tort \u00e0 Los Angeles 2024 / SP_2017-02-04T20:03:45_duel-de-la-redaction-trump-peut-il-faire", "Sport-Premi\u00e8re du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326195", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "France: meeting d'Emmanuel Macron \u00e0 Lyon", "id": "sound-E0E30DA3-5B4F-419A-8641-3241A41192F2", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuel Macron tient ce samedi un meeting \u00e0 Lyon pour lequel 16 000 personnes ont fait le d\u00e9placement. Dans une ambiance survolt\u00e9e, l'ancien ministre de l'Economie veut amplifier une dynamique qui le porte d\u00e9sormais au 2e tour de la pr\u00e9sidentielle dans les sondages.\r\n\r\nFrance: meeting d'Emmanuel Macron \u00e0 Lyon 18h France : meeting d'Emmanuel Macron \u00e0 Lyon\r\n  DIRT TEL \r\nEn France, Emmanuel Macron fait une nouvelle d\u00e9monstration de force. Le leader d'En Marche tient en ce moment un meeting \u00e0 Lyon. 16 000 personnes ont fait le d\u00e9placement. Dans une ambiance survolt\u00e9e, l'ancien ministre de l'Economie veut amplifier une dynamique qui le porte d\u00e9sormais au 2e tour de la pr\u00e9sidentielle dans les sondages. \r\nJoelle Meskens, vous \u00eates en direct de Lyon, pari r\u00e9ussi pour Emmanuel Macron ?\r\nOui, c'est le moins que l'on puisse dire. Le palais des sports est surchauff\u00e9. Il y a 8000 personnes \u00e0 l'int\u00e9rieur, mais aussi 8000 autres qui pi\u00e9tinent dehors devant un \u00e9cran g\u00e9ant.  \u00ab Macron pr\u00e9sident \u00bb scande la foule \u00e9lectris\u00e9e. Enorm\u00e9ment de jeunes sont pr\u00e9sents. Parmi eux beaucoup n'ont jamais assist\u00e9 \u00e0 un seul meeting de leur vie. \u00ab C'est une d\u00e9monstration d'envie \u00bb, a dit Emmanuel Macron. \u00ab L'envie d'envisager un avenir nouveau \u00bb. Il a mis en avant de nouveaux soutiens. La journaliste Laurence Haim longtemps correspondante aux Etats Unis, qui dit revivre les ann\u00e9es Obama, le math\u00e9maticien m\u00e9daill\u00e9 Fields C\u00e9dric Villani, mais surtout le juge Eric Halphen, symbole de la lutte anticorruption. Le candidat aurait voulu faire valoir sa probit\u00e9 en pleine affaire Fillon qu'il ne s'y serait pas pris autrement.\r\nMais Fran\u00e7ois Fillon, Joelle, n'est pas le seul adversaire que combat Emmanuel Macron. S'il a choisi Lyon, c'est aussi pour faire contrefeu \u00e0 l'entr\u00e9e en campagne de Marine Le Pen ? \r\nOui, Marine Le Pen qui pr\u00e9sentera son programme demain ici dans la capitale des Gaules. Comme elle, Emmanuel Macron se pr\u00e9sente hors syst\u00e8me et hors du clivage gauche droite. Mais l\u00e0 s'arr\u00eate le parall\u00e8le. \u00ab Nous avons l'ambition de r\u00e9concilier les France entre elles \u00bb, a dit le candidat d'En marche en reprenant \u00e0 son compte le triptyque libert\u00e9-\u00e9galit\u00e9-fraternit\u00e9. Mais en fustigeant la droite \u00ab qui prend l'\u00e9galit\u00e9 pour seule boussole \u00bb, et la gauche qui confond, je cite, \u00ab \u00e9galit\u00e9 avec \u00e9galitarisme \u00bb. Il a donn\u00e9 sa vision de la la\u00efcit\u00e9 : \u00ab interdire \u00e0 une femme de porter le voile, c'est accepter qu'elle perde sa libert\u00e9 et que nous perdions un peu de la n\u00f4tre. \u00bbMais pas question encore  de pr\u00e9senter un v\u00e9ritable programme. Il ne s'agit encore pour lui que d'une vision. All\u00e8gement de charges, augmentation du pouvoir d'achat, d\u00e9fense du travail plut\u00f4t que d'un revenu minimum. A trois mois du premier tour, il reste prudent. Pas question de pr\u00eater trop t\u00f4t le flanc aux attaques de ses adversaires.", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron tient ce samedi un meeting \u00e0 Lyon pour lequel 16 000 personnes ont fait le d\u00e9placement. Dans une ambiance survolt\u00e9e, l\u2019ancien ministre de l\u2019Economie veut amplifier une dynamique qui le porte d\u00e9sormais au 2e tour de la pr\u00e9sidentielle dans les sondages."], "alternativeTitle": ["France: meeting d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 Lyon / FOR_2017-02-04T18:02:00_developpement-2", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343811"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les drones font leur apparition dans divers secteurs professionnels", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B3C89548-BAC0-4EE6-9B58-E69C959125A9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 898, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["drone civil", "viticulture", "pompier", "cartographie"], "alternativeExcerpt": ["Le reportage de 15 minutes s\u2019int\u00e9resse cette semaine aux drones qui sont d\u00e9sormais partout. La majorit\u00e9 de ces petites machines sans pilote sont actuellement utilis\u00e9es \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives, mais elles pourraient rapidement prendre du service dans divers secteurs professionnels.", "Le reportage de 15 minutes s\u2019int\u00e9resse cette semaine aux drones qui sont d\u00e9sormais partout. La majorit\u00e9 de ces petites machines sans pilote sont actuellement utilis\u00e9es \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives, mais elles pourraient rapidement prendre du service dans divers secteurs professionnels.", "Le reportage de 15 minutes s\u2019int\u00e9resse cette semaine aux drones qui sont d\u00e9sormais partout. La majorit\u00e9 de ces petites machines sans pilote sont actuellement utilis\u00e9es \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives, mais elles pourraient rapidement prendre du service dans divers secteurs professionnels."], "alternativeTitle": ["Drones: une d\u00e9ferlante pacifique ou mena\u00e7ante?", "Drones: une d\u00e9ferlante pacifique ou mena\u00e7ante? / 12H30_2017-02-04T12:40:00_quinze-minutes", "Drones: une d\u00e9ferlante pacifique ou mena\u00e7ante? / 12H30_2017-02-04T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8347059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343841", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Fly&amp;Film SA", "name": "Hemmeler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "responsable innovation \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Internationale de T\u00e9l\u00e9communication A\u00e9ronautique (SITA)", "name": "Cheikh, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des technologies num\u00e9riques, professeur de g\u00e9orgraphie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Klauser, Francisco", "type": "Participant"}, {"role": "pompiers suivant une formation pour la maitrise des drones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "viticulteur", "name": "Zufferey, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur Helimap System SA", "name": "Vallet, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343841", "ece-8343838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Jean-Michel Aphatie: la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise touche le fond", "id": "sound-6D1E536C-CDE0-47C4-9B6E-F29AF84B89C5", "durationSec": 417, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de presse \u00e9crite (\"Le Parisien\", \"L'Express\", \"Le Monde\"), ce passionn\u00e9 de politique, \u00e0 l'accent aussi color\u00e9 que ses propos, s'est tourn\u00e9 vers la t\u00e9l\u00e9vision (\"Le Grand Journal\" sur Canal+) et la radio, RTL, Europe 1 et aujourd'hui France Info. Ses prises de position et son sens de la formule ont fait de lui un des journalistes politiques fran\u00e7ais les plus populaires. Il vient de sortir \"On prend (presque) les m\u00eames et on recommence\" (Ed. Flammarion), une dizaine de portraits mordants des \"grands fauves\" de la politique fran\u00e7aise, qui ont \u00e9t\u00e9 candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, ou ont envie de l'\u00eatre.\r\nExtrait d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par M\u00e9lanie Croubalian, diffus\u00e9e le mardi 31 janvier 2017 dans Entre nous soit dit.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s des ann\u00e9es de presse \u00e9crite (\"Le Parisien\", \"L\u02b9Express\", \"Le Monde\"), ce passionn\u00e9 de politique, \u00e0 l\u02b9accent aussi color\u00e9 que ses propos, s\u02b9est tourn\u00e9 vers la t\u00e9l\u00e9vision (\"Le Grand Journal\" sur Canal+) et la radio, RTL, Europe 1 et aujourd\u02b9hui France Info. Ses prises de position et son sens de la formule ont fait de lui un des journalistes politiques fran\u00e7ais les plus populaires. Il vient de sortir \"On prend (presque) les m\u00eames et on recommence\" (Ed. Flammarion), une dizaine de portraits mordants des \"grands fauves\" de la politique fran\u00e7aise, qui ont \u00e9t\u00e9 candidats \u00e0 l\u02b9\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, ou ont envie de l\u02b9\u00eatre.\nExtrait d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par M\u00e9lanie Croubalian, diffus\u00e9e le mardi 31 janvier 2017 dans Entre nous soit dit."], "alternativeTitle": ["Jean-Michel Aphatie: la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise touche le fond / 69S_2017-02-04T06:17:48_jean-michel-aphatie-la-democratie-franca", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326173"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Big Data: l'Arme Fatale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F372076E-BEAE-4E08-9881-FCFFD6FF0677", "durationSec": 468, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la victoire de l'oncle Donald au Brexit jusqu'\u00e0 nos prochaines vacances, le Big Data c'est super sympa.", "alternativeExcerpt": ["De la victoire de l\u2019oncle Donald au Brexit jusqu\u2019\u00e0 nos prochaines vacances, le Big Data c\u2019est super sympa."], "alternativeTitle": ["Big Data: l\u2019Arme Fatale / PB_2017-02-04T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: la Suisse affronte les Etats-Unis en Coupe Davis dans un match de la derni\u00e8re chance", "id": "sound-0921AF38-C77D-434D-A85A-F1A91622776B", "durationSec": 496, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : S\u00e9verin L\u00fcthi, ancien joueur de tennis suisse de tennis, reconverti en entra\u00eeneur;Adrien Bossel, joueur de tennis suisse, professionnel depuis 2006\r\nLa Suisse affronte les Etats-Unis pour la rencontre du premier tour du groupe mondial de Coupe Davis en double. Les Suisses sont condamn\u00e9s \u00e0 remporter ce match sous peine d'\u00eatre \u00e9limin\u00e9s.\r\n\r\nTennis: la Suisse affronte les Etats-Unis en Coupe Davis dans un match de la derni\u00e8re chance 18h Tennis : la Suisse affronte les Etats-Unis en Coupe Davis\r\nTennis... place au double dans la rencontre du premier tour du groupe mondial de Coupe Davis Etats-Unis-Suisse \u00e0 Birmingham en Alabama.\r\n  DIRT \r\nHerv\u00e9 Borsier, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur place .Les hommes de S\u00e9verin L\u00fcthi sont men\u00e9s 2 \u00e0 0 \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re journ\u00e9e et sont condamn\u00e9s \u00e0 remporter ce double sous peine d'\u00eatre \u00e9limin\u00e9s.\r\nVous avez raison Mehmet, l'\u00e9quipe de Suisse n'\u00e9tait pas favorite au d\u00e9part on le savait, et cela s'est confirm\u00e9, il faudra donc remporter ce double pour avoir le droit de disputer deux simples difficiles demain. La t\u00e2che du duo qui devrait \u00eatre align\u00e9 d\u00e8s 21h heure suisse s'annonce ardue mais jouable dans la mesure o\u00f9 les fameux fr\u00e8res Bryan sp\u00e9cialiste de l'exercice sont absent, mais les 4 papables c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain sont des joueurs exp\u00e9riment\u00e9s, ils font partis des 90 meilleurs du monde en double,  S\u00e9verin L\u00fcthi \r\n SON Severin L\u00fcthi 30 sec\r\n- Des Am\u00e9ricains donc bien pourvus, qu'en est-il c\u00f4t\u00e9 suisse, Herv\u00e9 ?\r\nLe meilleur dans la discipline Marco Chuidinelli est 191eme, mais hier le b\u00e2lois  \u00e0 ressentis des probl\u00e8mes au genou. C'est donc probablement le duo Henry Laaksonnen et Adrien Bossel qui comme \u00e0 Tachkent devraient former le duo suisse  et pour le fribourgeois , il faut \u00eatre pr\u00eat mentalement\r\n SON Adrien Bossel 1mn\r\n- Est-ce que le public de Birmingham peut faire pencher la balance en faveur des Am\u00e9ricains ?\r\nNon c'est plus show \u00e0 Palexpo  et dans d'autre match de Coupe Davis ou \u00e7a peut faire un vrai plus, il y a peu de monde environ 4000 spectateurs dans cette salle qui peut en contenir le triple. Les spectateurs porte  la banni\u00e8re am\u00e9ricaine sur eux avec diff\u00e9rents artifices, mais ils ne se manifestent pas vraiment au niveau d l'ambiance, plut\u00f4t bonne enfant et ce n'est pas \u00e7a qui fera la diff\u00e9rence.  Aux Etats-Unis il y a bien entendu les Show avant, dans les temps morts, et apr\u00e8s, mais pas s de manifestation et se soutien des fans pendant la partie.. Comme c'est d'ailleurs le cas par exemple en NBA la League professionnelle de basket, non la diff\u00e9rence est surtout dans les mascottes un grand aigle am\u00e9ricain et un tout petit Koala mignon pour l'\u00e9quipe de suisse, mais malgr\u00e9 tout il y a peut-\u00eatre une bon coup \u00e0 jouer ce soir face aux am\u00e9ricains qui restent toutefois les favoris\r\nMerci Herv\u00e9 Borsier... On vous retrouve ce soir en direct dans Sport Premi\u00e8re pour nous faire vivre ce double capital.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse affronte les Etats-Unis pour la rencontre du premier tour du groupe mondial de Coupe Davis en double. Les Suisses sont condamn\u00e9s \u00e0 remporter ce match sous peine d\u2019\u00eatre \u00e9limin\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Tennis: la Suisse affronte les Etats-Unis en Coupe Davis dans un match de la derni\u00e8re chance / FOR_2017-02-04T18:10:00_developpement-6", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5578323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trois candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont rendez-vous \u00e0 Lyon", "id": "sound-44DF7EC0-35A6-4109-A748-F4837F730881", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meskens\r\nMarine Le Pen donnera dimanche \u00e0 Lyon le v\u00e9ritable coup d'envoi de sa campagne pr\u00e9sidentielle, Jean-Luc M\u00e9lenchon y livrera un meeting retransmis en m\u00eame temps \u00e0 Paris par hologramme et d\u00e8s ce samedi, c'est Emmanuel Macron qui ouvre la marche.\r\n\r\nTrois candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont rendez-vous \u00e0 Lyon En France, un week-end tr\u00e8s politique... \r\n trois candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ont rendez-vous \u00e0 Lyon... \r\n Marine Le Pen y donnera demain le v\u00e9ritable coup d'envoi de sa campagne...\r\nJean-Luc M\u00e9lenchon y livrera un meeting retransmis en m\u00eame temps \u00e0 Paris par hologramme....\r\nEt d\u00e8s cet apr\u00e8s-midi, c'est Emmanuel Macron qui ouvre la marche...\r\nLe candidat du \u00ab\u00a0ni gauche ni droite\u00a0\u00bb a le vent en poupe...\r\nA Lyon, Jo\u00eblle Meskens.. \r\n  00'51'' \r\nQuant \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon.. il a r\u00e9affirm\u00e9 hier sur les r\u00e9seaux sociaux qu'il tiendrait bon et se battrait jusqu'au bout.. malgr\u00e9 les soup\u00e7ons d'emplois fictifs.. concernant son \u00e9puse et 2 de ses enfants...\r\nMais un membre de son camp.. a d\u00e9cid\u00e9 de lui tourner le dos.. \r\nLe pr\u00e9sident pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Les R\u00e9publicains (LR) des Bouches-du-Rh\u00f4ne.. r\u00e9clame son retrait imm\u00e9diat... de la course pr\u00e9sidentielle..", "alternativeExcerpt": ["Marine Le Pen donnera dimanche \u00e0 Lyon le v\u00e9ritable coup d\u2019envoi de sa campagne pr\u00e9sidentielle, Jean-Luc M\u00e9lenchon y livrera un meeting retransmis en m\u00eame temps \u00e0 Paris par hologramme et d\u00e8s ce samedi, c\u2019est Emmanuel Macron qui ouvre la marche."], "alternativeTitle": ["Trois candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont rendez-vous \u00e0 Lyon / 12H30_2017-02-04T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343840", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343832"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming: c\u00f4t\u00e9 jardin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-43EC82EC-481B-479A-8704-3349115112F0", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Resident Evil 7 ramasse les douilles et affiche ses statistiques.\r\n- Warner tease sa prochaine production gaming.\r\n- Quand Nintendo rel\u00e8ve les compteurs, on comprend mieux la Switch.", "alternativeExcerpt": ["- Resident Evil 7 ramasse les douilles et affiche ses statistiques.\n- Warner tease sa prochaine production gaming.\n- Quand Nintendo rel\u00e8ve les compteurs, on comprend mieux la Switch."], "alternativeTitle": ["Actu Gaming: c\u00f4t\u00e9 jardin / PB_2017-02-04T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325898"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-5971EF8D-20B2-4AD9-A79A-0DC85C67A2F1", "durationSec": 508, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-02-04T08:10:25_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9veloppement 6", "id": "sound-506B6CAB-86D6-400A-82AD-0F6F257189EF", "durationSec": 897, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["D\u00e9veloppement 6 / 12H30_2017-02-04T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-8343828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La Librairie Francophone", "id": "sound-90C3C8FE-36DD-49A0-BCBD-B44F07595644", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cosey, Grand Prix au dernier Festival international de la BD D'Angoul\u00eame\r\n \tNicolas Dickner pour \" Six degr\u00e9s de libert\u00e9 \" aux \u00e9ditions du Seuil \r\n \tPascale Roze pour \" Lonely Child \" aux \u00e9ditions Stock\r\n \tDans le cadre des 150 ans du Canada, rencontre avec Carole Laure dans le quartier Mile End de Montr\u00e9al pour un entretien sur l'art et les spectacles, autour de son texte dans \" Carnets de Montr\u00e9al \" avec Catherine Pont-Humbert  aux \u00e9ditions du Passage.\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:50-17:59:17 / * Cosey, Grand Prix au dernier Festival international de la BD D'Angoul\u00eame\r\n \tNicolas Dickner pour \" Six degr\u00e9s de libert\u00e9 \" aux \u00e9ditions du Seuil \r\n \tPascale Roze pour \" Lonely Child \" aux \u00e9ditions Stock\r\n \tDans le cadre des 150 ans du Canada, rencontre avec Carole Laure dans le quartier Mile End de Montr\u00e9al pour un entretien sur l'art et les spectacles, autour de son texte dans \" Carnets de Montr\u00e9al \" avec Catherine Pont-Humbert  aux \u00e9ditions du Passage.", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 04.02.2017", "La librairie francophone du 04.02.2017", "La Librairie Francophone / LLF_2017-02-04T17:03:45_la-librairie-francophone", "La Librairie Francophone / LLF_2017-02-04T17:03:45_la-librairie-francophone"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "alternativeExcerpt": ["Cosey, Grand Prix au dernier Festival international de la BD D\u02b9Angoul\u00eame\n \tNicolas Dickner pour \" Six degr\u00e9s de libert\u00e9 \" aux \u00e9ditions du Seuil \n \tPascale Roze pour \" Lonely Child \" aux \u00e9ditions Stock\n \tDans le cadre des 150 ans du Canada, rencontre avec Carole Laure dans le quartier Mile End de Montr\u00e9al pour un entretien sur l\u02b9art et les spectacles, autour de son texte dans \" Carnets de Montr\u00e9al \" avec Catherine Pont-Humbert  aux \u00e9ditions du Passage.", "Cosey, Grand Prix au dernier Festival international de la BD D\u02b9Angoul\u00eame\n \tNicolas Dickner pour \" Six degr\u00e9s de libert\u00e9 \" aux \u00e9ditions du Seuil \n \tPascale Roze pour \" Lonely Child \" aux \u00e9ditions Stock\n \tDans le cadre des 150 ans du Canada, rencontre avec Carole Laure dans le quartier Mile End de Montr\u00e9al pour un entretien sur l\u02b9art et les spectacles, autour de son texte dans \" Carnets de Montr\u00e9al \" avec Catherine Pont-Humbert  aux \u00e9ditions du Passage."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326160", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326160", "ece-8326159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Norv\u00e8ge et les Pays-Bas vis\u00e9s par des cyberattaques", "id": "sound-19FEF867-FCC9-4361-8D5A-6868CAF22C96", "durationSec": 187, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le Parti d\u00e9mocrate am\u00e9ricain lors de la campagne \u00e9lectorale de l'an dernier, la Norv\u00e8ge et les Pays-Bas craignent eux aussi d'avoir \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par des cyberattaques en provenance de Russie. Le point avec nos correspondants, ainsi que l'interview de l'experte en cybers\u00e9curit\u00e9 Solange Ghernaouti.\r\n\r\nLa Norv\u00e8ge et les Pays-Bas vis\u00e9s par des cyberattaques 18h Norv\u00e8ge\r\n DIRT \r\nApr\u00e8s le parti d\u00e9mocrate am\u00e9ricain lors de la campagne \u00e9lectorale de l'an dernier, c'est l'Europe qui semble cette fois victime de cyberattaques en provenance de Russie.\r\nLes services de renseignement de la Norv\u00e8ge ont indiqu\u00e9 que plusieurs institutions du pays avaient fait l'objet d'une tentative de piratage.\r\nGr\u00e9gory Tervel, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Oslo. Le proc\u00e9d\u00e9 rappelle celui constat\u00e9 aux Etats-Unis.\r\nCe sont 9 boites de courrier \u00e9lectronique qui ont fait l'objet d'une tentative d'intrusion par un courriel malveillant.\r\n9 cibles bien d\u00e9termin\u00e9es et r\u00e9parties dans 6 institutions de la Norv\u00e8ge : le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, la d\u00e9fense nationale, le groupe des d\u00e9put\u00e9s travaillistes au parlement actuellement dans l'opposition, l'autorit\u00e9 de protection contre les radiations, une universit\u00e9 et (c'est peut-\u00eatre le plus sensible) les services de renseignements norv\u00e9giens.\r\nCes derniers ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s le mois dernier par un pays \u00e9tranger et ne souhaitent pas pr\u00e9ciser si cette cyberattaque a pu r\u00e9ussir au moins partiellement.\r\nMais ils sont cat\u00e9goriques sur son origine : le groupe de hackers APT 29, connu pour de telles attaques contre des cibles occidentales ces derni\u00e8res ann\u00e9es, et li\u00e9 aux autorit\u00e9s russes d'apr\u00e8s les services norv\u00e9giens.\r\nLa Premi\u00e8re ministre de la Norv\u00e8ge Erna Solberg a d\u00e9nonc\u00e9 je cite \u00ab une attaque grave contre nos syst\u00e8mes de gouvernance d\u00e9mocratiques \u00bb.\r\n- Pourquoi la Norv\u00e8ge ? En quoi ce pays scandinave int\u00e9resse la Russie ?\r\nEvidemment difficile de donner une raison particuli\u00e8re \u00e0 ce genre d'attaque.\r\nCe qu'on peut dire c'est que la Norv\u00e8ge est d'abord membre de l'OTAN depuis sa cr\u00e9ation en 1949, et c'est un pays frontalier de la Russie tout au nord de l'Europe. Historiquement c'est d'ailleurs le seul pays de l'OTAN qui partage une fronti\u00e8re terrestre avec la Russie (ce n'est plus le seul depuis 2004 et l'entr\u00e9e des pays baltes dans l'organisation).\r\nIl y a donc entre la petite Norv\u00e8ge et la grande Russie une relation qu'on peut qualifier de bon voisinage, mais tout de m\u00eame teint\u00e9e d'une certaine m\u00e9fiance et d'une rivalit\u00e9 grandissante autour de l'oc\u00e9an Arctique, une r\u00e9gion dont l'importance strat\u00e9gique va augmenter au fur et \u00e0 mesure de la fonte de la banquise, celle-ci ouvrant la voie au trafic maritime voire (\u00e0 plus long terme) \u00e0 l'exploitation du sous-sol.\r\nLa relation entre la Norv\u00e8ge et la Russie s'est tendue ces derni\u00e8res ann\u00e9es avec des sanctions r\u00e9ciproques mises en place suite \u00e0 la crise ukrainienne, et m\u00eame ces derniers mois car la Norv\u00e8ge a accept\u00e9 \u00e0 l'automne dernier le d\u00e9ploiement de 300 soldats am\u00e9ricains sur son sol.\r\n- Il y a aussi des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Norv\u00e8ge qui approchent. \r\nOui en septembre cette ann\u00e9e. Il est toutefois difficile d'\u00e9tablir un rapport entre cette cyberattaque et les \u00e9lections, les services de renseignements norv\u00e9giens affirment d'ailleurs ne pas particuli\u00e8rement craindre que la Russie ait une volont\u00e9 de s'immiscer dans la campagne \u00e9lectorale comme aux Etats-Unis, tout simplement parce que les partis politiques norv\u00e9giens n'ont quasiment aucune divergence sur la politique \u00e9trang\u00e8re. On voit donc mal l'int\u00e9r\u00eat que la Russie pourrait avoir \u00e0 faire pencher la balance d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre.\r\nMerci Gr\u00e9gory Tervel, voil\u00e0 donc pour la Norv\u00e8ge...", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le Parti d\u00e9mocrate am\u00e9ricain lors de la campagne \u00e9lectorale de l\u2019an dernier, la Norv\u00e8ge et les Pays-Bas craignent eux aussi d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par des cyberattaques en provenance de Russie. Le point avec nos correspondants, ainsi que l\u2019interview de l\u2019experte en cybers\u00e9curit\u00e9 Solange Ghernaouti."], "alternativeTitle": ["La Norv\u00e8ge et les Pays-Bas vis\u00e9s par des cyberattaques / FOR_2017-02-04T18:00:00_developpement-1", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Tervel, Gregory", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate \u00e9corne l'image de l'ex-footballeur britannique David Beckham", "id": "sound-D2DCEC8D-86C4-4E11-9343-76DA87DC2DB1", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancienne star du football David Beckham se retrouve au coeur d'une temp\u00eate m\u00e9diatique. Le site d'information Mediapart publie une enqu\u00eate qui l'accuse d'utiliser la cause humanitaire pour ses int\u00e9r\u00eats personnels.\r\n\r\nUne enqu\u00eate \u00e9corne l'image de l'ex-footballeur britannique David Beckham 18h David Beckham accus\u00e9 d'utiliser ses actions caritatives pour s'enrichir\r\n  DIRT STU LSNE\r\nL'ancienne star du football David Bekham se retrouve au coeur d'une temp\u00eate m\u00e9diatique. Le site d'information Mediapart vient de publier une enqu\u00eate qui \u00e9corne s\u00e9rieusement l'image du play boy britannique, J\u00e9r\u00f4me Jeannin... \r\nDavid Beckham est accus\u00e9 d'utiliser la cause humanitaire pour ses int\u00e9r\u00eats personnels...\r\nDavid Bekham, ce fut un formidable footballeur, mais aussi une ic\u00f4ne de la mode et de la presse people, \u00e9lu homme le plus sexy du monde en 20015, mari\u00e9 \u00e0 une ancienne Spice girl... qui aime se donner une image de p\u00e8re id\u00e9al sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\nPas \u00e9tonnant l'Unicef ait mis\u00e9 sur lui pour d\u00e9fendre la cause des enfants \u00e0 travers le monde.\r\nEn 2015, l'agence des Nations unies a  m\u00eame cr\u00e9\u00e9 un fond sp\u00e9cial \u00e0 son nom.... dont il \u00e9tait cens\u00e9 \u00eatre le principal contributeur.\r\nProbl\u00e8me: David Bekham aurait refus\u00e9 d'alimenter ce fond... \r\nC'est ce qu'affirme Mediapart, dont l'enqu\u00eate s'inscrit dans le cadre des football Leaks. Loin de son image de sportif au grand coeur, Beckham aurait tout fait pour  minimiser ses dons. Pire: il aurait m\u00eame envoy\u00e9 pour 8000 francs de facture \u00e0 l'Unicef pour se faire rembourser un d\u00e9placement en avion... qu'il a accompli avec son jet priv\u00e9...\r\nBeckham poss\u00e8de pourtant l'une des plus grandes fortunes de Grande Bretagne... \r\nSelon le dernier classement du Sunday Times, le patrimoine de David Bekham est estim\u00e9 \u00e0 325 millions d'euros. C'est plus que celle de Cristiano Ronaldo. Sa fortune serait m\u00eame sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la reine d'Angleterre. \r\nL\u00e0 o\u00f9 le bas blesse, c'est que Bekham a b\u00e2ti la plus grand partie de sa fortune sur son image, faite de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, de franchise et de modestie. Et que cette image doit beaucoup \u00e0 ses engagements pour l'Unicef. Mediapart accuse donc le Spice boy d'utiliser la cause humanitaire comme un tremplin pour ses affaires personnelles. \r\nCe n'est pas tout ce qu'on lui reproche... \r\nDavid et Victoria Beckham sont  accus\u00e9s d'avoir eu recours \u00e0 des montages articiels pour \u00e9chapper au fisc. Et ce Beckham n'aurait pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 contacter les dicateurs Ali Bongo et Noursoultan Nazarba\u00efev pour l'aider \u00e0 financer son r\u00eave: celui de voyager dans l'espace.\r\nEst-ce que l'int\u00e9ress\u00e9  a r\u00e9agi? \r\nPar l'interm\u00e9diaire de ses avocats, aujourd'hui. Ces derniers  affirment que Beckham a vers\u00e9 une somme a sept chiffres \u00e0 l'Unicef.  On parle donc de millions. Qu'il aurai soutenu de nombreuses organisations caritatives pendant de nombreuses ann\u00e9es,  et qu'il aurait m\u00eame donn\u00e9  l'int\u00e9gralit\u00e9 de ses salaires lorsqu'il jouait au PSG.\r\nCes nouvelles r\u00e9v\u00e9lations illustrent le double visage de nombreuses stars du football...\r\nblabla bla", "alternativeExcerpt": ["L'ancienne star du football David Beckham se retrouve au coeur d'une temp\u00eate m\u00e9diatique. Le site d'information Mediapart publie une enqu\u00eate qui l\u2019accuse d\u2019utiliser la cause humanitaire pour ses int\u00e9r\u00eats personnels."], "alternativeTitle": ["Une enqu\u00eate \u00e9corne l\u2019image de l\u2019ex-footballeur britannique David Beckham / FOR_2017-02-04T18:08:00_developpement-5", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361641.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actu radio, rubrique des sports", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343815"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Fribourg-Gott\u00e9ron affronte Lausanne apr\u00e8s quatre d\u00e9faites cons\u00e9cutives", "id": "sound-0BA6BDC3-F26B-4653-B32D-76EE4434481A", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce samedi, deux chocs enti\u00e8rement romands auront lieu en hockey sur glace: Bienne fait face \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette et Fribourg-Gott\u00e9ron se mesure \u00e0 Lausanne. Fribourg est en crise apr\u00e8s avoir perdu ses quatre derniers matchs. L'interview de Gil Montandon, ancien joueur, consultant RTS Sport.\r\n\r\nHockey sur glace: Fribourg-Gott\u00e9ron affronte Lausanne apr\u00e8s quatre d\u00e9faites cons\u00e9cutives 18h Hockey-sur-glace : Fribourg Gott\u00e9ron - Lausanne\r\nSoir\u00e9e compl\u00e8te de hockey-sur-glace au programme aujourd'hui... Avec 2 chocs enti\u00e8rement romands : Bienne - Gen\u00e8veServette et FribourgGott\u00e9ron - Lausanne...\r\nFribourg qui est en crise... avant-dernier... et qui a perdu ses 4 derniers matchs.\r\nGil Montandon, bonsoir... Vous \u00eates \u00e0 la patinoire de Fribourg... Vous comptez plus de 1000 matchs en Ligue nationale A, en partie pour Fribourg. \r\nSur la situation de Fribourg Gott\u00e9ron\r\n- Qu'est-ce qui vous inqui\u00e8te le plus dans cette \u00e9quipe de Gott\u00e9ron ?\r\n- L'entra\u00eeneur Larry Huras a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9... Il a maintenant l'aide de Slava Bykov comme consultant... Ca vous semble une bonne solution ou, au contraire, est-ce que cela risque d'affair l'entra\u00eeneur qui est quasiment mis sous tutelle ?\r\n- L'\u00e9quipe de Fribourg est partie deux jours en montagne en d\u00e9but de semaine ? Cela peut fonctionner ? vous avez d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu ce genre de mise au vert dans votre carri\u00e8re ?\r\n- Quel est le v\u00e9ritable mal de Fribourg Gott\u00e9ron. On a l'impression qu'il est profond. Et qu'il dure depuis plusieurs ann\u00e9es.\r\n- Y a-t-il, selon vous, un risque de rel\u00e9gation pour Fribourg ?\r\n- Y a-t-il des solutions ?\r\nSur Lausanne et plus globalement l'approche des play-offs\r\n- Si Fribourg va mal, Lausanne vit une belle saison, avec un 4\u00e8me rang qui devrait se confirmer \u00e0 la fin de la saison r\u00e9guli\u00e8re... Mais Lausanne cultive le paradoxe... Apr\u00e8s une superbe s\u00e9rie de 9 victoires, le club a perdu 5 matchs de suite... La loi des s\u00e9ries, en hockey sur glace, a encore de beaux jours devant elle !\r\n- Il reste encore 6 ou 7 matchs aux \u00e9quipes dans la saison r\u00e9guli\u00e8re... Comment se pr\u00e9pare les play-offs... Ca a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 ?\r\n- Globalement, on remarque quand-m\u00eame que trois \u00e9quipes dominent largement le championnat : Berne, Zoug et Zurich... Le champion est \u00e0 chercher dans ce trio ?\r\n- Gen\u00e8ve a perdu cette semaine la finale de la Coupe de Suisse... Cela fait plus de 30 ans que la Suisse romande n'a plus rien gagn\u00e9... Franchement, la disette n'est pas pr\u00eat de prendre fin... Vous partagez cet avis ?\r\nMerci Gil Montandon. Et cette soir\u00e9e de hockey sur glace est \u00e0 suivre dans Sport Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi, deux chocs enti\u00e8rement romands auront lieu en hockey sur glace: Bienne fait face \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette et Fribourg-Gott\u00e9ron se mesure \u00e0 Lausanne. Fribourg est en crise apr\u00e8s avoir perdu ses quatre derniers matchs. L'interview de Gil Montandon, ancien joueur, consultant RTS Sport."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Fribourg-Gott\u00e9ron affronte Lausanne apr\u00e8s quatre d\u00e9faites cons\u00e9cutives / FOR_2017-02-04T18:12:00_developpement-7", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343820"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Impression 3D: 2\u00e8me partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89265D61-66B6-420E-82E4-7780A4EDBFD4", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite de l'entretien consacr\u00e9 \u00e0 l'impression 3D dans le domaine m\u00e9dical, en compagnie de S\u00e9bastien Martinerie.", "alternativeExcerpt": ["Suite de l\u2019entretien consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019impression 3D dans le domaine m\u00e9dical, en compagnie de S\u00e9bastien Martinerie."], "alternativeTitle": ["Impression 3D: 2\u00e8me partie / PB_2017-02-04T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325905"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le 45e Prix de Lausanne touche \u00e0 sa fin", "id": "sound-6FEC2734-F54F-404A-A76E-8BFF884EFEA5", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre Pastori, historien de la danse et Pr\u00e9sident du Conseil du Ballet B\u00e9jart\r\nApr\u00e8s une semaine de s\u00e9lections, le Prix de Lausanne, une comp\u00e9tition r\u00e9serv\u00e9e aux jeunes danseurs, prend fin ce samedi apr\u00e8s-midi au Palais de Baulieu. D\u00e9couverte des coulisses en compagnie de Jean-Pierre Pastori, historien de la danse et Pr\u00e9sident du Conseil du Ballet B\u00e9jart.\r\n\r\nLe 45e Prix de Lausanne touche \u00e0 sa fin C'est l'un plus plus prestigieux concours de danse au monde.. : Le prix de Lausanne.. \r\n20 candidats se sont qualifi\u00e9s sur les 66 .. en lice au d\u00e9part.. de 17 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes.. \r\nApr\u00e8s une semaine de s\u00e9lection, la comp\u00e9tition r\u00e9serv\u00e9e aux jeunes danseurs prend fin cet apr\u00e8s-midi (SA), au Palais de Baulieu. .. \r\nSophie Iselin s'est gliss\u00e9e dans les coulisses en compagnie de Jean-Pierre Pastori, historien de la danse et Pr\u00e9sident du Conseil du Ballet B\u00e9jart..\r\n  02'00'' \r\nSon \u00e0 FADER (fin parole 1'48'')\r\nExtro:  Le 45e concours international de Lausanne.. . La finale a lieu aujourd'hui \u00e0 14h30...", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une semaine de s\u00e9lections, le Prix de Lausanne, une comp\u00e9tition r\u00e9serv\u00e9e aux jeunes danseurs, prend fin ce samedi apr\u00e8s-midi au Palais de Baulieu. D\u00e9couverte des coulisses en compagnie de Jean-Pierre Pastori, historien de la danse et Pr\u00e9sident du Conseil du Ballet B\u00e9jart."], "alternativeTitle": ["Le 45e Prix de Lausanne touche \u00e0 sa fin / 12H30_2017-02-04T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4925400.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343840", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343831"]}]}}