{"response": {"numFound": 24935, "start": 2900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Je suis timide mais je me soigne!", "id": "sound-3C0F9E97-9A26-41A2-AB18-3CD192BB5656", "durationSec": 942, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9testez-vous les cocktails, demander une info \u00e0 un inconnu ou parler \u00e0 une vendeuse dans un magasin? La timidit\u00e9 touche, \u00e0 des degr\u00e9s divers, plus d'un tiers de la population. V\u00e9cue \u00e0 l'extr\u00eame, la timidit\u00e9 peut devenir de la phobie sociale et \u00eatre tr\u00e8s handicapante dans la vie professionnelle ou personnelle. Mais elle se soigne: des coaches d'expression en public ou des psychologues peuvent vous donner des enseignements afin de dompter votre timidit\u00e9, pour que ce qui \u00e9tait une immense torture devienne un v\u00e9ritable plaisir! Un sujet de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * D\u00e9testez-vous les cocktails, demander une info \u00e0 un inconnu ou parler \u00e0 une vendeuse dans un magasin? La timidit\u00e9 touche, \u00e0 des degr\u00e9s divers, plus d'un tiers de la population. V\u00e9cue \u00e0 l'extr\u00eame, la timidit\u00e9 peut devenir de la phobie sociale et \u00eatre tr\u00e8s handicapante dans la vie professionnelle ou personnelle. Mais elle se soigne: des coaches d'expression en public ou des psychologues peuvent vous donner des enseignements afin de dompter votre timidit\u00e9, pour que ce qui \u00e9tait une immense torture devienne un v\u00e9ritable plaisir! Un sujet de Lydia Gabor.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9testez-vous les cocktails, demander une info \u00e0 un inconnu ou parler \u00e0 une vendeuse dans un magasin? La timidit\u00e9 touche, \u00e0 des degr\u00e9s divers, plus d'un tiers de la population. V\u00e9cue \u00e0 l\u2019extr\u00eame, la timidit\u00e9 peut devenir de la phobie sociale et \u00eatre tr\u00e8s handicapante dans la vie professionnelle ou personnelle. Mais elle se soigne: des coaches d\u2019expression en public ou des psychologues peuvent vous donner des enseignements afin de dompter votre timidit\u00e9, pour que ce qui \u00e9tait une immense torture devienne un v\u00e9ritable plaisir! Un sujet de Lydia Gabor."], "alternativeTitle": ["Je suis timide mais je me soigne! / OEP_2017-10-02T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927056", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Terre des Hommes Suisse", "id": "sound-1B29DD7D-C0A5-47FD-A540-627817A05234", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nPour la 26e fois, Terre des Hommes Suisse organisera le dimanche 8 octobre prochain \u00e0 Gen\u00e8ve la d\u00e9sormais traditionnelle Marche de l'espoir. Con\u00e7ue comme un acte de solidarit\u00e9, cette manifestation permet aux \u00e9l\u00e8ves des pays d\u00e9velopp\u00e9s de se d\u00e9centrer par rapport \u00e0 leur propre culture. Cet \u00e9v\u00e9nement r\u00e9unit des milliers de jeunes du canton de Gen\u00e8ve et de France voisine, en solidarit\u00e9 avec des enfants et des familles d\u00e9favoris\u00e9es du Sud. Les fonds r\u00e9colt\u00e9s lors de cette Marche de l'espoir seront notamment destin\u00e9s \u00e0 promouvoir le droit des enfants d'origine tribale dans 32 villages d'Odisha (l'un des Etats les plus pauvres de l'Inde, situ\u00e9 sur la c\u00f4te est), sensibiliser aux droits des femmes et assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de plus de 1000 familles dont 3000 enfants. Apr\u00e8s le P\u00e9rou en 2011, Ha\u00efti en 2012, l'Inde en 2013, les populations am\u00e9rindiennes d'Amazonie br\u00e9silienne en 2014, le Burkina Faso en 2015, et les enfants d\u00e9favoris\u00e9s de Colombie en 2016, c'est en effet l'Inde qui est cette ann\u00e9e \u00e0 nouveau mise \u00e0 l'honneur. \r\nPour le bon d\u00e9roulement de cette grande manifestation, les responsables de Terre des Hommes Suisse ont besoin de b\u00e9n\u00e9voles ainsi que d'un peu de mat\u00e9riel. \r\nDemande :\r\n- Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage des stands samedi 7 octobre de 14h \u00e0 18h et dimanche 8 octobre de 7h \u00e0 10h30 \r\n- Des b\u00e9n\u00e9voles pour le d\u00e9montage des stands dimanche 8 octobre d\u00e8s 17h\r\n- Des m\u00e9decins et infirmi\u00e8res b\u00e9n\u00e9voles de piquet quelques heures durant la journ\u00e9e du dimanche\r\n- Des photographes et vid\u00e9astes b\u00e9n\u00e9voles dimanche 8 octobre d\u00e8s 10h\r\n- Des personnes d'accord d'apporter des p\u00e2tisseries le dimanche matin\r\n- Des v\u00e9los pliables \r\n- 2 remorques pour v\u00e9los\r\n- Des thermos professionnels\r\n\r\n* * Pour la 26e fois, Terre des Hommes Suisse organisera le dimanche 8 octobre prochain \u00e0 Gen\u00e8ve la d\u00e9sormais traditionnelle Marche de l'espoir. Con\u00e7ue comme un acte de solidarit\u00e9, cette manifestation permet aux \u00e9l\u00e8ves des pays d\u00e9velopp\u00e9s de se d\u00e9centrer par rapport \u00e0 leur propre culture. Cet \u00e9v\u00e9nement r\u00e9unit des milliers de jeunes du canton de Gen\u00e8ve et de France voisine, en solidarit\u00e9 avec des enfants et des familles d\u00e9favoris\u00e9es du Sud. Les fonds r\u00e9colt\u00e9s lors de cette Marche de l'espoir seront notamment destin\u00e9s \u00e0 promouvoir le droit des enfants d'origine tribale dans 32 villages d'Odisha (l'un des Etats les plus pauvres de l'Inde, situ\u00e9 sur la c\u00f4te est), sensibiliser aux droits des femmes et assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de plus de 1000 familles dont 3000 enfants. Apr\u00e8s le P\u00e9rou en 2011, Ha\u00efti en 2012, l'Inde en 2013, les populations am\u00e9rindiennes d'Amazonie br\u00e9silienne en 2014, le Burkina Faso en 2015, et les enfants d\u00e9favoris\u00e9s de Colombie en 2016, c'est en effet l'Inde qui est cette ann\u00e9e \u00e0 nouveau mise \u00e0 l'honneur. \r\nPour le bon d\u00e9roulement de cette grande manifestation, les responsables de Terre des Hommes Suisse ont besoin de b\u00e9n\u00e9voles ainsi que d'un peu de mat\u00e9riel. \r\nDemande :\r\n- Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage des stands samedi 7 octobre de 14h \u00e0 18h et dimanche 8 octobre de 7h \u00e0 10h30 \r\n- Des b\u00e9n\u00e9voles pour le d\u00e9montage des stands dimanche 8 octobre d\u00e8s 17h\r\n- Des m\u00e9decins et infirmi\u00e8res b\u00e9n\u00e9voles de piquet quelques heures durant la journ\u00e9e du dimanche\r\n- Des photographes et vid\u00e9astes b\u00e9n\u00e9voles dimanche 8 octobre d\u00e8s 10h\r\n- Des personnes d'accord d'apporter des p\u00e2tisseries le dimanche matin\r\n- Des v\u00e9los pliables \r\n- 2 remorques pour v\u00e9los\r\n- Des thermos professionnels", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 02.10.2017", "Terre des Hommes Suisse / CPT_2017-10-02T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 02.10.2017", "Terre des Hommes Suisse / CPT_2017-10-02T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Pour la 26e fois, Terre des Hommes Suisse organisera le dimanche 8 octobre prochain \u00e0 Gen\u00e8ve la d\u00e9sormais traditionnelle Marche de l'espoir. Con\u00e7ue comme un acte de solidarit\u00e9, cette manifestation permet aux \u00e9l\u00e8ves des pays d\u00e9velopp\u00e9s de se d\u00e9centrer par rapport \u00e0 leur propre culture. Cet \u00e9v\u00e9nement r\u00e9unit des milliers de jeunes du canton de Gen\u00e8ve et de France voisine, en solidarit\u00e9 avec des enfants et des familles d\u00e9favoris\u00e9es du Sud. Les fonds r\u00e9colt\u00e9s lors de cette Marche de l\u02b9espoir seront notamment destin\u00e9s \u00e0 promouvoir le droit des enfants d\u02b9origine tribale dans 32 villages d'Odisha (l\u02b9un des Etats les plus pauvres de l\u02b9Inde, situ\u00e9 sur la c\u00f4te est), sensibiliser aux droits des femmes et assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de plus de 1000 familles dont 3000 enfants. Apr\u00e8s le P\u00e9rou en 2011, Ha\u00efti en 2012, l\u02b9Inde en 2013, les populations am\u00e9rindiennes d\u02b9Amazonie br\u00e9silienne en 2014, le Burkina Faso en 2015, et les enfants d\u00e9favoris\u00e9s de Colombie en 2016, c'est en effet l\u02b9Inde qui est cette ann\u00e9e \u00e0 nouveau mise \u00e0 l\u02b9honneur. \nPour le bon d\u00e9roulement de cette grande manifestation, les responsables de Terre des Hommes Suisse ont besoin de b\u00e9n\u00e9voles ainsi que d'un peu de mat\u00e9riel. \nDemande :\n- Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage des stands samedi 7 octobre de 14h \u00e0 18h et dimanche 8 octobre de 7h \u00e0 10h30 \n- Des b\u00e9n\u00e9voles pour le d\u00e9montage des stands dimanche 8 octobre d\u00e8s 17h\n- Des m\u00e9decins et infirmi\u00e8res b\u00e9n\u00e9voles de piquet quelques heures durant la journ\u00e9e du dimanche\n- Des photographes et vid\u00e9astes b\u00e9n\u00e9voles dimanche 8 octobre d\u00e8s 10h\n- Des personnes d\u02b9accord d\u02b9apporter des p\u00e2tisseries le dimanche matin\n- Des v\u00e9los pliables \n- 2 remorques pour v\u00e9los\n- Des thermos professionnels", "Pour la 26e fois, Terre des Hommes Suisse organisera le dimanche 8 octobre prochain \u00e0 Gen\u00e8ve la d\u00e9sormais traditionnelle Marche de l'espoir. Con\u00e7ue comme un acte de solidarit\u00e9, cette manifestation permet aux \u00e9l\u00e8ves des pays d\u00e9velopp\u00e9s de se d\u00e9centrer par rapport \u00e0 leur propre culture. Cet \u00e9v\u00e9nement r\u00e9unit des milliers de jeunes du canton de Gen\u00e8ve et de France voisine, en solidarit\u00e9 avec des enfants et des familles d\u00e9favoris\u00e9es du Sud. Les fonds r\u00e9colt\u00e9s lors de cette Marche de l\u02b9espoir seront notamment destin\u00e9s \u00e0 promouvoir le droit des enfants d\u02b9origine tribale dans 32 villages d'Odisha (l\u02b9un des Etats les plus pauvres de l\u02b9Inde, situ\u00e9 sur la c\u00f4te est), sensibiliser aux droits des femmes et assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de plus de 1000 familles dont 3000 enfants. Apr\u00e8s le P\u00e9rou en 2011, Ha\u00efti en 2012, l\u02b9Inde en 2013, les populations am\u00e9rindiennes d\u02b9Amazonie br\u00e9silienne en 2014, le Burkina Faso en 2015, et les enfants d\u00e9favoris\u00e9s de Colombie en 2016, c'est en effet l\u02b9Inde qui est cette ann\u00e9e \u00e0 nouveau mise \u00e0 l\u02b9honneur. \nPour le bon d\u00e9roulement de cette grande manifestation, les responsables de Terre des Hommes Suisse ont besoin de b\u00e9n\u00e9voles ainsi que d'un peu de mat\u00e9riel. \nDemande :\n- Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage des stands samedi 7 octobre de 14h \u00e0 18h et dimanche 8 octobre de 7h \u00e0 10h30 \n- Des b\u00e9n\u00e9voles pour le d\u00e9montage des stands dimanche 8 octobre d\u00e8s 17h\n- Des m\u00e9decins et infirmi\u00e8res b\u00e9n\u00e9voles de piquet quelques heures durant la journ\u00e9e du dimanche\n- Des photographes et vid\u00e9astes b\u00e9n\u00e9voles dimanche 8 octobre d\u00e8s 10h\n- Des personnes d\u02b9accord d\u02b9apporter des p\u00e2tisseries le dimanche matin\n- Des v\u00e9los pliables \n- 2 remorques pour v\u00e9los\n- Des thermos professionnels"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927043", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8927043", "ece-8927042"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : La Journ\u00e9e Internationale de la Musique", "id": "sound-129C9030-E7C4-46B6-AB5D-B4D26F50BF4B", "durationSec": 912, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nInterviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : La Journ\u00e9e Internationale de la Musique / PNY_2017-10-02T11:33:45_re-passe-moi-le-mike-la-journee-internat", "Pony Express du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945627"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Enseigner la direction d'orchestre: tout un art", "id": "sound-98E39DBC-564B-4A9B-B759-F0A188F18168", "durationSec": 2234, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nC'est quoi, une acad\u00e9mie de direction d'orchestre? Comment forme-t-on de jeunes chefs (y compris des femmes cheffes d'orchestre) \u00e0 ce m\u00e9tier si impalpable? Julian Sykes s'est rendu au Gstaad Menuhin Festival l'\u00e9t\u00e9 dernier. Il a assist\u00e9 \u00e0 la \"Conducting Academy\" sous la houlette de Jaap van Zweden. Le chef n\u00e9erlandais, futur directeur musical de l'Orchestre philharmonique de New York, s'est montr\u00e9 extr\u00eamement exigeant envers les apprenti(e)s chef(fe)s d'orchestre et les musiciens. Une m\u00e9thode d'enseignement sensiblement diff\u00e9rente de celle de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Neeme J\u00e4rvi, sollicit\u00e9 pour les \u00e9ditions de 2014 \u00e0 2016.", "alternativeExcerpt": ["C'est quoi, une acad\u00e9mie de direction d'orchestre? Comment forme-t-on de jeunes chefs (y compris des femmes cheffes d'orchestre) \u00e0 ce m\u00e9tier si impalpable? Julian Sykes s'est rendu au Gstaad Menuhin Festival l'\u00e9t\u00e9 dernier. Il a assist\u00e9 \u00e0 la \"Conducting Academy\" sous la houlette de Jaap van Zweden. Le chef n\u00e9erlandais, futur directeur musical de l'Orchestre philharmonique de New York, s'est montr\u00e9 extr\u00eamement exigeant envers les apprenti(e)s chef(fe)s d'orchestre et les musiciens. Une m\u00e9thode d'enseignement sensiblement diff\u00e9rente de celle de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Neeme J\u00e4rvi, sollicit\u00e9 pour les \u00e9ditions de 2014 \u00e0 2016.", "C'est quoi, une acad\u00e9mie de direction d'orchestre? Comment forme-t-on de jeunes chefs (y compris des femmes cheffes d'orchestre) \u00e0 ce m\u00e9tier si impalpable? Julian Sykes s'est rendu au Gstaad Menuhin Festival l'\u00e9t\u00e9 dernier. Il a assist\u00e9 \u00e0 la \"Conducting Academy\" sous la houlette de Jaap van Zweden. Le chef n\u00e9erlandais, futur directeur musical de l'Orchestre philharmonique de New York, s'est montr\u00e9 extr\u00eamement exigeant envers les apprenti(e)s chef(fe)s d'orchestre et les musiciens. Une m\u00e9thode d'enseignement sensiblement diff\u00e9rente de celle de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Neeme J\u00e4rvi, sollicit\u00e9 pour les \u00e9ditions de 2014 \u00e0 2016.", "C'est quoi, une acad\u00e9mie de direction d'orchestre? Comment forme-t-on de jeunes chefs (y compris des femmes cheffes d'orchestre) \u00e0 ce m\u00e9tier si impalpable? Julian Sykes s'est rendu au Gstaad Menuhin Festival l'\u00e9t\u00e9 dernier. Il a assist\u00e9 \u00e0 la \"Conducting Academy\" sous la houlette de Jaap van Zweden. Le chef n\u00e9erlandais, futur directeur musical de l'Orchestre philharmonique de New York, s'est montr\u00e9 extr\u00eamement exigeant envers les apprenti(e)s chef(fe)s d'orchestre et les musiciens. Une m\u00e9thode d'enseignement sensiblement diff\u00e9rente de celle de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Neeme J\u00e4rvi, sollicit\u00e9 pour les \u00e9ditions de 2014 \u00e0 2016."], "alternativeTitle": ["Enseigner la direction d'orchestre: tout un art", "Enseigner la direction d'orchestre: tout un art / VSS_2017-10-02T10:12:25_versus-ecouter", "Enseigner la direction d'orchestre: tout un art / VSS_2017-10-02T10:12:25_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926946", "ece-8926942"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Microbes: jamais seuls", "id": "sound-67465E76-CD39-47B6-B82B-22EA1B32A311", "durationSec": 2071, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\n\"Nous savons aujourd'hui que les microbes ne doivent plus seulement \u00eatre associ\u00e9s aux maladies ou \u00e0 la d\u00e9composition. Au contraire, ils jouent un r\u00f4le en tous points essentiel: tous les organismes vivants, v\u00e9g\u00e9taux ou animaux, d\u00e9pendent intimement de microbes qui contribuent \u00e0 leur nutrition, leur d\u00e9veloppement, leur immunit\u00e9 ou m\u00eame leur comportement. Toujours pris dans un r\u00e9seau d'interactions microbiennes: nous ne sommes jamais seuls!.\" (source: \u00e9diteur)\r\nAvec en direct Marc-Andr\u00e9 Selosse, qui nous raconte, dans son ouvrage, au fil d'un r\u00e9cit foisonnant d'exemples et plein d'esprit, cette v\u00e9ritable r\u00e9volution scientifique.\r\nA lire: \"Jamais seuls: Ces microbes qui construisent les plantes, les animaux et les civilisations\", de Marc-Andr\u00e9 Selosse (Francis Hall\u00e9, postfacier)\r\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["\"Nous savons aujourd\u02b9hui que les microbes ne doivent plus seulement \u00eatre associ\u00e9s aux maladies ou \u00e0 la d\u00e9composition. Au contraire, ils jouent un r\u00f4le en tous points essentiel: tous les organismes vivants, v\u00e9g\u00e9taux ou animaux, d\u00e9pendent intimement de microbes qui contribuent \u00e0 leur nutrition, leur d\u00e9veloppement, leur immunit\u00e9 ou m\u00eame leur comportement. Toujours pris dans un r\u00e9seau d\u02b9interactions microbiennes: nous ne sommes jamais seuls!.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct Marc-Andr\u00e9 Selosse, qui nous raconte, dans son ouvrage, au fil d\u02b9un r\u00e9cit foisonnant d\u02b9exemples et plein d\u02b9esprit, cette v\u00e9ritable r\u00e9volution scientifique.\nA lire: \"Jamais seuls: Ces microbes qui construisent les plantes, les animaux et les civilisations\", de Marc-Andr\u00e9 Selosse (Francis Hall\u00e9, postfacier)\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Nous savons aujourd\u02b9hui que les microbes ne doivent plus seulement \u00eatre associ\u00e9s aux maladies ou \u00e0 la d\u00e9composition. Au contraire, ils jouent un r\u00f4le en tous points essentiel: tous les organismes vivants, v\u00e9g\u00e9taux ou animaux, d\u00e9pendent intimement de microbes qui contribuent \u00e0 leur nutrition, leur d\u00e9veloppement, leur immunit\u00e9 ou m\u00eame leur comportement. Toujours pris dans un r\u00e9seau d\u02b9interactions microbiennes: nous ne sommes jamais seuls!.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct Marc-Andr\u00e9 Selosse, qui nous raconte, dans son ouvrage, au fil d\u02b9un r\u00e9cit foisonnant d\u02b9exemples et plein d\u02b9esprit, cette v\u00e9ritable r\u00e9volution scientifique.\nA lire: \"Jamais seuls: Ces microbes qui construisent les plantes, les animaux et les civilisations\", de Marc-Andr\u00e9 Selosse (Francis Hall\u00e9, postfacier)\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Nous savons aujourd\u02b9hui que les microbes ne doivent plus seulement \u00eatre associ\u00e9s aux maladies ou \u00e0 la d\u00e9composition. Au contraire, ils jouent un r\u00f4le en tous points essentiel: tous les organismes vivants, v\u00e9g\u00e9taux ou animaux, d\u00e9pendent intimement de microbes qui contribuent \u00e0 leur nutrition, leur d\u00e9veloppement, leur immunit\u00e9 ou m\u00eame leur comportement. Toujours pris dans un r\u00e9seau d\u02b9interactions microbiennes: nous ne sommes jamais seuls!.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct Marc-Andr\u00e9 Selosse, qui nous raconte, dans son ouvrage, au fil d\u02b9un r\u00e9cit foisonnant d\u02b9exemples et plein d\u02b9esprit, cette v\u00e9ritable r\u00e9volution scientifique.\nA lire: \"Jamais seuls: Ces microbes qui construisent les plantes, les animaux et les civilisations\", de Marc-Andr\u00e9 Selosse (Francis Hall\u00e9, postfacier)\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Microbes: jamais seuls", "Microbes: jamais seuls / VSS_2017-10-02T09:11:24_versus-penser", "Microbes: jamais seuls / VSS_2017-10-02T09:11:24_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8960014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926947", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926947", "ece-8926943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'exp\u00e9rience du mois: pourquoi ne faut-il pas jeter de l'eau sur de l'huile en feu?", "id": "sound-F3F08553-9CBD-4395-9DF1-991AF1C18FC0", "durationSec": 648, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en images. \r\nAujourd'hui, Bastien Confino montre pourquoi il ne faut pas jeter de l'eau sur de l'huile en feu. Avec Patrick Di Natal, collaborateur de l'ECA et responsable m\u00e9thodologique du simulateur d'incendie de la Rama.\r\n\r\nChaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en images. \r\nAujourd'hui, Bastien Confino montre pourquoi il ne faut pas jeter de l'eau sur de l'huile en feu. Avec Patrick Di Natale, collaborateur de l'ECA et responsable m\u00e9thodologique du simulateur d'incendie de la Rama.", "alternativeExcerpt": ["Chaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en images. \nAujourd'hui, Bastien Confino montre pourquoi il ne faut pas jeter de l'eau sur de l'huile en feu. Avec Patrick Di Natal, collaborateur de l\u2019ECA et responsable m\u00e9thodologique du simulateur d\u2019incendie de la Rama."], "alternativeTitle": ["L'exp\u00e9rience du mois: pourquoi ne faut-il pas jeter de l'eau sur de l'huile en feu? / CQFD_2017-10-02T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable m\u00e9thodologique du simulateur d'incendie de la Rama", "name": "Di Natale, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8927101"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Comment certains artistes marquent-ils les g\u00e9n\u00e9rations suivantes? Le cas Paul Klee et les Etats-Unis", "id": "sound-CF3B85CD-D05D-4A1E-8EFD-430FF20C7550", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSuivre \u00e0 la trace les influences d'un artiste sur ses contemporains, c'est une d\u00e9marche passionnante, \u00e0 d\u00e9couvrir ces jours \u00e0 Berne, au centre Paul Klee. Sa nouvelle conservatrice, Fabienne Eggelh\u00f6fer, s'est lanc\u00e9e dans une enqu\u00eate qui nous emm\u00e8ne aux Etats-Unis, entre 1930 et 1960. Pourtant Paul Klee n'a jamais mis les pieds aux Etats-Unis. mais il a marqu\u00e9 10 peintres, dont le c\u00e9l\u00e8bre Jackson Pollock.\r\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "alternativeTitle": ["Nectar du 02.10.2017", "Nectar du 02.10.2017", "Comment certains artistes marquent-ils les g\u00e9n\u00e9rations suivantes? Le cas Paul Klee et les Etats-Unis / NTR_2017-10-02T12:06:00_nectar", "Comment certains artistes marquent-ils les g\u00e9n\u00e9rations suivantes? Le cas Paul Klee et les Etats-Unis / NTR_2017-10-02T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Suivre \u00e0 la trace les influences d\u02b9un artiste sur ses contemporains, c\u02b9est une d\u00e9marche passionnante, \u00e0 d\u00e9couvrir ces jours \u00e0 Berne, au centre Paul Klee. Sa nouvelle conservatrice, Fabienne Eggelh\u00f6fer, s\u02b9est lanc\u00e9e dans une enqu\u00eate qui nous emm\u00e8ne aux Etats-Unis, entre 1930 et 1960. Pourtant Paul Klee n\u02b9a jamais mis les pieds aux Etats-Unis\u2026 mais il a marqu\u00e9 10 peintres, dont le c\u00e9l\u00e8bre Jackson Pollock.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "Suivre \u00e0 la trace les influences d\u02b9un artiste sur ses contemporains, c\u02b9est une d\u00e9marche passionnante, \u00e0 d\u00e9couvrir ces jours \u00e0 Berne, au centre Paul Klee. Sa nouvelle conservatrice, Fabienne Eggelh\u00f6fer, s\u02b9est lanc\u00e9e dans une enqu\u00eate qui nous emm\u00e8ne aux Etats-Unis, entre 1930 et 1960. Pourtant Paul Klee n\u02b9a jamais mis les pieds aux Etats-Unis\u2026 mais il a marqu\u00e9 10 peintres, dont le c\u00e9l\u00e8bre Jackson Pollock.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926975", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926975", "ece-8926974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 02.10.2017", "id": "sound-7ADC2523-7B8E-4939-B84F-A6F21C54061E", "durationSec": 3566, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Julie Rieder, membre fondatrice d'ARTHIS, pour les 20 ans de cette association de soutien au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Neuch\u00e2tel en 2017.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 la Brasserie \u00ab Le Cardinal \u00bb - Seyon, 9 / CH - 2000 Neuch\u00e2tel\r\n\r\n* Infotrafic: 12:21:57-12:22:10 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Bruno Coppens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Jean-Pascal Mages  Eric Saugy (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 02.10.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-10-02T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Neuch\u00e2tel (NE) avec Julie Rieder, membre fondatrice d\u2019ARTHIS pour les 20 ans de l'association 1/5 / DIC_2017-10-02T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 02.10.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Neuch\u00e2tel (NE) avec Julie Rieder, membre fondatrice d\u2019ARTHIS pour les 20 ans de l'association 1/5 / DIC_2017-10-02T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Julie Rieder, membre fondatrice d\u2019ARTHIS, pour les 20 ans de cette association de soutien au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Neuch\u00e2tel en 2017.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 la Brasserie \u00ab Le Cardinal \u00bb - Seyon, 9 / CH \u2013 2000 Neuch\u00e2tel", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Julie Rieder, membre fondatrice d\u2019ARTHIS, pour les 20 ans de cette association de soutien au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Neuch\u00e2tel en 2017.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 la Brasserie \u00ab Le Cardinal \u00bb - Seyon, 9 / CH \u2013 2000 Neuch\u00e2tel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927023", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927023", "ece-8927022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Une soci\u00e9t\u00e9 en surchauffe", "id": "sound-2289006C-E5A0-4C22-A2F0-793A3E5BE2E9", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous avons parfois l'impression que ce monde va trop vite, qu'il est trop dense, qu'il nous d\u00e9vore. Nous nous d\u00e9pla\u00e7ons, nous communiquons, nous consommons et nous produisons comme jamais auparavant. La r\u00e9volution num\u00e9rique augmente encore cette sensation de vitesse et d'emballement. Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 \"en surchauffe\", comme le d\u00e9crit notre invit\u00e9, Thomas Hylland Eriksen, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oslo.\r\n\r\n* * Nous avons parfois l'impression que ce monde va trop vite, qu'il est trop dense, qu'il nous d\u00e9vore. Nous nous d\u00e9pla\u00e7ons, nous communiquons, nous consommons et nous produisons comme jamais auparavant. La r\u00e9volution num\u00e9rique augmente encore cette sensation de vitesse et d'emballement. Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 \"en surchauffe\", comme le d\u00e9crit notre invit\u00e9, Thomas Hylland Eriksen, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oslo.", "alternativeTitle": ["Tribu du 02.10.2017", "Une soci\u00e9t\u00e9 en surchauffe / TRI_2017-10-02T11:04:15_tribu", "Tribu du 02.10.2017", "Une soci\u00e9t\u00e9 en surchauffe / TRI_2017-10-02T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Nous avons parfois l\u02b9impression que ce monde va trop vite, qu\u02b9il est trop dense, qu\u02b9il nous d\u00e9vore. Nous nous d\u00e9pla\u00e7ons, nous communiquons, nous consommons et nous produisons comme jamais auparavant. La r\u00e9volution num\u00e9rique augmente encore cette sensation de vitesse et d\u02b9emballement. Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 \"en surchauffe\", comme le d\u00e9crit notre invit\u00e9, Thomas Hylland Eriksen, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Oslo.", "Nous avons parfois l\u02b9impression que ce monde va trop vite, qu\u02b9il est trop dense, qu\u02b9il nous d\u00e9vore. Nous nous d\u00e9pla\u00e7ons, nous communiquons, nous consommons et nous produisons comme jamais auparavant. La r\u00e9volution num\u00e9rique augmente encore cette sensation de vitesse et d\u02b9emballement. Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 \"en surchauffe\", comme le d\u00e9crit notre invit\u00e9, Thomas Hylland Eriksen, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Oslo."], "imageURL": "//www.rts.ch/8960079.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927013", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, Universit\u00e9 d'Oslo, Anthropologue", "name": "Hylland Eriksen, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927013", "ece-8927012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "PRENOM: Au nom du fils : 1/5", "id": "sound-9D4AB350-43CF-483A-90E7-829454091B0D", "durationSec": 1569, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nAmandine, Julie ou Lilly? Timoth\u00e9e, Maxime ou Simon? Suzy et Bastian attendent leur deuxi\u00e8me enfant, n'en connaissent pas le sexe et h\u00e9sitent encore sur le choix du pr\u00e9nom. Ils essaient de se mettre d'accord quelques jours avant la naissance. Quoi qu'il en soit, ils attendront de voir leur b\u00e9b\u00e9 avant de se d\u00e9cider. On\u00e9sia et Arthur, eux, savent d\u00e9j\u00e0. Leur enfant n'est pas n\u00e9, mais c'est un gar\u00e7on et ils murmurent d\u00e9j\u00e0 son nom \u00e0 travers la fine paroi de peau qui les s\u00e9pare de lui. Quel est le meilleur moment pour nommer son enfant? Quels sont les enjeux \u00e0 l'heure du choix? Et que transmettent les parents \u00e0 l'enfant en le dotant d'un pr\u00e9nom?\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:21-13:29:42 / * 1/5\r\nAmandine, Julie ou Lilly? Timoth\u00e9e, Maxime ou Simon? Suzy et Bastian attendent leur deuxi\u00e8me enfant, n'en connaissent pas le sexe et h\u00e9sitent encore sur le choix du pr\u00e9nom. Ils essaient de se mettre d'accord quelques jours avant la naissance. Quoi qu'il en soit, ils attendront de voir leur b\u00e9b\u00e9 avant de se d\u00e9cider. On\u00e9sia et Arthur, eux, savent d\u00e9j\u00e0. Leur enfant n'est pas n\u00e9, mais c'est un gar\u00e7on et ils murmurent d\u00e9j\u00e0 son nom \u00e0 travers la fine paroi de peau qui les s\u00e9pare de lui. Quel est le meilleur moment pour nommer son enfant? Quels sont les enjeux \u00e0 l'heure du choix? Et que transmettent les parents \u00e0 l'enfant en le dotant d'un pr\u00e9nom?\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.10.2017", "PRENOM: Au nom du fils / VAC_2017-10-02T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 02.10.2017", "PRENOM: Au nom du fils / VAC_2017-10-02T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\nAmandine, Julie ou Lilly? Timoth\u00e9e, Maxime ou Simon? Suzy et Bastian attendent leur deuxi\u00e8me enfant, n\u02b9en connaissent pas le sexe et h\u00e9sitent encore sur le choix du pr\u00e9nom. Ils essaient de se mettre d\u02b9accord quelques jours avant la naissance. Quoi qu\u02b9il en soit, ils attendront de voir leur b\u00e9b\u00e9 avant de se d\u00e9cider. On\u00e9sia et Arthur, eux, savent d\u00e9j\u00e0. Leur enfant n\u02b9est pas n\u00e9, mais c\u02b9est un gar\u00e7on et ils murmurent d\u00e9j\u00e0 son nom \u00e0 travers la fine paroi de peau qui les s\u00e9pare de lui. Quel est le meilleur moment pour nommer son enfant? Quels sont les enjeux \u00e0 l\u02b9heure du choix? Et que transmettent les parents \u00e0 l\u02b9enfant en le dotant d\u02b9un pr\u00e9nom?\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: Marc Giouse", "1/5\nAmandine, Julie ou Lilly? Timoth\u00e9e, Maxime ou Simon? Suzy et Bastian attendent leur deuxi\u00e8me enfant, n\u02b9en connaissent pas le sexe et h\u00e9sitent encore sur le choix du pr\u00e9nom. Ils essaient de se mettre d\u02b9accord quelques jours avant la naissance. Quoi qu\u02b9il en soit, ils attendront de voir leur b\u00e9b\u00e9 avant de se d\u00e9cider. On\u00e9sia et Arthur, eux, savent d\u00e9j\u00e0. Leur enfant n\u02b9est pas n\u00e9, mais c\u02b9est un gar\u00e7on et ils murmurent d\u00e9j\u00e0 son nom \u00e0 travers la fine paroi de peau qui les s\u00e9pare de lui. Quel est le meilleur moment pour nommer son enfant? Quels sont les enjeux \u00e0 l\u02b9heure du choix? Et que transmettent les parents \u00e0 l\u02b9enfant en le dotant d\u02b9un pr\u00e9nom?\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8960162.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927007", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927007", "ece-8927006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, St\u00e9phanie Krieger rencontre Joachim Son-Forget", "id": "sound-A91B4D8A-2E91-4663-80BB-FC06C0B840CC", "durationSec": 3353, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phanie, Krieger;Joachim, Son-Forget\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 14:30:04-14:30:19 / * Pour la premi\u00e8re fois, St\u00e9phanie Krieger hypnotiseuse rencontre Joachim Son-Forget, d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale dans la circonscription des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger de Suisse et du Liechtenstein.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 02.10.2017", "Premier rendez-vous du 02.10.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, St\u00e9phanie Krieger rencontre Joachim Son-Forget / PRV_2017-10-02T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois, St\u00e9phanie Krieger rencontre Joachim Son-Forget / PRV_2017-10-02T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, St\u00e9phanie Krieger, hypnotiseuse, rencontre Joachim Son-Forget, d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale dans la circonscription des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger de Suisse et du Liechtenstein.", "Pour la premi\u00e8re fois, St\u00e9phanie Krieger, hypnotiseuse, rencontre Joachim Son-Forget, d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale dans la circonscription des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger de Suisse et du Liechtenstein."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927028", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927028", "ece-8927027"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e de Pony Express : L'association genevoise Les Oiseaux de Passage pr\u00e9sente sa rentr\u00e9e", "id": "sound-95F2C245-E422-43EF-B91A-119FD0C475AF", "durationSec": 796, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis une ann\u00e9e, l'association Les Oiseaux de Passage propose, chaque premier mercredi du mois, de d\u00e9couvrir une des cultures qui font la diversit\u00e9 de Gen\u00e8ve \u00e0 travers un repas et les sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires de la culture invit\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Depuis une ann\u00e9e, l'association Les Oiseaux de Passage propose, chaque premier mercredi du mois, de d\u00e9couvrir une des cultures qui font la diversit\u00e9 de Gen\u00e8ve \u00e0 travers un repas et les sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires de la culture invit\u00e9e."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e de Pony Express : L'association genevoise Les Oiseaux de Passage pr\u00e9sente sa rentr\u00e9e / PNY_2017-10-02T10:29:27_l-invitee-de-pony-express-l-association", "Pony Express du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L\u00e9nine: une civilisation disparue (1/5) : L\u00e9nine - L'URSS et son cin\u00e9ma", "id": "sound-ABFF396B-A7F2-4406-893B-57927F00FA6D", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L\u00e9nine - L'URSS et son cin\u00e9ma\r\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire de l'ex-URSS, \u00e0 la personnalit\u00e9 de L\u00e9nine et au cin\u00e9ma sovi\u00e9tique.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"L'exil suisse de L\u00e9nine: de Gen\u00e8ve \u00e0 Petrograd\" un documentaire de Nad\u00e8ge de Peganow (Suisse / 2017). Un film r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration des historiens Jean-Fran\u00e7ois Fayet, Gerd Koenen, Robert Service et Marc Vuilleumier.\r\nAujourd'hui, rencontre avec David Tcherepanya, cin\u00e9aste et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma sovi\u00e9tique qui nous parle du 7\u00e8me art dans l'Ex-URSS.\r\n\r\n* * L\u00e9nine\r\nL'URSS et son cin\u00e9ma\r\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire de l'ex-URSS, \u00e0 la personnalit\u00e9 de L\u00e9nine et au cin\u00e9ma sovi\u00e9tique.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \" L'exil suisse de L\u00e9nine : de Gen\u00e8ve \u00e0 Petrograd \" un documentaire de Nad\u00e8ge de Peganow (Suisse / 2017). Un film r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration des historiens Jean-Fran\u00e7ois Fayet, Gerd Koenen, Robert Service et Marc Vuilleumier.\r\nAujourd'hui, rencontre avec David Tcherepanya, cin\u00e9aste et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma sovi\u00e9tique qui nous parle du 7\u00e8me art dans l'Ex URSS.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 02.10.2017", "Histoire vivante du 02.10.2017", "L\u00e9nine: une civilisation disparue (1/5) / HV_2017-10-02T13:30:00_histoire-vivante", "L\u00e9nine: une civilisation disparue (1/5) / HV_2017-10-02T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["L\u00e9nine - L'URSS et son cin\u00e9ma\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire de l'ex-URSS, \u00e0 la personnalit\u00e9 de L\u00e9nine et au cin\u00e9ma sovi\u00e9tique.\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"L'exil suisse de L\u00e9nine: de Gen\u00e8ve \u00e0 Petrograd\" un documentaire de Nad\u00e8ge de Peganow (Suisse / 2017). Un film r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration des historiens Jean-Fran\u00e7ois Fayet, Gerd Koenen, Robert Service et Marc Vuilleumier.\nAujourd'hui, rencontre avec David Tcherepanya, cin\u00e9aste et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma sovi\u00e9tique qui nous parle du 7\u00e8me art dans l'Ex-URSS.", "L\u00e9nine - L'URSS et son cin\u00e9ma\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire de l'ex-URSS, \u00e0 la personnalit\u00e9 de L\u00e9nine et au cin\u00e9ma sovi\u00e9tique.\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"L'exil suisse de L\u00e9nine: de Gen\u00e8ve \u00e0 Petrograd\" un documentaire de Nad\u00e8ge de Peganow (Suisse / 2017). Un film r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration des historiens Jean-Fran\u00e7ois Fayet, Gerd Koenen, Robert Service et Marc Vuilleumier.\nAujourd'hui, rencontre avec David Tcherepanya, cin\u00e9aste et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma sovi\u00e9tique qui nous parle du 7\u00e8me art dans l'Ex-URSS."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927010", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927010", "ece-8927009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: les chevaliers du Rh\u00f4ne", "id": "sound-C92A34F3-5C44-4035-B22A-A952A96F3A7A", "durationSec": 2156, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSi le Rh\u00f4ne avait des enfants, les jouteurs seraient l'un d'entre eux. Sur des barques \u00e0 fond plat, ils s'affrontent, lance en main, avec un seul objectif: rester \u00e0 bord et ''mouiller'' leur adversaire. Une tradition h\u00e9rit\u00e9e des bateliers qui assuraient le halage sur les rives du ''fleuve roi'' et des soci\u00e9t\u00e9s de sauvetages install\u00e9es au XIXe si\u00e8cle pour faire face \u00e0 ses crues d\u00e9vastatrices. \u00catre jouteur en 2017 va donc bien au-del\u00e0 d'une simple pratique sportive. C'est toute une culture s\u00e9culaire qui se transmet au sud de Lyon.\r\nUn reportage de Mathieu P\u00e9risse r\u00e9alis\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut\r\nPhoto: Jouteurs dans une barque \u00e0 fond plat [Mathieu P\u00e9risse - RTS]", "alternativeTitle": ["Point de fuite: les chevaliers du Rh\u00f4ne / ALA_2017-10-02T15:04:15_point-de-fuite-les-chevaliers-du-rhone", "A l'abordage du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927083", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927073"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1969 portrait-robot du mycologue", "id": "sound-1268C47A-C235-4AC9-A980-47BC81D4A803", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1969 portrait-robot du mycologue / ALA_2017-10-02T15:04:15_archive-1969-portrait-robot-du-mycologue", "A l'abordage du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927083", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927081"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: attention \u00e0 la Tarasque!", "id": "sound-ECD91091-3895-4303-AFC9-D6B0C6B6525A", "durationSec": 268, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nM\u00e9fiance! Assise sur son rocher, la terrible Tarasque regarde couler le Rh\u00f4ne. Monstre proven\u00e7al, si elle voit passer une barque, elle va bondir \u00e0 l'eau et gr\u00e2ce \u00e0 ses six pattes, sa bouche horrible et \u00e0 son haleine d'hy\u00e8ne morte, elle va couler l'embarcation et d\u00e9vorer tout le monde. \r\nHeureusement est arriv\u00e9e ensuite Sainte Marthe.", "alternativeExcerpt": ["M\u00e9fiance! Assise sur son rocher, la terrible Tarasque regarde couler le Rh\u00f4ne. Monstre proven\u00e7al, si elle voit passer une barque, elle va bondir \u00e0 l\u02b9eau et gr\u00e2ce \u00e0 ses six pattes, sa bouche horrible et \u00e0 son haleine d\u02b9hy\u00e8ne morte, elle va couler l\u02b9embarcation et d\u00e9vorer tout le monde. \n\nHeureusement est arriv\u00e9e ensuite Sainte Marthe."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: attention \u00e0 la Tarasque! / ALA_2017-10-02T15:04:15_psycho-fiction-attention-a-la-tarasque", "A l'abordage du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927083", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927079"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 02.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F45D7EEC-B807-46C1-B036-06621F2ED7A7", "durationSec": 42, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-10-02T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945578"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 02.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F60259C5-7C3E-420A-8AB3-6DA57B8E562E", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-10-02T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945582"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 02.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C171DF89-BB23-441F-9B9E-1EE056244877", "durationSec": 45, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-10-02T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Isabelle, 55 ans, Gen\u00e8ve", "id": "sound-3B650619-B10C-43E6-B308-FD19F197365A", "durationSec": 768, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIsabelle est n\u00e9e dans le Nord Vaudois, elle est devenue prof puis chaman!\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Isabelle est n\u00e9e dans le Nord Vaudois, elle est devenue prof puis chaman!\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Isabelle, 55 ans, Gen\u00e8ve / ALA_2017-10-02T15:04:15_humans-of-suisse-romande-isabelle-55-ans", "A l'abordage du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927083", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927074"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique M\u00e9tissage", "source": "siranau", "title": "Chronique Metissage 02.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4046668-0FED-46C0-BA12-159FD181E3C8", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Metissage", "Chronique Metissage / CALM_2017-10-02T15:40:00_chronique-metissage", "Chronique Metissage / CALM_2017-10-02T15:40:00_chronique-metissage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8878667.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jiggy Jones", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945587", "ece-8945580"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 02.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AA9C129-B9B8-4C4F-AD77-D5EC5C11A5FA", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-10-02T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Spectacle: les hommes fourbus pr\u00e9sentent \"Carcan\"", "id": "sound-710F36DE-1154-4F4C-AAF8-98815E99FA55", "durationSec": 320, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Clowns, montreurs d'objets, marionnettistes, Dani\u00e8le Chevrolet et Jos\u00e9-Manuel Ruiz sont deux \"h\u00e9ros fourbus\", nom de leur compagnie de th\u00e9\u00e2tre install\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Bramois. Fourbus, mais pas r\u00e9sign\u00e9s, ils signent \"Carcan\", un spectacle saltimbanque qui ouvre la saison de Midi Th\u00e9\u00e2tre, qui joue la com\u00e9die \u00e0 l'heure du frichti, dans toute la Suisse romande.\r\nExplications au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Clowns, montreurs d'objets, marionnettistes, Dani\u00e8le Chevrolet et Jos\u00e9-Manuel Ruiz sont deux \"h\u00e9ros fourbus\", nom de leur compagnie de th\u00e9\u00e2tre install\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Bramois. Fourbus, mais pas r\u00e9sign\u00e9s, ils signent \"Carcan\", un spectacle saltimbanque qui ouvre la saison de Midi Th\u00e9\u00e2tre, qui joue la com\u00e9die \u00e0 l'heure du frichti, dans toute la Suisse romande.\n\nExplications au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Spectacle: les hommes fourbus pr\u00e9sentent \"Carcan\" / VER_2017-10-02T16:35:45_spectacle-les-hommes-fourbus-presentent", "Vertigo du 02.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8966585.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927070", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Livre: \" Comment vivre en h\u00e9ros\" de Fabrice Humbert", "id": "sound-B8CA8912-1B3A-4574-8C0F-0726C6E8E919", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tristan Rivi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par son p\u00e8re, ouvrier et militant communiste, dans l'id\u00e9e qu'il devait \u00eatre un h\u00e9ros. Malheureusement, \u00e0 l'\u00e2ge de seize ans, \u00e0 la premi\u00e8re occasion qui lui est accord\u00e9e de prouver son courage, il s'enfuit.\r\nInterview de Fabrice Humbert par Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Tristan Rivi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par son p\u00e8re, ouvrier et militant communiste, dans l'id\u00e9e qu'il devait \u00eatre un h\u00e9ros. Malheureusement, \u00e0 l'\u00e2ge de seize ans, \u00e0 la premi\u00e8re occasion qui lui est accord\u00e9e de prouver son courage, il s'enfuit.\n\nInterview de Fabrice Humbert par Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Livre: \" Comment vivre en h\u00e9ros\" de Fabrice Humbert / VER_2017-10-02T17:06:00_livre-comment-vivre-en-heros-de-fabrice", "Vertigo du 02.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8966653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927070", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: le storytelling gagnant des ind\u00e9pendantistes catalans", "id": "sound-F1979A1E-715A-4844-B95A-21532705F103", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des personnes \u00e2g\u00e9es au visage ensanglant\u00e9. Des jeunes tir\u00e9s par les cheveux rou\u00e9s de coups de pieds. Ces photos et ces vid\u00e9os qui t\u00e9moignent des violences de la police sur des citoyens d\u00e9sireux de voter ont fait le tour des r\u00e9seaux sociaux. Un pi\u00e8ge m\u00e9diatique dans lequel le gouvernement espagnol s'est laiss\u00e9 enfermer.\r\nAvec Valerie Demon, correspondante en Espagne de la RTS, et le politologue Dominique Reyni\u00e9. Par Magali Philip.", "alternativeExcerpt": ["Des personnes \u00e2g\u00e9es au visage ensanglant\u00e9. Des jeunes tir\u00e9s par les cheveux rou\u00e9s de coups de pieds. Ces photos et ces vid\u00e9os qui t\u00e9moignent des violences de la police sur des citoyens d\u00e9sireux de voter ont fait le tour des r\u00e9seaux sociaux. Un pi\u00e8ge m\u00e9diatique dans lequel le gouvernement espagnol s'est laiss\u00e9 enfermer.\n\nAvec Valerie Demon, correspondante en Espagne de la RTS, et le politologue Dominique Reyni\u00e9. Par Magali Philip."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: le storytelling gagnant des ind\u00e9pendantistes catalans / VER_2017-10-02T16:45:45_medias-le-storytelling-gagnant-des-indep", "Vertigo du 02.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8966674.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927070", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: \"S\u00e9same Louvre toi!\"", "id": "sound-8BE1D9D2-3EFC-48EC-8105-EC11CCC9167E", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bienvenue dans l'univers du Louvre o\u00f9, que cela soit sur toile, dans le marbre ou dans l'argile, le meurtre est pr\u00e9sent dans chaque recoin. En appliquant les principes de la criminologie et de l'histoire de l'art pour une analyse \"criminartistique\", le livre \"Sc\u00e8nes de crime au Louvre\" se propose d'\u00e9tudier et d'interpr\u00e9ter une s\u00e9lection d'une trentaine d'ouvres d'art.\r\nAu micro de Florence Grivel, l'auteur Christos Markogiannakis.", "alternativeExcerpt": ["Bienvenue dans l'univers du Louvre o\u00f9, que cela soit sur toile, dans le marbre ou dans l'argile, le meurtre est pr\u00e9sent dans chaque recoin. En appliquant les principes de la criminologie et de l'histoire de l'art pour une analyse \"criminartistique\", le livre \"Sc\u00e8nes de crime au Louvre\" se propose d'\u00e9tudier et d'interpr\u00e9ter une s\u00e9lection d'une trentaine d'\u0153uvres d'art.\n\nAu micro de Florence Grivel, l'auteur Christos Markogiannakis."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: \"S\u00e9same Louvre toi!\" / VER_2017-10-02T16:51:45_arts-visuels-sesame-louvre-toi", "Vertigo du 02.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8966617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927070", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Elisa Larvego, photographe", "id": "sound-E1A930E7-971E-4627-8040-400651D3FCFD", "durationSec": 2801, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elisa Larvego, photographe genevoise, a men\u00e9 le premier volet de l'enqu\u00eate photographique genevoise sous l'angle soci\u00e9tal. Elle expose ses photographies au parc des Bastions du 5 octobre au 5 novembre 2017. La photographe fait aussi partie des artistes nomin\u00e9s de la bourse de la Ville de Gen\u00e8ve 2017 et ses travaux sont \u00e0 voir au sein de l'exposition des bourses jusqu'au 14 octobre 2017 au Centre d'Art Contemporain de Gen\u00e8ve.\r\nElisa Larvego est l'invit\u00e9e de Pierre-Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Elisa Larvego, photographe genevoise, a men\u00e9 le premier volet de l'enqu\u00eate photographique genevoise sous l'angle soci\u00e9tal. Elle expose ses photographies au parc des Bastions du 5 octobre au 5 novembre 2017. La photographe fait aussi partie des artistes nomin\u00e9s de la bourse de la Ville de Gen\u00e8ve 2017 et ses travaux sont \u00e0 voir au sein de l'exposition des bourses jusqu'au 14 octobre 2017 au Centre d'Art Contemporain de Gen\u00e8ve.\n\nElisa Larvego est l'invit\u00e9e de Pierre-Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Elisa Larvego, photographe / VER_2017-10-02T16:30:45_l-invitee-elisa-larvego-photographe", "Vertigo du 02.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8968668.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927070", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927060"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les muisques1.Geneva Brass Festival. -2.\"Lucia di Lammermoor\" dans un bain de sang \u00e0 Lausanne. -3.Versoix, capitale de la guitare. -4.Le slam de Narcisse. -5.Nomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Stefano Poda", "id": "sound-80EFBCA5-3FA7-425B-80C9-4A53232688A9", "durationSec": 4991, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nGeneva Brass Festival\r\n\"Lucia di Lammermoor\" dans un bain de sang \u00e0 Lausanne\r\nVersoix, capitale de la guitare\r\nLe slam de Narcisse\r\nNomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Stefano Poda1.Du 13 au 15 octobre 2017, trompettes, cors, trombones, tubas et autres euphoniums seront \u00e0 la f\u00eate dans le cadre du Geneva Brass Festival. Au menu, une rencontre entre le Geneva Brass Quintet et Le Fanfareduloup Orchestra, une \"H\u00e9ro\u00efque histoire du cor\" interpr\u00e9t\u00e9e par le Quatuor HORNormes et un concert pour les enfants avec \"Pierre et le Loup\" de Prokofiev.\r\nChristophe Sturzenegger, directeur artistique du festival, est l'invit\u00e9 de Magn\u00e9tique.. -2.L'Op\u00e9ra de Lausanne ouvre sa saison avec une production tr\u00e8s attendue du drame lyrique de Donizetti. Stefano Poda signe la mise en sc\u00e8ne, avec deux prises de r\u00f4les en Lucia (la soprano hollandaise Lenneke Ruiten) et Edgardo (le t\u00e9nor espagnol Airam Hernandez). Dans la fosse, le chef Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos dirige l'Orchestre de chambre de Lausanne. Compte-rendu par Julian Sykes.. -3.Coup de fil \u00e0 Alessio Nebiolo, guitariste et directeur artistique du Festival International de Guitare de Versoix, dont la 9e \u00e9dition se d\u00e9roule du 13 au 15 octobre 2017.. -4.L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd'hui: 53 mots.. -5.Nomade vous propose d'entrer dans les coulisses de l'Op\u00e9ra de Lausanne en compagnie du metteur en sc\u00e8ne italien Stefano Poda, \u00e0 l'occasion de la nouvelle production \"Lucia Di Lamermoor\" propos\u00e9e jusqu'au 8 octobre 2017.\r\nComme \u00e0 son habitude, Stefano Poda signe la mise en sc\u00e8ne, les d\u00e9cors, les costumes et les lumi\u00e8res du spectacle. Yves Bron l'a suivi au moment des r\u00e9p\u00e9titions pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents aspects de son travail.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 02.10.2017", "Magn\u00e9tique: 53 mots", "\"Lucia di Lammermoor\" dans un bain de sang \u00e0 Lausanne / MTC_2017-10-02T17:06:00_lucia-di-lammermoor-dans-un-bain-de-sang", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-10-02T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Versoix, capitale de la guitare / MTC_2017-10-02T17:06:00_versoix-capitale-de-la-guitare", "Nomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Stefano Poda / MTC_2017-10-02T17:06:00_nomade-a-lausanne-a-la-rencontre-de-stef", "Le magazine de toutes les muisques / MTC_2017-10-02T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 02.10.2017", "Geneva Brass Festival / MTC_2017-10-02T17:06:00_geneva-brass-festival", "Le magazine de toutes les muisques / MTC_2017-10-02T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse.\n\nNarcisse vous raconte tout au sujet des langues et des injures. C'est une question de culture.", "L\u2019Op\u00e9ra de Lausanne ouvre sa saison avec une production tr\u00e8s attendue du drame lyrique de Donizetti. Stefano Poda signe la mise en sc\u00e8ne, avec deux prises de r\u00f4les en Lucia (la soprano hollandaise Lenneke Ruiten) et Edgardo (le t\u00e9nor espagnol Airam Hernandez). Dans la fosse, le chef Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos dirige l\u2019Orchestre de chambre de Lausanne. Compte-rendu par Julian Sykes.", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: mots.", "Coup de fil \u00e0 Alessio Nebiolo, guitariste et directeur artistique du Festival International de Guitare de Versoix, dont la 9e \u00e9dition se d\u00e9roule du 13 au 15 octobre 2017.", "Nomade vous propose d\u2019entrer dans les coulisses de l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne en compagnie du metteur en sc\u00e8ne italien Stefano Poda, \u00e0 l\u2019occasion de la nouvelle production \"Lucia Di Lamermoor\" propos\u00e9e jusqu\u2019au 8 octobre 2017.\nComme \u00e0 son habitude, Stefano Poda signe la mise en sc\u00e8ne, les d\u00e9cors, les costumes et les lumi\u00e8res du spectacle. Yves Bron l\u2019a suivi au moment des r\u00e9p\u00e9titions pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents aspects de son travail.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli.", "Geneva Brass Festival\n\"Lucia di Lammermoor\" dans un bain de sang \u00e0 Lausanne\nVersoix, capitale de la guitare\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Stefano Poda", "Du 13 au 15 octobre 2017, trompettes, cors, trombones, tubas et autres euphoniums seront \u00e0 la f\u00eate dans le cadre du Geneva Brass Festival. Au menu, une rencontre entre le Geneva Brass Quintet et Le Fanfareduloup Orchestra, une \"H\u00e9ro\u00efque histoire du cor\" interpr\u00e9t\u00e9e par le Quatuor HORNormes et un concert pour les enfants avec \"Pierre et le Loup\" de Prokofiev.\nChristophe Sturzenegger, directeur artistique du festival, est l\u2019invit\u00e9 de Magn\u00e9tique.", "Geneva Brass Festival\n\"Lucia di Lammermoor\" dans un bain de sang \u00e0 Lausanne\nVersoix, capitale de la guitare\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Stefano Poda"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8926934", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8966892.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Poda, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, Pianiste, corniste, directeur artistique Geneva Brass Festival", "name": "Sturzenegger, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste, compositeur, Guitariste, directeur artistique Festival International de Guitare de Versoix", "name": "Nebiolo, Alessio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926934", "ece-8926933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Tremplin musical - Jura bernois.", "id": "sound-0664257A-4A3B-478C-B15D-E118818B9EB7", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tremplin musical - Jura bernois.\r\nRoosevelt.\r\nAlice Cooper.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:23:19-19:23:32 / Infotrafic: 19:58:51-19:59:02 / * Tremplin musical - Jura bernois.\r\nRoosevelt.\r\nAlice Cooper.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-02T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 02.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-02T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Tremplin musical - Jura bernois.\nRoosevelt.\nAlice Cooper.", "Tremplin musical - Jura bernois.\nRoosevelt.\nAlice Cooper."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927040", "ece-8927039"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Papier (Le)", "source": "siranau", "title": "Le papier 02.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A60AAC4B-35E1-48A7-A83A-C07DEC68E141", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le papier", "Le papier / LBC_2017-10-02T19:30:00_le-papier", "Le papier / LBC_2017-10-02T19:30:00_le-papier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945674", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937296.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945674", "ece-8945659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Cosey, auteur de bande dessin\u00e9e", "id": "sound-12A5D65B-7720-4CB5-9423-5E7C22D6D013", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cosendai, Bernard\r\nC'est au beau milieu des Alpes suisses que Cosey acquiert le go\u00fbt des grands espaces enneig\u00e9s, de la litt\u00e9rature am\u00e9ricaine et de la bande dessin\u00e9e. C'est l\u00e0 qu'il a cr\u00e9\u00e9 Jonathan, un h\u00e9ros \u00e0 son image. Aventurier insatiable, qui sillonne la plan\u00e8te pour aller \u00e0 la rencontre des cultures \u00e9trang\u00e8res, port\u00e9 vers l'autre pour mieux se conna\u00eetre lui-m\u00eame. Depuis plus de trente ans, Jonathan est reconnu par le public et r\u00e9guli\u00e8rement salu\u00e9 par la critique. Kate, le 7e album de la s\u00e9rie, a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par le prix du meilleur album au Festival international de la BD d'Angoul\u00eame en 1982 et dix ans plus tard, son album Sa\u00efgon-Hano\u00ef est couronn\u00e9 d'un Alph-Art du meilleur sc\u00e9nario. En 2017 il re\u00e7oit de nouveau, le Grand prix du Festival de la BD d'Angoul\u00eame. Cosey est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * C'est au beau milieu des Alpes suisses que Cosey acquiert le go\u00fbt des grands espaces enneig\u00e9s, de la litt\u00e9rature am\u00e9ricaine et de la bande dessin\u00e9e. C'est l\u00e0 qu'il a cr\u00e9\u00e9 Jonathan, un h\u00e9ros \u00e0 son image. Aventurier insatiable, qui sillonne la plan\u00e8te pour aller \u00e0 la rencontre des cultures \u00e9trang\u00e8res, port\u00e9 vers l'autre pour mieux se conna\u00eetre lui-m\u00eame. Depuis plus de trente ans, Jonathan est reconnu par le public et r\u00e9guli\u00e8rement salu\u00e9 par la critique. Kate, le 7e album de la s\u00e9rie, a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par le prix du meilleur album au Festival international de la BD d'Angoul\u00eame en 1982 et dix ans plus tard, son album Sa\u00efgon-Hano\u00ef est couronn\u00e9 d'un Alph-Art du meilleur sc\u00e9nario. En 2017 il re\u00e7oit de nouveau, le Grand prix du Festival de la BD d'Angoul\u00eame. Cosey est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 02.10.2017", "Cosey, auteur de bande dessin\u00e9e / ENSD_2017-10-02T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 02.10.2017", "Cosey, auteur de bande dessin\u00e9e / ENSD_2017-10-02T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["C'est au beau milieu des Alpes suisses que Cosey acquiert le go\u00fbt des grands espaces enneig\u00e9s, de la litt\u00e9rature am\u00e9ricaine et de la bande dessin\u00e9e. C\u02b9est l\u00e0 qu\u02b9il a cr\u00e9\u00e9 Jonathan, un h\u00e9ros \u00e0 son image. Aventurier insatiable, qui sillonne la plan\u00e8te pour aller \u00e0 la rencontre des cultures \u00e9trang\u00e8res, port\u00e9 vers l\u02b9autre pour mieux se conna\u00eetre lui-m\u00eame. Depuis plus de trente ans, Jonathan est reconnu par le public et r\u00e9guli\u00e8rement salu\u00e9 par la critique. Kate, le 7e album de la s\u00e9rie, a d\u02b9ailleurs \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par le prix du meilleur album au Festival international de la BD d\u02b9Angoul\u00eame en 1982 et dix ans plus tard, son album Sa\u00efgon-Hano\u00ef est couronn\u00e9 d'un Alph-Art du meilleur sc\u00e9nario. En 2017 il re\u00e7oit de nouveau, le Grand prix du Festival de la BD d\u02b9Angoul\u00eame. Cosey est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "C'est au beau milieu des Alpes suisses que Cosey acquiert le go\u00fbt des grands espaces enneig\u00e9s, de la litt\u00e9rature am\u00e9ricaine et de la bande dessin\u00e9e. C\u02b9est l\u00e0 qu\u02b9il a cr\u00e9\u00e9 Jonathan, un h\u00e9ros \u00e0 son image. Aventurier insatiable, qui sillonne la plan\u00e8te pour aller \u00e0 la rencontre des cultures \u00e9trang\u00e8res, port\u00e9 vers l\u02b9autre pour mieux se conna\u00eetre lui-m\u00eame. Depuis plus de trente ans, Jonathan est reconnu par le public et r\u00e9guli\u00e8rement salu\u00e9 par la critique. Kate, le 7e album de la s\u00e9rie, a d\u02b9ailleurs \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par le prix du meilleur album au Festival international de la BD d\u02b9Angoul\u00eame en 1982 et dix ans plus tard, son album Sa\u00efgon-Hano\u00ef est couronn\u00e9 d'un Alph-Art du meilleur sc\u00e9nario. En 2017 il re\u00e7oit de nouveau, le Grand prix du Festival de la BD d\u02b9Angoul\u00eame. Cosey est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/7597094.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927037", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8927037", "ece-8927036"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : L'assasinat de John Fitzgerald Kennedy (JFK)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-840D260F-F9F9-4686-91F2-6B5FA3915A84", "durationSec": 185, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["homicide"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-10-02T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-10-02T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945585", "ece-8945575"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger2 02.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-436986B1-6474-4E0E-A505-D67456C3941F", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger2", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-10-02T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-10-02T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8884258.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945606", "ece-8945594"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger : Les mails", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF1CD080-2802-44B0-9B0E-E01238822429", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["messagerie \u00e9lectronique"], "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger / RVA3_2017-10-02T07:20:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945604", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: le fonctionnement d'un barom\u00e8tre : Comment \u00e7a marche un barom\u00e8tre?", "id": "sound-C0527A28-0AD3-405B-8E58-C9D2ADF90D59", "durationSec": 204, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment \u00e7a marche un barom\u00e8tre?\r\nLa r\u00e9ponse de St\u00e9phane Fischer, conservateur adjoint du Mus\u00e9e d'histoire des sciences de Gen\u00e8ve, au micro de Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Comment \u00e7a marche un barom\u00e8tre?\nLa r\u00e9ponse de St\u00e9phane Fischer, conservateur adjoint du Mus\u00e9e d\u2019histoire des sciences de Gen\u00e8ve, au micro de Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: le fonctionnement d'un barom\u00e8tre / CQFD_2017-10-02T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien des sciences et assistant-conservateur au Mus\u00e9e des sciences de Gen\u00e8ve", "name": "Fischer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8927098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "De jeunes footballeurs sous la loupe des chercheurs", "id": "sound-DA9F221B-0F25-4B37-BE54-B2DAC29760BE", "durationSec": 687, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus le joueur est \u00e2g\u00e9, plus il est rapide et pr\u00e9cis. C'est le r\u00e9sultat d'une \u00e9tude sur les capacit\u00e9s cognitives et motrices de jeunes footballeurs et l'effet de l'\u00e2ge sur ces capacit\u00e9s.\r\nLes explications d'Halim Hicheur, de l'Universit\u00e9 de Fribourg et auteur de cette \u00e9tude, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Plus le joueur est \u00e2g\u00e9, plus il est rapide et pr\u00e9cis. C'est le r\u00e9sultat d'une \u00e9tude sur les capacit\u00e9s cognitives et motrices de jeunes footballeurs et l\u2019effet de l\u2019\u00e2ge sur ces capacit\u00e9s.\nLes explications d'Halim Hicheur, de l'Universit\u00e9 de Fribourg et auteur de cette \u00e9tude, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["De jeunes footballeurs sous la loupe des chercheurs / CQFD_2017-10-02T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 02.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8927103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cChercheur, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Hicheur, Halim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8927099"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Journ\u00e9e mondiale", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de la non-violence", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D7C93E5-4126-4B6C-825F-39F477C5BDE1", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pacifisme"], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-02T18:10:00_journee-mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-02T18:10:00_journee-mondiale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937258.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945666", "ece-8945652"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande bouffe (La)", "source": "siranau", "title": "La Grande Bouffe : Les menus de chasse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4BE6E241-FE87-4080-9C3C-CD6078F3CCBB", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "chasse"], "alternativeTitle": ["La Grande Bouffe", "La Grande Bouffe / CALM_2017-10-02T17:40:00_la-grande-bouffe", "La Grande Bouffe / CALM_2017-10-02T17:40:00_la-grande-bouffe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8945586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882411.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8945586", "ece-8945576"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["GORRITE, NURIA"], "id": "asset-1626611", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859166", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUKARI, Foued", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCCHI, Ludovic", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8859166"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ALIMENTATION", "H\u00d4PITAL", "D\u00c9CHET", "SCULPTURE", "SEXUALIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["ECUVILLENS", "LUCERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1626612", "durationSec": 1736, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "FR/Energie solaire et patrimoine: entretien avec Stanislas R\u00fcck, chef du Service des biens culturels", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: S\u00e9verine Fromaigeat parle de l\u2019exposition du mus\u00e9e Tinguely sur l\u2019art de la performance", "L\u2019Union syndicale suisse veut lutter contre le travail au noir li\u00e9 \u00e0 la num\u00e9risation", "L\u2019h\u00f4pital cantonal de Lucerne lutte contre le gaspillage alimentaire", "Attaque au couteau \u00e0 Marseille: l\u2019EI a revendiqu\u00e9 l\u2019attaque qui a fait deux victimes", "NE: la sculpture de clitoris g\u00e9ant \u00e9rig\u00e9e sur le giratoire de la gare suscite le d\u00e9bat", "Catalogne: Barcelone annonce la victoire du oui", "12h45", "Fusillade \u00e0 Las Vegas: le bilan provisoire est de 50 morts et d'au moins 200 bless\u00e9s", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "R\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019ind\u00e9pendance catalane: les pr\u00e9cisions de Marie Bolinches", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859140", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["D\u00e9sormais, les portions servies aux patients sont plus petites pour \u00e9viter les d\u00e9chets alimentaires.", "L\u2019assaillant pr\u00e9sum\u00e9 a \u00e9t\u00e9 abattu.", "Elle est l\u2019\u0153uvre d\u2019un artiste genevois.", "Mais les autorit\u00e9s de Madrid refusent de prendre en compte le scrutin.", "L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 des coups de feu a \u00e9t\u00e9 abattu. Ses motivations restent floues."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Barcelone", "name": "BOLINCHES, Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8859720", "ece-8859140"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["IND\u00c9PENDANTISME", "VIE POLITIQUE", "PALAIS DE JUSTICE", "AVOCAT", "LOUP", "BROCANTAGE", "ART BRUT", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-1626614", "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "PARIS", "ANNIVIERS", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Fusillade \u00e0 Las Vegas: les pr\u00e9cisions de Philippe Revaz", "L'Espagne se d\u00e9chire: l'analyse d'Abraham Zisyadis", "France: le proc\u00e8s Merah d\u00e9bute devant la cour d'assises", "Nobel de m\u00e9decine: recherches sur le m\u00e9tabolisme prim\u00e9es", "19h30", "Big data: la fin de la vie priv\u00e9e par les donn\u00e9es personnelles", "Big Data: les explications de Gaspard K\u00fchn", "L'Espagne \u00e9tait un empire: les explications d'Abraham Zisyadis", "Gen\u00e8ve: la pauvret\u00e9 augmente, et influe sur la consommation", "Tuerie de Las Vegas: la r\u00e9action du pr\u00e9sident Donald Trump", "Catalogne: les loyalistes \u00e0 l'Etat espagnol sont inquiets", "Valais: la pr\u00e9sence d'une meute de loups confirm\u00e9e pr\u00e8s de Sion", "Stylisme: le Fribourgeois qui inspire les plus grands", "Etats-Unis: le d\u00e9roul\u00e9 du carnage de Las Vegas", "Espagne: le torchon br\u00fble, et le pays plonge dans l'inconnu", "Espagne: la Catalogne est le moteur \u00e9conomique du pays", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859112", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Mohamed Merah avait tu\u00e9 des militaires, un enseignant et trois enfants d'une \u00e9cole juive, mais c'est son fr\u00e8re qui compara\u00eet.", "Les travaux des trois laur\u00e9ats ont permis de mieux comprendre notre horloge biologique et notamment le jet lag.", "Le nombre de dossiers financiers ouverts \u00e0 l'Action sociale a presque doubl\u00e9 depuis 2008.", "Ils craignent que la Catalogne poursuive sa s\u00e9cession et devienne r\u00e9ellement ind\u00e9pendante.", "Elle se d\u00e9place entre le Val d\u2019Anniviers et le Val d\u2019H\u00e9rens.", "Les filles les plus branch\u00e9es de New York portent peut-\u00eatre des habits aux imprim\u00e9s fribourgeois.", "Un gouffre se creuse sur la question catalane au lendemain du r\u00e9f\u00e9rendum contest\u00e9.", "C\u2019est la r\u00e9gion la plus florissante du pays, la s\u00e9cession serait catastrophique pour l\u2019Espagne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Didactique", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "REVAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8859101", "ece-8859112"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1620203", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 216", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Laurent et Didier vs Tiffany et Andrea", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859122", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8859122", "ece-8859091"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "title": "\"Lui\" bande \u00e0 nouveau", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1625976", "durationSec": 1595, "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["\"Lui\" bande \u00e0 nouveau\n- Rien ne va plus\n- S\u00e9quence didactique: les co\u00fbts de la sant\u00e9\n- Notre invit\u00e9: Marc Cikes, CEO Medbase Romandie\n- La Presse\n- \"Lui\" bande \u00e0 nouveau", "\"Lui\" bande \u00e0 nouveau\n- Rien ne va plus\n- S\u00e9quence didactique: les co\u00fbts de la sant\u00e9\n- Notre invit\u00e9: Marc Cikes, CEO Medbase Romandie\n- La Presse\n- \"Lui\" bande \u00e0 nouveau", "\"Lui\" bande \u00e0 nouveau\n- Rien ne va plus\n- S\u00e9quence didactique: les co\u00fbts de la sant\u00e9\n- Notre invit\u00e9: Marc Cikes, CEO Medbase Romandie\n- La Presse\n- \"Lui\" bande \u00e0 nouveau", "Des co\u00fbts et des douleurs... Apr\u00e8s la hausse des primes maladie, on s'int\u00e9resse au gaspillage dans la sant\u00e9. Le patron des centres m\u00e9dicaux de Migros est notre invit\u00e9. Les grands \u00e9diteurs al\u00e9maniques gagnent de l'argent et coupent dans les journaux. Jusqu'o\u00f9 ira le d\u00e9mant\u00e8lement de la presse romande? Dans ce paysage sinistr\u00e9, la presse de charme retrouve des couleurs. TTC vous invite chez Lui.", "Des co\u00fbts et des douleurs... Apr\u00e8s la hausse des primes maladie, on s'int\u00e9resse au gaspillage dans la sant\u00e9. Le patron des centres m\u00e9dicaux de Migros est notre invit\u00e9.", "Dans ce paysage sinistr\u00e9, la presse de charme retrouve des couleurs. TTC vous invite chez Lui.", "Les grands \u00e9diteurs al\u00e9maniques gagnent de l'argent et coupent dans les journaux. Jusqu'o\u00f9 ira le d\u00e9mant\u00e8lement de la presse romande?", "\"Lui\" bande \u00e0 nouveau\n- Rien ne va plus\n- S\u00e9quence didactique: les co\u00fbts de la sant\u00e9\n- Notre invit\u00e9: Marc Cikes, CEO Medbase Romandie\n- La Presse\n- \"Lui\" bande \u00e0 nouveau"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "\"Lui\" bande \u00e0 nouveau", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "\"Lui\" bande \u00e0 nouveau", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Rien ne va plus", "Rien ne va plus / La Presse / \"Lui\" bande \u00e0 nouveau", "S\u00e9quence didactique: les co\u00fbts de la sant\u00e9", "Notre invit\u00e9: Marc Cikes, CEO Medbase Romandie", "\"Lui\" bande \u00e0 nouveau", "La presse", "\"Lui\" bande \u00e0 nouveau", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "\"Lui\" bande \u00e0 nouveau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859107", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8859644", "ece-8859669", "ece-8859107", "ece-8860009"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "SECOURISME", "MOUTON", "CHIEN", "TROUPEAU"], "id": "asset-1626613", "thematicGeographicals": ["BONVILLARS"], "durationSec": 1047, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bonvillars pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Rafa\u00ebl Poncioni qui fait d\u00e9couvrir des lieux de la r\u00e9gion pendant la p\u00e9riode des vendanges.", "visualGeographicals": ["BONVILLARS", "VALAIS", "BONVILLARS", "BONVILLARS", "FORCLAZ, LA (VD)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-10-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: rencontre avec Yves Cousin, vigneron", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Les chiens sont la meilleure protection contre les loups et les lynx", "NE: rencontre Olivier Robert, \u0153nologue", "Les pilotes d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re suisses peuvent avoir des missions tr\u00e8s vari\u00e9es", "VD: \u00e0 Epalinges, un groupement de jeunes pr\u00e9sente des portraits d\u2019habitants de la r\u00e9gion", "Entretien avec Sylvie Mayland, directrice de la Cave de Bonvillars", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859116", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La plupart d\u2019entre eux sont d\u00e9sormais form\u00e9s et \u00e9duqu\u00e9s en Suisse par des \u00e9leveurs.", "Transport de passager, de marchandises, travaux acrobatiques, sulfatage, sauvetage. Leurs missions sont vari\u00e9es et suscitent souvent l\u2019admiration."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8859099", "ece-8859673", "ece-8859116"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Beppe Grillo - Cinq \u00e9toiles pour le peuple", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1592704", "durationSec": 2940, "publicationDate": "2017-10-01T21:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1626518", "durationSec": 3191, "publicationDate": "2017-10-01T20:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Les cantons passent \u00e0 la caisse\n- La chouette de la paix\n- La fin d'un tabou", "- Les cantons passent \u00e0 la caisse\n- La chouette de la paix\n- La fin d'un tabou", "Le retour sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine fa\u00e7on Mise au point. Ces petites nouvelles qui vont peut-\u00eatre \u00e9chapp\u00e9 mais qui en disent si long\u2026ou pas.", "Des chouettes en guise de diplomates entre isra\u00e9liens et palestiniens. Le projet est tr\u00e8s s\u00e9rieux et est notamment port\u00e9 par un biologiste suisse qui est parvenu \u00e0 ouvrir le dialogue entre fr\u00e8res ennemis gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat commun pour des chouettes qui ne connaissent pas de fronti\u00e8re.", "Les primes d\u2018assurances maladies 2018 prennent \u00e0 nouveau l\u2019ascenseur et avec elles les subsides vers\u00e9s par les cantons. C\u2019est d\u00e9sormais, dans la plupart des cantons romands, un assur\u00e9 sur quatre qui se fait ainsi aider pour payer son assurance. Le montant global de ces subsides pour les cantons romands frise le milliard et demi.", "Ils ne se sont jamais pr\u00e9sent\u00e9s mais ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus syndic ou conseiller communal, la plupart du temps avec l\u2019obligation d\u2019accepter. Le ph\u00e9nom\u00e8ne qui touche de multiples cantons suisses concerne g\u00e9n\u00e9ralement les toutes petites communes, mais pas seulement. Alain Rebetez est all\u00e9 \u00e0 Charmey rencontrer le syndic malgr\u00e9 lui.", "Les femmes sont de plus en plus nombreuses \u00e0 vouloir en finir avec le tabou sur les r\u00e8gles. Marre d\u2019\u00eatre censur\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux ou de devoir cacher leurs tampons comme un article honteux, elles multiplient les coups de gueule et \u00e7a marche !", "- Les cantons passent \u00e0 la caisse\n- La chouette de la paix\n- La fin d'un tabou", "- Les cantons passent \u00e0 la caisse\n- La chouette de la paix\n- La fin d'un tabou"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "La paix c'est chouette", "La hausse d\u00e9prime/ La paix c'est chouette/ R\u00e8gles: la fin du tabou", "La hausse d\u00e9prime", "Chacun sa croix", "R\u00e8gles: la fin du tabou", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859177", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8859751", "ece-8859177", "ece-8860158", "ece-8860097"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1613033", "durationSec": 3144, "publicationDate": "2017-10-01T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Hockey/ LNA: entretien avec Tristan Vauclair, attaquant de Fribourg-Gott\u00e9ron (2/2)", "Hockey/ Dossier: zoom sur le r\u00f4le des agents dans le march\u00e9 des transferts", "Football/ Eliminatoires 2018: la Nati s'appr\u00eate \u00e0 jouer deux matchs d\u00e9cisifs contre la Hongrie puis le Portugal", "Football/ Super League (10e j.): GC fait match nul avec B\u00e2le (0-0) + tableaux", "Mondiaux d'aviron: la Zurichoise Jeannine Gmelin devient championne du monde en skiff", "Le Mag: le e-sport rencontre de plus en plus d'adeptes", "84e Morat-Fribourg: Maude Mathys remporte l'\u00e9preuve au terme d'un finish \u00e9poustouflant", "Ski alpin: Lara Gut effectue son grand retour apr\u00e8s une longue convalescence", "84e Morat-Fribourg: Daniel Rothen a f\u00eat\u00e9 sa 40\u00e8me participation avec sa femme Margarita", "Hockey/ LNA: entretien avec Tristan Vauclair, attaquant de Fribourg-Gott\u00e9ron (1/2)", "Formule 1: le N\u00e9erlandais Max Verstappen remporte le GP de Malaisie devant le leader du championnat Lewis Hamilton", "Hockey/ LNA: le HC Bienne r\u00e9alise un tr\u00e8s beau d\u00e9but de saison", "Football/ Super League (10e j.): Young Boys fait voler en \u00e9clats St-Gall (6-1)", "Football/ Super League (10e j.):  Zurich domine Lugano (3-0), Thoune bat Lucerne (2-0)", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "E-sport: Entretien avec Nicolas Pidancet, pr\u00e9sident Geneva Gaming Convention"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859182", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Reportage aupr\u00e8s des collectifs de Gen\u00e8ve et de Lausanne."], "variantIds": ["ece-8859170", "ece-8859748", "ece-8859182"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "D\u00e9bat CIO", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1618663", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-10-01T15:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat CIO", "Le CIO est-il vraiment en train de se r\u00e9former ? Comment se sont pass\u00e9es les derni\u00e8res d\u00e9signations ? Le Valais et la Suisse ont-ils tous les atouts pour accueillir les JO ? Place au d\u00e9bat avec des sp\u00e9cialistes du monde olympique.", "Le CIO est-il vraiment en train de se r\u00e9former ? Comment se sont pass\u00e9es les derni\u00e8res d\u00e9signations ? Le Valais et la Suisse ont-ils tous les atouts pour accueillir les JO ? Place au d\u00e9bat avec des sp\u00e9cialistes du monde olympique.", "D\u00e9bat CIO", "Le CIO est-il vraiment en train de se r\u00e9former ? Comment se sont pass\u00e9es les derni\u00e8res d\u00e9signations ? Le Valais et la Suisse ont-ils tous les atouts pour accueillir les JO ? Place au d\u00e9bat avec des sp\u00e9cialistes du monde olympique."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "D\u00e9bat CIO", "Au coeur du sport, D\u00e9bat CIO", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9bat CIO"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859790", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8859790", "ece-8860072"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Pro Senectute 2017", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1617423", "durationSec": 220, "publicationDate": "2017-10-01T12:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Pro Senectute", "Pro Senectute", "Pro Senectute", "Pro Senectute", "Anticiper les soins que l\u2019on souhaite pour sa fin de vie. L\u2019exercice est d\u00e9licat. Pourtant Dominique Olgiati, comme d\u2019autres, s\u2019y est pr\u00eat\u00e9, avec le soutien de Pro Senectute. La doctoresse \u00e0 la retraite a rempli ses propres directives anticip\u00e9es. Mais elle l\u2019a fait au crayon gris, \u00ab parce que la vie continue \u00bb. Elle ne souhaite par exemple aucun acharnement th\u00e9rapeutique. Un reportage de Rapha\u00ebl Engel."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Pro Senectute", "Ensemble", "Pro Senectute", "Ensemble", "Pro Senectute", "Ensemble", "R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 sa fin de vie avec Pro Senectute", "Pro Senectute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859209", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8859130", "ece-8859765", "ece-8859767", "ece-8859209"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "En ce temps-l\u00e0", "source": "gico", "title": "Mariages", "genres": ["Emissions d'archives"], "id": "asset-1600869", "durationSec": 3271, "publicationDate": "2017-10-01T11:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Mariages\nMariages", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-si\u00e8cle d'archives. A travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Regards sur les al\u00e9as du mariage, \u00e0 travers diverses petites mises en sc\u00e8ne illustrant la vie de couple, et pr\u00e9sentation de l'ouvrage \"Dossier mariage\", publi\u00e9 par l'Eglise protestante nationale vaudoise, dont le but est d'ancrer les \u00e9poux dans une relation v\u00e9ritablement chr\u00e9tienne. Source : Pr\u00e9sence protestante du 15 septembre 1963 sur l\u2019ouvrage \u00ab Dossier mariage \u00bb. R\u00e9alisateur : Jean Bovon.", "Source : Mon \u0152il du 19 septembre 1989 intitul\u00e9 \u00ab Une histoire de femmes \u00bb. R\u00e9alisatrice : Val\u00e9rie Bierens de Haan.", "Source : Temps pr\u00e9sent du 13 d\u00e9cembre 1973 intitul\u00e9 \u00ab Les enfants du d\u00e9mariage \u00bb. Journaliste : Eric Lehmann, R\u00e9alisateur : Michel Dami.", "Mariages\nMariages", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-si\u00e8cle d'archives. A travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Regards sur les al\u00e9as du mariage, \u00e0 travers diverses petites mises en sc\u00e8ne illustrant la vie de couple, et pr\u00e9sentation de l'ouvrage \"Dossier mariage\", publi\u00e9 par l'Eglise protestante nationale vaudoise, dont le but est d'ancrer les \u00e9poux dans une relation v\u00e9ritablement chr\u00e9tienne. Source : Pr\u00e9sence protestante du 15 septembre 1963 sur l\u2019ouvrage \u00ab Dossier mariage \u00bb. R\u00e9alisateur : Jean Bovon.", "Source : Mon \u0152il du 19 septembre 1989 intitul\u00e9 \u00ab Une histoire de femmes \u00bb. R\u00e9alisatrice : Val\u00e9rie Bierens de Haan.", "Source : Temps pr\u00e9sent du 13 d\u00e9cembre 1973 intitul\u00e9 \u00ab Les enfants du d\u00e9mariage \u00bb. Journaliste : Eric Lehmann, R\u00e9alisateur : Michel Dami."], "alternativeTitle": ["En ce temps-l\u00e0", "Patois", "Mariages", "Oui !", "Une robe pour un jour", "Et les enfants ?", "En ce temps-l\u00e0", "Mariages", "Oui !", "Une robe pour un jour", "Et les enfants ?", "Mariages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811972", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811972", "ece-8816374"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Tareq Oubrou: \u00catre musulman en Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2325411-4C8C-42C2-8F33-50DCF606E2FB", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 2296, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "islam"], "excerpt": "L'Islam en Europe est sous les feux de la critique. Un premier pas pour l'imam de Bordeaux, Tareq Oubrou, serait de r\u00e9aliser que nous vivons dans une intrication des cultures et des religions: aujourd'hui, l'Occident habite l'Orient et l'Orient habite l'Occident. Si les mentalit\u00e9s doivent selon lui changer, il milite pour un islam de discr\u00e9tion en Europe, qui sache s'adapter \u00e0 la culture ambiante. Son d\u00e9sir est de d\u00e9placer le d\u00e9bat vers la spiritualit\u00e9, une spiritualit\u00e9 qui lie les humains et qui permette d'int\u00e9grer l'alt\u00e9rit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Babel du 01.10.2017", "Babel du 01.10.2017", "Tareq Oubrou: \u00catre musulman en Europe / BBL_2017-10-01T11:03:00_babel", "Tareq Oubrou: \u00catre musulman en Europe / BBL_2017-10-01T11:03:00_babel"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949459.image", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Islam en Europe est sous les feux de la critique. Un premier pas pour l\u02b9imam de Bordeaux, Tareq Oubrou, serait de r\u00e9aliser que nous vivons dans une intrication des cultures et des religions: aujourd\u02b9hui, l\u02b9Occident habite l\u02b9Orient et l\u02b9Orient habite l\u02b9Occident. Si les mentalit\u00e9s doivent selon lui changer, il milite pour un islam de discr\u00e9tion en Europe, qui sache s\u02b9adapter \u00e0 la culture ambiante. Son d\u00e9sir est de d\u00e9placer le d\u00e9bat vers la spiritualit\u00e9, une spiritualit\u00e9 qui lie les humains et qui permette d\u02b9int\u00e9grer l\u02b9alt\u00e9rit\u00e9. \nUn entretien propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.", "L\u02b9Islam en Europe est sous les feux de la critique. Un premier pas pour l\u02b9imam de Bordeaux, Tareq Oubrou, serait de r\u00e9aliser que nous vivons dans une intrication des cultures et des religions: aujourd\u02b9hui, l\u02b9Occident habite l\u02b9Orient et l\u02b9Orient habite l\u02b9Occident. Si les mentalit\u00e9s doivent selon lui changer, il milite pour un islam de discr\u00e9tion en Europe, qui sache s\u02b9adapter \u00e0 la culture ambiante. Son d\u00e9sir est de d\u00e9placer le d\u00e9bat vers la spiritualit\u00e9, une spiritualit\u00e9 qui lie les humains et qui permette d\u02b9int\u00e9grer l\u02b9alt\u00e9rit\u00e9. \nUn entretien propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925074", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Imam de Bordeaux", "name": "Oubrou, Tareq", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925074", "ece-8925073"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'abbaye de Saint-Maurice", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-F0A1C090-9573-450F-90AB-83B34462A415", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "catholicisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Chanoine Cyrille Rieder. Ensemble vocal de Saint-Maurice. Directrice: Solange Besson.", "alternativeTitle": ["Messe du 01.10.2017", "MESSE transmise en direct de l'abbaye de Saint-Maurice, VS / MES_2017-10-01T09:06:00_messe", "Messe du 01.10.2017", "MESSE transmise en direct de l'abbaye de Saint-Maurice, VS / MES_2017-10-01T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Chanoine Cyrille Rieder\n \tEnsemble vocal de Saint-Maurice\n \tDirectrice: Solange Besson \nPr\u00e9sentation: Catherine Erard", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Chanoine Cyrille Rieder\n \tEnsemble vocal de Saint-Maurice\n \tDirectrice: Solange Besson \nPr\u00e9sentation: Catherine Erard"], "imageURL": "//www.rts.ch/7105726.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925065", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanoine", "name": "Rieder, Cyrille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925065", "ece-8925064"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Dictionnaire Purcell : B comme Bedlam", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D694D27-8B08-4215-A063-644E56731DBD", "durationSec": 810, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Purcell, Henry"], "thematicThemes": ["psychose", "musique vocale", "psychiatrie"], "alternativeTitle": ["Dictionnaire Purcell: B comme Bedlam / INI_2017-10-01T06:18:00_dictionnaire-purcell-b-comme-bedlam", "Initiales du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Heurts et bless\u00e9s en marge du r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination en Catalogne", "id": "sound-6C584476-65AA-4FF5-8D91-81BBF04F6672", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017;Son d'ambiance \"Votarem\";Merche, femme catalane, votante;Ramon, homme catalan, votant;Fercia, homme catalan, votant\r\nDes heurts ont \u00e9clat\u00e9 ce dimanche matin en Catalogne, o\u00f9 les forces de l'ordre espagnoles ont cherch\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'autod\u00e9termination. Selon les services d'urgences, 38 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et la tension sur place est palpable.\r\n\r\n* * Heurts et bless\u00e9s en marge du r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination en Catalogne 38 personnes bless\u00e9es.. ce matin en Catalogne.. selon les services d'urgences.. \r\ndes heurts ont \u00e9clat\u00e9 dans la matin\u00e9e avec des forces de l'ordre espagnoles qui voulaient emp\u00eacher la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination... \r\nNotre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Barcelone .. Val\u00e9rie Demon a suivi cette matin\u00e9e.. de vote.. sous haute tension.. \r\nson reportage. \r\n  2'31", "alternativeExcerpt": ["Des heurts ont \u00e9clat\u00e9 ce dimanche matin en Catalogne, o\u00f9 les forces de l'ordre espagnoles ont cherch\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'autod\u00e9termination. Selon les services d'urgences, 38 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et la tension sur place est palpable."], "alternativeTitle": ["Heurts et bless\u00e9s en marge du r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019autod\u00e9termination en Catalogne / 12H30_2017-10-01T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8962925.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942887", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942878"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-3BB4482F-B5B4-44AC-8131-6FF504841259", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: le pr\u00e9dicateur controvers\u00e9 de la mosqu\u00e9e de Bienne qui fait de nouveau les gros titres et l'Allemagne qui renvoie toujours plus de demandeurs d'asile vers la Suisse.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique  \r\nAlain Arnaud.. on vous retrouve en direct de Bienne.,. vous avez lu pour nous la presse al\u00e9manique... \r\nLe pr\u00e9dicateur de la haine de la mosqu\u00e9e de Bienne fait \u00e0 nouveau les gros titres ce dimanche .\r\n... dans le Sonntagsblick, qui nous apprend qu'Abu Ramadan a port\u00e9 plainte pour calomnie et diffamation contre Sa\u00efda Keller-Messahli, la pr\u00e9sidente du forum pour un islam progressiste. En cause, un article du Bieler Tagblatt, o\u00f9 elle lui reprochait d'avoir - dans un pr\u00eache \u00e0 Tripoli - pri\u00e9 Dieu pour qu'il prot\u00e8ge les combattants d'Al Quaida et de l'\u00e9tat islamique. \"Je n'ai jamais dit \u00e7a\", se d\u00e9fend l'imam. Et le Sonntagsblick, qui a fait traduire le discours, arrive \u00e0 la m\u00eame conclusion. Sa\u00efda Keller-Messahli maintient sa version, mais elle n'a pas encore fourni la preuve qu'elle dit vrai .\r\n*** Quoi qu'il en soit, la pol\u00e9mique ne faiblit pas autour de l'imam controvers\u00e9 . ***\r\n. qui vient de perdre son statut de r\u00e9fugi\u00e9. Mais il conserve son permis d'\u00e9tablissement, malgr\u00e9 les plus de 600'000 francs d'aide sociale qu'il a touch\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \u00c7a ne peut plus durer, clament aujourd'hui des \u00e9lus municipaux un peu partout en Suisse al\u00e9manique. C'est la Sonntagszeitung qui l'explique. La loi autorise les cantons \u00e0 retirer les permis de s\u00e9jour ou d'\u00e9tablissement \u00e0 ceux qui co\u00fbtent trop cher \u00e0 la collectivit\u00e9. Mais dans les faits, \u00e7a n'arrive presque jamais. Et l'hebdomadaire de d\u00e9noncer les grosses disparit\u00e9s cantonales en la mati\u00e8re .\r\n*** C'est-\u00e0-dire ? Certains cantons sont plus restrictifs que d'autres ? . ***\r\nC'est \u00e7a. En Argovie, la possibilit\u00e9 de s\u00e9vir n'existe que si la personne touche au minimum 50'000 francs d'aide sociale par an. C'est moiti\u00e9 moins dans les cantons de Suisse orientale. Mais les diff\u00e9rences sont aussi communales. Nidau, o\u00f9 vit Abu Ramadan . compte actuellement une douzaine de titulaires de permis B ou C \u00e0 avoir chacun touch\u00e9 plus d'un demi-million de francs d'aide sociale. Alors que d'autres villes, plus grandes, sont mieux \u00e0 m\u00eame de lutter elles-m\u00eames contre les abus.\r\n*** Alors quoi ? La Sonntagszeitung appelle au renvoi des \u00e9trangers dans le besoin ? . ***\r\nNon, mais \u00e0 une harmonisation des pratiques entre les cantons et les communes, pour \u00e9viter le tourisme social. Et \u00e0 une meilleure surveillance, avec un syst\u00e8me de mise en garde : les \u00e9ternels assist\u00e9s doivent savoir qu'ils risquent de perdre leur droit de r\u00e9sidence.\r\n*** A propos d'\u00e9trangers, l'Allemagne renvoie de plus en plus de demandeurs d'asile vers la Suisse . ***\r\n. oui, 255 reconduits \u00e0 la fronti\u00e8re suisse cette ann\u00e9e, c'est presque trois fois plus que durant la m\u00eame p\u00e9riode de l'an pass\u00e9. Grand dossier de la NZZ am Sonntag sur le sujet. On nous explique que nos voisins du nord s'organisent pour mieux refouler. Et ce n'est qu'un d\u00e9but. Mais la NZZ rappelle aussiqu'en la mati\u00e8re, la Suisse a \u00e9t\u00e9 une pionni\u00e8re dans l'application des accords de Dublin.", "alternativeExcerpt": ["Au sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: le pr\u00e9dicateur controvers\u00e9 de la mosqu\u00e9e de Bienne qui fait de nouveau les gros titres et l\u2019Allemagne qui renvoie toujours plus de demandeurs d\u2019asile vers la Suisse."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-10-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8959248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942887", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942882"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des mairies allemandes ouvrent ce dimanche pour c\u00e9l\u00e9brer les premiers mariages homosexuels", "id": "sound-F6130A70-D15F-41B2-8D96-805807F2325C", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Karl Kreile, 59 ans et Bodo Mende, 60 ans, premiers mari\u00e9s homosexuels en Allemagne\r\nL'Allemagne c\u00e9l\u00e8bre ses premiers mariages homosexuels. La loi autorisant ces unions a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e le 30 juin dernier au Bundestag et entre en vigueur ce dimanche premier octobre. Plusieurs mairies, habituellement ferm\u00e9es le dimanche, ont ouvert pour l'occasion.\r\n\r\n* * Des mairies allemandes ouvrent ce dimanche pour c\u00e9l\u00e9brer les premiers mariages homosexuels L'Allemagne c\u00e9l\u00e8bre ses premiers mariages d'homosexuels... La loi vot\u00e9e le 30 juin dernier au Bundestag entre en vigueur en ce premier octobre... \r\nD'habitude, les mairies en Allemagne sont ferm\u00e9es le dimanche mais plusieurs d'entre elles ont ouvert ce matin pour l'occasion... \r\nA Berlin, Blandine Milcent.\r\n  1'28", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne c\u00e9l\u00e8bre ses premiers mariages homosexuels. La loi autorisant ces unions a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e le 30 juin dernier au Bundestag et entre en vigueur ce dimanche premier octobre. Plusieurs mairies, habituellement ferm\u00e9es le dimanche, ont ouvert pour l'occasion."], "alternativeTitle": ["Des mairies allemandes ouvrent ce dimanche pour c\u00e9l\u00e9brer les premiers mariages homosexuels / 12H30_2017-10-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963398.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942887", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942874"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Alberto Manguel: lire pour lutter contre la barbarie", "id": "sound-D5224328-9337-4441-AE16-19F658C3D179", "durationSec": 906, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un lecteur infatigable qui d\u00e9cline son credo. L'\u00e9crivain et actuel directeur de la Biblioth\u00e8que d'Argentine Alberto Manguel plaide pour que tous aient acc\u00e8s aux livres: \"Ce sont des fen\u00eatres ouvertes sur le monde\". La lecture est aussi une mani\u00e8re de lutter contre la trumpisation du monde.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:27-12:59:49 / * Alberto Manguel: lire pour lutter contre la barbarie  \r\nAlain Arnaud.. on vous retrouve en direct de Bienne.,. vous avez lu pour nous la presse al\u00e9manique... \r\nLe pr\u00e9dicateur de la haine de la mosqu\u00e9e de Bienne fait \u00e0 nouveau les gros titres ce dimanche .\r\n... dans le Sonntagsblick, qui nous apprend qu'Abu Ramadan a port\u00e9 plainte pour calomnie et diffamation contre Sa\u00efda Keller-Messahli, la pr\u00e9sidente du forum pour un islam progressiste. En cause, un article du Bieler Tagblatt, o\u00f9 elle lui reprochait d'avoir - dans un pr\u00eache \u00e0 Tripoli - pri\u00e9 Dieu pour qu'il prot\u00e8ge les combattants d'Al Quaida et de l'\u00e9tat islamique. \"Je n'ai jamais dit \u00e7a\", se d\u00e9fend l'imam. Et le Sonntagsblick, qui a fait traduire le discours, arrive \u00e0 la m\u00eame conclusion. Sa\u00efda Keller-Messahli maintient sa version, mais elle n'a pas encore fourni la preuve qu'elle dit vrai .\r\n*** Quoi qu'il en soit, la pol\u00e9mique ne faiblit pas autour de l'imam controvers\u00e9 . ***\r\n. qui vient de perdre son statut de r\u00e9fugi\u00e9. Mais il conserve son permis d'\u00e9tablissement, malgr\u00e9 les plus de 600'000 francs d'aide sociale qu'il a touch\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \u00c7a ne peut plus durer, clament aujourd'hui des \u00e9lus municipaux un peu partout en Suisse al\u00e9manique. C'est la Sonntagszeitung qui l'explique. La loi autorise les cantons \u00e0 retirer les permis de s\u00e9jour ou d'\u00e9tablissement \u00e0 ceux qui co\u00fbtent trop cher \u00e0 la collectivit\u00e9. Mais dans les faits, \u00e7a n'arrive presque jamais. Et l'hebdomadaire de d\u00e9noncer les grosses disparit\u00e9s cantonales en la mati\u00e8re .\r\n*** C'est-\u00e0-dire ? Certains cantons sont plus restrictifs que d'autres ? . ***\r\nC'est \u00e7a. En Argovie, la possibilit\u00e9 de s\u00e9vir n'existe que si la personne touche au minimum 50'000 francs d'aide sociale par an. C'est moiti\u00e9 moins dans les cantons de Suisse orientale. Mais les diff\u00e9rences sont aussi communales. Nidau, o\u00f9 vit Abu Ramadan . compte actuellement une douzaine de titulaires de permis B ou C \u00e0 avoir chacun touch\u00e9 plus d'un demi-million de francs d'aide sociale. Alors que d'autres villes, plus grandes, sont mieux \u00e0 m\u00eame de lutter elles-m\u00eames contre les abus.\r\n*** Alors quoi ? La Sonntagszeitung appelle au renvoi des \u00e9trangers dans le besoin ? . ***\r\nNon, mais \u00e0 une harmonisation des pratiques entre les cantons et les communes, pour \u00e9viter le tourisme social. Et \u00e0 une meilleure surveillance, avec un syst\u00e8me de mise en garde : les \u00e9ternels assist\u00e9s doivent savoir qu'ils risquent de perdre leur droit de r\u00e9sidence.\r\n*** A propos d'\u00e9trangers, l'Allemagne renvoie de plus en plus de demandeurs d'asile vers la Suisse . ***\r\n. oui, 255 reconduits \u00e0 la fronti\u00e8re suisse cette ann\u00e9e, c'est presque trois fois plus que durant la m\u00eame p\u00e9riode de l'an pass\u00e9. Grand dossier de la NZZ am Sonntag sur le sujet. On nous explique que nos voisins du nord s'organisent pour mieux refouler. Et ce n'est qu'un d\u00e9but. Mais la NZZ rappelle aussiqu'en la mati\u00e8re, la Suisse a \u00e9t\u00e9 une pionni\u00e8re dans l'application des accords de Dublin.", "alternativeExcerpt": ["C'est un lecteur infatigable qui d\u00e9cline son credo. L'\u00e9crivain et actuel directeur de la Biblioth\u00e8que d'Argentine Alberto Manguel plaide pour que tous aient acc\u00e8s aux livres: \"Ce sont des fen\u00eatres ouvertes sur le monde\". La lecture est aussi une mani\u00e8re de lutter contre la trumpisation du monde.", "C'est un lecteur infatigable qui d\u00e9cline son credo. L'\u00e9crivain et actuel directeur de la Biblioth\u00e8que d'Argentine Alberto Manguel plaide pour que tous aient acc\u00e8s aux livres: \"Ce sont des fen\u00eatres ouvertes sur le monde\". La lecture est aussi une mani\u00e8re de lutter contre la trumpisation du monde.", "C'est un lecteur infatigable qui d\u00e9cline son credo. L'\u00e9crivain et actuel directeur de la Biblioth\u00e8que d'Argentine Alberto Manguel plaide pour que tous aient acc\u00e8s aux livres: \"Ce sont des fen\u00eatres ouvertes sur le monde\". La lecture est aussi une mani\u00e8re de lutter contre la trumpisation du monde."], "alternativeTitle": ["Alberto Manguel: lire pour lutter contre la barbarie", "Alberto Manguel: lire pour lutter contre la barbarie / 12H30_2017-10-01T12:40:00_futur-anterieur", "Alberto Manguel: lire pour lutter contre la barbarie / 12H30_2017-10-01T12:40:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/4120108.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942888", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942888", "ece-8942879"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lu Vert auteur d'un d\u00e9rapage sur la d\u00e9portation des juifs d\u00e9missionne", "id": "sound-F1A71D52-5EEB-4326-B37D-B12A1652AE5E", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nLe conseiller national \u00e9cologiste argovien Jonas Fricker quittera le parlement le mois prochain. Sa d\u00e9mission, annonc\u00e9e samedi, fait suite \u00e0 ses propos comparant le transport de porcs \u00e0 la d\u00e9portation des juifs \u00e0 Auschwitz.\r\n\r\n* * L'\u00e9lu Vert auteur d'un d\u00e9rapage sur la d\u00e9portation des juifs d\u00e9missionne  \r\nLe conseiller national \u00e9cologiste argovien Jonas Fricker quittera le parlement le mois prochain.. \r\nIl a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission hier soir apr\u00e8s le toll\u00e9 provoqu\u00e9 par ses propos.. jeudi dernier... \r\nLors du d\u00e9bat sur l'initiative pour des aliments \u00e9quitables, Jonas Fricker avait critiqu\u00e9 le transport des porcs en le comparant \u00e0 la d\u00e9portation des juifs \u00e0 Auschwitz... \r\nMichel Eymann, le Sonntagsblick accorde une large place \u00e0 cette d\u00e9mission...\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller national \u00e9cologiste argovien Jonas Fricker quittera le parlement le mois prochain. Sa d\u00e9mission, annonc\u00e9e samedi, fait suite \u00e0 ses propos comparant le transport de porcs \u00e0 la d\u00e9portation des juifs \u00e0 Auschwitz."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9lu Vert auteur d'un d\u00e9rapage sur la d\u00e9portation des juifs d\u00e9missionne / 12H30_2017-10-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8956939.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942887", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Amnesty aborde le th\u00e8me du courage civil dans une formation \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-11C9023D-6D18-4D86-8367-FAEB41F56768", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Femmes, participantes \u00e0 la formation \"courage civil\";Hommes, participants \u00e0 la formation \"courage civil\";J\u00e9r\u00e9mie Schaeli, Facilitateur et formateur pour le Centre pour l'action non-violente (CENAC)\r\nAmnesty International a organis\u00e9 samedi \u00e0 Gen\u00e8ve une formation sur le th\u00e8me du courage civil. Cette formation, qui se tient pour la troisi\u00e8me fois, a abord\u00e9 la question de nos r\u00e9actions lorsque nous assistons \u00e0 des agressions ou des actes de violence dans l'espace public.\r\n\r\n* * Amnesty aborde le th\u00e8me du courage civil dans une formation \u00e0 Gen\u00e8ve C'est une situation que vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cue: que faire lorsqu'on assiste \u00e0 une agression? Qu'il s'agisse de violence verbale ou physique... du racisme, du harc\u00e8lement de rue... sur la voie publique, dans un bus ou encore au travail....  Faut-il intervenir? comment? On appelle \u00e7a le \"courage civil\"... Amnesty International propose une formation sur ce th\u00e8me...  Elle \u00e9tait organis\u00e9e hier pour la 3\u00e8me fois  \u00e0 Gen\u00e8ve, avec des participants d'\u00e2ges tr\u00e8s vari\u00e9s... Reportage de Guillaume Rey .. \r\n  2'13''", "alternativeExcerpt": ["Amnesty International a organis\u00e9 samedi \u00e0 Gen\u00e8ve une formation sur le th\u00e8me du courage civil. Cette formation, qui se tient pour la troisi\u00e8me fois, a abord\u00e9 la question de nos r\u00e9actions lorsque nous assistons \u00e0 des agressions ou des actes de violence dans l\u2019espace public."], "alternativeTitle": ["Amnesty aborde le th\u00e8me du courage civil dans une formation \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2017-10-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963228.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942887", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942884"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Affaire Fricker: Ir\u00e8ne K\u00e4lin acc\u00e8de au Conseil national", "id": "sound-AFEF074D-897F-41CA-AB1E-0207A2AD7A36", "durationSec": 244, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ir\u00e8ne K\u00e4lin nouvelle conseill\u00e8re nationale verte AG, \u00e9tudiante,  \u00e9tudes islamiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne et pr\u00e9paration d'un master sur la culture des religions\r\nLe conseiller national vert Jonas Fricker a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du Parlement, apr\u00e8s le toll\u00e9 provoqu\u00e9 par ses propos comparant le transport des porcs \u00e0 la d\u00e9portation des juifs. Sa succession sera assur\u00e9e par Ir\u00e8ne K\u00e4lin, une femme de 30 ans qui a fait des \u00e9tudes islamiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne.\r\n\r\n* * Affaire Fricker: Ir\u00e8ne K\u00e4lin acc\u00e8de au Conseil national 18h Affaire Fricker : Ir\u00e8ne K\u00e4lin acc\u00e8de au Conseil national\r\nApr\u00e8s le toll\u00e9 provoqu\u00e9 par ses propos sur le transport des porcs qu'il a compar\u00e9 \u00e0 la d\u00e9portation des juifs \u00e0 Auschwitz, le conseiller national vert argovien Jonas Fricker a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du Parlement...\r\nC'est une femme de 30 ans qui lui succ\u00e8dera... Ir\u00e8ne K\u00e4lin...\r\nElle a un profil original puisqu'elle a fait des \u00e9tudes islamiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne et pr\u00e9pare actuellement un master sur la culture des religions.\r\nIr\u00e8ne K\u00e4lin que j'ai pu joindre cet apr\u00e8s-midi avec cette premi\u00e8re question...\r\nVous connaissez probablement bien votre coll\u00e8gue de parti Jonas Fricker. Qu'en pensez-vous ?... Il a commis une erreur impardonnable, selon vous... Il devait d\u00e9missionner ?\r\n  3'20\r\nC'\u00e9tait Ir\u00e8ne K\u00e4lin, qui succ\u00e8de \u00e0 Jonas Fricker, le conseiller national vert argovien, qui a d\u00e9missionn\u00e9 suite \u00e0 ces d\u00e9clarations comparant le transport des porcs \u00e0 la d\u00e9portation des juifs \u00e0 Auschwitz.", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller national vert Jonas Fricker a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du Parlement, apr\u00e8s le toll\u00e9 provoqu\u00e9 par ses propos comparant le transport des porcs \u00e0 la d\u00e9portation des juifs. Sa succession sera assur\u00e9e par Ir\u00e8ne K\u00e4lin, une femme de 30 ans qui a fait des \u00e9tudes islamiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne."], "alternativeTitle": ["Affaire Fricker: Ir\u00e8ne K\u00e4lin acc\u00e8de au Conseil national / FOR_2017-10-01T18:08:00_developpement-5", "Forum du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963575.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942870", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ind\u00e9pendante, la Catalogne serait-elle \u00e9conomiquement viable? Interview d'Eric Dor", "id": "sound-EFC5343F-A411-4B41-8FC9-5217E0E0B2DE", "durationSec": 446, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Dor, \u00e9conomiste, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG School of management de Lille\r\nUne Catalogne ind\u00e9pendante serait-elle viable sur le plan \u00e9conomique? Ceux qui s'y opposent dressent \u00e9videmment un tableau sombre, que les partisans de l'ind\u00e9pendance r\u00e9futent cat\u00e9goriquement. L'interview d'\u00c9ric Dor, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG School of management de Lille.\r\n\r\n* * Ind\u00e9pendante, la Catalogne serait-elle \u00e9conomiquement viable? Interview d'Eric Dor 18h Ind\u00e9pendante, la Catalogne serait-elle \u00e9conomiquement viable ?\r\nUne Catalogne ind\u00e9pendante serait-elle viable \u00e9conomiquement parlant ?...\r\nCeux qui s'y opposent dressent \u00e9videmment un tableau sombre... que les partisans de l'ind\u00e9pendance bien entendu r\u00e9futent cat\u00e9goriquement...\r\nRaison pour laquelle je re\u00e7ois un \u00e9conomiste \u00e9loign\u00e9 de l'Espagne, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG School of management de Lille, en France... Eric Dor, bonsoir... Vous venez  de publier une \u00e9tude sur la question...\r\n- O\u00f9 r\u00e9sident les risques pour l'\u00e9conomie de cette \u00e9ventuelle Catalogne ind\u00e9pendante ?\r\n- Une Catalogne ind\u00e9pendante se classerait au 12\u00e8me rang en termes de PIB par habitant.... juste derri\u00e8re la France... en queue des pays de l'Ouest et du Nord de l'Europe, mais devant l'Espagne, le Sud et l'Est de l'Union europ\u00e9enne... En termes de pouvoir d'achat, en revanche, elle ferait mieux que la France, le Royaume-Uni et l'Espagne... Ce n'est pas si mal, non ? \r\n- Quels sont les secteurs sur lesquels la Catalogne pourrait s'appuyer si elle devenait ind\u00e9pendante: industrie ? services ?\r\n- Le reste de l'Espagne est le premier partenaire commercial de la Catalogne. Si ind\u00e9pendance il devait y avoir, comment imaginer ses relations commerciales ? Compensation possible avec d'autres pays ?\r\n- Certains experts parlent d'un effondrement des exportations de la Catalogne ind\u00e9pendante vers l'Espagne \u00e0 cause de l'effet fronti\u00e8re... Est-ce un risque r\u00e9el ou est-ce que l'Espagne aurait int\u00e9r\u00eat, elle aussi, \u00e0 pr\u00e9server ses \u00e9changes avec la Catalogne ?\r\n- Les anti-ind\u00e9pendance \u00e9voquent un effondrement du tourisme, une r\u00e9cession tr\u00e8s forte, une baisse des investissements et des exportations... Peignent-ils le diable sur la muraille ?\r\n- Il y a eu en 1993 la s\u00e9paration de la Slovaquie et de la R\u00e9publique tch\u00e8que. Avec une chute brutale de leurs \u00e9changes commerciaux... Peut-on en tirer des enseignements ? La comparaison a-t-elle un sens ?\r\n- Les pro-ind\u00e9pendance mettent l'accent sur le c\u00f4t\u00e9 in\u00e9dit de l'exp\u00e9rience, une s\u00e9paration en temps de paix, de stabilit\u00e9 politique, donc sans rapport avec les exemples du pass\u00e9... Et ils parient sur un maintien de la Cartalogne au sein de l'UE et de la zone euro... Ils p\u00eachent par na\u00efvet\u00e9 ?\r\n- Y aurait-il un salut de la Catalogne hors de l'UE et de la zone euro ? Il est l\u00e0, le coeur du probl\u00e8me ?\r\n- On a parl\u00e9 de l'\u00e9conomie r\u00e9elle... Mais il y a aussi le domaine financier... La Catalogne est une r\u00e9gion tr\u00e8s endett\u00e9e. Pourrait-elle supporter cette dette publique ?\r\n- Elle devrait mener une politique d'aust\u00e9rit\u00e9, non ? Dr\u00f4le de cadeau pour les Catalans ind\u00e9pendants....\r\n- Imaginons une Catalogne ind\u00e9pendante: son syst\u00e8me bancaire serait-il assez solide ?\r\n- Si ind\u00e9pendante, pourrait-elle se permettre de cr\u00e9er une nouvelle devise nationale ? \r\n-  La Catalogne est consid\u00e9r\u00e9e aujourd'hui comme l'un des moteurs de l'\u00e9conomie espagnole. En cas d'ind\u00e9pendance, qu'y perdrait l'Espagne ?", "alternativeExcerpt": ["Une Catalogne ind\u00e9pendante serait-elle viable sur le plan \u00e9conomique? Ceux qui s'y opposent dressent \u00e9videmment un tableau sombre, que les partisans de l'ind\u00e9pendance r\u00e9futent cat\u00e9goriquement. L\u2019interview d\u2019\u00c9ric Dor, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG School of management de Lille."], "alternativeTitle": ["Ind\u00e9pendante, la Catalogne serait-elle \u00e9conomiquement viable? Interview d\u2019Eric Dor / FOR_2017-10-01T18:04:00_developpement-3", "Forum du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936485.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942870", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9quipe suisse de football pr\u00e9pare ses deux derniers matches \u00e0 Feusisberg", "id": "sound-06489951-B094-4A68-8179-5D454645EBEC", "durationSec": 391, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Pont, ancien assistant du coach de l'\u00e9quipe suisse de football\r\nLes joueurs de l'\u00e9quipe de Suisse de football se retrouvent \u00e0 Feusisberg, au-dessus du lac de Zurich. Ils y pr\u00e9pareront les deux derniers matches de qualification pour la Coupe du monde, contre la Hongrie et au Portugal.\r\n\r\n* * L'\u00e9quipe suisse de football pr\u00e9pare ses deux derniers matches \u00e0 Feusisberg 18h Football : les joueurs suisses au Feusisberg\r\nEn football, les joueurs de l'\u00e9quipe de Suisse vont se retrouver au Feusisberg pour pr\u00e9parer les deux derniers matchs de qualification pour la coupe du monde, contre la Hongrie et au Portugal. \r\nMichel Pont a \u00e9t\u00e9 longtemps assistant du coach national, et a v\u00e9cu de nombreux rassemblements au Feusisberg. \r\nJe l'ai joint tout \u00e0 l'heure... avec cette premi\u00e8re question, sur le lieu d'abord... au-dessus du Lac de Z\u00fcrich. un h\u00f4tel de luxe. Est-ce important de se r\u00e9unir dans un cadre aussi idyllique ?\r\n  6'00\r\nC'\u00e9tait Michel Pont, ancien assistant du coach de l'\u00e9quipe suisse de football.", "alternativeExcerpt": ["Les joueurs de l\u2019\u00e9quipe de Suisse de football se retrouvent \u00e0 Feusisberg, au-dessus du lac de Zurich. Ils y pr\u00e9pareront les deux derniers matches de qualification pour la Coupe du monde, contre la Hongrie et au Portugal."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9quipe suisse de football pr\u00e9pare ses deux derniers matches \u00e0 Feusisberg / FOR_2017-10-01T18:12:00_developpement-7", "Forum du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7296720.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942870", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des manifestants pro-d\u00e9mocratie d\u00e9noncent les d\u00e9rives du gouvernement \u00e0 Hong Kong", "id": "sound-0FEC1D38-206A-48AB-B618-63A4798356C2", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 ce dimanche \u00e0 Hong Kong, \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale chinoise. Elles ont protest\u00e9 contre l'autoritarisme de P\u00e9kin, mais aussi de l'ex\u00e9cutif de la ville, en d\u00e9non\u00e7ant une restriction croissante des libert\u00e9s et les intimidations du pouvoir local.\r\n\r\n* * Des manifestants pro-d\u00e9mocratie d\u00e9noncent les d\u00e9rives du gouvernement \u00e0 Hong Kong 18h Hong-Kong : manifestations anti P\u00e9kin\r\nPlusieurs milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Hong Kong \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale chinoise.\r\nUne manifestation contre l'autoritarisme. L'autoritarisme non seulement de P\u00e9kin, mais aussi et surtout de l'ex\u00e9cutif de la Cit\u00e9. \r\nDe nombreux groupes pro-d\u00e9mocratie d\u00e9noncent en effet une restriction croissante des libert\u00e9s et les intimidations du pouvoir local. \r\nMichael Peuker, vous \u00e9tiez sur place cet apr\u00e8s-midi. L'ambiance \u00e9tait particuli\u00e8re.\r\n  SON\r\nMicha\u00ebl Peuker, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Hong Kong.", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 ce dimanche \u00e0 Hong Kong, \u00e0 l\u2019occasion de la f\u00eate nationale chinoise. Elles ont protest\u00e9 contre l\u2019autoritarisme de P\u00e9kin, mais aussi de l\u2019ex\u00e9cutif de la ville, en d\u00e9non\u00e7ant une restriction croissante des libert\u00e9s et les intimidations du pouvoir local."], "alternativeTitle": ["Des manifestants pro-d\u00e9mocratie d\u00e9noncent les d\u00e9rives du gouvernement \u00e0 Hong Kong / FOR_2017-10-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963596.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942870", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fallait-il d\u00e9ployer les forces de l'ordre pour emp\u00eacher le vote en Catalogne?", "id": "sound-8199F76F-492B-42B5-AE91-C11500EE945D", "durationSec": 658, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathias Reynard, Conseiller national PS VS, co-pr\u00e9sident du groupe d'amiti\u00e9 Catalogne-Suisse;Gabriel Colom\u00e9, socialiste, membre du PSOE et professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 autonome de Barcelone\r\nFallait-il d\u00e9ployer les forces de l'ordre pour emp\u00eacher le vote sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne? Le d\u00e9bat entre Mathias Reynard, conseiller national (PS/VS) et co-pr\u00e9sident du groupe d'amiti\u00e9 Catalogne-Suisse, et Gabriel Colom\u00e9, membre du Parti socialiste ouvrier espagnol.\r\n\r\n* * Fallait-il d\u00e9ployer les forces de l'ordre pour emp\u00eacher le vote en Catalogne? 18h Catalogne : fallait-il d\u00e9ployer les forces de l'ordre pour emp\u00eacher le vote ? \r\nOn l'a entendu, la journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 pour le moins tendue en Catalogne...\r\nCe qui nous am\u00e8ne \u00e0 cette interrogation : fallait-il d\u00e9ployer les forces de l'ordre pour emp\u00eacher le vote ?...\r\nOn en d\u00e9bat avec deux invit\u00e9s... Mathias Reynard, bonsoir... Conseiller national socialiste valaisan et co-pr\u00e9sident du groupe d'amiti\u00e9 Catalogne-Suisse, qu'ont rejoint des \u00e9lus de diff\u00e9rents partis...\r\nGabriel Colom\u00e9 est en ligne avec nous, bonsoir... Vous \u00eates \u00e9galement socialiste, membre du PSOE et professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 autonome de Barcelone...\r\nPremi\u00e8re question \u00e0 vous, Gabriel Colom\u00e9, plut\u00f4t que d'envoyer la garde civile, n'aurait-il pas \u00e9t\u00e9 plus judicieux de laisser faire, avec la tranquille assurance que, quel qu'en soit le r\u00e9sultat, le r\u00e9f\u00e9rendum est nul car ill\u00e9gal.\r\n- Mathias Reynard, ce n'est pas le gouvernement qui a ordonn\u00e9 le d\u00e9ploiement des forces, mais la justice... Quand un rassemblement, une manifestation est interdite, il est de coutume m\u00eame en Suisse de l'emp\u00eacher en d\u00e9ployant les forces de l'ordre, non ?\r\n- N'est-ce pas votre sympathie pour la cause ind\u00e9pendantiste qui vous fait dire qu'il aurait fallu laisser faire ?\r\n- Gabriel Colom\u00e9, il y a certes la loi, la justice, la s\u00e9paration des pouvoirs, mais \u00e9galement l'ordre public... L'intervention des forces de l'ordre n'a-t-elle pas \u00e9t\u00e9 contre-productive ?\r\n- Mathias Reynard, vous \u00eates un homme politique... On peut comprendre que le chef du gouvernement espagnol ne pouvait se croiser les bras vis-\u00e0-vis de son \u00e9lectorat ?\r\n- Quelle solution de crise ?", "alternativeExcerpt": ["Fallait-il d\u00e9ployer les forces de l'ordre pour emp\u00eacher le vote sur l\u2019ind\u00e9pendance de la Catalogne? Le d\u00e9bat entre Mathias Reynard, conseiller national (PS/VS) et co-pr\u00e9sident du groupe d'amiti\u00e9 Catalogne-Suisse, et Gabriel Colom\u00e9, membre du Parti socialiste ouvrier espagnol."], "alternativeTitle": ["Fallait-il d\u00e9ployer les forces de l'ordre pour emp\u00eacher le vote en Catalogne? / FOR_2017-10-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8962354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942870", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une attaque au couteau fait deux morts \u00e0 Marseille, l'assaillant abattu", "id": "sound-338F6DD5-F0DE-4767-AC53-DEEDC8333A01", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux femmes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 l'arme blanche ce dimanche \u00e0 la gare de Marseille. L'assaillant a ensuite \u00e9t\u00e9 abattu par des militaires. Les enqu\u00eateurs privil\u00e9gient la piste terroriste. Selon une source proche de l'enqu\u00eate, l'assaillant \"aurait cri\u00e9 Allah Akbar\" avant de poignarder sa premi\u00e8re victime.\r\n\r\n* * Une attaque au couteau fait deux morts \u00e0 Marseille, l'assaillant abattu 18h France : agression terroriste \u00e0 Marseille\r\nEn France, deux femmes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es aujourd'hui \u00e0 l'arme blanche \u00e0 la gare principale de Marseille. L'assaillant a ensuite \u00e9t\u00e9 abattu par des militaires. Nicolas Vultier, les enqu\u00eateurs privil\u00e9gient la piste terroriste. \r\nL'attaque a eu lieu vers 13H45 \u00e0 la Gare Saint Charles, la principale gare de Marseille. Selon une source proche de l'enqu\u00eate cit\u00e9e par l'Agence France presse, l'assaillant \"aurait cri\u00e9 Allah Akbar\" avant de poignarder ses deux victimes. La premi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e \u00e0 la nuque et dans le dos. la secondes au thorax et \u00e0 l'abdomen.\r\nLe procureur de la R\u00e9publique a pr\u00e9cis\u00e9 cet apr\u00e8s-midi que l'assaillant qui n'a pas encore \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 abattu par les militaires de l'op\u00e9ration Sentinelle qui patrouillaient devant la Gare alors que le terroriste soup\u00e7onn\u00e9 semblaient se jeter sur eux. cet homme \u00e2g\u00e9 d'une trentaine d'ann\u00e9es. Il \u00e9tait arm\u00e9 d'un couteau de boucher et \u00e9tait en possession d'un deuxi\u00e8me couteau. \r\n***Les autorit\u00e9s ont demand\u00e9, sur les r\u00e9seaux sociaux, aux Marseillais d'\u00e9viter le secteur de la gare Saint-Charles. \r\nLe trafic SNCF a \u00e9t\u00e9 totalement interrompu et cet apr\u00e8s-midi, les alentours de la gare \u00e9taient herm\u00e9tiquement boucl\u00e9s par un cordon de policiers. Des forces de l'ordre lourdement arm\u00e9s \u00e9taient visibles sur le monumental escalier de la gare. Le ministre fran\u00e7ais de l'int\u00e9rieur G\u00e9rard Collomb est arriv\u00e9 sur les lieux. \r\nA signaler \u00e9galement. On l'a appris aujourd'hui que la police canadienne enqu\u00eate elle aussi pour un \"acte de terrorisme\" apr\u00e8s l'agression \u00e0 l'arme blanche d'un policier par un individu. Un homme qui aurait ensuite renvers\u00e9 dans la nuit 4 personnes alors qu'il pilotait une camionnette \u00e0 Edmonton dans l'Ouest du Canada", "alternativeExcerpt": ["Deux femmes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 l'arme blanche ce dimanche \u00e0 la gare de Marseille. L\u2019assaillant a ensuite \u00e9t\u00e9 abattu par des militaires. Les enqu\u00eateurs privil\u00e9gient la piste terroriste. Selon une source proche de l'enqu\u00eate, l'assaillant \"aurait cri\u00e9 Allah Akbar\" avant de poignarder sa premi\u00e8re victime."], "alternativeTitle": ["Une attaque au couteau fait deux morts \u00e0 Marseille, l'assaillant abattu / FOR_2017-10-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942870", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview du dimanche : La grande interview du dimanche - Erwin Sperisen", "id": "sound-46475B3E-464A-4AEC-9785-544A31764ACB", "durationSec": 855, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017;Erwin Sperisen, ex-chef de la police du Guatemala\r\nLaetitia Guinand re\u00e7oit Erwin Sperisen, ancien chef de la police du Guatemala.\r\n\r\n* * La grande interview du dimanche - Erwin Sperisen 18h L'interview du dimanche\r\n18hXX... l'heure de retrouver l'interview du dimanche... dont l'invit\u00e9 cette semaine est Erwin Sperisen.\r\nApr\u00e8s cinq ans de d\u00e9tention pr\u00e9ventive pass\u00e9s \u00e0 Champ-Dollon, l'ancien chef de la police du Guatemala vient d'\u00eatre remis en libert\u00e9 en attente de son nouveau proc\u00e8s qui se tiendra \u00e0 Gen\u00e8ve fin novembre...\r\nD\u00e9bout\u00e9e par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, la justice genevoise s'appr\u00eate en effet \u00e0 rejuger celui qu'elle avait reconnu coupable d'avoir particip\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cution extra-judiciaire de dix prisonniers : sept d\u00e9tenus, tu\u00e9s en 2006, lors de l'op\u00e9ration qui visait \u00e0 reprendre le contr\u00f4le de la prison de Pavon \u00e0 proximit\u00e9 de Guatemala City ; et trois \u00e9vad\u00e9s d'une autre prison de haute-s\u00e9curit\u00e9, tu\u00e9s un an plus t\u00f4t.\r\nLaetitia Guinand a rencontr\u00e9 Erwin Sperisen \u00e0 proximit\u00e9 de son domicile, sur la promenade de la Treille, dans la Vieille Ville de Gen\u00e8ve.\r\n  SON\r\nL'ex-chef de la police du Guatemala, Erwin Sperisen, \u00e9tait interrog\u00e9e par Laetitia Guinand... Entretien que vous pouvez retrouver en vid\u00e9o sur notre site www.rts.ch.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Erwin Sperisen, ancien chef de la police du Guatemala.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Erwin Sperisen, ancien chef de la police du Guatemala.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Erwin Sperisen, ancien chef de la police du Guatemala."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche - Erwin Sperisen", "La grande interview du dimanche - Erwin Sperisen / FOR_2017-10-01T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview du dimanche - Erwin Sperisen / FOR_2017-10-01T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942871", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942871", "ece-8942868"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Catalogne: bras de fer tendu entre Madrid et Barcelone", "id": "sound-3E7BF618-5A61-4C15-B699-8DC5BEF7CCDC", "durationSec": 424, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Quim, 30 ans, catalan\r\nCe dimanche devait \u00eatre le grand jour des ind\u00e9pendantistes catalans, mais c'est le le sc\u00e9nario le plus redout\u00e9 qui a eu lieu. Cette journ\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rendum s'est r\u00e9sum\u00e9e \u00e0 des charges polici\u00e8res, qui ont fait environ 460 bless\u00e9s, dont certains gri\u00e8vement.\r\n\r\n* * Catalogne: bras de fer tendu entre Madrid et Barcelone 18h Catalogne : bras de fer tendu entre Madrid et Barcelone\r\nDure et longue journ\u00e9e que celle qui vient de se d\u00e9rouler en Catalogne. Ce devait \u00eatre le grand jour des ind\u00e9pendantistes, des partisans du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pedance. Un r\u00e9f\u00e9rendum interdit par la justice. Perquisitions, arrestations ces derniers jours pour tenter de freiner l'organisation du scrutin n'ont pas emp\u00each\u00e9 la constitution des bureaux de vote. Mais \u00e0 quel prix, les charges polici\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 multiples notamment \u00e0 Barcelone. Nous retrouvons l'une de nos envoy\u00e9es sp\u00e9ciaux, Val\u00e9rie Demon bonsoir. sc\u00e9nario difficile et tendu\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: c'\u00e9tait probablement Mehmet le sc\u00e9nario le plus redout\u00e9. Que cette journ\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rendum se r\u00e9sume \u00e0 des charges polici\u00e8res. Le bilan est lourd 460 bless\u00e9s dont quelques uns graves. Chacun avait son plan. Les ind\u00e9pendantistes s'\u00e9taient donn\u00e9s le mot d'ordre depuis plusieurs jours, il fallait se rassembler devant les centres de votation d\u00e8s 5h du matin. Et qu'il y ait du monde. L'objectif \u00e9tait de tenter d'emp\u00eacher les forces de l'ordre de retirer les urnes. La police catalane, dans un jeu d'\u00e9quilibre entre respect des ordres de la justice et protection de la population, ne les a pas dispers\u00e9e ou alors pas par la force. Ce qui lui a valu d'ailleurs une accusation grave du parquet espagnol qui estime que la police catalane est une \u00ab\u00a0police politique\u00a0\u00bb, je cite. C'est donc la police espagnole et la garde civile qui ont charg\u00e9 dans plusieurs centres de votation. Notamment ceux ou votaient les principaux leaders ind\u00e9pendantistes. Mais pas seulement. Le bureau dans lequel je me trouvais ce matin n'avait rien de particulier en ce sens. Pourquoi celui-l\u00e0 plus qu'un autre\u00a0? Probablement parce qu'il n'y avait pas une foule immense, a du jug\u00e9 la police. En tout cas moins de monde qu'une \u00e9cole \u00e0 quelques minutes o\u00f9 je me suis rendue aussi. La foule occupait la rue. \r\n*** Comment s'est pass\u00e9 ce moment de tension\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: les gens qui \u00e9taient pr\u00e9sents devant ce bureau de vote s'\u00e9taient pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 ce moment. D\u00e8s qu'ils ont vu arriver les agents anti \u00e9meute, la foule s'est resserr\u00e9e, est devenue tr\u00e8s compacte. J'ai \u00e9t\u00e9 surprise de voir des personnes \u00e0g\u00e9es, m\u00eame une fillette avec son fr\u00e8re dans un endroit qui \u00e9tait susceptible de devenir dangereux. Mais pour Quim, 30 ans, pr\u00e9sent justement ce matin, cela ne fait que renforcer ses convictions.\r\n  24 secondes\r\n\u00ab Toute cette violence marque un avant et un apr\u00e8s. Maintenant l'ind\u00e9pendance a davantage de partisans. Mais ce n'est pas une d\u00e9claration qui vient comme \u00e7a d'un seul coup, pour le faire rapidement. Cela fait des dizaines d'ann\u00e9es que nous tentons de r\u00e9gler le probl\u00e8me, en ayant plus de comp\u00e9tences r\u00e9gionales, une meilleure gestion et une meilleure entente\u00a0\u00bb\r\n*** Mais si certains bureaux ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s Val\u00e9rie, les Catalans cens\u00e9s d\u00e9poser leur bulletin ont-ils pu le faire ailleurs\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: tout \u00e0 fait. Justement ce jeune Catalan que l'on vient d'entendre, n'a pas pu voter dans son centre habituel. Mais sur la porte de l'\u00e9cole ferm\u00e9e, un papier \u00e9crit \u00e0 la h\u00e2te explique ou voter. Je m'y suis rendue, c'\u00e9tait \u00e0 peine \u00e0 10 minutes \u00e0 pied, dans une \u00e9cole j\u00e9suite. IL y avait une longue queue et des ind\u00e9pendantistes veillaient dehors au cas o\u00f9 la police arriverait. A l'int\u00e9rieur, la situation n'\u00e9tait pas simple. Le gouvernement catalan avait annonc\u00e9 ce matin \u00e0 8h qu'un recensement sur internet permettait justement de voter ailleurs au cas o\u00f9 la situation se compliquerait. Mais le syst\u00e8me est d\u00e9faillant par moment, la votation doit donc \u00eatre interrompue assez souvent. Il ne faut pas oublier que sur ordre de la justice, la police a r\u00e9alis\u00e9 samedi une perquisition au centre des t\u00e9l\u00e9communications catalan. Le syst\u00e8me est-il d\u00e9faillant car improvis\u00e9 ou parce que la police tente de le bloquer\u00a0? Pour l'instant nous n'avons pas de r\u00e9ponse. Mais ce bureau de vote ne sait pas comment la journ\u00e9e va se terminer. Des rumeurs courent. La police pourrait revenir lorsque le bureau ferme et saisir les urnes. \r\n*** Pendant ce temps-l\u00e0, C\u00e9dric Guigon vous vous \u00eates gliss\u00e9s au coeur d'une manifestation anti-ind\u00e9pendantistes, en pleine ville de Barcelone\r\nIls \u00e9taient une petite cinquantaine sur la Place de Catalogne, tout un symbole, \u00e0 soutenir ouvertement le gouvernement espagnol dans sa volont\u00e9 d'interdire ce r\u00e9f\u00e9rendum...\r\nPeu nombreux, oui, mais avec de la voix, je vous laisse \u00e9couter un peu l'ambiance sur place...\r\nSON 24\r\n\"L'Espagne ne se divise pas\", \"unit\u00e9 nationale\", \"Je suis Catalan, catalan, et espagnol\"... des slogans pour une Espagne souveraine, et indivisible... mais aussi des drapeaux espagnols, en nette opposition aux nombreuses bani\u00e8res catalanes qui flottent aux fen\u00eatres de Barcelone.\r\n***Et qui sont les manifestants pr\u00e9sents contre l'ind\u00e9pendance... des Catalans ?\r\nOui beaucoup de Catalans, mais pas seulement... certains anti-ind\u00e9pendantistes sont venus de Madrid.\r\nUn incident a d'ailleurs failli \u00e9clater, quand l'un d'entre eux s'est mis \u00e0 d\u00e9ployer un drapeau espagnol frapp\u00e9 de l'Aigle de Saint Jean, un symbole de la dictature franquiste. D'autres manifestants sont imm\u00e9diatement intervenus pour lui demander de ne pas le sortir, pour \u00e9viter des amalgames \u00e9vidents...\r\nIl n'emp\u00eache, une partie de la foule venue ici manifester \u00e9tait clairement des sympathisants nationalistes.\r\n***Et C\u00e9dric, au-del\u00e0 des slogans, quels sont les arguments de ces anti-ind\u00e9pendantistes ? \r\nEh bien, d'abord \u00e9videmment l'ill\u00e9galit\u00e9 du r\u00e9f\u00e9rendum prononc\u00e9e par la cour supr\u00eame espagnole... mais aussi un attachement \u00e0 une Espagne mulitple, des Andalous, des Basques, et bien s\u00fbr des Catalans avec chacun, une identit\u00e9 et une histoire unie \u00e0 celle de l'Espagne...\r\nAu coeur du rassemblement, j'ai rencontr\u00e9 Victor, une bi\u00e8re \u00e0 la main, particuli\u00e8rement remont\u00e9 contre l'id\u00e9e m\u00eame d'un vote.\r\nSON 17\r\nUn simulacre de vote pour Victor... Maria, 36 ans, critiquait l'action unilat\u00e9rale du gouvernement catalan. Elle estime que ce r\u00e9f\u00e9rendum est tout sauf une mani\u00e8re d'inviter l'Etat Espagnol au dialogue.\r\nAu moment, o\u00f9 j'ai quitt\u00e9 la manifestation, un h\u00e9licopt\u00e8re de la police nationale est venu se placer directement au-dessus des anti-ind\u00e9pendantistes... t\u00e9moin de la tension qui r\u00e8gne tout de m\u00eame sur la Place de Catalogne, un lieu hautement symbolique aujourd'hui.\r\nRELANCE VALERIE\u00a0: Val\u00e9rie pour terminer, quelle est la situation g\u00e9n\u00e9rale en Catalogne, sait-on combien de bureaux de vote ont pu ouvrir\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur assure que 92 bureaux de vote ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s dont 41 \u00e0 Barcelone. Le gouvernement catalan avait mis en place 2315 centres de votation. Il faudra encore attendre quelques heures pour avoir des chiffres plus pr\u00e9cis. Mais la fermeture de plusieurs dizaines de bureaux de vote suffit apparemment \u00e0 Madrid. La vice-pr\u00e9sidente espagnole, Soraya Saenz de Santamaria, assure que ce r\u00e9f\u00e9rendum est une farce et qu'il n'a jamais \u00e9t\u00e9 l\u00e9gal et que la journ\u00e9e de dimanche d\u00e9montre qu'il est je cite, \u00ab\u00a0clairement irr\u00e9alisable\u00a0\u00bb. En tout cas cette journ\u00e9e politique a des cons\u00e9quences dans toute la soci\u00e9t\u00e9. Jusqu'au football. Le club de Barcelone a jou\u00e9 son match de ce soir \u00e0 huit clos pour protester contre les heurts entre policiers et p", "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche devait \u00eatre le grand jour des ind\u00e9pendantistes catalans, mais c\u2019est le le sc\u00e9nario le plus redout\u00e9 qui a eu lieu. Cette journ\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rendum s\u2019est r\u00e9sum\u00e9e \u00e0 des charges polici\u00e8res, qui ont fait environ 460 bless\u00e9s, dont certains gri\u00e8vement."], "alternativeTitle": ["Catalogne: bras de fer tendu entre Madrid et Barcelone / FOR_2017-10-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963360.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8942870", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8942858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Daniel Cherix: Le bourdon des mousses", "id": "sound-E6B73CA0-3C2E-4E0B-A417-6E79167A8B2B", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bonne nouvelle, ce matin! Elle concerne le bourdon des mousses. Il a \u00e9t\u00e9 red\u00e9couvert par une \u00e9quipe de Neuch\u00e2tel, men\u00e9e par Christophe Praz. Notre bourdon de ce matin est un petit bourdon qu'on ne trouve aujourd'hui que dans des zones humides (Grande Cari\u00e7aie et dans le canton de Zurich). En Suisse romande, les derni\u00e8res donn\u00e9s dataient des ann\u00e9es 50. Or, en 2016 on d\u00e9couvre un nid dans la r\u00e9serve de Cudrefin. Ce bourdon des mousses fait de petites colonies, construit son nid un peu en hauteur et ne se d\u00e9place pas beaucoup.", "alternativeExcerpt": ["Bonne nouvelle, ce matin ! Il s\u2019agit du bourdon des mousses. Il a \u00e9t\u00e9 red\u00e9couvert par une \u00e9quipe de Neuch\u00e2tel, men\u00e9e par Christophe Praz. Notre bourdon de ce matin est un petit bourdon qu\u2019on ne trouve aujourd\u2019hui que dans des zones humides (Grande Cari\u00e7aie et dans le canton de Zurich). En Suisse romande, les derni\u00e8res donn\u00e9s dataient des ann\u00e9es 50. Or en 2016 on d\u00e9couvre un nid dans la r\u00e9serve de Cudrefin. Ce bourdon des mousses fait de petites colonies, construit son nid un peu en hauteur et ne se d\u00e9place pas beaucoup."], "alternativeTitle": ["Daniel Cherix: Le bourdon des mousses / MJA_2017-10-01T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8956732.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925264", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925258"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art", "id": "sound-C958842A-E224-44AA-A066-ADA2550A0B59", "durationSec": 683, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Ivana Gavri\u0107, pianiste / INI_2017-10-01T06:18:00_l-enfance-de-l-art-ivana-gavric-pianiste", "Initiales du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Gavric, Ivana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8925091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature", "id": "sound-8AD73C16-F3B6-482C-8D02-BD3E6EDAB39E", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Explications: On entend des cloches, des alouettes et des courlis cendr\u00e9s qu'on reconna\u00eet \u00e0 leurs clameurs un peu plaintives. Le nom du courlis vient de son cri qui peut ressembler \u00e0 une onomatop\u00e9e. On le reconna\u00eet surtout \u00e0 son immense bec incurv\u00e9 qui lui permet d'aller chercher jusqu'\u00e0 30 cm de profondeur des vers de terres ou des larves dans les champs humides et dans les marais. Il faut passer le Jura pour trouver les premiers courlis nicheurs. Il fait partie des esp\u00e8ce prioritaires en Suisse. Le but est de le faire revenir en tant qu'oiseau nicheur. On peut cependant le rencontrer lors des migrations en hiver, au printemps et en automne dans la r\u00e9gion du lac de Neuch\u00e2tel. Pour d\u00e9couvrir les activit\u00e9s de la traditionnelle journ\u00e9e internationale des migrations (1er octobre), rendez-vous sur le site de BirdLife (lien ci-dessous)Nettoyage des nids: ceux des hirondelles, on conseille de les nettoyer avec un peu d'eau chaude. Pour les autres passereaux qui nichent dans des cavit\u00e9s, on peut ne pas les nettoyer maintenant. Les restes peuvent \u00eatre tr\u00e8s utiles \u00e0 d'autres animaux pendant l'hiver. On les nettoiera au d\u00e9but du printemps.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-10-01T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8956751.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925264", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-F8B99C12-3C67-463D-BC8E-46EA5ED42FE6", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Reportage d\u00e9couverte: Fanny Berruex, v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin dans le canton de Vaud\r\nFanny Berruex, 36 ans, est v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin \u00e0 Fiez, dans le nord vaudois. Equin, c'est-\u00e0-dire qu'elle s'occupe des chevaux et des \u00e2nes. Sa particularit\u00e9 : depuis deux ans elle sillonne le canton avec son cabinet mobile, un bus sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9. Portrait-d\u00e9couverte, par Yves-Alain Cornu.\r\nP3 Daniel Cherix: Le bourdon des mousses\r\nBonne nouvelle, ce matin! Elle concerne le bourdon des mousses. Il a \u00e9t\u00e9 red\u00e9couvert par une \u00e9quipe de Neuch\u00e2tel, men\u00e9e par Christophe Praz. Notre bourdon de ce matin est un petit bourdon qu'on ne trouve aujourd'hui que dans des zones humides (Grande Cari\u00e7aie et dans le canton de Zurich). En Suisse romande, les derni\u00e8res donn\u00e9s dataient des ann\u00e9es 50. Or, en 2016 on d\u00e9couvre un nid dans la r\u00e9serve de Cudrefin. Ce bourdon des mousses fait de petites colonies, construit son nid un peu en hauteur et ne se d\u00e9place pas beaucoup.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nExplications: On entend des cloches, des alouettes et des courlis cendr\u00e9s qu'on reconna\u00eet \u00e0 leurs clameurs un peu plaintives. Le nom du courlis vient de son cri qui peut ressembler \u00e0 une onomatop\u00e9e. On le reconna\u00eet surtout \u00e0 son immense bec incurv\u00e9 qui lui permet d'aller chercher jusqu'\u00e0 30 cm de profondeur des vers de terres ou des larves dans les champs humides et dans les marais. Il faut passer le Jura pour trouver les premiers courlis nicheurs. Il fait partie des esp\u00e8ce prioritaires en Suisse. Le but est de le faire revenir en tant qu'oiseau nicheur. On peut cependant le rencontrer lors des migrations en hiver, au printemps et en automne dans la r\u00e9gion du lac de Neuch\u00e2tel. Pour d\u00e9couvrir les activit\u00e9s de la traditionnelle journ\u00e9e internationale des migrations (1er octobre), rendez-vous sur le site de BirdLife (lien ci-dessous)Nettoyage des nids: ceux des hirondelles, on conseille de les nettoyer avec un peu d'eau chaude. Pour les autres passereaux qui nichent dans des cavit\u00e9s, on peut ne pas les nettoyer maintenant. Les restes peuvent \u00eatre tr\u00e8s utiles \u00e0 d'autres animaux pendant l'hiver. On les nettoiera au d\u00e9but du printemps.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:55:19-07:55:40 / Infotrafic: 08:59:01-08:59:28 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte: Fanny Berruex, v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin dans le canton de Vaud\r\nFanny Berruex, 36 ans, est v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin \u00e0 Fiez, dans le nord vaudois. Equin, c'est-\u00e0-dire qu'elle s'occupe des chevaux et des \u00e2nes. Sa particularit\u00e9 : depuis deux ans elle sillonne le canton avec son cabinet mobile, un bus sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9. Portrait-d\u00e9couverte, par Yves-Alain Cornu.\r\nP3 Daniel Cherix: Le bourdon des mousses\r\nBonne nouvelle, ce matin! Elle concerne le bourdon des mousses. Il a \u00e9t\u00e9 red\u00e9couvert par une \u00e9quipe de Neuch\u00e2tel, men\u00e9e par Christophe Praz. Notre bourdon de ce matin est un petit bourdon qu'on ne trouve aujourd'hui que dans des zones humides (Grande Cari\u00e7aie et dans le canton de Zurich). En Suisse romande, les derni\u00e8res donn\u00e9s dataient des ann\u00e9es 50. Or, en 2016 on d\u00e9couvre un nid dans la r\u00e9serve de Cudrefin. Ce bourdon des mousses fait de petites colonies, construit son nid un peu en hauteur et ne se d\u00e9place pas beaucoup.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nExplications: On entend des cloches, des alouettes et des courlis cendr\u00e9s qu'on reconna\u00eet \u00e0 leurs clameurs un peu plaintives. Le nom du courlis vient de son cri qui peut ressembler \u00e0 une onomatop\u00e9e. On le reconna\u00eet surtout \u00e0 son immense bec incurv\u00e9 qui lui permet d'aller chercher jusqu'\u00e0 30 cm de profondeur des vers de terres ou des larves dans les champs humides et dans les marais. Il faut passer le Jura pour trouver les premiers courlis nicheurs. Il fait partie des esp\u00e8ce prioritaires en Suisse. Le but est de le faire revenir en tant qu'oiseau nicheur. On peut cependant le rencontrer lors des migrations en hiver, au printemps et en automne dans la r\u00e9gion du lac de Neuch\u00e2tel. Pour d\u00e9couvrir les activit\u00e9s de la traditionnelle journ\u00e9e internationale des migrations (1er octobre), rendez-vous sur le site de BirdLife (lien ci-dessous)Nettoyage des nids: ceux des hirondelles, on conseille de les nettoyer avec un peu d'eau chaude. Pour les autres passereaux qui nichent dans des cavit\u00e9s, on peut ne pas les nettoyer maintenant. Les restes peuvent \u00eatre tr\u00e8s utiles \u00e0 d'autres animaux pendant l'hiver. On les nettoiera au d\u00e9but du printemps.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 01.10.2017", " Fanny Berruex, v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin dans le canton de Vaud", "Sujet 7 / MJA_2017-10-01T06:43:45_sujet-7", "Sujet 9 / MJA_2017-10-01T07:03:45_sujet-9", "Sujet 6 / MJA_2017-10-01T06:33:45_sujet-6", "Sujet 8 / MJA_2017-10-01T06:53:45_sujet-8", "Sujet 10 / MJA_2017-10-01T07:13:45_sujet-10", "Sujet 4 / MJA_2017-10-01T06:13:45_sujet-4", "Sujet 5 / MJA_2017-10-01T06:23:45_sujet-5", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-10-01T06:08:45_sujet-2", "Daniel Cherix: Le bourdon des mousses / MJA_2017-10-01T06:08:45_sujet-3", "Reportage d\u00e9couverte: Fanny Berruex, v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin dans le canton de Vaud / MJA_2017-10-01T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-10-01T06:03:45_monsieur-jardinier", "Monsieur Jardinier du 01.10.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-10-01T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8925264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Bonne nouvelle, ce matin ! Il s\u2019agit du bourdon des mousses. Il a \u00e9t\u00e9 red\u00e9couvert par une \u00e9quipe de Neuch\u00e2tel, men\u00e9e par Christophe Praz. Notre bourdon de ce matin est un petit bourdon qu\u2019on ne trouve aujourd\u2019hui que dans des zones humides (Grande Cari\u00e7aie et dans le canton de Zurich). En Suisse romande, les derni\u00e8res donn\u00e9s dataient des ann\u00e9es 50. Or en 2016 on d\u00e9couvre un nid dans la r\u00e9serve de Cudrefin. Ce bourdon des mousses fait de petites colonies, construit son nid un peu en hauteur et ne se d\u00e9place pas beaucoup.", "Fanny Berruex, 36 ans, est v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin \u00e0 Fiez, dans le nord vaudois. Equin, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019elle s\u2019occupe des chevaux et des \u00e2nes. Sa particularit\u00e9 : depuis deux ans elle sillonne le canton avec son cabinet mobile, un bus sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9. Portrait-d\u00e9couverte, par Yves-Alain Cornu."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925264", "ece-8925256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: Fanny Berruex, v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin dans le canton de Vaud", "id": "sound-E7E0FF80-3E59-415D-84E7-9D1E17DD9D07", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fanny Berruex, 36 ans, est v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin \u00e0 Fiez, dans le nord vaudois. Equin, c'est-\u00e0-dire qu'elle s'occupe des chevaux et des \u00e2nes. Sa particularit\u00e9 : depuis deux ans elle sillonne le canton avec son cabinet mobile, un bus sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9. Portrait-d\u00e9couverte, par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Fanny Berruex, 36 ans, est v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin \u00e0 Fiez, dans le nord vaudois. Equin, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019elle s\u2019occupe des chevaux et des \u00e2nes. Sa particularit\u00e9 : depuis deux ans elle sillonne le canton avec son cabinet mobile, un bus sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9. Portrait-d\u00e9couverte, par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: Fanny Berruex, v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e9quin dans le canton de Vaud / MJA_2017-10-01T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8956666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925264", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925255"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie", "id": "sound-D173758A-0E07-44EB-A90E-6081B0DAA070", "durationSec": 3309, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 143 / INI_2017-10-01T06:03:00_psalterophilie-ps-143", "Initiales du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LES ECHOS DE VACARME - Qui dit la v\u00e9rit\u00e9 sur le glyphosate?", "id": "sound-1B722C03-D022-45AE-B8E6-7340C002936F", "durationSec": 3228, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Foucart, St\u00e9phane\r\nLe glyphosate, l'herbicide le plus vendu au monde, est devenu le symbole d'une bataille entre pros et anti pesticides. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de tergiversations, l'Europe doit statuer pour prolonger ou pas sa commercialisation pour les 10 prochaines ann\u00e9es. Le Centre International de recherche sur le cancer de Lyon, une r\u00e9f\u00e9rence en toxicologie, a class\u00e9 le glyphosate \"probablement canc\u00e9rog\u00e8ne pour l'homme\". Mais les agences de r\u00e9gulation europ\u00e9ennes \u00e9mettent un avis contraire. Du coup, les experts se trouvent contest\u00e9s. Sont-ils totalement ind\u00e9pendants? Pourquoi certaines \u00e9tudes industrielles ne sont pas rendues publiques? Et comment les citoyens peuvent-ils se forger une opinion sur ce produit dont on retrouve des traces dans plus de la moiti\u00e9 de nos aliments? \r\n5 reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation : Jean-Philippe Zwahlen\r\nProduction : Marc Giouse\r\nINVITES:\r\nSt\u00e9phane Foucart\r\nJournaliste scientifique au journal Le Monde.Auteur du livre \"La fabrique du mensonge: Comment les industriels manipulent la science et nous mettent en danger\".\r\n&\r\nAebi Alexandre\r\nMa\u00eetre d'enseignement et de recherche en agro\u00e9cologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * Le glyphosate, l'herbicide le plus vendu au monde, est devenu le symbole d'une bataille entre pros et anti pesticides. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de tergiversations, l'Europe doit statuer pour prolonger ou pas sa commercialisation pour les 10 prochaines ann\u00e9es. Le Centre International de recherche sur le cancer de Lyon, une r\u00e9f\u00e9rence en toxicologie, a class\u00e9 le glyphosate \"probablement canc\u00e9rog\u00e8ne pour l'homme\". Mais les agences de r\u00e9gulation europ\u00e9ennes \u00e9mettent un avis contraire. Du coup, les experts se trouvent contest\u00e9s. Sont-ils totalement ind\u00e9pendants? Pourquoi certaines \u00e9tudes industrielles ne sont pas rendues publiques? Et comment les citoyens peuvent-ils se forger une opinion sur ce produit dont on retrouve des traces dans plus de la moiti\u00e9 de nos aliments? \r\n5 reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation : Jean-Philippe Zwahlen\r\nProduction : Marc Giouse\r\nINVITES:\r\nSt\u00e9phane Foucart\r\nJournaliste scientifique au journal Le Monde.Auteur du livre \"La fabrique du mensonge: Comment les industriels manipulent la science et nous mettent en danger\".\r\n&\r\nAebi Alexandre\r\nMa\u00eetre d'enseignement et de recherche en agro\u00e9cologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 01.10.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Qui dit la v\u00e9rit\u00e9 sur le glyphosate? / VAC_2017-10-01T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 01.10.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Qui dit la v\u00e9rit\u00e9 sur le glyphosate? / VAC_2017-10-01T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Le glyphosate, l\u02b9herbicide le plus vendu au monde, est devenu le symbole d\u02b9une bataille entre pros et anti pesticides. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de tergiversations, l\u02b9Europe doit statuer pour prolonger ou pas sa commercialisation pour les 10 prochaines ann\u00e9es. Le Centre International de recherche sur le cancer de Lyon, une r\u00e9f\u00e9rence en toxicologie, a class\u00e9 le glyphosate \"probablement canc\u00e9rog\u00e8ne pour l\u02b9homme\". Mais les agences de r\u00e9gulation europ\u00e9ennes \u00e9mettent un avis contraire. Du coup, les experts se trouvent contest\u00e9s. Sont-ils totalement ind\u00e9pendants? Pourquoi certaines \u00e9tudes industrielles ne sont pas rendues publiques? Et comment les citoyens peuvent-ils se forger une opinion sur ce produit dont on retrouve des traces dans plus de la moiti\u00e9 de nos aliments? \n\n5 reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation : Jean-Philippe Zwahlen\nProduction : Marc Giouse\n\nINVITES:\nSt\u00e9phane Foucart\nJournaliste scientifique au journal Le Monde.Auteur du livre \"La fabrique du mensonge: Comment les industriels manipulent la science et nous mettent en danger\".\n\n&\n\nAebi Alexandre\nMa\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche en agro\u00e9cologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "Le glyphosate, l\u02b9herbicide le plus vendu au monde, est devenu le symbole d\u02b9une bataille entre pros et anti pesticides. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de tergiversations, l\u02b9Europe doit statuer pour prolonger ou pas sa commercialisation pour les 10 prochaines ann\u00e9es. Le Centre International de recherche sur le cancer de Lyon, une r\u00e9f\u00e9rence en toxicologie, a class\u00e9 le glyphosate \"probablement canc\u00e9rog\u00e8ne pour l\u02b9homme\". Mais les agences de r\u00e9gulation europ\u00e9ennes \u00e9mettent un avis contraire. Du coup, les experts se trouvent contest\u00e9s. Sont-ils totalement ind\u00e9pendants? Pourquoi certaines \u00e9tudes industrielles ne sont pas rendues publiques? Et comment les citoyens peuvent-ils se forger une opinion sur ce produit dont on retrouve des traces dans plus de la moiti\u00e9 de nos aliments? \n\n5 reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation : Jean-Philippe Zwahlen\nProduction : Marc Giouse\n\nINVITES:\nSt\u00e9phane Foucart\nJournaliste scientifique au journal Le Monde.Auteur du livre \"La fabrique du mensonge: Comment les industriels manipulent la science et nous mettent en danger\".\n\n&\n\nAebi Alexandre\nMa\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche en agro\u00e9cologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel."], "imageURL": "//www.rts.ch/8936503.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925145", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche (MER) en agro-\u00e9cologie, Laboratoire de biologue du sol de l'UNINE, Laboratoire de biologie du sol de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et ", "name": "Aebi, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925145", "ece-8925144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Charles Nouveau", "id": "sound-EC87EDD7-2F7E-4ED3-B458-86DC440D1513", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rappaz, Bernard\r\n\r\n\r\nCharles Nouveau nous explique le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne.", "alternativeExcerpt": ["Charles Nouveau nous explique le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne."], "alternativeTitle": ["La chronique de Charles Nouveau / LBP_2017-10-01T11:03:45_la-chronique-de-charles-nouveau", "Les beaux parleurs du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925241", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925235"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Uber, vers un monde meilleur ou l'esclavagisme?", "id": "sound-61ADFF86-9F81-4EB9-A561-13EA11F361BE", "durationSec": 531, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rappaz, Bernard\r\n\r\n\r\nUber, l'application mobile qui permet de commander un taxi moins cher et plus pratique, a \u00e9t\u00e9 tout r\u00e9cemment interdite \u00e0 Londres. La ville est en passe de faire marche arri\u00e8re, notamment depuis les nombreuses r\u00e9actions des usagers. Uber, une preuve que le futur vers un monde meilleur est en marche ou le retour \u00e0 l'esclavagisme?", "alternativeExcerpt": ["Uber, l\u2019application mobile qui permet de commander un taxi moins cher et plus pratique, a \u00e9t\u00e9 tout r\u00e9cemment interdite \u00e0 Londres. La ville est en passe de faire marche arri\u00e8re, notamment depuis les nombreuses r\u00e9actions des usagers. Uber, une preuve que le futur vers un monde meilleur est en marche ou le retour \u00e0 l\u2019esclavagisme?"], "alternativeTitle": ["Uber, vers un monde meilleur ou l'esclavagisme? / LBP_2017-10-01T11:03:45_uber-vers-un-monde-meilleur-ou-l-esclava", "Les beaux parleurs du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925241", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925230"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Coin Culte: On l'Appelle Jeeg Robot", "id": "sound-0F73C6F2-C06A-4F5E-A85B-43742656166E", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine Rafael Wolf nous recommande une sortie en DVD Blu-Ray, un film de super h\u00e9ros italien : On l'appelle Jeeg Robot de Gabriele Mainetti. En une phrase, c'est comme si Romanzo Criminale ou Gomorra avaient \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s par Logan et autre Kick Ass. G\u00e9nial.", "alternativeTitle": ["Coin Culte: On l'Appelle Jeeg Robot / BRA_2017-10-01T11:18:00_coin-culte-on-l-appelle-jeeg-robot", "Brazil du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, Critique cin\u00e9ma", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs", "id": "sound-63004849-7115-4C7A-A5DE-A8018101D782", "durationSec": 288, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rappaz, Bernard\r\n\r\n\r\nIvan Radja \u00e9tait serein le weekend dernier \u00e0 la F\u00eate des vendanges de Neuch\u00e2tel tandis que Coline de Senarclens nous parle du buffet v\u00e9g\u00e9tarien en l'honneur de la nouvelle pr\u00e9sidente du Grand Conseil vaudois.", "alternativeExcerpt": ["Ivan Radja \u00e9tait serein le weekend dernier \u00e0 la F\u00eate des vendanges de Neuch\u00e2tel tandis que Coline de Senarclens nous parle du buffet v\u00e9g\u00e9tarien en l'honneur de la nouvelle pr\u00e9sidente du Grand Conseil vaudois."], "alternativeTitle": ["Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs / LBP_2017-10-01T11:03:45_le-coup-de-gueule-des-chroniqueurs", "Les beaux parleurs du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925241", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "In the Book For Love: Le Manifeste du PC", "id": "sound-2BF966D8-7A72-4A65-B5EC-C41592785F1A", "durationSec": 282, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En marge de la sortie au cin\u00e9ma du film de Raoul Peck, Le Jeune Karl Marx, Linn Levy pr\u00e9f\u00e8re nous replonger dans la lecture, avec du recul, du Manifeste du Parti Communiste, qui est au centre de l'intrigue du film.", "alternativeTitle": ["In the Book For Love: Le Manifeste du PC / BRA_2017-10-01T11:15:00_in-the-book-for-love-le-manifeste-du-pc", "Brazil du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RTS, pigiste, Chroniqueuse litt\u00e9raire", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943026"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en direct de la Cath\u00e9drale St-Pierre, Gen\u00e8ve (1/3) : Sujet de pr\u00e9cidation: La vie l\u00e9g\u00e8re", "id": "sound-0127E3AE-F1B9-4398-BC1F-BD5A65820B5C", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RTSreligion\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : RTSreligion\r\nSujet de pr\u00e9cidation: La vie l\u00e9g\u00e8re\r\nAutres intervenants: Jean-Baptiste Delaugerre; Fran\u00e7ois Delor, organiste; Thierry Mermod, chantre", "alternativeTitle": ["Culte du 01.10.2017", "Culte en direct de la Cath\u00e9drale St-Pierre, Gen\u00e8ve (1/3) / CUL_2017-10-01T10:03:00_culte", "Culte du 01.10.2017", "Culte en direct de la Cath\u00e9drale St-Pierre, Gen\u00e8ve (1/3) / CUL_2017-10-01T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Sujet de pr\u00e9cidation: La vie l\u00e9g\u00e8re\nAutres intervenants: Jean-Baptiste Delaugerre; Fran\u00e7ois Delor, organiste; Thierry Mermod, chantre", "Sujet de pr\u00e9cidation: La vie l\u00e9g\u00e8re\nAutres intervenants: Jean-Baptiste Delaugerre; Fran\u00e7ois Delor, organiste; Thierry Mermod, chantre"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070579.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925071", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Schmid, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925071", "ece-8925070"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Dirty Dancing", "id": "sound-FCCCC86C-F81D-41C2-ACBE-54BE5279E790", "durationSec": 3210, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un film qui fait danser le cour sur un air de Mambo, qui donne envie de fondre des guimauves et d'embrasser le premier Bad boy venu. C'est Dirty Dancing d'Emile Ardolino, sorti en 1987, qui nous transporte dans les sixties, sur la piste de danse et des \u00e9mois rythmiques de Baby et de Johnny. \r\nPatrick Swayze en trois pas, le geste leste, le torse muscl\u00e9, le cheveu gomin\u00e9, r\u00e9ussit \u00e0 envahir l'imaginaire adolescent, et fait fondre les filles, jeunes et vieilles. Et entre ses bras, Jennifer Grey s'\u00e9mancipe.\r\n\r\n* Infotrafic: 10:25:42-10:25:58 / * C'est un film qui fait danser le cour sur un air de Mambo, qui donne envie de fondre des guimauves et d'embrasser le premier Bad boy venu. C'est Dirty Dancing d'Emile Ardolino, sorti en 1987, qui nous transporte dans les sixties, sur la piste de danse et des \u00e9mois rythmiques de Baby et de Johnny. \r\nPatrick Swayze en trois pas, le geste leste, le torse muscl\u00e9, le cheveu gomin\u00e9, r\u00e9ussit \u00e0 envahir l'imaginaire adolescent, et fait fondre les filles, jeunes et vieilles. Et entre ses bras, Jennifer Grey s'\u00e9mancipe.", "alternativeTitle": ["Travelling du 01.10.2017", "Travelling du 01.10.2017", "Dirty Dancing / TVL_2017-10-01T10:06:45_travelling", "Dirty Dancing / TVL_2017-10-01T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est un film qui fait danser le c\u0153ur sur un air de Mambo, qui donne envie de fondre des guimauves et d\u02b9embrasser le premier Bad boy venu. C\u02b9est Dirty Dancing d\u02b9Emile Ardolino, sorti en 1987, qui nous transporte dans les sixties, sur la piste de danse et des \u00e9mois rythmiques de Baby et de Johnny. \nPatrick Swayze en trois pas, le geste leste, le torse muscl\u00e9, le cheveu gomin\u00e9, r\u00e9ussit \u00e0 envahir l\u02b9imaginaire adolescent, et fait fondre les filles, jeunes et vieilles. Et entre ses bras, Jennifer Grey s'\u00e9mancipe.", "C\u02b9est un film qui fait danser le c\u0153ur sur un air de Mambo, qui donne envie de fondre des guimauves et d\u02b9embrasser le premier Bad boy venu. C\u02b9est Dirty Dancing d\u02b9Emile Ardolino, sorti en 1987, qui nous transporte dans les sixties, sur la piste de danse et des \u00e9mois rythmiques de Baby et de Johnny. \nPatrick Swayze en trois pas, le geste leste, le torse muscl\u00e9, le cheveu gomin\u00e9, r\u00e9ussit \u00e0 envahir l\u02b9imaginaire adolescent, et fait fondre les filles, jeunes et vieilles. Et entre ses bras, Jennifer Grey s'\u00e9mancipe."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925203", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925203", "ece-8925202"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Un Beau Soleil Int\u00e9rieur", "id": "sound-DDF571EF-C178-4821-A50F-551A8B09CCF9", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand Claire Denis s'immisce dans la com\u00e9die romantique, \u00e7a donne une anti com\u00e9die romantique savoureuse. Exquise, Juliette Binoche incarne une quinquag\u00e9naire en crise, \u00e0 la recherche du grand amour. M\u00eame si tous les hommes se retournent sur elle et aimeraient en faire leur 4 heure, cette femme en manque d'amour enchaine les histoires sans lendemain. La seule solution, s'en remettre \u00e0 un bonimenteur pour entrevoir l'espoir qu'un jour cette chim\u00e8re n'en soit plus. A suivre, un passage d'interview de Juliette binoche enregistr\u00e9  au festival de Cannes.", "alternativeTitle": ["Un Beau Soleil Int\u00e9rieur / BRA_2017-10-01T11:12:00_un-beau-soleil-interieur", "Brazil du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actrice", "name": "Binoche, Juliette", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 peut-on placer les migrants?", "id": "sound-9BCEA0D1-751C-43D5-8800-9039CFB6087B", "durationSec": 689, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rappaz, Bernard\r\n\r\n\r\nDimanche pass\u00e9 \u00e0 Nyon, le Conseil communal a choisi d'interroger la population sur la cr\u00e9ation ou non d'un centre de requ\u00e9rants d'asile d'une capacit\u00e9 de 180 places. Le projet aurait accueilli les migrants, au centre-ville, dans un district qui en compte proportionnellement moins que le reste de l'arc l\u00e9manique. L'id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par plus de 55% des votants.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche pass\u00e9 \u00e0 Nyon, le Conseil communal a choisi d\u2019interroger la population sur la cr\u00e9ation ou non d\u2019un centre de requ\u00e9rants d\u2019asile d\u2019une capacit\u00e9 de 180 places. Le projet aurait accueilli les migrants, au centre-ville, dans un district qui en compte proportionnellement moins que le reste de l\u2019arc l\u00e9manique. L'id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par plus de 55% des votants."], "alternativeTitle": ["O\u00f9 peut-on placer les migrants? / LBP_2017-10-01T11:03:45_ou-peut-on-placer-les-migrants", "Les beaux parleurs du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963497.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925241", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925233"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Demain et tous les autres jours", "id": "sound-BC0BCE3E-8F3E-4D5E-A99E-6FF9E7EAA51A", "durationSec": 659, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nNo\u00e9mie Lvovsky signe une douce folie, un film en apesanteur, ou le spectateur reste suspendu aux \u00e9carts d'une m\u00e8re qui d\u00e9raille. Dommage que l'ensemble p\u00eache par un exc\u00e8s de mollesse parce que le personnage de cette dingo, jamais vu au cin\u00e9ma, et la relation amoureuse qu'elle entretient avec sa fille, sont sublimes. Avec l'aide de son ami le hibou qui parle, Mathilde 9 ans, magnifique Luce Rodriguez, g\u00e8re sa maman folle et bouff\u00e9e par la m\u00e9lancolie comme elle peut, tout en menant sa vie de petite fille. Adulte bien avant l'heure, Mathilde aime tellement fort cette maman diff\u00e9rente qu'elle peut tout lui pardonner. No\u00e9mie Lvovsky et Mathieu Amalric, le papa du film, ont r\u00e9pondu aux questions de Raphaele Bouchet cet \u00e9t\u00e9 lors du festival de Locarno.", "alternativeTitle": ["Demain et tous les autres jours / BRA_2017-10-01T11:06:00_demain-et-tous-les-autres-jours", "Brazil du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "variantIds": ["ece-8943029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Christian Constantin, un hooligan \u00e0 interdire de stade?", "id": "sound-800B9B3A-F68C-491B-8C74-D8576E425CB7", "durationSec": 576, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rappaz, Bernard\r\n\r\n\r\nLa violence est interdite de stade de football depuis de nombreuses ann\u00e9es. Le moindre geste brusque et vous voil\u00e0 recherch\u00e9 par la police, expuls\u00e9 et qualifi\u00e9 de hooligan. Pourtant, Christian Constantin continue de revendiquer ses coups de pieds au cul donn\u00e9 \u00e0 un consultant de la cha\u00eene T\u00e9l\u00e9Club. Une r\u00e9action normale de valaisan \u00e0 ses yeux. Faut-il alors l'interdire de stade comme le sugg\u00e8re l'ancien directeur de la FIFA Sepp Blatter?", "alternativeExcerpt": ["La violence est interdite de stade de football depuis de nombreuses ann\u00e9es. Le moindre geste brusque et vous voil\u00e0 recherch\u00e9 par la police, expuls\u00e9 et qualifi\u00e9 de hooligan. Pourtant, Christian Constantin continue de revendiquer ses coups de pieds au cul donn\u00e9 \u00e0 un consultant de la cha\u00eene T\u00e9l\u00e9Club. Une r\u00e9action normale de valaisan \u00e0 ses yeux. Faut-il alors l\u2019interdire de stade comme le sugg\u00e8re l\u2019ancien directeur de la FIFA Sepp Blatter?"], "alternativeTitle": ["Christian Constantin, un hooligan \u00e0 interdire de stade? / LBP_2017-10-01T11:03:45_christian-constantin-un-hooligan-a-inter", "Les beaux parleurs du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963496.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925241", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Bernard Rappaz", "id": "sound-0864F4C9-16C8-4D67-B24D-F5700168707E", "durationSec": 1504, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rappaz, Bernard\r\n\r\n\r\nBernard Rappaz est un militant de la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis. Il commence \u00e0 cultiver le chanvre dans le canton du Valais en 1971 \u00e0 titre priv\u00e9 et depuis 1994 \u00e0 titre commercial. En 2006, il est condamn\u00e9 \u00e0 presque six ans de prison pour violation grave de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les stup\u00e9fiants. Il r\u00e9siste \u00e0 sa peine par des gr\u00e8ves de la faim et obtient de poursuivre sa d\u00e9tention \u00e0 domicile \u00e0 partir de 2010. Il est lib\u00e9r\u00e9 en 2016. Aujourd'hui, il donne des conf\u00e9rences sur le chanvre aux quatre coins de l'Europe et vient de cr\u00e9er une ONG pour venir en aide aux paysans du N\u00e9pal.", "alternativeExcerpt": ["Bernard Rappaz est un militant de la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis. Il commence \u00e0 cultiver le chanvre dans le canton du Valais en 1971 \u00e0 titre priv\u00e9 et depuis 1994 \u00e0 titre commercial. En 2006, il est condamn\u00e9 \u00e0 presque six ans de prison pour violation grave de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les stup\u00e9fiants. Il r\u00e9siste \u00e0 sa peine par des gr\u00e8ves de la faim et obtient de poursuivre sa d\u00e9tention \u00e0 domicile \u00e0 partir de 2010. Il est lib\u00e9r\u00e9 en 2016. Aujourd\u2019hui, il donne des conf\u00e9rences sur le chanvre aux quatre coins de l\u2019Europe et vient de cr\u00e9er une ONG pour venir en aide aux paysans du N\u00e9pal."], "alternativeTitle": ["L'interview de Bernard Rappaz / LBP_2017-10-01T11:03:45_l-interview-de-bernard-rappaz", "Les beaux parleurs du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8963492.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925241", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925240"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Un beau soleil int\u00e9rieur", "id": "sound-83FF6434-32F9-4A02-9118-87BC011B9643", "durationSec": 1133, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand Claire Denis s'immisce dans la com\u00e9die romantique, \u00e7a donne une anti com\u00e9die romantique savoureuse. Exquise, Juliette Binoche incarne une quinquag\u00e9naire en crise, \u00e0 la recherche du grand amour. M\u00eame si tous les hommes se retournent sur elle et aimeraient en faire leur 4 heure, cette femme en manque d'amour enchaine les histoires sans lendemain. La seule solution, s'en remettre \u00e0 un bonimenteur pour entrevoir l'espoir qu'un jour cette chim\u00e8re n'en soit plus. A suivre, des passages d'interviews de Claire Denis enregistr\u00e9s au festival de Cannes.", "alternativeTitle": ["Un beau soleil int\u00e9rieur / BRA_2017-10-01T11:09:00_un-beau-soleil-interieur", "Brazil du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Denis, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Bernard Rappaz: une nuque longue contre les id\u00e9es courtes!", "id": "sound-BCB5B48C-8507-44D4-A8E2-CC9F6094E143", "durationSec": 5183, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rappaz, Bernard\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 12:04:06-12:04:22 / * Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s'appellent Coline de Senarclens, Gabriel Bender et Ivan Radja. Jonas Schneiter est le chef d'orchestre et ensemble, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques \u00e9v\u00e9nements survenus ces derni\u00e8res semaines et qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l'humoriste (mais pas que) Charles Nouveau. Peu avant midi, l'\u00e9quipe accueillera le chanvrier valaisan Bernard Rappaz. Le cannabis l\u00e9gal est arriv\u00e9 en Suisse et Bernard Rappaz, le v\u00e9ritable pionnier de la question, nous en parle. C'est Claude-Inga Barbey qui se charge de dresser le portrait \"inofficiel\" de l'invit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 01.10.2017", "S\u00e9quence 9 / LBP_2017-10-01T11:03:45_sequence-9", "S\u00e9quence 10 / LBP_2017-10-01T11:03:45_sequence-10", "S\u00e9quence 8 / LBP_2017-10-01T11:03:45_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / LBP_2017-10-01T11:03:45_sequence-7", "Bernard Rappaz: une nuque longue contre les id\u00e9es courtes! / LBP_2017-10-01T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Christian Constantin, un hooligan \u00e0 interdire de stade? / LBP_2017-10-01T11:03:45_christian-constantin-un-hooligan-a-inter", "O\u00f9 peut-on placer les migrants? / LBP_2017-10-01T11:03:45_ou-peut-on-placer-les-migrants", "La chronique de Charles Nouveau / LBP_2017-10-01T11:03:45_la-chronique-de-charles-nouveau", "Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs / LBP_2017-10-01T11:03:45_le-coup-de-gueule-des-chroniqueurs", "L'interview de Bernard Rappaz / LBP_2017-10-01T11:03:45_l-interview-de-bernard-rappaz", "Les beaux parleurs du 01.10.2017", "Uber, vers un monde meilleur ou l'esclavagisme? / LBP_2017-10-01T11:03:45_uber-vers-un-monde-meilleur-ou-l-esclava", "Bernard Rappaz: une nuque longue contre les id\u00e9es courtes! / LBP_2017-10-01T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s\u2019appellent Coline de Senarclens, Gabriel Bender et Ivan Radja. Jonas Schneiter est le chef d\u2019orchestre et ensemble, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques \u00e9v\u00e9nements survenus ces derni\u00e8res semaines et qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l\u2019humoriste (mais pas que) Charles Nouveau. Peu avant midi, l'\u00e9quipe accueillera le chanvrier valaisan Bernard Rappaz. Le cannabis l\u00e9gal est arriv\u00e9 en Suisse et Bernard Rappaz, le v\u00e9ritable pionnier de la question, nous en parle. C\u2019est Claude-Inga Barbey qui se charge de dresser le portrait \"inofficiel\" de l\u2019invit\u00e9. ", "La violence est interdite de stade de football depuis de nombreuses ann\u00e9es. Le moindre geste brusque et vous voil\u00e0 recherch\u00e9 par la police, expuls\u00e9 et qualifi\u00e9 de hooligan. Pourtant, Christian Constantin continue de revendiquer ses coups de pieds au cul donn\u00e9 \u00e0 un consultant de la cha\u00eene T\u00e9l\u00e9Club. Une r\u00e9action normale de valaisan \u00e0 ses yeux. Faut-il alors l\u2019interdire de stade comme le sugg\u00e8re l\u2019ancien directeur de la FIFA Sepp Blatter?", "Dimanche pass\u00e9 \u00e0 Nyon, le Conseil communal a choisi d\u2019interroger la population sur la cr\u00e9ation ou non d\u2019un centre de requ\u00e9rants d\u2019asile d\u2019une capacit\u00e9 de 180 places. Le projet aurait accueilli les migrants, au centre-ville, dans un district qui en compte proportionnellement moins que le reste de l\u2019arc l\u00e9manique. L'id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par plus de 55% des votants.", "Charles Nouveau nous explique le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne.", "Ivan Radja \u00e9tait serein le weekend dernier \u00e0 la F\u00eate des vendanges de Neuch\u00e2tel tandis que Coline de Senarclens nous parle du buffet v\u00e9g\u00e9tarien en l'honneur de la nouvelle pr\u00e9sidente du Grand Conseil vaudois.", "Bernard Rappaz est un militant de la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis. Il commence \u00e0 cultiver le chanvre dans le canton du Valais en 1971 \u00e0 titre priv\u00e9 et depuis 1994 \u00e0 titre commercial. En 2006, il est condamn\u00e9 \u00e0 presque six ans de prison pour violation grave de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les stup\u00e9fiants. Il r\u00e9siste \u00e0 sa peine par des gr\u00e8ves de la faim et obtient de poursuivre sa d\u00e9tention \u00e0 domicile \u00e0 partir de 2010. Il est lib\u00e9r\u00e9 en 2016. Aujourd\u2019hui, il donne des conf\u00e9rences sur le chanvre aux quatre coins de l\u2019Europe et vient de cr\u00e9er une ONG pour venir en aide aux paysans du N\u00e9pal.", "Uber, l\u2019application mobile qui permet de commander un taxi moins cher et plus pratique, a \u00e9t\u00e9 tout r\u00e9cemment interdite \u00e0 Londres. La ville est en passe de faire marche arri\u00e8re, notamment depuis les nombreuses r\u00e9actions des usagers. Uber, une preuve que le futur vers un monde meilleur est en marche ou le retour \u00e0 l\u2019esclavagisme?", "Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s\u2019appellent Coline de Senarclens, Gabriel Bender et Ivan Radja. Jonas Schneiter est le chef d\u2019orchestre et ensemble, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques \u00e9v\u00e9nements survenus ces derni\u00e8res semaines et qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l\u2019humoriste (mais pas que) Charles Nouveau. Peu avant midi, l'\u00e9quipe accueillera le chanvrier valaisan Bernard Rappaz. Le cannabis l\u00e9gal est arriv\u00e9 en Suisse et Bernard Rappaz, le v\u00e9ritable pionnier de la question, nous en parle. C\u2019est Claude-Inga Barbey qui se charge de dresser le portrait \"inofficiel\" de l\u2019invit\u00e9. "], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925241", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925241", "ece-8925232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Split, Croatie", "id": "sound-FA76EA4F-C353-430C-9BBE-CBFD8ED1439F", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Split, avec ses allures de station baln\u00e9aire, ne cesse d'attirer les voyageurs. Construit \u00e0 l'int\u00e9rieur et autour d'un palais, celui de Diocl\u00e9tien, Split a \u00e9t\u00e9 le premier site urbain \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 inscrit au patrimoine mondial de l'Unesco.\r\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bern.", "alternativeTitle": ["Monumental du 01.10.2017", "Monumental du 01.10.2017", "Split, Croatie / MON_2017-10-01T13:03:45_monumental", "Split, Croatie / MON_2017-10-01T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "alternativeExcerpt": ["Split, avec ses allures de station baln\u00e9aire, ne cesse d\u02b9attirer les voyageurs. Construit \u00e0 l\u02b9int\u00e9rieur et autour d\u02b9un palais, celui de Diocl\u00e9tien, Split a \u00e9t\u00e9 le premier site urbain \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 inscrit au patrimoine mondial de l\u02b9Unesco.\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Bern.", "Split, avec ses allures de station baln\u00e9aire, ne cesse d\u02b9attirer les voyageurs. Construit \u00e0 l\u02b9int\u00e9rieur et autour d\u02b9un palais, celui de Diocl\u00e9tien, Split a \u00e9t\u00e9 le premier site urbain \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 inscrit au patrimoine mondial de l\u02b9Unesco.\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Bern."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925169", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8925169", "ece-8925168"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux", "source": "siranau", "title": "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux 01.10.2017", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6970FF66-637D-4B5F-8952-4E5DF1AB36C4", "durationSec": 294, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux", "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux / DAMS_2017-10-01T17:30:00_petits-recits-oniriques-univers-tortueux", "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux / DAMS_2017-10-01T17:30:00_petits-recits-oniriques-univers-tortueux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943049", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882497.image", "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943049", "ece-8943042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-752027FD-38DB-4E77-8E72-3186A36D2EB1", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:55-16:59:26 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 01.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-01T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 01.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-01T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925206", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925206", "ece-8925205"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Refus de presse (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Refus de Presse 01.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-32E8B520-D5FB-43E8-85B4-9B2A24577781", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le Refus de Presse", "Le Refus de Presse / DAMS_2017-10-01T18:35:00_le-refus-de-presse", "Le Refus de Presse / DAMS_2017-10-01T18:35:00_le-refus-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9055092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882561.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9055092", "ece-8943045"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Phonurgia Nova Awards 2017 (1/2)", "id": "sound-253C748B-8C8B-49D8-8BC0-5DA530FB59DF", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 24 septembre 2017 dernier \u00e0 Paris, \u00e9taient remis \u00e0 la Biblioth\u00e8que Nationale Fran\u00e7ois Mitterrand, les prix du concours international de cr\u00e9ation radiophonique \"Phonurgia Nova Awards 2017\", auxquels \u00e9taient associ\u00e9s dans le Jury cette ann\u00e9e les producteurs (RTS/Espace2) de Musique d'Avenir (Anne Gillot) et du Labo (David Collin). Pour f\u00eater ces prix, ces deux \u00e9missions vous proposent plusieurs rendez-vous les 1 et 22 octobre 2017.\r\nPour cette premi\u00e8re \u00e9mission plac\u00e9e sous le signe de Phonurgia, nous vous proposons d'\u00e9couter le prix \"Archives de la parole\" attribu\u00e9 \u00e0 Benoit Bories, ainsi qu'une pi\u00e8ce s\u00e9lectionn\u00e9e dans la cat\u00e9gorie \"Paysage sonore\", sign\u00e9e Colin Black.", "alternativeTitle": ["Le labo du 01.10.2017", "Sujet 2 / LABO_2017-10-01T19:03:00_sujet-2", "Sujet 3 / LABO_2017-10-01T19:03:00_sujet-3", "Sujet 1 / LABO_2017-10-01T19:03:00_sujet-1", "Sujet 4 / LABO_2017-10-01T19:03:00_sujet-4", "Sujet 5 / LABO_2017-10-01T19:03:00_sujet-5", "Phonurgia Nova Awards 2017 (1/2) / LABO_2017-10-01T19:03:00_le-labo", "Le labo du 01.10.2017", "Phonurgia Nova Awards 2017 (1/2) / LABO_2017-10-01T19:03:00_le-labo"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "alternativeExcerpt": ["Le 24 septembre 2017 dernier \u00e0 Paris, \u00e9taient remis \u00e0 la Biblioth\u00e8que Nationale Fran\u00e7ois Mitterrand, les prix du concours international de cr\u00e9ation radiophonique \"Phonurgia Nova Awards 2017\", auxquels \u00e9taient associ\u00e9s dans le Jury cette ann\u00e9e les producteurs (RTS/Espace2) de Musique d\u2019Avenir (Anne Gillot) et du Labo (David Collin). Pour f\u00eater ces prix, ces deux \u00e9missions vous proposent plusieurs rendez-vous les 1 et 22 octobre 2017.\n\nPour cette premi\u00e8re \u00e9mission plac\u00e9e sous le signe de Phonurgia, nous vous proposons d\u2019\u00e9couter le prix \"Archives de la parole\" attribu\u00e9 \u00e0 Benoit Bories, ainsi qu\u2019une pi\u00e8ce s\u00e9lectionn\u00e9e dans la cat\u00e9gorie \"Paysage sonore\", sign\u00e9e Colin Black.", "Le 24 septembre 2017 dernier \u00e0 Paris, \u00e9taient remis \u00e0 la Biblioth\u00e8que Nationale Fran\u00e7ois Mitterrand, les prix du concours international de cr\u00e9ation radiophonique \"Phonurgia Nova Awards 2017\", auxquels \u00e9taient associ\u00e9s dans le Jury cette ann\u00e9e les producteurs (RTS/Espace2) de Musique d\u2019Avenir (Anne Gillot) et du Labo (David Collin). Pour f\u00eater ces prix, ces deux \u00e9missions vous proposent plusieurs rendez-vous les 1 et 22 octobre 2017.\n\nPour cette premi\u00e8re \u00e9mission plac\u00e9e sous le signe de Phonurgia, nous vous proposons d\u2019\u00e9couter le prix \"Archives de la parole\" attribu\u00e9 \u00e0 Benoit Bories, ainsi qu\u2019une pi\u00e8ce s\u00e9lectionn\u00e9e dans la cat\u00e9gorie \"Paysage sonore\", sign\u00e9e Colin Black."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925082", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925082", "ece-8925080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Qui pour financer les mosqu\u00e9es suisses?", "id": "sound-93E74745-0D21-4655-86BD-41C37997FA95", "durationSec": 810, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil national durcit le ton \u00e0 l'encontre des mosqu\u00e9es suisses. D'une courte t\u00eate, les \u00e9lus ont accept\u00e9 le texte issu de la Lega interdisant les financements \u00e9trangers aux lieux de culte musulmans. La motion demande \u00e9galement \u00e0 ces institutions de d\u00e9clarer la provenance de leurs revenus et d'avoir des imams qui pr\u00eachent en langue locale. Dans cette temp\u00eate, un homme fait face pour la communaut\u00e9 musulmane et tente de d'apaiser le d\u00e9bat, Montassar Ben Mrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse (FOIS). Il est l'invit\u00e9 de Tristan Miquel.\r\n\r\n* * Le Conseil national durcit le ton \u00e0 l'encontre des mosqu\u00e9es suisses. D'une courte t\u00eate, les \u00e9lus ont accept\u00e9 le texte issu de la Lega interdisant les financements \u00e9trangers aux lieux de culte musulmans. La motion demande \u00e9galement \u00e0 ces institutions de d\u00e9clarer la provenance de leurs revenus et d'avoir des imams qui pr\u00eachent en langue locale. Dans cette temp\u00eate, un homme fait face pour la communaut\u00e9 musulmane et tente de d'apaiser le d\u00e9bat, Montassar Ben Mrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse (FOIS). Il est l'invit\u00e9 de Tristan Miquel.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national durcit le ton \u00e0 l\u02b9encontre des mosqu\u00e9es suisses. D\u02b9une courte t\u00eate, les \u00e9lus ont accept\u00e9 le texte issu de la Lega interdisant les financements \u00e9trangers aux lieux de culte musulmans. La motion demande \u00e9galement \u00e0 ces institutions de d\u00e9clarer la provenance de leurs revenus et d\u02b9avoir des imams qui pr\u00eachent en langue locale. Dans cette temp\u00eate, un homme fait face pour la communaut\u00e9 musulmane et tente de d\u02b9apaiser le d\u00e9bat, Montassar Ben Mrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d\u02b9organisations islamiques de Suisse (FOIS). Il est l\u02b9invit\u00e9 de Tristan Miquel."], "alternativeTitle": ["Qui pour financer les mosqu\u00e9es suisses? / HFR_2017-10-01T19:03:37_qui-pour-financer-les-mosquees-suisses", "Hautes fr\u00e9quences du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192338.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925177", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident F\u00e9d\u00e9rations d'organisation islamiques de Suisse (FOIS)", "name": "BenMrad, Montassar", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925175"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Michel Petrucciani Trio 1988 - Christopher Hollyday Quartet 1989 - Keith Jarrett 1986", "id": "sound-B7F2C635-6359-462F-9920-54CAEFF88EBD", "durationSec": 7011, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTrois extraits de concerts historiques \u00e0 l'affiche de la Note Bleue, enregistr\u00e9s par la SSR entre 1986 et 1989. Le trio de Michel Petrucciani, tout d'abord, enregistr\u00e9 \u00e0 Lugano en juillet 1988, en compagnie de. Gary Peacock et Roy Haynes, une formule que Michel, pour des raisons assez \u00e9videntes, adorait ! Ensuite, c'est l'altiste Christopher Hollyday que l'on retrouvera au Platinum \u00e0 Montreux en 1989, dans une forme juv\u00e9nilement \u00e9tincelante, avec une section rythmique imp\u00e9riale emmen\u00e9e par le pianiste Larry Goldings. Quant au troisi\u00e8me concert du jour, il nous permettra de red\u00e9couvrir les grandes heures du trio de Keith Jarrett, captur\u00e9 ici \u00e0 Lugano en 1986, avec ses fr\u00e8res d'Histoire Gary Peacock (2e prise pour lui aujourd'hui !) et Jack DeJohnette. Des archives naturellement exceptionnelles qui d\u00e9montrent \u00e0 l'envi que le devoir de m\u00e9moire d'un service public de qualit\u00e9 n'est pas un vain mot, et que s'en souvenir est plus que jamais d'actualit\u00e9 !  \r\nYI", "alternativeTitle": ["La note bleue du 01.10.2017", "Michel Petrucciani Trio 1988 - Christopher Hollyday Quartet 1989 - Keith Jarrett 1986 / LNB_2017-10-01T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 01.10.2017", "Michel Petrucciani Trio 1988 - Christopher Hollyday Quartet 1989 - Keith Jarrett 1986 / LNB_2017-10-01T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["Trois extraits de concerts historiques \u00e0 l\u02b9affiche de la Note Bleue, enregistr\u00e9s par la SSR entre 1986 et 1989. Le trio de Michel Petrucciani, tout d\u02b9abord, enregistr\u00e9 \u00e0 Lugano en juillet 1988, en compagnie de\u2026 Gary Peacock et Roy Haynes, une formule que Michel, pour des raisons assez \u00e9videntes, adorait ! Ensuite, c\u02b9est l\u02b9altiste Christopher Hollyday que l\u02b9on retrouvera au Platinum \u00e0 Montreux en 1989, dans une forme juv\u00e9nilement \u00e9tincelante, avec une section rythmique imp\u00e9riale emmen\u00e9e par le pianiste Larry Goldings. Quant au troisi\u00e8me concert du jour, il nous permettra de red\u00e9couvrir les grandes heures du trio de Keith Jarrett, captur\u00e9 ici \u00e0 Lugano en 1986, avec ses fr\u00e8res d\u02b9Histoire Gary Peacock (2e prise pour lui aujourd\u02b9hui !) et Jack DeJohnette. Des archives naturellement exceptionnelles qui d\u00e9montrent \u00e0 l\u02b9envi que le devoir de m\u00e9moire d\u02b9un service public de qualit\u00e9 n\u02b9est pas un vain mot, et que s\u02b9en souvenir est plus que jamais d\u02b9actualit\u00e9 !  \nYI", "Trois extraits de concerts historiques \u00e0 l\u02b9affiche de la Note Bleue, enregistr\u00e9s par la SSR entre 1986 et 1989. Le trio de Michel Petrucciani, tout d\u02b9abord, enregistr\u00e9 \u00e0 Lugano en juillet 1988, en compagnie de\u2026 Gary Peacock et Roy Haynes, une formule que Michel, pour des raisons assez \u00e9videntes, adorait ! Ensuite, c\u02b9est l\u02b9altiste Christopher Hollyday que l\u02b9on retrouvera au Platinum \u00e0 Montreux en 1989, dans une forme juv\u00e9nilement \u00e9tincelante, avec une section rythmique imp\u00e9riale emmen\u00e9e par le pianiste Larry Goldings. Quant au troisi\u00e8me concert du jour, il nous permettra de red\u00e9couvrir les grandes heures du trio de Keith Jarrett, captur\u00e9 ici \u00e0 Lugano en 1986, avec ses fr\u00e8res d\u02b9Histoire Gary Peacock (2e prise pour lui aujourd\u02b9hui !) et Jack DeJohnette. Des archives naturellement exceptionnelles qui d\u00e9montrent \u00e0 l\u02b9envi que le devoir de m\u00e9moire d\u02b9un service public de qualit\u00e9 n\u02b9est pas un vain mot, et que s\u02b9en souvenir est plus que jamais d\u02b9actualit\u00e9 !  \nYI"], "imageURL": "//www.rts.ch/8959928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925107", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925107", "ece-8925106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La vie de Bouddha (4/6) : Les d\u00e9couvertes de Siddharta", "id": "sound-6DDAED62-5A59-4B0B-BA2B-76CB60549C32", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9couvertes de Siddharta\r\nQui est le Bouddha? Quelles sont les grandes \u00e9tapes de sa vie et comment est-il devenu un \u00eatre \u00e9veill\u00e9?\r\nUne chronique de Jeanne Schut, auteure de plusieurs ouvrages sur la pratique du Bouddhisme, dont \"Les plus belles paroles du Bouddha\", paru en 2016 aux \u00e9ditions Sully. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Catherine Erard.\r\n\r\n* * Les d\u00e9couvertes de Siddharta\r\nQui est le Bouddha? Quelles sont les grandes \u00e9tapes de sa vie et comment est-il devenu un \u00eatre \u00e9veill\u00e9?\r\nUne chronique de Jeanne Schut, auteure de plusieurs ouvrages sur la pratique du Bouddhisme, dont \"Les plus belles paroles du Bouddha\", paru en 2016 aux \u00e9ditions Sully. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Catherine Erard.", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9couvertes de Siddharta\nQui est le Bouddha? Quelles sont les grandes \u00e9tapes de sa vie et comment est-il devenu un \u00eatre \u00e9veill\u00e9?\nUne chronique de Jeanne Schut, auteure de plusieurs ouvrages sur la pratique du Bouddhisme, dont \"Les plus belles paroles du Bouddha\", paru en 2016 aux \u00e9ditions Sully. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Catherine Erard."], "alternativeTitle": ["La vie de Bouddha (4/6) / HFR_2017-10-01T19:54:42_la-vie-de-bouddha-4-6", "Hautes fr\u00e9quences du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903402.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925177", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure d'ouvrages sur la pratique du bouddhisme, Auteure", "name": "Schut, Jeanne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Congo RDC: entre sorcellerie et impasse politique", "id": "sound-2ACC8A94-215F-4473-9EC4-D5951212B2A7", "durationSec": 1829, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Berwouts, Kris\r\nDepuis pr\u00e8s d'un an, le Congo RDC attend l'organisation d'\u00e9lection. Le gouvernement de Joseph Kabila se maintient au pouvoir sans mandat politique. Entre temps, le Kasa\u00ef, r\u00e9gion au centre du pays, grande comme la Pologne, a bascul\u00e9 dans une guerre civile, largement ignor\u00e9e. Des charniers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts, on parle de 5'000 personnes tu\u00e9es et 1'200'000 d\u00e9plac\u00e9es. \r\nUn missionnaire suisse, Guy Luisier, chanoine de St-Maurice, ouvre depuis 5 ans dans cette r\u00e9gion. Il y a quelques mois, il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9, avec ses confr\u00e8res, durant plusieurs heures par des rebelles. De passage en Suisse, \u00e0 la veille de son d\u00e9part pour retrouver le sanctuaire de Notre-Dame du Kasa\u00ef, il s'est confi\u00e9 \u00e0 Catherine Erard. Entre choc intellectuel face \u00e0 des rites magiques cens\u00e9s prot\u00e9ger des balles, travail aupr\u00e8s d'enfants soldats, r\u00e9flexion sur le r\u00f4le de l'Eglise catholique dans cette situation explosive, le missionnaire explique sa conscience tr\u00e8s vive de partager une humanit\u00e9 commune qui l'habite et la solidarit\u00e9 qui en d\u00e9coule. Il vient de publier aux \u00e9ditions Saint-Augustin \"Une colline au Kasa\u00ef, chronique de guerre et d'espoir\". \r\nL'expert ind\u00e9pendant belge Kris Berwouts, revient sur la dimension politique de ce conflit oubli\u00e9, le travail de m\u00e9diation de la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques congolais et leur cr\u00e9dibilit\u00e9 aupr\u00e8s de la population dans un pays au bord de la faillite.\r\nUn dossier sign\u00e9 Catherine Erard.\r\n\r\n* * Depuis pr\u00e8s d'un an, le Congo RDC attend l'organisation d'\u00e9lection. Le gouvernement de Joseph Kabila se maintient au pouvoir sans mandat politique. Entre temps, le Kasa\u00ef, r\u00e9gion au centre du pays, grande comme la Pologne, a bascul\u00e9 dans une guerre civile, largement ignor\u00e9e. Des charniers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts, on parle de 5'000 personnes tu\u00e9es et 1'200'000 d\u00e9plac\u00e9es. \r\nUn missionnaire suisse, Guy Luisier, chanoine de St-Maurice, ouvre depuis 5 ans dans cette r\u00e9gion. Il y a quelques mois, il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9, avec ses confr\u00e8res, durant plusieurs heures par des rebelles. De passage en Suisse, \u00e0 la veille de son d\u00e9part pour retrouver le sanctuaire de Notre-Dame du Kasa\u00ef, il s'est confi\u00e9 \u00e0 Catherine Erard. Entre choc intellectuel face \u00e0 des rites magiques cens\u00e9s prot\u00e9ger des balles, travail aupr\u00e8s d'enfants soldats, r\u00e9flexion sur le r\u00f4le de l'Eglise catholique dans cette situation explosive, le missionnaire explique sa conscience tr\u00e8s vive de partager une humanit\u00e9 commune qui l'habite et la solidarit\u00e9 qui en d\u00e9coule. Il vient de publier aux \u00e9ditions Saint-Augustin \"Une colline au Kasa\u00ef, chronique de guerre et d'espoir\". \r\nL'expert ind\u00e9pendant belge Kris Berwouts, revient sur la dimension politique de ce conflit oubli\u00e9, le travail de m\u00e9diation de la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques congolais et leur cr\u00e9dibilit\u00e9 aupr\u00e8s de la population dans un pays au bord de la faillite.\r\nUn dossier sign\u00e9 Catherine Erard.", "alternativeExcerpt": ["Depuis pr\u00e8s d\u02b9un an, le Congo RDC attend l\u02b9organisation d\u02b9\u00e9lection. Le gouvernement de Joseph Kabila se maintient au pouvoir sans mandat politique. Entre temps, le Kasa\u00ef, r\u00e9gion au centre du pays, grande comme la Pologne, a bascul\u00e9 dans une guerre civile, largement ignor\u00e9e. Des charniers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts, on parle de 5'000 personnes tu\u00e9es et 1'200'000 d\u00e9plac\u00e9es. \n\nUn missionnaire suisse, Guy Luisier, chanoine de St-Maurice, \u0153uvre depuis 5 ans dans cette r\u00e9gion. Il y a quelques mois, il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9, avec ses confr\u00e8res, durant plusieurs heures par des rebelles. De passage en Suisse, \u00e0 la veille de son d\u00e9part pour retrouver le sanctuaire de Notre-Dame du Kasa\u00ef, il s\u02b9est confi\u00e9 \u00e0 Catherine Erard. Entre choc intellectuel face \u00e0 des rites magiques cens\u00e9s prot\u00e9ger des balles, travail aupr\u00e8s d\u02b9enfants soldats, r\u00e9flexion sur le r\u00f4le de l\u02b9Eglise catholique dans cette situation explosive, le missionnaire explique sa conscience tr\u00e8s vive de partager une humanit\u00e9 commune qui l\u02b9habite et la solidarit\u00e9 qui en d\u00e9coule. Il vient de publier aux \u00e9ditions Saint-Augustin \"Une colline au Kasa\u00ef, chronique de guerre et d\u02b9espoir\". \n\nL\u02b9expert ind\u00e9pendant belge Kris Berwouts, revient sur la dimension politique de ce conflit oubli\u00e9, le travail de m\u00e9diation de la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques congolais et leur cr\u00e9dibilit\u00e9 aupr\u00e8s de la population dans un pays au bord de la faillite.\nUn dossier sign\u00e9 Catherine Erard."], "alternativeTitle": ["Congo RDC: entre sorcellerie et impasse politique / HFR_2017-10-01T19:20:04_congo-rdc-entre-sorcellerie-et-impasse-p", "Hautes fr\u00e9quences du 01.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8959791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925177", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00eatre en RDC", "name": "Luisier, Guy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925176"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Emilie Brisedou: Diplopia", "id": "sound-1EA28C4B-CF06-44E9-898E-77118697009B", "durationSec": 7212, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Turcotte, Roxande;Emmanuelle, Gibello;Emilie, Brisdou\r\nDiplopia m\u00eale des oeuvres de Purcell, Vivaldi, Bach, Bartok ainsi que des improvisations. Emilie Brisedou s'est inspir\u00e9e de la diplopie, trouble de la vision qui consiste en la perception de deux images d'un seul objet, pour cr\u00e9er son concert. La fl\u00fbte basse et le chant de la fl\u00fbtiste se m\u00e9langent pour un moment de grande po\u00e9sie aux Jardins musicaux de Cernier.\r\nUne deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission \u00e0 l'\u00e9coute des projets de Meanwhile, in Fukushima avec Roxanne Turcotte, Emmanuelle Gibello et Aur\u00e9lie Lierman.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 01.10.2017", "Emilie Brisedou: Diplopia / MAV_2017-10-01T22:00:00_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 01.10.2017", "Emilie Brisedou: Diplopia / MAV_2017-10-01T22:00:00_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["Diplopia m\u00eale des oeuvres de Purcell, Vivaldi, Bach, Bartok ainsi que des improvisations. Emilie Brisedou s'est inspir\u00e9e de la diplopie, trouble de la vision qui consiste en la perception de deux images d'un seul objet, pour cr\u00e9er son concert. La fl\u00fbte basse et le chant de la fl\u00fbtiste se m\u00e9langent pour un moment de grande po\u00e9sie aux Jardins musicaux de Cernier.\nUne deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission \u00e0 l'\u00e9coute des projets de Meanwhile, in Fukushima avec Roxanne Turcotte, Emmanuelle Gibello et Aur\u00e9lie Lierman.", "Diplopia m\u00eale des oeuvres de Purcell, Vivaldi, Bach, Bartok ainsi que des improvisations. Emilie Brisedou s'est inspir\u00e9e de la diplopie, trouble de la vision qui consiste en la perception de deux images d'un seul objet, pour cr\u00e9er son concert. La fl\u00fbte basse et le chant de la fl\u00fbtiste se m\u00e9langent pour un moment de grande po\u00e9sie aux Jardins musicaux de Cernier.\nUne deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission \u00e0 l'\u00e9coute des projets de Meanwhile, in Fukushima avec Roxanne Turcotte, Emmanuelle Gibello et Aur\u00e9lie Lierman."], "imageURL": "//www.rts.ch/8955772.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8925059", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice", "name": "Lierman, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8925059", "ece-8925058"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Versus sur le blob avec Mich\u00e8le Durand-Vallade", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC5F3541-470A-4346-8B39-2A52FEAE93DC", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie / DAMS_2017-10-01T18:15:00_en-regie", "Dimanche am Sonntag du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943048", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943046"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 01.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9D42E2C1-0B44-488F-A577-BE3EDE412386", "durationSec": 443, "publicationDate": "2017-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou / DAMS_2017-10-01T17:45:00_le-gros-bisou", "Dimanche am Sonntag du 01.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943048", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943041"]}]}}