{"response": {"numFound": 24935, "start": 21800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un supermarch\u00e9 participatif est pr\u00e9vu dans l'\u00e9coquartier de Meyrin dans le canton de Gen\u00e8ve : 1. Commentaire de Mathieu Cupelin. - 2. Interview de Beno\u00eet Molineaux, membre fondateur du projet \"Supermarch\u00e9 participatif paysan Vergers\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CE88048D-5CA9-447A-8685-78CA15D0E91D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Meyrin"], "durationSec": 522, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9", "mouvement alternatif", "coop\u00e9rative agricole"], "excerpt": "Les supermarch\u00e9s participatifs, alternative venue des Etats Unis \u00e0 la grande distribution classique, se r\u00e9pandent en Europe. Un premier du genre en Suisse est en gestation vers Gen\u00e8ve, dans le nouvel \u00e9coquartier des Vergers \u00e0 Meyrin.", "alternativeExcerpt": ["Les supermarch\u00e9s participatifs, une alternative venue des Etats Unis \u00e0 la grande distribution classique, se r\u00e9pand en Europe. Un premier supermarch\u00e9 du genre en Suisse est en gestation vers Gen\u00e8ve, dans le nouvel \u00e9coquartier des Vergers \u00e0 Meyrin. Invit\u00e9: Beno\u00eet Molineaux, responsable du projet.", "Les supermarch\u00e9s participatifs, alternative venue des Etats Unis \u00e0 la grande distribution classique, se r\u00e9pandent en Europe. Un premier du genre en Suisse est en gestation vers Gen\u00e8ve, dans le nouvel \u00e9coquartier des Vergers \u00e0 Meyrin. Invit\u00e9: Beno\u00eet Molineaux, responsable du projet.", "Les supermarch\u00e9s participatifs, alternative venue des Etats Unis \u00e0 la grande distribution classique, se r\u00e9pandent en Europe. Un premier du genre en Suisse est en gestation vers Gen\u00e8ve, dans le nouvel \u00e9coquartier des Vergers \u00e0 Meyrin. Invit\u00e9: Beno\u00eet Molineaux, responsable du projet."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 Un supermarch\u00e9 participatif pr\u00e9vu dans l'\u00e9coquartier de Meyrin (GE)", "InterCit\u00e9s \u2013 Un supermarch\u00e9 participatif pr\u00e9vu dans l'\u00e9coquartier de Meyrin (GE) / JDM_2017-02-07T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 Un supermarch\u00e9 participatif pr\u00e9vu dans l'\u00e9coquartier de Meyrin (GE) / JDM_2017-02-07T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8157429.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349741", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre fondateur du projet \"Supermarch\u00e9 participatif paysan Vergers\"", "name": "Molineaux, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du mod\u00e8le du supermarch\u00e9 participatif", "name": "Boothe, Tom", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349741", "ece-8349723"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Se laisser s\u00e9duire par \"Le Moche\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6070D1E-CFEF-4FD0-B15B-C5446C035296", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Se laisser s\u00e9duire par \"Le Moche\" / RVA3_2017-02-07T07:12:33_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332554", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La communaut\u00e9 juive toujours plus minoritaire en Suisse", "id": "sound-EAAF1D59-DBC0-4BFE-92F0-6CB14CE11171", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nLa communaut\u00e9 juive est toujours plus minoritaire en Suisse. Avec 18000 membres, la taille de la communaut\u00e9 n'a pas boug\u00e9 depuis le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, mais la population suisse a doubl\u00e9. Les communaut\u00e9s locales r\u00e9tr\u00e9cissent, disparaissent, pour se concentrer \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich.\r\n\r\n* * RTSreligion - La communaut\u00e9 juive toujours plus minoritaire en Suisse (RTS RELIGION/07.02/COMM JUIVE EN BAISSE) La chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner.\r\nLa communaut\u00e9 juive est toujours plus minoritaire en Suisse. Avec ses 18'000 membres, elle repr\u00e9sente aujourd'hui 0,2% de la population.\r\n  MAG 37\"\r\nOui, 18000 membres c'est exactement la taille de la communaut\u00e9 juive de Suisse au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. En chiffre absolu, elle est donc stable. mais entre-temps, la population suisse a doubl\u00e9, alors que la communaut\u00e9 juive, elle, n'a pas boug\u00e9. Pourtant, des Juifs d'Europe de l'Est, d'Allemagne, d'Autriche puis du Maghreb ont successivement migr\u00e9 en Suisse jusque dans les ann\u00e9es 70, on aurait donc pu s'attendre \u00e0 une forte croissance de la population juive, mais il n'en a rien \u00e9t\u00e9. Les communaut\u00e9s locales r\u00e9tr\u00e9cissent, disparaissent m\u00eame parfois des petites villes, comme Vevey, pour se concentrer \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich. A B\u00e2le, par exemple, la communaut\u00e9 juive a perdu plus du tiers de ses membres en 200 ans d'existence.  \r\nComment expliquer cette diminution ? \r\n  MAG 40\"\r\nOutre le ph\u00e9nom\u00e8ne de concentration de la population juive dans les deux grands centres urbains du pays, que je viens d'\u00e9voquer, on peut distinguer trois tendances de fond qui expliquent cette \u00e9volution :   le vieillissement de sa population - on constate un recul de 20% des naissances depuis 1990; l'\u00e9migration - principalement vers Isra\u00ebl - et l'assimilation. Les mariages mixtes sont toujours plus nombreux - plus de 50% des unions et dans ces cas-l\u00e0, la jud\u00e9it\u00e9 n'est pas toujours transmise. \r\nLa situation des Juifs de Suisse n'a rien d'exceptionnel dans le contexte europ\u00e9en. La population juive a m\u00eame consid\u00e9rablement diminu\u00e9 en Europe depuis la fin de la deuxi\u00e8me guerre mondiale : Ils n'\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 plus que 3,8 millions apr\u00e8s l'entreprise d'extermination des nazis, ils sont aujourd'hui moins d'un million et demi. \r\nOn sait que le Moyen-Orient est en train de se d\u00e9peupler de ses chr\u00e9tiens. Est-ce que l'Europe est en train de se d\u00e9peupler de ses Juifs ?\r\n  MAG 38\"\r\nComparaison n'est pas raison, on le sait bien, mais il y a effectivement une tendance qu'on ne peut ignorer. Le professeur d'histoire du juda\u00efsme Jacques Ehrenfreund le souligne : c'est l'une des matrices de la civilisation europ\u00e9enne qui est peu \u00e0 peu en train de s'\u00e9tioler. C'est une perte pour la diversit\u00e9 - culturelle, intellectuelle, religieuse, c'est aussi un signal qui devrait nous alerter : \u00e0 travers l'histoire, la situation des Juifs a toujours \u00e9t\u00e9 un indicateur de l'\u00e9tat de sant\u00e9 des d\u00e9mocraties, selon le professeur. Le fait que 20% des Juifs europ\u00e9ens soient tent\u00e9s par l'\u00e9migration vers Isra\u00ebl selon une enqu\u00eate de 2013 n'est pas bon signe. La recrudescence des actes antis\u00e9mites n'est que l'une des traductions de la violence qui agite nos d\u00e9mocraties.", "alternativeExcerpt": ["La communaut\u00e9 juive est toujours plus minoritaire en Suisse. Avec 18000 membres, la taille de la communaut\u00e9 n'a pas boug\u00e9 depuis le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, mais la population suisse a doubl\u00e9. Les communaut\u00e9s locales r\u00e9tr\u00e9cissent, disparaissent, pour se concentrer \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich.", "La communaut\u00e9 juive est toujours plus minoritaire en Suisse. Avec 18000 membres, la taille de la communaut\u00e9 n'a pas boug\u00e9 depuis le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, mais la population suisse a doubl\u00e9. Les communaut\u00e9s locales r\u00e9tr\u00e9cissent, disparaissent, pour se concentrer \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich.", "La communaut\u00e9 juive est toujours plus minoritaire en Suisse. Avec 18000 membres, la taille de la communaut\u00e9 n'a pas boug\u00e9 depuis le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, mais la population suisse a doubl\u00e9. Les communaut\u00e9s locales r\u00e9tr\u00e9cissent, disparaissent, pour se concentrer \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - La communaut\u00e9 juive toujours plus minoritaire en Suisse", "RTSreligion - La communaut\u00e9 juive toujours plus minoritaire en Suisse / JDM_2017-02-07T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - La communaut\u00e9 juive toujours plus minoritaire en Suisse / JDM_2017-02-07T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6549743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349736", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349736", "ece-8349717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : des Chatouilles pour la France", "id": "sound-1422DA85-43B3-440F-9E76-9A1708FE2CF0", "durationSec": 1951, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nD\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1950, l'archipel des Comores, alors sous protectorat fran\u00e7ais, a des vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantistes alors que Mayotte, qui fait partie de l'archipel, souhaite rester fran\u00e7aise. \r\nCette lutte pour l'arrimage d\u00e9finitif de Mayotte \u00e0 la France a notamment \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par des femmes : les ''Chatouilleuses''. Ce ''gang'' de femmes usait d'une arme bien particuli\u00e8re pour faire plier l'ennemi, les chatouilles.\r\nUn reportage de Dominique de Rivaz, r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1950, l\u02b9archipel des Comores, alors sous protectorat fran\u00e7ais, a des vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantistes alors que Mayotte, qui fait partie de l\u02b9archipel, souhaite rester fran\u00e7aise. \nCette lutte pour l\u02b9arrimage d\u00e9finitif de Mayotte \u00e0 la France a notamment \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par des femmes : les \u02b9\u02b9Chatouilleuses\u02b9\u02b9. Ce \u02b9\u02b9gang\u02b9\u02b9 de femmes usait d\u02b9une arme bien particuli\u00e8re pour faire plier l\u02b9ennemi, les chatouilles.\nUn reportage de Dominique de Rivaz, r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : des Chatouilles pour la France / ALA_2017-02-07T15:04:15_point-de-fuite-des-chatouilles-pour-la-f", "A l'abordage du 07.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8371927.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332890", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332884"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-5068A348-1153-4146-B0C1-CA8BA48A15FE", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique 6h45) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, les labels r\u00e9gionaux sur les aliments dans les grandes surfaces ne sont pas toujours tr\u00e8s locaux  ...\r\nC'est la jungle parmi les labels r\u00e9gionaux. L'affirmation vient du Bund et du Tagesanzieger ce matin, ils dressent ce constat: la cat\u00e9gorie produits r\u00e9gionaux a beaucoup de succ\u00e8s parmi les consommateurs, elle donc tr\u00e8s  lucrative. Mais le commerce de d\u00e9tail en fait un usage un peu trop laxiste: par exemple, chez Migros,  une pomme cueillie dans le canton d'Argovie peut \u00eatre vendue dan l'Oberland Bernois avec le label \"de la r\u00e9gion\". C'est encore plus compliqu\u00e9 quand il s'agit d'un yogourt. il peut \u00eatre qualifi\u00e9 de r\u00e9gional simplement gr\u00e2ce au lait qui a permis de le fabriquer, tandis que les noisettes viennent de l'\u00e9tranger. Ce manque de transparence n'est pas du go\u00fbt de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des consommateurs, qui r\u00e9clame une d\u00e9finition pr\u00e9cises et des fronti\u00e8res claires pour pouvoir qualifier des produits de r\u00e9gionaux. Le Bund publie aussi un tableau des diff\u00e9rents acteurs du commerce de d\u00e9tail avec leur pratique de ce label. \r\nBund\r\nPr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne Genevoise n'a pas chnag\u00e9 les chiffres du ch\u00f4mage - TG\r\n***  La brochure rouge qui explique les objets de votation est une nouvelle fois sous le feu de la critique\r\nDes ennemis jur\u00e9s s'unissent contre la propagande des autorit\u00e9s, nous dit ce matin Le Blick. \r\nLa conseill\u00e8re nationale socialiste, Evi Alleman, oppos\u00e9e au fonds routier, et l'UDC Mauro Tuena contre la naturalisation facilit\u00e9e de la 3e g\u00e9n\u00e9ration, partagent la m\u00eame indignation. Leurs arguments ne sont pas suffisamment repr\u00e9sent\u00e9s dans la brochure rouge d'information pour les votations de dimanche prochain.  Sur la naturalisation facilit\u00e9e, par exemple, sept pages pour les arguments du conseil f\u00e9d\u00e9ral\u00e9, trois phrases pour les opposants. Sur le fonds routier, 10 pages pour le gouvernement, une page pour les arguments hostiles \u00e0 la proposition.  La chancellerie s'en explique: en cas de referendum obligatoire, il n'y a pas de comit\u00e9 pour r\u00e9diger un contre-argumentaire. Mais les deux \u00e9lus pr\u00e9parent de\u00e9j\u00e0 des interventions parlementaires pour changer la donne. Le Blick leur donne raison, dans un commentaire, il estime que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral se montre trop radin avec ses opposants.\r\nSuisse en position de migrants\r\n*** Un portrait \u00e0 lire dans le Temps: celui de Kelian Conway, la conseill\u00e8re personnelle de Trump ..\r\nle Temps\r\nL'Am\u00e9rique a toujours \u00e9t\u00e9 peu non am\u00e9ricaine. C'est le constat de la NZZ ce matin qui rappelle sur une pleine page que \r\nla probl\u00e9matique de l'immigration a r\u00e9fuli\u00e8rement conduit \u00e0 des mont\u00e9es de fi\u00e8vre dans le pays de l'Oncle Sam. Alors , certes les Etats-Unis sont une terre d'immigr\u00e9s mais les premiers arriv\u00e9s ont toujours tent\u00e9 de fermer la porte aux suivants, les juifs et les Allemands ont aussi ressenti une animosit\u00e9, aujourd'hui ce sont les musulmans. \r\n*** La presse romande commente abondamment le mea Culpa du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise Fran\u00e7ois Fillon  ..\r\nMischung\r\n A noter encore cette page dans La NZZ sur Marine Le pen ... une page originale  en forme de glossaire de Marine Le Pen, qui veut introduire un ordre autoritaire,. Les cl\u00e9s de sa pens\u00e9e politique. de a \u00e0 v. Parmi les d\u00e9finitions, celles de Autorit\u00e9, souverainet\u00e9 ou encore peuple. \r\n*** La situation est extr\u00eamement pr\u00e9occupante du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9missions de C02 \r\nLa concentration de Co2 atteint un seuil critique, explique le Tagesanzeiger. les satellites de la nasa montrent que la concentration atteint 400 mol\u00e9culs de gaz carbonique par million de mol\u00e9cules dans l'air,  c'est du jamais vu ces 800'000 derni\u00e8res ann\u00e9es. Au m\u00eame moment, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump veut sortir de l'accord sur le cliamt de Paris, un article 'd'un journal conservateur britannique qui met en doute les conclusions de l'institut du climat am\u00e9ricain Noaa-  accusation sans fondement disent les scientifiques, mais Noa est sur le radar du nouveau gouvernement am\u00e9ricain. Le journal accompagne son article d'un commentaire: s\u00eelvouplaitpas de retour en arri\u00e8re sur la question ... \r\nL'\u00e2ge pour une soci\u00e9t\u00e9 sans \u00e9nergie fossile a commenc\u00e9 depuis longtemps.\r\nPostv\u00e9lrit\u00e9 - Le temps\r\n*** Il y a des sports qui maintiennent mieux que d'autres  ....\r\nLa libert\u00e9\r\nMieux vaut faire du sport que de s'\u00e9nerver dans les bouchons. Un petit conseil inspir\u00e9 par la Balserzeitung ce matin:  le journal s'est pench\u00e9 sur la diff\u00e9rence de comportement entre un homme et une femme quand il ou elle se trouve dans un bouchon. L'homme ressent cela comme une catastrophe, un affront, un naufrage, il est furieux. Une femme ne trouve pas cela dr\u00f4le, mais \u00e7a s'arr\u00eate l\u00e0. Si elle s'\u00e9nerve, c'est contre son partenaire qui devient fou \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle. Et bien tout cela s'explique par nos diff\u00e9rences de cerveau, un pschologue de la circulation \u00e9claire nos lanternes ce matin, on se sent enferm\u00e9, immobilis\u00e9 . Et si les femmes r\u00e9agissent plus calmement, c'est parce qu'elle sont en g\u00e9n\u00e9ral plus patientes que les hommes. Et qu'elles sont programm\u00e9es pour supporter les cris stridents de leurs b\u00e9b\u00e9s.\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLes labels r\u00e9gionaux sur les aliments dans les grandes surfaces, ne sont pas toujours tr\u00e8s locaux...\r\nC'est la jungle parmi les labels r\u00e9gionaux. L'affirmation vient du Bund et du Tagesanzieger ce matin, ils dressent ce constat: la cat\u00e9gorie produits r\u00e9gionaux a beaucoup de succ\u00e8s parmi les consommateurs, elle donc tr\u00e8s  lucrative. Mais le commerce de d\u00e9tail en fait un usage un peu trop laxiste: par exemple, chez Migros,  une pomme cueillie dans le canton d'Argovie peut \u00eatre vendue dan l'Oberland Bernois avec le label \"de la r\u00e9gion\". C'est encore plus compliqu\u00e9 quand il s'agit d'un yogourt. il peut \u00eatre qualifi\u00e9 de r\u00e9gional simplement gr\u00e2ce au lait qui a permis de le fabriquer, tandis que les noisettes viennent de l'\u00e9tranger. Ce manque de transparence n'est pas du go\u00fbt de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des consommateurs, qui r\u00e9clame une d\u00e9finition pr\u00e9cises et des fronti\u00e8res claires pour pouvoir qualifier des produits de r\u00e9gionaux. Le Bund publie aussi un tableau des diff\u00e9rents acteurs du commerce de d\u00e9tail avec leur pratique de ce label. \r\nUne sorte de label r\u00e9gional aussi, la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale \u00e0 l'embauche. \r\nAppliqu\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, elle porte ses fruits, selon le conseiller d'Etat Mauro Poggiam, \u00e0 l'heure de commenter les derniers chiffres du ch\u00f4mage, qui mettent gen\u00e8ve \u00e0 la deuxi\u00e8me place du classement, et plus \u00e0 la premi\u00e8re. Mais le Temps affirme lui ce matin que cette pr\u00e9f\u00e9rence ne r\u00e9siste pas \u00e0 l'\u00e9preuve des chiffres, qui refl\u00e9teraient plut\u00f4t une stagnation et pas une explosion, \u00e9crit le journal; qui se demande si la priorit\u00e9 \u00e0 l'embauche n'est pas un simple effet d'annonce... ce que rejette Mauro Poggia. \r\nMais le journal de conclure: on a beau tordre les chiffres en tous sens, difficile d'attribuer \u00e0 la pr\u00e9f\u00e9fence cantonale l'abandon genevois de al premi\u00e8re place du ch\u00f4mage en Suisse.\r\n*** La brochure rouge qui explique les objets de votation est une nouvelle fois sous le feu de la critique...\r\nDes ennemis jur\u00e9s s'unissent contre la propagande des autorit\u00e9s, nous dit ce matin Le Blick. \r\nLa conseill\u00e8re nationale socialiste, Evi Alleman, oppos\u00e9e au fonds routier, et l'UDC Mauro Tuena contre la naturalisation facilit\u00e9e de la 3e g\u00e9n\u00e9ration, partagent la m\u00eame indignation. Leurs arguments ne sont pas suffisamment repr\u00e9sent\u00e9s dans la brochure rouge d'information pour les votations de dimanche prochain.  Sur la naturalisation facilit\u00e9e, par exemple, sept pages pour les arguments du conseil f\u00e9d\u00e9ral\u00e9, trois phrases pour les opposants. Sur le fonds routier, 10 pages pour le gouvernement, une page pour les arguments hostiles \u00e0 la proposition.  La chancellerie s'en explique: en cas de referendum obligatoire, il n'y a pas de comit\u00e9 pour r\u00e9diger un contre-argumentaire. Mais les deux \u00e9lus pr\u00e9parent de\u00e9j\u00e0 des interventions parlementaires pour changer la donne. Le Blick leur donne raison, dans un commentaire, il estime que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral se montre trop radin avec ses opposants.\r\nEt vous, si vous deviez partir en exil ? que prendriez-vous avec ? Question pos\u00e9e par le Matin, aujourd'hui, qui pr\u00e9sente sur deux pages le travail du photographe b\u00e2lois Gabriel Hill, qui a demand\u00e9 \u00e0 des suisses de poser avec ce qu'ils emporteraient s'ils devaient quitter le pays. Exemples: une femme prendrait  ses gants de boxe parce que, je cite: \"faire de la boxe me permet de me d\u00e9connecter de la vie quotidienne et cela m'aiderait \u00e0 faire face \u00e0 la situation.\" Sans doute.\r\nPour comparer, l'exemple d'un vrai  migrant: il avait pris juste un papier avec le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de sa famille. Mais il a d\u00fb se d\u00e9barasser de ses v\u00eatements lors d'un nauffrage et a perdu le billet.\r\n*** Un portrait dans le Temps: celui de Kellyanne Conway, la conseill\u00e8re personnelle de Donald Trump...\r\nElle est surnomm\u00e9e, dans ce portrait: la Trumpette en chef.\r\nC'est \u00e0 elle que l'on doit le concept de \"faits alternatifs\", qu'elle a d\u00e9gain\u00e9 pour minimiser les mensonges du porte-parole de la pr\u00e9sidence.\r\nSon travail ? faire passer Donald Trump pour un agneau quand les autres crient au loup. \r\nJuriste et politologue, elle \u00e9tait jusqu'au jour de l'investiture, PDG d'un institut de sondage, s'int\u00e9ressant particuli\u00e8rement aux femmes. \r\n\"Elle a l'air joyeuse quand elle attaque, encore plus joyeuse quand elle est attaqu\u00e9e, et absolument radieuse quand elle descend dans l'ar\u00e8ne des semi-v\u00e9rit\u00e9s et des fictions\", selon une descritpion faite dans le New York Times.\r\nL'Am\u00e9rique a toujours \u00e9t\u00e9 peu non am\u00e9ricaine. C'est le constat de la NZZ ce matin qui rappelle sur une pleine page que \r\nla probl\u00e9matique de l'immigration a r\u00e9fuli\u00e8rement conduit \u00e0 des mont\u00e9es de fi\u00e8vre dans le pays de l'Oncle Sam. Alors , certes les Etats-Unis sont une terre d'immigr\u00e9s mais les premiers arriv\u00e9s ont toujours tent\u00e9 de fermer la porte aux suivants, les juifs et les Allemands ont aussi ressenti une animosit\u00e9, aujourd'hui ce sont les musulmans. \r\n***La presse romande commente abondamment le \"mean culpa\" du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Fran\u00e7ois Fillon...\r\nFillon sinon rien, titre de l'\u00e9ditorial de la Gruy\u00e8re ce matin. Fran\u00e7ois Fillon applique la strat\u00e9gie de \"moi ou le chaos\", pour r\u00e9pondre \u00e0 l'affaire des emplois fictifs pr\u00e9sum\u00e9s des membres de sa famille.\r\nUne impeccable mise en sc\u00e8ne, commente le correspondant du Temps \u00e0 Paris. Calibr\u00e9 pour les m\u00e9dias... que le candidat a par ailleurs tant villipend\u00e9s. \r\nPour la tribune de gen\u00e8ve et 24heures, ce retour de la morale, c'est Calvin qui redevient fran\u00e7ais !\r\n A noter encore cette page dans La NZZ sur Marine Le pen ... une page originale  en forme de glossaire de Marine Le Pen, qui veut introduire un ordre autoritaire,. Les cl\u00e9s de sa pens\u00e9e politique. de a \u00e0 v. Parmi les d\u00e9finitions, celles de Autorit\u00e9, souverainet\u00e9 ou encore peuple. \r\n*** La situatione est extr\u00eamement pr\u00e9occupante du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9missions de CO2...\r\nLa concentration de Co2 atteint un seuil critique, explique le Tagesanzeiger. les satellites de la nasa montrent que la concentration atteint 400 mol\u00e9culs de gaz carbonique par million de mol\u00e9cules dans l'air,  c'est du jamais vu ces 800'000 derni\u00e8res ann\u00e9es. Au m\u00eame moment, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump veut sortir de l'accord sur le cliamt de Paris, un article 'd'un journal conservateur britannique qui met en doute les conclusions de l'institut du climat am\u00e9ricain Noaa-  accusation sans fondement disent les scientifiques, mais Noa est sur le radar du nouveau gouvernement am\u00e9ricain. Le journal accompagne son article d'un commentaire: s\u00eelvouplaitpas de retour en arri\u00e8re sur la question ... \r\nL'\u00e2ge pour une soci\u00e9t\u00e9 sans \u00e9nergie fossile a commenc\u00e9 depuis longtemps.\r\nLes th\u00e9ories du complot, les faits alternatifs, la \"post-v\u00e9rit\u00e9\"... appel \u00e0 la r\u00e9sistance ce matin dans les pages opinion du Temps. Un appel sign\u00e9 du professeurs en g\u00e9ographie sociale et culturelle de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, Ola S\u00f6derstr\u00f6m: La situation actuelle d'une v\u00e9rit\u00e9 devenue secondaire, d'un effondrement de la presse de qualit\u00e9 qui pouvait faire circuler les r\u00e9sultats des recherches des milieux scientifiques, par exemple, doit nous pousser \u00e0 penser de nouveaux mod\u00e8les. Il propose que les milieux universitaires et les m\u00e9dias constuisent, ensemble, et co-financent, de novuelles plateformes d'information. \r\n*** Il y a des sports qui maintiennent mieux que d'autres...\r\nUne vaste \u00e9tude, men\u00e9e pendant une douzaine d'ann\u00e9es sur 80 mille britanniques et \u00e9cossais, dont la Libert\u00e9 se fait l'\u00e9cho ce matin. Une \u00e9tude qui cherchait \u00e0 savoir quel lien existait entre la sant\u00e9, la mortalit\u00e9 et la pratique sportive. R\u00e9sultat, pour vivre bien et longtemps, mieux vaux pratiquer un sport de raquette, tennis, squash ou badminton: ils feraient dimnuer le risque global de mortalit\u00e9 de 47%. Loin devant la natation, l'a\u00e9robic ou le cyclisme (15%). \r\nMieux vaut faire du sport que de s'\u00e9nerver dans les bouchons. Un petit conseil inspir\u00e9 par la Balserzeitung ce matin:  le journal s'est pench\u00e9 sur la diff\u00e9rence de comportement entre un homme et une femme quand il ou elle se trouve dans un bouchon. L'homme ressent cela comme une catastrophe, un affront, un naufrage, il est furieux. Une femme ne trouve pas cela dr\u00f4le, mais \u00e7a s'arr\u00eate l\u00e0. Si elle s'\u00e9nerve, c'est contre son partenaire qui devient fou \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle. Et bien tout cela s'explique par nos diff\u00e9rences de cerveau, un pschologue de la circulation \u00e9claire nos lanternes ce matin, on se sent enferm\u00e9, immobilis\u00e9 . Et si les femmes r\u00e9agissent plus calmement, c'est parce qu'elle sont ne g\u00e9n\u00e9ral plus patientes que les hommes. Et qu'elles sont programm\u00e9es pour supporter les cris stridents de leurs b\u00e9b\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-02-07T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-02-07T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349734", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349734", "ece-8349715"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Sum 41 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36FE989F-D86A-4FBA-BDBE-DA41E56C0DC9", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sum 41"], "thematicThemes": ["musique", "punk music"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 07.02.2017", "Sum41 en interview / PLP_2017-02-07T19:00:00_sequence-2", "Pl3in le poste News / PLP_2017-02-07T19:08:14_news", "pl3in le poste du 07.02.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-02-07T19:00:00_plein-le-poste", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-02-07T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-02-07T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-02-07T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-02-07T19:00:00_sequence-5", "pl3in le poste / PLP_2017-02-07T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Dynamike a rencontr\u00e9 Sum41 en marge de leur concert complet \u00e0 la Salle M\u00e9tropole de Lausanne le 2 f\u00e9vrier 2017.", "- Des enregistrements in\u00e9dits de Bob Marley retrouv\u00e9s \u00e0 Londres\n- Des robots interpr\u00e8tent \"The Robots\" de Kraftwerk\n- Yuksek explore la Station Spatiale Internationale pour le clip de \"Live Alone\""], "imageURL": "//www.rts.ch/8338005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332614", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Sum 41", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332614", "ece-8332611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Apprenons \u00e0 les aimer", "id": "sound-6F540AFF-64C0-403B-ABB7-98F42E95FF5D", "durationSec": 3416, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un extrait de \"  L'arbre des possibles et autres histoires \" de Bernard Werber, aux \u00e9ditions  Albin Michel\r\n\r\n* * Un extrait de \"  L'arbre des possibles et autres histoires \" de Bernard Werber, aux \u00e9ditions  Albin Michel", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 07.02.2017", "Apprenons \u00e0 les aimer / REVE_2017-02-07T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 07.02.2017", "Apprenons \u00e0 les aimer / REVE_2017-02-07T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Un extrait de \"  L\u02b9arbre des possibles et autres histoires \" de Bernard Werber, aux \u00e9ditions  Albin Michel", "Un extrait de \"  L\u02b9arbre des possibles et autres histoires \" de Bernard Werber, aux \u00e9ditions  Albin Michel"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332838", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332838", "ece-8332837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Bernhard Russi, ancien champion suisse de ski", "id": "sound-B3E28F40-5DA9-4703-ABEA-1B19C3430BD3", "durationSec": 1364, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bernhard Russi, ic\u00f4ne absolue du ski suisse, champion du monde et olympique, consultant tv, architecte de pistes olympiques de ski nous r\u00e9pond, \u00e0 l'occasion des 44\u00e8mes championnats du monde de ski, se d\u00e9roulant pour la cinqui\u00e8me fois \u00e0 Saint-Moritz.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Bernhard Russi, ancien champion suisse de ski (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(INVITE/07.02/BERNHARD RUSSI)  \r\nINVITE MATINALE - BERNHARD RUSSI\r\nBernhard Russi - ancien champion de ski, architecte de pistes olympiques de ski  - direct studio Championnat du Monde St Moritz accueilli par Alain Th\u00e9voz.\r\nHeure\r\nL'invit\u00e9 de la r\u00e9daction ce matin est une l\u00e9gende...Une l\u00e9gende du ski suisse... du sport suisse... Le grand plaisir de recevoir en direct de St Moritz, Bernhard Russi...Bonjour!\r\nEt merci d'\u00eatre avec nous.\r\nChampion du monde, champion olympique...aussi populaire qu'un Roger Federer...vous \u00eates depuis de nombreuses ann\u00e9es constructeurs de pistes de ski...et consultant pour la TV al\u00e9manique pour qques jours encore...  \r\nSt-Moritz ou vont commencer aujourd'hui et pour deux semaines les championnats du monde de ski... 600 athl\u00e8tes y participent provenant d'une septantaine de pays diff\u00e9rents, sous le regard des m\u00e9dias du monde entier...Les suisses pourront-ils y briller? Plus largement, le ski fait-il encore r\u00eaver les foules? Comme \u00e0 l'\u00e9poque? Ou a-t-il perdu de son aura? Les temps, y compris climatiques, \u00e9tant en train de changer...\r\nM\u00e9t\u00e9o\r\n-Bernard Russi...cette fameuse m\u00e9t\u00e9o ce matin \u00e0 St Moritz mieux que la veille, ou des entra\u00eenements ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s... on va pouvoir skier dans de bonnes conditions ? Le Super G dames va pouvoir avoir lieu?\r\nLara Gut\r\n-D'ici midi vous serez dans votre cabine de commentateur, comme vous le faites depuis 31 ans maintenant, aux c\u00f4t\u00e9s de Mathias H\u00fcppi, pour faire vivre aux t\u00e9l\u00e9spectateurs al\u00e9maniques la premi\u00e8re course de ces championnats du monde, en l'occurence, le Super G des dames... en Suisse tout le monde attend Lara Gut... pour vous elle sera en pleine possession de ses moyens..oubli\u00e9 la chute d'il y a quelques jours...  \r\n-Tout le monde l'attend... les m\u00e9dias lui mettent bcp de pression... \r\n-Au fait concourir dans son pays, avantage ou inconv\u00e9nient ?\r\nLa Suisse ne domine plus\r\n-Lara Gut mis \u00e0 part, qui pour nous faire vibrer du c\u00f4t\u00e9 suisse, on a l'impression qu'elle est un peu seule..  \u00e0 tort ou \u00e0 raison.... ?\r\n-La Suisse qui est moins dominante que par le pass\u00e9, comment l'expliquer\u00a0? \r\n-Des erreurs ont-elles \u00e9t\u00e9 commises \u00e0 un moment-donn\u00e9\u00a0? Lesquelles\u00a0?\r\n-En 1987, ann\u00e9e de tous les records, la Suisse avait remport\u00e9 quatorze m\u00e9dailles dont huit en or.... c'\u00e9tait \u00e0 Crans-Montana... ces temps l\u00e0 on ne les connaitra jamais plus ? ou c'est juste une question de g\u00e9n\u00e9rations, il y a des p\u00e9riodes fastes suivies de p\u00e9riodes creuses ?\r\n-Les jeunes skieurs d'aujourd'hui vous ressemblent... ou ils vous semblent \u00e9trangers?\r\n-Dans qui vous retrouvez-vous? Quel est votre fils ou fille spirituelle?\r\n-Vous dites qu'une piste... pour la vaincre il faut l'aimer... l'apprivoiser... vous aviez un rapport presque sensuel \u00e0 la piste?\r\nPourquoi quitter l'antenne?\r\n-Le 19 f\u00e9vrier prochain, apr\u00e8s 31 ans de bons et loyaux services, vous allez tirer votre r\u00e9v\u00e9rence....  m\u00eame si diplomatiquement vous dites qu'il faut laisser la place aux plus jeunes, n'y a-t-il pas aussi une certaine lassitude de votre part ?\r\n-Vous ne pouvez pas nier qu'il y a moins d'engouement pour le ski que par le pass\u00e9, en tout cas pour les \u00e9preuves de ski \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision  et ceci quelque soient les exploits ou non des athl\u00e8tes suisses ?\r\nIl faut filmer le ski autrement?\r\n-Vous penser personnellement que ce n'est pas le sport proprement dit qui est en cause, mais la fa\u00e7on de le montrer....\r\n-Vous pensez \u00e0 quoi, \u00e0 des retransmissions nocturnes.... mais au-del\u00e0 des slaloms, est-ce possible.. ?\r\n-Un Lauberhorn en nocturne, c'est vraiment pensable...  ?\r\nTrop de participants\r\n-N'y a-t-il pas aussi trop de participants aux \u00e9preuves... dont bon nombre ne jouent que les seconds couteaux ?\r\n-Vous imaginez encore d'autres alternatives ?\r\nLe ski en mutation? En d\u00e9clin?\r\n-Mais plus globalement, n'est-ce pas toute l'industrie du ski qui est en mutation... que ce soit pour des questions de r\u00e9chauffement climatique ou de multiplication d'offres de loisirs ?\r\n-Vous qui \u00eates intimement li\u00e9 \u00e0 votre lieu de naissance, le village d'Andermatt dans le canton d'Uri qui se r\u00eave en grande station des sports d'hiver... \u00e7a vous inqui\u00e8te...  vous croyez vraiment en l'avenir du tourisme alpin d'hiver...\r\nJeux Olympiques\r\n-Des Jeux Olympiques d'hiver en Suisse... vraiment un projet d'avenir... que ce soit en Valais ou dans les Grisons....\r\n-Pas temps de retrouver un autre rapport \u00e0 la montagne....  c'est ce que vous allez d\u00e9velopper d\u00e9sormais plus que jamais \u00e0 titre personnel...  escalader les rochers...", "alternativeExcerpt": ["Bernhard Russi, ic\u00f4ne absolue du ski suisse, champion du monde et olympique, consultant tv, architecte de pistes olympiques de ski nous r\u00e9pond, \u00e0 l'occasion des 44\u00e8mes championnats du monde de ski, se d\u00e9roulant pour la cinqui\u00e8me fois \u00e0 Saint-Moritz.", "Bernhard Russi, ic\u00f4ne absolue du ski suisse, champion du monde et olympique, consultant tv, architecte de pistes olympiques de ski nous r\u00e9pond, \u00e0 l'occasion des 44\u00e8mes championnats du monde de ski, se d\u00e9roulant pour la cinqui\u00e8me fois \u00e0 Saint-Moritz.", "Bernhard Russi, ic\u00f4ne absolue du ski suisse, champion du monde et olympique, consultant tv, architecte de pistes olympiques de ski nous r\u00e9pond, \u00e0 l'occasion des 44\u00e8mes championnats du monde de ski, se d\u00e9roulant pour la cinqui\u00e8me fois \u00e0 Saint-Moritz."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Bernhard Russi, ancien champion suisse de ski", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Bernhard Russi, ancien champion suisse de ski / JDM_2017-02-07T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Bernhard Russi, ancien champion suisse de ski / JDM_2017-02-07T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349732", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien champion de ski", "name": "Russi, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "rubrique des sports", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349732", "ece-8349714"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chanson. \"Besoin de toi, envie de rien\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE9F311A-F789-4E2B-B5F9-CBB0B2526716", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-02-07T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-02-07T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332525", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332525", "ece-8332522"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Espion Russe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C446D07-1D51-4507-8754-CBDC3FE4EBEF", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Espion Russe", "Espion Russe / SUPER_2017-02-07T17:10:17_le-supplement-du-nourjal", "Espion Russe / SUPER_2017-02-07T17:10:17_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332588", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332588", "ece-8332582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Chronique du Festival Antigel par Fred Valet.", "id": "sound-3D27E864-7F7C-4C09-821D-B827E80E4DCB", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique du Festival Antigel par Fred Valet.\r\nInterview de Vladimir Cosma\r\n\r\n* * Chronique du Festival Antigel par Fred Valet.\r\nInterview de Vladimir Cosma", "alternativeTitle": ["Paradiso du 07.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-07T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 07.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-07T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Chronique du Festival Antigel par Fred Valet.\nInterview de Vladimir Cosma", "Chronique du Festival Antigel par Fred Valet.\nInterview de Vladimir Cosma"], "imageURL": "//www.rts.ch/8364730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332829", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332829", "ece-8332828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton des Grisons vote le 12 f\u00e9vrier 2017 sur un cr\u00e9dit de candidature de 25 millions de francs en vue des Jeux Olympiques d'hiver de 2026.", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-76CDD5BF-F534-4873-8B5E-03029D5893B2", "thematicGeographicals": ["Saint-Moritz"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "votation", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que les citoyens grisons se prononcent. La derni\u00e8re fois, en 2013, ils avaient dit non \u00e0 53%.", "alternativeExcerpt": ["Le canton des Grisons vote le 12 f\u00e9vrier sur un cr\u00e9dit de candidature de 25 millions de francs en vue des Jeux d'hiver de 2026. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que les citoyens grisons se prononcent. La derni\u00e8re fois, il y a quatre ans, ils avaient dit non \u00e0 53%."], "alternativeTitle": ["Les Grisons r\u00eavent de Jeux Olympiques et votent le 12 f\u00e9vrier / JDM_2017-02-07T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 07.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8367463.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349728", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du parti socialiste de la Haute Engadine", "name": "Bezzola, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Saint-Moritz", "name": "Asprion, Sigi", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Palace de Saint-Moritz et pr\u00e9sident de l'office du tourisme", "name": "Gardiol, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association REA-Suisse", "id": "sound-90FFA57E-BB9A-4A28-8AED-03E533E37EEF", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCette association fait partie d'un plan global de d\u00e9veloppement de Koupa Kagnam, une commune situ\u00e9e \u00e0 l'ouest du Cameroun qui compte environ 30'000 habitants, et poursuit divers objectifs comme ceux de lutter contre la pauvret\u00e9 et l'analphab\u00e9tisme, d'assurer l'\u00e9ducation des jeunes de 4 \u00e0 18 ans, de d\u00e9velopper le syst\u00e8me d'accueil des orphelins, de promouvoir la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, de d\u00e9velopper un programme visant le droit \u00e0 la sant\u00e9 pour tous, et d'encourager les \u00e9changes Nord-Sud. \r\nConstruit en 2004, le centre d'\u00e9ducation de Koupa Kagnam n'a cess\u00e9 de grandir puisqu'il compte \u00e0 ce jour plus de 800 enfants d\u00e9munis encadr\u00e9s par 15 enseignants salari\u00e9s et de nombreux b\u00e9n\u00e9voles. Au sein de ce centre sont d\u00e9sormais regroup\u00e9es une \u00e9cole maternelle et primaire mais aussi, depuis peu, une \u00e9cole de formation professionnelle destin\u00e9e aux adultes. Actuellement, les programmes d'\u00e9ducation sont bien en place ainsi que ceux de sant\u00e9, la r\u00e9habilitation d'un centre de sant\u00e9 ayant pu d\u00e9marrer en 2013.\r\nDemande: \r\n-Du mat\u00e9riel m\u00e9dical (entre autre de radiologie et de premiers soins comme des gants, des seringues, etc.)\r\n-Des lits de consultation et des lits d'accouchement\r\n-Une ambulance\r\n-Des machines-outils de menuiserie et de formation (d\u00e9gauchisseuse, raboteuse, mortaiseuse, gants, casques de travail, blouses, marteaux, tournevis, scies sauteuses, vis, clous, etc)\r\n-Un tracteur agricole et ses accessoires (semoir par ex)\r\n-Un motoculteur\r\n-Des pulv\u00e9risateurs et des arrosoirs\r\n-Du mat\u00e9riel pour la ferme avicole : pondoirs, couveuse, mangeoires, abreuvoirs sipho\u00efdes)\r\n-Des PC portables\r\n-Des ordinateurs avec \u00e9crans plats\r\n-Des photocopieuses et imprimantes\r\n-Des machines \u00e0 coudre \u00e9lectriques et m\u00e9caniques et des accessoires de couture (ciseaux, m\u00e8tres ruban, \u00e9pingles, fers \u00e0 repasser, tissus de couleurs, fils \u00e0 coudre et \u00e0 broder, d\u00e9s, etc)\r\n-Des \u00e9crans plats de TV\r\n-Un bus scolaire\r\n\r\n* Infotrafic: 09:31:02-09:31:15 / * Cette association fait partie d'un plan global de d\u00e9veloppement de Koupa Kagnam, une commune situ\u00e9e \u00e0 l'ouest du Cameroun qui compte environ 30'000 habitants, et poursuit divers objectifs comme ceux de lutter contre la pauvret\u00e9 et l'analphab\u00e9tisme, d'assurer l'\u00e9ducation des jeunes de 4 \u00e0 18 ans, de d\u00e9velopper le syst\u00e8me d'accueil des orphelins, de promouvoir la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, de d\u00e9velopper un programme visant le droit \u00e0 la sant\u00e9 pour tous, et d'encourager les \u00e9changes Nord-Sud. \r\nConstruit en 2004, le centre d'\u00e9ducation de Koupa Kagnam n'a cess\u00e9 de grandir puisqu'il compte \u00e0 ce jour plus de 800 enfants d\u00e9munis encadr\u00e9s par 15 enseignants salari\u00e9s et de nombreux b\u00e9n\u00e9voles. Au sein de ce centre sont d\u00e9sormais regroup\u00e9es une \u00e9cole maternelle et primaire mais aussi, depuis peu, une \u00e9cole de formation professionnelle destin\u00e9e aux adultes. Actuellement, les programmes d'\u00e9ducation sont bien en place ainsi que ceux de sant\u00e9, la r\u00e9habilitation d'un centre de sant\u00e9 ayant pu d\u00e9marrer en 2013.\r\nDemande: \r\n-Du mat\u00e9riel m\u00e9dical (entre autre de radiologie et de premiers soins comme des gants, des seringues, etc.)\r\n-Des lits de consultation et des lits d'accouchement\r\n-Une ambulance\r\n-Des machines-outils de menuiserie et de formation (d\u00e9gauchisseuse, raboteuse, mortaiseuse, gants, casques de travail, blouses, marteaux, tournevis, scies sauteuses, vis, clous, etc)\r\n-Un tracteur agricole et ses accessoires (semoir par ex)\r\n-Un motoculteur\r\n-Des pulv\u00e9risateurs et des arrosoirs\r\n-Du mat\u00e9riel pour la ferme avicole : pondoirs, couveuse, mangeoires, abreuvoirs sipho\u00efdes)\r\n-Des PC portables\r\n-Des ordinateurs avec \u00e9crans plats\r\n-Des photocopieuses et imprimantes\r\n-Des machines \u00e0 coudre \u00e9lectriques et m\u00e9caniques et des accessoires de couture (ciseaux, m\u00e8tres ruban, \u00e9pingles, fers \u00e0 repasser, tissus de couleurs, fils \u00e0 coudre et \u00e0 broder, d\u00e9s, etc)\r\n-Des \u00e9crans plats de TV\r\n-Un bus scolaire", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 07.02.2017", "Association REA-Suisse / CPT_2017-02-07T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 07.02.2017", "Association REA-Suisse / CPT_2017-02-07T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cette association fait partie d\u2019un plan global de d\u00e9veloppement de Koupa Kagnam, une commune situ\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest du Cameroun qui compte environ 30'000 habitants, et poursuit divers objectifs comme ceux de lutter contre la pauvret\u00e9 et l\u2019analphab\u00e9tisme, d\u2019assurer l\u2019\u00e9ducation des jeunes de 4 \u00e0 18 ans, de d\u00e9velopper le syst\u00e8me d\u2019accueil des orphelins, de promouvoir la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, de d\u00e9velopper un programme visant le droit \u00e0 la sant\u00e9 pour tous, et d\u2019encourager les \u00e9changes Nord-Sud. \nConstruit en 2004, le centre d\u2019\u00e9ducation de Koupa Kagnam n\u2019a cess\u00e9 de grandir puisqu\u2019il compte \u00e0 ce jour plus de 800 enfants d\u00e9munis encadr\u00e9s par 15 enseignants salari\u00e9s et de nombreux b\u00e9n\u00e9voles. Au sein de ce centre sont d\u00e9sormais regroup\u00e9es une \u00e9cole maternelle et primaire mais aussi, depuis peu, une \u00e9cole de formation professionnelle destin\u00e9e aux adultes. Actuellement, les programmes d\u2019\u00e9ducation sont bien en place ainsi que ceux de sant\u00e9, la r\u00e9habilitation d\u2019un centre de sant\u00e9 ayant pu d\u00e9marrer en 2013.\nDemande: \n-Du mat\u00e9riel m\u00e9dical (entre autre de radiologie et de premiers soins comme des gants, des seringues, etc.)\n-Des lits de consultation et des lits d\u2019accouchement\n-Une ambulance\n-Des machines-outils de menuiserie et de formation (d\u00e9gauchisseuse, raboteuse, mortaiseuse, gants, casques de travail, blouses, marteaux, tournevis, scies sauteuses, vis, clous, etc)\n-Un tracteur agricole et ses accessoires (semoir par ex)\n-Un motoculteur\n-Des pulv\u00e9risateurs et des arrosoirs\n-Du mat\u00e9riel pour la ferme avicole : pondoirs, couveuse, mangeoires, abreuvoirs sipho\u00efdes)\n-Des PC portables\n-Des ordinateurs avec \u00e9crans plats\n-Des photocopieuses et imprimantes\n-Des machines \u00e0 coudre \u00e9lectriques et m\u00e9caniques et des accessoires de couture (ciseaux, m\u00e8tres ruban, \u00e9pingles, fers \u00e0 repasser, tissus de couleurs, fils \u00e0 coudre et \u00e0 broder, d\u00e9s, etc)\n-Des \u00e9crans plats de TV\n-Un bus scolaire", "Cette association fait partie d\u2019un plan global de d\u00e9veloppement de Koupa Kagnam, une commune situ\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest du Cameroun qui compte environ 30'000 habitants, et poursuit divers objectifs comme ceux de lutter contre la pauvret\u00e9 et l\u2019analphab\u00e9tisme, d\u2019assurer l\u2019\u00e9ducation des jeunes de 4 \u00e0 18 ans, de d\u00e9velopper le syst\u00e8me d\u2019accueil des orphelins, de promouvoir la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, de d\u00e9velopper un programme visant le droit \u00e0 la sant\u00e9 pour tous, et d\u2019encourager les \u00e9changes Nord-Sud. \nConstruit en 2004, le centre d\u2019\u00e9ducation de Koupa Kagnam n\u2019a cess\u00e9 de grandir puisqu\u2019il compte \u00e0 ce jour plus de 800 enfants d\u00e9munis encadr\u00e9s par 15 enseignants salari\u00e9s et de nombreux b\u00e9n\u00e9voles. Au sein de ce centre sont d\u00e9sormais regroup\u00e9es une \u00e9cole maternelle et primaire mais aussi, depuis peu, une \u00e9cole de formation professionnelle destin\u00e9e aux adultes. Actuellement, les programmes d\u2019\u00e9ducation sont bien en place ainsi que ceux de sant\u00e9, la r\u00e9habilitation d\u2019un centre de sant\u00e9 ayant pu d\u00e9marrer en 2013.\nDemande: \n-Du mat\u00e9riel m\u00e9dical (entre autre de radiologie et de premiers soins comme des gants, des seringues, etc.)\n-Des lits de consultation et des lits d\u2019accouchement\n-Une ambulance\n-Des machines-outils de menuiserie et de formation (d\u00e9gauchisseuse, raboteuse, mortaiseuse, gants, casques de travail, blouses, marteaux, tournevis, scies sauteuses, vis, clous, etc)\n-Un tracteur agricole et ses accessoires (semoir par ex)\n-Un motoculteur\n-Des pulv\u00e9risateurs et des arrosoirs\n-Du mat\u00e9riel pour la ferme avicole : pondoirs, couveuse, mangeoires, abreuvoirs sipho\u00efdes)\n-Des PC portables\n-Des ordinateurs avec \u00e9crans plats\n-Des photocopieuses et imprimantes\n-Des machines \u00e0 coudre \u00e9lectriques et m\u00e9caniques et des accessoires de couture (ciseaux, m\u00e8tres ruban, \u00e9pingles, fers \u00e0 repasser, tissus de couleurs, fils \u00e0 coudre et \u00e0 broder, d\u00e9s, etc)\n-Des \u00e9crans plats de TV\n-Un bus scolaire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332832", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8332832", "ece-8332831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Morel", "id": "sound-12C6D3BD-2121-4055-AE8D-0416EDC6BF12", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Morel, chirurgien visc\u00e9ral, politicen PLR\r\n- \"Le d\u00e9serteur\", de Boris Vian - \"Let it be\", des Beatles\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Morel (MP3/07.02/ PHILIPPE MOREL EP2) MP3 PHILIPPE MOREL, semaine du 6 au 10 f\u00e9vrier\r\nPhilippe Morel, grand sp\u00e9cialiste des greffes d'organes, est notre invit\u00e9 cette semaine dans MP3.\r\nLe chirurgien visc\u00e9ral fait aussi de la politique au sein du PLR.\r\nSon credo: aller de l'avant, toujours, avec des convictions et une \u00e9nergie hors du commun...\r\n  (( Fin de parole: 3'31))\r\nMARDI \u00e9pisode 2\r\nBoris Vian: Le d\u00e9serteur\r\nBeatles\u00a0:  Let it be", "alternativeExcerpt": ["- \"Le d\u00e9serteur\", de Boris Vian - \"Let it be\", des Beatles", "- \"Le d\u00e9serteur\", de Boris Vian - \"Let it be\", des Beatles", "- \"Le d\u00e9serteur\", de Boris Vian - \"Let it be\", des Beatles"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Morel", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Morel / JDM_2017-02-07T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Morel / JDM_2017-02-07T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8234603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349730", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349730", "ece-8349711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Martin Scorsese et Mel Gibson interrogent la foi", "id": "sound-A5E6CE94-2F00-4AE8-A5FE-049BFC8B8A1E", "durationSec": 406, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sorti la semaine derni\u00e8re, \"Tu ne tueras point\" de Mel Gibson raconte l'histoire vraie d'un chr\u00e9tien qui refuse de porter une arme mais tient \u00e0 participer \u00e0 la bataille d'Okinawa pendant la seconde guerre mondiale. Et sortie demain de \"Silence\", de Martin Scorsese, adapt\u00e9 d'un roman de Shusako Endo. Le r\u00e9cit de deux pr\u00eatres j\u00e9suites partis au 17\u00e8me si\u00e8cle dans un Japon qui r\u00e9prime violemment le christianisme. Deux films qui questionnent de mani\u00e8re plut\u00f4t ambivalente la notion de foi chr\u00e9tienne. \r\nCritique cin\u00e9ma pour la revue culturelle \"Choisir\", \u00e9dit\u00e9e par les J\u00e9suites de Suisse romande, Patrick Bittar livre son point de vue sur ces deux films au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Sorti la semaine derni\u00e8re, \"Tu ne tueras point\" de Mel Gibson raconte l\u02b9histoire vraie d\u02b9un chr\u00e9tien qui refuse de porter une arme mais tient \u00e0 participer \u00e0 la bataille d\u02b9Okinawa pendant la seconde guerre mondiale. Et sortie demain de \"Silence\", de Martin Scorsese, adapt\u00e9 d\u02b9un roman de Shusako Endo. Le r\u00e9cit de deux pr\u00eatres j\u00e9suites partis au 17\u00e8me si\u00e8cle dans un Japon qui r\u00e9prime violemment le christianisme. Deux films qui questionnent de mani\u00e8re plut\u00f4t ambivalente la notion de foi chr\u00e9tienne. \n\nCritique cin\u00e9ma pour la revue culturelle \"Choisir\", \u00e9dit\u00e9e par les J\u00e9suites de Suisse romande, Patrick Bittar livre son point de vue sur ces deux films au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Martin Scorsese et Mel Gibson interrogent la foi / VER_2017-02-07T16:35:45_cinema-martin-scorsese-et-mel-gibson-int", "Vertigo du 07.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8365767.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332877", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332872"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 07.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5152D21-0492-4751-B7D9-04ABE95119E8", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-02-07T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-02-07T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332624", "ece-8332619"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 07.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-664DC15F-84DA-4D58-97C9-08D4B8636F0F", "durationSec": 49, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-02-07T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332581"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Balafons d'hier et de demain : le r\u00e9veil des djinns", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-85A085D2-CDF6-48BB-B454-095E539EA390", "durationSec": 2481, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument \u00e0 percussion", "xylophone", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Il existe en Afrique de l'Ouest une grande vari\u00e9t\u00e9 de xylophones. Tous ont en commun d'utiliser, en dessous des lames, autant de calebasses en guise de caisses de r\u00e9sonance. Mais les r\u00e9pertoires traditionnels sont souvent tr\u00e8s diff\u00e9rents. Pentatonique ou heptatonique, chaque balafon parle dans sa propre langue, celle de la culture qui l'a vu na\u00eetre ou qui l'a adopt\u00e9. Mais transpos\u00e9 dans le contexte mondialis\u00e9 de la world music, l'instrument doit parfois inventer de nouveaux langages et, pour s'adapter, sublimer ses codes. ou les sacrifier.", "alternativeExcerpt": ["Il existe en Afrique de l\u02b9Ouest une grande vari\u00e9t\u00e9 de xylophones. Tous ont en commun d\u02b9utiliser, en dessous des lames, autant de calebasses en guise de caisses de r\u00e9sonance. Mais les r\u00e9pertoires traditionnels sont souvent tr\u00e8s diff\u00e9rents. Pentatonique ou heptatonique, chaque balafon parle dans sa propre langue, celle de la culture qui l\u02b9a vu na\u00eetre ou qui l\u02b9a adopt\u00e9. Mais transpos\u00e9 dans le contexte mondialis\u00e9 de la world music, l\u02b9instrument doit parfois inventer de nouveaux langages et, pour s\u02b9adapter, sublimer ses codes\u2026 ou les sacrifier.", "Il existe en Afrique de l\u02b9Ouest une grande vari\u00e9t\u00e9 de xylophones. Tous ont en commun d\u02b9utiliser, en dessous des lames, autant de calebasses en guise de caisses de r\u00e9sonance. Mais les r\u00e9pertoires traditionnels sont souvent tr\u00e8s diff\u00e9rents. Pentatonique ou heptatonique, chaque balafon parle dans sa propre langue, celle de la culture qui l\u02b9a vu na\u00eetre ou qui l\u02b9a adopt\u00e9. Mais transpos\u00e9 dans le contexte mondialis\u00e9 de la world music, l\u02b9instrument doit parfois inventer de nouveaux langages et, pour s\u02b9adapter, sublimer ses codes\u2026 ou les sacrifier.", "Il existe en Afrique de l\u02b9Ouest une grande vari\u00e9t\u00e9 de xylophones. Tous ont en commun d\u02b9utiliser, en dessous des lames, autant de calebasses en guise de caisses de r\u00e9sonance. Mais les r\u00e9pertoires traditionnels sont souvent tr\u00e8s diff\u00e9rents. Pentatonique ou heptatonique, chaque balafon parle dans sa propre langue, celle de la culture qui l\u02b9a vu na\u00eetre ou qui l\u02b9a adopt\u00e9. Mais transpos\u00e9 dans le contexte mondialis\u00e9 de la world music, l\u02b9instrument doit parfois inventer de nouveaux langages et, pour s\u02b9adapter, sublimer ses codes\u2026 ou les sacrifier."], "alternativeTitle": ["Balafons d\u02b9hier et de demain : le r\u00e9veil des djinns", "Balafons d\u02b9hier et de demain : le r\u00e9veil des djinns / VSS_2017-02-07T10:10:47_versus-ecouter", "Balafons d\u02b9hier et de demain : le r\u00e9veil des djinns / VSS_2017-02-07T10:10:47_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8368277.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332484", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332484", "ece-8332480"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9cole au diapason de la soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D7F9F2-CE78-45BC-BD85-1E48AAF108E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2487, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "p\u00e9dagogie", "histoire"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois, une \u00e9quipe de 25 historiens de toute la Suisse s'est pench\u00e9e sur le contenu des manuels scolaires des petits Suisses, depuis la cr\u00e9ation de l'\u00e9cole obligatoire dans les ann\u00e9es 1830 jusqu'\u00e0 nos jours. Il en ressort que ce qui fait le noyau dur de l'enseignement aujourd'hui (fran\u00e7ais, math\u00e9matiques, langues nationales et \u00e9trang\u00e8re, culture g\u00e9n\u00e9rale et artistique) n'a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 au programme que progressivement. La mission conf\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole est en permanente mutation et d\u00e9pend tr\u00e8s largement du contexte historique et social. \r\nComment ont \u00e9volu\u00e9 les savoirs scolaires et les attentes vis-\u00e0-vis de l'\u00e9cole ? Quand est apparue l'id\u00e9e d'enseigner des langues nationales? La gymnastique? Les sciences? Comment est-ce que l'\u00e9cole a transmis aux enfants l'amour de Dieu et l'amour de la patrie? Qu'attendait-on sp\u00e9cifiquement des \u00e9coli\u00e8res et des \u00e9coliers? Qu'en est-il aujourd'hui? R\u00e9ponse en direct avec Bernard Schneuwly, professeur en science de l'\u00e9ducation \u00e0 l'UNIGE et membre de l'\u00e9tude du FNS: \"Transformation des savoirs scolaires depuis 1830\" et avec Anne Monier, charg\u00e9e d'enseignement en didactique du fran\u00e7ais \u00e0 l'UNIGE.", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, une \u00e9quipe de 25 historiens de toute la Suisse s\u02b9est pench\u00e9e sur le contenu des manuels scolaires des petits Suisses, depuis la cr\u00e9ation de l\u02b9\u00e9cole obligatoire dans les ann\u00e9es 1830 jusqu\u02b9\u00e0 nos jours. Il en ressort que ce qui fait le noyau dur de l\u02b9enseignement aujourd\u02b9hui (fran\u00e7ais, math\u00e9matiques, langues nationales et \u00e9trang\u00e8re, culture g\u00e9n\u00e9rale et artistique) n\u02b9a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 au programme que progressivement. La mission conf\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9cole est en permanente mutation et d\u00e9pend tr\u00e8s largement du contexte historique et social. \nComment ont \u00e9volu\u00e9 les savoirs scolaires et les attentes vis-\u00e0-vis de l\u02b9\u00e9cole ? Quand est apparue l\u02b9id\u00e9e d\u02b9enseigner des langues nationales? La gymnastique? Les sciences? Comment est-ce que l\u02b9\u00e9cole a transmis aux enfants l\u02b9amour de Dieu et l\u02b9amour de la patrie? Qu\u02b9attendait-on sp\u00e9cifiquement des \u00e9coli\u00e8res et des \u00e9coliers? Qu\u02b9en est-il aujourd\u02b9hui?\nR\u00e9ponse en direct avec Bernard Schneuwly, professeur en science de l\u02b9\u00e9ducation \u00e0 l\u02b9UNIGE et membre de l\u02b9\u00e9tude du FNS: \"Transformation des savoirs scolaires depuis 1830\" et avec Anne Monier, charg\u00e9e d\u02b9enseignement en didactique du fran\u00e7ais \u00e0 l\u02b9UNIGE.\nPar Laurence Dif\u00e9lix, en collaboration avec G\u00e9rald Hiestand et Nicole Corpataux", "Pour la premi\u00e8re fois, une \u00e9quipe de 25 historiens de toute la Suisse s\u02b9est pench\u00e9e sur le contenu des manuels scolaires des petits Suisses, depuis la cr\u00e9ation de l\u02b9\u00e9cole obligatoire dans les ann\u00e9es 1830 jusqu\u02b9\u00e0 nos jours. Il en ressort que ce qui fait le noyau dur de l\u02b9enseignement aujourd\u02b9hui (fran\u00e7ais, math\u00e9matiques, langues nationales et \u00e9trang\u00e8re, culture g\u00e9n\u00e9rale et artistique) n\u02b9a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 au programme que progressivement. La mission conf\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9cole est en permanente mutation et d\u00e9pend tr\u00e8s largement du contexte historique et social. \nComment ont \u00e9volu\u00e9 les savoirs scolaires et les attentes vis-\u00e0-vis de l\u02b9\u00e9cole ? Quand est apparue l\u02b9id\u00e9e d\u02b9enseigner des langues nationales? La gymnastique? Les sciences? Comment est-ce que l\u02b9\u00e9cole a transmis aux enfants l\u02b9amour de Dieu et l\u02b9amour de la patrie? Qu\u02b9attendait-on sp\u00e9cifiquement des \u00e9coli\u00e8res et des \u00e9coliers? Qu\u02b9en est-il aujourd\u02b9hui?\nR\u00e9ponse en direct avec Bernard Schneuwly, professeur en science de l\u02b9\u00e9ducation \u00e0 l\u02b9UNIGE et membre de l\u02b9\u00e9tude du FNS: \"Transformation des savoirs scolaires depuis 1830\" et avec Anne Monier, charg\u00e9e d\u02b9enseignement en didactique du fran\u00e7ais \u00e0 l\u02b9UNIGE.\nPar Laurence Dif\u00e9lix, en collaboration avec G\u00e9rald Hiestand et Nicole Corpataux", "Pour la premi\u00e8re fois, une \u00e9quipe de 25 historiens de toute la Suisse s\u02b9est pench\u00e9e sur le contenu des manuels scolaires des petits Suisses, depuis la cr\u00e9ation de l\u02b9\u00e9cole obligatoire dans les ann\u00e9es 1830 jusqu\u02b9\u00e0 nos jours. Il en ressort que ce qui fait le noyau dur de l\u02b9enseignement aujourd\u02b9hui (fran\u00e7ais, math\u00e9matiques, langues nationales et \u00e9trang\u00e8re, culture g\u00e9n\u00e9rale et artistique) n\u02b9a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 au programme que progressivement. La mission conf\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9cole est en permanente mutation et d\u00e9pend tr\u00e8s largement du contexte historique et social. \nComment ont \u00e9volu\u00e9 les savoirs scolaires et les attentes vis-\u00e0-vis de l\u02b9\u00e9cole ? Quand est apparue l\u02b9id\u00e9e d\u02b9enseigner des langues nationales? La gymnastique? Les sciences? Comment est-ce que l\u02b9\u00e9cole a transmis aux enfants l\u02b9amour de Dieu et l\u02b9amour de la patrie? Qu\u02b9attendait-on sp\u00e9cifiquement des \u00e9coli\u00e8res et des \u00e9coliers? Qu\u02b9en est-il aujourd\u02b9hui?\nR\u00e9ponse en direct avec Bernard Schneuwly, professeur en science de l\u02b9\u00e9ducation \u00e0 l\u02b9UNIGE et membre de l\u02b9\u00e9tude du FNS: \"Transformation des savoirs scolaires depuis 1830\" et avec Anne Monier, charg\u00e9e d\u02b9enseignement en didactique du fran\u00e7ais \u00e0 l\u02b9UNIGE.\nPar Laurence Dif\u00e9lix, en collaboration avec G\u00e9rald Hiestand et Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Une \u00e9cole au diapason de la soci\u00e9t\u00e9", "Une \u00e9cole au diapason de la soci\u00e9t\u00e9 / VSS_2017-02-07T09:10:58_versus-penser", "Une \u00e9cole au diapason de la soci\u00e9t\u00e9 / VSS_2017-02-07T09:10:58_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356772.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332482", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e d'enseignement en didactique du fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Monier, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en science de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Schneuwly, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332482", "ece-8332478"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 07.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF427A28-67E6-4879-86A0-170861558D27", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-07T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-07T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332586", "ece-8332578"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Un papet pas papou! (2/5)", "id": "sound-7033598F-0ADD-4F0E-9D00-C3C9CA7F6292", "durationSec": 1702, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre un papet sans pou papou et un papet \u00e0 pou pas papou nous avons opt\u00e9 pour la troisi\u00e8me solution. C'est ainsi que nos deux missionaires charcutiers ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s non pas \u00e0 Papeete mais pas tr\u00e8s loin de leur base, \u00e0 Lausanne.\r\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la Place de L'Europe o\u00f9 Philippe mange du papet alors que Duja interroge un papy.\r\nPuis on taille le bout de gras autour d'un papet, avec le roi de la nuit Thierry Wegm\u00fcller de Gastro Lausanne. Avant de rallier le Caf\u00e9 Romand o\u00f9 le patron nous sert un papet. Puis nous papotons de la condition animale avec Kate Amiguet en d\u00e9gustant un excellent papet. Mais sans saucisson. Par respect pour notre interlocutrice. Un papet qu'on n'aura pas pay\u00e9. Papet, yeah!\r\n\r\n* * Entre un papet sans pou papou et un papet \u00e0 pou pas papou nous avons opt\u00e9 pour la troisi\u00e8me solution. C'est ainsi que nos deux missionaires charcutiers ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s non pas \u00e0 Papeete mais pas tr\u00e8s loin de leur base, \u00e0 Lausanne.\r\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la Place de L'Europe o\u00f9 Philippe mange du papet alors que Duja interroge un papy.\r\nPuis on taille le bout de gras autour d'un papet, avec le roi de la nuit Thierry Wegm\u00fcller de Gastro Lausanne. Avant de rallier le Caf\u00e9 Romand o\u00f9 le patron nous sert un papet. Puis nous papotons de la condition animale avec Kate Amiguet en d\u00e9gustant un excellent papet. Mais sans saucisson. Par respect pour notre interlocutrice. Un papet qu'on n'aura pas pay\u00e9. Papet, yeah!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 07.02.2017", "Un papet pas papou! (2/5) / BIL_2017-02-07T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 07.02.2017", "Un papet pas papou! (2/5) / BIL_2017-02-07T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Entre un papet sans pou papou et un papet \u00e0 pou pas papou nous avons opt\u00e9 pour la troisi\u00e8me solution. C'est ainsi que nos deux missionaires charcutiers ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s non pas \u00e0 Papeete mais pas tr\u00e8s loin de leur base, \u00e0 Lausanne.\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la Place de L'Europe o\u00f9 Philippe mange du papet alors que Duja interroge un papy.\nPuis on taille le bout de gras autour d'un papet, avec le roi de la nuit Thierry Wegm\u00fcller de Gastro Lausanne. Avant de rallier le Caf\u00e9 Romand o\u00f9 le patron nous sert un papet. Puis nous papotons de la condition animale avec Kate Amiguet en d\u00e9gustant un excellent papet. Mais sans saucisson. Par respect pour notre interlocutrice. Un papet qu'on n'aura pas pay\u00e9. Papet, yeah!", "Entre un papet sans pou papou et un papet \u00e0 pou pas papou nous avons opt\u00e9 pour la troisi\u00e8me solution. C'est ainsi que nos deux missionaires charcutiers ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s non pas \u00e0 Papeete mais pas tr\u00e8s loin de leur base, \u00e0 Lausanne.\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la Place de L'Europe o\u00f9 Philippe mange du papet alors que Duja interroge un papy.\nPuis on taille le bout de gras autour d'un papet, avec le roi de la nuit Thierry Wegm\u00fcller de Gastro Lausanne. Avant de rallier le Caf\u00e9 Romand o\u00f9 le patron nous sert un papet. Puis nous papotons de la condition animale avec Kate Amiguet en d\u00e9gustant un excellent papet. Mais sans saucisson. Par respect pour notre interlocutrice. Un papet qu'on n'aura pas pay\u00e9. Papet, yeah!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332810", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332810", "ece-8332809"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Vladimir Cosma, compositeur et chef d'orchestre", "id": "sound-90E07AB6-38FC-4246-A777-69C06C8E525B", "durationSec": 2796, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le compositeur, violoniste et chef d'orchestre Vladimir Cosma est de passage \u00e0 L'Arena de Gen\u00e8ve le 9 f\u00e9vrier 2017 pour sa tourn\u00e9e \"50 ans de succ\u00e8s\". A la direction d'orchestre, il partagera avec le public les grands moments de sa carri\u00e8re et ses musiques de films les plus embl\u00e9matiques, telles que \"Rabbi Jacob\", \"La Boum\", \"Diva\", \"Le Grand blond avec une chaussure noire\", \"La Gloire de mon p\u00e8re\", \"Le D\u00eener de cons\".\r\nVladimir Cosma est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le compositeur, violoniste et chef d'orchestre Vladimir Cosma est de passage \u00e0 L'Arena de Gen\u00e8ve le 9 f\u00e9vrier 2017 pour sa tourn\u00e9e \"50 ans de succ\u00e8s\". A la direction d\u02b9orchestre, il partagera avec le public les grands moments de sa carri\u00e8re et ses musiques de films les plus embl\u00e9matiques, telles que \"Rabbi Jacob\", \"La Boum\", \"Diva\", \"Le Grand blond avec une chaussure noire\", \"La Gloire de mon p\u00e8re\", \"Le D\u00eener de cons\"\u2026\n\nVladimir Cosma est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Vladimir Cosma, compositeur et chef d'orchestre / VER_2017-02-07T16:30:45_l-invite-vladimir-cosma-compositeur-et-c", "Vertigo du 07.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8364730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332877", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'importance du phytoplancton de l'oc\u00e9an Austral pour la plan\u00e8te", "id": "sound-6A13DB49-181B-40C5-9243-73D1C3C9F00A", "durationSec": 1482, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parti le 22 janvier 2017 de Hobart, en Tasmanie, Bastien Confino poursuit son p\u00e9riple autour de l'Antarctique avec l'ACE Expedition du Swiss Polar Institute. Aujourd'hui, il se penche sur le r\u00f4le que joue l'immense oc\u00e9an Austral dans le captage du CO2 d'origine humaine par le phytoplancton. Avec Christel Hassler, biog\u00e9ochimiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Samuel Jaccard, g\u00e9ochimiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne.", "alternativeExcerpt": ["Parti le 22 janvier 2017 de Hobart, en Tasmanie, Bastien Confino poursuit son p\u00e9riple autour de l'Antarctique avec l'ACE Expedition du Swiss Polar Institute. Aujourd'hui, il se penche sur le r\u00f4le que joue l\u2019immense oc\u00e9an Austral dans le captage du CO2 d\u2019origine humaine par le phytoplancton. Avec Christel Hassler, biog\u00e9ochimiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Samuel Jaccard, g\u00e9ochimiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne."], "alternativeTitle": ["L'importance du phytoplancton de l\u2019oc\u00e9an Austral pour la plan\u00e8te / CQFD_2017-02-07T10:04:15_dossier", "CQFD du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ochimiste, universit\u00e9 de Berne", "name": "Jaccard, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du groupe de biog\u00e9ochimie marine et lacustre \u00e0 l'institut Forel ", "name": "Hassler, Christel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8332897"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 07.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-71971D36-1884-4E8C-85B6-C29A905C1684", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-02-07T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-02-07T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332604", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332604", "ece-8332596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 07.02.2017", "id": "sound-E350FC8D-F1A8-4058-BF85-B544855DC70B", "durationSec": 3575, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l'Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Grand-H\u00f4tel des Bains \u00e0 Saillon.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:04-12:06:18 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Nicolas Haut, Pascal Vincent, Sabine Carron, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 07.02.2017", "A Saillon (VS), avec Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l\u2019Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016 (2/5) / DIC_2017-02-07T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 07.02.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-02-07T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Saillon (VS), avec Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l\u2019Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016 (2/5) / DIC_2017-02-07T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l\u2019Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Grand-H\u00f4tel des Bains \u00e0 Saillon.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l\u2019Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Grand-H\u00f4tel des Bains \u00e0 Saillon."], "imageURL": "//www.rts.ch/8356651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332804", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332804", "ece-8332803"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : 24, Legacy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DA622E5-1A8C-4BC0-B38F-B5B7A73F56F7", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-02-07T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-02-07T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332587", "ece-8332580"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 07.02.2017", "id": "sound-21FF4D44-A254-4C1C-A8DF-A54E73D501A1", "durationSec": 19, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-07T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-07T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332556", "ece-8332539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Toni, 63 ans", "id": "sound-4BDC36E8-936B-48C5-952A-A605FAC9A645", "durationSec": 877, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nToni, 63 ans, vit \u00e0 B\u00e9vilard et il 's'appelle Anton ou Denis aussi, c'est toute une histoire et un personnage fort attachant. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Toni, 63 ans, vit \u00e0 B\u00e9vilard et il \u02b9s\u02b9appelle Anton ou Denis aussi, c\u02b9est toute une histoire et un personnage fort attachant. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Toni, 63 ans / ALA_2017-02-07T15:04:15_humans-of-suisse-romande-toni-63-ans", "A l'abordage du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332890", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332889"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Avec ou sans t\u00e9l\u00e9phone portable, telle est la question (2/5) : Une invention irr\u00e9sistible ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9C160A5-1239-4F55-ADB4-9FEB561978E5", "durationSec": 393, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En 1876, Graham Bell inventait le t\u00e9l\u00e9phone dont, \u00e9videmment, personne ne pr\u00e9disait l'avenir. Embl\u00e9matique de l'acc\u00e9l\u00e9ration des t\u00e9l\u00e9communications pour faciliter la sph\u00e8re marchande, le t\u00e9l\u00e9phone devint vite un outil indispensable aux communications priv\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Une invention irr\u00e9sistible \nEn 1876, Graham Bell inventait le t\u00e9l\u00e9phone dont, \u00e9videmment, personne ne pr\u00e9disait l\u2019avenir. Embl\u00e9matique de l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration des t\u00e9l\u00e9communications pour faciliter la sph\u00e8re marchande, le t\u00e9l\u00e9phone devint vite un outil indispensable aux communications priv\u00e9es. \n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "Une invention irr\u00e9sistible \nEn 1876, Graham Bell inventait le t\u00e9l\u00e9phone dont, \u00e9videmment, personne ne pr\u00e9disait l\u2019avenir. Embl\u00e9matique de l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration des t\u00e9l\u00e9communications pour faciliter la sph\u00e8re marchande, le t\u00e9l\u00e9phone devint vite un outil indispensable aux communications priv\u00e9es. \n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "Une invention irr\u00e9sistible \nEn 1876, Graham Bell inventait le t\u00e9l\u00e9phone dont, \u00e9videmment, personne ne pr\u00e9disait l\u2019avenir. Embl\u00e9matique de l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration des t\u00e9l\u00e9communications pour faciliter la sph\u00e8re marchande, le t\u00e9l\u00e9phone devint vite un outil indispensable aux communications priv\u00e9es. \n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Avec ou sans t\u00e9l\u00e9phone portable, telle est la question (2/5)", "Avec ou sans t\u00e9l\u00e9phone portable, telle est la question (2/5) / MAT_2017-02-07T07:50:00_helvetica", "Avec ou sans t\u00e9l\u00e9phone portable, telle est la question (2/5) / MAT_2017-02-07T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356734.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332488", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332488", "ece-8332486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "2017 serait-elle l'ann\u00e9e de la renaissance pour l'Europe?", "id": "sound-0192102A-5249-4D7A-AEA9-A6B204AF2347", "durationSec": 439, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chaar, Samy \r\nEmplois, pr\u00e9visions de croissance ou confiance: en Europe, premi\u00e8re \u00e9conomie mondiale, il semblerait bien que la zone euro soit de retour. 2017 serait-elle l'ann\u00e9e de la renaissance pour l'Europe? Interview de Samy Chaar, chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Lombard Odier, \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * 2017 serait-elle l'ann\u00e9e de la renaissance pour l'Europe? LANCEMENT 1 / L'EUROZONE MET LE TURBO\r\n***\"Make Europe Great Again\": \u00e7a pourrait \u00eatre le leitmotiv qui anime en ce moment la zone euro. La cr\u00e9ation d'emplois vient d'y attendre le plus haut niveau depuis neuf ans. Les pr\u00e9visions de croissance et la confiance sont dans le vert. Voil\u00e0 de quoi peut-\u00eatre faire de l'ombre aux records boursiers qui monopolisent l'attention outre-Atlantique... et aux biceps de l'industrie am\u00e9ricaine que Donald Trump promet de gonfler.\r\nAlors, la zone euro est-elle vraiment de retour ? 2017 serait-elle l'ann\u00e9e de la renaissance ?\r\nLe chef \u00e9conomique de la banque Lombard Odier, \u00e0 Gen\u00e8ve, est avec nous pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions.\r\nBonjour Samy Chaar !\r\nSAMY CHAAR +41 78 **\r\n- La zone euro est souvent per\u00e7ue comme une tortue encore en convalescence apr\u00e8s la derni\u00e8re crise financi\u00e8re et la crise de la dette, une croissance plate, un lourd niveau de ch\u00f4mage. Perception fausse ?\r\n\t- Donald Trump a pour projet de doper l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine, ce qui attire toute l'attention des experts et des investisseurs. Mais finalement, n'est-ce pas la zone euro qui est en train de d\u00e9passer les pr\u00e9visions de croissance ? Elle vient d'aligner son 14e trimestre cons\u00e9cutif de croissance et le ch\u00f4mage est descendu sous les 10% !\r\n- tout \u00e7a malgr\u00e9 le Brexit dont certains disaient qu'il serait un choc violent pour l'\u00e9conomie !?\r\n\t- et malgr\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel italien dont on disait aussi qu'il serait un choc pour le syst\u00e8me financier ?!\r\n\t- et la crise \u00e9conomique et financi\u00e8re de la Gr\u00e8ce... a-t-elle \u00e9t\u00e9 absorb\u00e9e ?\r\n- Autre indicateur: le sentiment de confiance des acteurs de l'\u00e9conomie qui, l\u00e0-aussi malgr\u00e9 le Brexit, a atteint son plus haut niveau depuis la crise financi\u00e8re. Quel est le carburant de cette confiance ? \r\n- Il y a quand m\u00eame des disparit\u00e9s importantes entre les \u00e9conomies de la zone euro: l'Allemagne pr\u00e9voit une croissance de 1,5% cette ann\u00e9e, (la France 1%,) l'Italie 0,5%. C'est encore faible, non ?\r\n- Erik Nielsen, votre homologue chez UniCredit, d\u00e9clarait hier dans le Financial Times que l'une des grandes diff\u00e9rences entre l'Europe et les Etats-Unis, ce sont les in\u00e9galit\u00e9s de revenus, qui s'aggravent moins dans la zone euro qu'outre-Atlantique. L\u00e0 aussi, on d\u00e9fait un clich\u00e9, celui des Grecs ou des Portugais pauvres qui contrastent avec l'opulence du nord.\r\n\t- ma\u00eetrise de la croissance des in\u00e9galit\u00e9s... la cl\u00e9 ?\r\n- Quels sont les ingr\u00e9dients de ce retour en force de la zone euro, avec une croissance certes pas encore spectaculaire, mais meilleure que les Etats-Unis l'an dernier ? (1,7% l'an dernier, contre 1,6% pour les Am\u00e9ricains.)\r\n- 2017, ann\u00e9e du rebond europ\u00e9en, on peut r\u00e9sumer la situation avec cette formule ?\r\n\t- Europe moins fragile \u00e9conomiquement et financi\u00e8rement qu'on ne le pense ?", "alternativeExcerpt": ["Emplois, pr\u00e9visions de croissance ou confiance: en Europe, premi\u00e8re \u00e9conomie mondiale, il semblerait bien que la zone euro soit de retour. 2017 serait-elle l'ann\u00e9e de la renaissance pour l'Europe? Interview de Samy Chaar, chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Lombard Odier, \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["2017 serait-elle l'ann\u00e9e de la renaissance pour l'Europe?  / TUM_2017-02-07T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 07.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7561827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349543", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349539"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : NIOH: Super bien, super vif, super dur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B35E8324-0CE8-4913-9DF2-A703EB95462C", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Clic\" affute son katana et s'en va trancher des samoura\u00efs et du gros d\u00e9mon dans un jeu d'action aussi brillant qu'exigeant.\r\nNioh est un jeu hybride, entre le tr\u00e8s vif Ninja Gaiden et le difficile Dark Souls.\r\n(PEGI 18)", "alternativeExcerpt": ["\"Clic\" affute son katana et s\u2019en va trancher des samoura\u00efs et du gros d\u00e9mon dans un jeu d\u2019action aussi brillant qu\u2019exigeant.\nNioh est un jeu hybride, entre le tr\u00e8s vif Ninja Gaiden et le difficile Dark Souls.\n(PEGI 18)", "\"Clic\" affute son katana et s\u2019en va trancher des samoura\u00efs et du gros d\u00e9mon dans un jeu d\u2019action aussi brillant qu\u2019exigeant.\nNioh est un jeu hybride, entre le tr\u00e8s vif Ninja Gaiden et le difficile Dark Souls.\n(PEGI 18)", "\"Clic\" affute son katana et s\u2019en va trancher des samoura\u00efs et du gros d\u00e9mon dans un jeu d\u2019action aussi brillant qu\u2019exigeant.\nNioh est un jeu hybride, entre le tr\u00e8s vif Ninja Gaiden et le difficile Dark Souls.\n(PEGI 18)"], "alternativeTitle": ["NIOH: Super bien, super vif, super dur", "NIOH: Super bien, super vif, super dur  / RVA3_2017-02-07T08:34:33_clic", "NIOH: Super bien, super vif, super dur  / RVA3_2017-02-07T08:34:33_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360188.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332562", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332562", "ece-8332543"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Janus a pass\u00e9 23 ans \u00e0 attendre au t\u00e9l\u00e9phone ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15E90E91-3D86-402A-A440-B2D3CCA4D786", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil t\u00e9l\u00e9phonique"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-07T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-07T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332602", "ece-8332593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9liorer le fonctionnement de la science", "id": "sound-2960453F-0A6F-421E-9CD0-A08E19D63BC1", "durationSec": 735, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De plus en plus de chercheurs se plaignent du fonctionnement de la science. Heureusement, ils ne font pas que se plaindre. 200 jeunes scientifiques se sont r\u00e9unis derni\u00e8rement \u00e0 Berne autour d'un slogan: \"remodeler la science\". Gros plan sur le congr\u00e8s \"We Scientists Shape Science\" avec Marcel Tanner, pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles, et Tania Jenkins, m\u00e9diatrice scientifique au Mus\u00e9e cantonal de zoologie de Lausanne. Un sujet propos\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de chercheurs se plaignent du fonctionnement de la science. Heureusement, ils ne font pas que se plaindre. 200 jeunes scientifiques se sont r\u00e9unis derni\u00e8rement \u00e0 Berne autour d\u2019un slogan: \"remodeler la science\". Gros plan sur le congr\u00e8s \"We Scientists Shape Science\" avec Marcel Tanner, pr\u00e9sident de l\u2019Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles, et Tania Jenkins, m\u00e9diatrice scientifique au Mus\u00e9e cantonal de zoologie de Lausanne. Un sujet propos\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Am\u00e9liorer le fonctionnement de la science / CQFD_2017-02-07T10:04:15_chronique", "CQFD du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9diatrice scientifique au mus\u00e9e cantonal de zoologie de Lausanne", "name": "Jenkins, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles (SCNAT)", "name": "Tanner, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8332893"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Santa Clarita Diet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92150042-89C1-4ADF-9BEF-AE4C97AB30EC", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-02-07T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-02-07T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332585", "ece-8332577"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire: Master sur les ondes1.Master sur les ondes: Faustine Charles. -2.Master sur les ondes: Anne Sophie Petit", "id": "sound-55DFC20D-C1EB-4021-98E4-D8ABDE1EE7F9", "durationSec": 6811, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Petit, Anne-Sophie\r\nDu 6 au 10 f\u00e9vrier, Espace2 tend ses micros aux \u00e9tudiant-e-s en master de la Haute Ecole de musique de Lausanne. \r\nDes programmes pr\u00e9sentant des th\u00e9matiques aussi diverses que la cantate fran\u00e7aise, le tango, le cor anglais ou des chansons de cabaret sont d\u00e9voil\u00e9s et interpr\u00e9t\u00e9s par de jeunes musiciens qui se confrontent, pour la plupart, \u00e0 une premi\u00e8re exp\u00e9rience radiophonique. Ces concerts ouverts au public sont \u00e0 suivre, de 17h \u00e0 19h, \u00e0 la Salle Utopia de l'HEMU \u00e0 Lausanne et en direct sur Espace 2.\r\nCe mardi 7 f\u00e9vrier, les projets de Faustine Charles et Anne-Sophie Petit\r\n1.Du 6 au 10 f\u00e9vrier 2017, Espace2 tend ses micros aux \u00e9tudiant-e-s en master de la Haute Ecole de musique de Lausanne, \u00e0 suivre, de 17h \u00e0 19h, \u00e0 la Salle Utopia de l'HEMU \u00e0 Lausanne et en direct sur Espace 2.\r\nDe la guerre \u00e0 la musique: trois compositeurs dans la Seconde Guerre mondiale. Un projet de Faustine Charles.\r\nViktor Ullmann - Quatuor op.46 n\u00b03\r\n1.Allegro, 2.Presto, 3.Largo \r\nOlivier Messiaen - Quatuor pour la Fin du Temps\r\n5.Louange \u00e0 l'Eternit\u00e9 de J\u00e9sus (violoncelle et piano) \r\nSteve Reich - Different Trains\r\n3.After The War (Quatuor \u00e0 cordes et bande magn\u00e9tique) \r\nAvec: Lusin\u00e9 Harutyunyan et Giacomo Mirra, violons\r\nKristine Busse, alto\r\nFaustine Charles, violoncelle\r\nDavid Salmon, piano\r\nAlessandro Ratoci, ing\u00e9nieur du son\r\n. -2.Du 6 au 10 f\u00e9vrier 2017, Espace2 tend ses micros aux \u00e9tudiant-e-s en master de la Haute Ecole de musique de Lausanne, \u00e0 suivre, de 17h \u00e0 19h, \u00e0 la Salle Utopia de l'HEMU \u00e0 Lausanne et en direct sur Espace 2.\r\nA Postcard from Americana. Portrait de la musique classique des Etats Unis du XXe si\u00e8cle. Un projet d'Anne Sophie Petit.\r\nAaron Copland (1900-1990), Twelve Poems of Emily Dickinson (1951)\r\n1. Nature, the gentlest mother\r\n9. I felt a funeral\r\n11. Going to Heaven!\r\n12. The Chariot\r\nSamuel Barber (1910-1981), Knoxville, Summer of 1915 (1947)\r\nDominick Argento (1927 -), Colonel Jonathan The Saint (1958-60), Sabrina's aria\r\nJohn Adams (1947 -), Nixon in China (1981), This Is Prophetic! (Pat Nixon's aria)\r\nAvec Anne Sophie Petit, chant, Florent Lattuga, piano", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 07.02.2017", "Master sur les ondes: Faustine Charles / MTC_2017-02-07T17:06:00_master-sur-les-ondes-faustine-charles", "Magn\u00e9tique du 07.02.2017", "Master sur les ondes: Anne Sophie Petit / MTC_2017-02-07T17:06:00_master-sur-les-ondes-anne-sophie-petit", "Le sommaire: Master sur les ondes / MTC_2017-02-07T17:06:00_magnetique", "Narcisse / MTC_2017-02-07T17:06:00_narcisse", "News / MTC_2017-02-07T17:06:00_news", "Chronique / MTC_2017-02-07T17:06:00_chronique", "Le sommaire: Master sur les ondes / MTC_2017-02-07T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Du 6 au 10 f\u00e9vrier 2017, Espace2 tend ses micros aux \u00e9tudiant-e-s en master de la Haute Ecole de musique de Lausanne, \u00e0 suivre, de 17h \u00e0 19h, \u00e0 la Salle Utopia de l'HEMU \u00e0 Lausanne et en direct sur Espace 2.\nDe la guerre \u00e0 la musique: trois compositeurs dans la Seconde Guerre mondiale. Un projet de Faustine Charles.\nViktor Ullmann - Quatuor op.46 n\u00b03\n1.Allegro, 2.Presto, 3.Largo \nOlivier Messiaen - Quatuor pour la Fin du Temps\n5.Louange \u00e0 l\u02b9Eternit\u00e9 de J\u00e9sus (violoncelle et piano) \nSteve Reich - Different Trains\n3.After The War (Quatuor \u00e0 cordes et bande magn\u00e9tique) \nAvec: Lusin\u00e9 Harutyunyan et Giacomo Mirra, violons\nKristine Busse, alto\nFaustine Charles, violoncelle\nDavid Salmon, piano\nAlessandro Ratoci, ing\u00e9nieur du son", "Du 6 au 10 f\u00e9vrier 2017, Espace2 tend ses micros aux \u00e9tudiant-e-s en master de la Haute Ecole de musique de Lausanne, \u00e0 suivre, de 17h \u00e0 19h, \u00e0 la Salle Utopia de l'HEMU \u00e0 Lausanne et en direct sur Espace 2.\nA Postcard from Americana. Portrait de la musique classique des Etats Unis du XXe si\u00e8cle. Un projet d'Anne Sophie Petit.\nAaron Copland (1900-1990), Twelve Poems of Emily Dickinson (1951)\n1. Nature, the gentlest mother\n9. I felt a funeral\n11. Going to Heaven!\n12. The Chariot\nSamuel Barber (1910-1981), Knoxville, Summer of 1915 (1947)\nDominick Argento (1927 -), Colonel Jonathan The Saint (1958-60), Sabrina\u02b9s aria\nJohn Adams (1947 -), Nixon in China (1981), This Is Prophetic! (Pat Nixon\u02b9s aria)\nAvec Anne Sophie Petit, chant, Florent Lattuga, piano", "Du 6 au 10 f\u00e9vrier, Espace2 tend ses micros aux \u00e9tudiant-e-s en master de la Haute Ecole de musique de Lausanne. \nDes programmes pr\u00e9sentant des th\u00e9matiques aussi diverses que la cantate fran\u00e7aise, le tango, le cor anglais ou des chansons de cabaret sont d\u00e9voil\u00e9s et interpr\u00e9t\u00e9s par de jeunes musiciens qui se confrontent, pour la plupart, \u00e0 une premi\u00e8re exp\u00e9rience radiophonique. Ces concerts ouverts au public sont \u00e0 suivre, de 17h \u00e0 19h, \u00e0 la Salle Utopia de l'HEMU \u00e0 Lausanne et en direct sur Espace 2.\nCe mardi 7 f\u00e9vrier, les projets de Faustine Charles et Anne-Sophie Petit", "Du 6 au 10 f\u00e9vrier, Espace2 tend ses micros aux \u00e9tudiant-e-s en master de la Haute Ecole de musique de Lausanne. \nDes programmes pr\u00e9sentant des th\u00e9matiques aussi diverses que la cantate fran\u00e7aise, le tango, le cor anglais ou des chansons de cabaret sont d\u00e9voil\u00e9s et interpr\u00e9t\u00e9s par de jeunes musiciens qui se confrontent, pour la plupart, \u00e0 une premi\u00e8re exp\u00e9rience radiophonique. Ces concerts ouverts au public sont \u00e0 suivre, de 17h \u00e0 19h, \u00e0 la Salle Utopia de l'HEMU \u00e0 Lausanne et en direct sur Espace 2.\nCe mardi 7 f\u00e9vrier, les projets de Faustine Charles et Anne-Sophie Petit"], "imageURL": "//www.rts.ch/8365238.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332475", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, piano", "name": "Lattuga, Florent", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Mirra, Giacomo", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Salmon, David", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, ing\u00e9nieur du son", "name": "Ratoci, Alessandro", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Harutyunyan, Lusin\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Busse, Kristine", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Charles, Faustine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332475", "ece-8332474"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 07.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5B1B976C-6136-475B-9980-D8B92A5CF1D5", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics2", "Happy Pics2 / HAP_2017-02-07T18:40:00_happy-pics", "Happy Pics2 / HAP_2017-02-07T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332625", "ece-8332620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Brexit: Comment recruter facilement \u00e0 l'avenir?", "id": "sound-3A20EB9D-6AEA-476D-A651-4E4B9C6C120D", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La priorit\u00e9 de Theresa May pour la sortie de l'Union europ\u00e9enne est la ma\u00eetrise de l'immigration, impliquant la fin de la libre circulation des travailleurs europ\u00e9ens. Mais la perspective d'une baisse de cette main-d'ouvre place de nombreux secteurs Outre-Manche devant un casse-t\u00eate.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Brexit: Comment recruter facilement \u00e0 l'avenir? Vues d'Europe en Grande-Bretagne avec Catherine Ilic\r\n  MAG 01'38\"\r\n((En d\u00e9taillant sa feuille de route pour la sortie de l'Union europ\u00e9enne, Theresa May a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s claire sur sa priorit\u00e9\u00a0: la ma\u00eetrise de l'immigration, impliquant la fin de la libre circulation des travailleurs europ\u00e9ens. Mais la perspective d'une baisse de cette main-d'ouvre place de nombreux secteurs outre-Manche devant un casse-t\u00eate\u00a0: comment recruter facilement \u00e0 l'avenir, alors que le taux d'emploi atteint un niveau record? C'est le cas de l'industrie h\u00f4teli\u00e8re qui repr\u00e9sente 4 millions et demi de personnes outre-manche, dont 700'000 ressortissants de l'Union europ\u00e9enne.\u00a0 Le probl\u00e8me est encore plus aigu au sein du NHS, le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique, qui doit d\u00e9j\u00e0 faire face \u00e0 un manque d'effectifs, avec 24'000 postes d'infirmiers vacants. Or le nombre de postulants europ\u00e9ens au sein de la profession a chut\u00e9 de 90% depuis le Brexit. Une tendance qui affole la directrice du Coll\u00e8ge royal des infirmi\u00e8res qui souligne que le NHS ne pourrait tout simplement pas fonctionner sans le personnel europ\u00e9en. Le fret routier, la construction, l'agriculture sont \u00e9galement tr\u00e8s d\u00e9pendantes de la main d'ouvre \u00e9trang\u00e8re. Face \u00e0 la perspective d'un durcissement de la politique migratoire, plusieurs options sont envisag\u00e9es. Les entreprises songent \u00e0 rendre plus attrayants les emplois peu qualifi\u00e9s afin d'attirer davantage de Britanniques, mais cela entra\u00eenera un co\u00fbt et il n'est pas garanti que les travaux \u00e0 forte p\u00e9nibilit\u00e9 trouvent preneurs. L'automatisation est une autre piste s\u00e9rieusement consid\u00e9r\u00e9e, m\u00eame si dans bien des cas les robots ne peuvent pas encore se substituer \u00e0 la main-d'ouvre. Alors \u00e0 d\u00e9faut de trouver des travailleurs ou des robots ad\u00e9quats, certaines industries seront tent\u00e9es par une autre solution\u00a0: la d\u00e9localisation vers des pays, o\u00f9 il est facile de recruter.))", "alternativeExcerpt": ["La priorit\u00e9 de Theresa May pour la sortie de l\u2019Union europ\u00e9enne est la ma\u00eetrise de l\u2019immigration, impliquant la fin de la libre circulation des travailleurs europ\u00e9ens. Mais la perspective d\u2019une baisse de cette main-d\u2019\u0153uvre place de nombreux secteurs outre-Manche devant un casse-t\u00eate.", "La priorit\u00e9 de Theresa May pour la sortie de l\u2019Union europ\u00e9enne est la ma\u00eetrise de l\u2019immigration, impliquant la fin de la libre circulation des travailleurs europ\u00e9ens. Mais la perspective d\u2019une baisse de cette main-d\u2019\u0153uvre place de nombreux secteurs Outre-Manche devant un casse-t\u00eate.", "La priorit\u00e9 de Theresa May pour la sortie de l\u2019Union europ\u00e9enne est la ma\u00eetrise de l\u2019immigration, impliquant la fin de la libre circulation des travailleurs europ\u00e9ens. Mais la perspective d\u2019une baisse de cette main-d\u2019\u0153uvre place de nombreux secteurs Outre-Manche devant un casse-t\u00eate."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 Brexit: Comment recruter facilement \u00e0 l\u2019avenir?", "Vues d'Europe \u2013 Brexit: Comment recruter facilement \u00e0 l\u2019avenir? / JDM_2017-02-07T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 Brexit: Comment recruter facilement \u00e0 l\u2019avenir? / JDM_2017-02-07T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8339883.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349739", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349739", "ece-8349721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Roger Guignard - Les r\u00e9seaux sociaux, fl\u00e9au des temps modernes ?", "id": "sound-C3BB3B6E-AC23-44D5-BF7E-3EDA8FA34CFB", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ah, la magie des r\u00e9seaux sociaux! Cet espace de r\u00eave o\u00f9, sans regarder personne les yeux dans les yeux, chacun et chacune peut semer \u00e0 tous vents son opinion, ses col\u00e8res, ses pr\u00e9f\u00e9rences. Et \"liker\", pardon appr\u00e9cier, aimer peut-\u00eatre, celles et ceux qui ont le bon go\u00fbt de penser, de lire le monde comme eux.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - Les r\u00e9seaux sociaux, fl\u00e9au des temps modernes ? (SIGNATURE/07.02/RESEAUX SOCIAUX, FLEAU DEMOCRATIQUE?) Les r\u00e9seaux sociaux, fl\u00e9au des temps modernes\u00a0? \r\nLe commentaire de Roger Guignard\r\n  MAG 01'38\"\r\n((Ah, la magie des r\u00e9seaux sociaux\u00a0! Cet espace de r\u00eave o\u00f9, sans regarder personne les yeux dans les yeux, chacun et chacune peut semer \u00e0 tous vents son opinion, ses col\u00e8res, ses pr\u00e9f\u00e9rences. Et \u00ab\u00a0liker\u00a0\u00bb, pardon appr\u00e9cier, aimer peut-\u00eatre, celles et ceux qui ont le bon go\u00fbt de penser, de lire le monde comme eux. Ah, cet univers inoubliable tiss\u00e9 de participation et de r\u00e9activit\u00e9. Tenez, ce dernier week-end\u00a0: un juge f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain ose bloquer le d\u00e9cret anti-immigration de Donald Trump. R\u00e9ponse imm\u00e9diate du Pr\u00e9sident sur Twitter\u00a0: \u00ab\u00a0L'avis de ce soi-disant juge, qui, fondamentalement, prive notre pays de l'application du droit, est ridicule et sera invalid\u00e9e\u00a8\u00a0\u00bb. On tilte imm\u00e9diatement..\u00a0\u00ab\u00a0faux-juge, ridicule\u00a0\u00bb. \u00a0Rapides, directs, percutants les r\u00e9seaux sociaux\u00a0! \r\nOui, mais vous faites peut-\u00eatre partie de ces laborieux citoyens, un brin na\u00effs, qui aspirent \u00e0 se forger une opinion. Alors, sur Facebook ou ailleurs, bon voyage\u00a0! A propos de la fameuse RIE 3, rien ne vous sera \u00e9pargn\u00e9\u00a0: noy\u00e9 dans un d\u00e9ferlement d'avis favorables ou oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme, intimid\u00e9 par les invectives qui fleurissent dans les deux camps, vous voil\u00e0 contraints de s\u00e9parer le bon grain de l'ivraie. Les amalgames sont l\u00e9gion, l'incertitude sur les chiffres est aggrav\u00e9e par l'outrance, la violence \u00e9motionnelle des propos. Et ce sont surtout ces d\u00e9bordements que l'on retient. Alors, faites votre choix, Messieurs, Dames\u00a0! Et vive cette d\u00e9mocratie de fa\u00e7ade, que personne ne mod\u00e8re ou n'arbitre. \r\nCes outils sont l\u00e0, et pour longtemps. Fl\u00e9au des temps modernes\u00a0? Pas encore, si nous savons en user avec mod\u00e9ration et auto-discipline. Le d\u00e9fi est lanc\u00e9\u00a0! ))", "alternativeExcerpt": ["Ah, la magie des r\u00e9seaux sociaux! Cet espace de r\u00eave o\u00f9, sans regarder personne les yeux dans les yeux, chacun et chacune peut semer \u00e0 tous vents son opinion, ses col\u00e8res, ses pr\u00e9f\u00e9rences. Et \"liker\", pardon appr\u00e9cier, aimer peut-\u00eatre, celles et ceux qui ont le bon go\u00fbt de penser, de lire le monde comme eux.", "Ah, la magie des r\u00e9seaux sociaux! Cet espace de r\u00eave o\u00f9, sans regarder personne les yeux dans les yeux, chacun et chacune peut semer \u00e0 tous vents son opinion, ses col\u00e8res, ses pr\u00e9f\u00e9rences. Et \"liker\", pardon appr\u00e9cier, aimer peut-\u00eatre, celles et ceux qui ont le bon go\u00fbt de penser, de lire le monde comme eux.", "Ah, la magie des r\u00e9seaux sociaux! Cet espace de r\u00eave o\u00f9, sans regarder personne les yeux dans les yeux, chacun et chacune peut semer \u00e0 tous vents son opinion, ses col\u00e8res, ses pr\u00e9f\u00e9rences. Et \"liker\", pardon appr\u00e9cier, aimer peut-\u00eatre, celles et ceux qui ont le bon go\u00fbt de penser, de lire le monde comme eux."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - Les r\u00e9seaux sociaux, fl\u00e9au des temps modernes ?", "Signature de Roger Guignard - Les r\u00e9seaux sociaux, fl\u00e9au des temps modernes ? / JDM_2017-02-07T06:49:00_signature", "Signature de Roger Guignard - Les r\u00e9seaux sociaux, fl\u00e9au des temps modernes ? / JDM_2017-02-07T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349729", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349729", "ece-8349710"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Charles Nouveau", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92CFB74E-1F19-4A8F-BCD9-36383CFB5063", "durationSec": 282, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Charles Nouveau", "La carte blanche - Charles Nouveau - 07.02.2017", "La carte blanche - Charles Nouveau / RVA3_2017-02-07T07:50:00_la-carte-blanche", "La carte blanche - Charles Nouveau / RVA3_2017-02-07T07:50:00_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8332566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332566", "ece-8332547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-D21DF04A-8196-4B85-9920-40F0EAB3DD32", "durationSec": 926, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sean Spicer, porte-parole de la Maison Blanche\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/IMPACT EVENEMENT SPORTIF SUR ECONOMIE LOCALE)  \r\n30 mille spectateurs...\r\n600 skieurs...\r\n10 jours de comp\u00e9tition.\r\nLes championnats du monde de ski d\u00e9butent ce matin \u00e0 St-Moritz...avec le super G dame...\r\nC'est un \u00e9v\u00e9nement crucial pour l'image de la station grisonne...\r\nDans la perspective des Jeux d'hiver 2026...\r\nCes championnats du monde c'est un budget de 65 milions de francs...\r\nMais pour quel retour sur investissment?\r\nC'est toute la question...\r\nEt vous \u00eates l\u00e0 pour nous \u00e9clairer Olivier Schorderet...\r\nBonjour....\r\n...\r\nPremier constat: estimer les retomb\u00e9es \u00e9conomiques d'un \u00e9v\u00e9nement sportif c'est plut\u00f4t difficile et pas forc\u00e9ment objectif...\r\n  MAG 42\"\r\n((Un milliard 220 millions d'euros: ce sont les retomb\u00e9es officielles de l'Euro 2016 de football, conforme aux pr\u00e9visions faites avant la comp\u00e9tition par un centre sp\u00e9cialis\u00e9 fran\u00e7ais. Mais une \u00e9tude commandit\u00e9e par l'UEFA et le gouvernement, et donc soup\u00e7onn\u00e9e de partialit\u00e9 par de nombreux \u00e9conomistes. A l'image de toutes ces analyses dites ante, car r\u00e9alis\u00e9es avant, par et pour les institutions sportives et politiques \u00e0 l'origine de l'\u00e9v\u00e9nement, qui auraient donc tendance \u00e0 en sur\u00e9valuer les revenus et minimiser les co\u00fbts. Il y aurait d'ailleurs cinq fois plus d'\u00e9tude ante que d'\u00e9tudes dites post: celles qui font, apr\u00e8s, le bilan \u00e9conomique de la manifestation: plus rares car difficiles et ch\u00e8res \u00e0 r\u00e9aliser, mais aussi parce qu'elles relativisent la rentabilit\u00e9 de la manifestation.)) \r\nCC: il y a donc un d\u00e9calage entre les attentes et les r\u00e9sultats qui s'explique aussi par des questions de m\u00e9thode. \r\n  MAG 33\"\r\n((Vente de billets, nombre de touristes, dur\u00e9e de leur s\u00e9jour et montant de leurs d\u00e9penses. Sans oublier un effet multiplicateur: celui de l'argent r\u00e9investi dans l'\u00e9conomie locale par, disons, le vendeur de poster d\u00e9dicac\u00e9 par Lara Gut: voil\u00e0 comment se calcule l'impact d'un \u00e9v\u00e9nement. Une vision \u00e0 court terme, disent ses critiques, qui ne tiendrait compte que du rapport co\u00fbts-b\u00e9n\u00e9fices. En oubliant que l'argent d\u00e9pens\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 l'aurait \u00e9t\u00e9 de toute fa\u00e7on ailleurs. Qu'un \u00e9v\u00e9nement sportif peut attirer un public sp\u00e9cifique, mais faire fuir des touristes traditionnels. Et en oubliant que l'\u00e9conomie locale n'en profite pas forc\u00e9ment.))\r\nCC: Autre illusion Olivier: l'impact des investissements dans les infrastructures\r\n  MAG 19\"\r\n((Construire, ou r\u00e9nover: ce peut \u00eatre positif, mais encore une fois \u00e0 court terme. Cela reste des d\u00e9penses, qu'il faudra bien financer. Par une hausse du d\u00e9ficit public, des imp\u00f4ts, ou une diminution des d\u00e9penses ailleurs. Reste cet effet, au del\u00e0 de l'impact \u00e9conomique: procurer de la fiert\u00e9. Redonner le moral. Apporter du bonheur. Et \u00e7a, \u00e7a n'a pas de prix.))\r\nsurtout si l'or est au rdv dans le camp suisse!\r\nOn aura l'occasion de le v\u00e9rifier d\u00e8s midi avec le Super G Dame...\r\nLara Gut s'\u00e9lancera avec le dossard num\u00e9ro 7... \r\nMerci Olivier...\r\n(D7/ROUMANIE)  \r\n***Direction la Roumanie...\u00e0 pr\u00e9sent o\u00f9 la rue ne baisse pas les bras...\r\n7\u00e8me jour de cette contestation sans pr\u00e9c\u00e9dant depuis la chute du communisme...\r\nLe gouvernement a beau eu reculer...annuler tout all\u00e8gement de la loi anti-corruption...rien n'y fait...\r\nBonjour Alexandre Habay...\r\nVous \u00eates arriv\u00e9 hier soir \u00e0 Bucarest...\r\nLe bras de fer va se poursuivre?\r\nOui hier soir les manifestants se sont encore rassembl\u00e9s dans la capitale, place de la victoire ainsi que dans d'autres villes du pays. On \u00e9tait au lendemain de la mobilisation massive de dimanche, qui \u00e9tait historique. Donc moins de monde hier soir peut-\u00eatre 25'000 personnes devant le si\u00e8ge du gouvernement, donc loin des 200 ou 250'000 de la veille. Mais les manifestatns sont engag\u00e9s dans une course de fond, la vague de col\u00e8re va-t-elle s'essouffler ou non, on aura la r\u00e9ponse dans les jours qui viennent et notamment le week end prochaine, o\u00f9 cette opposition populaire compte r\u00e9\u00e9diter son exploit. \r\nCC: Pourtant, Alexandre, le gouvernement a recul\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises au sujet - on le rappelle - de cette r\u00e9forme qui all\u00e8ge le code p\u00e9nal en mati\u00e8re de corruption\r\nOui hier, c'est le minist\u00e8re de la justice qui a annonc\u00e9 l'abandon de toute modification du code p\u00e9nal. La veille, le d\u00e9cret contest\u00e9 avait lui \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9. Des reculs qui se veulent autant d'appels au calme. Des concessions qui semblent se heurter au scepticisme des manifestants dont les objectifs vont au-del\u00e0 de simples vote-faces: ils veulent la d\u00e9mission du gouvernement en place depuis un mois \u00e0 peine et une remise en cause au fond de tout le syst\u00e8me propice \u00e0 la corruption. Prochaine \u00e9tape :  c'est la pression faite sur le parlement pour qu'il aille dans le sens des manifestants. \u00e7a sera compliqu\u00e9 car la majorit\u00e9 sociale-d\u00e9mocrate ne va pas d\u00e9savouer l'\u00e9quipe au pouvoir aussi facilement. Les appels \u00e0 la d\u00e9mission du gouvernement ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s, le leader du parti social d\u00e9mcrate qui cocentre sur sa personne toute la col\u00e8re populaire, Liviu Dragnea parlant m\u00eame de complots et de financements occultes de manifestants. Donc langage de sourds et possible \r\nAlexandre Habay notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Roumanie...merci.\r\nEn tout cas sur les r\u00e9seaux sociaux, les appels \u00e0 poursuivre la mobilisation ne faiblissent pas...\r\nsous le hashtag R\u00e9siste.\r\n(07/FRANCE/FILLON/ PA ANALYSE) Dans l'actualit\u00e9 aussi...le mea culpa de Fran\u00e7ois Fillon...hier.\r\n\u00ab J'ai commis des erreurs et je m'en excuse aupr\u00e8s des fran\u00e7ais\u00bb. \r\nle candidat de la droite a fait acte de contrition lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 son QG.\r\nPas pour des actes ill\u00e9gaux... mais pour des actes immoraux \r\n\u00ab je n'avais pas compris que l'opinion publique avait \u00e9volu\u00e9 sur les questions d'emploi pour les proches\u00bb. \r\nMais pour le reste le candidat ne l\u00e2che rien. \r\nEt quoique son parti ou les militants en pensent, ils ne peuvent pas faire grand-chose. (difficile de tirer la prise)\r\nDe Paris, les explications d'Ariane Hasler.\r\n MAG 1'04\"\r\n((Certains chez les r\u00e9publicains r\u00eavent de le \u00ab d\u00e9brancher \u00bb afin d'\u00e9viter un naufrage collectif mais malheureusement pour eux, Fran\u00e7ois Fillon est encore diablement vivant et il n'a pas l'intention de se laisser faire.. le message de sa conf\u00e9rence de presse \u00e9tait d'ailleurs autant destin\u00e9e aux fran\u00e7ais aupr\u00e8s de qui il tente la strat\u00e9gie de la contrition, de la transparence qu'\u00e0 ses coll\u00e8ges de parti.. rappelant d'une part qu'il n'y a pas de plan B viable, Alain Jupp\u00e9 a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises qu'il n'\u00e9tait pas un recours possible, et d'autre part qu'aucune instance ne pouvait remettre en cause le r\u00e9sultat de la primaire. Tant que Fillon ne l\u00e2che pas, et si Alain Jupp\u00e9 reste sur sa position, les r\u00e9publicains sont coinc\u00e9s et il le sait. Fort de sa position de candidat des primaires et de chef du parti, Fran\u00e7ois Fillon fait front et esp\u00e8re que la temp\u00eate passera. Dans les sondages, sa chute s'est d'ailleurs stabilis\u00e9e \u00e0 20% d'intention de vote. Plus assez haut pour passer le premier tour. Pas assez bas pour servir d'argument \u00e0 ses d\u00e9tracteurs. Touch\u00e9 certes, mais pas encore coul\u00e9.   \r\nAriane Hasler RTS info. Paris))\r\n((strat\u00e9gie qui met la france en danger. le pen en profitera)\r\n(Br\u00e8ve audience cour appel) La parole de l'un contre celle de l'autre.\r\nLes partisans et les opposants au d\u00e9cret migratoire de Donald Trump devant la cour d'appel de San Francisco aujourd'hui...\r\nElles entendra \u00e0 minuit, heure suisse, les arguments de l'administration am\u00e9ricaine et ceux des Etats de Washington et du Minnesta \u00e0 l'origine de la plainte qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur une suspension du d\u00e9cret. \r\nEn cas de nouveau revers la Maison Blanche n'aura plus que la Cour supr\u00eame...pour se faire entendre...\r\n(Br\u00e8ve train) Cette collision entre un train marchandise et un v\u00e9hicule de construction...\r\npeu avant 5h ce matin en gare de Winterthour. le conducteur de l'engin de chantier a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. Le trafic ferroviaire est interrompu. les trains interantionaux d\u00e9tourn\u00e9s...et les \r\nles liaisons allant de St-Gall \u00e0 Gen\u00e8ve-A\u00e9roport et de Constance \u00e0 Zurich sont supprim\u00e9es \u00e0 partir de Winterthour.\r\n(06/TI/BILAN LOI ESPACE PUBLIC/PA) ***Le Port de la burqa, une interdiction inutile? La question se pose. Au Tessin.\r\nle D\u00e9partement tessinois des Institutions vient de dresser un bilan de la disposition l\u00e9gale en vigueur depuis le 1er juillet dernier. Constat: six contraventions et 10 avertissements distribu\u00e9s par les polices communales au Tessin en l'espace de 7 mois. Pr\u00e9cisions, Nicole della Pietra\r\n  MAG 51\"\r\n((Avant m\u00eame l'entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle disposition inclue dans la loi cantonale sur l'ordre public interdisant le port de la burqa, et autres passe-montagne, les porteuses de voile int\u00e9gral se comptaient sur les doigts d'une main, ou presque. Ce qui avait fait dire aux opposants du texte au sud des Alpes, qu'il s'agissait d'une loi inutile.  \r\nDepuis le 1er juillet 2016, les femmes interpell\u00e9es \u00e9taient presque toutes des touristes. Et la plupart d'entre elles n'avaient pas entendu parler de l'interdiction en vigueur au Tessin. \r\nA noter qu'un recours d\u00e9pos\u00e9 par un groupe de citoyens tessinois est d'ailleurs toujours en attente de jugement devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. \r\nEt si, le Conseil des Etats devrait encore se prononcer sur une telle interdiction au niveau f\u00e9d\u00e9ral, le Conseil National lui l'avait approuv\u00e9e de justesse \u00e0 la fin du mois de septembre dernier. \r\nEt enfin, une r\u00e9colte de signatures visant \u00e0 ancrer l'interdiction du voile int\u00e9gral dans la Constitution suisse est toujours en cours. FIN))\r\n(Br\u00e8ve Israel) L'organisation de lib\u00e9ration de la Palestine parle d'une entrave \u00e0 la paix...d'une loi qui l\u00e9galise le vol de terres palestiniennes...\r\nLe parlement isra\u00e9lien a adopt\u00e9 hier une loi qui permettra \u00e0 l'Etat de s'approprier des centaines d'hectares de terres palestiniennes en Cisjordanie. \r\nUne loi qualifi\u00e9e d'abjecte par l'opposition isra\u00e9lienne elle-m\u00eame...\r\nR\u00e9plique du parti au pouvoir, le Likoud de Benjamin Netanyaou\r\n\"toute la terre d'Isra\u00ebl appartient au peuple juif. Ce droit est \u00e9ternel et incontestable\".\r\nfin de citation...\r\nle parti nationaliste a lui estim\u00e9 que cette loi n'aurait pas pu \u00eatre adopt\u00e9e sans l'\u00e9lection de Donald Trump...\r\n(Br\u00e8ve Syrie) Des pendaisons de masse...\r\ndans une prison de Damas...\r\nLe r\u00e9gime syrien aurait ex\u00e9cut\u00e9 entre 5 mille et 13 mille d\u00e9tenus pendant les 4 premi\u00e8res ann\u00e9es du conflit syrien...soit 20 \u00e0 50 par semaine.\r\nAccusation formul\u00e9e ce matin par Amnesty International qui parle de crime contre l'humanit\u00e9...\r\nDans ce rapport l'ONG, estime que ses ex\u00e9cutions se poursuivent probablement aujourd'hui.\r\n(D1/QUOI DE 9 FEV?/EP2 COUPEZ-LEUR-LA-T\u00caTE)  \r\n***A 7h...on passe au 2\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie anniversaire consacr\u00e9e au 9 f\u00e9vrier...2014...\r\nCe jour o\u00f9 les Suisses d\u00e9cidaient de serrer la vise en mati\u00e8re d'immigration...via des contingents...\r\nC'\u00e9tait il y a 3 ans...\r\nBonjour Thibaut Schaller...\r\n...\r\nToute la semaine on revient avec vous sur les cons\u00e9quence de ce vote...sur nos relations avec l'Union europ\u00e9enne.\r\nApr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014...elles auraient pu \u00eatre totalement chamboul\u00e9es...\r\nmais au final...pas de r\u00e9volution...puisque le Parlement a tout fait pour \u00e9viter la confrontation avec Bruxelles...il a adopt\u00e9 une mise en oeuvre euro-compatible...\r\npourquoi Thibaut?\r\nTSC: Par peur de se faire couper la t\u00eate...! Eh oui, tout cela c'est \u00e0 cause de la fameuse clause guillotine, comme l'appellent les diplomates, auxquels sur ce coup-l\u00e0 il faut reconna\u00eetre un certain sens de la formule.\r\nCC: derri\u00e8re la formule...il y a la d\u00e9finition. Concr\u00e8tement qu'est-ce que c'est que cette clause guillotine?\r\nC'est un peu comme les petits caract\u00e8res dans un contrat, en bas de la feuille, o\u00f9 il est \u00e9crit que si vous vous d\u00e9sabonnez d'internet, on va vous couper \u00e9galement le cable et le t\u00e9l\u00e9phone. Sauf que dans ce cas-l\u00e0, internet, c'est la libre circulation des personnes en Europe... et si vous renoncez \u00e0 votre abonnement, on vous prive entre autres des accords sur la recherche, sur les obstacles au commerce, sur les transports terrestres et a\u00e9riens--- car tous ces contrats sont li\u00e9s entre eux par la clause.\r\nCC: sauf que la Suisse ne voulait pas vraiment en finir avec la libre-circulation des personnes apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier...\r\nTSC: Non, la Conf\u00e9d\u00e9ration voulait seulement ren\u00e9gocier cet accord... Ce que l'Union europ\u00e9enne a refus\u00e9. Peut-\u00eatre aurait-il fallu alors que les diplomates suisses osent d\u00e9chirer ce trait\u00e9, pour repartir de z\u00e9ro dans les n\u00e9gociations... mais cela aurait signifi\u00e9, automatiquement, 6 mois apr\u00e8s, le guillotinage des bilat\u00e9rales 1, les sept contrats de base qui lient la Suisse et l'Union... \r\nCC: cqfd...c'est donc pour \u00e7a que la Suisse a \u00e9vit\u00e9 la confrontation... \r\nTSC: Oui. Il faut dire qu'elle avait aussi quelque chose \u00e0 gagner. Ou du moins \u00e0 sauver. Leurs noms de code: Erasmus, MEDIA et Horizon 20-20, autant de programmes suspendus les jours qui ont suivi le 9 f\u00e9vrier... on vous explique tout \u00e7a demain... et on verra que malgr\u00e9 toutes les concessions accord\u00e9es aux europ\u00e9ens, la Suisse n'a pas obtenu le complet retour \u00e0 la normale...\r\n(et \u00e7a vous donne pas mal de travail) Merci Thibaut...\u00e0 demain!\r\n(CLIP SPICER PEIGNOIR) Et puis la question \"surr\u00e9aliste\" qui a occup\u00e9 les journalistes am\u00e9ricains pendant quelques heures hier...\r\nDonald Trump regarde-t-il la t\u00e9l\u00e9vision en peignoir le soir \u00e0 la Maison Blanche? \r\n...\r\nLe New York Times l'\u00e9crit en tout cas dans un article publi\u00e9 hier...sur les habitudes du pr\u00e9sident dans sa nouvelle demeure...on y apprend qu'\u00e0 partir de 6h30 il se retire dans ses appartements...((et que lorsqu'il ne twitte pas, qu'il n'est pas au t\u00e9l\u00e9phone ou ne regarde pas la t\u00e9l\u00e9vision en peignoir, et bien il explore les recoins inconnus de ses nouveaux appartements...))\r\nUn pr\u00e9sident en peignoir \u00e0 18h30...imaginez...\r\nLes correspondants \u00e0 Washington ont voulu en savoir pluS...\r\nSean Spicer le porte-parole de la Maison Blanche outr\u00e9 leur a r\u00e9pondu:\r\n  CLIP\r\n\"C'est l'exemple m\u00eame de l'\u00e9pid\u00e9mie de fausses informations. \r\nPour commencer au d\u00e9but, je ne crois pas que le pr\u00e9sident poss\u00e8de un peignoir,  et d\u00e9finitivement il n'en porte pas!\"\r\nles journalistes ne se sont donc pas pris un peignoir mais...une veste...\r\nquoi qu'il en soit la sc\u00e8ne para\u00eet surr\u00e9aliste...\r\n((et au chapitre Fake News...Donald Trump a accus\u00e9 hier les m\u00e9dias de passer sous silence les attaques terroristes en Europe..des attaques qui se multiplient selon lui...on est arriv\u00e9 \u00e0 un point o\u00f9 les attaques ne sont m\u00eame plus rapport\u00e9e par les m\u00e9dias...a-t-il dit sur une base militaire de Floride...sans donner d'exemples))\r\n(Br\u00e8ve ski) Et je vous rappelle donc l'\u00e9v\u00e9nement sportif du jour! \r\nLe super G dame aux championnats du monde de St-Moritz...\r\nLe duel Lara Gut, Lindsay Vonn...\r\nLa tessinoise porte le dossard num\u00e9ro 7. \r\nPremiers bip dans le portillon de d\u00e9part \u00e0 midi \u00e0 suivre dans nos rdv d'informations...et sur RTS2 pour l'image. \r\n((une rivale am\u00e9ricaine de moins...Mikaela Shiffrin renonce au Super G et au combin\u00e9 pour maximiser ses chances de m\u00e9dailles ailleurs. en slalom ou en g\u00e9ant.))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nPeu de chance de voir le soleil aujourd'hui...\r\nLe stratus dominera ce matin en plaine...\r\nEt les nuages reviendront cet apr\u00e8-midi en montagne...avec eux: la neige!\r\nD\u00e8s 600 m\u00e8tres.\r\nMaximum 4 degr\u00e9s en plaine, -3 \u00e0 2 mille m\u00e8tres.\r\nDemain au programme: des pr\u00e9cipitations intermittantes.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(17/ASSURANCES POUR HYPOTHEQUES/PA) On apprenait ce weekend que la banque Raiffeisen renon\u00e7ait \u00e0 son projet d'hypoth\u00e8ques pour faibles revenus...avec des crit\u00e8res plus souples. Le gendarme des banques l'ayant estim\u00e9 trop risqu\u00e9. Selon une r\u00e9cente \u00e9tude, ces fameux pr\u00eats hypoth\u00e9caires sont de plus en plus souvent octroy\u00e9s par des assurances. Elles  font ainsi concurrence aux banques... et proposent des conditions plus attractives. \r\nEn fait Romain Bardet, le pr\u00eat hypoth\u00e9caire, c'est surtout pour elles un des derniers placement rentables.\r\n  MAG 50''\r\n((Rentable, car une hypoth\u00e8que, c'est l'assurance d'un rendement positif, avec l'objet immobilier en garantie. Et en pr\u00e9riode de taux historiquement bas, voir n\u00e9gatif, les assurances ne se g\u00eanent pas.  , les hypoth\u00e8ques constituent 6 \u00e0 9% de leurs placements selon l'\u00e9tude de la plateforme suisse de produits financiers MoneyPark. Et cela devrait progresser dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. R\u00e9sultats, les assurances font de plus en plus concurrence aux banques selon l'\u00e9tude. Plus seulement pour les cr\u00e9dits fixes de longue dur\u00e9e, mais aussi pour ceux de courte dur\u00e9e. \r\nAlors, des pr\u00eats hypoth\u00e8caires octroy\u00e9es par des assurances, ce n'est pas nouveau. Mais aujourd'hui leur politique semble plus aggressive pour attirer de nouveau clients. Les assurances peuvent notamment jouer sur les marges...alors que les banques, plus nombreuses, subissent d\u00e9j\u00e0 entre-elles une forte concurrence. \r\nMalgr\u00e9 tout en Suisse, les assurance restent moins solicit\u00e9es que les banques pour les cr\u00e9dits hypoth\u00e9caires. 4% du march\u00e9 seulement fin 2015....Un march\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 940 milliards de francs. ))\r\n(Br\u00e8ve aide m\u00e9dias VD) L'Etat doit voler au secours des m\u00e9dias... L'id\u00e9e s\u00e9duit certains \u00e9lus du Grand Conseil vaudois... Un postulat du parti socialiste sera d'ailleurs d\u00e9pos\u00e9 aujourd'hui (ma)... Il demande au gouvernement d'\u00e9tudier les possibilit\u00e9s de soutenir financi\u00e8rement les diff\u00e9rents m\u00e9dias romands... Un subventionnement direct ou indirect loin de faire l'unanimit\u00e9 parmi les d\u00e9put\u00e9s... Principale critique: un tel financement mettrait \u00e0 mal l'ind\u00e9pendance des b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette aide \u00e9tatique...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-07T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-07T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349742", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349742", "ece-8349725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: le microc\u00e8be de Madame Berthe", "id": "sound-85BB44C3-8BF7-4DC2-92C0-23AD43FA5982", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIl a un nom extraordinaire et c'est le plus petit primate du monde. Un cousin minuscule et myst\u00e9rieux. Qui est Madame Berthe ? Quelle est sa taille ? Est-ce qu'il est mignon ? Vous saurez tout.", "alternativeExcerpt": ["Il a un nom extraordinaire et c\u02b9est le plus petit primate du monde. Un cousin minuscule et myst\u00e9rieux. Qui est Madame Berthe ? Quelle est sa taille ? Est-ce qu\u02b9il est mignon ? Vous saurez tout."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: le microc\u00e8be de Madame Berthe / ALA_2017-02-07T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-le-microcebe-de", "A l'abordage du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332890", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332881"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le perg\u00e9lisol alpin continue de se r\u00e9chauffer", "id": "sound-07967BB3-CE94-45F5-A058-E3EA77155401", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le perg\u00e9lisol continue de se r\u00e9chauffer en Suisse. C'est le r\u00e9sultat annonc\u00e9 en f\u00e9vrier 2017 par le R\u00e9seau suisse de monitoring du perg\u00e9lisol. Curieusement, ce r\u00e9chauffement du sous-sol gel\u00e9 est plus persistant en profondeur. Les d\u00e9tails avec Reynald Delaloye, professeur au D\u00e9partement des g\u00e9osciences de l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste du perg\u00e9lisol et responsable du r\u00e9seau de mesures, invit\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["Le perg\u00e9lisol continue de se r\u00e9chauffer en Suisse. C\u2019est le r\u00e9sultat annonc\u00e9 en f\u00e9vrier 2017 par le R\u00e9seau suisse de monitoring du perg\u00e9lisol. Curieusement, ce r\u00e9chauffement du sous-sol gel\u00e9 est plus persistant en profondeur. Les d\u00e9tails avec Reynald Delaloye, professeur au D\u00e9partement des g\u00e9osciences de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste du perg\u00e9lisol et responsable du r\u00e9seau de mesures, invit\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["Le perg\u00e9lisol alpin continue de se r\u00e9chauffer / CQFD_2017-02-07T10:04:15_actu", "CQFD du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9omorphologue", "name": "Delaloye, Reynald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8332892"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Le Super Boule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC1180C5-9089-4165-B45A-E4164364C9EF", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-02-07T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Recherche salle de r\u00e9union d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment!", "id": "sound-914E654A-5E96-419D-85F5-FC9A3D594E72", "durationSec": 432, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Louer une salle de r\u00e9union, c'est presque aussi simple que de r\u00e9server une chambre d'h\u00f4tel! Et ce n'est pas forc\u00e9ment tr\u00e8s cher. Tour d'horizon des offres disponibles en Suisse romande via les plateformes en ligne, dans les espaces de coworking ou aupr\u00e8s des communes.  Un sujet de Xavier Bloch, r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration des recherchistes d'On en parle.\r\n\r\n* * Louer une salle de r\u00e9union, c'est presque aussi simple que de r\u00e9server une chambre d'h\u00f4tel! Et ce n'est pas forc\u00e9ment tr\u00e8s cher. Tour d'horizon des offres disponibles en Suisse romande via les plateformes en ligne, dans les espaces de coworking ou aupr\u00e8s des communes.  Un sujet de Xavier Bloch, r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration des recherchistes d'On en parle.", "alternativeExcerpt": ["Louer une salle de r\u00e9union, c'est presque aussi simple que de r\u00e9server une chambre d\u2019h\u00f4tel! Et ce n'est pas forc\u00e9ment tr\u00e8s cher. Tour d\u2019horizon des offres disponibles en Suisse romande via les plateformes en ligne, dans les espaces de coworking ou aupr\u00e8s des communes.  Un sujet de Xavier Bloch, r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration des recherchistes d'On en parle."], "alternativeTitle": ["Recherche salle de r\u00e9union d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment! / OEP_2017-02-07T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332863", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332856"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Litt\u00e9rature - \"Loin de la violence des hommes\" de John Vigna (Albin Michel)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2542E938-7699-4277-9F3D-FCFBF2B5EDCB", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature - \"Loin de la violence des hommes\" de John Vigna (Albin Michel)", "La th\u00e9matique - Litt\u00e9rature - \"Loin de la violence des hommes\" de John Vigna", "Litt\u00e9rature - \"Loin de la violence des hommes\" de John Vigna (Albin Michel) / RVA3_2017-02-07T08:15:00_la-thematique", "Litt\u00e9rature - \"Loin de la violence des hommes\" de John Vigna (Albin Michel) / RVA3_2017-02-07T08:15:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8332564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332564", "ece-8332546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Des \"v\u00e9libs\" d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration se multiplient en Chine", "id": "sound-610DE83E-A180-420C-A2EF-E5FD98950679", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Zhu Dajian, professeur en d\u00e9veloppement durable et \u00e9conomies partag\u00e9es, \u00e0 l'universit\u00e9 Tongji de Shanghai; Zhang Yanqi, directeur de OFO entreprise de v\u00e9lib chinoise\r\nLe v\u00e9lo partag\u00e9, on conna\u00eet \u00e7a dans beaucoup de villes, sous des noms diff\u00e9rents, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres et l'un des premiers \u00e9tant sans doute le \"v\u00e9lib\" parisien. Des milliers de ces v\u00e9los \"made in China\" de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration devraient bient\u00f4t d\u00e9ferler sur l'Europe et les Etats-Unis.\r\n\r\n* * Des \"v\u00e9libs\" d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration se multiplient en Chine LANCEMENT 3 / CHINE - VELIB\r\nDIGAS VIRGULE VELIB\r\n***Le v\u00e9lo partag\u00e9, on conna\u00eet \u00e7a dans beaucoup de villes, sous des noms diff\u00e9rents, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres et l'un des premiers \u00e9tant sans doute le \"v\u00e9lib\" parisien.\r\nEt maintenant, des milliers de ces v\u00e9los \u00abmade in China\u00bb de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration devraient bient\u00f4t d\u00e9ferler sur l'Europe et les Etats-Unis. Un concept n\u00e9 en Chine, Rapha\u00ebl Grand:\r\n DIGAS 5'42''\r\n((C'est la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration des v\u00e9lo partag\u00e9s... Tout se fait avec votre t\u00e9l\u00e9phone portable. Imaginez des milliers, voir des centaines de milliers de v\u00e9los parqu\u00e9s un peu partout \u00e0 travers une ville. Vous utilisez un t\u00e9l\u00e9phone pour les localiser.. avec votre GPS. Vous payer avec votre t\u00e9l\u00e9phone et surtout, quand vous avez termin\u00e9 d'utiliser votre deux-roues.. vous le laissez o\u00f9 bon vous semble. Pas besoin de le parquer dans une station d'accueil. C'est ce d\u00e9tail qui a compl\u00e8tement d\u00e9mocratis\u00e9 l'emploi des v\u00e9los partag\u00e9s en Chine.. \r\nD\u00e9monstration avec Zhu Dajian, professeur en d\u00e9veloppement durable et \u00e9conomies partag\u00e9es, \u00e0 l'universit\u00e9 Tongji de Shanghai\r\nTRAD Zhu: L\u00e0 je vais utiliser l'application sur mon t\u00e9l\u00e9phone portable pour d\u00e9bloquer le v\u00e9lo.. Vous appuyez sur le bouton et en m\u00eame temps vous scaner le QR code. Le bruit l\u00e0 \u00e7a veut dire que la cadenas est ouvert.. Je peux utiliser le v\u00e9lo.. Et quand j'ai fini. c'est la m\u00eame chose.. Vous fermez simplement le cadenas autour de la roue. Les deux bips.. \u00e7a signifie que c'est ferm\u00e9.\r\n(bruit bip bip)\r\nJe pense que c'est vraiment une innovation \u00e0 la fa\u00e7on chinoise. La plupart de mes \u00e9tudiants utilisent ces v\u00e9los d\u00e9sormais\r\n 28'' + tapis \u00e0 garder\r\nLA Chine a donc invent\u00e9 le v\u00e9lo en libre- acc\u00e8s. via t\u00e9l\u00e9phone portable.  \r\nTechnologie mobile coupl\u00e9 \u00e0 la production de masse de v\u00e9lo. C'est la caract\u00e9ristique chinoise oui. Et aujourd'hui, Les villes en chine litt\u00e9ralement d\u00e9bordent de v\u00e9los oranges, bleus ou jaunes. Des dizaines de start-iup rivalisent sur ce march\u00e9.. et am\u00e9liorent de jour en jour le mod\u00e8le \u00e9conomique. LE v\u00e9lo a donc fait son grand retour en Chine !\r\nTRAD Zhu : Les villes chinoises ont une importante densit\u00e9 de population.. Et cette densit\u00e9 m\u00e8ne \u00e0 une grande fr\u00e9quence d'utilisation des v\u00e9los.. En pluS les gens appr\u00e9cient de circuler \u00e0 v\u00e9lo. C'est plus facile dans la circulation. Ce sont les raisons principales, je pense, qui expliquent ce succ\u00e8s \r\n(16'') Notre pays est entr\u00e9 dans une nouvelle p\u00e9riode de transformation urbaine. Notamment en ce qui concerne les transports.  Dans les ann\u00e9es 80, on parlait de la Chine comme \u00ab l'Empire de la bicyclette \u00bb. Mais le v\u00e9lo a peu \u00e0 peu disparu car les trajets \u00e9taient p\u00e9nibles pour les longues distances. Aujourd'hui, le v\u00e9lo fait son retour dans les villes, sur le mod\u00e8le de v\u00e9los partag\u00e9s. Les gens int\u00e8grent le v\u00e9lo avec les transports publics. Et \u00e7a ne fait que commencer !\r\n37'' +tapis \u00e0 fader doucement\r\nCoupl\u00e9 aux transports publics,lLe v\u00e9lo est un mod\u00e8le de transport simple, efficace.. et aussi tr\u00e8s bon march\u00e9.\r\nComptez 1 yuan.. 15 centimes pour une heure d'utilisation. Le succ\u00e8s des v\u00e9los en libre-partage a \u00e9t\u00e9 fulgurant et pourrait rapidement d\u00e9passer les fronti\u00e8res de la Chine. Une start-up chinoise a d'ailleurs commenc\u00e9 \u00e0 exporter ses v\u00e9los\r\nC'est l'entreprise OFO avec ses v\u00e9los jaunes.. OFO c'est . 800 mille v\u00e9los en libre-acc\u00e8s..  Son directeur ex\u00e9cutif est un ancien de UBER Chine.. Ne cherchez donc  pas plus loin d'o\u00f9 le mod\u00e8le d'OFO est inspir\u00e9.\r\nZhang Yanqi.. interview\u00e9 via Vid\u00e9o conf\u00e9rence. IL est en ce moment \u00e0 San Francisco, dans la Silicon VAlley, pour promouvoir ses v\u00e9los jaunes.\r\nTRAD Yanqi : Notre but est de connecter les v\u00e9los du monde entier. Car ni UBER, ni le chinois DIDI n'ont r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9soudre le probl\u00e8me de ce qu'on appelle \u00ab le dernier kilom\u00e8tre \u00bb. De z\u00e9ro \u00e0 3 kilom\u00e8tre,  Sur cette distance, les gens qui doivent penduler ont des difficult\u00e9s \u00e0 trouver des transports adapt\u00e9s en ville. Notre compagnie \u00ab OFO \u00bb (se dit O-F-O) veut r\u00e9soudre ce probl\u00e8me. Et nous sommes No1 en Chine. Nous avons d\u00e9j\u00e0 800 mille v\u00e9los en Chine et nous comptons en avoir 10 fois pluS en 2017. Nous avons 10 millions d'utilisateurs en Chine. Et nous grandissons tr\u00e8s rapidement. Nous pensons atteindre 100 millions d'utilisateurs d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Enfin, nous sommes pr\u00e9sents \u00e0 l'international dans trois villes: Londres, Singapoure et San Francisco. Le but, c'est de partir de Chine et de nous d\u00e9velopper \u00e0 travers le monde.\r\nSan Francisco, Londres, Singapour. Les v\u00e9los chinois sont  lanc\u00e9s \u00e0 l'assaut de la plan\u00e8te\r\nEt Yanqi le dit lui-m\u00eame.. le plus diffcile a \u00e9t\u00e9 de survivre au march\u00e9 chinois l\u00e0 o\u00f9 la concurrence est la plus f\u00e9roce. S'implanter \u00e0 l'international ne devrait pas poser trop de probl\u00e8me. 2017 sera l'ann\u00e9e de l'expansion pour les v\u00e9los chinois. Les v\u00e9los jaunes OFO.. vous en verrez donc Aux Etats-Unis ou \u00e0 Londres, Et aussi peut-\u00eautre bient\u00f4t dans des pays un peu moins plats.\r\nTRAD Yanqi: Apr\u00e8s avoir collect\u00e9 pluS de donn\u00e9es, nous voulons vraiment augmenter le rythme de notre expansion. Je pense que dans les r\u00e9gions montagneuses, ce sera pas pour tout de suite.. Mais en Suisse, je pense qu'il y a plusieurs villes int\u00e9ressantes comme Zurich ou Gen\u00e8ve, par exemple. Dans ces villes, c'est tr\u00e8s facile de rouler \u00e0 v\u00e9lo et le march\u00e9 doit \u00eatre int\u00e9ressant. On y sera bient\u00f4t !\r\nRapha\u00ebl, pour revenir en Chine. Ces milliers, ces millions de v\u00e9los qui ont envahi les villes. Ces v\u00e9los que l'on peut emprunter et ensuite laisser dans la rue d'un simple clic sur son t\u00e9l\u00e9phone. Quel est le retour d'exp\u00e9rience ?\r\nExp\u00e9rience plut\u00f4t positive.. mais il y a des probl\u00e8mes.  Il y a des vols. Ou alors  ce qu'on appelle.  des privatisation de v\u00e9los. Des gens qui mettent leur propre cadenas autour d'un v\u00e9lo en libre-paratage... histoire de pouvoir en avoir une utilisation exclusive.. LA l\u00e9gislation chinoise a d'ailleurs rapidement \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e.  Privatiser un v\u00e9lo conduit \u00e0 15 jours de prison. Et Il y a d\u00e9j\u00e0 deux cas qui ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en Chine. \r\nEnsuite, il y a aussi la gestion des v\u00e9los. Des v\u00e9los cass\u00e9s qui obstruent la circulation. La logistique ne suit pas toujours tr\u00e8s bien.. \r\nEnfin. Dernier exemple .. une guerre latente qui a d\u00e9marr\u00e9 en Chine entre chauffeurs de taxis et v\u00e9los partag\u00e9s. Le presse chinoise rapporte des cas o\u00f9 des chauffeurs de taxis ont vandalis\u00e9s des v\u00e9los.. pour \u00e9viter  une nvlle concurrence..\r\nYanqi parle d'un 10% de v\u00e9los endommag\u00e9s, vol\u00e9s ou privatis\u00e9. Mais au final, OFO, indique faire d\u00e9j\u00e0 des b\u00e9n\u00e9fices dans certaines villes chinoises. C'est dit-on en Chine.. la diff\u00e9rence principale avec UBER...UBER toujours d\u00e9ficitaire.en Chine et ailleurs.))\r\n***EXTRO: UBER qui a m\u00eame d\u00fb abandonner le march\u00e9 chinois au profit de son concurrent local DIDI.. Rapha\u00ebl Grand \u00e0 Shanghai.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Le v\u00e9lo partag\u00e9, on conna\u00eet \u00e7a dans beaucoup de villes, sous des noms diff\u00e9rents, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres et l'un des premiers \u00e9tant sans doute le \"v\u00e9lib\" parisien. Des milliers de ces v\u00e9los \"made in China\" de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration devraient bient\u00f4t d\u00e9ferler sur l\u2019Europe et les Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Des v\u00e9libs d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration cr\u00e9\u00e9s en Chine / TUM_2017-02-07T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 07.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8367745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349543", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : La fin de Black Sabbath", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4B091FE-5122-4216-B15E-E688C1DEDC07", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Black Sabbath"], "thematicThemes": ["hard rock", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-07T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-07T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332603", "ece-8332594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Une exposition \u00e0 l'UNIGE s'int\u00e9resse \u00e0 la dimension politique de l'allaitement", "id": "sound-C00692DE-6431-4E80-A403-E849D4C14010", "durationSec": 511, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Z\u00fcrcher, Anne-Marie\r\nAllaiter son enfant est consid\u00e9r\u00e9 comme priv\u00e9, voire intime, dans notre soci\u00e9t\u00e9. Une exposition et un colloque \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve s'int\u00e9ressent \u00e0 la dimension politique de l'allaitement. Interview de Yasmina Foehr-Janssens, coordonnatrice d'un projet de recherche sur l'histoire de l'allaitement.\r\n\r\n* * Une exposition \u00e0 l'UNIGE s'int\u00e9resse \u00e0 la dimension politique de l'allaitement  \r\nYasmina Foehr-Janssens, Invit\u00e9e en direct du studio de Gen\u00e8ve (Portable ** 63) - accueillie par Anne-Marie  Z\u00fcrcher pr\u00e9sente d\u00e8s 6h45 (+33 6 07 61 83 28 )\r\nAllaiter son enfant.. concr\u00e8tement, donner \u00e0 t\u00e9ter le bout de son sein \u00e0 son enfant.. c'est un geste consid\u00e9r\u00e9 comme priv\u00e9, voire intime, dans notre soci\u00e9t\u00e9... o\u00f9 de nombreuses femmes n'allaitent pas en public. Et pourtant, il n'y pas eu, au cours de l'histoire, d'allaitement priv\u00e9... puisqu'il a toujours \u00e9t\u00e9 guid\u00e9 par des normes, des r\u00e8gles... Une exposition, et un colloque qui d\u00e9bute tout \u00e0 l'heure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,  s'int\u00e9ressent \u00e0 cette dimension politique de l'allaitement...\r\nNous en parlons avec vous... Yasmina Foehr-Janssens (prononcer: Feur - Yanne-s\u00e8nne-ss).. bonjour\r\n-Vous \u00eates professeure de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale, et vous coordonnez un projet de recherche sur l'histoire de l'allaitement... vous dites que l'allaitement a toujours eu une dimension politique... vous avez des exemples?\r\n(Romulus et Remus... lait r\u00e9publicain pendant la R\u00e9volution...  lait patriotique Venezuela)\r\n-Cette dimension politique, est port\u00e9e par qui... dans l'Antiquit\u00e9, au Moyen-Age?  par les hommes, forc\u00e9ment..?\r\n(r\u00f4le des m\u00e9decins, des p\u00e8res qui engagent la nourrice: le lait participe \u00e0 la filiation par le sang, transmission du rang... )\r\n-  est-ce qu'on peut dire que le lait maternel a toujours \u00e9t\u00e9 bien vu... jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e des f\u00e9ministes?\r\n(sauf si l'enfant d\u00e9p\u00e9rit!... F\u00e9ministes pas contre le lait maternel mais contre mise \u00e0 disposition du corps f\u00e9minin)\r\n-Aujourd'hui, on a l'impression que l'allaitement r\u00e9sout tous les probl\u00e8mes: il permet de lutter contre l'ob\u00e9sit\u00e9, contre le diab\u00e8te, il est bon pour l'environnement... puisque l'OMS l'a d\u00e9clar\u00e9 favorable \u00e0 l'alimentation durable... c'est devenu une potion magique, le lait maternel?\r\n-Dans notre soci\u00e9t\u00e9 occidentale lib\u00e9r\u00e9e... et individualiste... l'allaitement reste un domaine tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9, rien n'a chang\u00e9.. par rapport \u00e0 autrefois?\r\n(soci\u00e9t\u00e9 individualiste: aujourd'hui allaitement restreint de la m\u00e8re \u00e0 son enfant, pas concevable qu'une femme allaite un enfant autre que le sien... induit huis-clos, monogamie de l'allaitement ..)\r\n-Et puis on l'a dit... \u00e7a reste assez tabou d'allaiter en public... ?\r\n(montrer sein reste probl\u00e9mtique, clivage: pas possible de repr\u00e9senter \u00e9rotisme et maternit\u00e9 simultan\u00e9ment)\r\n-Malgr\u00e9 la mode des brelfie ? (contraction de breastfeeding et selfie: femmes allaitantes qui se mettent en sc\u00e8ne - en bataille avec Facebook)\r\nExtro: Yasmina Foehr-Janssens merci. Je pr\u00e9cise que l'exposition dont vous avez coordonn\u00e9 la recherche, \"Voies Lact\u00e9es\".. c'est d\u00e8s demain et jusqu'au 1er avril \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Allaiter son enfant est consid\u00e9r\u00e9 comme priv\u00e9, voire intime, dans notre soci\u00e9t\u00e9. Une exposition et un colloque \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve s'int\u00e9ressent \u00e0 la dimension politique de l'allaitement. Interview de Yasmina Foehr-Janssens, coordonnatrice d'un projet de recherche sur l'histoire de l'allaitement."], "alternativeTitle": ["Une exposition \u00e0 l'UNIGE s'int\u00e9resse \u00e0 la dimension politique de l'allaitement / JDM_2017-02-07T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 07.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7755089.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349728", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale", "name": "Foehr-Janssens, Yasmina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vaincre le trac gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "id": "sound-C01F55A3-2CB4-4419-9311-EBDDCA237133", "durationSec": 1226, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le trac est une difficult\u00e9 qui touche de nombreuses personnes devant s'exprimer en public: \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, acteurs, chefs d'entreprise, demandeurs d'emploi, etc. Le trac peut se gu\u00e9rir aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Les lunettes 3D vous immergent dans la r\u00e9alit\u00e9 d'une situation de prise de parole en public avec des avatars qui r\u00e9agissent de fa\u00e7on impr\u00e9visible.  En 2016, l'Universit\u00e9 de Lausanne a propos\u00e9 un cours intitul\u00e9 \"Charisme et prise de parole en public\" bas\u00e9 sur l'utilisation de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle pour apprendre \u00e0 surmonter le trac. Explications.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:07-09:06:34 / * Le trac est une difficult\u00e9 qui touche de nombreuses personnes devant s'exprimer en public: \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, acteurs, chefs d'entreprise, demandeurs d'emploi, etc. Le trac peut se gu\u00e9rir aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Les lunettes 3D vous immergent dans la r\u00e9alit\u00e9 d'une situation de prise de parole en public avec des avatars qui r\u00e9agissent de fa\u00e7on impr\u00e9visible.  En 2016, l'Universit\u00e9 de Lausanne a propos\u00e9 un cours intitul\u00e9 \"Charisme et prise de parole en public\" bas\u00e9 sur l'utilisation de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle pour apprendre \u00e0 surmonter le trac. Explications.", "alternativeExcerpt": ["Le trac est une difficult\u00e9 qui touche de nombreuses personnes devant s\u2019exprimer en public: \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, acteurs, chefs d\u2019entreprise, demandeurs d\u2019emploi, etc. Le trac peut se gu\u00e9rir aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Les lunettes 3D vous immergent dans la r\u00e9alit\u00e9 d\u2019une situation de prise de parole en public avec des avatars qui r\u00e9agissent de fa\u00e7on impr\u00e9visible.  En 2016, l'Universit\u00e9 de Lausanne a propos\u00e9 un cours intitul\u00e9 \"Charisme et prise de parole en public\" bas\u00e9 sur l'utilisation de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle pour apprendre \u00e0 surmonter le trac. Explications."], "alternativeTitle": ["Vaincre le trac gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle / OEP_2017-02-07T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332863", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma iranien, r\u00e9volution et cr\u00e9ation (2/5) : Cherchez la femme ", "id": "sound-B2DF1070-F6BA-4740-A0AE-9CA5061A6382", "durationSec": 1819, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cherchez la femme \r\nNous nous entretenons avec Jean-Michel Frodon, journaliste, critique de cin\u00e9ma, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris et \u00e0 St Andrews (Ecosse). Il a notamment \u00e9crit pour Le Monde et dirig\u00e9 les \"Cahiers du Cin\u00e9ma\", il publie \u00e0 pr\u00e9sent sur Slate.fr . Auteur de quelques 25 ouvrages, il a notamment publi\u00e9 \" La Projection nationale. Cin\u00e9ma et nation\" (Odile Jacob, 1998) et derni\u00e8rement avec Cl\u00e9ment Ch\u00e9roux \"Jafar Panahi: images/nuages\" (Filigranes Editions/Centre Pompidou, 2016).\r\nJavad Zeiny, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, enseignant et titulaire d'un doctorat en cin\u00e9ma (Concordia University-Montr\u00e9al et Universit\u00e9 Paris7). Sa th\u00e8se intitul\u00e9e \"Le cin\u00e9ma iranien, un cin\u00e9ma national sous influences\" est publi\u00e9 chez L'Harmattan en 2015. Javad Zeiny a dix ans quand la r\u00e9volution se d\u00e9clenche en Iran; \u00e0 quinze ans, il tourne son premier film et devient ensuite critique de cin\u00e9ma pour plusieurs journaux iraniens. Il a \u00e9crit des romans et r\u00e9alis\u00e9 plusieurs films en Suisse, au Canada aux \u00c9tats-Unis et en France. Il est \u00e9galement depuis 2004, directeur artistique du festival Uninvited \u00e0 Paris. an-Irak vue par le cin\u00e9ma iranien\" (Karthala, 2015), et sortira le mois prochain, \"L'Iran mis en sc\u00e8nes\" (Espaces & signes).\r\n\r\n* * Nous nous entretenons avec :\r\nJean-Michel Frodon, journaliste, critique de cin\u00e9ma, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris et \u00e0 St Andrews (Ecosse). Il a notamment \u00e9crit pour Le Monde et dirig\u00e9 les \" Cahiers du Cin\u00e9ma \", il publie \u00e0 pr\u00e9sent sur Slate.fr . Auteur de quelques 25 ouvrages, il a notamment publi\u00e9 \" La Projection nationale. Cin\u00e9ma et nation \" (Odile Jacob, 1998) et derni\u00e8rement avec Cl\u00e9ment Ch\u00e9roux \" Jafar Panahi : images/nuages \" (Filigranes Editions/Centre Pompidou, 2016).\r\nJavad Zeiny, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, enseignant et titulaire d'un doctorat en cin\u00e9ma (Concordia University-Montr\u00e9al et Universit\u00e9 Paris7). Sa th\u00e8se intitul\u00e9e \"Le cin\u00e9ma iranien, un cin\u00e9ma national sous influences <http://www.editions-harmattan.fr/index.asp?navig=catalogue&obj=livre&no=48741> \" est publi\u00e9 chez L'Harmattan en 2015. Javad Zeiny a dix ans quand la r\u00e9volution se d\u00e9clenche en Iran ; \u00e0 quinze ans, il tourne son premier film et devient ensuite critique de cin\u00e9ma pour plusieurs journaux iraniens. Il a \u00e9crit des romans et r\u00e9alis\u00e9 plusieurs films en Suisse, au Canada aux \u00c9tats-Unis et en France. Il est \u00e9galement depuis 2004, directeur artistique du festival Uninvited \u00e0 Paris.\r\nAgn\u00e8s Devictor, historienne du cin\u00e9ma, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne, chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'UMR Monde iranien et indien et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien. Elle est l'auteur de \" Politique du cin\u00e9ma iranien - De l'\u00e2yatoll\u00e2h Khomeyni au pr\u00e9sident Kh\u00e2tami \" (CNRS, 2004), de \"Images, combattants et martyrs, la guerre Iran-Irak vue par le cin\u00e9ma iranien\" (Karthala, 2015), et sortira le mois prochain, \"L'Iran mis en sc\u00e8nes\" (Espaces & signes\").", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 07.02.2017", "Histoire vivante du 07.02.2017", "Le cin\u00e9ma iranien, r\u00e9volution et cr\u00e9ation (2/5) / HV_2017-02-07T13:30:00_histoire-vivante", "Le cin\u00e9ma iranien, r\u00e9volution et cr\u00e9ation (2/5) / HV_2017-02-07T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Cherchez la femme \n\nNous nous entretenons avec Jean-Michel Frodon, journaliste, critique de cin\u00e9ma, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris et \u00e0 St Andrews (Ecosse). Il a notamment \u00e9crit pour Le Monde et dirig\u00e9 les \"Cahiers du Cin\u00e9ma\", il publie \u00e0 pr\u00e9sent sur Slate.fr . Auteur de quelques 25 ouvrages, il a notamment publi\u00e9 \" La Projection nationale. Cin\u00e9ma et nation\" (Odile Jacob, 1998) et derni\u00e8rement avec Cl\u00e9ment Ch\u00e9roux \"Jafar Panahi: images/nuages\" (Filigranes Editions/Centre Pompidou, 2016).\n\nJavad Zeiny, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, enseignant et titulaire d'un doctorat en cin\u00e9ma (Concordia University-Montr\u00e9al et Universit\u00e9 Paris7). Sa th\u00e8se intitul\u00e9e \"Le cin\u00e9ma iranien, un cin\u00e9ma national sous influences\" est publi\u00e9 chez L'Harmattan en 2015. Javad Zeiny a dix ans quand la r\u00e9volution se d\u00e9clenche en Iran; \u00e0 quinze ans, il tourne son premier film et devient ensuite critique de cin\u00e9ma pour plusieurs journaux iraniens. Il a \u00e9crit des romans et r\u00e9alis\u00e9 plusieurs films en Suisse, au Canada aux \u00c9tats-Unis et en France. Il est \u00e9galement depuis 2004, directeur artistique du festival Uninvited \u00e0 Paris. an-Irak vue par le cin\u00e9ma iranien\" (Karthala, 2015), et sortira le mois prochain, \"L'Iran mis en sc\u00e8nes\" (Espaces & signes).", "Cherchez la femme \n\nNous nous entretenons avec Jean-Michel Frodon, journaliste, critique de cin\u00e9ma, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris et \u00e0 St Andrews (Ecosse). Il a notamment \u00e9crit pour Le Monde et dirig\u00e9 les \"Cahiers du Cin\u00e9ma\", il publie \u00e0 pr\u00e9sent sur Slate.fr . Auteur de quelques 25 ouvrages, il a notamment publi\u00e9 \" La Projection nationale. Cin\u00e9ma et nation\" (Odile Jacob, 1998) et derni\u00e8rement avec Cl\u00e9ment Ch\u00e9roux \"Jafar Panahi: images/nuages\" (Filigranes Editions/Centre Pompidou, 2016).\n\nJavad Zeiny, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, enseignant et titulaire d'un doctorat en cin\u00e9ma (Concordia University-Montr\u00e9al et Universit\u00e9 Paris7). Sa th\u00e8se intitul\u00e9e \"Le cin\u00e9ma iranien, un cin\u00e9ma national sous influences\" est publi\u00e9 chez L'Harmattan en 2015. Javad Zeiny a dix ans quand la r\u00e9volution se d\u00e9clenche en Iran; \u00e0 quinze ans, il tourne son premier film et devient ensuite critique de cin\u00e9ma pour plusieurs journaux iraniens. Il a \u00e9crit des romans et r\u00e9alis\u00e9 plusieurs films en Suisse, au Canada aux \u00c9tats-Unis et en France. Il est \u00e9galement depuis 2004, directeur artistique du festival Uninvited \u00e0 Paris. an-Irak vue par le cin\u00e9ma iranien\" (Karthala, 2015), et sortira le mois prochain, \"L'Iran mis en sc\u00e8nes\" (Espaces & signes)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332822", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332822", "ece-8332821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Jean-Pierre de Lucovich, 50 ans dans le beau monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E80BEE1C-A9EB-4692-81CC-973E73209CA3", "durationSec": 3426, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lucovich, Jean-Pierre de\r\nLongtemps journaliste pour des titres tels que \"Paris Match\", \"Vogue Hommes\", \"Lui\", \"Photo\", \"Harper's Bazaar\", \"L'Express\", \"Playboy\", \"L'\u00c9v\u00e9nement du jeudi\", Jean-Pierre de Lucovich a \u00e9t\u00e9 une figure de la nuit parisienne, chroniqueur mondain tendance caustique, journaliste voyageur.\r\nApr\u00e8s un premier roman en 2011, \"Occupe toi d'Arletty!\" (Plon), il raconte aujourd'hui dans \"People Bazaar\" ses ann\u00e9es comme \"infiltr\u00e9 dans le beau monde\", de chez Castel et chez R\u00e9gine au Saint-Germain-des-Pr\u00e9s des ann\u00e9es cinquante, le Las Vegas de l'an 2000, les nuits rouges de Moscou et les bo\u00eetes folles de New York.\r\n\"People Bazaar. Souvenirs d'un infiltr\u00e9 dans le beau monde. 1950-2000\" est paru aux \u00e9ditions S\u00e9guier et Jean-Pierre de Lucovich est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Longtemps journaliste pour des titres tels que \"Paris Match\", \"Vogue Hommes\", \"Lui\", \"Photo\", \"Harper's Bazaar\", \"L'Express\", \"Playboy\", \"L'\u00c9v\u00e9nement du jeudi\", Jean-Pierre de Lucovich a \u00e9t\u00e9 une figure de la nuit parisienne, chroniqueur mondain tendance caustique, journaliste voyageur.\r\nApr\u00e8s un premier roman en 2011, \"Occupe toi d'Arletty!\" (Plon), il raconte aujourd'hui dans \"People Bazaar\" ses ann\u00e9es comme \"infiltr\u00e9 dans le beau monde\", de chez Castel et chez R\u00e9gine au Saint-Germain-des-Pr\u00e9s des ann\u00e9es cinquante, le Las Vegas de l'an 2000, les nuits rouges de Moscou et les bo\u00eetes folles de New York.\r\n\"People Bazaar. Souvenirs d'un infiltr\u00e9 dans le beau monde. 1950-2000\" est paru aux \u00e9ditions S\u00e9guier et Jean-Pierre de Lucovich est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 07.02.2017", "Jean-Pierre de Lucovich, 50 ans dans le beau monde / ENSD_2017-02-07T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 07.02.2017", "Jean-Pierre de Lucovich, 50 ans dans le beau monde / ENSD_2017-02-07T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Longtemps journaliste pour des titres tels que \"Paris Match\", \"Vogue Hommes\", \"Lui\", \"Photo\", \"Harper's Bazaar\", \"L'Express\", \"Playboy\", \"L'\u00c9v\u00e9nement du jeudi\", Jean-Pierre de Lucovich a \u00e9t\u00e9 une figure de la nuit parisienne, chroniqueur mondain tendance caustique, journaliste voyageur.\nApr\u00e8s un premier roman en 2011, \"Occupe toi d'Arletty!\" (Plon), il raconte aujourd'hui dans \"People Bazaar\" ses ann\u00e9es comme \"infiltr\u00e9 dans le beau monde\", de chez Castel et chez R\u00e9gine au Saint-Germain-des-Pr\u00e9s des ann\u00e9es cinquante, le Las Vegas de l\u2019an 2000, les nuits rouges de Moscou et les bo\u00eetes folles de New York.\n\"People Bazaar. Souvenirs d'un infiltr\u00e9 dans le beau monde. 1950-2000\" est paru aux \u00e9ditions S\u00e9guier et Jean-Pierre de Lucovich est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Longtemps journaliste pour des titres tels que \"Paris Match\", \"Vogue Hommes\", \"Lui\", \"Photo\", \"Harper's Bazaar\", \"L'Express\", \"Playboy\", \"L'\u00c9v\u00e9nement du jeudi\", Jean-Pierre de Lucovich a \u00e9t\u00e9 une figure de la nuit parisienne, chroniqueur mondain tendance caustique, journaliste voyageur.\nApr\u00e8s un premier roman en 2011, \"Occupe toi d'Arletty!\" (Plon), il raconte aujourd'hui dans \"People Bazaar\" ses ann\u00e9es comme \"infiltr\u00e9 dans le beau monde\", de chez Castel et chez R\u00e9gine au Saint-Germain-des-Pr\u00e9s des ann\u00e9es cinquante, le Las Vegas de l\u2019an 2000, les nuits rouges de Moscou et les bo\u00eetes folles de New York.\n\"People Bazaar. Souvenirs d'un infiltr\u00e9 dans le beau monde. 1950-2000\" est paru aux \u00e9ditions S\u00e9guier et Jean-Pierre de Lucovich est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8368604.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332816", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332816", "ece-8332815"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9tropolisation", "id": "sound-546CEE33-C050-43C7-98BB-7AF29E0572EB", "durationSec": 1544, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La m\u00e9tropolisation d\u00e9signe la concentration de la population et des activit\u00e9s dans des ensembles urbains de grande taille. Quels en sont les enjeux ? Quelles repr\u00e9sentations sociales et culturelles y sont rattach\u00e9es ? En particulier, quel impact peut-elle avoir sur les in\u00e9galit\u00e9s sociales et spatiales ? Nous en parlons avec la g\u00e9ographe Cynthia Ghorra-Gobin, directeur de recherche au CNRS.\r\n\r\n* * La m\u00e9tropolisation d\u00e9signe la concentration de la population et des activit\u00e9s dans des ensembles urbains de grande taille. Quels en sont les enjeux ? Quelles repr\u00e9sentations sociales et culturelles y sont rattach\u00e9es ? En particulier, quel impact peut-elle avoir sur les in\u00e9galit\u00e9s sociales et spatiales ? Nous en parlons avec la g\u00e9ographe Cynthia Ghorra-Gobin, directeur de recherche au CNRS.", "alternativeTitle": ["Tribu du 07.02.2017", "La m\u00e9tropolisation / TRI_2017-02-07T11:04:15_tribu", "Tribu du 07.02.2017", "La m\u00e9tropolisation / TRI_2017-02-07T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["La m\u00e9tropolisation d\u00e9signe la concentration de la population et des activit\u00e9s dans des ensembles urbains de grande taille. Quels en sont les enjeux ? Quelles repr\u00e9sentations sociales et culturelles y sont rattach\u00e9es ? En particulier, quel impact peut-elle avoir sur les in\u00e9galit\u00e9s sociales et spatiales ? Nous en parlons avec la g\u00e9ographe Cynthia Ghorra-Gobin, directeur de recherche au CNRS.", "La m\u00e9tropolisation d\u00e9signe la concentration de la population et des activit\u00e9s dans des ensembles urbains de grande taille. Quels en sont les enjeux ? Quelles repr\u00e9sentations sociales et culturelles y sont rattach\u00e9es ? En particulier, quel impact peut-elle avoir sur les in\u00e9galit\u00e9s sociales et spatiales ? Nous en parlons avec la g\u00e9ographe Cynthia Ghorra-Gobin, directeur de recherche au CNRS."], "imageURL": "//www.rts.ch/8357214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332807", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe et am\u00e9ricaniste, directeur de recherche CNRS au Creda, le centre de recherche et de documentation des Am\u00e9riques, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris III Sorbonne Nouvelle", "name": "Ghorra-Gobin, Cynthia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332807", "ece-8332806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Lambchop fait basculer la country dans l'\u00e2ge num\u00e9rique", "id": "sound-FAE8CFB9-8260-4E3D-B52C-7D26CB6B99A8", "durationSec": 419, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe de Nashville compte parmi les formations marquantes de la musique ind\u00e9pendante am\u00e9ricaine de ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es. Il se produit ce soir 7 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 l'Alhambra, \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival Antigel. \r\nKurt Wagner, leader de Lambchop, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe de Nashville compte parmi les formations marquantes de la musique ind\u00e9pendante am\u00e9ricaine de ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es. Il se produit ce soir 7 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 l\u02b9Alhambra, \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival Antigel. \n\nKurt Wagner, leader de Lambchop, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Lambchop fait basculer la country dans l\u02b9\u00e2ge num\u00e9rique / VER_2017-02-07T17:06:00_musique-lambchop-fait-basculer-la-countr", "Vertigo du 07.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8369135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332877", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332871"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Moralisation des hommes politiques fran\u00e7ais ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E277A655-223C-44AF-8941-D5996F638715", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice", "homme polique"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-07T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-07T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332601", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332601", "ece-8332592"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: le dernier Taillandier 1962", "id": "sound-ADFF293D-D9CF-4E56-BE52-D5BDCF22904A", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: le dernier Taillandier 1962 / ALA_2017-02-07T15:04:15_archive-le-dernier-taillandier-1962", "A l'abordage du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332890", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332883"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 07.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-904858AE-0F9C-4164-B157-ED270F5EB960", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-02-07T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Comment les sportifs professionnels utilisent-ils leur temps libre?", "id": "sound-E3FDB5D2-FF0D-40C3-BAEB-EB9BFA697C99", "durationSec": 303, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gian-Luca Mona,  joueur suisse de hockey;Claude Ryf, ancien footballeur, consultant RTS\r\nEntre entra\u00eenement et comp\u00e9tition, certains sportifs professionnels pr\u00e9f\u00e8rent \u00eatre oisifs ou favorisent les jeux en ligne, alors que d'autres suivent des formations afin d'assurer leur avenir et anticiper une possible reconversion.\r\n\r\n* * Comment les sportifs professionnels utilisent-ils leur temps libre? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/07.02/ SPORTIFS ET TEMPS LIBRE) ((Laurent Bastardoz en direct studio Lausanne\r\n*** 6h3___ c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz\r\n*** Mais que font donc les sportifs professionnels de leur temps libre ? Entre les entra\u00eenements et les comp\u00e9titions, ceux que certains consid\u00e8rent comme des privil\u00e9gi\u00e9s, ont du temps. Parfois beaucoup de temps pour eux. Enfin c'est la l\u00e9gende urbaine qui le dit.. \r\nEt comme vous le savez toute l\u00e9gende urbaine comporte son lot de v\u00e9rit\u00e9 mais aussi d'id\u00e9es farfelues. Et puis il y a quelques d\u00e9clarations qui font \u00e9chos de cette situation. A l'image de celle de Pirmin Schwegler. Le footballeur suisse qui \u00e9volue en Allemagne depuis 2006 et qui la semaine derni\u00e8re dans un journal al\u00e9manique a d\u00e9clar\u00e9 je cite : \u00ab les joueurs pro, nous avons un temps libre incroyable \u00bb. fin de citation. De quoi corroborer l'avis de certains que les sportifs professionnels ont finalement la belle vie ! \r\n*** Est-ce \u00e0 dire Laurent que ces derniers mettent \u00e0 profit ces p\u00e9riodes de temps libres pour \u00e9tudier par exemple ou au contraire l'oisivet\u00e9 est de mise. \r\nLes deux existent. Pirmir Schwegler justement profite de son temps libre \u00e0 Hoffenheim club dans lequel il \u00e9volue depuis 3 ans pour parfaire ses connaissances. Il vient d'ailleurs de terminer une deuxi\u00e8me formation en marketing. Il est consid\u00e9r\u00e9 par le journal allemand Bild comme le joueur les plus intelligent de Bundesliga. Pr\u00e9parer l'avenir tout en gagnant sa vie comme footballeur, c'est pour lui le chemin \u00e0 suivre. Avant lui bien d'autres sportifs avaient pris cette voie. De Roger Berbig, gardien de Grasshopers dans les ann\u00e9es 70 et 80 qui avait suivi des hautes \u00e9tudes de m\u00e9decine parall\u00e8lement \u00e0 son statut de footballeur professionnel \u00e0 Karim Hussein, champion d'Europe \u00e0 Zurich en 2014 du 400 m\u00e8tres haies, lui aussi m\u00e9decin et qui surtout a toujours d\u00e9clar\u00e9 qu'il avait besoin de suivre des \u00e9tudes pour son \u00e9quilibre personnel. \r\n*** Un choix qu'ont aussi op\u00e9r\u00e9 d'autres sportifs professionnels.. \r\nA l'exemple de  Federico Tamo, ancien gardien rempla\u00e7ant aupr\u00e8s du club de hockey de Gen\u00e8ve Servette qui a suivi en parall\u00e8le de son parcours pro des \u00e9tudes de pharmacien. M\u00e9tier qu'il exerce d\u00e9sormais au Tessin. D'autres \u00e0 l'image de l'ancien footballeur Johann Lonfat, du nageur Stephan Volery ou de Gian-Luca Mona, ex-gardien de Fribourg Gott\u00e9ron et Gen\u00e8ve Servette ont suivi un parcours dans le monde de la finance et occupent d\u00e9sormais tous trois des postes \u00e0 responsabilit\u00e9. Mais cela n'est pas une r\u00e8gle. Gian-Luca Mona rappelle m\u00eame qu'il y a 15 ans, alors gardien d'Ambri Piotta peu de joueurs suivaient des \u00e9tudes en marge de leur sport. \r\n  MAG 20\" MONA 1/3\r\n*** Malgr\u00e9 tout on le voit sur les r\u00e9seaux sociaux, parfois dans la presse, certains jeunes sportifs professionnels se contentent largement de leurs revenus sans penser aux \u00e9tudes ou m\u00eame \u00e0 leur avenir ?\r\nC'est vrai. Bagarre de PlayStation sur Facebook, messages continues sur Twitter, photos de moments de d\u00e9tente sur Instagram et article de presse prouvent en effet que certains jeunes sportifs professionnels ne se font pas trop de soucis pour leur avenir. Ils gagnent pour certains tr\u00e8s bien leur vie. On peut donc les comprendre. Mais pour Claude Ryf, ancien footballeur, consultant RTS et formateur aupr\u00e8s de l'ASF, l'Association Suisse de football, cela n'est pas une r\u00e9alit\u00e9. Pour lui, les jeunes sportifs manquent de temps. Claude Ryf. \r\n  MAG 29\" RYF 2/3\r\n*** Et le r\u00f4le des parents dans tout cela, Laurent ? \r\nEssentiel dans le d\u00e9but d'une carri\u00e8re. Apr\u00e8s quoi les parents n'ont que peu d'influence. Gian-Luca Mona se rappelle que ses parents ont jou\u00e9 un r\u00f4le tr\u00e8s important dans ses choix et pour son d\u00e9veloppement personnel jusqu'\u00e0 la fin de son adolescence. \r\n   MAG 21\" MONA 3/3\r\n*** Si le r\u00f4le des parents reste primordial \u00e0 l'adolescence les choix sont donc ensuite plut\u00f4t personnels ?  \r\n On dira que certains sportifs ont le sens de l'anticipation. D'autres pas. Alors on peut comprendre qu'\u00e0 18 ans, lorsque qu'on gagne d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien sa vie on a pas forc\u00e9ment envie de perdre son temps \u00e0 faire des \u00e9tudes ou un apprentissage qui comme le soulignait Gian-Luca Mona va augmenter la charge de travail et de stress. Mais la v\u00e9rit\u00e9 est ailleurs. La vie de sportif professionnel est parfois courte voir \u00e9court\u00e9 apr\u00e8s une grave blessure. Et l\u00e0, le fait d'avoir anticip\u00e9 avec des \u00e9tudes ou un autre m\u00e9tier en poche peut parfois \u00e9viter \u00e0 certains sportifs professionnels de se retrouver sans rien une fois leur carri\u00e8re sportive derri\u00e8re eux. \r\n*** Les sportifs professionnels face \u00e0 un choix de vie. C'\u00e9tait Sport Matin qui ce mardi portait la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Entre entra\u00eenement et comp\u00e9tition, certains sportifs professionnels pr\u00e9f\u00e8rent \u00eatre oisifs ou favorisent les jeux en ligne, alors que d'autres suivent des formations afin d'assurer leur avenir et anticiper une possible reconversion.", "Entre entra\u00eenement et comp\u00e9tition, certains sportifs professionnels pr\u00e9f\u00e8rent \u00eatre oisifs ou favorisent les jeux en ligne, alors que d'autres suivent des formations afin d'assurer leur avenir et anticiper une possible reconversion.", "Entre entra\u00eenement et comp\u00e9tition, certains sportifs professionnels pr\u00e9f\u00e8rent \u00eatre oisifs ou favorisent les jeux en ligne, alors que d'autres suivent des formations afin d'assurer leur avenir et anticiper une possible reconversion."], "alternativeTitle": ["Comment les sportifs professionnels utilisent-ils leur temps libre?", "Comment les sportifs professionnels utilisent-ils leur temps libre?  / JDM_2017-02-07T06:36:00_sport-matin", "Comment les sportifs professionnels utilisent-ils leur temps libre?  / JDM_2017-02-07T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/6653602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349731", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349731", "ece-8349713"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Alain Perroud, psychiatre au Centre de Consultations Nutrition et Psychoth\u00e9rapie \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6BF3D33-4983-4306-AD9B-F87F4D997DF9", "durationSec": 653, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Alain Perroud, psychiatre au Centre de Consultations Nutrition et Psychoth\u00e9rapie \u00e0 Gen\u00e8ve", "L'invit\u00e9 - Alain Perroud, psychiatre au Centre de Consultations Nutrition et Psychoth\u00e9rapie \u00e0 Gen\u00e8ve", "Alain Perroud, psychiatre au Centre de Consultations Nutrition et Psychoth\u00e9rapie \u00e0 Gen\u00e8ve / RVA3_2017-02-07T07:16:51_l-invite", "Alain Perroud, psychiatre au Centre de Consultations Nutrition et Psychoth\u00e9rapie \u00e0 Gen\u00e8ve / RVA3_2017-02-07T07:16:51_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8332557", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332557", "ece-8332540"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Le bug de l'an 2000", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BFEB1DBD-B4BD-4E9A-A8F0-3BD159E9C021", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-07T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-07T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332605", "ece-8332597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Gilles Jobin rencontre Matthieu Pellet", "id": "sound-13FF5B2D-8E5C-4F04-B588-0EE26E94DD02", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 07.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Gilles Jobin rencontre Matthieu Pellet / PRV_2017-02-07T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 07.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Gilles Jobin rencontre Matthieu Pellet / PRV_2017-02-07T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8368581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332819", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, assistant \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de sciences des religions, UniL, ", "name": "Pellet, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe et danseur", "name": "Jobin, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332819", "ece-8332818"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ve: d\u00e9claration du bois", "id": "sound-7CFD0999-9DB8-4AF8-90D5-971C50F843FC", "durationSec": 52, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2016, les lacunes constat\u00e9es dans la d\u00e9claration du bois ont augment\u00e9, selon un communiqu\u00e9 du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de la consommation (BFC). Sur les 120 contr\u00f4les effectu\u00e9s, seuls 29% des entreprises ont \u00e9tiquet\u00e9 correctement leurs produits.  Pr\u00e8s d'un produit sur quatre ne mentionnait ni la provenance, ni l'essence du bois, alors que ces indications sont obligatoires depuis 2012.\r\n\r\n* * En 2016, les lacunes constat\u00e9es dans la d\u00e9claration du bois ont augment\u00e9, selon un communiqu\u00e9 du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de la consommation (BFC). Sur les 120 contr\u00f4les effectu\u00e9s, seuls 29% des entreprises ont \u00e9tiquet\u00e9 correctement leurs produits.  Pr\u00e8s d'un produit sur quatre ne mentionnait ni la provenance, ni l'essence du bois, alors que ces indications sont obligatoires depuis 2012.", "alternativeExcerpt": ["En 2016, les lacunes constat\u00e9es dans la d\u00e9claration du bois ont augment\u00e9, selon un communiqu\u00e9 du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de la consommation (BFC). Sur les 120 contr\u00f4les effectu\u00e9s, seuls 29% des entreprises ont \u00e9tiquet\u00e9 correctement leurs produits.  Pr\u00e8s d\u2019un produit sur quatre ne mentionnait ni la provenance, ni l\u2019essence du bois, alors que ces indications sont obligatoires depuis 2012."], "alternativeTitle": ["Br\u00e8ve: d\u00e9claration du bois / OEP_2017-02-07T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 07.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8332863", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8332855"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "VENTE AMBULANTE", "PHOTOGRAPHIE", "RECETTE CULINAIRE", "BOULANGER", "RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-1570772", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "TARTES ET RAMEQUINS : UNE ENQU\u00caTE SAL\u00c9E !", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !", "Si vous n\u2019avez pas le temps ou la flemme de faire la p\u00e2te vous-m\u00eame vous pouvez l\u2019acheter en supermarch\u00e9. P\u00e2te \u00e0 abaisser soi-m\u00eame ou d\u00e9j\u00e0 abaiss\u00e9e, bris\u00e9e ou feuillet\u00e9e, fabriqu\u00e9e avec diff\u00e9rents types de farine : petit tour d\u2019horizon de ce qu\u2019on trouve dans les commerces.", "On en a tous fait l\u2019exp\u00e9rience : un aliment congel\u00e9, une fois cuit,  ne ressemble pas du tout \u00e0 la photo sur le paquet. Il faut dire que les photos des emballages sont faites par des professionnels. Mais comment font-ils pour \u00ab sublimer \u00bb les produits ? Nous sommes all\u00e9s poser la question \u00e0 deux d\u2019entre eux. Nous leur avons aussi propos\u00e9 un d\u00e9fi : faire des photos de nos produits qui soient identiques \u00e0 celles des emballages. D\u00e9monstration surprenante !", "Chaque ramequin de taille standard contient entre 150 et 200 kg cal. Au niveau di\u00e9t\u00e9tique, ces produits sont riches en acides gras satur\u00e9s et contiennent \u00e9galement une quantit\u00e9 de sel non n\u00e9gligeable. La di\u00e9t\u00e9ticienne que nous avons consult\u00e9e recommande de les manger en compagnie d\u2019une grande salade ainsi qu\u2019un fruit cru ou en compote en guise de dessert.", "Les services de la consommation, attach\u00e9s aux chimistes cantonaux,  ont effectu\u00e9 une campagne de tests dans toute la Suisse romande et ont fait un constat inqui\u00e9tant : les soupes servies en tea-rooms, bars \u00e0 soupe ou restaurants sont trop souvent charg\u00e9es en bact\u00e9ries. Certaines soupes test\u00e9es peuvent provoquer des gastro-ent\u00e9rites! On vous fait d\u00e9couvrir comment se font les pr\u00e9l\u00e8vements par les inspecteurs et le d\u00e9tail des analyses effectu\u00e9es en laboratoires.", "Les ramequins qu\u2019on trouve dans le commerce sont-ils bons ? ABE a invit\u00e9 cinq d\u00e9gustateurs \u00e0 \u00e9valuer 8 ramequins surgel\u00e9s, achet\u00e9s dans des supermarch\u00e9s et dans une station-service. Lors de cette d\u00e9gustation \u00e0 l'aveugle, ils ont d\u00fb \u00e9valuer pour chaque ramequin, l\u2019aspect visuel, l\u2019odeur, la texture et le go\u00fbt \u00e0 l\u2019aide de notes entre 1 (tr\u00e8s mauvais) et 10 (tr\u00e8s bon).", "M\u00eame si la consommation de tartes est dans l\u2019air du temps, il ne faut pas oublier qu\u2019il existe des recettes tr\u00e8s anciennes, comme par exemple la fameuse \u00ab tarte chol\u00e9ra \u00bb, une recette valaisanne qui doit son nom aux \u00e9pid\u00e9mies des ann\u00e9es 1830, quand les habitants, ne sortant plus de chez eux, utilisaient ce qu\u2019il leur restait dans leur placard. On peut citer aussi le d\u00e9licieux \u00ab G\u00e2teau du Vully \u00bb, produit dans la r\u00e9gion de Morat, il fait partie du patrimoine culinaire de cette r\u00e9gion.  Mais les tartes qu\u2019on trouve aujourd\u2019hui dans les tea-rooms et boulangeries sont le plus souvent conserv\u00e9es dans des vitrines sans r\u00e9frig\u00e9ration alors qu\u2019elles contiennent des aliments fragiles comme des \u0153ufs ou du saumon. A ABE, nous nous sommes donc demand\u00e9 s\u2019il n\u2019y avait pas risque de probl\u00e8me bact\u00e9riologique.  Se glissant dans la peau d\u2019un pendulaire qui a un petit creux au moment de prendre son train, nos recherchistes ont effectu\u00e9 quelques pr\u00e9l\u00e8vements dans les magasins de gares principales ou \u00e0 proximit\u00e9, de 6 cantons romands. C\u2019est le chimiste cantonal de Gen\u00e8ve qui a effectu\u00e9 les analyses bact\u00e9riologiques. Les r\u00e9sultats sont rassurants ! Aucun \u00e9chantillon ne pose probl\u00e8me.", "Consommer une part de tarte pour remplir un petit creux ou lors d\u2019un repas de midi rapide est tr\u00e8s au go\u00fbt du jour. On en trouve de toutes sortes sur les cartes des boulangeries et de la petite restauration. Il est ainsi possible de se nourrir de fa\u00e7on \u00e9quilibr\u00e9e et pour un prix modique. Dans le cadre de son service traiteur, Mykol de Berti propose toute une gamme de tartes chaudes. Ses clients : des universit\u00e9s, des Hautes Ecoles, des entreprises, ou des particuliers. Dans son food truck, elle ravit aussi certains soirs les palais des noctambules genevois.", "Chez Laurent Buet, boulanger p\u00e2tissier \u00e0 Lausanne, tout est fait maison, y compris l\u2019incontournable ramequin au fromage. Pour r\u00e9aliser vous-m\u00eame ceux qu\u2019il propose dans son \u00e9tablissement, il vous d\u00e9voile sa recette en vid\u00e9o, assortie de petites astuces.  Vous pouvez \u00e9galement la t\u00e9l\u00e9charger en pdf ci-dessous.", "Les tartes sal\u00e9es, un repas l\u00e9ger populaire ! Faut-il se m\u00e9fier des bact\u00e9ries ? \nL'industrie agro-alimentaire s'est empar\u00e9e du ramequin. Sont-ils bons? R\u00e9ponse avec une d\u00e9gustation.\nLa photo sur l'emballage peut \u00eatre trompeuse !", "Les tartes sal\u00e9es se d\u00e9clinent quasiment \u00e0 l\u2019infini, elles peuvent \u00eatre classiquement au fromage ou aux oignons, s\u2019all\u00e9ger avec des l\u00e9gumes ou se parer d\u2019exotisme avec des \u00e9pices; c\u2019est un repas l\u00e9ger bon march\u00e9 qui change de l\u2019\u00e9ternel sandwich. On les ach\u00e8te rapidement \u00e0 l\u2019emporter ou on les d\u00e9guste avec une salade dans un tea-room.  Faut-il se m\u00e9fier des bact\u00e9ries, avec ces tartes conserv\u00e9es \u00e0 l\u2019air libre ? ABE vous offre sur un plateau des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses. Mais pourquoi ces g\u00e2teaux sal\u00e9s congel\u00e9s, vendus en grandes surfaces, ont-ils souvent l\u2019air bien plus app\u00e9tissant sur la photo de l\u2019emballage qu\u2019\u00e0 la sortie du four, chez vous ?  La photographie culinaire est tout un art, avec ses artifices, qu\u2019ABE vous d\u00e9voile. Et leurs cousins les ramequins, sont-ils bons? L\u2019industrie agro-alimentaire s\u2019en est empar\u00e9e, chargeant parfois un peu trop la liste des ingr\u00e9dients. R\u00e9ponse avec une d\u00e9gustation \u00e0 l\u2019aveugle qui n\u2019a pas donn\u00e9 envie \u00e0 nos fins palais de se relever la nuit!", "Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !", "Les tartes sal\u00e9es, un repas l\u00e9ger populaire ! Faut-il se m\u00e9fier des bact\u00e9ries ? \nL'industrie agro-alimentaire s'est empar\u00e9e du ramequin. Sont-ils bons? R\u00e9ponse avec une d\u00e9gustation.\nLa photo sur l'emballage peut \u00eatre trompeuse !", "Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !", "Les tartes sal\u00e9es, un repas l\u00e9ger populaire ! Faut-il se m\u00e9fier des bact\u00e9ries ? \nL'industrie agro-alimentaire s'est empar\u00e9e du ramequin. Sont-ils bons? R\u00e9ponse avec une d\u00e9gustation.\nLa photo sur l'emballage peut \u00eatre trompeuse !", "Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !", "Les tartes sal\u00e9es, un repas l\u00e9ger populaire ! Faut-il se m\u00e9fier des bact\u00e9ries ? \nL'industrie agro-alimentaire s'est empar\u00e9e du ramequin. Sont-ils bons? R\u00e9ponse avec une d\u00e9gustation.\nLa photo sur l'emballage peut \u00eatre trompeuse !", "Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !", "Les tartes sal\u00e9es, un repas l\u00e9ger populaire ! Faut-il se m\u00e9fier des bact\u00e9ries ? \nL'industrie agro-alimentaire s'est empar\u00e9e du ramequin. Sont-ils bons? R\u00e9ponse avec une d\u00e9gustation.\nLa photo sur l'emballage peut \u00eatre trompeuse !"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Les p\u00e2tes en supermarch\u00e9", "Photos culinaires : les secrets de photographes", "Au niveau di\u00e9t\u00e9tique, la valeur nutritive des ramequins de la d\u00e9gustation", "Les soupes: le scoop !", "La d\u00e9gustation des ramequins", "Probl\u00e8mes bact\u00e9riologiques pour les tartes du commerce?", "Les tartes c\u2019est tendance !", "La recette des ramequins de Laurent Buet", "Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !", "Tartes et ramequins: une enqu\u00eate sal\u00e9e!", "A bon entendeur", "Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !", "A bon entendeur", "Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !", "A bon entendeur", "Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !", "A bon entendeur", "Tartes et ramequins : une enqu\u00eate sal\u00e9e !"], "imageURL": "//www.rts.ch/8339689.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8243038", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8243038", "ece-8240344", "ece-8240330", "ece-8240411", "ece-8240401"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RIVI\u00c8RE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "FOR\u00caT", "B\u00dbCHERON", "B\u00dbCHERONNAGE", "LIGNE FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "USINE", "INSTRUMENT SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-1574985", "durationSec": 1087, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SALQUENEN", "VALAIS", "VAUD", "VUADENS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "La SIP quitte Gen\u00e8ve pour s\u2019installer dans le canton de Fribourg", "VS: les travaux du tunnel de la Raspille avancent", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: Porrentruy propose une page internet pour les personnes en situation de handicap", "Sarclo est install\u00e9 depuis 5 ans pr\u00e8s de Paris o\u00f9 il am\u00e9nage un th\u00e9\u00e2tre alternatif", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019occasion de revenir sur la longue histoire de cette entreprise qui, \u00e0 son apog\u00e9e, employait des centaines de Genevois.", "C'est le dernier chantier d'envergure de la ligne du Simplon sur sol valaisan, une \u00e9tape cl\u00e9 de l'am\u00e9nagement de la ligne, pour permettre la circulation des trains \u00e0 deux \u00e9tages d\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e prochaine.", "Elle r\u00e9pertorie en d\u00e9tails tous les lieux publics de la ville.", "Un projet qu'il a financ\u00e9 et construit lui-m\u00eame \u00e0 Montreuil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8243024", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8243024", "ece-8240413", "ece-8243022"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAUFFAGE \u00c0 DISTANCE", "BOIS DE CHAUFFAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BREVINE, LA", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1574984", "durationSec": 1824, "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "France: l'examen de conscience de Fran\u00e7ois Fillon suscite les critiques", "Mondiaux de St-Moritz: le point sur le Super-G dames avec Philippe von Burg", "France: agent de police inculp\u00e9 pour le viol d'un jeune homme avec une matraque", "L'invit\u00e9e culturelle: la chanteuse Natalie Dessay se produit au Forum Meyrin (GE) dans \"Und\"", "Etude Gen\u00e8ve: entretien avec le conseiller d'Etat Antonio Hodgers", "Minimag: La Br\u00e9vine (NE) vient d'installer un chauffage \u00e0 distance \u00e0 bois", "Un tiers des actifs du canton domicili\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur serait pr\u00eat \u00e0 s'installer sur sol genevois", "Avenir Suisse propose d'optimiser les r\u00e9sidences secondaires en montagne", "Le zapping francophone vu par TV5 Monde", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le candidat des R\u00e9publicains, au coeur de soup\u00e7ons d'emplois fictifs, a effectu\u00e9 un mea culpa et dit vouloir se battre.", "Trois autres policiers sont \u00e9galement inculp\u00e9s pour violences volontaires en r\u00e9union et se voient suspendus de leur fonction.", "La mise en sc\u00e8ne de cette symphonie verbale est sign\u00e9e Jacques Vincey.", "Les retomb\u00e9es potentielles de ces nouveaux habitants repr\u00e9senteraient 700 millions de francs suppl\u00e9mentaires pour l\u2019\u00e9conomie genevoise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8243064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8243064", "ece-8240453"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["GUT, LARA"], "id": "asset-1560520", "durationSec": 8100, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'occasion de l'\u00e9preuve du Super-G dames des championnats du monde de ski alpin de St-Moritz 2017 avec la pr\u00e9sence de Marius Robyr, le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation Crans-Montana.", "title": "Championnats du monde de ski alpin St-Moritz  2017 : Super-G  Dames ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde\nSuper G, dames", "En direct de Saint-Moritz (SUI)."], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Championnats du monde, Super G, dames"], "imageURL": "//www.rts.ch/8340013.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Plateau", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex plateau de commentateur Beaver Creek", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau de St-Moritz", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex aire d\u00bfarriv\u00e9e de St-Moritz", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex aire de d\u00e9part de St-Moritz", "name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex aire d\u00bfarriv\u00e9e de St-Moritz", "name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex depuis l'aire d'arriv\u00e9e de St-Moritz", "name": "MORISOD, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex plateau de commentateur Beaver Creek", "name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240465"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "EXTR\u00caME DROITE", "AVION CIVIL", "SECOURISME", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "FITNESS", "SALLE DE GYMNASTIQUE"], "visualPersons": ["GUT, LARA"], "id": "asset-1574986", "durationSec": 1891, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "SION", "VALAIS", "CANADA", "ZURICH", "GENEVE", "JERUSALEM", "CISJORDANIE", "TERRITOIRES OCCUP\u00c9S", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Torture et ex\u00e9cutions: Amnesty condamne le r\u00e9gime syrien", "Silence: nouveau film mystique de Martin Scorsese", "Fitness: la course pour conqu\u00e9rir le march\u00e9 est lanc\u00e9e", "Shadow banking: la fragilit\u00e9 de la finance de l\u2019ombre", "Championnat du monde de ski: Lara Gut pas trop d\u00e9\u00e7ue", "Campagne \u00e9lectorale en Valais: Freysinger suscite la grogne", "Destructions en Syrie: patron du HCR choqu\u00e9", "Boeing Swiss bloqu\u00e9 \u00e0 Iqaluit (CAN): r\u00e9parations difficiles", "Super-G de Lara Gut : l\u2019analyse de Dominique Gisin", "Com\u00e9die de Gen\u00e8ve: Koutchoumov et Maillefer aux commandes", "Papa joue \u00e0 la Barbie: la vid\u00e9o qui fait \u00e9voluer les m\u0153urs", "Colonies isra\u00e9liennes: nouvelles constructions controvers\u00e9es", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Amnesty International d\u00e9voile de nouvelles atrocit\u00e9s, des milliers de pendaisons auraient \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9es dans une prison pr\u00e8s de Damas.", "Silence raconte l'histoire de missionnaires j\u00e9suites dans le Japon du XVIIe si\u00e8cle, victimes de pers\u00e9cutions.", "Analyse en plateau de Christophe Schenk. Puis visite de fin de chantier dans un fitness flambant neuf en plein c\u0153ur de Gen\u00e8ve.", "Trump veut d\u00e9corseter la finance. Il remet en cause les limitations que Barack Obama avait impos\u00e9es apr\u00e8s la crise de 2008.", "Elle remporte le bronze au Super G des Mondiaux de Saint Moritz.", "En Valais, la campagne \u00e9lectorale prend un tour agressif. La tension refl\u00e8te le suspense \u00e9lectoral.", "Le patron du HCR Filippo Grandi revient de Syrie et raconte les destructions.", "L'appareil se trouve toujours sur place, dans une m\u00e9t\u00e9o glaciale qui complique beaucoup la r\u00e9paration.", "La nouvelle Com\u00e9die esp\u00e8re attirer toute la Suisse romande d\u00e8s 2020.", "Une vid\u00e9o dans laquelle on voit des p\u00e8res jouer \u00e0 la Barbie fait le buzz et symbolise peut-\u00eatre une \u00e9volution des moeurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8243030", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8243030", "ece-8243028"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Saint-Moritz 2017 : L'\u00e9mission", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "GISIN, DOMINIQUE"], "id": "asset-1560523", "durationSec": 1927, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis St-Moritz \u00e0 l'occasion des championnats du monde de ski alpin.", "title": "Championnats du monde de ski alpin St-Moritz 2017", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde de ski alpin"], "alternativeTitle": ["Saint-Moritz 2017 : L'\u00e9mission", "Saint-Moritz 2017 : L'\u00e9mission, Championnats du monde de ski alpin", "Saint-Moritz 2017: l'\u00e9mission"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311157.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240426", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex St-Moritz", "name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau St-Moritz", "name": "MORISOD, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"role": "Plateau St-Moritz", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240426"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-G", "DAMES", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-G", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-G", "DAMES", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-G"], "visualPersons": ["GUT, LARA"], "id": "asset-1576719", "durationSec": 8521, "mediaType": "video", "title": "Championnats du monde de ski alpin St-Moritz  2017 : Super-G  Dames", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["St-Moritz Grisons, course et victoire de la skieuse autrichienne Nicole Schmidhofer lors de l'\u00e9preuve du Super-G dames des championnats du monde de ski alpin de St-Moritz 2017.", "St-Moritz Grisons, course et victoire de la skieuse autrichienne Nicole Schmidhofer lors de l'\u00e9preuve du Super-G dames des championnats du monde de ski alpin de St-Moritz 2017."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623256", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 117, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en sc\u00e8ne Julien Doquin qui plagie un sketch de Gad Elmaleh en direct.", "title": "La main dans le sac", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Sketch sur le plagiat \u00e0 la radio."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "id": "asset-1560521", "thematicGeographicals": ["ST-MORITZ"], "durationSec": 1197, "mediaType": "video", "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie de remises des m\u00e9dailles de l'\u00e9preuve du Super-G dames des championnats du monde de ski alpin de St-Moritz 2017 remport\u00e9e par la skieuse autrichienne Nicole Schmidhofer qui a devanc\u00e9 la skieuse liechstenstenoise Tina Weirather et la skieuse suisse Lara Gut.", "title": "Championnats du monde de ski alpin St-Moritz  2017 : Super-G  Dames - C\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GUT, LARA"], "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "DAMES", "SUPER-G", "M\u00c9DAILLE"], "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde\nC\u00e9r\u00e9monie des m\u00e9dailles", "En direct de Saint-Moritz (SUI).", "Ski alpin - St-Moritz", "Ski alpin - Mondiaux de St-Moritz", "Ski alpin - Mondiaux de St-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Championnats du monde, C\u00e9r\u00e9monie des m\u00e9dailles", "Descente entrainement dames - Lara Gut", "Mondiaux de St-Moritz, Super-G dames: la remise des m\u00e9dailles", "Saint-Moritz 2017: L'\u00e9mission du 7 f\u00e9vrier", "les supporters kenyans", "les supporters liechtensteinois", "les supporters suisses", "les supporters tessinois"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312882.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240438", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240438"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1571660", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 102", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-02-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Emission 102", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 102", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Jacques (NE) vs Yvan (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8243002", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8243002", "ece-8243000"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Force de mourir - Le choix de Simon, La", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1527263", "durationSec": 5062, "publicationDate": "2017-02-06T20:45:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 46", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541275", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-02-06T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "46", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8242658"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Je Sais Pas Vous", "source": "gico", "title": "Dmitri Chostakovitch: Symphonie n\u00b05", "genres": ["Musique (arts)"], "id": "asset-1577416", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-02-06T09:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "HAERTEL, Melissa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Renommer les paquets de cigarettes ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64BE07E5-17F3-431C-88A6-34B041E8B1C2", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cigarette"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-06T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-06T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8329778", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329778", "ece-8329770"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La d\u00e9p\u00e9nalisation de la violence domestique en Russie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CCEDCC0C-82D8-45A4-B71E-2B5FEB9A25DA", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La d\u00e9p\u00e9nalisation de la violence domestique en Russie", "La carte blanche - Yann Marguet - 06.02.2017", "La d\u00e9p\u00e9nalisation de la violence domestique en Russie / RVA3_2017-02-06T07:52:56_la-carte-blanche", "La d\u00e9p\u00e9nalisation de la violence domestique en Russie / RVA3_2017-02-06T07:52:56_la-carte-blanche"], "alternativeExcerpt": ["Yann Marguet nous parle de la d\u00e9p\u00e9nalisation de la violence domestique en Russie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8329835", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329835", "ece-8329816"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Le burnout (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-443DAFE3-2F03-4E03-AD70-2EC1DD2BB1B4", "durationSec": 354, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le burnout (1/2)", "La th\u00e9matique - Emploi - 06.02.2017", "Le burnout (1/2) / RVA3_2017-02-06T08:15:11_la-thematique", "Le burnout (1/2) / RVA3_2017-02-06T08:15:11_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["Anne Flament nous parle du syndrome d'\u00e9puisement professionnel ou \"burnout\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8329848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329848", "ece-8329827"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Fillon: \"C'\u00e9tait une erreur et je pr\u00e9sente mes excuses aux Fran\u00e7ais\"", "id": "sound-8F2CE6FE-4FF3-4446-9653-781658887862", "durationSec": 774, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fran\u00e7ois Fillon a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 lundi avoir \"ouvr\u00e9\" pour son pays sans jamais enfreindre la loi\", mais le candidat de la droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise a admis que travailler avec sa famille \u00e9tait une \"erreur\" morale. Interview de Jean-Louis Bourlanges, essayiste et ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en centriste.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Fillon: \"C'\u00e9tait une erreur et je pr\u00e9sente mes excuses aux Fran\u00e7ais\"  \r\nJean-Louis Bourlanges, essayiste, ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en centriste.\r\n-\tR\u00e9ax propos de Fillon : il vous a convaincu ?\r\n-\tSalaire de 3600 euros net, \u00ab salaire coml\u00e8tement justifi\u00e9 pour sa profession \u00bb\r\n-\tSi elle a tellement travaill\u00e9, pourquoi aucune archive ?? et pourquoi elle a toujours ni\u00e9 avoir fait ce travail ?? \r\n-\tSolution de com \u00e0 l'am\u00e9ricaine : reconnaitre ses erreurs, ca peut marcher ? \r\n-\tEn terme de communication : que fait-il de faux ?? il veut se montrer combatif, mais comment rester audible sur les th\u00e8mes cl\u00e9s comme la valeur du travail, la gestion de l'argent public ? d'autant que son programme est assez radical !!\r\n-\tUne nouvelle campagne qui commence ? juste ?\r\n-\tJe suis le seul candidat qui permette de mettre en ouvre un programme de rupture et mener le redressement. Votre r\u00e9action ?\r\n-\tInaudible d\u00e9sormais . or 64% des \u00e9lecteurs de droite sont pour le maintien\r\n-\tRemboursement exclu .\r\n-\tFran\u00e7ois Fillon ne compte pas se retirer. Quelles cons\u00e9quences pour la droite et le centre droit fran\u00e7ais ?\r\n-\tOn parle d'un plan B. ? Existe-t-il vraiment ? qui pourrait vraiment \u00eatre un candidat cr\u00e9dible \u00e0 droite ??\r\n-\tLe champ politique classique fran\u00e7ais s'\u00e9croule ... Boulevard pour le FN ?\r\n-\tComment sortir du jeu sans \u00eatre compl\u00e8tement humili\u00e9 ?? \r\n-\tHumiliation de sa femme (meeting de dimanche dernier ; enqu\u00eate, l'absence d'archives, elle passe pour une conne \u00ab je n'avais pas raison de conserver quoi que ce soit \u00bb)\r\n-\tS'il \u00e9tait \u00e0 se point le candidat de la rigueur, de la rectitude, de l'irr\u00e9prochabilit\u00e9, de l'exemplarit\u00e9 . alors pourquoi a-t-il tenu 5 ans aupr\u00e8s de Nicolas Sarkosy ?? si vraiment c'\u00e9tait ancr\u00e9 en lui, il aurait quitt\u00e9 avant . \r\nGagner 3600 euros, pour ce type de dipl\u00f4mes . ca va entrer dans son programme ???\r\n- se pose en victime des m\u00e9dias... m\u00e9pris envers Mediapart (redressement judiciaire)... tribunal m\u00e9diatique... rarement vu un politicien fran\u00e7ais aussi agressif envers les m\u00e9dias.. \u00e0 l'am\u00e9ricaine l\u00e0 aussi... porteur???", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Fillon a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 lundi avoir \"\u0153uvr\u00e9\" pour son pays sans jamais enfreindre la loi\", mais le candidat de la droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise a admis que travailler avec sa famille \u00e9tait une \"erreur\" morale. Interview de Jean-Louis Bourlanges, essayiste et ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en centriste."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Fillon: \"C'\u00e9tait une erreur et je pr\u00e9sente mes excuses aux Fran\u00e7ais\" / FOR_2017-02-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8033773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349584", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en et vice-pr\u00e9sident", "name": "Bourlanges, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349580"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le kilom\u00e8tre du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C0808E1-64CF-4055-B832-39DF1212D41E", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le kilom\u00e8tre du jour", "Le kilom\u00e8tre du jour", "Le kilom\u00e8tre du jour / RVA3_2017-02-06T06:39:38_le-x-du-jour", "Le kilom\u00e8tre du jour / RVA3_2017-02-06T06:39:38_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8329840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329840", "ece-8329819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-6A7C8CB3-EE79-4FC2-9EF2-334A3FEEAF5F", "durationSec": 600, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carme Forcadell, pr\u00e9sidente du parlement catalan;Meyer, Guillaume;Marco Chiesa, conseiller national UDC tessinois;Lara Gut,  skieuse alpine suisse sp\u00e9cialiste des \u00e9preuves de vitesse\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:58-08:01:13 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D5 CATALOGNE PROCES ARTHUR MAS PI) Dans une heure exactement s'ouvre \u00e0 Barcelone....le proc\u00e8s de Artur Mas, l'ancien pr\u00e9sident de la Catalogne. Il est accus\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de deux de ses anciennes ministres r\u00e9gionales...de d\u00e9sob\u00e9issance aggrav\u00e9e et d'avoir volontairement manqu\u00e9 \u00e0 son devoir d'\u00e9lu....pour avoir organis\u00e9 en 2014 une consultation symbolique sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne. Val\u00e9rie Demon\r\n  01'33''\r\n((L'image sera sans aucun doute spectaculaire ce lundi matin aux abords des marches du tribunal sup\u00e9rieur de justice de la Catalogne. Des milliers d'ind\u00e9pendantistes seront l\u00e0 pour soutenir leur ancien pr\u00e9sident r\u00e9gional, Artur Mas. Accus\u00e9 de d\u00e9sob\u00e9issance grave et de pr\u00e9varication, il sera jug\u00e9 durant cinq jours tout comme son ancienne conseill\u00e8re en Education et son ex vice pr\u00e9sidente. La justice les accuse d'avoir organis\u00e9 la consultation symbolique du 9 novembre 2014 sur l'ind\u00e9pendance de la r\u00e9gion. Organis\u00e9e dans les \u00e9coles avec l'aide de volontaires. Pour les ind\u00e9pendantistes, ce proc\u00e8s ne fera qu'acc\u00e9l\u00e9rer la course \u00e0 l'ind\u00e9pendance. Carme Forcadell, pr\u00e9sidente du parlement catalan, elle m\u00eame poursuivie par la justice pour avoir soumis au vote une r\u00e9solution sur la d\u00e9connexion unilat\u00e9rale de la r\u00e9gion, s'explique.\r\nSON CARME FORCADELL: 27''\r\nTraduction OK \u00ab En ce moment nous avons un conflit politique entre la Catalogne et l'Etat espagnol. Nous sommes convaincus qu'en d\u00e9mocratie, les conflits politiques se r\u00e9solvent politiquement. Le probl\u00e8me c'est que cela ne se passe pas comme \u00e7a. Un probl\u00e8me politique est en train d'\u00eatre abord\u00e9 de mani\u00e8re judiciaire. En Catalogne, nous assistons \u00e0 la judiciarisation de la politique \u00bb.\r\nMadrid se d\u00e9fend en ne cessant de r\u00e9p\u00e9ter que l'Etat espagnol peut discuter de tout sauf du r\u00e9f\u00e9rendum, interdit dans la Constitution. Depuis plusieurs semaines, le gouvernement central tente de renouer le dialogue en mettant sur la table des propositions sur les infrastructures notamment. Le dialogue de sourds continue et s'amplifie.))\r\nDes manifestants...il y en avaient un demi-million dans les rues de plusieurs villes roumaines....6 jours que cela dure...malgr\u00e9 le retrait hier par le  premier ministre du d\u00e9cret qui assouplit les r\u00e8gles anti-corruption....la rue exige d\u00e9sormais la d\u00e9mission du gouvernement....\r\n(8H(2) 25 DECRET ET GEANTS WEB) Aux Etats-Unis, les restrictions migratoires d\u00e9cid\u00e9es par Donald Trump n'en finissent pas de faire des vagues. Notamment parmi les g\u00e9ants des technologies num\u00e9riques, qui emploient de nombreux immigr\u00e9s. La charge la plus lourde est venue de Airbnb hier. La plateforme de location en ligne a fait sensation avec un spot t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 qui se pose clairement en r\u00e9action au d\u00e9cret migratoire de Donald Trump. Une publicit\u00e9 diffus\u00e9e en plein Super Bowl, la finale du championnat de la ligue de football am\u00e9ricain. Guillaume Meyer.\r\nQui que vous soyez, nous avons tous notre place. C'est le message-cl\u00e9 de ce spot publicitaire sign\u00e9 Airbnb, un message illustr\u00e9 par un d\u00e9fil\u00e9 de visages d'origines ethniques multiples. Et au cas o\u00f9 l'administration Trump n'aurait pas compris, le patron d'Airbnb, Brian Chesky, a \u00e9t\u00e9 encore plus clair sur les r\u00e9seaux sociaux. Juste apr\u00e8s la diffusion du spot \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, il a annonc\u00e9 qu'il ferait un don \u00e0 une ONG qui aide les r\u00e9fugi\u00e9s.\r\nCette initiative s'inscrit dans une mobilisation large des poids lourds du num\u00e9rique contre les restrictions migratoires aux Etats-Unis. Il faut savoir que des soci\u00e9t\u00e9s comme Apple, Google ou encore Microsoft emploient de nombreux immigr\u00e9s qualifi\u00e9s. Des immigr\u00e9s qui risquent de perdre leur visa \u00e0 cause du d\u00e9cret de Donald Trump.\r\nIl se dit d'ailleurs qu'aujourd'hui, les g\u00e9ants du secteur vont adresser une lettre commune au nouveau pr\u00e9sident, pour lui demander de renoncer \u00e0 son d\u00e9cret. Les soci\u00e9t\u00e9s Amazon et Expedia sont m\u00eame all\u00e9es jusqu'\u00e0 s'associer \u00e0 la plainte de deux Etats am\u00e9ricains contre le texte de Trump.\r\n***On le sait, cette plainte est \u00e0 l'origine de la suspension de ce d\u00e9cret vendredi par un juge de Seattle. O\u00f9 en est-on du bras de fer qui oppose Donald Trump \u00e0 la justice en mati\u00e8re migratoire?\r\nEh bien, ce bras de fer se poursuit. Le litige est pendant devant la cour d'appel f\u00e9d\u00e9rale de San Francisco. La cour a demand\u00e9 des informations suppl\u00e9mentaires au gouvernement, mais aussi aux deux Etats am\u00e9ricains \u00e0 l'origine de la plainte. Les parties doivent fournir des documents aujourd'hui.\r\nEn attendant, au grand dam de Donald Trump, les fronti\u00e8res restent ouvertes pour les citoyens vis\u00e9s par le d\u00e9cret, des ressortissants de pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane. Depuis plusieurs jours, des immigrants iraniens, irakiens ou encore soudanais embarquent en nombre sur des vols pour les Etats-Unis. Car d'un jour \u00e0 l'autre, la br\u00e8che ouverte par la justice devrait se refermer.\r\n(8H(3) 02 EUROPE EXPORTATIONS ITV CHIESA) Et Donald Trump verrait d'un mauvais oeil que la Suisse exporte plus aux Etats-Unis qu'elle n'importe de produits am\u00e9ricains...dans son colimateur la politique de notre banque nationale qui affaiblit artificiellement le franc....l'administration am\u00e9ricaine envisagerait des mesures de r\u00e9torsions.....mais \u00e0 la chambre de commerce Suisse-Etats-Unis...on ne s'affole pas....Martin Naville, son directeur, voit mal l'Am\u00e9rique sanctionner un partenaire commercial qui ne pointe qu'\u00e0 la 13\u00e8me place.\r\nDes pressions...l'industrie d'exportation suisse pourrait aussi en subir de Bruxelles...objectif:  inciter Berne \u00e0 se doter d'un accord-cadre avec l'Union europ\u00e9enne...r\u00e9v\u00e9lation hier de la presse dominicale al\u00e9manique....Si la Suisse refusait d'adapter ses accords actuels aux nouvelles r\u00e8gles europ\u00e9ennes, l'union pourrait faire preuve de mauvaise volont\u00e9. Par exemple en exigeant plusieurs processus d'\u00e9valuation avant la commercialisation de certains produits. Une menace que le conseiller national UDC tessinois Marco Chiesa juge inacceptable.\r\n  00'41'' \r\nMarco Chiesa avec Thibaut Schaller.\r\nEn France...les Echos annoncent que Fran\u00e7ois Fillon prendra plusieurs fois la parole aujourd'hui...le journal croit savoir que le candidat des R\u00e9publicains \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de Mai....devrait dire qu'il maintient sa candidature...malgr\u00e9 les appels de plus en plus pressants dans son propre camp...\u00e0 se retirer apr\u00e8s le P\u00e9n\u00e9lope Gate....\r\n(8H(4) 18 SKI  ITV LARA GUT) Les championnats du monde de ski alpin d\u00e9butent ce soir \u00e0 St-Moritz....dans les Grisons....une c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture \u00e0 suivre d\u00e8s 17H55 en direct sur RTS2...\r\nLa comp\u00e9tition proprement dite...ce sera d\u00e8s demain avec le super G dames...une favorite dans cette course...la tessinoise Lara Gut.\r\nUne Lara qui a tenu \u00e0 rassurer ses fans hier...apr\u00e8s sa chute \u00e0 Cortina il y a une semaine...la physioth\u00e9rapie intensive lui a permis d'\u00eatre au d\u00e9part...m\u00eame si sa pr\u00e9paration pour les Mondiaux a \u00e9t\u00e9 fortement perturb\u00e9e. \r\n  00'50''  \r\nDes impressions recueillies par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 St-Moritz Patrick D\u00e9l\u00e9troz. \r\nLui aussi..il avait mal aux jambes....mais pas de contusions pour le descendeur italien Christof Innerhofer...une fracture du p\u00e9ron\u00e9 gauche...une vieille fracture contract\u00e9 fin d\u00e9cembre et pas diagnostiqu\u00e9e imm\u00e9diatement...le transalpin renonce...il souffre trop...\r\n(8H(5) 22 RIMBAUD PA) Les premiers dessins d'Arthur Rimbaud seront mis aux ench\u00e8res apr\u00e8s-demain \u00e0 Paris par la maison Sotheby's. Il s'agit d'un ensemble de 7 documents trac\u00e9s par le po\u00e8te alors qu'il avait 10 ans. Les sp\u00e9cialistes saluent l'int\u00e9r\u00eat pictural de ce qui forme une petite bande dessin\u00e9e. Mais les textes ont aussi une saveur particuli\u00e8re, Pierre-Etienne Joye \r\n  00'48'' \r\n((C'est parce qu'ils n'ont pas grand chose \u00e0 voir avec la litt\u00e9rature du futur po\u00e8te, m\u00eame si tout est affire d'interpr\u00e9tation. Certains sont m\u00eame r\u00e9dig\u00e9s en patois des Ardennes. Ah Che tumbe, pour ah, je tombe, ou tin toi d'un min, pour tiens-toi d'une main. Deux phrases qui compl\u00e8tent l'illustration intitu\u00e9e la balan\u00e7oire. Les 7 dessins authentifi\u00e9s reff\u00e8tent l'univers de l'enfant Rimbaud, avec la description des jeux de l'\u00e9poque, comme la barque ou le traineau. Il \u00e9voque aussi son entourage familial. Parfois, les th\u00e8me sous-jacents qui pars\u00e8meront son oeuvre po\u00e9tique sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents. Ainsi, dans le dessin intitul\u00e9 la messe, les experts se sont mis d'accord pour y voir une parodie de bapt\u00eames et les pr\u00e9mices d'un anticl\u00e9ricalisme que l'auteur des \"premi\u00e8res communions \"manifestera r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 travers ses textes. Ces dessins en dialogues des 10ans de Rimbaud sont estim\u00e9s entre 100 mille et 150'000 euros.))\r\n15'000 personnes en moyenne chaque jour....mais 85'000 ce week-end pour les 40 ans du centre Pompidou \u00e0 Paris....la f\u00eate a attir\u00e9 les foules. Les files d'attente se sont donc allong\u00e9es....allong\u00e9es...mais les visiteurs...donc beaucoup venaient pour la premi\u00e8re fois...ont gard\u00e9 le sourire pour suivres les spectacles, concerts et projections organis\u00e9s pour l'occasion.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-06T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-06T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349701", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349701", "ece-8349685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Un papet pas papou! (1/5)", "id": "sound-C2EAF529-A55F-4DA9-A323-2F17D8655886", "durationSec": 1706, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Entre un papet sans pou papou et un papet \u00e0 pou pas papou nous avons opt\u00e9 pour la troisi\u00e8me solution. C'est ainsi que nos deux missionaires charcutiers ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s non pas \u00e0 Papeete mais pas tr\u00e8s loin de leur base, \u00e0 Lausanne.\r\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la Place de L'Europe o\u00f9 Philippe mange du papet alors que Duja interroge un papy.\r\nPuis on taille le bout de gras autour d'un papet, avec le roi de la nuit Thierry Wegm\u00fcller de Gastro Lausanne. Avant de rallier le Caf\u00e9 Romand o\u00f9 le patron nous sert un papet. Puis nous papotons de la condition animale avec Kate Amiguet en d\u00e9gustant un excellent papet. Mais sans saucisson. Par respect pour notre interlocutrice. Un papet qu'on n'aura pas pay\u00e9. Papet, yeah!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 06.02.2017", "Un papet pas papou! (1/5) / BIL_2017-02-06T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 06.02.2017", "Un papet pas papou! (1/5) / BIL_2017-02-06T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Entre un papet sans pou papou et un papet \u00e0 pou pas papou nous avons opt\u00e9 pour la troisi\u00e8me solution. C'est ainsi que nos deux missionaires charcutiers ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s non pas \u00e0 Papeete mais pas tr\u00e8s loin de leur base, \u00e0 Lausanne.\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la Place de L'Europe o\u00f9 Philippe mange du papet alors que Duja interroge un papy.\nPuis on taille le bout de gras autour d'un papet, avec le roi de la nuit Thierry Wegm\u00fcller de Gastro Lausanne. Avant de rallier le Caf\u00e9 Romand o\u00f9 le patron nous sert un papet. Puis nous papotons de la condition animale avec Kate Amiguet en d\u00e9gustant un excellent papet. Mais sans saucisson. Par respect pour notre interlocutrice. Un papet qu'on n'aura pas pay\u00e9. Papet, yeah!", "Entre un papet sans pou papou et un papet \u00e0 pou pas papou nous avons opt\u00e9 pour la troisi\u00e8me solution. C'est ainsi que nos deux missionaires charcutiers ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s non pas \u00e0 Papeete mais pas tr\u00e8s loin de leur base, \u00e0 Lausanne.\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la Place de L'Europe o\u00f9 Philippe mange du papet alors que Duja interroge un papy.\nPuis on taille le bout de gras autour d'un papet, avec le roi de la nuit Thierry Wegm\u00fcller de Gastro Lausanne. Avant de rallier le Caf\u00e9 Romand o\u00f9 le patron nous sert un papet. Puis nous papotons de la condition animale avec Kate Amiguet en d\u00e9gustant un excellent papet. Mais sans saucisson. Par respect pour notre interlocutrice. Un papet qu'on n'aura pas pay\u00e9. Papet, yeah!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8330057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "variantIds": ["ece-8330057", "ece-8330056"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Marc Hollogne rencontre Sylvain Nicolier", "id": "sound-2601179F-8D6C-4E8B-98C2-3ADDCC912286", "durationSec": 3362, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 06.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Marc Hollogne rencontre Sylvain Nicolier / PRV_2017-02-06T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 06.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Marc Hollogne rencontre Sylvain Nicolier / PRV_2017-02-06T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8364882.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8330116", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne belge", "name": "Hollogne, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "voyageur bloggeur", "name": "Nicolier, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8330116", "ece-8330115"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Tinariwen et de Beach Slang ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CBB9EDB-B7B4-48BF-8796-5B2261E18AE2", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique", "rock", "punk music"], "excerpt": "PLES Un nouvel album pour Tinariwen\r\nLe groupe touareg \u00e9tait en concert aux Docks de Lausanne le 3 f\u00e9vrier 2017. Rencontre.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 06.02.2017", "Beach Slang en interview / PLP_2017-02-06T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste / PLP_2017-02-06T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 06.02.2017", "Pl3in le poste News / PLP_2017-02-06T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-02-06T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-02-06T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-02-06T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-02-06T19:00:00_sequence-6", "Un nouvel album pour Tinariwen / PLP_2017-02-06T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-02-06T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-02-06T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le groupe de punk rock am\u00e9ricain est au micro d'Ellen Ichters.", "Le groupe touareg \u00e9tait en concert aux Docks de Lausanne le 3 f\u00e9vrier 2017. Rencontre."], "imageURL": "//www.rts.ch/8365932.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8329762", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique touareg ", "name": "Tinariwen", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de musique ", "name": "Beach Slang", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329762", "ece-8329753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : le jugement d'un roi", "id": "sound-F7D34115-A210-4CB3-AFEF-566DE2F64157", "durationSec": 1943, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTous les deux ans, les agissements du sultan roi du Pays Bamoun, situ\u00e9 \u00e0 l'ouest du Cameroun, sont jug\u00e9s par les membres de la soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te Nguon. Une centaine d'hommes s'enferment une nuit enti\u00e8re dans une pi\u00e8ce \u00e0 l'abri des regards et \u00e9valuent les actions du sultan roi. A l'issue de la nuit, la soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te rend publiquement son jugement. S'il est positif le sultan roi est reconduit dans ses fonctions. S'il est n\u00e9gatif, il risque de perdre son tr\u00f4ne. Ce jugement se d\u00e9roule lors du festival du Nguon, dont la 546e \u00e9dition s'est d\u00e9roul\u00e9e en d\u00e9cembre dernier \u00e0 Foumban, la capitale de Bamoun. \r\nUn reportage d'Anthea Estoppey, r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Tous les deux ans, les agissements du sultan roi du Pays Bamoun, situ\u00e9 \u00e0 l\u02b9ouest du Cameroun, sont jug\u00e9s par les membres de la soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te Nguon. Une centaine d\u02b9hommes s\u02b9enferment une nuit enti\u00e8re dans une pi\u00e8ce \u00e0 l\u02b9abri des regards et \u00e9valuent les actions du sultan roi. A l\u02b9issue de la nuit, la soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te rend publiquement son jugement. S\u02b9il est positif le sultan roi est reconduit dans ses fonctions. S\u02b9il est n\u00e9gatif, il risque de perdre son tr\u00f4ne. Ce jugement se d\u00e9roule lors du festival du Nguon, dont la 546e \u00e9dition s\u02b9est d\u00e9roul\u00e9e en d\u00e9cembre dernier \u00e0 Foumban, la capitale de Bamoun. \nUn reportage d\u02b9Anthea Estoppey, r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : le jugement d\u02b9un roi / ALA_2017-02-06T15:04:15_point-de-fuite-le-jugement-d-un-roi", "A l'abordage du 06.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8371924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8330087", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8330082"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Avec ou sans t\u00e9l\u00e9phone portable, telle est la question (1/5) : D\u00e9connectez-vous", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5FBC3D2-003E-4EC3-BAA7-26D81C9C8932", "durationSec": 420, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS].  A l'initiative du romancier Phil Marso, les journ\u00e9es des 6,7 et 8 f\u00e9vrier sont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9es sans t\u00e9l\u00e9phone portable pour inciter les usagers \u00e0 davantage de parcimonie dans leurs pulsions technophiles. Pour pr\u00e9server les espaces publics de toute intrusion addictive et prot\u00e9ger les individus dans leur sph\u00e8re priv\u00e9e, cette action mondiale se veut un espace de r\u00e9flexion sur nos usages, nos manies et nos d\u00e9penses. 1/5 : En 2001, apr\u00e8s avoir publi\u00e9 son roman policier \u00ab Tueur de portable sans mobile apparent \u00bb, Phil Marso popularisait son id\u00e9e d'une Journ\u00e9e sans t\u00e9l\u00e9phone portable, exc\u00e9d\u00e9 qu'il \u00e9tait par l'impolitesse des usagers dans l'espace public.", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019initiative du romancier Phil Marso, les journ\u00e9es des 6,7 et 8 f\u00e9vrier sont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9es sans t\u00e9l\u00e9phone portable pour inciter les usagers \u00e0 davantage de parcimonie dans leurs pulsions technophiles. \nPour pr\u00e9server les espaces publics de toute intrusion addictive et prot\u00e9ger les individus dans leur sph\u00e8re priv\u00e9e, cette action mondiale se veut un espace de r\u00e9flexion sur nos usages, nos manies et nos d\u00e9penses.\n\nD\u00e9connectez-vous\nEn 2001, apr\u00e8s avoir publi\u00e9 son roman policier \u00ab Tueur de portable sans mobile apparent \u00bb, Phil Marso popularisait son id\u00e9e d\u2019une Journ\u00e9e sans t\u00e9l\u00e9phone portable, exc\u00e9d\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait par l\u2019impolitesse des usagers dans l\u2019espace public.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "A l\u2019initiative du romancier Phil Marso, les journ\u00e9es des 6,7 et 8 f\u00e9vrier sont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9es sans t\u00e9l\u00e9phone portable pour inciter les usagers \u00e0 davantage de parcimonie dans leurs pulsions technophiles. \nPour pr\u00e9server les espaces publics de toute intrusion addictive et prot\u00e9ger les individus dans leur sph\u00e8re priv\u00e9e, cette action mondiale se veut un espace de r\u00e9flexion sur nos usages, nos manies et nos d\u00e9penses.\n\nD\u00e9connectez-vous\nEn 2001, apr\u00e8s avoir publi\u00e9 son roman policier \u00ab Tueur de portable sans mobile apparent \u00bb, Phil Marso popularisait son id\u00e9e d\u2019une Journ\u00e9e sans t\u00e9l\u00e9phone portable, exc\u00e9d\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait par l\u2019impolitesse des usagers dans l\u2019espace public.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "A l\u2019initiative du romancier Phil Marso, les journ\u00e9es des 6,7 et 8 f\u00e9vrier sont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9es sans t\u00e9l\u00e9phone portable pour inciter les usagers \u00e0 davantage de parcimonie dans leurs pulsions technophiles. \nPour pr\u00e9server les espaces publics de toute intrusion addictive et prot\u00e9ger les individus dans leur sph\u00e8re priv\u00e9e, cette action mondiale se veut un espace de r\u00e9flexion sur nos usages, nos manies et nos d\u00e9penses.\n\nD\u00e9connectez-vous\nEn 2001, apr\u00e8s avoir publi\u00e9 son roman policier \u00ab Tueur de portable sans mobile apparent \u00bb, Phil Marso popularisait son id\u00e9e d\u2019une Journ\u00e9e sans t\u00e9l\u00e9phone portable, exc\u00e9d\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait par l\u2019impolitesse des usagers dans l\u2019espace public.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Avec ou sans t\u00e9l\u00e9phone portable, telle est la question (1/5)", "Avec ou sans t\u00e9l\u00e9phone portable, telle est la question (1/5) / MAT_2017-02-06T07:50:00_helvetica", "Avec ou sans t\u00e9l\u00e9phone portable, telle est la question (1/5) / MAT_2017-02-06T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356629.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8329729", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329729", "ece-8329727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Reprise de combats violents en Ukraine malgr\u00e9 la tr\u00eave", "id": "sound-A16298E3-5845-44FE-967F-27CADA0E1A9D", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des combats violents \u00e0 l'artillerie lourde ont \u00e9clat\u00e9 la semaine derni\u00e8re dans l'Est de l'Ukraine entre forces arm\u00e9es ukrainiennes et s\u00e9paratistes prorusses. Les deux camps s'accusent mutuellement d'\u00eatre \u00e0 l'origine de la rupture de la tr\u00eave sign\u00e9e fin d\u00e9cembre.\r\n\r\n* * Reprise de combats violents en Ukraine malgr\u00e9 la tr\u00eave LANCEMENT 1 / UKRAINE\r\n***Des combats violents \u00e0 l'artillerie lourde, ont repris la semaine derni\u00e8re dans l'Est de l'Ukraine entre forces arm\u00e9es ukrainiennes et s\u00e9paratistes prorusses. Au moins 40 personnes -- des civils et des militaires -- sont mortes. Les deux camps s'accusent mutuellement d'\u00eatre \u00e0 l'origine de la rupture de la tr\u00eave sign\u00e9e fin d\u00e9cembre. Une de plus...\r\nKiev accuse les s\u00e9paratistes \u00e0 conqu\u00e9rir des positions strat\u00e9giques avec le soutien de Moscou. En face, Moscou affirme que Kiev relance les hostilit\u00e9s pour attirer l'attention du nouveau gouvernement am\u00e9ricain sur l'Ukraine.\r\nJean-Claude Galli, vous suivez la situation de pr\u00e8s... d\u00e9j\u00e0, o\u00f9 en est-on \u00e0 l'heure o\u00f9 on parle ?\r\n  DIR TEL\r\nOui, cela semble \u00eatre le cas, les armes se sont tues depuis hier et pour la premi\u00e8re fois depuis une semaine aucune victime n'est \u00e0 d\u00e9plorer. En fait, un accord de tr\u00eave verbal a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par les deux camps. Afin notamment de r\u00e9tablir l'\u00e9lectricit\u00e9 dans la ville de Advidka qui a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9picentre des derniers combats. Il y avait urgence car les quelques 20 000 habitants qui sont bloqu\u00e9s l\u00e0 doivent affronter un froid polaire, la temp\u00e9rature oscille actuellement \u00e0 -20%\r\n***Tr\u00e8ve toujours fragile, en Ukraine, Jean-Claude. La reprise des combats de la semaine derni\u00e8re, comment l'expliquer ?\r\nCette ville est strat\u00e9gique sur le plan militaire, c'est un important noud routier qui permet aux forces qui le contr\u00f4lent de se d\u00e9placer rapidement. Elle est situ\u00e9e \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres \u00e0 peine de Donetsk, qui est en quelque sorte la capitale des s\u00e9paratistes. On y trouve aussi la plus importante usine de Coke, de charbon, qui alimente en \u00e9lectricit\u00e9 une bonne partie de la r\u00e9gion. Mais tout cela n'explique pas la violence des combats de ces derniers jours. Il semble plus vraisemblable que ce soit le blocage politique actuel qui ait entrain\u00e9 la reprise des hostilit\u00e9s. Les n\u00e9gociations entre Kiev et les rebelles qui se d\u00e9roulent dans le cadre du processus de Minsk sont compl\u00e8tement bloqu\u00e9es, principalement \u00e0 cause des incertitudes qu'ont fait na\u00eetre la politique de rapprochement avec la Russie annonc\u00e9e aux \u00c9tats-Unis par Donald Trump et la perspective d'une lev\u00e9e des sanctions qui p\u00e8sent contre ce pays. Les deux camps pourraient donc bien chercher \u00e0 gagner du terrain, \u00e0 conqu\u00e9rir des positions strat\u00e9giques, avant qu'une n\u00e9gociation sur l'Ukraine ne s'ouvre entre Washington et Moscou.\r\n***Donald Trump affirme justement qu'il veut mettre un terme au conflit ukrainien en engageant le dialogue avec Moscou et Kiev. Il a d'ailleurs parl\u00e9 samedi avec le pr\u00e9sident ukrainien Petro Poroshenko: \"une tr\u00e8s bonne conversation\", dit-on des deux c\u00f4t\u00e9s.\r\nMais Jean-Claude, que peut proposer Donald Trump sachant que la France \u00e9chouent depuis deux ans \u00e0 trouver une issue politique au conflit ?\r\nOn parle depuis quelques semaines d'un plan de paix \u00e9labor\u00e9 par l'ancien Secr\u00e9taire d'\u00c9tat, Henry Kissinger. Un plan que le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain pourrait bien reprendre \u00e0 son compte. On \u00e9voque un \u00e9change Crim\u00e9e contre Donbass. Il s'agirait de reconna\u00eetre le rattachement de la p\u00e9ninsule crim\u00e9enne \u00e0 la Russie, un r\u00e9gion qu'elle a annex\u00e9 manu-militari en mars 2014, contre la restitution de la partie du Donbass actuellement contr\u00f4l\u00e9e par les s\u00e9paratistes et l'arr\u00eat complet du soutien militaire, financier et politique apport\u00e9s par Moscou \u00e0 ces derniers. Cette approche diplomatique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu r\u00e9cemment par Viktor Pintchouk, qui est un des hommes le plus riches d'Ukraine, consid\u00e9r\u00e9 comme un potentiel successeur au pr\u00e9sident Petro Porochenko. Monsieur Pintchouk, dans un article publi\u00e9 dans le Wall Street Journal se d\u00e9clare en faveur d'un dialogue politique avec la Russie, f\u00fbt-ce au prix de compromis douloureux. Il \u00e9voque la possibilit\u00e9 de ne plus revendiquer la Crim\u00e9e, de ne plus \u00e9riger l'appartenance \u00e0 l'Union europ\u00e9enne ou \u00e0 l'OTAN comme des priorit\u00e9s nationales, en esp\u00e9rant pouvoir - en contrepartie - obtenir la paix dans le Donbass.\r\n***Le pr\u00e9sident Porochenko a dit qu'il voulait organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0 l'OTAN. Washington rejoint manifestement Paris et Berlin, qui n'y sont pas favorables. Est-ce que l'Ukraine essaie de forcer la main des Occidentaux ?\r\nLe pr\u00e9sident Porochenko sait que la question de \u00e9largissement de l'OTAN va \u00eatre au cour des discussions que s'appr\u00eatent \u00e0 mener am\u00e9ricains et russes. On peut penser que si Donald Trump s'engage formellement aupr\u00e8s de Vladimir Poutine \u00e0 ce que l'Ukraine ne rejoigne pas l'alliance militaire, un nouvel accord de s\u00e9curit\u00e9 en Europe orientale sera \u00e0 port\u00e9e de main pour les deux grandes puissances. Un accord qui se fera \u00e9videmment au d\u00e9triment des aspirations de Kiev \u00e0 rejoindre pleinement les structures euro-atlantiques.\r\nAlors, en annon\u00e7ant qu'il va consulter ses compatriotes sur l'adh\u00e9sion \u00e0 l'OTAN, le chef de l'\u00c9tat Ukrainien, cherche \u00e0 se placer, \u00e0 peser dans la n\u00e9gociation. Il sait que l'organisation d'un r\u00e9f\u00e9rendum plongerait les grandes puissances occidentales dans l'embarras et rendrait les russes furieux. Il sait aussi qu'il existe une forte opposition au Congr\u00e8s am\u00e9ricain \u00e0 la politique de rapprochement avec la Russie souhait\u00e9e par Donald Trump. Un opposition favorable \u00e0 l'entr\u00e9e de l'Ukraine dans l'Alliance Atlantique. Et qui ne manquerait pas d'utiliser cette consultation pour faire barrage aux projets du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Des combats violents \u00e0 l'artillerie lourde ont \u00e9clat\u00e9 la semaine derni\u00e8re dans l'Est de l'Ukraine entre forces arm\u00e9es ukrainiennes et s\u00e9paratistes prorusses. Les deux camps s'accusent mutuellement d'\u00eatre \u00e0 l'origine de la rupture de la tr\u00eave sign\u00e9e fin d\u00e9cembre."], "alternativeTitle": ["Reprise de combats violents en Ukraine malgr\u00e9 la tr\u00eave / TUM_2017-02-06T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 06.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8364340.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349500", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349499"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Yuksek \"live alone\" en collaboration avec Thomas Pesquet ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7367AE86-854F-49D9-A00C-90311138D274", "durationSec": 293, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yuksek"], "thematicThemes": ["musique", "musique \u00e9lectronique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-06T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-06T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8329779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329779", "ece-8329771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "VIOLENCE CONJUGALE: Comme \u00e0 la guerre : 1/5", "id": "sound-E52D7351-8F8E-4D94-8D05-8F82EF34D36A", "durationSec": 1562, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nC'est une maison ouverte 365 jours par an, 24 heures sur 24. Le Centre d'accueil MalleyPrairie \u00e0 Lausanne, qui met \u00e0 disposition des studios pour des femmes victimes de violence conjugale, affiche complet quasi quotidiennement. Des femmes de toutes les couches sociales s'y retrouvent et tentent de recr\u00e9er un quotidien apr\u00e8s un d\u00e9part - souvent une fuite en catimini - du domicile conjugal.\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9salisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 1/5\r\nC'est une maison ouverte 365 jours par an, 24 heures sur 24. Le Centre d'accueil MalleyPrairie \u00e0 Lausanne, qui met \u00e0 disposition des studios pour des femmes victimes de violence conjugale, affiche complet quasi quotidiennement. Des femmes de toutes les couches sociales s'y retrouvent et tentent de recr\u00e9er un quotidien apr\u00e8s un d\u00e9part - souvent une fuite en catimini - du domicile conjugal.\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9salisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 06.02.2017", "Vacarme du 06.02.2017", "VIOLENCE CONJUGALE: Comme \u00e0 la guerre / VAC_2017-02-06T13:04:15_vacarme", "VIOLENCE CONJUGALE: Comme \u00e0 la guerre / VAC_2017-02-06T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["1/5\nC\u02b9est une maison ouverte 365 jours par an, 24 heures sur 24. Le Centre d\u02b9accueil MalleyPrairie \u00e0 Lausanne, qui met \u00e0 disposition des studios pour des femmes victimes de violence conjugale, affiche complet quasi quotidiennement. Des femmes de toutes les couches sociales s\u02b9y retrouvent et tentent de recr\u00e9er un quotidien apr\u00e8s un d\u00e9part - souvent une fuite en catimini - du domicile conjugal.\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9salisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProduction: Marc Giouse", "1/5\nC\u02b9est une maison ouverte 365 jours par an, 24 heures sur 24. Le Centre d\u02b9accueil MalleyPrairie \u00e0 Lausanne, qui met \u00e0 disposition des studios pour des femmes victimes de violence conjugale, affiche complet quasi quotidiennement. Des femmes de toutes les couches sociales s\u02b9y retrouvent et tentent de recr\u00e9er un quotidien apr\u00e8s un d\u00e9part - souvent une fuite en catimini - du domicile conjugal.\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9salisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8330039", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8330039", "ece-8330038"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 06.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-28444A97-C44D-46A9-BA1D-8E7AD62C2B7F", "durationSec": 52, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-02-06T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 06.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8329792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-39397998-956C-4234-B251-71D83F475D29", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 06.02.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-02-06T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 06.02.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-02-06T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8330051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8330051", "ece-8330050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Kaori Ito, danseuse et chor\u00e9graphe", "id": "sound-35D35AED-5A70-4981-8761-78F0C70B24FB", "durationSec": 2654, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kaori Ito est une chor\u00e9graphe contemporaine japonaise install\u00e9e en Occident depuis 15 ans. Elle tourne en ce moment dans toute l'Europe avec trois spectacles diff\u00e9rents:\r\n- Dans le cadre du Festival Antigel, \"Embrase-moi\" en duo avec Th\u00e9o Touvet, \u00e0 voir les 16 et 17 f\u00e9vrier prochain. Ainsi que le 22 mars au Th\u00e9\u00e2tre de l'Octogone \u00e0 Pully.\r\n-\"Je danse parce que je me m\u00e9fie des mots\", en duo avec son p\u00e8re, sculpteur. En tourn\u00e9e en Europe.\r\n- \"Plexus\", solo de danse mis en sc\u00e8ne par Aur\u00e9lien Bory et chor\u00e9graphi\u00e9 par elle-m\u00eame. En tourn\u00e9e en Europe.\r\nKaori Ito est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Kaori Ito est une chor\u00e9graphe contemporaine japonaise install\u00e9e en Occident depuis 15 ans. Elle tourne en ce moment dans toute l\u2019Europe avec trois spectacles diff\u00e9rents:\n- Dans le cadre du Festival Antigel, \"Embrase-moi\" en duo avec Th\u00e9o Touvet, \u00e0 voir les 16 et 17 f\u00e9vrier prochain. Ainsi que le 22 mars au Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Octogone \u00e0 Pully.\n-\"Je danse parce que je me m\u00e9fie des mots\", en duo avec son p\u00e8re, sculpteur. En tourn\u00e9e en Europe.\n- \"Plexus\", solo de danse mis en sc\u00e8ne par Aur\u00e9lien Bory et chor\u00e9graphi\u00e9 par elle-m\u00eame. En tourn\u00e9e en Europe.\n\nKaori Ito est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Kaori Ito, danseuse et chor\u00e9graphe / VER_2017-02-06T16:30:45_l-invitee-kaori-ito-danseuse-et-choregra", "Vertigo du 06.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360397.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8330074", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8330073"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma iranien, r\u00e9volution et cr\u00e9ation (1/5) : Naissance des genres", "id": "sound-8EF8A938-E9B9-4F83-8400-6D633C530CC7", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Naissance des genres\r\nAujourd'hui, nous avons le plaisir d'accueillir diff\u00e9rents intervenants: Agn\u00e8s Devictor, historienne du cin\u00e9ma, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne, chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'UMR Monde iranien et indien et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien. Elle est l'auteur de \"Politique du cin\u00e9ma iranien - De l'\u00e2yatoll\u00e2h Khomeyni au pr\u00e9sident Kh\u00e2tami\" (CNRS, 2004), de \"Images, combattants et martyrs, la guerre Iran-Irak vue par le cin\u00e9ma iranien\" (Karthala, 2015), et sortira le mois prochain, \"L'Iran mis en sc\u00e8nes\" (Espaces & signes\").\r\nJean-Michel Frodon, journaliste, critique de cin\u00e9ma, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris et \u00e0 St Andrews (Ecosse). Il a notamment \u00e9crit pour Le Monde et dirig\u00e9 les \"Cahiers du Cin\u00e9ma\", il publie \u00e0 pr\u00e9sent sur Slate.fr . Auteur de quelques 25 ouvrages, il a notamment publi\u00e9 \"La Projection nationale. Cin\u00e9ma et nation\" (Odile Jacob, 1998) et derni\u00e8rement avec Cl\u00e9ment Ch\u00e9roux \"Jafar Panahi: images/nuages\" (Filigranes Editions/Centre Pompidou, 2016).\r\nJavad Zeiny, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, enseignant et titulaire d'un doctorat en cin\u00e9ma (Concordia University-Montr\u00e9al et Universit\u00e9 Paris7). Sa th\u00e8se intitul\u00e9e \"Le cin\u00e9ma iranien, un cin\u00e9ma national sous influences\" est publi\u00e9 chez L'Harmattan en 2015. Javad Zeiny a dix ans quand la r\u00e9volution se d\u00e9clenche en Iran; \u00e0 quinze ans, il tourne son premier film et devient ensuite critique de cin\u00e9ma pour plusieurs journaux iraniens. Il a \u00e9crit des romans et r\u00e9alis\u00e9 plusieurs films en Suisse, au Canada aux \u00c9tats-Unis et en France. Il est \u00e9galement depuis 2004, directeur artistique du festival Uninvited \u00e0 Paris.\r\nAsal Bagheri, docteure en S\u00e9miologie et linguistique et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien. Elle est auteure de la th\u00e8se \"Les relations homme/femme dans le cin\u00e9ma iranien postr\u00e9volutionnaire, strat\u00e9gies des r\u00e9alisateurs; analyse s\u00e9miologique\" ainsi que plusieurs articles en fran\u00e7ais, anglais et persan tels que \"La repr\u00e9sentation de l'infid\u00e9lit\u00e9 dans le cin\u00e9ma iranien\" publi\u00e9 sur CERI, Sciences Po ou encore \"Que dit le cin\u00e9ma d'Asghar Farhadi de la soci\u00e9t\u00e9 iranienne?\" Publi\u00e9 dans la revue Moyent-Orient, N\u00b0 32. Elle a assur\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui plusieurs enseignements dans le domaine de la linguistique, s\u00e9miologie et communication dans diff\u00e9rentes universit\u00e9s. Son livre \"Sentiment, amour et sexualit\u00e9. Les dilemmes du cin\u00e9ma iranien de la R\u00e9publique Islamique\" sera bient\u00f4t publi\u00e9 chez L'Harmattan dans la collection \"Iran en Transition\".\r\n\r\n* * Aujourd'hui, nous avons le plaisir d'accueillir diff\u00e9rents intervenants: Agn\u00e8s Devictor, historienne du cin\u00e9ma, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne, chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'UMR Monde iranien et indien et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien. Elle est l'auteur de Politique du cin\u00e9ma iranien - De l'\u00e2yatoll\u00e2h Khomeyni au pr\u00e9sident Kh\u00e2tami (CNRS, 2004), de Images, combattants et martyrs, la guerre Iran-Irak vue par le cin\u00e9ma iranien (Karthala, 2015), et sortira le mois prochain, L'Iran mis en sc\u00e8nes (Espaces  signes).Jean-Michel Frodon, journaliste, critique de cin\u00e9ma, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris et \u00e0 St Andrews (Ecosse). Il a notamment \u00e9crit pour Le Monde et dirig\u00e9 les Cahiers du Cin\u00e9ma, il publie \u00e0 pr\u00e9sent sur Slate.fr . Auteur de quelques 25 ouvrages, il a notamment publi\u00e9 La Projection nationale. Cin\u00e9ma et nation (Odile Jacob, 1998) et derni\u00e8rement avec Cl\u00e9ment Ch\u00e9roux Jafar Panahi: images/nuages (Filigranes Editions/Centre Pompidou, 2016).Javad Zeiny, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, enseignant et titulaire d'un doctorat en cin\u00e9ma (Concordia University-Montr\u00e9al et Universit\u00e9 Paris7). Sa th\u00e8se intitul\u00e9e Le cin\u00e9ma iranien, un cin\u00e9ma national sous influences est publi\u00e9 chez L'Harmattan en 2015. Javad Zeiny a dix ans quand la r\u00e9volution se d\u00e9clenche en Iran; \u00e0 quinze ans, il tourne son premier film et devient ensuite critique de cin\u00e9ma pour plusieurs journaux iraniens. Il a \u00e9crit des romans et r\u00e9alis\u00e9 plusieurs films en Suisse, au Canada aux \u00c9tats-Unis et en France. Il est \u00e9galement depuis 2004, directeur artistique du festival Uninvited \u00e0 Paris. Asal Bagheri, docteure en S\u00e9miologie et linguistique et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien. Elle est auteure de la th\u00e8se Les relations homme/femme dans le cin\u00e9ma iranien postr\u00e9volutionnaire, strat\u00e9gies des r\u00e9alisateurs; analyse s\u00e9miologique ainsi que plusieurs articles en fran\u00e7ais, anglais et persan tels que La repr\u00e9sentation de l'infid\u00e9lit\u00e9 dans le cin\u00e9ma iranien publi\u00e9 sur CERI, Sciences Po ou encore Que dit le cin\u00e9ma d'Asghar Farhadi de la soci\u00e9t\u00e9 iranienne? Publi\u00e9 dans la revue Moyent-Orient, N\u00b0 32. Elle a assur\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui plusieurs enseignements dans le domaine de la linguistique, s\u00e9miologie et communication dans diff\u00e9rentes universit\u00e9s. Son livre Sentiment, amour et sexualit\u00e9. Les dilemmes du cin\u00e9ma iranien de la R\u00e9publique Islamique sera bient\u00f4t publi\u00e9 chez L'Harmattan dans la collection Iran en Transition.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 06.02.2017", "Histoire vivante du 06.02.2017", "Le cin\u00e9ma iranien, r\u00e9volution et cr\u00e9ation (1/5) / HV_2017-02-06T13:30:00_histoire-vivante", "Le cin\u00e9ma iranien, r\u00e9volution et cr\u00e9ation (1/5) / HV_2017-02-06T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Naissance des genres\nAujourd'hui, nous avons le plaisir d'accueillir diff\u00e9rents intervenants: Agn\u00e8s Devictor, historienne du cin\u00e9ma, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne, chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'UMR Monde iranien et indien et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien. Elle est l'auteur de \"Politique du cin\u00e9ma iranien - De l'\u00e2yatoll\u00e2h Khomeyni au pr\u00e9sident Kh\u00e2tami\" (CNRS, 2004), de \"Images, combattants et martyrs, la guerre Iran-Irak vue par le cin\u00e9ma iranien\" (Karthala, 2015), et sortira le mois prochain, \"L'Iran mis en sc\u00e8nes\" (Espaces & signes\").\nJean-Michel Frodon, journaliste, critique de cin\u00e9ma, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris et \u00e0 St Andrews (Ecosse). Il a notamment \u00e9crit pour Le Monde et dirig\u00e9 les \"Cahiers du Cin\u00e9ma\", il publie \u00e0 pr\u00e9sent sur Slate.fr . Auteur de quelques 25 ouvrages, il a notamment publi\u00e9 \"La Projection nationale. Cin\u00e9ma et nation\" (Odile Jacob, 1998) et derni\u00e8rement avec Cl\u00e9ment Ch\u00e9roux \"Jafar Panahi: images/nuages\" (Filigranes Editions/Centre Pompidou, 2016).\nJavad Zeiny, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, enseignant et titulaire d'un doctorat en cin\u00e9ma (Concordia University-Montr\u00e9al et Universit\u00e9 Paris7). Sa th\u00e8se intitul\u00e9e \"Le cin\u00e9ma iranien, un cin\u00e9ma national sous influences\" est publi\u00e9 chez L'Harmattan en 2015. Javad Zeiny a dix ans quand la r\u00e9volution se d\u00e9clenche en Iran; \u00e0 quinze ans, il tourne son premier film et devient ensuite critique de cin\u00e9ma pour plusieurs journaux iraniens. Il a \u00e9crit des romans et r\u00e9alis\u00e9 plusieurs films en Suisse, au Canada aux \u00c9tats-Unis et en France. Il est \u00e9galement depuis 2004, directeur artistique du festival Uninvited \u00e0 Paris.\nAsal Bagheri, docteure en S\u00e9miologie et linguistique et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien. Elle est auteure de la th\u00e8se \"Les relations homme/femme dans le cin\u00e9ma iranien postr\u00e9volutionnaire, strat\u00e9gies des r\u00e9alisateurs; analyse s\u00e9miologique\" ainsi que plusieurs articles en fran\u00e7ais, anglais et persan tels que \"La repr\u00e9sentation de l'infid\u00e9lit\u00e9 dans le cin\u00e9ma iranien\" publi\u00e9 sur CERI, Sciences Po ou encore \"Que dit le cin\u00e9ma d'Asghar Farhadi de la soci\u00e9t\u00e9 iranienne?\" Publi\u00e9 dans la revue Moyent-Orient, N\u00b0 32. Elle a assur\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui plusieurs enseignements dans le domaine de la linguistique, s\u00e9miologie et communication dans diff\u00e9rentes universit\u00e9s. Son livre \"Sentiment, amour et sexualit\u00e9. Les dilemmes du cin\u00e9ma iranien de la R\u00e9publique Islamique\" sera bient\u00f4t publi\u00e9 chez L'Harmattan dans la collection \"Iran en Transition\".", "Naissance des genres\nAujourd'hui, nous avons le plaisir d'accueillir diff\u00e9rents intervenants: Agn\u00e8s Devictor, historienne du cin\u00e9ma, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne, chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'UMR Monde iranien et indien et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien. Elle est l'auteur de \"Politique du cin\u00e9ma iranien - De l'\u00e2yatoll\u00e2h Khomeyni au pr\u00e9sident Kh\u00e2tami\" (CNRS, 2004), de \"Images, combattants et martyrs, la guerre Iran-Irak vue par le cin\u00e9ma iranien\" (Karthala, 2015), et sortira le mois prochain, \"L'Iran mis en sc\u00e8nes\" (Espaces & signes\").\nJean-Michel Frodon, journaliste, critique de cin\u00e9ma, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris et \u00e0 St Andrews (Ecosse). Il a notamment \u00e9crit pour Le Monde et dirig\u00e9 les \"Cahiers du Cin\u00e9ma\", il publie \u00e0 pr\u00e9sent sur Slate.fr . Auteur de quelques 25 ouvrages, il a notamment publi\u00e9 \"La Projection nationale. Cin\u00e9ma et nation\" (Odile Jacob, 1998) et derni\u00e8rement avec Cl\u00e9ment Ch\u00e9roux \"Jafar Panahi: images/nuages\" (Filigranes Editions/Centre Pompidou, 2016).\nJavad Zeiny, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, enseignant et titulaire d'un doctorat en cin\u00e9ma (Concordia University-Montr\u00e9al et Universit\u00e9 Paris7). Sa th\u00e8se intitul\u00e9e \"Le cin\u00e9ma iranien, un cin\u00e9ma national sous influences\" est publi\u00e9 chez L'Harmattan en 2015. Javad Zeiny a dix ans quand la r\u00e9volution se d\u00e9clenche en Iran; \u00e0 quinze ans, il tourne son premier film et devient ensuite critique de cin\u00e9ma pour plusieurs journaux iraniens. Il a \u00e9crit des romans et r\u00e9alis\u00e9 plusieurs films en Suisse, au Canada aux \u00c9tats-Unis et en France. Il est \u00e9galement depuis 2004, directeur artistique du festival Uninvited \u00e0 Paris.\nAsal Bagheri, docteure en S\u00e9miologie et linguistique et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien. Elle est auteure de la th\u00e8se \"Les relations homme/femme dans le cin\u00e9ma iranien postr\u00e9volutionnaire, strat\u00e9gies des r\u00e9alisateurs; analyse s\u00e9miologique\" ainsi que plusieurs articles en fran\u00e7ais, anglais et persan tels que \"La repr\u00e9sentation de l'infid\u00e9lit\u00e9 dans le cin\u00e9ma iranien\" publi\u00e9 sur CERI, Sciences Po ou encore \"Que dit le cin\u00e9ma d'Asghar Farhadi de la soci\u00e9t\u00e9 iranienne?\" Publi\u00e9 dans la revue Moyent-Orient, N\u00b0 32. Elle a assur\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui plusieurs enseignements dans le domaine de la linguistique, s\u00e9miologie et communication dans diff\u00e9rentes universit\u00e9s. Son livre \"Sentiment, amour et sexualit\u00e9. Les dilemmes du cin\u00e9ma iranien de la R\u00e9publique Islamique\" sera bient\u00f4t publi\u00e9 chez L'Harmattan dans la collection \"Iran en Transition\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8330054", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8330054", "ece-8330053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les r\u00e9seaux sociaux servent-ils vraiment le d\u00e9bat politique?", "id": "sound-96BCCAAA-3220-4CDA-A674-B06DB43C671C", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La campagne pour les \u00e9lections cantonales en Valais et dans le canton de Neuch\u00e2tel prend parfois des allures de r\u00e8glement de compte sur les r\u00e9seaux sociaux. Interview d'Olivier Glassey, sociologue, enseignant chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences politiques de l'UNIL et directeur du Mus\u00e9e de la main.\r\n\r\n* * Les r\u00e9seaux sociaux servent-ils vraiment le d\u00e9bat politique?  DIRT STU LSNE \r\nOlivier Glassey, sociologue, enseignant chercheur Facult\u00e9 des sciences politiques UNIL, Directeur Mus\u00e9e de la main\r\nEn direct depuis le studio de Lausanne (arrivera \u00e0 7h00-7h05 \u00e0 la Sallaz) \r\nT: +41 79 ** \r\nOn l'entendait dans le journal de 7 heures, dans les cantons de Neuch\u00e2tel et du Valais, les r\u00e9seaux sociaux deviennent le th\u00e9\u00e2tre de r\u00e8glements de comptes. Propos violents, commentaires acerbes et d\u00e9nonciations sont monnaies courantes. \u00c0 tel point que l'on peut se demander si ces plateformes participent vraiment au d\u00e9bat d'id\u00e9es. \r\nOlivier Glassey, bonjour. Vous \u00eates sociologue, sp\u00e9cialiste des nouveaux m\u00e9dias et directeur du Mus\u00e9e de la Main \u00e0 Lausanne.\r\nQuestions\r\n1. Les r\u00e9seaux sociaux, d\u00e9potoir moderne ou plateforme de discussions (quels avantages, quels d\u00e9savantages)? \r\n(Probl\u00e9matique selon O. Glassey: les r\u00e9seaux sociaux sont un m\u00e9lange entre le caf\u00e9 du commerce et la tribune politique. R\u00e9sultat: tout se m\u00e9lange et se sont principalement les propos \"extra-ordinaires\" car outranciers, violents ou maladroits qui sont le plus souvent relay\u00e9s. On met donc la focale sur ce qui serait pass\u00e9 \"plus inaper\u00e7u\" dans un d\u00e9bat politique traditionnel...)\r\n2. Violence des propos, guerre d'informations contradictoires...est-ce que ces plateformes peuvent \u00eatre b\u00e9n\u00e9fiques pour la formation d'une opinion politique? \r\n3. Comment assurer un d\u00e9bat d\u00e9mocratique et respectueux des opinions de chacun sur ces nouveaux m\u00e9dias?\r\n(Il parlera de l'importance d'une certaine responsabilit\u00e9 collective puisqu'\u00e0 l'heure actuelle, la mod\u00e9ration \"d\u00e9mocratique\" sur les r\u00e9seaux sociaux tels que Facebook n'existe pas) \r\n4. Avec les r\u00e9seaux sociaux, la communication politique semble s'\u00eatre transform\u00e9e...Il y a d\u00e9sormais d'autres r\u00e8gles \u00e0 observer pour se faire entendre? \r\n5. Quelle est la part de responsabilit\u00e9 des politiciens dans ce genre de d\u00e9bat? Ces m\u00eames politiciens qui se l\u00e2chent sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\n> Quelle part de responsabilit\u00e9 pour les journalistes \u00e9galement? \u00c0 Neuch\u00e2tel par exemple, certains ont choisi d'afficher publiquement leur position sur les r\u00e9seaux sociaux...condamnable? \r\n6. \u00c0 Neuch\u00e2tel par exemple, o\u00f9 la campagne sur la r\u00e9forme hospitali\u00e8re fait rage, les membres du gouvernement sont absents des r\u00e9seaux sociaux. Une bonne strat\u00e9gie politique? \r\n(Oui lorsqu'on a des fonctions gouvernementales, c'est important de faire attention \u00e0 ce que l'on dit. Mais attention, \u00eatre absent c'est aussi \u00eatre moins visible!).\r\n7. On distingue peu la diff\u00e9rence entre la sph\u00e8re publique et priv\u00e9e sur ces r\u00e9seaux. Quels sont les effets pervers potentiels pour les hommes politiques (question d'identit\u00e9, d'image...). \r\n8. \u00c0 terme, il ne sera plus n\u00e9cessaire d'aller tenir un stand au march\u00e9, dans la rue, pour faire valoir ses id\u00e9es politiques. Les r\u00e9seaux sociaux suffiront?", "alternativeExcerpt": ["La campagne pour les \u00e9lections cantonales en Valais et dans le canton de Neuch\u00e2tel prend parfois des allures de r\u00e8glement de compte sur les r\u00e9seaux sociaux. Interview d'Olivier Glassey, sociologue, enseignant chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences politiques de l'UNIL et directeur du Mus\u00e9e de la main."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9seaux sociaux servent-ils vraiment le d\u00e9bat politique? / JDM_2017-02-06T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 06.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3839681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349692", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Nouveau directeur / Sociologue, ma\u00eetre d'enseignement", "name": "Glassey, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349683"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 06.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06A27A0F-B371-483E-AE42-C67C563F5B6E", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-06T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-06T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8329794", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329794", "ece-8329788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-AC9A67CC-48B9-4F81-93A3-B86C2210B4A3", "durationSec": 900, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christine Taubira, socialiste, ancienne garde des Sceaux, ministre de la Justice;Anissa Barbier ; Petre Roman, 'ancien premier ministre et ex-ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res;Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg;Lo\u00efc Pialat \r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(09court/HAMON ITV TAUBIRA) Marine Le Pen, Jean-Luc M\u00e9lanchon, Emmanuel Macron...et... Benoit Hamon...\r\nWeek-end tr\u00e8s politique en France...\r\nLes candidats ont tous lanc\u00e9 leur campagne...\r\nLes projecteurs \u00e9taient braqu\u00e9s sur Lyon...\r\nC'est l\u00e0, que 3 des candidats avaient choisi de donner leur meeting...\r\n((ceux du Front National, de la France Insoumise et d'en Marche...))\r\nBenoit Hamon lui est rest\u00e9 (sagement) \u00e0 Paris...\r\no\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 officiellement investi candidat du parti socialiste...devant 2 mille personnes...\r\nParmi elles...Christiane Taubira...ex-ministre de la justice...\r\n  00'14''\r\n(07/HAMON PA) ...Christiane Taubira...ic\u00f4ne de la gauche fran\u00e7aise...venue valider (apporter sa caution \u00e0) la candidature de Beno\u00eet Hamon...\r\nPetit Ben...comme le surnommaient les barons du parti socialiste...\r\nqui commencent \u00e0 se faire discret...voire m\u00eame \u00e0 rentrer dans le rang...\r\nParis, Anissa Barbier...\r\n  1'03''\r\n((On nous promettait une h\u00e9morragie d \u00e9lus socialistes tous chez macron mais ils sont ou les d\u00e9parts massifs.. voil\u00e0 ce que les amis de benoit hamon r\u00e9p\u00e9taient hier sourire aux levres.. manuel valls n \u00e9tait pas l\u00e0 le perdant \u00e9tait en vacances mais plusieurs membres de son cercle rapproch\u00e9 \u00e9taient dans la salle. d\u00e8s cette semaine ceux l\u00e0 seront dans l'\u00e9quipe de campagne du candidat.. le signe qu'en quelques jours benoit hamon a fait baisser d un ton les critiques et les doutes.. son arme.. ce sont les sondages.. des l entre deux tours de la primaire benoit hamon est pass\u00e9 de la 5eme a la 4eme place ds la course a l \u00e9lysee.. l ex frondeur s approche d\u00e9sormais des intentions de vote d emmanuel macron.. et avec le scandale fillon et la droite qui d\u00e9visse.. au parti socialiste commence a souffler un l\u00e9ger vent d optimisme. s ouvre aussi ce debat\r\nbenoit hamon doit il conserver ce qui a fait son succes dans la primaire.. allure d\u00e9contract\u00e9e contact facile vocabulaire parfois relach\u00e9 . doit il au contraire tenter de faire un peu plus pr\u00e9sident.. la ligne de crete s annonce en tout cas difficile \u00e0 tenir \r\nAnissa barbier rts infos paris))\r\nElle s'est clairement positionn\u00e9e sur l'\u00e9chiquier politique...\r\ncontre la gauche du fric et la droite du fric...\r\nMarine le Pen, candidate autoproclam\u00e9e de la France du peuple...\r\n***Qui a donc lanc\u00e9 sa campagne hier devant 3 mille personnes \u00e0 Lyon...\r\nEn d\u00e9clarant que l'impossible devenait possible...que des pr\u00e9sidents comme Donald Trump pouvaient \u00eatre \u00e9lu et respecter leurs engagements. \r\nC\u00f4t\u00e9 programme, le sien se d\u00e9cline en 144 propositions...\r\ndont deux r\u00e9f\u00e9rendums si elle est \u00e9lue: \r\nL'un sur la priorit\u00e9 nationale. l'autre sur la sortie de l'union europ\u00e9enne.\r\nMarine Le Pen donn\u00e9e en t\u00eate du premier tour...mais battue au second...\r\nLes militants FN ont-il \u00e9t\u00e9 convaincus? Ariane Hasler \u00e9tait \u00e0 Lyon...elle nous r\u00e9pondra apr\u00e8s ce journal...\r\n(06/FILLON SUITE PA) ***Et pendant ce temps \u00e0 droite...Fran\u00e7ois Fillon pr\u00e9pare sa contre-attaque. \r\nIl devrait prendre la parole aujourd'hui..pour s'expliquer sur l'affaire des emplois fictifs...de sa femme, de ses enfants..et faire le point sur ses ambitions pr\u00e9sidentielle...\r\nHier c'est \u00e0 coup de tracts qu'il a tent\u00e9 de faire taire les critiques. \r\nStop \u00e0 la chasse \u00e0 l'homme. Trop c'est trop. \r\nVoil\u00e0 ce qu'on pouvait lire sur ces 1 million de tracts distribu\u00e9s durant le week-end...\r\nPas de quoi freiner la justice qui explorerait de nouvelles pistes. \r\nPr\u00e9cisions, Jacques Allaman...\r\n  00'53''\r\n...Fran\u00e7ois Fillon dont la candidature est soutenue par 32% des fran\u00e7ais..\r\n(D6/ ROUMANIE ITV PETRE ROMAN) \"Bandits! Traitre! D\u00e9mission!\r\nDes mots scand\u00e9s par un demi-million de roumains hier soir encore...\r\ndont 200 mille \u00e0 Bucarest...\r\n***la contestation ne faiblit pas...m\u00eame si le premier ministre a annul\u00e9 hier le d\u00e9cret qui d\u00e9p\u00e9nalisait certains fait de corruption...\r\n...Les roumains exigent depuis 5 jours la d\u00e9mission du gouvernement social-d\u00e9mocrate.\r\n500 mille personnnes dans la rue...c'est du jamais vu depuis la chute du r\u00e9gime de Caucescu...\r\nAlors pourquoi une telle col\u00e8re?\r\nr\u00e9ponse d'un ancien premier ministre...\r\nPetr Roman...en poste en 1989...juste apr\u00e8s la chute du communisme...\r\n  01'33''\r\nPetr Roman, ex-premier ministre roumain...joint par Jacques Allaman.\r\n(14/TRUMP MENACES FRANC ITV ROSSI) Donald Trump va rencontrer ses alli\u00e9s de l'Otan en mai, a annonc\u00e9 hier la Maison Blanche apr\u00e8s un entretien t\u00e9l\u00e9phonique entre le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance atlantique Jens Stoltenberg.\r\nM. Trump a exprim\u00e9 son \"ferme soutien \u00e0 l'Otan\" mais a appel\u00e9 les membres europ\u00e9ens \u00e0 en faire davantage.\r\n La nouvelle administation de Donald Trump pourrait lancer des mesures de r\u00e9torsions \u00e9conomiques contre la Suisse. La presse al\u00e9manique en faisait l'\u00e9cho hier (di). Argument: la Suisse exporte aux Etats-Unis deux fois plus qu'elle n'importe...avec le soutien de la politique mon\u00e9taire de la Banque nationale pour contrer le franc fort. La semaine derni\u00e8re, l'Allemagne subissait les foudres de Washington...accus\u00e9e de profiter d'un euro largement sous-\u00e9valu\u00e9e. Mais pour Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, la banque nationale suisse ne cherche pas \u00e0 favoriser les exportations helv\u00e9tiques.\r\n  00'39''\r\nPropos recueills par Romain Bardet.\r\n(D1/QUOI DE 9 FEV EP.1)  \r\nNous sommes le lundi 6 f\u00e9vrier...2017...\r\nJeudi. nous serons le 9 f\u00e9vrier...\r\nEt cela fera 3 ans! jour pour jour que la Suisse a vot\u00e9 OUI \u00e0 l'initiative de l'UDC \"contre l'immigration de masse\"...\r\nL'occasion de vous proposer toute la semaine, une s\u00e9rie sur l'\u00e9tat de nos relations \"compliqu\u00e9es ou chahut\u00e9es\" avec l'Union europ\u00e9enne.\r\nS\u00e9rie baptis\u00e9e \"quoi de 9 f\u00e9vrier?\". \r\nEt le premier \u00e9pisode c'est avec vousThibaut Schaller. \r\nBonjour...\r\nBonjour!\r\nAvec vous on parlera: accord institutionnel, milliard de solidarit\u00e9, RASA..., un jargon, que vous nous promettez de vulgariser...\r\nOui car le 9 f\u00e9vrier 2014 c'est peut-\u00eatre le dossier le plus lancinant de la politique suisse... Trois ans d\u00e9j\u00e0 et toujours pas r\u00e9gl\u00e9... Et le dossier devient \u00e0 chaque \u00e9tape un mille-feuille... de plus en plus complexe...\r\nCC: pas de temps \u00e0 perdre donc. on s'y met...le premier \u00e9pisode intitul\u00e9: tout ce qui brille n'est pas d'or...\r\nLa vessie en l'occurrence c'est la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne light. Joli nom trouv\u00e9 pour d\u00e9crire la solution \u00e9labor\u00e9e au Parlement pour mettre en oeuvre le 9 f\u00e9vrier. Qu'exst-ce que c'est exactement? Dans certaines branches ou r\u00e9gions avec un ch\u00f4mage sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne - on ne sait pas encore combien, cela n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9... certaines entreprises devront annoncer les postes libres aux Offices de placement et seront oblig\u00e9es de recevoir quelques ch\u00f4meurs. Nous voici assez loin des contingents et des plafonds d'immigration (les lanternes) que demandait l'UDC et qui figure depuis dans la constitution... \r\nCC: D'ailleurs dans ce texte il a un d\u00e9lai de mise en oeuvre, non? Trois ans pour que la loi soit en vigueur... \r\nOui, l\u00e0 aussi Conseil f\u00e9d\u00e9ral et Parlement ont pris quelques libert\u00e9s. Le texte de loi ne sera pas du tout en vigueur jeudi, jour anniversaire... La faute aux fameux 100 jours de d\u00e9lai r\u00e9f\u00e9rendaire... Ce qui nous m\u00e8ne au 7 avril... Bon, deux mois de retard... on peut admettre... sauf que \u00e7a peut encore prendre du temps. Si les 50'000 signatures sont recueillies, il faudra compter, puis fixer une date de votation... Nous voici en septembre peut-\u00eatre... puis il s'agit de r\u00e9gler les d\u00e9tails, pas pr\u00e9vus dans la loi, on appelle \u00e7a les ordonnances... \u00e7a prend un peu de temps... Finalement, l'entr\u00e9e en vigueur de la loi pourrait \u00eatre... 2018 disent certains... l'essence de l'initiative n'est pas respect\u00e9e, le d\u00e9lai encore moins...\r\nCC:... et une fois le d\u00e9lai pass\u00e9, il ne va rien se passer ?\r\nAh non, pas d'\u00e9v\u00e9nement improbable dans la nuit du 9 au 10 f\u00e9vrier 2017, \u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ance des trois ans pr\u00e9vus par l'initiative. Pas d'accord bilat\u00e9ral qui se transforme en citrouille ou ce genre de chose...  On a une loi, peu importe qu'elle soit en vigueur ou pas murmure-t-on dans l'entourage du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, \u00e7a suffit pour \u00e9viter les mauvais sorts... La Suisse a donc pris quelques libert\u00e9s avec la Constitution... Et vous savez pourquoi? A cause d'une guillotine. Mais on en parle demain?\r\nCC: avec plaisir! On vous retrouve demain pour parler de cette guillotine...plus connue sous le nom de clause guillotine...vous nous d\u00e9crirez son  \"fonctionnement\"...\r\n(05/CAMPAGNE RESEAUX SOCIAUX PA) ***De l'art de parler politique sur les r\u00e9seaux sociaux...Des vecteurs qui prennent de plus en plus de place dans les d\u00e9bats politique...\r\nUn ph\u00e9nom\u00e8ne particuli\u00e8rement visible dans les cantons de Neuch\u00e2tel et du Valais o\u00f9 les campagne de votation et la course aux \u00e9lections cantonales battent leur plein. (2 avril NE, 5 mars VS)\r\nDans les deux cas, Coraline Pauchard, Facebook et consorts deviennent les vitrines de guerres internes et de pics entre opposants et partisans. \r\n  00'55''\r\n((Invectives, propos virulents voire diffamatoires, insultes \u00e0 peine d\u00e9guis\u00e9es...la votation sur l'avenir de l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois a pris un tournant sans pr\u00e9c\u00e9dent sur les r\u00e9seaux sociaux. Il y a d'un c\u00f4t\u00e9 ceux qui d\u00e9fendent le maintien de deux h\u00f4pitaux de soins aigus dans le canton. De l'autre ceux qui estiment qu'une centralisation de ces m\u00eames soins \u00e0 Neuch\u00e2tel est essentielle. Et Facebook est devenu la vitrine de leurs diff\u00e9rends. Si bien qu'une plainte a m\u00eame \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre l'auteur d'un post d\u00e9nonciateur et que certaines personnes ont \u00e9t\u00e9 exclues des discussions pour avoir commenter des informations jug\u00e9es erron\u00e9es.\r\nUn ping-pong entre politiciens, citoyens et portes-paroles que le canton du Valais exp\u00e9rimente lui aussi. \u00c0 un mois des \u00e9lections cantonales, l'UDC Oskar Freysinger est particuli\u00e8rement attaqu\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. Fronde \u00e0 laquelle les partisans du conseiller d'Etat r\u00e9pondent avec tout autant de violence.\r\nR\u00e9sultat: les r\u00e9seaux sociaux deviennent le r\u00e9ceptacle de ce que l'on ne peut pas dire ailleurs. O\u00f9 le propos le plus extra-ordinaire obtiendra le plus de commentaires...et donc de visibilit\u00e9.))\r\nExtro: les r\u00e9seaux sociaux, d\u00e9potoires modernes ou plateformes ouvertes au d\u00e9bat public. On en parle \u00e0 7h15 avec notre invit\u00e9 Olivier Glassey, sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux. \r\n***les r\u00e9seaux sociaux, d\u00e9potoires modernes ou plateformes ouvertes au d\u00e9bat public. On en parle \u00e0 7h15 avec notre invit\u00e9 Olivier Glassey, sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux.\r\n(11/SUPERBOWL PA) Tout de suite direction l'Am\u00e9rique...avec l'\u00e9v\u00e9nement sportif de l'ann\u00e9e..la finale du superbowl. \r\n les New England Patriots l'ont remport\u00e9e en battant les Atlanta Falcons 34-28 au terme d'un match haletant. \r\nLa finale du championnat de football am\u00e9ricain est l'\u00e9v\u00e9nement sportif num\u00e9ro un aux Etats-Unis et il n'a pas \u00e9chapp\u00e9 aux r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 Donald Trump et \u00e0 sa politique qui divise le pays. Reflets de cette finale politique...avec Loic Pialat...\r\n  01'10'' \r\n((Extrait This land is your land\r\nSeule sur le toit du NRG stadium de Houston, Lady Gaga commence son concert de la mi-temps  par les paroles de chansons du patrimoine am\u00e9ricain. \r\n\"Cette terre est la tienne, cette terre est la mienne. Cette terre a \u00e9t\u00e9 faite pour toi et moi\".\r\n\u00c7a n'a pas \u00e9t\u00e9 le seul appel \u00e0 l'unit\u00e9 de la soir\u00e9e. Loin de l\u00e0.\r\nEXTRAIT pub Coca Cola\r\nSur l'air d'America the beautiful chant\u00e9 en plusieurs langues, Coca Cola avait lanc\u00e9 le Super Bowl avec une pub mettant en sc\u00e8ne une Am\u00e9rique multiculturelle. \r\nM\u00eame message de AirBnB dont le spot se conclut par le hashtag weaccept, \"Nous acceptons\". Le patron du site avait publiquement critiqu\u00e9 les mesures anti-immigration de Donald Trump. \r\nEXTRAIT pub 84 Lumber\r\nBudweiser et 84 Lumber ont quant \u00e0 eux choisi de raconter le parcours d'immigrants : un allemand arriv\u00e9 au 19e si\u00e8cle pour la marque de bi\u00e8re, une femme latino et sa fille pour le sp\u00e9cialiste de la construction.\r\nLe premier Super Bowl de sa pr\u00e9sidence restera malgr\u00e9 tout un bon souvenir pour Donald Trump. New England, dont la star, l'entra\u00eeneur et le propri\u00e9taire, font partie de ses amis a battu Atlanta en r\u00e9ussissant un come back historique.))\r\nLa star des New-England Patriots...s'appelle Tom Brady...\u00e0 39 ans il faisait son comeback hier..et est devenu le premier quarter-back a remport\u00e9 5 fois le troph\u00e9e. pour certains c'est donc le roger federer du football am\u00e9ricain.\r\n(Br\u00e8ve sports) ...Notre Roger Federer et notre Lara Gut...\r\nqui est fit \u00e0 100%\" pour les championnats du monde de St-Moritz...qui s'ouvrent aujourd'hui avec les entra\u00eenements de la descente. c\u00e9r\u00e9monie en direct sur rts2 \u00e0 17h55...\r\nLara Gut entrera en lice demain \u00e0 l'occasion de la 1\u00e8re \u00e9preuve : le super G f\u00e9minin.  \r\nUn mot de hockey sur glace encore...pour vous annoncer une condamnation...\r\ncelle de Fribourg Gott\u00e9ron...condamn\u00e9 \u00e0 disputer le Tour de rel\u00e9gation...\r\napr\u00e8s sa d\u00e9faite hier 6 \u00e0 3 contre Gen\u00e8ve Servette.\r\n((Les Lions indomptables rugissent \u00e0 nouveau!                                                                                                                           \r\nLe Cameroun a remport\u00e9 la Coupe d'Afrique des nations en battant en finale l'Egypte 2 \u00e0 1 hier soir \u00e0 Libreville au Gabon. \r\nLe Cameroun est sacr\u00e9 pour la 5e fois champion d'Afrique apr\u00e8s 1**, 2000 et 2002. \r\nIl avait \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 du titre \u00e0 deux reprises par l'Egypte! ))\r\n*****\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) m\u00e9t\u00e9o:\r\nCe matin des pr\u00e9cipitations, sous forme de neige d\u00e8s 400\r\nm\u00e8tres. En r\u00e9gions de plaine, elles s'estomperont assez rapidement dans le courant de la matin\u00e9e, alors qu'elles s'attarderont jusque dans l'apr\u00e8s-midi en montagne. 6 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Arthur Mas) Arthur Mas devant la justice pour d\u00e9sob\u00e9issance civile \r\net \r\nsa faute: avoir organis\u00e9 une consultation symbolique sur l'ind\u00e9penance de la Catalogne...\r\nc'\u00e9tait en 2014...c'\u00e9tait dans les \u00e9cole avec des volontaires. \r\nprobl\u00e8me le r\u00e9f\u00e9rendum d'apartenance est interdit dans la constitution espagnoel. \r\nproc\u00e8s doit duretr 5 jours.\r\n(Br\u00e8ve renvois records) Berne (ats) Durant l'ann\u00e9e 2016, le corps des gardes-fronti\u00e8re a d\u00e9nombr\u00e9 48'838 entr\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res en Suisse, contre 31'038 en 2015. Des renvois ont \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9s dans plus de la moiti\u00e9 des cas (26'644). Le Tessin est le canton le plus concern\u00e9.\r\nSur les 48'838 entr\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res, plus de deux tiers (33'844) ont eu lieu dans le canton italophone.\r\nC'est aux mois de juillet et d'ao\u00fbt que le nombre de ces entr\u00e9es a atteint un pic, avec respectivement 7412 (6134 au Tessin) et 7482 (6209), indique mardi l'Administration f\u00e9d\u00e9rale des douanes (AFD) qui a publi\u00e9 sa statistique annuelle. Un an plus t\u00f4t, c'\u00e9tait en novembre (4487) que les gardes-fronti\u00e8re avaient recens\u00e9 le plus d'entr\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res, suivi d'octobre (3568) et de septembre (3420).\r\nEn 2016, les entr\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res \u00e9manaient principalement de migrants africains, avec les Erythr\u00e9ens tr\u00e8s nettement en t\u00eate (12'294). Suivent les ressortissants gambiens (3845), guin\u00e9ens (3814), nig\u00e9rians (3150), \u00e9thiopiens (2747) et somaliens (2643).\r\nQuatre fois plus de renvois\r\nConcernant les renvois, ils ont plus que quadrupl\u00e9 entre 2015 et 2016, passant de 6456 \u00e0 26'644. L'an dernier, c'est \u00e9galement durant les mois de juillet et d'ao\u00fbt que les chiffres ont \u00e9t\u00e9 les plus \u00e9lev\u00e9s, avec respectivement 4203 et 4930 cas.\r\nLes trois quarts des renvois concernent le Tessin (19'988). Quatorze pourcents des renvois ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s dans les cantons de Vaud, Valais et Fribourg (3843), r\u00e9gion qui a enregistr\u00e9 6207 entr\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res l'ann\u00e9e pass\u00e9e. Les renvois touchent l\u00e0 aussi majoritairement des ressortissants africains, Erythr\u00e9ens en t\u00eate (7878).\r\n(Br\u00e8ve Otan) EST PALM BEACH, Floride, 6 f\u00e9vrier (Reuters) - Donald Trump\r\na accept\u00e9 l'invitation du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Otan, Jens\r\nStoltenberg, \u00e0 rencontrer les dirigeants des Etats membres de\r\nl'Alliance atlantique au mois de mai, a annonc\u00e9 la Maison\r\nblanche, dimanche.\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui a qualifi\u00e9 l'Otan \"d'obsol\u00e8te\"\r\net dit vouloir se rapprocher de son homologue russe Vladimir\r\nPoutine, grand d\u00e9tracteur de l'Alliance, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 plusieurs\r\nreprises que ses membres devraient participer davantage au co\u00fbt\r\nde leur s\u00e9curit\u00e9 s'ils veulent que les Etats-Unis continuent \u00e0\r\nla garantir.\r\nCette proposition, loin de faire l'unanimit\u00e9 au Congr\u00e8s\r\nam\u00e9ricain, a provoqu\u00e9 l'inqui\u00e9tude dans les pays d'Europe de\r\nl'Est, en premi\u00e8re ligne face \u00e0 l'agressivit\u00e9 croissante de la\r\nRussie.\r\nDans un communiqu\u00e9, la Maison blanche indique que Donald\r\nTrump et Jens Stoltenberg ont discut\u00e9 \"des moyens d'encourager\r\ntous les alli\u00e9s de l'Otan \u00e0 respecter leurs engagements en\r\nmati\u00e8re de d\u00e9penses militaires\".\r\nElle ajoute que la \"possibilit\u00e9 d'une r\u00e9solution pacifique\r\ndu conflit \u00e0 la fronti\u00e8re ukrainienne\" a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e.\r\nL'attitude de Donald Trump \u00e0 l'\u00e9gard du conflit entre les\r\nautorit\u00e9s de Kiev et les rebelles s\u00e9paratistes prorusses de\r\nl'est du pays est consid\u00e9r\u00e9e comme un test des futures relations\r\nentre Washington, Moscou et l'Europe.\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a accept\u00e9 de se rendre en mai en\r\nEurope pour discuter avec les dirigeants de l'Otan, dit le\r\ncommuniqu\u00e9 de la Maison blanche.\r\n(Steve Holland; Tangi Sala\u00fcn pour le service fran\u00e7ais)\r\n )\r\n(Reuters) - L5N1\r\n(Mesures r\u00e9torsions UE/USA) Faire pression sur les entreprises suisses d'exportation pour inciter Berne \u00e0 se doter d'un accord-cadre avec l'Union europ\u00e9enne. C'est le nouvel outil brandi par Bruxelles affirmait la presse al\u00e9manique hier (NZZ am Sonntag). Si la Suisse refusait d'adapter ses accords actuels aux nouvelles r\u00e8gles europ\u00e9ennes, l'union pourrait faire preuve de mauvaise volont\u00e9. Par exemple en exigeant plusieurs processus d'\u00e9valuation avant la commercialisation de certains produits.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-06T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-06T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349703", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Pialat, Lo\u00efc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349703", "ece-8349687"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 06.02.2017", "id": "sound-8B23F253-913D-4F6A-9648-6DC3E84A1BB3", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l'Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Grand-H\u00f4tel des Bains \u00e0 Saillon.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Nicolas Haut, Pascal Vincent, Sabine Carron, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 06.02.2017", "A Saillon (VS), avec Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l\u2019Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016 (1/5) / DIC_2017-02-06T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 06.02.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-02-06T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Saillon (VS), avec Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l\u2019Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016 (1/5) / DIC_2017-02-06T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l\u2019Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Grand-H\u00f4tel des Bains \u00e0 Saillon.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Christian Rappaz, journaliste \u00e0 l\u2019Illustr\u00e9 et co-laur\u00e9at du Prix Jean Dumur 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Grand-H\u00f4tel des Bains \u00e0 Saillon."], "imageURL": "//www.rts.ch/8356651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8330120", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8330120", "ece-8330118"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 06.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-891FFBF0-6DC5-48CC-829D-1BE8A6D5F151", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-02-06T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 06.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8329792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8329784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Lancement d'un moteur de recherche des lieux de pri\u00e8re musulmans en Suisse", "id": "sound-B1808A5E-7E50-49E7-92E7-CBE8BCAA4FE9", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nLe Conseil central islamique suisse, pr\u00e9sid\u00e9 par Nicolas Blancho, lance une nouvelle plateforme web. Ce TripAdvisor des mosqu\u00e9es de Suisse a pour but de trouver le lieu de pri\u00e8re le plus proche de chez soi.\r\n\r\n* * RTSreligion - Lancement d'un moteur de recherche des lieux de pri\u00e8re musulmans en Suisse (RTS RELIGION 06.02 SWISSMUSLIM.CH 1/3) Un moteur de recherche des lieux de pri\u00e8re musulmans en Suisse \r\nLa chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. Le conseil central islamique, pr\u00e9sid\u00e9 par Nicolas Blancho, lance une nouvelle plateforme web : une sorte de tripadvisor des mosqu\u00e9es de Suisse pour trouver le lieu de pri\u00e8re le plus proche de chez soi. \r\n  0'40''\r\n ((Oui depuis quelques jours, la plateforme swissmuslims.ch propose un recensement qui se veut presque exhaustif des lieux de pri\u00e8re musulmans. de la grande mosqu\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re-salle lou\u00e9e par une association locale. Chaque lieu est illustr\u00e9 d'une photo, parfois d'une vid\u00e9o. On y trouve les coordonn\u00e9es utiles (adresse, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone) et des indications comme par ex. sous quelles conditions les femmes peuvent y prier. Il propose encore aux internautes d'\u00e9valuer la mosqu\u00e9e en lui attribuant de 1 \u00e0 5 \u00e9toiles. Bon, pour l'instant, aucune \u00e9valuation n'est en ligne et difficile de savoir combien de salles de pri\u00e8re sont effectivement recens\u00e9es.  Un exemple : Quand on tape Gen\u00e8ve dans le moteur de recherche aucun lieu ne r\u00e9pond aux crit\u00e8res. ))\r\n*** Est-ce que cette initiative r\u00e9pond \u00e0 une demande des associations musulmanes de Suisse ? \r\n 0'37''\r\n ((Non, apparemment le Conseil central islamique s'est investi tout seul de cette mission. Il n'a d'ailleurs pas consult\u00e9 tous les responsables des associations recens\u00e9es sur la plateforme: nous en avons contact\u00e9 deux qui figurent pourtant en page d'accueil du site. Les pr\u00e9sidents de l'association chiite Ahl-al-bayt \u00e0 Gen\u00e8ve et de l'association musulmane du Chablais \u00e0 Aigle n'ont jamais \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s par le CCIS. Ils sont plut\u00f4t f\u00e2ch\u00e9s d'\u00eatre ainsi li\u00e9s implicitement \u00e0 cette structure.  le pr\u00e9sident d'Ahl-al-Bayt compte bien demander imm\u00e9diatement le retrait des informations concernant sa mosqu\u00e9e. Enfin plusieurs vid\u00e9os de l'int\u00e9rieur des lieux de pri\u00e8re ont semble-t-il \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9es sans autorisation. La d\u00e9marche du CCIS a tout d'une intrusion.))\r\n*** Quel est le but poursuivi par le Conseil central islamique avec cette plateforme?\r\n  0'39''\r\n((Selon plusieurs observateurs et acteurs de la communaut\u00e9 musulmane de Suisse, le CCIS essaie de devenir le porte-parole des musulmans dans le pays, alors qu'il n'en repr\u00e9sente qu'une infime minorit\u00e9. Avec leur technique de communication tr\u00e8s pro-active, ils prennent de vitesse les associations musulmanes traditionnelles et attirent l'attention des m\u00e9dias - d'ailleurs, vous voyez. on en parle. \r\nEn fait, des sites qui recensent les lieux de pri\u00e8re existent d\u00e9j\u00e0, rappelle Montassar BenMrad, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamiques de Suisse. La d\u00e9marche du CCIS n'a donc selon lui rien de r\u00e9volutionnaire, et il ne voudrait pas que \u00ab swissmuslims \u00bb fasse illusion. Le Conseil central islamique, ce n'est pas les musulmans de Suisse.))", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil central islamique suisse, pr\u00e9sid\u00e9 par Nicolas Blancho, lance une nouvelle plateforme web. Ce TripAdvisor des mosqu\u00e9es de Suisse a pour but de trouver le lieu de pri\u00e8re le plus proche de chez soi.", "Le Conseil central islamique suisse, pr\u00e9sid\u00e9 par Nicolas Blancho, lance une nouvelle plateforme web. Ce TripAdvisor des mosqu\u00e9es de Suisse a pour but de trouver le lieu de pri\u00e8re le plus proche de chez soi.", "Le Conseil central islamique suisse, pr\u00e9sid\u00e9 par Nicolas Blancho, lance une nouvelle plateforme web. Ce TripAdvisor des mosqu\u00e9es de Suisse a pour but de trouver le lieu de pri\u00e8re le plus proche de chez soi."], "alternativeTitle": ["RTSreligion", "RTSreligion \u2013 Lancement d'un moteur de recherche des lieux de pri\u00e8re musulmans en Suisse / JDM_2017-02-06T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Lancement d'un moteur de recherche des lieux de pri\u00e8re musulmans en Suisse / JDM_2017-02-06T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192338.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349705", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8349705", "ece-8349688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le premier morceau de jazz a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 il y a tout juste cent ans", "id": "sound-A6F038D7-2283-49A1-9B7F-03DE95154142", "durationSec": 314, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : aurent Cugny, pianiste, professeur \u00e0 la sorbonne et historien du jazz\r\nUn morceau de jazz a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1917. Cette ann\u00e9e marque v\u00e9ritablement un tournant dans l'histoire de la musique.\r\n\r\n* * Le premier morceau de jazz a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 il y a tout juste cent ans LANCEMENT 3 / HISTOIRE DU JAZZ\r\nS\u00e9quence enti\u00e8rement enregistr\u00e9e (y compris intro - mais pas l'extro !)\r\n DIGAS 5'25''\r\n((Quelques notes de jazz pour terminer cette \u00e9mission... Et pas n'importe lesquelles: ce que vous \u00e9coutez est le premier morceau de jazz jamais enregistr\u00e9... C'\u00e9tait il y a cent ans, en f\u00e9vrier 1917... Renaud Malik, cette ann\u00e9e 1917 marque v\u00e9ritablement un tournant dans l'histoire de la musique...\r\nOui on peut dire que c'est cette ann\u00e9e-l\u00e0 que le jazz entre v\u00e9ritablement dans l'histoire. Et il y entre, avec ce morceau enregistr\u00e9 le 26 f\u00e9vrier dans les studios du label Victor \u00e0 New York, par le Dixieland Jazz Band. Laurent Cugny, pianiste, professeur \u00e0 la sorbonne et historien du jazz:\r\n\"on sait que le jazz existe... dans la mesure o\u00f9 on a des sources\".\r\nmusique 1\r\nHistorique, donc, ce 78 tours... M\u00eame si les puristes le consid\u00e8rent volontiers comme un disque m\u00e9diocre musicalement... Laurent Cugny, lui, parle d'un disque assez \"paradoxal\": \r\n\"Il est paradoxal puisqu'il est... et donc il les ont enregistr\u00e9s\"\r\nLe disque fait d'ailleurs un triomphe \u00e0 l'\u00e9poque.. Et c'est en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 lui que le mot jazz va entrer, \u00e0 partir de cette ann\u00e9e-l\u00e0, dans le vocabulaire courant.\r\n1917, Renaud, c'est aussi l'ann\u00e9e o\u00f9 le jazz part v\u00e9ritablement \u00e0 la conqu\u00eate du monde.\r\nOui, et comme dans \u00e0 peu pr\u00e8s tous les domaines, c'est la grande guerre qui va servir d'acc\u00e9l\u00e9rateur ou de catalyseur: en 1917, les Etats-Unis s'engagent dans le conflit... Des milliers d'afro-am\u00e9ricains rejoignent alors les rangs de l'arm\u00e9e, et parmi eux, un homme qui va marquer \u00e0 jamais l'histoire du jazz: james reese europe. \r\nQui est-ce?\r\nC'est un New-Yorkais de 37 ans, figure de l'intelligentsia noire des ann\u00e9es 1910,  c'est un homme de la nuit, propri\u00e9taire de plusieurs clubs de jazz... C'est \u00e0 lui lui que l'arm\u00e9e demande de mettre sur pied l'orchestre du 369e r\u00e9giment d'infanterie, un r\u00e9giment int\u00e9gralement compos\u00e9 de noirs. James Reese Europe accepte, en partie parce qu'il est convaincu comme beaucoup d'autres, que le fait de participer \u00e0 l'effort de guerre peut faire avancer la cause des afro-am\u00e9ricains... C'est l'acte de naissance des Harlem Hellfighters. \r\n\"Il a form\u00e9 un orchestre... qui de temps en temps faisaient des concerts\". \r\nMusique 2\r\nDes concerts, le groupe en donnera 25 en tout, dans diff\u00e9rentes villes de France, pendant la guerre... Et \u00e0 chaque fois, la r\u00e9action du public est un m\u00e9lange d'\u00e9tonnement et d'excitation:\r\n\"On dit toujours que...\"\r\nRenaud, c'est donc \u00e0 partir de cette ann\u00e9e 1917 que le jazz va devenir un genre populaire en Europe... Cela dit, est-ce qu'il faut en d\u00e9duire qu'il n'\u00e9tait jamais arriv\u00e9 aux oreilles des Europ\u00e9ens avant la guerre?\r\nOn ne peut pas dire \u00e7a, non! Plusieurs jazzmen avaient d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 en Europe, m\u00eame si c'\u00e9tait de mani\u00e8re tr\u00e8s confidentielle... En fait, comme le rappelle Laurent Cugny, d\u00e8s les premiers balbutiements du jazz, on a vu des artistes se produire aux quatre coins du monde... y compris, eh oui! En Asie:\r\n\"C'est \u00e9tonnant de voir...\"\r\nMais \u00e9videmment, ces concerts n'ont laiss\u00e9 aucune trace sonore.. Ils appartiennent, en quelque sorte, \u00e0 la pr\u00e9histoire du jazz.))\r\nFIN PAROLE 4'55''\r\n***C'est \u00e9mouvant, quand m\u00eame d'entendre ce tout premier enregistrement de jazz de l'histoire...\r\nMerci Renaud Malik !\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A lundi !", "alternativeExcerpt": ["Un morceau de jazz a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1917. Cette ann\u00e9e marque v\u00e9ritablement un tournant dans l'histoire de la musique."], "alternativeTitle": ["Le premier morceau de jazz enregistr\u00e9 f\u00eate ses 100 ans / TUM_2017-02-06T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 06.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8349500", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8349494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'exp\u00e9rience du mois: d'o\u00f9 viennent les couleurs des feux d'artifice?", "id": "sound-C66DA562-E5CF-4E94-BDA8-071EE0FECE61", "durationSec": 566, "publicationDate": "2017-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en images. Aujourd'hui, Bastien Confino s'int\u00e9resse \u00e0 la fabrication des couleurs des feux d'artifice et de l'\u00e9clairage urbain. Avec Didier Perret, chimiste et co-directeur ex\u00e9cutif du Chimiscope de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Chaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en images. Aujourd'hui, Bastien Confino s'int\u00e9resse \u00e0 la fabrication des couleurs des feux d\u2019artifice et de l\u2019\u00e9clairage urbain. Avec Didier Perret, chimiste et co-directeur ex\u00e9cutif du Chimiscope de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'exp\u00e9rience du mois: d'o\u00f9 viennent les couleurs des feux d'artifice? / CQFD_2017-02-06T10:04:15_chronique", "CQFD du 06.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8330107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8330102"]}]}}