{"response": {"numFound": 24935, "start": 4800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les habitants de Sarasota se r\u00e9fugient dans des abris de la Croix-Rouge pour se prot\u00e9ger de l'ouragan", "id": "sound-435A3FED-3D2E-4606-9CDA-84CAFCF4E125", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que l'ouragan Irma poursuit sa route vers le Nord de la Floride et prive d'\u00e9lectricit\u00e9 quatre millions de foyers, des habitants de Sarasota s'abritent dans des refuges ouverts en urgence par la Croix-Rouge.\r\n\r\n* * Alors que l'ouragan Irma poursuit sa route vers le Nord de la Floride et prive d'\u00e9lectricit\u00e9 quatre millions de foyers, des habitants de Sarasota s'abritent dans des refuges ouverts en urgence par la Croix-Rouge.", "alternativeExcerpt": ["Alors que l'ouragan Irma poursuit sa route vers le Nord de la Floride et prive d'\u00e9lectricit\u00e9 quatre millions de foyers, des habitants de Sarasota s'abritent dans des refuges ouverts en urgence par la Croix-Rouge."], "alternativeTitle": ["Les habitants de Sarasota se r\u00e9fugient dans des abris de la Croix-Rouge pour se prot\u00e9ger de l'ouragan / TUM_2017-09-11T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8908713.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889636", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8889632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Floride s'attend \u00e0 des d\u00e9g\u00e2ts importants apr\u00e8s Irma. Le t\u00e9moignage d'une Fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 Miami", "id": "sound-3DB684DB-0DE7-412F-BFC5-F7B51C7FA557", "durationSec": 516, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Val\u00e9rie Lomin\u00e9, fran\u00e7aise, install\u00e9e \u00e0 Miami depuis 9 mois\r\nLa Floride a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi par des vents violents. Plus de six millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es, mais certaines sont rest\u00e9es sur place. T\u00e9moignage de Val\u00e9rie Lomin\u00e9, ressortissante fran\u00e7aise habitant \u00e0 Miami depuis 9 mois.\r\n\r\n* * La Floride s'attend \u00e0 des d\u00e9g\u00e2ts importants apr\u00e8s Irma. Le t\u00e9moignage d'une Fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 Miami Esther : Et pour commencer ce Forum, un t\u00e9moignage. Celui d'une femme qui a v\u00e9cu le passage d'Irma \u00e0 Miami. \r\n*** La Floride balay\u00e9e par des vents violents la nuit derni\u00e8re. Les services de secours s'attendent \u00e0 des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels importants. Une op\u00e9ration d'acheminement de secours est en pr\u00e9paration vers l'archipel des keys, au sud de la Floride. \r\nPlus de 6 millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es de Floride. Mais certains sont rest\u00e9s \u00e0 Miami. C'est votre cas Val\u00e9rie Lomin\u00e9, bonsoir... \r\nMAG \r\n ((fran\u00e7aise install\u00e9e \u00e0 Miami depuis 9 mois... \r\n- vous avez choisi de rester au centre de Miami malgr\u00e9 Irma... \r\n- comment avez-vous v\u00e9cu cette nuit. \r\n- premier ouragan... \r\n- vous \u00eates chez vous, d\u00e9crire sc\u00e8ne\r\n- pieds dans l'eau... \r\n- super beau... \r\n- ok il fait beau, mais il faudra du temps pour que la ville reprenne son cours normal\r\n- craint une nouvelle temp\u00eate??\r\n- activit\u00e9 \u00e9conomique.. est-ce que vous allez travailler aujourd'hui??))", "alternativeExcerpt": ["La Floride a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi par des vents violents. Plus de six millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es, mais certaines sont rest\u00e9es sur place. T\u00e9moignage de Val\u00e9rie Lomin\u00e9, ressortissante fran\u00e7aise habitant \u00e0 Miami depuis 9 mois."], "alternativeTitle": ["La Floride s'attend \u00e0 des d\u00e9g\u00e2ts importants apr\u00e8s Irma. Le t\u00e9moignage d\u2019une Fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 Miami / FOR_2017-09-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889670", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Pierre et Micheline Centlivres, anthropologues, sp\u00e9cialistes de l'Afghanistan", "id": "sound-3AD6C092-1A2C-4001-997F-AB38606D45F1", "durationSec": 3404, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pierre Centlivres est professeur honoraire et ancien directeur de l'Institut d'ethnologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel; il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 conseiller au Mus\u00e9e national afghan \u00e0 Kaboul de 1964 \u00e0 1966. Micheline Centlivres-Demont est ethnologue et r\u00e9dactrice de \"Afghanistan Info\" depuis 1980. Ensemble ils ont effectu\u00e9 de longs s\u00e9jours de recherches en Afghanistan entre 1964 et 2005 et au Pakistan entre 1986 et 1998. Ils ont \u00e9crit seuls ou en collaboration, de nombreux ouvrages sur l'Afghanistan. Ils pr\u00eatent leur collection, une petite partie de l'impressionnante collection d'images populaire, \u00e0 la Fondation Pierre Arnaud pour l'exposition \"Visages de l'Orient\" jusqu'au 29 octobre 2017. Micheline et Pierre Centlivres sont aujourd'hui les invit\u00e9s de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Pierre Centlivres est professeur honoraire et ancien directeur de l'Institut d'ethnologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel; il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 conseiller au Mus\u00e9e national afghan \u00e0 Kaboul de 1964 \u00e0 1966. Micheline Centlivres-Demont est ethnologue et r\u00e9dactrice de \"Afghanistan Info\" depuis 1980. Ensemble ils ont effectu\u00e9 de longs s\u00e9jours de recherches en Afghanistan entre 1964 et 2005 et au Pakistan entre 1986 et 1998. Ils ont \u00e9crit seuls ou en collaboration, de nombreux ouvrages sur l'Afghanistan. Ils pr\u00eatent leur collection, une petite partie de l'impressionnante collection d'images populaire, \u00e0 la Fondation Pierre Arnaud pour l'exposition \"Visages de l'Orient\" jusqu'au 29 octobre 2017. Micheline et Pierre Centlivres sont aujourd'hui les invit\u00e9s de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 11.09.2017", "Entre nous soit dit du 11.09.2017", "Pierre et Micheline Centlivres, anthropologues, sp\u00e9cialistes de l\u02b9Afghanistan / ENSD_2017-09-11T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Pierre et Micheline Centlivres, anthropologues, sp\u00e9cialistes de l\u02b9Afghanistan / ENSD_2017-09-11T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Pierre Centlivres est professeur honoraire et ancien directeur de l\u02b9Institut d\u02b9ethnologie de l\u02b9Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel; il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 conseiller au Mus\u00e9e national afghan \u00e0 Kaboul de 1964 \u00e0 1966. Micheline Centlivres-Demont est ethnologue et r\u00e9dactrice de \"Afghanistan Info\" depuis 1980. Ensemble ils ont effectu\u00e9 de longs s\u00e9jours de recherches en Afghanistan entre 1964 et 2005 et au Pakistan entre 1986 et 1998. Ils ont \u00e9crit seuls ou en collaboration, de nombreux ouvrages sur l\u02b9Afghanistan. Ils pr\u00eatent leur collection, une petite partie de l\u02b9impressionnante collection d\u02b9images populaire, \u00e0 la Fondation Pierre Arnaud pour l'exposition \"Visages de l\u02b9Orient\" jusqu\u02b9au 29 octobre 2017. Micheline et Pierre Centlivres sont aujourd\u02b9hui les invit\u00e9s de M\u00e9lanie Croubalian.", "Pierre Centlivres est professeur honoraire et ancien directeur de l\u02b9Institut d\u02b9ethnologie de l\u02b9Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel; il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 conseiller au Mus\u00e9e national afghan \u00e0 Kaboul de 1964 \u00e0 1966. Micheline Centlivres-Demont est ethnologue et r\u00e9dactrice de \"Afghanistan Info\" depuis 1980. Ensemble ils ont effectu\u00e9 de longs s\u00e9jours de recherches en Afghanistan entre 1964 et 2005 et au Pakistan entre 1986 et 1998. Ils ont \u00e9crit seuls ou en collaboration, de nombreux ouvrages sur l\u02b9Afghanistan. Ils pr\u00eatent leur collection, une petite partie de l\u02b9impressionnante collection d\u02b9images populaire, \u00e0 la Fondation Pierre Arnaud pour l'exposition \"Visages de l\u02b9Orient\" jusqu\u02b9au 29 octobre 2017. Micheline et Pierre Centlivres sont aujourd\u02b9hui les invit\u00e9s de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871510", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ethnologue, sp\u00e9cialiste de l'Afghanistan, sp\u00e9cialiste Afghanistan", "name": "Centlivres, Micheline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871510", "ece-8871509"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 11.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1B312E6-7E77-4569-8751-5479B28D6A98", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-09-11T07:45:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889774"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Que nous veut l'inconnu?", "id": "sound-47B4E2D6-B792-489C-968A-90761907FD4F", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDepuis le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 et jusqu'\u00e0 la fin de cette semaine, La Maison Rouge pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, une grande exposition consacr\u00e9e au travail d'H\u00e9l\u00e8ne Delprat.\r\nPour mieux faire connaissance avec l'artiste, David Christoffel a invit\u00e9 H\u00e9l\u00e8ne Delprat. En contrepoint \u00e0 l'entretien, nous cheminerons dans l'exposition avec Corinne Rondeau qui pr\u00e9vient: \"Pour commencer il faut aimer le myst\u00e8re, l'inqui\u00e9tude et le d\u00e9sir d'aller voir de l'autre c\u00f4t\u00e9. Et le plus souvent trouver tout autre chose que ce qu'on cherchait, comme dans les Aventures des trois Princes de Serendip\".", "alternativeTitle": ["Nectar du 11.09.2017", "Que nous veut l'inconnu? / NTR_2017-09-11T12:06:00_nectar", "Nectar du 11.09.2017", "Que nous veut l'inconnu? / NTR_2017-09-11T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 et jusqu'\u00e0 la fin de cette semaine, La Maison Rouge pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, une grande exposition consacr\u00e9e au travail d\u02b9H\u00e9l\u00e8ne Delprat.\n\nPour mieux faire connaissance avec l'artiste, David Christoffel a invit\u00e9 H\u00e9l\u00e8ne Delprat. En contrepoint \u00e0 l'entretien, nous cheminerons dans l'exposition avec Corinne Rondeau qui pr\u00e9vient: \"Pour commencer il faut aimer le myst\u00e8re, l\u02b9inqui\u00e9tude et le d\u00e9sir d\u02b9aller voir de l\u02b9autre c\u00f4t\u00e9. Et le plus souvent trouver tout autre chose que ce qu\u02b9on cherchait, comme dans les Aventures des trois Princes de Serendip\".", "Depuis le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 et jusqu'\u00e0 la fin de cette semaine, La Maison Rouge pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, une grande exposition consacr\u00e9e au travail d\u02b9H\u00e9l\u00e8ne Delprat.\n\nPour mieux faire connaissance avec l'artiste, David Christoffel a invit\u00e9 H\u00e9l\u00e8ne Delprat. En contrepoint \u00e0 l'entretien, nous cheminerons dans l'exposition avec Corinne Rondeau qui pr\u00e9vient: \"Pour commencer il faut aimer le myst\u00e8re, l\u02b9inqui\u00e9tude et le d\u00e9sir d\u02b9aller voir de l\u02b9autre c\u00f4t\u00e9. Et le plus souvent trouver tout autre chose que ce qu\u02b9on cherchait, comme dans les Aventures des trois Princes de Serendip\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8908828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871336", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Critique d'art et ma\u00eetre de conf\u00e9rence", "name": "Rondeau, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "plasticienne, peintre, vid\u00e9aste, sc\u00e9nographe fran\u00e7aise, Artiste", "name": "Delprat, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871336", "ece-8871335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: les r\u00e9seaux de la solidarit\u00e9", "id": "sound-B6B07D8B-9A08-4483-A9EA-2A170AC60298", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il n'y a pas que les Etats et les ONG qui se mobilisent pour venir en aide aux habitants des r\u00e9gions touch\u00e9es par les ouragans Harvey et Irma. Partout dans le monde des internautes s'associent pour aider \u00e0 cartographier, en ligne, l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts via open street map ou pour aider \u00e0 r\u00e9tablir des communications de type radio ou radio amateurs. Un travail indispensable pour l'acheminement efficace des secours sur lequel s'appuie notamment la Croix Rouge.\r\nAvec Ga\u00ebl Musquet des \"hackers contre les catastrophes naturelles\". Par Magali Philip.", "alternativeExcerpt": ["Il n'y a pas que les Etats et les ONG qui se mobilisent pour venir en aide aux habitants des r\u00e9gions touch\u00e9es par les ouragans Harvey et Irma. Partout dans le monde des internautes s'associent pour aider \u00e0 cartographier, en ligne, l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts via open street map ou pour aider \u00e0 r\u00e9tablir des communications de type radio ou radio amateurs. Un travail indispensable pour l'acheminement efficace des secours sur lequel s'appuie notamment la Croix Rouge.\n\nAvec Ga\u00ebl Musquet des \"hackers contre les catastrophes naturelles\". Par Magali Philip."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: les r\u00e9seaux de la solidarit\u00e9 / VER_2017-09-11T16:45:45_medias-les-reseaux-de-la-solidarite", "Vertigo du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8911632.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871481", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Claudine Esseiva, membre du comit\u00e9 directeur de l'association Helvezin", "id": "sound-8C77DDBA-AD1B-4484-8A07-79FB048E4CFB", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nL'association Helvezin organise le 12 septembre des banquets r\u00e9publicains \u00e0 Lausanne, Berne, Zurich et B\u00e2le pour comm\u00e9morer la Suisse moderne de 1848 et les valeurs contenues dans sa constitution. Interview de Claudine Esseiva, membre du comit\u00e9 directeur de l'association.\r\n\r\n* * Claudine Esseiva, membre du comit\u00e9 directeur de l'association Helvezin SLV Claudine Esseiva,  membre du comit\u00e9 directeur de l'association Helvezin, on vous connait aussi pour avoir \u00e9t\u00e9 l'ancienne secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des femmes PLR suisse...\r\n  DIRECT STUDIO PF (secours : **.99)  \r\n  6'41''\r\n7h 18 sur la Premi\u00e8re.. \r\nC'est le d\u00e9but de la session d'automne aujourd'hui \u00e0 Berne.. Le Palais f\u00e9d\u00e9ral va bouilloner ces 10 prochains jours.. Jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection du nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral,  mercredi 20.. \r\nDans ce contexte, une association veut d\u00e9battre des valeurs suisses.. en d\u00e9politisant le d\u00e9bat. C'est HELVEZIN... dont vous \u00eates membre du comit\u00e9 directeur Claudine Esseiva.  Bonjour !\r\n-- \r\nMerci d'\u00eatre en direct de notre studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral.. \r\nHELVEZIN organise demain 12 septembre des banquets r\u00e9publicains \u00e0 Lausanne, Berne, Zurich et B\u00e2le pour comm\u00e9morer la Suisse moderne de 1848 et les valeurs de  sa constitution... \r\n**La f\u00eate nationale, c'est le 1er ao\u00fbt.. vous vous organisez des festivit\u00e9 le 12 septembre, jour de la signature de la constitution de 1848. Vous voulez changez de date  ? les Suisses devraient f\u00eater leur pays plut\u00f4t le 12 septembre que le 1er ao\u00fbt ?\r\n- 1 er aout.. : symbole de r\u00e9sistance face aux puissances \u00e9trang\u00e8res, l'alliance des petits.. \u00e7a vous ennuie qu'on prenne \u00e7a comme embl\u00e8me national.. \r\n*** Vous dites vouloir  \u00ab d\u00e9politiser le d\u00e9bat sur les valeurs qui font la Suisse \u00bb.. \u00e7a veut dire quoi ? \r\n-\til y a un d\u00e9bat sur les valeurs suisses aujourd'hui? \r\n-\tQuelles sont les valeurs que vous vouleurs mettre en avant ? \r\n-           Les valeurs suisses.. des valeurs de droite ? Vous voulez changer \u00e7a? \r\n**Votre objectif c'est quoi ? De pacifier le d\u00e9bat politique ? \r\n**Quel est votre public ? Les jeunes ?\r\n**Initialement l'objectif d'Helvezin \u00e9tait depublier une revue.. projet depuis abandonn\u00e9. vous aves les moyens\r\n**Vous \u00eates un mouvement issu de la soci\u00e9t\u00e9 civile.. On a vu pas mal de mouvements dits de la socil\u00e9t\u00e9 civile faire surface, notamment depuis la votation pour sur l'immigration de masse de 2014... Operation Libero, RASA... Vous allez tous dans le m\u00eame sens? \r\n**Vous dites vouloir d\u00e9passer le clivage entre progressistes et conservateurs... pourtant on est en plein dans cette articulation aujourd'hui dans le paysage politique Suisse.. Et m\u00eame en France.. \u00e7A fait la couverture des magazines cette semaine.. \r\n**on est en pleine campagne pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral... La question de l'identit\u00e9 est revenue sur le devant de la sc\u00e8ne.. Ignazio Cassis a renonce\u00e9 \u00e0 sa double nationalit\u00e9 italienne pour prouver sa loyaut\u00e9...  Quel regard vous portez sur ce choix ? \r\n**La question de la repr\u00e9sentativit\u00e9 f\u00e9minine vous pr\u00e9occupe beaucoup... Vous vous \u00eates battue des ann\u00e9es durant comme secr\u00e9taire des femmes PLR pour qu'elles aient plus de poids dans le PLR... \r\nOn voit Isabelle Moret en difficult\u00e9, somm\u00e9e de s'expliquer par exemple sur la garde de ses enfants... elle est peu soutenu par Doris Fiala pr\u00e9sidente des femmes PLR... Difficile d'\u00eatre une femme et PLR? \r\nqui a un discours ambigu sur le fait que ce n'est pas forc\u00e9menet le moment d'\u00e9lir une femme PLR:.. le PLR est un parti machiste ?", "alternativeExcerpt": ["L'association Helvezin organise le 12 septembre des banquets r\u00e9publicains \u00e0 Lausanne, Berne, Zurich et B\u00e2le pour comm\u00e9morer la Suisse moderne de 1848 et les valeurs contenues dans sa constitution. Interview de Claudine Esseiva, membre du comit\u00e9 directeur de l'association."], "alternativeTitle": ["Claudine Esseiva, membre du comit\u00e9 directeur de l'association Helvezin / LME_2017-09-11T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8908964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889706", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wihler, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux femmes", "name": "Esseiva, Claudine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889697"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Arno Bertina: Des Ch\u00e2teaux qui br\u00fblent\"", "id": "sound-4EB7BAC5-A3D0-41B1-AE24-ABC8786459CE", "durationSec": 2193, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nUn Secr\u00e9taire d'Etat est s\u00e9questr\u00e9 par les employ\u00e9s d'un abattoir menac\u00e9 de fermeture. Ils veulent co\u00fbte que co\u00fbte sauver leur emploi. Il est de gauche mais se rend compte qu'on le consid\u00e8re comme \u00e9tant du c\u00f4t\u00e9 des puissants.\r\nArno Bertina construit un roman choral, et fait entendre tour \u00e0 tour la voix du Secr\u00e9taire d'Etat et celles des hommes et les femmes qui l'entourent. Ils s'observent, parlent politique, font les bilans de leurs vies. Un texte politique amer, ancr\u00e9 dans l'actualit\u00e9 et pourtant tr\u00e8s litt\u00e9raire. \r\n. \r\nPar Sylvie Tanette\r\nLectures : Guillaume Prin\r\nA lire: Arno Bertina: Des Ch\u00e2teaux qui br\u00fblent\", Editions Verticales", "alternativeExcerpt": ["Un Secr\u00e9taire d'Etat est s\u00e9questr\u00e9 par les employ\u00e9s d'un abattoir menac\u00e9 de fermeture. Ils veulent co\u00fbte que co\u00fbte sauver leur emploi. Il est de gauche mais se rend compte qu'on le consid\u00e8re comme \u00e9tant du c\u00f4t\u00e9 des puissants.\nArno Bertina construit un roman choral, et fait entendre tour \u00e0 tour la voix du Secr\u00e9taire d'Etat et celles des hommes et les femmes qui l'entourent. Ils s'observent, parlent politique, font les bilans de leurs vies. Un texte politique amer, ancr\u00e9 dans l'actualit\u00e9 et pourtant tr\u00e8s litt\u00e9raire. \n. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures : Guillaume Prin\nA lire: Arno Bertina: Des Ch\u00e2teaux qui br\u00fblent\", Editions Verticales", "Un Secr\u00e9taire d'Etat est s\u00e9questr\u00e9 par les employ\u00e9s d'un abattoir menac\u00e9 de fermeture. Ils veulent co\u00fbte que co\u00fbte sauver leur emploi. Il est de gauche mais se rend compte qu'on le consid\u00e8re comme \u00e9tant du c\u00f4t\u00e9 des puissants.\nArno Bertina construit un roman choral, et fait entendre tour \u00e0 tour la voix du Secr\u00e9taire d'Etat et celles des hommes et les femmes qui l'entourent. Ils s'observent, parlent politique, font les bilans de leurs vies. Un texte politique amer, ancr\u00e9 dans l'actualit\u00e9 et pourtant tr\u00e8s litt\u00e9raire. \n. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures : Guillaume Prin\nA lire: Arno Bertina: Des Ch\u00e2teaux qui br\u00fblent\", Editions Verticales", "Un Secr\u00e9taire d'Etat est s\u00e9questr\u00e9 par les employ\u00e9s d'un abattoir menac\u00e9 de fermeture. Ils veulent co\u00fbte que co\u00fbte sauver leur emploi. Il est de gauche mais se rend compte qu'on le consid\u00e8re comme \u00e9tant du c\u00f4t\u00e9 des puissants.\nArno Bertina construit un roman choral, et fait entendre tour \u00e0 tour la voix du Secr\u00e9taire d'Etat et celles des hommes et les femmes qui l'entourent. Ils s'observent, parlent politique, font les bilans de leurs vies. Un texte politique amer, ancr\u00e9 dans l'actualit\u00e9 et pourtant tr\u00e8s litt\u00e9raire. \n. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures : Guillaume Prin\nA lire: Arno Bertina: Des Ch\u00e2teaux qui br\u00fblent\", Editions Verticales"], "alternativeTitle": ["Arno Bertina: Des Ch\u00e2teaux qui br\u00fblent\"", "Arno Bertina: Des Ch\u00e2teaux qui br\u00fblent\" / VSS_2017-09-11T11:07:48_versus-lire", "Arno Bertina: Des Ch\u00e2teaux qui br\u00fblent\" / VSS_2017-09-11T11:07:48_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871372", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871372", "ece-8871368"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Images de Science", "id": "sound-76AA2069-8DB9-4106-94F3-C33555BD4605", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nDans un monde charg\u00e9 de repr\u00e9sentations, l'image scientifique dispose-t-elle de crit\u00e8res propres? Quelle place occupe-t-elle dans la recherche et la diffusion des connaissances? \r\nCette exposition invite le public \u00e0 suivre l'oil et la main des savant-e-s, du laboratoire \u00e0 l'illustration des th\u00e9ories, tout en d\u00e9voilant des images marquantes de l'aventure scientifique. \r\nC'est dans ce cadre que dix scientifiques proches du mus\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s\u00e9lectionner, selon des crit\u00e8res subjectifs, deux images qu'ils consid\u00e8rent comme particuli\u00e8rement importantes. s\u00e9lection que vous pouvez d\u00e9couvrir sur des panneaux dispos\u00e9s dans le parc de la Perle du Lac. (source: ville-geneve.ch)\r\nVisite avec St\u00e9phane Fischer, assistant conservateur et Laurence-Isaline Stahl Gretsch, commissaire de l'exposition.\r\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux.", "alternativeExcerpt": ["Dans un monde charg\u00e9 de repr\u00e9sentations, l\u02b9image scientifique dispose-t-elle de crit\u00e8res propres? Quelle place occupe-t-elle dans la recherche et la diffusion des connaissances? \n\nCette exposition invite le public \u00e0 suivre l\u02b9\u0153il et la main des savant-e-s, du laboratoire \u00e0 l\u02b9illustration des th\u00e9ories, tout en d\u00e9voilant des images marquantes de l\u02b9aventure scientifique. \n\nC'est dans ce cadre que dix scientifiques proches du mus\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s\u00e9lectionner, selon des crit\u00e8res subjectifs, deux images qu\u02b9ils consid\u00e8rent comme particuli\u00e8rement importantes. s\u00e9lection que vous pouvez d\u00e9couvrir sur des panneaux dispos\u00e9s dans le parc de la Perle du Lac. (source: ville-geneve.ch)\n\nVisite avec St\u00e9phane Fischer, assistant conservateur et Laurence-Isaline Stahl Gretsch, commissaire de l'exposition.\n\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux.", "Dans un monde charg\u00e9 de repr\u00e9sentations, l\u02b9image scientifique dispose-t-elle de crit\u00e8res propres? Quelle place occupe-t-elle dans la recherche et la diffusion des connaissances? \n\nCette exposition invite le public \u00e0 suivre l\u02b9\u0153il et la main des savant-e-s, du laboratoire \u00e0 l\u02b9illustration des th\u00e9ories, tout en d\u00e9voilant des images marquantes de l\u02b9aventure scientifique. \n\nC'est dans ce cadre que dix scientifiques proches du mus\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s\u00e9lectionner, selon des crit\u00e8res subjectifs, deux images qu\u02b9ils consid\u00e8rent comme particuli\u00e8rement importantes. s\u00e9lection que vous pouvez d\u00e9couvrir sur des panneaux dispos\u00e9s dans le parc de la Perle du Lac. (source: ville-geneve.ch)\n\nVisite avec St\u00e9phane Fischer, assistant conservateur et Laurence-Isaline Stahl Gretsch, commissaire de l'exposition.\n\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux.", "Dans un monde charg\u00e9 de repr\u00e9sentations, l\u02b9image scientifique dispose-t-elle de crit\u00e8res propres? Quelle place occupe-t-elle dans la recherche et la diffusion des connaissances? \n\nCette exposition invite le public \u00e0 suivre l\u02b9\u0153il et la main des savant-e-s, du laboratoire \u00e0 l\u02b9illustration des th\u00e9ories, tout en d\u00e9voilant des images marquantes de l\u02b9aventure scientifique. \n\nC'est dans ce cadre que dix scientifiques proches du mus\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 s\u00e9lectionner, selon des crit\u00e8res subjectifs, deux images qu\u02b9ils consid\u00e8rent comme particuli\u00e8rement importantes. s\u00e9lection que vous pouvez d\u00e9couvrir sur des panneaux dispos\u00e9s dans le parc de la Perle du Lac. (source: ville-geneve.ch)\n\nVisite avec St\u00e9phane Fischer, assistant conservateur et Laurence-Isaline Stahl Gretsch, commissaire de l'exposition.\n\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux."], "alternativeTitle": ["Images de Science", "Images de Science / VSS_2017-09-11T09:10:44_versus-penser", "Images de Science / VSS_2017-09-11T09:10:44_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871371", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871371", "ece-8871366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve En Marche, le nouveau parti d'Eric Stauffer", "id": "sound-96D99037-99D0-4008-B24D-C537499CD637", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nEric Stauffer a cr\u00e9\u00e9 son nouveau parti, nomm\u00e9 Gen\u00e8ve En Marche, douze ans apr\u00e8s avoir fond\u00e9 le MCG. Le d\u00e9put\u00e9 genevois avait claqu\u00e9 la porte du MCG en avril 2016, apr\u00e8s s'\u00eatre fait battre \u00e0 l'\u00e9lection de la pr\u00e9sidence du parti.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve En Marche, le nouveau parti d'Eric Stauffer  \r\n***  On reste \u00e0 Gen\u00e8ve mais pour parler politique. Car  apr\u00e8s d'interminnable tergiversations, Eric Stauffer a enfin cr\u00e9\u00e9 son nouveau parti. 12 ans apr\u00e8s avoir cr\u00e9e le MCG, le d\u00e9put\u00e9 genevois remet le couvert. En avril 2016,  on se souvient que furieux, il avait claqu\u00e9 la porte du parti apr\u00e8s s'etre fait battre \u00e0 l'\u00e9lection de la pr\u00e9sidence du parti. Mais il avait promis de revenir. Tania Sazpinar, on vous retrouve \u00e0 Gen\u00e8ve, c'est d\u00e9sormais chose faite.\r\nUn coup c'\u00e9tait oui un coup c'\u00e9tait non... Mais finalement presque un an et demi apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 le MCG de mani\u00e8re tr\u00e8s bruyante voil\u00e0 qu'Eric Stauffer revient sur la sc\u00e8ne politique. Avant cela il avait quand m\u00eame annonc\u00e9 son retrait de la vie politique pour 2018 puis tent\u00e9 en vain de rejoindre la section genevoise de l'UDC. C'est donc apr\u00e8s avoir tergivers\u00e9, apr\u00e8s avoir us\u00e9 et abus\u00e9 des effets d'annonce qu'il lance son nouveau parti. Le GEM G-E-M pour Gen\u00e8ve en Marche. \r\n*** Tania on ne peut s'empecher d'y voir une ressemblance avec le mouvement d'Emmanuel Macron, la R\u00e9publique en Marche!\r\nAh oui mais attention selon Eric Stauffer toute ressemblance serait fortuite! Car selon lui le concept d'une politique ni de gauche ni de droite c'est lui qui en a parl\u00e9 en premier.. en 2005 avec la cr\u00e9ation du MCG. Rien que \u00e7a. M\u00eame si- et \u00e7a il le reconnait quand m\u00eame- c'\u00e9tait \u00e0 une plus petite \u00e9chelle.\r\n*** Et quel est le programme de ce nouveau parti?\r\nC'est un peu l'effet copi\u00e9-coll\u00e9.. il ressemble \u00e0 s'y m\u00e9prendre \u00e0 celui du MCG \u00e0 sa cr\u00e9ation. M\u00eames couleurs pour le logo, qui forme d'ailleurs un coeur aux couleurs genevoise. Et puis il se place \u00e0 nouveau en r\u00e9ponse au le ras-le-bol des citoyens et veut leur donner la parole. Le GEM, ne s'en cache pas: il reprend la version original du MCG qui a trop devi\u00e9 selon lui. D'ailleurs les 8 membres fondateurs sont tous d'anciens MCG et l'appel du pied est clair. Les statuts du parti stipulent que tout membre actuel du MCG, sur pr\u00e9sentation d'une lettre de d\u00e9mission du parti peut rejoindre cette nouvelle formation et qu'il n'aura pas a payer la cotisation pour la premi\u00e8re ann\u00e9e. \r\n*** Et l'objectif est aussi le m\u00eame Tania.. comme le MCG \u00e0 ses d\u00e9but, il veut faire une entr\u00e9e fracassante dans l'ar\u00e8ne politique genevoise...\r\nOui Gen\u00e8ve en Marche veut faire son entr\u00e9e au Grand Conseil lors des \u00e9lections cantonales d'avril 2018. L'id\u00e9e est d'empieter sur les plates-bandes d'un MCG en perte de vitesse et de profiter des querelles internes de la gauche de la gauche. C'est vrai qu'actuellement le contexte politique est assez trouble au Grand Conseil et cela pourrait jouer en sa faveur. Si ce n'\u00e9tait pas le cas: le GEM serait automatiquement dissout. Ce comeback a un peu des airs de tentative de la derni\u00e8re chance pour un Eric Stauffer que l'on a beaucoup soupconn\u00e9 d'avoir de la peine \u00e0 sortir de la lumi\u00e8re. Aujourd'hui il s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme un nouveau Stauffer plus \u00e0 l'\u00e9coute et moins d\u00e9sireux de tirer la couverture \u00e0 lui. A voir s'il r\u00e9ussira une seconde fois et sans changer les ingr\u00e9dients de base \u00e0 faire d'un parti nouvellement cr\u00e9e la seconde force politique du canton en m\u00eame pas 5 ans.", "alternativeExcerpt": ["Eric Stauffer a cr\u00e9\u00e9 son nouveau parti, nomm\u00e9 Gen\u00e8ve En Marche, douze ans apr\u00e8s avoir fond\u00e9 le MCG. Le d\u00e9put\u00e9 genevois avait claqu\u00e9 la porte du MCG en avril 2016, apr\u00e8s s'\u00eatre fait battre \u00e0 l'\u00e9lection de la pr\u00e9sidence du parti."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve En Marche, le nouveau parti d'Eric Stauffer / FOR_2017-09-11T18:14:00_developpement-8", "Forum du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910091.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889670", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889658"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : The Jam - That's Entertainment", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B4CB0F6-A9E9-420A-B58E-6CF31F26B104", "durationSec": 332, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : The Jam - That's Entertainment / PNY_2017-09-11T11:26:58_la-vieille-merde-the-jam-that-s-entertai", "Pony Express du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890506"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "id": "sound-1A97CC6F-943C-4E72-929B-DC3D076EC975", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow / RVA3_2017-09-11T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-11T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021753", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-9021753", "ece-8889778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les voitures \u00e0 carburants fossiles sont dans la ligne de mire de la Chine", "id": "sound-3B28C246-AD36-4998-8484-CA2F99AEBD85", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Chine souhaiterait interdire la production et la vente de v\u00e9hicules \u00e0 essence et diesel pour mettre en place des voitures \u00e0 carburants fossiles. La France et la Grande-Bretagne ont d'ailleurs fix\u00e9 2040 pour abolir ces carburants sur leur march\u00e9.\r\n\r\n* * Les voitures \u00e0 carburants fossiles sont dans la ligne de mire de la Chine Les voitures \u00e0 carburants fossiles sont dans la ligne de mire de P\u00e9kin... \r\nLa Chine a annonc\u00e9 ce weekend plancher sur un calendrier visant \u00e0 interdire la production et la vente de v\u00e9hicules \u00e0 essence. \r\nLe pays embo\u00eete ainsi le pas \u00e0 la France et \u00e0 la Grande-Bretagne. \r\nTous deux ont fix\u00e9 \u00e0 2040 la fin de l'essence et du diesel sur leur march\u00e9s... \r\nL'empire du milieu semble plus que jamais d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 lutter contre le ph\u00e9nom\u00e8ne de pollution, \r\nCorrespondance ... Michael Peuker.\r\n  0'57''\r\n((Et il passera en force s'il le faut. Son projet de quotas obligatoire de voitures \u00e9lectriques s\u00e8me d\u00e9j\u00e0 l'inqui\u00e9tude aupr\u00e8s de nombreux constructeurs. Qu'importe, le gouvernement est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 faire passer sa mesure d\u00e8s l'an prochain. Des quotas progressifs limiteront le nombre de v\u00e9hicules traditionnels mis sur le march\u00e9. La mesure choc vise \u00e0 encourager le d\u00e9veloppement de l'\u00e9lectrique, un secteur dans lequel se sont d\u00e9j\u00e0 engouffr\u00e9 nombre de marques chinoises. D'ici 2025, 20% des voitures mises en vente devront pouvoir se passer d'essence. Un objectif jug\u00e9 trop ambitieux par les principales organisations de constructeurs qui ont demand\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin de revoir sa copie. Le gouvernement planche actuellement sur les d\u00e9tails du projet, mais au vu des affirmations du weekend, il pourrait bien maintenir ses exigences. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la question environnementale est devenue un enjeu central du pouvoir. Ce dernier a d'ailleurs adopt\u00e9 plusieurs mesures visant \u00e0 garantir la qualit\u00e9 de l'air dans les grandes villes. Des mesures qui promettent donc d'impacter consid\u00e9rablement le march\u00e9 mondial de l'automobile.))", "alternativeExcerpt": ["La Chine souhaiterait interdire la production et la vente de v\u00e9hicules \u00e0 essence et diesel pour mettre en place des voitures \u00e0 carburants fossiles. La France et la Grande-Bretagne ont d'ailleurs fix\u00e9 2040 pour abolir ces carburants sur leur march\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les voitures \u00e0 carburants fossiles sont dans la ligne de mire de la Chine / 12H30_2017-09-11T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909325.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decins de famille: trois titres, m\u00eame qualit\u00e9 de soins?", "id": "sound-7DE75640-B40C-41AF-B4FA-DA04AE302830", "durationSec": 509, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le registre f\u00e9d\u00e9ral des professions m\u00e9dicales MedReg, on constate trois titres diff\u00e9rents pour d\u00e9signer les m\u00e9decins de famille: \"m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine interne g\u00e9n\u00e9rale\", \"m\u00e9decin praticien\" et, simplement, \"m\u00e9decin\". Pas du tout \u00e9quivalent, selon la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise de m\u00e9decine, qui d\u00e9nonce une reconnaissance trop facile des m\u00e9decins \u00e9trangers. Mais ces derniers sont-ils vraiment moins bien form\u00e9s, doit-on privil\u00e9gier les g\u00e9n\u00e9ralistes sp\u00e9cialistes suisses?\r\nPour Karim Boubaker, m\u00e9decin cantonal vaudois, l'exp\u00e9rience pratique et la relation avec le patient l'emportent sur les dipl\u00f4mes.", "alternativeExcerpt": ["Dans le registre f\u00e9d\u00e9ral des professions m\u00e9dicales MedReg, on constate trois titres diff\u00e9rents pour d\u00e9signer les m\u00e9decins de famille: \"m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine interne g\u00e9n\u00e9rale\", \"m\u00e9decin praticien\" et, simplement, \"m\u00e9decin\". Pas du tout \u00e9quivalent, selon la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise de m\u00e9decine, qui d\u00e9nonce une reconnaissance trop facile des m\u00e9decins \u00e9trangers. Mais ces derniers sont-ils vraiment moins bien form\u00e9s, doit-on privil\u00e9gier les g\u00e9n\u00e9ralistes sp\u00e9cialistes suisses?\n\nPour Karim Boubaker, m\u00e9decin cantonal vaudois, l\u2019exp\u00e9rience pratique et la relation avec le patient l\u2019emportent sur les dipl\u00f4mes."], "alternativeTitle": ["M\u00e9decins de famille: trois titres, m\u00eame qualit\u00e9 de soins? / OEP_2017-09-11T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-7C7C319E-375F-400C-AED4-DA321A4AFC31", "durationSec": 602, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lidia, habite au bord de la mer \u00e0 Sara-sota, dans le Sud de la Floride... a quitt\u00e9 sa maison pour se r\u00e9fugier dans un h\u00f4tel en ville;Lars Gaupset, secr\u00e9taire du parti \u00e9cologiste norv\u00e9gien;Baard Lahn, chercheur au centre de recherche sur le climat \u00e0 Oslo, en Norv\u00e8ge; Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du MAJ;Alexandre Barrelet, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (12/TENNIS/PA) Rafael Nadal vainqueur de l'US Open pour la troisi\u00e8me fois...Grand favori de la finale qui s'est jou\u00e9e cette nuit, l'espagnol s'est impos\u00e9 en trois manches et 2h27: 6/3,6/3,6/4... C'\u00e9tait face au Sud-Africain Kevin Anderson, 32e joueur mondial. Rafael Nadal remporte donc son 16e titre majeur... Herv\u00e9 Borsier.\r\n  1'04''\r\n((Malgr\u00e9 une bonne dose de r\u00e9sistance dans la premi\u00e8re manche, Kevin Anderson pas gagn\u00e9 \u00e9motionnellement pas sa premi\u00e8re finale de grand chelem n'avait pas les armes pour menacer Rafael Nadal combattif et d\u00e9termin\u00e9. A l'usure le majorquin a donc construit son succ\u00e8s sur la dur\u00e9e em maintenant la pression. Il l'emporte en trois manches dans un tournoi ou il n'aura perdu que trois sets et justifi\u00e9 son statut de n01 mondial. L'espagnol remporte donc son 3\u00e8me US open un 16\u00e8me titre du grand chelem, il revient \u00e0 3 titres de Roger Federer, et remporte comme le b\u00e2lois son deuxi\u00e8me majeur cette l'ann\u00e9e, d\u00e9cidemment vintage, apr\u00e8s Roland-Garros. Reste \u00e0 savoir si 2017, sera l'ann\u00e9e NADAL ou FEDERER . En ce qui concerne la place de n0 1 l'espagnol prend le large avec 1960 points d'avance mais tout est encore possible, pour le reste le Masters de Londres pourrait d\u00e9signer le champion des champions 2017.En attendant Nadal savoure depuis janvier 2014 \u00e0 Doha il n'avait plus gagn\u00e9 sur surface dure.))\r\nEt du c\u00f4t\u00e9 suisse, le succ\u00e8s de Martina Hingis... La Saing-Galloise a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e en double mixte... ET en double dames. A 36 ans... Elle remporte donc ses 24e et 25e troph\u00e9es en grand Chelem.\r\n(10/IRMA TEMOIGNAGE LIDIA) *** On reste aux Etats-unis avec la temp\u00eate Irma qui a atteint la Floride hier soir... \r\nL'ouragan est en train de s\u00e9vir en ce moment m\u00eame dans l'Etat am\u00e9ricain, apr\u00e8s avoir d\u00e9vast\u00e9 Cuba et une partie des Antilles. La temp\u00eate a caus\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables et fait au moins 27 morts dans les Cara\u00efbes... trois nouveau d\u00e9c\u00e8s seraient \u00e0 d\u00e9plorer en Floride. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a valid\u00e9 hier l'\u00e9tat de catastrophe majeure dans cette r\u00e9gion... et annonc\u00e9 qu'il se rendrait sur place au plus vite. \r\nEt c'est un fait sans pr\u00e9c\u00e9dent; un tiers de la population de l'Etat... plus de 6 millions de personnes... ont re\u00e7u l'ordre d'\u00e9vacuer les zones menac\u00e9es. C'est le cas de Lidia, qui habite au bord de la mer \u00e0 Sara-sota, dans le Sud de la Floride... Elle a quitt\u00e9 sa maison pour se r\u00e9fugier dans un h\u00f4tel en ville. Notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Rapha\u00ebl Grand l'a rencontr\u00e9e il y a quelques heures... juste au moment o\u00f9 Irma arrivait. \r\n  0'40''\r\n((TRAD : C'est une \u00e9vacuation obligatoire. Et on a fait aussi vite que possible-. On es tbien pr\u00e9apr\u00e9. J'habite ici depuis plus de 45 ans.. J'en ai vu d'autres mais je savais que \u00e7a allait \u00eatre s\u00e9rieux et je m'y suis pr\u00e9apr\u00e9. J'ai \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 des provisions, ensuite on a ferm\u00e9 la maison, pris le chat et on est venu ici.. Je me sens OK mais je ne sors pas de ce b\u00e2timent parce qu'il y a des riosques de tornades maintenant.. Et une  tornade peut retourner votre voitures, arracher des arbres.. Il ne fautr vraiment aps sortir tant que les autorit\u00e9s n'ont pas donn\u00e9 leur feu vert. L\u00e0, il faut rester \u00e0 l'int\u00e9rieur pour \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9.))\r\n(Mexique) Catastrophe aussi au Mexique... Le violent s\u00e9isme de vendredi a fait au moins 90 morts...c'\u00e9tait le plus puissant depuis 1985 dans le pays... avec une magnitude de 8.2. Et depuis vendredi, les r\u00e9pliques sont nombreuses dans l'Etat d'Oxaca.. le plus meurtri par ce s\u00e9isme... il y en aurait eu plus de 800. Et elles fragilisent dangereusement les structures d\u00e9j\u00e0 endommag\u00e9es.\r\n(Macron) ***Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais est attendu aujourd'hui sur l'\u00eele de Saint-Martin, l'une des plus gravement touch\u00e9es par l'ouragan dans les Antilles. \r\nEmmanuel Macron se rend sur place, au moment ou les critiques fusent... concernant la gestion de la crise par l'Etat Fran\u00e7ais... Des critiques port\u00e9es \u00e0 la fois par les insulaires et par des voix politiques. On reproche au pr\u00e9sident de ne pas avoir assez anticip\u00e9 la catastrophe.\r\n(TF4/NORVEGE, IMPORTANCE DU PETROLE) Elections l\u00e9gislatives aujourd'hui en Norv\u00e8ge, o\u00f9 le suspense est total ...\r\nQui l'emportera... entre la coalition de droite sortante et celle de centre-gauche? Impossible \u00e0 dire... mais un petit parti pourrait se retrouver en position de faiseur de roi : le parti \u00e9cologiste, qui vient \u00e0 peine d'\u00e9merger sur la sc\u00e8ne politique norv\u00e9gienne. Au pays du p\u00e9trole offshore, l'environnement s'est impos\u00e9 comme l'un des th\u00e8mes majeurs de la campagne \u00e9lectorale. A Oslo, Gr\u00e9gory Tervel.\r\n   1'49'' \r\n((Personne en Norv\u00e8ge ne connaissait les Verts il y a encore 5 ans. Ce soir ils pourraient d\u00e9passer la barre magique des 4%, celle qui permet une entr\u00e9e en nombre au parlement, et peut-\u00eatre m\u00eame de faire pencher la majorit\u00e9 d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre. Tout cela gr\u00e2ce \u00e0 un discours radical dans un pays devenu le plus riche d'Europe gr\u00e2ce au p\u00e9trole et au gaz. Lars Gaupset, secr\u00e9taire du parti \u00e9cologiste.\r\nSON Gaupset 0'21\r\nTrad : \u00ab Nous r\u00e9clamons un plan de sortie progressive du p\u00e9trole sur 15 ans, tout en investissant et en cr\u00e9ant des emplois dans les \u00e9nergies renouvelables pour les personnes qui aujourd'hui travaillent dans le p\u00e9trole.\r\nNous savons que nous avons d\u00e9j\u00e0 d\u00e9couvert plus de p\u00e9trole que ce qu'on pourra exploiter si l'on veut r\u00e9ussir notre objectif de r\u00e9duction d'\u00e9missions, donc on ne comprend vraiment pas pourquoi on devrait rechercher encore plus de p\u00e9trole. \u00bb\r\nMicro 2\r\nLes trois plus grands partis, tous pro-p\u00e9trole, r\u00e9pondent qu'il serait irresponsable de d\u00e9manteler une industrie dont d\u00e9pend une grande partie de l'\u00e9conomie norv\u00e9gienne, et que la Norv\u00e8ge peut remplir ses objectifs ambitieux de r\u00e9duction des \u00e9missions tout en prolongeant l'aventure p\u00e9troli\u00e8re et gazi\u00e8re.\r\nC'est la premi\u00e8re fois dans le d\u00e9bat politique norv\u00e9gien qu'un lien direct est ainsi pos\u00e9 entre l'activit\u00e9 p\u00e9troli\u00e8re du pays et la lutte contre les changements climatiques, sous l'impulsion des \u00e9cologistes mais aussi de la chute des cours du p\u00e9trole et des accords de Paris sur le climat. Baard Lahn est chercheur au centre de recherche sur le climat \u00e0 Oslo.\r\nSON Baard Lahn 0'17\r\nTrad : \u00ab La signature des accords de Paris avec les objectifs qui y sont affich\u00e9s, et les nouvelles connaissances scientifiques sur le capital carbone de la plan\u00e8te, la faible quantit\u00e9 d'\u00e9missions que le monde peut encore s'autoriser, font qu'il est devenu difficile aujourd'hui en Norv\u00e8ge d'\u00e9viter un d\u00e9bat sur l'avenir de l'industrie p\u00e9troli\u00e8re. \u00bb\r\nMicro 3\r\nDans un sondage r\u00e9cent, un Norv\u00e9gien sur deux se disait pr\u00eat \u00e0 laisser une partie des hydrocarbures au fond de la mer afin de limiter les \u00e9missions de CO2 du pays.\r\nGT pour RTS Info, Oslo))\r\n(Suisse - armes) Une vingtaine de pays point\u00e9s du doigt pour des violations du Trait\u00e9 sur le commerce des armes...La Suisse en fait partie... Plusieurs ONG lui reprochent d'exporter des armes vers l'arabie saoudite... des armes qui seraient ensuite utilis\u00e9es pour cibler des civils au Y\u00e9men, selon ces organisations. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la Suisse a vendu \u00e0 l'Arabie Saoudite un armement repr\u00e9sentant pr\u00e8s de 177 millions de francs. Les ventes suisses restent toutefois loin de celles d'autres pays... comme la Grande Bretagne ou des Etats-Unis... o\u00f9 les transactions se chiffrent en milliards.\r\n(03/MOUTIER MINISTERE PUBLIC + H\u00d4PITAL/IV COMTE) ***Les armes... le mouvement autonomiste jurassien, lui, n'a pas l'intention de les d\u00e9poser. \r\nLa lutte pour l'unit\u00e9 du canton continue: le Maj l'a d\u00e9clar\u00e9 hier lors de la 70e f\u00eate du peuple jurassien. Un avertissement qui r\u00e9pond \u00e0 l'annonce de la vente potentielle de l'h\u00f4pital de Moutier.... ainsi qu'\u00e0 l'ouverture d'une enqu\u00eate p\u00e9nale par le minist\u00e8re public bernois pour v\u00e9rifier la l\u00e9gitimit\u00e9 du oui pr\u00e9v\u00f4tois au Jura. Selon Pierre-Andr\u00e9 COmte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du MAJ....Les Bernois adoptent une attitude de mauvais perdants... Il l'a dit \u00e0 Coraline Pauchard. \r\n  0'49''\r\nBelprahon et Sorvilier qui se prononceront dimanche pour ou contre un rattachement au canton du Jura.\r\n(05/SCHUBERTIADE/IV BARRELET  - REPRISE 22H30 -) Qui organisera la prochaine Schubertiade dans deux ans? La question est ouverte, alors que la 20\u00e8me \u00e9dition vient de s'achever \u00e0 Yverdon-les-Bains. C'est une autre ville vaudoise, sur la C\u00f4te, qui \u00e9tait pressentie pour la 21\u00e8me \u00e9dition... Mais elle a renonc\u00e9 au dernier moment, comme nous l'explique Alexandre Barrelet, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation.\r\n  0'38''\r\nAlexandre Barrelet r\u00e9pondait \u00e0 Tania Barril\r\nEt la Vingti\u00e8me Schubertiade s'est donc termin\u00e9e hier \u00e0 Yverdon. Plus de 13'000 festivaliers ont pu profiter des 150 concerts donn\u00e9s durant tout le week-end. un \"succ\u00e8s r\u00e9jouissant\" selon les organisateurs.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Cor\u00e9e du Nord) Pyongyang menace une nouvelle fois Washington. Les Etats-Unis \"paieront le prix fort\", si leur projet de r\u00e9solution au conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU aboutit... Un projet qui vise \u00e0 imposer un nouveau train de sanctions \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord... apr\u00e8s ses derniers essais nucl\u00e9aires. Parmi les mesures propos\u00e9es: un embargo p\u00e9trolier ou encore un gel des avoirs du dirigeants nord-cor\u00e9en Kim Jong Un. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU se prononcera cet apr\u00e8s-midi.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889682", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tervel, Gregory", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889682", "ece-8889672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dr\u00f4le de gigot...", "id": "sound-AFE7FA02-9BB3-4BDF-AAA8-98EDCB0B17C6", "durationSec": 256, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un encart publicitaire de la Coop paru dans le journal \"La Libert\u00e9\" mardi 5 septembre 2017 a choqu\u00e9 Monsieur Yerly, artisan-boucher \u00e0 Rossens (FR). En cause? Une photo d'un gigot d'agneau mentionnant le label \"Suisse garantie\" alors que la l\u00e9gende de la photo indique que la viande provient d'Australie/Nouvelle Z\u00e9lande/Grande-Bretagne ou Irlande. Que s'est-il pass\u00e9? Que veut dire le label \"Suisse garantie\" et quand a-t-on le droit de l'utiliser? Et comment une viande peut-elle \u00eatre qualifi\u00e9e de \"fra\u00eeche\" si elle vient de l'autre bout du monde?\r\nMaya Chollet a men\u00e9 l'enqu\u00eate aupr\u00e8s de la Coop pour faire toute la lumi\u00e8re sur cette affaire de gigot.", "alternativeExcerpt": ["Un encart publicitaire de la Coop paru dans le journal \"La Libert\u00e9\" mardi 5 septembre 2017 a choqu\u00e9 Monsieur Yerly, artisan-boucher \u00e0 Rossens (FR). En cause? Une photo d\u2019un gigot d\u2019agneau mentionnant le label \"Suisse garantie\" alors que la l\u00e9gende de la photo indique que la viande provient d\u2019Australie/Nouvelle Z\u00e9lande/Grande-Bretagne ou Irlande. Que s\u2019est-il pass\u00e9? Que veut dire le label \"Suisse garantie\" et quand a-t-on le droit de l\u2019utiliser? Et comment une viande peut-elle \u00eatre qualifi\u00e9e de \"fra\u00eeche\" si elle vient de l\u2019autre bout du monde?\n\nMaya Chollet a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate aupr\u00e8s de la Coop pour faire toute la lumi\u00e8re sur cette affaire de gigot."], "alternativeTitle": ["Dr\u00f4le de gigot... / OEP_2017-09-11T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871484"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le minist\u00e8re chinois de l'\u00e9ducation a renforc\u00e9 le caract\u00e8re patriotique des ouvrages scolaires", "id": "sound-FEEAF4C6-19B2-4644-8836-1AB0E52324A1", "durationSec": 192, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le minist\u00e8re chinois de l'\u00e9ducation a r\u00e9vis\u00e9 une partie des ouvrages scolaires pour renforcer leur caract\u00e8re patriotique. Plusieurs des manuels sont nettement teint\u00e9s de rouge cette ann\u00e9e.\r\n\r\n* * Le minist\u00e8re chinois de l'\u00e9ducation a r\u00e9vis\u00e9 une partie des ouvrages scolaires pour renforcer leur caract\u00e8re patriotique. Plusieurs des manuels sont nettement teint\u00e9s de rouge cette ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Le minist\u00e8re chinois de l\u2019\u00e9ducation a r\u00e9vis\u00e9 une partie des ouvrages scolaires pour renforcer leur caract\u00e8re patriotique. Plusieurs des manuels sont nettement teint\u00e9s de rouge cette ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Le minist\u00e8re chinois de l\u2019\u00e9ducation a renforc\u00e9 le caract\u00e8re patriotique des ouvrages scolaires / TUM_2017-09-11T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8908853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889636", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8889630"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Raul Romeva, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au Gouvernement catalan", "id": "sound-C0F36699-C01F-494E-9698-A2C62EF86CC0", "durationSec": 645, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Raul Romeva, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au Gouvernement catalan. Il intervient sur la question de l'ind\u00e9pendance de la Catalogne.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Raul Romeva, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au Gouvernement catalan 7h28 TEASING ROMAIN\r\n7h28.. C'est l'heure ou Romain Clivaz arrive en studio. Bonjour Romain!\r\nEn ce 11 septembre, avec votre invit\u00e9, il sera question de r\u00e9f\u00e9rendum, d'ind\u00e9pendance, et de r\u00eave national.. \r\nUn r\u00eave d'ind\u00e9pendance symbolis\u00e9 par cet hymne.\r\n SON \r\nEls segadors,\r\nLe \u00ab chant des faucheurs \u00bb qui retentira probablement \u00e0 de nombreuses reprises en Catalogne aujourd'hui, en ce 11 septembre, jour de Diada, la f\u00eate nationale catalane.\r\nUn Diada particuli\u00e8re alors que le gouvernement et le parlement catalan maintiennent les vote sr l'ind\u00e9pendance du premier octobre.\r\nNous recevons ce matin un des acteurs cl\u00e9 de ce dossier en la personne de Raul Romeva, membre du gouvernement catalan en charge des relations ext\u00e9rieures.\r\nIl sera en direct de Barcelone", "alternativeExcerpt": ["Interview de Raul Romeva, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au Gouvernement catalan. Il intervient sur la question de l'ind\u00e9pendance de la Catalogne.", "Interview de Raul Romeva, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au Gouvernement catalan. Il intervient sur la question de l'ind\u00e9pendance de la Catalogne.", "Interview de Raul Romeva, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au Gouvernement catalan. Il intervient sur la question de l'ind\u00e9pendance de la Catalogne."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Raul Romeva, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au Gouvernement catalan", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Raul Romeva, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au Gouvernement catalan / LME_2017-09-11T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Raul Romeva, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au Gouvernement catalan / LME_2017-09-11T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8889716", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8908701.image", "variantIds": ["ece-8889716", "ece-8889695"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Instant-P (L')", "source": "siranau", "title": "L'instant-P : \"Le Redoutable\" sur Jean-Luc Godard, une com\u00e9die de Michel Hazanavicius", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BBB99AE-247B-4B40-8D18-C76FCCDB8560", "durationSec": 851, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'instant-P : Le Redoutable et Jean-Luc Godard / PNY_2017-09-11T10:30:59_l-instant-p-le-redoutable-et-jean-luc-go", "Pony Express du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'hostilit\u00e9 envers les musulmans en Suisse au coeur d'un colloque", "id": "sound-82AE9C0F-5E58-4D78-8C24-AC734A2F3C32", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nUn colloque s'est tenu lundi \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg pour discuter de l'hostilit\u00e9 envers les musulmans en Suisse. Entretien avec Nida-Errahmen Ajmi, bloggeuse et vice-pr\u00e9sidente de l'association Frislam, et Montassar BenMrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse.\r\n\r\n* * L'hostilit\u00e9 envers les musulmans en Suisse au coeur d'un colloque *** Et pour terminer ce Forum, on va s'int\u00e9resser \u00e0 ce colloque qui s'est tenu aujourd'hui \u00e0 Fribourg. Une journ\u00e9e organis\u00e9e par la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme et les universit\u00e9s de Fribourg et Lucerne pour d\u00e9battre de l'hostilit\u00e9 envers les musulmans. \r\nObjectif : mesurer l'\u00e9volution de cette probl\u00e9matique... dans le d\u00e9bat public...\r\n2 invit\u00e9s pour en parler... vous avez tous les deux particip\u00e9 \u00e0 cette journ\u00e9e lors d'une table ronde r\u00e9unissant des membres de la communaut\u00e9 musulmane\r\nNida-Errahmen Ajmi, bloggeuse et vice-pr\u00e9sidente de l'association Frislam...\r\n- vous \u00eates blogueuse... or les r\u00e9seaux sociaux facilitent la diffusion de contenus hostiles au musulmans... Peut aussi \u00eatre un lieu de r\u00e9sistance? \r\nMontassar BenMrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse... \r\n- La participation \u00e0 la vie sociale des communaut\u00e9s et associations musulmanes est assez timide: ne devraient-elles pas faire preuve de + d'ouverture vers l'ext\u00e9rieur?\r\n- parler au nom de la communaut\u00e9, s'impliquer, prendre ses distances.. sinon c'est le risque de voir la parole des musulmans phagocxyt\u00e9e par une petite minorit\u00e9 de personnes\r\nAux 2: \r\n- Le choix de la date n'a rien de fortuit: organiser un colloque sur \"l'hostilit\u00e9 envers les musulmans\" un 11 semptembre... c'\u00e9tait symbolique?\r\n- La perception de l'islam et des musulmans a profond\u00e9ment chang\u00e9... ces derni\u00e8res ann\u00e9es... Vous le ressentez aussi ? \r\n- Attentats obligent... l'opinion publique occidentale fait de + en + l'amalgame... entre islam et terrorisme...\r\n- En Suisse \u00e9galement... des cas de radicalisation d\u00e9fraient la chronique... \u00e7a ne rassure pas la population...\r\n- L'archi-majorit\u00e9 de la communaut\u00e9 musulmane est constitu\u00e9e de personnes mod\u00e9r\u00e9es: pourquoi est-ce que leur message de paix et de \"normalit\u00e9\" a autant de peine \u00e0 passer? \r\n- Les mulsumans sont victimes de pr\u00e9jug\u00e9s: comment lutter contre la m\u00e9fiance... et vaincre la peur de l'islam?\r\n- Quelles sont les pistes... pour mieux se comprendre... entre musulmans et chr\u00e9tiens de Suisse?\r\n- Est-ce que l'int\u00e9gration ne passe pas par la formation d'imams en Suisse?\r\n- Quelle est votre position... par rapport \u00e0 l'id\u00e9e d'obliger les imams \u00e0 pr\u00eacher dans les langues nationales?\r\n- etc.\r\n Nida-Errahmen Ajmi, bloggeuse et vice-pr\u00e9sidente de l'association Frislam...\r\nDIRECT STUDIO FR ** 48)\r\n Montassar BenMrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse... \r\nDIRECT STUDIO FR ** 73)", "alternativeExcerpt": ["Un colloque s'est tenu lundi \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg pour discuter de l'hostilit\u00e9 envers les musulmans en Suisse. Entretien avec Nida-Errahmen Ajmi, bloggeuse et vice-pr\u00e9sidente de l'association Frislam, et Montassar BenMrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse."], "alternativeTitle": ["L'hostilit\u00e9 envers les musulmans en Suisse au coeur d'un colloque / FOR_2017-09-11T18:16:00_developpement-9", "Forum du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910477.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889670", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Catalogne: l'\u00e9conomie, arme \u00e0 double tranchant pour l'ind\u00e9pendance", "id": "sound-5BC7EBAA-9295-4613-B8D9-02E6E8AB5AB7", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perret, Josiane\r\nLa Catalogne est au cour de l'actualit\u00e9 cette semaine. Dans tout ce d\u00e9bat sur l'ind\u00e9pendance, quelle place occupent aujourd'hui les questions \u00e9conomiques?\r\n\r\n* * Alter Eco - Catalogne: l'\u00e9conomie, arme \u00e0 double tranchant pour l'ind\u00e9pendance  Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n7h24 sur la Premi\u00e8re.... Alter Eco, c'est avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. \r\nC'est la f\u00eate nationale de la Catalogne.. cette r\u00e9gion espagnole qui est au cour de l'actualit\u00e9 puisqu'elle r\u00e9clame son Ind\u00e9pendance.. \r\nEt dans ce d\u00e9bat... vous vous \u00eates demand\u00e9 quelle place occupent les questions \u00e9conomiques ? \r\nC'est le point de d\u00e9part de beaucoup de mouvements ind\u00e9pendantistes : ce sont les r\u00e9gions riches qui veulent larguer les amarres. A premi\u00e8re vue, L'argument \u00e9conomique, c'est du sonnant et tr\u00e9buchant. Regardez : la Catalogne, c'est 20% de la richesse espagnole. Un tiers des exportations nationales. La Catalogne est la douzi\u00e8me puissance \u00e9conomique europ\u00e9enne. \r\nLes ind\u00e9pendantistes se r\u00eavent en Danemark du Sud. \r\n***RELANCE :  Pourtant, dans tout ce d\u00e9bat.. on parle davantage d'identit\u00e9, de langue, de culture.. plutot que d'\u00e9conomie. \r\nOui, c'est le paradoxe: l'identit\u00e9 est beaucoup plus solide, elle se construit petit \u00e0 petit. Alors que les arguments \u00e9conomiques se retournent facilement :  \r\nPrenez l'argument de la puissance des exportations: oui, l'an dernier, la Catalogne a plus export\u00e9 au Portugal que les Etats-Unis, la Chine et le Japon combin\u00e9s ! Mais une fois ind\u00e9pendante, la Catalogne pourrait voir se dresser autour d'elles des murs de taxes douani\u00e8res !\r\n***RELANCE : Au fond, c'est comme pour le Brexit.. Avec l'Ind\u00e9pendance, c'est une longue p\u00e9riode d'incertitude qui s'ouvriraient pour les Catalans ?\r\nEt quand ils s'inqui\u00e8tent pour leur avenir, les m\u00e9nages freinent leur consommation.\r\nComme pour le Brexit, un \u00ab Catalexit \u00bb pourrait aussi refroidir les investisseurs \u00e9trangers. Volkswagen avait d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9 de quitter la Catalogne en 2015, apr\u00e8s la victoire des ind\u00e9pendantistes.\r\nC'est pire : il y a l'Espagne, puis l'Europe, puisque l'ind\u00e9pendance signifie une sortie automatique de l'Union europ\u00e9enne. Bruxelles est-elle pr\u00eate \u00e0 soutenir une r\u00e9gion qui d\u00e9stabilise l'Espagne, cinqui\u00e8me \u00e9conomie de l'Union ?\r\nPour les ind\u00e9pendantistes, de Catalogne ou d'ailleurs, mieux vaut donc capitaliser sur l'identit\u00e9 que sur les pr\u00e9visions \u00e9conomiques. Sortir les drapeaux plut\u00f4t que les tableaux !\r\nAlter Eco, avec Fr\u00e9d\u00e9ric Mamais!", "alternativeExcerpt": ["La Catalogne est au c\u0153ur de l\u2019actualit\u00e9 cette semaine. Dans tout ce d\u00e9bat sur l\u2019ind\u00e9pendance, quelle place occupent aujourd\u2019hui les questions \u00e9conomiques?", "La Catalogne est au c\u0153ur de l\u2019actualit\u00e9 cette semaine. Dans tout ce d\u00e9bat sur l\u2019ind\u00e9pendance, quelle place occupent aujourd\u2019hui les questions \u00e9conomiques?", "La Catalogne est au c\u0153ur de l\u2019actualit\u00e9 cette semaine. Dans tout ce d\u00e9bat sur l\u2019ind\u00e9pendance, quelle place occupent aujourd\u2019hui les questions \u00e9conomiques?"], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Catalogne: l\u2019\u00e9conomie, arme \u00e0 double tranchant pour l\u2019ind\u00e9pendance", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Catalogne: l\u2019\u00e9conomie, arme \u00e0 double tranchant pour l\u2019ind\u00e9pendance", "Alter Eco - Catalogne: l\u2019\u00e9conomie, arme \u00e0 double tranchant pour l\u2019ind\u00e9pendance / LME_2017-09-11T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Catalogne: l\u2019\u00e9conomie, arme \u00e0 double tranchant pour l\u2019ind\u00e9pendance / LME_2017-09-11T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8889710", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889710", "ece-8889691"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Live de Jacko&The Washmachine.", "id": "sound-03B68849-879A-41AB-A79C-052F7E8CA10B", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Live de Jacko&The Washmachine.\r\nLive de Yael Miller.\r\n\r\n* * Live de Jacko&The Washmachine.\r\nLive de Yael Miller.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 11.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-11T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 11.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-11T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Live de Jacko&The Washmachine.\nLive de Yael Miller.", "Live de Jacko&The Washmachine.\nLive de Yael Miller."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871422", "ece-8871421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pierre Maudet a-t-il la cote aupr\u00e8s des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux?", "id": "sound-EBF3F54B-9E43-4778-A890-A8407621E6DC", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pierre Maudet, candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, fait beaucoup parler de lui dans les m\u00e9dias. Certains titres al\u00e9maniques le consid\u00e8rent m\u00eame comme le challenger d'Ignazio Cassis \u00e0 la place d'Isabelle Moret. Qu'en pensent les parlementaires, qui \u00e9liront le successeur de Didier Burkhalter le 20 septembre?\r\n\r\n* * Pierre Maudet a-t-il la cote aupr\u00e8s des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux?  \r\n...et il y en a un qui fait beaucoup parler de lui dans cette campagne...c'est le Conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet, tr\u00e8s pr\u00e9sent dans les m\u00e9dias... certains titres al\u00e9manique le consid\u00e8rent m\u00eame comme un s\u00e9rieux concurrent au favori Ignacio Cassis \u00e0 la place d'Isabelle Moret... mais qu'en pense les parlementaires eux m\u00eame en ce d\u00e9but de session... eux qui finalement \u00e9liront le ou la successeur de Didier Burkhalter le 20 septembre... Marc Menichini vous \u00eates all\u00e9s en interroger quelques uns...\r\n...m\u00eame si les avis ne sont de loin pas tranch\u00e9s...Pierre Maudet peine encore \u00e0 convaincre, coqueluche des m\u00e9dias certes, mais pas de Maudet mania dans les pas perdus......le Genevois encore trop inconnu, impr\u00e9visible pour de nombreux parlementaires...qui en l'\u00e9tat pensent clairement voter pour l'un des leurs... comprenez un conseiller national comme eux... une personne du s\u00e9rail avec laquelle ils ont d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9, m'a confi\u00e9 l'un d'eux, une personne qui connait les us et coutumes de la Berne f\u00e9d\u00e9rales... les candidatures trop tapageuses tr\u00e8s peu pour eux...Elire une personnalit\u00e9 qui d\u00e9tonnent autant, les parlementaires y sont plut\u00f4t r\u00e9ticents... en fait Pierre Maudet fait l'exp\u00e9rience de ce qu'on pourrait appeler un corporatisme parlementaire... contre lequel Pierre Yves Maillard, Karine Keller Sutter, ou encore Norman Gobbi.  \r\nMarc \u00e0 vous entendre cette campagne de proximit\u00e9 de Pierre Maudet... qui multiplie les contacts et les rendez-vous pour se faire connaitre outre Sarine...\u00e7a ne fonctionne pas...\r\nJe n'irais pas jusque l\u00e0... le Genevois r\u00e9ussit ainsi \u00e0 se faire nom, \u00e0 diffuser ses id\u00e9es, \u00e0 rebattre les cartes de cette \u00e9lection, y mettre du suspense, c'est la fougue de la jeunesse... mais avec le risque aussi selon les sensibilit\u00e9s... d'en faire trop...beaucoup trop... au point m\u00eame d'agacer...s'il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question du manque de modestie du candidat Maudet...aujourd'hui dans les pas perdus certains parlent de son arrogance...d'un c\u00f4t\u00e9 trop pr\u00e9tentieux... d'autres ont aussi une position tr\u00e8s arr\u00eat\u00e9 sur la question latine... c'est au tour d'un Tessinois, certainement pas d'un Romand peu importe la qualit\u00e9 de sa candidature. \r\nPierre Maudet n'a donc aucune chance? \r\nM\u00eame les voix les plus critiques n'osent l'affirmer...rien n'est encore jouer... certes Ignacio Cassis reste le grand favori...mais n'oublions pas qu'Isabelle Moret joue \u00e0 la maison, parmi les siens les parlementaires...peu importe la mauvaise presse de ces derniers jours...et puis Pierre Maudet a encore plusieurs cartes \u00e0 jouer...mais il faudra bien choisir son camp et donc ses arguments... s\u00e9duire l'UDC avec son c\u00f4t\u00e9 hypers\u00e9curitaire...ou alors plut\u00f4t \u00e0 gauche avec des positions pro-europ\u00e9ennes.", "alternativeExcerpt": ["Pierre Maudet, candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, fait beaucoup parler de lui dans les m\u00e9dias. Certains titres al\u00e9maniques le consid\u00e8rent m\u00eame comme le challenger d'Ignazio Cassis \u00e0 la place d'Isabelle Moret. Qu'en pensent les parlementaires, qui \u00e9liront le successeur de Didier Burkhalter le 20 septembre?"], "alternativeTitle": ["Pierre Maudet a-t-il la cote aupr\u00e8s des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux? / FOR_2017-09-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910040.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889670", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur les pleurs des b\u00e9b\u00e9s", "id": "sound-90F2C812-4094-4E36-8DD4-B675BB1C4E61", "durationSec": 617, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher s'int\u00e9resse \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9tudes consacr\u00e9es aux pleurs de b\u00e9b\u00e9s. \r\nD\u00e9couvrez leurs causes, leurs diff\u00e9rentes manifestations et les r\u00e9actions qu'elles suscitent chez les adultes.", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher s'int\u00e9resse \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9tudes consacr\u00e9es aux pleurs de b\u00e9b\u00e9s. \nD\u00e9couvrez leurs causes, leurs diff\u00e9rentes manifestations et les r\u00e9actions qu'elles suscitent chez les adultes."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur les pleurs des b\u00e9b\u00e9s / CQFD_2017-09-11T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871497"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les CV des candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sous la loupe", "id": "sound-0DA862F3-6B17-45F6-AFC1-AAB67A207B17", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral passent mardi les auditions devant les groupes parlementaires de l'UDC, du PDC et des Verts. Pour pr\u00e9parer ces auditions, les groupes ont re\u00e7u le CV des candidats.\r\n\r\n* * Les CV des candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sous la loupe  \r\nC'est demain que les 3 candidats au conseil f\u00e9d\u00e9ral vont passer \u00e0 la question devant les premiers groupes parlementaires. Ignazio Cassis, Pierre Maudet et Isabelle Moret - par ordre alphab\u00eatique - vont r\u00e9pondre aux membres de l'UDC, du PDC et des Verts. \r\nEt pour pr\u00e9parer ces auditions, les groupes ont re\u00e7u le CV des candidats. Des CV que nous nous sommes procur\u00e9s. Muriel Ballaman, vous \u00eates l'une de nos correspondantes au Palais f\u00e9d\u00e9ral... et vous les avez compar\u00e9, ces CV. \r\nD'Abord, la premi\u00e8re impression, la vue d'ensemble. Et l\u00e0, le CV qui se distingue... en mal... c'est celui d'Ignazio Cassis. \r\nVous voyez les lignes de code internet qui d\u00e9filent dans le film Matrix? Et bien c'est \u00e7a, le CV du tessinois. Des chiffres et des lignes. Une liste \u00e0 la Pr\u00e9vert sur une page et demi au sujet de sa formation, de son travail et de ses engagements politiques. Aussi long qu'impressionnant, si on a le courage - et le temps - d'en arriver \u00e0 bout. \r\nUn CV peu avenant qui se refl\u00e8te jusque dans l'absence de photo. Les romands, eux, ont choisi de la mettre. Mention sp\u00e9ciale pour la photo de jeune premier de Pierre Maudet. \r\nUne photo que vous pouvez voir d'ailleurs sur notre site internet, avec les autres CV des candidats. Muriel, ces CV disent aussi beaucoup... avec ce qu'ils ne disent pas!\r\nEt si Ignazio Cassis mentionne simplement son \u00e9tat civil - mari\u00e9 - et le nom de son \u00e9pouse... Pierre Maudet va plus loin: il donne les dates de naissance de ses 3 enfants. En revanche, aucune mention de la situation familiale d'Isabelle Moret... elle qui est emp\u00eatr\u00e9e dans une proc\u00e9dure de divorce compliqu\u00e9e. Si elle reste discr\u00e8te sur sa situation priv\u00e9e, elle met en avant ses mandats politiques plut\u00f4t... \r\nContrairement \u00e0 Pierre Maudet?\r\nChez lui, toutes sortes d'informations personnelles prennent presque la moiti\u00e9 du CV. Il y fait savoir notamment qu'il est protestant. En fran\u00e7ais ET en anglais: il a donn\u00e9 son CV en deux langues, alors qu'Ignazio Cassis a choisi l'allemand. \r\nEt il ose, Pierre Maudet: sous nationalit\u00e9: il y a suisse ET fran\u00e7aise. Pas un mot en revanche sur la - ou les - nationalit\u00e9s d'Ignazio Cassis, lui qui a choisi de d'abandonner son passeport italien... une d\u00e9cision qui a fait couler beaucoup d'encre.\r\nDernier constat, Muriel: les activit\u00e9s accessoires. Pierre Maudet ne les mentionne pas. \r\nPas de lobby, non, pour Pierre Maudet. Alors que chez Isabelle Moret et Ignazio Cassis, les \"autres mandats\" prennent leur petite place. Un quart du CV environ. Et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que la gauche reproche principalement \u00e0 Ignazio Cassis: ses fil \u00e0 la patte, notamment ses accointances avec les assureurs maladie.", "alternativeExcerpt": ["Les trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral passent mardi les auditions devant les groupes parlementaires de l'UDC, du PDC et des Verts. Pour pr\u00e9parer ces auditions, les groupes ont re\u00e7u le CV des candidats."], "alternativeTitle": ["Les CV des candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sous la loupe / FOR_2017-09-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910367.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889670", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - La Gr\u00e8ce et le mauvais oil", "id": "sound-8C3BBA34-0B9F-4C18-BE0C-D02C59205A7C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Adonea, 40ans, chasseuse de mauvais oeil;Padelis, 25 ans\r\n\r\n\r\n* * Mode avion - La Gr\u00e8ce et le mauvais oil (5.630/11.09/MODE AVION GRECE MAUVAIS SORT) ***5h56..\r\nVous avez mal \u00e0 la t\u00eate sans raison, l'impression que tout va de travers? \r\nNe cherchez pas!\r\nC'est le mauvais oil qui vous frappe!\r\nOn vous jalouse parce que tout vous r\u00e9ussit ou que vous \u00eates tr\u00e8s beau...\r\nEn Gr\u00e8ce on croit dur comme fer au mauvais oil, le to kako mati...\r\nEt il existe des chasseurs de mauvais oeil...les xema-tia-stria...\r\nReportage Ang\u00e9lique Kourounis...\r\n  1'59'' kourounis mode avion/grece/lun 11\r\nAma\u00ebl Donnet...vous \u00eates toujours avec nous...sp\u00e9cialiste du v\u00e9lo...entra\u00eeneur...journaliste ind\u00e9pendant pour des revues sp\u00e9cialis\u00e9es...\r\n-vous \u00eates supersticieux? \r\n-truc avant une course?", "alternativeTitle": ["Mode avion - La Gr\u00e8ce et le mauvais \u0153il / LMA_2017-09-11T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889683", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - La vague du \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\"", "id": "sound-94C8371D-305A-42D1-9A51-19029145F9AC", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Jean-Michel Apathie, journaliste politique fran\u00e7ais;Emmanuel Macron, pr\u00e9sident fran\u00e7ais\r\nLe \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\" est un concept tr\u00e8s d\u00e9battu en France depuis quelques jours.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - La vague du \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\"  **A 7h15, c'est la chronique On Nous Dit Rien, avec vous Renaud Malik...\r\nDepuis la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, on connaissait le \"d\u00e9gagisme en politique\".. Ce matin, vous nous parlez du \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\" n... C'est un concept tr\u00e8s d\u00e9battu chez nos voisins depuis quelques jours...\r\nOui, et sp\u00e9cialement depuis le samedi 26 ao\u00fbt. \r\nCe jour-l\u00e0, c'\u00e9tait l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 de la France Insoumise, \u00e0 Marseille.\r\nAu programme, il y avait une table-ronde dont l'intitul\u00e9 \u00e9tait...\r\n  0'02'  \"Faut-il d\u00e9gager les m\u00e9dias?\"\r\nA cette question un peu surprenante, le public dans la salle a r\u00e9pondu:\r\n 0'04''  \"ouaiiiiiiiiis\"\r\nMais lorsque l'intitul\u00e9 de la conf\u00e9rence a commenc\u00e9 \u00e0 circuler sur les r\u00e9seaux sociaux, l\u00e0, on a entendu des r\u00e9actions moins enthousiastes.\r\nDes journalistes, des \u00e9ditorialistes ont accus\u00e9 l'extr\u00eame-gauche de vouloir- ni plus ni moins - la mort des m\u00e9dias.\r\nJean-Michel Apathie a m\u00eame os\u00e9, tiens! Le parall\u00e8le entre M\u00e9lenchon et Erdogan:  \r\n 0'14''  apathie\r\n****Renaud, s\u00e9rieusement: est-ce que M\u00e9lenchon et ses amis veulent vraiment la mort des m\u00e9dias? \r\nClairement, non!\r\nC'est un mauvais proc\u00e8s qu'on leur a fait.\r\nPersonne chez les Insoumis ne r\u00eave de fermer toutes les r\u00e9dactions du pays.\r\nLe \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\", c'est autre chose.\r\nC'est l'id\u00e9e qu'il faudrait changer radicalement le fonctionnement des m\u00e9dias en France.\r\n****Changer le fonctionnement des m\u00e9dias, c'est-\u00e0-dire?\r\nC'est-\u00e0-dire qu'il faudrait casser le lien qui existe entre m\u00e9dias, industriels et politiques.\r\nOn le sait: en France, les groupes de presse ind\u00e9pendants sont en voie de disparition.\r\nLes m\u00e9dias, sont de plus en plus souvent contr\u00f4l\u00e9s par des industriels milliardaires comme Bollor\u00e9, Dassault ou Lagard\u00e8re, qui ont eux-m\u00eames des liens avec l'Etat.\r\nEt pour les Insoumis, c'est un vrai probl\u00e8me d\u00e9mocratique.\r\n****Et ce \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\" ... C'est un ph\u00e9nom\u00e8ne qui se limite aux Insoumis?\r\nNon: il y a en France une vraie crise de confiance \u00e0 l'\u00e9gard des m\u00e9dias.\r\nC'est attest\u00e9 par les enqu\u00eates d'opinion.\r\nLes citoyens ne consid\u00e8rent pas les m\u00e9dias comme ind\u00e9pendants.\r\nIls ne tol\u00e8rent plus la proximit\u00e9, r\u00e9elle ou suppos\u00e9e, entre journalistes et politiques.\r\nEt de plus en plus ils voient les professionnels des m\u00e9dias comme une \u00e9lite parisienne, d\u00e9connect\u00e9e du pays r\u00e9el.\r\n**Les Insoumis, les Fran\u00e7ais.. Et m\u00eame Emmanuel Macron, Renaud! Depuis son \u00e9lection..  le pr\u00e9sident fran\u00e7ais aussi surfe sur la vague du \"d\u00e9gagisme\" \r\nExact!\r\nIl ne l'a pas tellement fait pendant sa campagne. \r\nMais depuis quelques mois, il fait tout pour montrer qu'il n'a pas besoin des m\u00e9dias.\r\nLa semaine pass\u00e9e, un journaliste de France 2 lui a demand\u00e9 pourquoi il apparaissait peu dans les m\u00e9dias. Voil\u00e0 la r\u00e9ponse de Macron. Il faut un petit peu tendre l'oreille, mais je vous assure que c'est assez parlant:\r\n  0'15''\r\nLes journalistes qui ne s'int\u00e9ressent qu'\u00e0 eux-m\u00eames et pas \u00e0 la France...\r\nvirgule ONDR\r\nOui, \u00e0 sa mani\u00e8re, Macron donne aussi dans le \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\".\r\nC'est peut-\u00eatre son seul et unique point commun avec son opposant num\u00e9ro 1 Jean-Luc M\u00e9lenchon.\r\n***On nous dit rien.. Merci REnaud Malik!", "alternativeExcerpt": ["Le \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\" est un concept tr\u00e8s d\u00e9battu en France depuis quelques jours.", "Le \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\" est un concept tr\u00e8s d\u00e9battu en France depuis quelques jours.", "Le \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\" est un concept tr\u00e8s d\u00e9battu en France depuis quelques jours."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - La vague du \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\"", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) \u2013 la vague du \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\"", "On nous dit rien! - La vague du \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\" / LME_2017-09-11T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - La vague du \"d\u00e9gagisme m\u00e9diatique\" / LME_2017-09-11T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8889705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889705", "ece-8889689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Affaire VW: la FRC lance une plainte collective en Allemagne", "id": "sound-AC4EE347-9053-48BB-89B7-0CC4BC3FA5A1", "durationSec": 393, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) lance une plainte collective au niveau europ\u00e9en contre Volkswagen en Allemagne. Pour ce faire, elle s'associe \u00e0 ses partenaires europ\u00e9ens du Bureau europ\u00e9en des unions de consommateurs (BEUC). Le but de la FRC est de faire condamner VW \u00e0 verser un d\u00e9dommagement aux clients l\u00e9s\u00e9s dans l'affaire des moteurs diesel truqu\u00e9s. D\u00e8s ce lundi 11 septembre 2017, ces personnes sont invit\u00e9es \u00e0 s'inscrire gratuitement sur une plateforme internet, pour rejoindre les plus de 40'000 plaignants d\u00e9j\u00e0 inscrits en Allemagne. Jeudi dernier, la SKS, fondation al\u00e9manique de protection des consommateurs, a lanc\u00e9 une plainte similaire \u00e0 Zurich contre le groupe allemand et AMAG, importateur de VW en Suisse.\r\nExplications avec Sophie Michaud Gigon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FRC.", "alternativeExcerpt": ["La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) lance une plainte collective au niveau europ\u00e9en contre Volkswagen en Allemagne. Pour ce faire, elle s\u2019associe \u00e0 ses partenaires europ\u00e9ens du Bureau europ\u00e9en des unions de consommateurs (BEUC). Le but de la FRC est de faire condamner VW \u00e0 verser un d\u00e9dommagement aux clients l\u00e9s\u00e9s dans l\u2019affaire des moteurs diesel truqu\u00e9s. D\u00e8s ce lundi 11 septembre 2017, ces personnes sont invit\u00e9es \u00e0 s\u2019inscrire gratuitement sur une plateforme internet, pour rejoindre les plus de 40'000 plaignants d\u00e9j\u00e0 inscrits en Allemagne. Jeudi dernier, la SKS, fondation al\u00e9manique de protection des consommateurs, a lanc\u00e9 une plainte similaire \u00e0 Zurich contre le groupe allemand et AMAG, importateur de VW en Suisse.\n\nExplications avec Sophie Michaud Gigon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FRC."], "alternativeTitle": ["Affaire VW: la FRC lance une plainte collective en Allemagne / OEP_2017-09-11T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871487"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Safe for work", "source": "siranau", "title": "Safe for work : Topo Topo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B80A3D09-7BB9-4E3D-9A65-0DE9A9F65703", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet"], "excerpt": "Cr\u00e9ativit\u00e9, actualit\u00e9, originalit\u00e9 - Lionel Tardy conna\u00eet les adresses le plus originales du World Wide Web.", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9ativit\u00e9, actualit\u00e9, originalit\u00e9 - Lionel Tardy conna\u00eet les adresses le plus originales du World Wide Web."], "alternativeTitle": ["Safe for work : Topo Topo / PNY_2017-09-11T11:45:21_safe-for-work-topo-topo", "Pony Express du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'arriv\u00e9e du moustique tigre en Suisse sous la loupe", "id": "sound-3355E796-490D-4E09-A791-11AC3D6E9D5C", "durationSec": 1365, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le moustique tigre, vecteur de maladies tropicales comme la dengue ou le chikungunya, est en train de coloniser l'Europe. Quel est le v\u00e9ritable danger de sa pr\u00e9sence dans nos contr\u00e9es? Il est tr\u00e8s limit\u00e9 selon les sp\u00e9cialistes. Il faut toutefois \u00e9viter l'installation de ce type d'esp\u00e8ce invasive.\r\nOn en parle avec Eleonora Flacio, biologiste au Laboratoire de microbiologie appliqu\u00e9e de la HES de Suisse occidentale, et Bertrand von Arx, responsable de la biodiversit\u00e9 \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve. Un dossier de Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Le moustique tigre, vecteur de maladies tropicales comme la dengue ou le chikungunya, est en train de coloniser l\u2019Europe. Quel est le v\u00e9ritable danger de sa pr\u00e9sence dans nos contr\u00e9es? Il est tr\u00e8s limit\u00e9 selon les sp\u00e9cialistes. Il faut toutefois \u00e9viter l'installation de ce type d'esp\u00e8ce invasive.\nOn en parle avec Eleonora Flacio, biologiste au Laboratoire de microbiologie appliqu\u00e9e de la HES de Suisse occidentale, et Bertrand von Arx, responsable de la biodiversit\u00e9 \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve. Un dossier de Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["L'arriv\u00e9e du moustique tigre en Suisse sous la loupe / CQFD_2017-09-11T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Biologiste \u00e0 l'institut de microbiologie du Tessin", "name": "Flacio, Eleonora", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable biodiversit\u00e9, conservateur de la nature et du paysage, canton de Gen\u00e8ve", "name": "Arx, Bertrand von", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1963 Pourquoi travailler ? interview d'enfant.", "id": "sound-C6987C78-B5F4-40CC-B1AA-103F1F0C1C57", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1963 Pourquoi travailler ? interview d'enfant. / ALA_2017-09-11T15:04:15_archive-1963-pourquoi-travailler-intervi", "A l'abordage du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9s: Eug\u00e8ne et PET pour la BD \"Yoko-ni\"", "id": "sound-EDA6AE24-0727-4A3D-B2DC-5D555470291A", "durationSec": 2564, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cl\u00f4turant un titanesque travail de plus de 4 ans, PET publie sa derni\u00e8re bande dessin\u00e9e, \"Yoko-ni\" (H\u00e9lice H\u00e9las) sur un sc\u00e9nario des auteurs Eug\u00e8ne et Christian Denisart. \"Yoko-ni\" raconte l'histoire d'un h\u00e9ros populaire, un combattant hors pair, entour\u00e9 d'amis fid\u00e8les et de femmes aimantes. De l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9cran, Yoko-ni est un video gamer de talent qui, malgr\u00e9 les avertissements de ses amis joueurs, fuit ses probl\u00e8mes en passant le plus clair de son temps sur un jeu particuli\u00e8rement addictif, \"Last Quest\". PET est en d\u00e9dicace au festival BDFIL les 16, 17 et 18 septembre 2017 \u00e0 Lausanne.\r\nEug\u00e8ne et PET sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Cl\u00f4turant un titanesque travail de plus de 4 ans, PET publie sa derni\u00e8re bande dessin\u00e9e, \"Yoko-ni\" (H\u00e9lice H\u00e9las) sur un sc\u00e9nario des auteurs Eug\u00e8ne et Christian Denisart. \"Yoko-ni\" raconte l'histoire d'un h\u00e9ros populaire, un combattant hors pair, entour\u00e9 d'amis fid\u00e8les et de femmes aimantes. De l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9cran, Yoko-ni est un video gamer de talent qui, malgr\u00e9 les avertissements de ses amis joueurs, fuit ses probl\u00e8mes en passant le plus clair de son temps sur un jeu particuli\u00e8rement addictif, \"Last Quest\". PET est en d\u00e9dicace au festival BDFIL les 16, 17 et 18 septembre 2017 \u00e0 Lausanne.\n\nEug\u00e8ne et PET sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9s: Eug\u00e8ne et PET pour la BD \"Yoko-ni\" / VER_2017-09-11T16:30:45_les-invites-eugene-et-pet-pour-la-bd-yok", "Vertigo du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871481", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871475"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D85CCBD4-D303-4F94-A364-5E779607AF39", "durationSec": 256, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-11T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Gouvernement polonais revient au syst\u00e8me scolaire \u00e0 deux niveaux de l'\u00e9poque communiste", "id": "sound-1A8BDFDF-A685-4EDC-8EEE-6028ED0E0BE8", "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Gouvernement polonais a adopt\u00e9 une r\u00e9forme sur le syst\u00e8me scolaire qui supprime l'\u00e9cole secondaire afin d'\u00e9viter les probl\u00e8mes d'adolescents indisciplin\u00e9s. C'est donc un retour au syst\u00e8me scolaire \u00e0 deux niveaux de l'\u00e9poque communiste.\r\n\r\n* * Le Gouvernement polonais a adopt\u00e9 une r\u00e9forme sur le syst\u00e8me scolaire qui supprime l'\u00e9cole secondaire afin d'\u00e9viter les probl\u00e8mes d'adolescents indisciplin\u00e9s. C'est donc un retour au syst\u00e8me scolaire \u00e0 deux niveaux de l'\u00e9poque communiste.", "alternativeExcerpt": ["Le Gouvernement polonais a adopt\u00e9 une r\u00e9forme sur le syst\u00e8me scolaire qui supprime l\u2019\u00e9cole secondaire afin d\u2019\u00e9viter les probl\u00e8mes d\u2019adolescents indisciplin\u00e9s. C\u2019est donc un retour au syst\u00e8me scolaire \u00e0 deux niveaux de l\u2019\u00e9poque communiste."], "alternativeTitle": ["Le Gouvernement polonais revient au syst\u00e8me scolaire \u00e0 deux niveaux de l\u2019\u00e9poque communiste / TUM_2017-09-11T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7709329.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889636", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8889631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le danger des grandes surfaces vitr\u00e9es pour les chauves-souris", "id": "sound-84E50CAA-A86E-47EA-9E46-6C2BD4DB48A7", "durationSec": 655, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les chauves-souris ont une facult\u00e9 extraordinaire \u00e0 se diriger de nuit et \u00e0 \u00e9viter les obstacles naturels. N\u00e9anmoins, les surfaces lisses et horizontales se comportent comme de v\u00e9ritables miroirs acoustiques. Les chauves-souris ne les d\u00e9tectent pas ou trop tard. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude parue dans la revue Science. \r\nLes explications de Rapha\u00ebl Arlettaz, sp\u00e9cialiste des chauves-souris \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, interrog\u00e9 par Huma Khamis.", "alternativeExcerpt": ["Les chauves-souris ont une facult\u00e9 extraordinaire \u00e0 se diriger de nuit et \u00e0 \u00e9viter les obstacles naturels. N\u00e9anmoins, les surfaces lisses et horizontales se comportent comme de v\u00e9ritables miroirs acoustiques. Les chauves-souris ne les d\u00e9tectent pas ou trop tard. C\u2019est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude parue dans la revue Science. \nLes explications de Rapha\u00ebl Arlettaz, sp\u00e9cialiste des chauves-souris \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne, interrog\u00e9 par Huma Khamis."], "alternativeTitle": ["Le danger des grandes surfaces vitr\u00e9es pour les chauves-souris / CQFD_2017-09-11T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur en biologie de la conservation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Arlettaz, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La sexualit\u00e9 des jeunes", "id": "sound-8818AE46-97EF-41BE-B0D8-9F129F15D11E", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment les jeunes d'aujourd'hui vivent-ils leur sexualit\u00e9? Quelles sont leur repr\u00e9sentations et leurs pratiques? A l'heure de la pornographie facilement accessible sur internet, comment vit-on ses premiers \u00e9mois sexuels? Nous recevons Annamaria Colombo, professeure \u00e0 la Haute Ecole de Travail Social \u00e0 Fribourg.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:14:59-11:15:14 / * Comment les jeunes d'aujourd'hui vivent-ils leur sexualit\u00e9? Quelles sont leur repr\u00e9sentations et leurs pratiques? A l'heure de la pornographie facilement accessible sur internet, comment vit-on ses premiers \u00e9mois sexuels? Nous recevons Annamaria Colombo, professeure \u00e0 la Haute Ecole de Travail Social \u00e0 Fribourg.", "alternativeTitle": ["Tribu du 11.09.2017", "La sexualit\u00e9 des jeunes / TRI_2017-09-11T11:04:15_tribu", "Tribu du 11.09.2017", "La sexualit\u00e9 des jeunes / TRI_2017-09-11T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment les jeunes d\u02b9aujourd\u02b9hui vivent-ils leur sexualit\u00e9? Quelles sont leur repr\u00e9sentations et leurs pratiques? A l\u02b9heure de la pornographie facilement accessible sur internet, comment vit-on ses premiers \u00e9mois sexuels? Nous recevons Annamaria Colombo, professeure \u00e0 la Haute Ecole de Travail Social \u00e0 Fribourg.", "Comment les jeunes d\u02b9aujourd\u02b9hui vivent-ils leur sexualit\u00e9? Quelles sont leur repr\u00e9sentations et leurs pratiques? A l\u02b9heure de la pornographie facilement accessible sur internet, comment vit-on ses premiers \u00e9mois sexuels? Nous recevons Annamaria Colombo, professeure \u00e0 la Haute Ecole de Travail Social \u00e0 Fribourg."], "imageURL": "//www.rts.ch/8903689.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871419", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure \u00e0 la HES-SO de Fribourg (Haute \u00e9cole de travail social Fribourg), Professeur HES Fribourg", "name": "Colombo Wiget, Annamaria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871419", "ece-8871418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La ville de Bienne veut rendre son centre-ville plus attrayant", "id": "sound-9EB464EF-433F-484F-987C-9FE1F91758EB", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Bienne va mettre en oeuvre un programme d'actions pour rendre son centre-ville plus attrayant. Elle entend collaborer plus \u00e9troitement avec les acteurs priv\u00e9s pour mieux faire face au bouleversement des habitudes de consommation.\r\n\r\n* * La ville de Bienne veut rendre son centre-ville plus attrayant  \r\nLa ville de Bienne va mettre en oeuvre un programme d'actions pour rendre son centre-ville plus attrayant... \r\nElle entend collaborer plus \u00e9troitement avec les acteurs priv\u00e9s pour mieux faire face aux bouleversement des habitudes de consommation. \"Le commerce de d\u00e9tail appartient au pass\u00e9\", voil\u00e0 le constat dress\u00e9 ce matin par la ville. Alain Arnaud, il concerne Bienne, mais pas seulement ...\r\nLoin de l\u00e0. Les locaux vides, les vitrines condamn\u00e9es, les commer\u00e7ants qui tirent la langue ... le ph\u00e9nom\u00e8ne concerne les centres de toutes les villes du pays. C'est ce que d\u00e9crit cette \u00e9tude zurichoise, command\u00e9e par Bienne, qui fait l'inventaire des nouveaux modes de consommation. Ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en Suisse, 7% des points de vente ont disparu, la mort des grands magasins se poursuit depuis 25 ans, le commerce sur internet est en pleine expansion, le tourisme d'achat fait des ravages, les supermarch\u00e9s de la p\u00e9riph\u00e9rie redoublent d'efforts pour attirer les clients des villes. Et dans la cit\u00e9, les propri\u00e9taires d'immeubles font souvent comme si de rien n'\u00e9tait, continuent de penser qu'ils pourront louer leurs rez-de-chauss\u00e9e \u00e0 prix d'or, quitte \u00e0 les laisser en friche. \u00e7a ne peut pas continuer, les mentalit\u00e9s doivent changer, pour transformer les centre-villes en lieux d'\u00e9changes socio-culturels et de rencontres. Pour accepter aussi que des offres \u00e9ph\u00e9m\u00e8res s'y installent, et qu'on cesse de miser sur la nostalgie et les traditions. La volont\u00e9 est d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 Bienne, d'autres villes l'ont \u00e9galement compris, elles doivent acc\u00e9l\u00e9rer leur capacit\u00e9 d'adaptation.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Bienne va mettre en oeuvre un programme d'actions pour rendre son centre-ville plus attrayant. Elle entend collaborer plus \u00e9troitement avec les acteurs priv\u00e9s pour mieux faire face au bouleversement des habitudes de consommation."], "alternativeTitle": ["La ville de Bienne veut rendre son centre-ville plus attrayant / 12H30_2017-09-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909339.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: exposition proverbiale!", "id": "sound-05CEC3CA-5AB7-4A42-99E0-9FF505C1CCC2", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Espace T\u00e9moin \u00e0 Gen\u00e8ve pr\u00e9sente le travail de 5 artistes contemporains chinois de haut niveau. Une exposition propos\u00e9e jusqu'au 16 septembre 2017 par l'association March Art, premi\u00e8re association ind\u00e9pendante en Suisse d'\u00e9changes artistiques et de d\u00e9veloppement culturel entre la Suisse et la Chine.\r\nLi Ningchun, la curatrice est au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["L'Espace T\u00e9moin \u00e0 Gen\u00e8ve pr\u00e9sente le travail de 5 artistes contemporains chinois de haut niveau. Une exposition propos\u00e9e jusqu'au 16 septembre 2017 par l'association March Art, premi\u00e8re association ind\u00e9pendante en Suisse d'\u00e9changes artistiques et de d\u00e9veloppement culturel entre la Suisse et la Chine.\n\nLi Ningchun, la curatrice est au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: exposition proverbiale! / VER_2017-09-11T16:35:45_arts-visuels-exposition-proverbiale", "Vertigo du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871481", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-44982CD3-D9FC-41AD-9B42-BAA391334CF2", "durationSec": 761, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Charpilloz, pr\u00e9sident du Conseil d'administration du Jura Libre;Ana\u00efs Gaille, sage-femme, rep\u00e9sentente romande de l'association nationale des Maisons de naissance;Professeur Olivier Irion, chef du D\u00e9partement de gyn\u00e9cologie et d'obst\u00e9trique des HUG;Rafael Nadal, joueur de tennis espagnol\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/AU COEUR DE L'OURAGAN - A VOIR DEMAIN MATIN) Les habitants s' y \u00e9taient pr\u00e9par\u00e9 depuis plusieurs jours...il est d\u00e9sormais arriv\u00e9...\r\nL'ouragan Irma  balaie depuis hier soir ... l'ouest de la Floride.\r\nDans cet Etat...l'un des plus peupl\u00e9s des Etats-Unis...six million de personnes sont priv\u00e9es d'\u00e9lectricit\u00e9...ce matin\r\nDonaldTrump a d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9tat de catastrophe naturelle\r\nLe bilan humain fait touojours \u00e9tat de 3 morts...\r\nEt les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont forc\u00e9ement imporants...avec la mont\u00e9e des eaux...et des ventes qui ont souffl\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 200 km/heure.\r\nRapha\u00ebl Grand vous \u00eates \u00e0 Sara-sota, sur la c\u00f4te ouest de  la Floride.. o\u00f9 l'ouragan Irma vient de passer.\r\n  1'59''\r\nRapha\u00ebl Grand, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Floride.\r\n(ONU - Cor\u00e9e) Toujours dans l'actualit\u00e9 internationale...\r\nLes Etats-Unis...vont chercher \u00e0 concr\u00e9tiser...aujourd'hui...\u00e0 l'ONU...de nouvelles sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord.\r\nLe vote d'une nouvelle r\u00e9solution devrait avoir lieu cet apr\u00e8s-midi...toujours en r\u00e9ponse aux essais nucl\u00e9aires du r\u00e9gime de Pyongynang..\r\nSelon des diplomates, il pr\u00e9voit un embargo \"progressif\"...sur le p\u00e9trole destin\u00e9 \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord....et non plus un embargo imm\u00e9diat.\r\nFace \u00e0 la r\u00e9sistance de la Chine et de la Russie...les Etats-Unis ont vraisemblablement... d\u00fb adoucir leur texte.\r\n(TF2/CATALOGNE - ARRIVERA APRES MINUIT) ***Des centaines de milliers de manifestants sont attendus aujourd'hui dans les rues de Barcelone\r\nIls vont d\u00e9filer \u00e0 l'occasion la f\u00eate nationale catalane, la Diada.\r\nLe gouvernement de la r\u00e9gion compte sur une mobilisation massive pour soutenir son r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance...du 1er octobre\r\nA Madrid, l'Etat central espagnol consid\u00e8re ce scrutin comme ill\u00e9gal....mais pas de quoi intimider...les s\u00e9paratistes catalans.\r\nHier soir...aux alentours de minuit...ils ont organis\u00e9 des marches aux flambeaux dans plusieurs villes de Catalogne...\r\nJordan Davis \u00e9tait sur place \u00e0  Hospitalette  de Liobregate,  dans la banlieue de Barcelone...\r\n  1'36''\r\nJordan Davis \u00e0 L'Hospitalet de Llobregaet...\r\n Quinze Minutes sera en Catalogne toute cette semaine\r\n.A suivre dans nos \u00e9ditions...et sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag 15RTS.\r\n(01/ROCADES DEPARTEMENTS ANALYSE/PA) ***Retour en Suisse...un sc\u00e9nario trouve en plus en plus d'\u00e9cho...sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale...\r\nDes sp\u00e9uclations...sur des rocades au sein du gouvernement...\r\nAlain Berset pourrait quitter le d\u00e9partement de l'int\u00e9rieur...direction ...le d\u00e9partement laiss\u00e9 libre par Didier Burkhalter...cellui des affaires \u00e9trang\u00e8res...\r\nLe sc\u00e9nario fait d\u00e9j\u00e0 peur aux partis de droite. Ils craignent qu'un socialiste romand...doivent d\u00e9fendre en Suisse al\u00e9manique... la voie bilat\u00e9rale...\r\nAlors...pour l'heure aucun choix n'a encore \u00e9t\u00e9 fait \r\nEt St\u00e9phane Deleury, le destin d'Alain Berset est probablement aussi li\u00e9 au r\u00e9sultat des prochaines votations.\r\n  1'06''\r\n((En cas de OUI le 24 septembre \u00e0 sa r\u00e9forme des retraite, le Fribourgeois sera gonfl\u00e9 \u00e0 bloc. Il aura constat\u00e9 que l'alliance entre la gauche et le centre-droit sur les quetsions sociale fonctionne et il voudra probablement surfer encore quelques ann\u00e9es sur la vague. A l'inverse, si c'est NON, alors il saura qu'\u00eel lui sera tr\u00e8s difficile d'obtenir des r\u00e9sultats dans son d\u00e9partement actuel, en mati\u00e8re d'assurance maladie notamment. Et l\u00e0, les affaires \u00e9trang\u00e8res pourrait \u00eatre une voie de sortie. Mais Alain Berset sait que son parti compte encore sur lui dans ce d\u00e9partement strat\u00e9gique pour la politique sociale et de sant\u00e9. Deux th\u00e8mes qui seront au coeur de la campagne des socialietes pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019. Si Alain Berset d\u00e9cidait de rester au D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur, c'est peut-\u00eatre l'autre conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste, Simonnetta Sommaruga qui pourrait vouloir jouer les diplomates en chef. Dans son entourage et hors micro, on la dit \"ouverte au changement\". Mais l'actuelle cheffe du d\u00e9partement de justice et police pourrait tout aussi lorgner sur un prestigieux : le d\u00e9partement des transports et des t\u00e9l\u00e9communiations que Doris Leuthard devrait quitter d'ici une \u00e0 deux ans.))\r\n(04/MOUTIER/H\u00d4PITAL/IV CHARPILLOZ) Il entend continuer la lutte pour unir le Jura historique...\r\nLe mouvement autnomiste jurassien...le MAJ...l'a revendiqu\u00e9...hier...lors de la 70e f\u00eate du peuple jurassien.\r\nAu menu des discussions...\u00e9videment.... le oui de Moutier au canton du Jura \r\nMais aussi ....l'attitude des pro-bernois.... apr\u00e8s l'annonce de la possible vente de l'h\u00f4pital de Moutier.... \r\nPour la pr\u00e9sident du Conseil d'administration du Jura Libre...Alain Charpilloz...pas question...de se laisser destabiliser...par ces annonces...\r\n  0'30''\r\nPropos recueillis par Coraline Pauchard. \r\nPour rappel, les citoyens  de Bel-prahon et Sor-vilier, soit un peu plus de 500 personnes....se prononceront dimanche... pour ou contre un rattachement au Jura.\r\n(TF5/MAISONS DE NAISSANCE) Elles sont le symbole du succ\u00e8s grandissant des m\u00e9thodes d'accouchement naturelles: les Maisons de naissance poursuivent leur essor... \r\nLeur association nationale a tenu en fin de semaine derni\u00e8re son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Berne...\r\nDans l'ensemble de la Suisse, on compte d\u00e9sormais 23 maison de naissance...dont 10 c\u00f4t\u00e9 romand...\r\nUn chiffre qui devrait encore grimper ces prochains mois...mais qui n'emp\u00eache pas certaines critiques de persister...\r\nGuillaume Rey.\r\n  1'51''\r\n((Un peu plus de 1'700 b\u00e9b\u00e9s ont vu le jour en maison de naissance l'an dernier, selon un d\u00e9compte de l'association elle-m\u00eame... \u00e7a reste une infime partie de naissances totales... moins de 3%... mais la tendance est \u00e0 la hausse... certaines Maisons doivent m\u00eame refuser du monde... Ana\u00efs Gaille fait partie des sage-femmes actives dans ces structures. Elle est la repr\u00e9sentante romande de l'association.\r\n20''\r\nEt cons\u00e9quence de ce succ\u00e8s, 3 nouvelles maisons de naissance devraient voir le jour cette ann\u00e9e encore \u00e0 Montreux, Lausanne et Orbe. Le canton de Vaud nous a confirm\u00e9 que ces demandes d'autorisation d'exploiter sont en cours de traitement... La m\u00e9thode naturelle a donc la c\u00f4te... Au CHUV, on estime que \"ces structures ainsi que d'autres directement li\u00e9es aux h\u00f4pitaux vont voir le jour de plus en plus fr\u00e9quemment\". \"La maison de naissance hospitali\u00e8re du CHUV\" est un projet qui va de sens... tout comme les 2 salles d'accouchement naturel de la nouvelle maternit\u00e9 des HUG... Mais \u00e0 Gen\u00e8ve, le professeur Olivier Irion, chef du D\u00e9partement de gyn\u00e9cologie et d'obst\u00e9trique, reste critique \u00e0 propos des Maisons de naissance.\r\n17''\r\nDes critiques r\u00e9curentes, selon Ana\u00efs Gaille, qui rappelle que les Maisons de naissance sont tenues de remplir des crit\u00e8res strictes de s\u00e9curit\u00e9. Seules des grossesses \u00e0 bas risque sont suivies... en cas de probl\u00e8me, il existe des protocoles de transferts avec les h\u00f4pitaux... des transferts qui se font actuellement, selon l'association, dans 20% des cas.))\r\n(13/TENNIS/ IV VAINQUEUR  - ARRIVERA TARD) On passe \u00e0 l'actualit\u00e9 sportive...avec un chiffre fort ce matin : seize!\r\nSeize...comme le nombre de victoire...d\u00e9sormais de Rafael Nadal...en Grande Chelem.\r\nIl a facilement remport\u00e9...cette nuit..la finale de l'US OPEN \u00e0 New-York...face au Sud-Africain Kevin Anderson : 6-3 6-3 6-4...\r\nRafael Nadal consolide sa place de num\u00e9ro un mondial...et pour ce qui est des victoires en grands chelems...il revient...\u00e0 3 longueurs...de Roger Federer...\r\nOn \u00e9coute la premi\u00e8re r\u00e9action de l'Espagnol...\r\n  0'38''\r\nRafael Nadal compte ce matin...1860 points d'avance sur Federer au classement mondial.\r\nLe B\u00e2lois devrait revenir \u00e0 la comp\u00e9tiion...d\u00e9but octobre...lors du Masters Mille de Shangha\u00ef.\r\n(FOOT) En footbal...\r\nLe FC Sion...a subi...une nouvelle d\u00e9faite...hier.....face \u00e0 Grashoppers...\r\nA domicile, les Zurichois l'ont emport\u00e9...3 \u00e0 2.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9...Young-Boys a facilement battu Lugano...3-0...\r\nLes Bernois s'emparent donc...de la premi\u00e8re place du classement.\r\nL'exploit du week-end...cot\u00e9 romand...c'\u00e9tait samedi. : la victoire 2 \u00e0 1...de Lausanne...\u00e0 B\u00e2le.\r\nAu classement...les vaudois grapillent des points mais restent lanterne rouge.\r\nAlors...que Sion... occupe d\u00e9sormais...la septi\u00e8me place.\r\n(METEO) ***Et du c\u00f4t\u00e9 de la m\u00e9t\u00e9o...ce lundi...sera le plus souvent nuageux...\r\nDes nuages...d\u00e8s ce matin...au Nord des ALpes et dans le Chablais...\r\nEn Valais central...le temps sera encore assez ensoleill\u00e9...avant l'arriv\u00e9e de la grisaille cet apr\u00e8s-midi...\r\nQuelques faibles pluies sont possibles,,,notamment le long du Jura...\r\nC\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures : maximum 18 degr\u00e9s..\r\nRetour d'\u00e9claircies plus g\u00e9n\u00e9reuses en plaine..d\u00e8s demain apr\u00e8s-midi....\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(14/GRASSHOPERS-SION/PA) En football, le FC Sion s'est inclin\u00e9 hier ((di)) \u00e0 Z\u00fcrich face \u00e0 Grasshopper 3 \u00e0 2. Les Valaisans qui pouvaient pourtant compter sur leurs nouvelles recrues mais qui ont p\u00each\u00e9s en d\u00e9fense. Le FC Sion qui, paradoxalement, est en progr\u00e8s Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  48''\r\nEXTRO : \r\nDans les autres rencontres du jour, victoire de Young Boys contre Lugano 3 \u00e0 0 et match nul 2 \u00e0 2 entre Lucerne et Thoune. Au classement YB compte d'avance sur Zurich et d\u00e9sormais 4 sur B\u00e2le. Sion est 7\u00e8 et Lausanne 10\u00e8. \r\nEn Challenge League, Servette a battu Schaffhouse 3 \u00e0 2 et se rapproche \u00e0 un point de son adversaire du jour. Xamax, actuellement 3\u00e8me  joue ce soir (lundi) \u00e0 Wil. \r\n((Il y a de l'id\u00e9e, un bel apport au milieu du terrain avec l'arriv\u00e9e de Kasami mais pour le reste, le FC Sion n'a pas vraiment progress\u00e9, pire, la d\u00e9fense est pass\u00e9 au travers d'une partie que les valaisans n'auraient pas du perdre, mais voil\u00e0. int\u00e9grer 13 joueurs, alors qu'onze sont partis, demande du temps, forc\u00e9ment et le risque de voir l'un ou l'autre tenter de sauver l'\u00e9quipe \u00e0 lui tout seul est grand. \r\nDans la balance : c\u00f4t\u00e9 positif, Kasami, s'il persiste dans cet \u00e9lan et qu'il trouve une meilleure entente avec ses co\u00e9quipiers, peut \u00eatre le joueur qui va amener de l'assurance et une profondeur de jeu. \r\n-\tC\u00f4t\u00e9 n\u00e9gatif :  il n'y a pas encore de lien g\u00e9n\u00e9ral dans l'\u00e9quipe, beaucoup se cherchent encore.\r\nLa solution : le travail et le temps.  Christian Constantin en a d\u00e9j\u00e0 laiss\u00e9 beaucoup mais il a aussi d\u00e9cid\u00e9 de modifier radicalement son contingent, il sait qu'il ne peut pas tout gagner tout de suite.))\r\n(ITA - Inondations)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889730", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889730", "ece-8889704"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Vincent Bourquin - Le PS mauvais joueur", "id": "sound-11694CF5-A230-4762-9513-A0DA36E65564", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la derni\u00e8re ligne droite pour la succession de Didier Burkhalter. La course aux voix est lanc\u00e9e. Les trois candidats officiels ne ch\u00f4meront pas durant la session qui d\u00e9bute aujourd'hui.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - Le PS mauvais joueur (SIGNATURE 11.09 PS MAUVAIS JOUEUR) 7h26 SIGNATURE Vincent Bourquin\r\n7H26 SUR LA PREMIERE... \r\nC'est signature.... \r\nEt ce matin Vincent Brouquin, c'est vous qui signez ce commentaire: \r\nLe PS mauvais joueur\r\nC'est la derni\u00e8re ligne droite pour la succession de Didier Burkhalter. La course aux voix est lanc\u00e9e. Les trois candidats offciels ne ch\u00f4meront pas durant la session qui d\u00e9bute aujourd'hui. Eux et leur entourage vont multiplier les rencontres avec des parlementaires pour tenter de les convaincre de glisser leur nom dans l'urne, le 20 septembre. Et le syst\u00e8me suisse a cette bizzarerie... que pour devenir ministre, il faut trouver des soutiens dans les autres partis... et notamment \u00e0 gauche.\r\nUne gauche qui pour l'instant n'a pas un comportement tr\u00e8s digne. Apr\u00e8s la d\u00e9signation des champions du PLR, le chef du groupe socialiste, Roger Nordmann, a d\u00e9clar\u00e9 que ce choix laissait penser que c'\u00e9tait les lobbys \u00e9conomiques qui d\u00e9cidaient et que les prochaines visites d'Etat seraient en fait des voyages d'affaires.\r\nCette mauvaise humeur, cette provocation vise \u00e0 mettre les trois candidats sous pression. Mais franchement c'est ridicule. Ce n'est pas un socialiste qui succ\u00e9dera \u00e0 Didier Burhalter, mais bel et bien un lib\u00e9ral-radical.\r\nEt les lobbys, ce n'est pas le seul apanage de la droite... \r\nPrenons les deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux socialistes actuels: avant d'acc\u00e9der au gouvernement, Simonetta Sommaruga \u00e9tait pr\u00e9sidente de la fondation pour la protection des consommateurs, alors qu'Alain Berset \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de la section romande de l'Association suisse des locataires. \r\nCes critiques contre les candidats sont d'autant plus mal venues que la gauche a souvent r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'elle voulait avoir de vraies alternatives... avec trois candidats, elle ne pouvait pas r\u00eaver mieux. Et tous ont fait des actes qui ont plu aux socialistes: la l\u00e9galition des drogues pour Ignassio Cassis, l'aide \u00e0 la petite enfance pour Isabelle Moret ou la r\u00e9gularisation des sans-papiers pour Pierre Maudet.\r\nLes socialistes, mais aussi les Verts ont donc toutes les cartes afin de prendre une vraie d\u00e9cision pour le bien du pays... loin des calculs politiques qui les avaient fait voter en faveur de Johann Schneider-Amman car il \u00e9tait le candidat le plus faible. \r\nun commentaire \u00e0 retrouvez sur RTS.ch/barre oblique/Signature", "alternativeExcerpt": ["C'est la derni\u00e8re ligne droite pour la succession de Didier Burkhalter. La course aux voix est lanc\u00e9e. Les trois candidats officiels ne ch\u00f4meront pas durant la session qui d\u00e9bute aujourd'hui.", "C'est la derni\u00e8re ligne droite pour la succession de Didier Burkhalter. La course aux voix est lanc\u00e9e. Les trois candidats officiels ne ch\u00f4meront pas durant la session qui d\u00e9bute aujourd'hui.", "C'est la derni\u00e8re ligne droite pour la succession de Didier Burkhalter. La course aux voix est lanc\u00e9e. Les trois candidats officiels ne ch\u00f4meront pas durant la session qui d\u00e9bute aujourd'hui."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Le PS mauvais joueur", "Signature de Vincent Bourquin (vid\u00e9o) - Le PS mauvais joueur", "Signature de Vincent Bourquin - Le PS mauvais joueur / LME_2017-09-11T07:25:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Le PS mauvais joueur / LME_2017-09-11T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8889726", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889726", "ece-8889702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le flux de migrants depuis la Libye vers l'Italie fortement r\u00e9duit", "id": "sound-3A9B17CB-2E58-4CBE-8B18-BF3FF9183A24", "durationSec": 692, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nLe flux de migrants entre la Libye et l'Italie a diminu\u00e9 de 68% sur les mois de juillet et ao\u00fbt par rapport \u00e0 2016. Pour le gouvernement italien, il s'agit d'un signe que la politique vis-\u00e0-vis de la Libye fonctionne. Interview d'Emma Bonino, ancienne commissaire europ\u00e9enne pour l'aide humanitaire.\r\n\r\n* * Le flux de migrants depuis la Libye vers l'Italie fortement r\u00e9duit *** Bonsoir Emma Bonino \r\nVous \u00eates ancienne commissaire europ\u00e9enne pour l'aide humanitaire et plusieurs fois ministre en Italie, notamment des affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\nL'Italie qui voit le flux de migrants depuis la Libye se tarir depuis 2 mois. \r\nEn juillet et ao\u00fbt, les arriv\u00e9es ont diminu\u00e9 de 68% par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l'ann\u00e9e pass\u00e9e. 86% pour le seul mois d'ao\u00fbt. \r\nEn chiffres, on est pass\u00e9 de 45 mille personnes en 2016 contre 14 mille cette ann\u00e9e. \r\nPour le chef du gouvernement Paolo Gentiloni et pour le ministre de l'Int\u00e9rieur Marco Minniti, c'est le signe que la politique vis-\u00e0-vis de la Libye fonctionne. \r\n- Une opinion que vous ne partagez pas. \r\nUne politique qui pr\u00e9voit entre autres le financement \u00e0 hauteur de 270 millions d'euros d'ici 2026 des gardes-c\u00f4tes libyens pour qu'ils bloquent les d\u00e9parts. Mais cette politique fait l'objet de vives critiques de la part de plusieurs organisations gouvernementales mais aussi d'une partie de la classe politique italienne. \r\n- Tout d'abord est-ce que c'est la m\u00eame philosophie que celle qui a pr\u00e9valu avec la Turquie, c'est-\u00e0-dire que l'on verse de l'argent \u00e0 Ankara et Tripoli pour qu'ils retiennent les migrants sur leurs c\u00f4tes ? \r\n(selon sa r\u00e9ponse : - vous dites donc que l'Italie et l'Europe financent les milices plus que le gouvernement l\u00e9gal libyen de Fayez Al-Sarraj ?\r\n- On peut donc dire que l'on paie des trafiquants pour qu'ils renoncent \u00e0 \u00eatre des trafiquants, au risque de les renforcer?)\r\n.\tEst-ce que l'Italie qui a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e par ses partenaires europ\u00e9ens sur ce dossier pouvait faire autrement ?\r\n(\u00e9ventuellement : est-ce que vous attendiez sur ce dossier davantage de solidarit\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron?)\r\n- Le gouvernement italien souhaite que les camps de retention en Libye soient sous le contr\u00f4le de l'UNhcr (Haut commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s des Nations unies), de l'Oim (Organisation internationale pour les migrations) et des Ong. Est-ce que cela vous para\u00eet une solution praticable ? \r\n- A propos des Ong, il y a eu une pol\u00e9mique en Italie au sujet de leur pr\u00e9sence en m\u00e9diterran\u00e9e pour sauver les migrants. On a sopu\u00e7onn\u00e9 certaines d'entre elles de complicit\u00e9 avec les trafiquants et de cr\u00e9er une sorte d'appel d'air. Comment vous comprenez cette pol\u00e9mique ? \r\n- Vous avez \u00e9t\u00e9 commissaire europ\u00e9enne, que devrait faire Bruxelles pour tenter de trouver une solution au dossier migratoire, pour forcer les pays membres \u00e0 plus de solidarit\u00e9 ? \r\n- Vous avez r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 dans une intreview \u00e0 la Repubblica que l'Italie \u00e9tait en train de devenir un pays intol\u00e9rant. Dans ces conditions, est-ce envisageable comme vous le pr\u00e9conisez d'accueillir plus de migrants notamment pour faire face au d\u00e9clin d\u00e9mographique de l'Italie ?", "alternativeExcerpt": ["Le flux de migrants entre la Libye et l'Italie a diminu\u00e9 de 68% sur les mois de juillet et ao\u00fbt par rapport \u00e0 2016. Pour le gouvernement italien, il s'agit d'un signe que la politique vis-\u00e0-vis de la Libye fonctionne. Interview d'Emma Bonino, ancienne commissaire europ\u00e9enne pour l'aide humanitaire."], "alternativeTitle": ["Le flux de migrants depuis la Libye vers l'Italie fortement r\u00e9duit / FOR_2017-09-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5848533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889670", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bonino, Emma", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889664"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Bande dessin\u00e9e: Zep, \"A fond le slip\"", "id": "sound-1FD27AD8-5636-4B9B-8F63-641AF77E0F02", "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"A fond le slip\", le dernier album de Titeuf vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Gl\u00e9nat.\r\nYves Demay a rencontr\u00e9 son auteur, Zep, pr\u00e9sent \u00e0 BDFIL, festival qui se tient \u00e0 Lausanne du 14 au 18 septembre prochain.", "alternativeExcerpt": ["\"A fond le slip\", le dernier album de Titeuf vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Gl\u00e9nat.\n\nYves Demay a rencontr\u00e9 son auteur, Zep, pr\u00e9sent \u00e0 BDFIL, festival qui se tient \u00e0 Lausanne du 14 au 18 septembre prochain."], "alternativeTitle": ["Bande dessin\u00e9e: Zep, \"A fond le slip\" / VER_2017-09-11T16:51:45_bande-dessinee-zep-a-fond-le-slip", "Vertigo du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871481", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871479"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (11/15)", "id": "sound-4D2CF3DA-48D9-4E70-B9CD-67F86B61A4CB", "durationSec": 1672, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 11.09.2017", "Bille en t\u00eate du 11.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (11/15) / BIL_2017-09-11T09:31:30_bille-en-tete", "L'Orientale Odyss\u00e9e (11/15) / BIL_2017-09-11T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871432", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871432", "ece-8871431"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Nyon se prononce sur un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile", "id": "sound-A9F892EA-9A3B-4D99-9A16-4E6E9BAB6C6E", "durationSec": 400, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;-Claude, retrait\u00e9 nyonnais;Jacky Colomb, membre de l'association Accueil resonnable;Claude Farine, membre de l'association 24.9 Agir pour accueillir\r\nDans le canton de Vaud, Nyon votera le 24 septembre prochain sur la cr\u00e9ation d'un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile, en plein centre-ville.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Nyon se prononce sur un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile 6h48 ICI LA SUISSE\r\n C\u00e9line Fontannaz\r\n6H48 sur la Premi\u00e8re.. \r\nC'est Ici la Suisse\", notre magazine de reportage en r\u00e9gion... \r\nBonjour C\u00e9line Fontannaz!\r\nCe matin, nous allons \u00e0 Nyon, dans le canton Vaud.. Nyon qui vote le 24 septembre sur la cr\u00e9ation d'un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile, en plein centre - ville.. \r\nNyon et sa r\u00e9gion, La C\u00f4te, qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme les mauvais \u00e9l\u00e8ves du canton... Ils n'en font pas assez pour l'accueil des migrants car ils n'ont pas de vrai centre d'accueil. \r\nA la fin du mois de juillet, 78 migrants seulement \u00e9taient pris en charge \u00e0 Nyon. Un nombre largement inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne cantonale. Renens ou Vevey, des villes de la m\u00eame taille en accueillent pr\u00e8s du double.\r\n Dans un premier temps, la Municipalit\u00e9  a parl\u00e9 d'un centre de 180 places au maximum. Aujourd'hui, l'EVAM, l'Etablissement Vaudois d'accueil des migrants, en charge du projet, a revu la capacit\u00e9 \u00e0 la baisse. Il planifie  un b\u00e2timent pour 120 \u00e0 140 migrants pour ce qu'on appelle les primo arrivants, ceux qui arrivent pour la premi\u00e8re fois en Suisse. Comme vous allez l'entendre dans ce d\u00e9bat tr\u00e8s \u00e9motionnel, la taille mais aussi l'emplacement du centre  divise les citoyens.... \r\n**Des citoyens que vous avez rencontr\u00e9s \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du lieu o\u00f9 est pr\u00e9vu le centre d'accueil\r\nla parcelle se situe \u00e0 5 minutes \u00e0 pied de la Place Perdtemps....la place Perdtemps c'est un peu le centre n\u00e9vralgique de Nyon, la porte d'entr\u00e9e de la vieille ville.... Il a faut imaginer... Un grand parking \u00e0 ciel ouvert et autour... une buvette, une place de jeux et des terrains de p\u00e9tanque. L\u00e0, \u00e0 l'ombre des arbres, j'ai  tout d'abord tendu mon micro \u00e0 Claude, un retrait\u00e9\r\n  5'52''  fin parole:4'15''  musique \r\n**C\u00e9line, en suisse romande.. l'ouverture de lieux d'accueil pour les migrants est un sujet sensible...qui fait tr\u00e8s souvent r\u00e9agir, comme ici \u00e0 Nyon, mais il est  tr\u00e8s rare que la population vote !\r\nOui, car g\u00e9n\u00e9ralement il s'agit d'une d\u00e9cision des autorit\u00e9s municipales, elles doivent agir dans l'urgence, lors de pics migratoires, et sont sollicit\u00e9e pour mettre \u00e0 disposition par exemples des abris de la protection civile  Les autorit\u00e9s les referment quand les demandes d'asile diminuent.C'est donc transitoire....\r\nMais ici avec la cr\u00e9ation d'un centre, sur un terrain mis \u00e0 disposition par la ville  pour une dur\u00e9e de 50 ans, la situation est  tr\u00e8s diff\u00e9rente.....\r\nEt surtout, c'est le parlement de la ville Nyon qui a d\u00e9cid\u00e9, apr\u00e8s un vote positif mais serr\u00e9 en plenum de laisser le dernier mot aux citoyens......\r\nle 24 septembre un OUI n'est pas exclu.. L'an dernier, la petite commune bernoise de Hasle, traditionnellement UDC, s'est prononc\u00e9e sur la fermeture d'un centre pour requ\u00e9rants. A la surprise g\u00e9n\u00e9rale, ses habitants ont vot\u00e9 son maintien \u00e0 plus de 75%.  \r\nIntervenants :\r\n- Claude, retrait\u00e9 nyonnais\r\n- Jacky Colomb, membre de l'association Accueil resonnable\r\n- Claude Farine, membre de l'association 24.9 Agir pour accueillir", "alternativeExcerpt": ["Dans le canton de Vaud, Nyon votera le 24 septembre prochain sur la cr\u00e9ation d'un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile, en plein centre-ville.", "Dans le canton de Vaud, Nyon votera le 24 septembre prochain sur la cr\u00e9ation d'un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile, en plein centre-ville.", "Dans le canton de Vaud, Nyon votera le 24 septembre prochain sur la cr\u00e9ation d'un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile, en plein centre-ville."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Nyon se prononce sur un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile", "Ici la Suisse - Nyon se prononce sur un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile / LME_2017-09-11T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Nyon se prononce sur un centre d'accueil pour requ\u00e9rants d'asile / LME_2017-09-11T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889721", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889721", "ece-8889699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Elizabeth Sombart rencontre Franz Treichler", "id": "sound-D6F612A2-C773-4CEF-B31E-4419A1F3F730", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La pianiste Elizabeth Sombart fait la connaissance de Franz Treichler, musicien et compositeur.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 11.09.2017", "Elizabeth Sombart rencontre Franz Treichler / PRV_2017-09-11T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 11.09.2017", "Elizabeth Sombart rencontre Franz Treichler / PRV_2017-09-11T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["La pianiste Elizabeth Sombart fait la connaissance de Franz Treichler, musicien et compositeur.", "La pianiste Elizabeth Sombart fait la connaissance de Franz Treichler, musicien et compositeur."], "imageURL": "//www.rts.ch/8909938.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871507", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicien", "name": "Treichler, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "Pianiste", "name": "Sombart, Elizabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871507", "ece-8871506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-CEA22884-E27E-49E4-A249-446C3E106A9D", "durationSec": 431, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nIgnazio Cassis, ce serait presque un al\u00e9manique de plus au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. Et c'est Isabelle Moret qui le dit. \r\nElle est en grande interview dans la NZZ ce matin, la candidate vaudoise. \r\n3\u00e8me et dernier des \"NZZ-hearings\", comme les appelle avec sa modestie l\u00e9gendaire le quotidien zurichois \"les auditions de la NZZ\"...\r\nLe journal met donc en exergue cette citation d'Isabelle Moret: \"je me demande, si avec Cassis, on aurait pas deux repr\u00e9sentants du PLR suisses-al\u00e9maniques\". \r\n*** Mais malgr\u00e9 tout, est consid\u00e8re l\u00e9gitimes les pr\u00e9tentions du Tessin \u00e0 un si\u00e8ge au conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nOui. \r\nSi elle se pr\u00e9sente quand m\u00eame, c'est parce qu'elle est une femme, et parce que son canton, Vaud, est important pour le PLR et pour la Suisse, et de rappeler que c'est le 3\u00e8me plus grand canton de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nElle s'exprime aussi sur les relations avec l'Union europ\u00e9enne. Elle ne veut pas d'un accord cadre, car il n'obtiendra pas de majorit\u00e9. A la place, elle veut n\u00e9gocier les 120(vingt) accords 1 \u00e0 1. \r\n*** On parlait d'Ignazio Cassis... le candidat tessinois fait un \"one man show\", selon le Blick.\r\n\"Solo nummer\", titre le journal. Ignazio Cassis refuse les apparitions \u00e0 trois, avec les deux autres candidats. \r\nEt \u00e7a balance pas mal, pour le tessinois, \u00e0 Berne, depuis quelques semaines: d'abord, il s'atire les critiques de la gauche du parlement pour avoir rendu son passeport italien; ensuite ils plaide pour une l\u00e9galisation de la consomamtion de coca\u00efne, provoquant l'indignation de la droite. \r\nPlus question de pr\u00eater le flan \u00e0 aucune nouvelle attaque. Il a donc annul\u00e9 les interviews pr\u00e9vues \u00e0 trois. \r\n***Ignazio Cassis a pourtant encore de meilleures cartes en main, estime l'Aargauer Zeitung...\r\nPour affirmer ceci, le journal se base sur les avis des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux argoviens, qu'il a interrog\u00e9. \r\nL'occasion pour le PLR et les socialistes de se chamailler, souligne le journal. Le socialiste - et conseiller national - C\u00e9dric Wermuth estime qu'il y a trop de droite bourgeoise au conseil f\u00e9d\u00e9ral, 4 repr\u00e9sentants, UDC et PLR.\r\nAvec ses positions sur la r\u00e9forme fiscale des entreprises et sur la r\u00e9forme des retraites, le PLR est en porte \u00e0 faux avec l'int\u00e9r\u00eat public. Le PLR n'est \u00e0 vrai dire plus capable de gouverner. \r\nUne curieuse compr\u00e9hension de la d\u00e9mocratie, lui r\u00e9pond le PLR Philipp M\u00fcller. \r\n*** La votation sur la r\u00e9forme des retraites est bien \u00e9videmment tr\u00e8s pr\u00e9sente, \u00e0 deux semaines du vote. Et l'Aargauer Zeitung revient sur les propos, hier, du pr\u00e9sident du conseil d'adminitration du r\u00e9assureur SwissRe: supprimer l'id\u00e9e m\u00eame d'\u00e2ge de la retraite.\r\nUne id\u00e9e lanc\u00e9e en juin, d\u00e9j\u00e0, par ce m\u00eame Walter Kielholz, et il l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9e hier dans la Schweiz am Wochenende.\r\nOn ne doit plus d\u00e9finir un \u00e2ge de la retraite, mais une solution individuelle doit \u00eatre n\u00e9goci\u00e9e au cas par cas entre l'employeur et l'employ\u00e9, pour d\u00e9finir \u00e0 quel moment on sort du monde du travail. \r\nL'\u00e9ditorial de l'Aargauer Zeitung salue, davantage que le contenu, la facult\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir autrement aux vieux tabous. Ca donne mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9fl\u00e9xion \u00e0 la Berne f\u00e9d\u00e9rale, aux politiques, et acteurs du monde du travail. \r\nPeu de politiciens en place auraient eu le courage de faire pareille proposition.  \r\n*** Il y a toujous pluss d'actes hostiles contre les musulmans, en Suisse. Un constat tir\u00e9 par la commmission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme. Sa pr\u00e9sidente Martine Brunschwig-Graf est interviw\u00e9e dans la Libert\u00e9. \r\nUn rejet nourrit par des faits qui n'ont rien \u00e0 voir avec les musulmans en tant que tels, explique Martine Brunschwig Graf, mais avec des \u00e9v\u00e9nements internationaux. \r\nFace \u00e0 cette tendance \u00e0 l'hostilit\u00e9, elle conc\u00e8de qu'il n'y pas de recette miracle. Cependant, elle rel\u00e8ve des pas dans la bonne direction: le centre Islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'universit\u00e9 de Fribourg. Une formation des imams en Suisse, pour leur transmettre des connaissances sur les pratiques et la d\u00e9mocratie helv\u00e9tique.\r\nUne interview \u00e0 lire aussi dans l'Express et l'Impartial, le Nouvelliste, le quotidien jurassien, la C\u00f4te ou le Courrier. \r\n*** La Suisse va-t-elle promouvoir la paix du cyber-espace ? La question est pos\u00e9e dans le Temps, ce matin...\r\nPar le pr\u00e9sident, et un conseiller de la foncation \"ICT for peace\", les technologies de l'information pour la paix. \r\nFace aux cyberattaques g\u00e9antes, il faut une r\u00e9ponse inter-\u00e9tatique. Pour un maniement responsable des activit\u00e9s cybern\u00e9tiques, au niveau gouvernemental et non gouvernemental. \r\nEt la Suisse pourrait proposer \u00e0 Gen\u00e8ve un cadre neutre pour un dialogue syst\u00e9matique entre gouvernements et soci\u00e9t\u00e9s informatiques. \r\n*** Pour terminer, vous allez nous d\u00e9voiler quelques secrets, Val\u00e9rie...\r\nPar l'entremise du Matin, qui nous fait d\u00e9couvrir les dessous de l'exposition des corps humains plastin\u00e9s, qui sera \u00e0 Gen\u00e8ve dans 10 jours. \r\nNous nous rendons donc en Allemagne, au sud Est de Berlin, au plastinarium de Guben. \r\nLa plastination permet de conserver des corps. Elle stoppe la d\u00e9compostion des cellules. Invent\u00e9e par Gunter von Hagens en 1977, elle est utilis\u00e9e pour ces expositions, mais surtout dans les universit\u00e9s, pour la formation des m\u00e9decins.\r\n***Nous visitons donc ces ateliers.\r\nTout commence par la dissection des corps. \r\nNe sont gard\u00e9s que les parties n\u00e9cessaire au sp\u00e9ciment command\u00e9s: avec les muscles ou par exemple le syst\u00e8me veineux. \r\nPuis, on plonge les diff\u00e9rentes partie dans de l'ac\u00e9tone. Puis dans du silicone. \r\nUne fois sorti des cuves, ces parties de corps humains sont encore molles. Elles seront fix\u00e9es \u00e0 la'ide d'aiguilles ou de pinces, pour prendre leur position d\u00e9finitive. \r\nDerni\u00e8re \u00e9tape, les sp\u00e9cimens sont plac\u00e9s dans de grands sacs contenant du gaz qui va durcir les mol\u00e9cules de silicone.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-11T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-11T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889728", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889728", "ece-8889703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Reportage \u00e0 Sarasota, o\u00f9 les habitants se r\u00e9fugient dans des abris d'urgence pour \u00e9chapper \u00e0 l'ouragan Irma", "id": "sound-33923FF5-DE6F-4D0C-9D7B-45C231306D2E", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Floride fait face \u00e0 Irma. Sur la c\u00f4te ouest de l'Etat, les gens tentaient encore de se r\u00e9fugier quelques heures avant l'arriv\u00e9e de l'ouragan. La Croix-Rouge a ouvert en urgence des abris suppl\u00e9mentaires.\r\n\r\n* * Reportage \u00e0 Sarasota, o\u00f9 les habitants se r\u00e9fugient dans des abris d'urgence pour \u00e9chapper \u00e0 l'ouragan Irma *** Irma: derni\u00e8res news - ACTUALISER .\r\nLa Floride qui fait face \u00e0 l'ouragan Irma. Sur la c\u00f4te Ouest de la Floride, les gens tentaient encore ces derni\u00e8res heures de se r\u00e9fugier. La Croix Rouge a ouvert en urgence des abris suppl\u00e9mentaires. Reportage \u00e0 Sarasota.. quelques herues avant l'arriv\u00e9e de l'ouragan. Rapha\u00ebl Grand\r\n((Ils pensaient \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9.. Ils font d\u00e9sormais la file devant une petite salle de gym transform\u00e9e par la Croix Rouge en abri d'urgence. Certains ont pris leur d\u00e9cision quelques heures seulement avant l'arriv\u00e9e d'Irma.. Il n'y a encore pour l'instant qu'unE faible brise \u00e0 Sarasota.. Mais le danger est imminant\r\nTRAD Lio : Je suis venu avec ma famille, et on est venu ici parce qu'on vit proche de l'eau. Ils nous servent le d\u00e9jeuner, le diner et le souper.. La Croix Rouge nous traite plut\u00f4t bien. Je suis inquiet oui.. mais on ne peut rien faire. Le plus important c'est d'\u00eatre en s\u00e9curit\u00e9, plut\u00f4t que de regretter apr\u00e8s.. On a nos petits enfants avec nous. On vient de les emmener ici..\r\nMalgr\u00e9 l'urgence, malgr\u00e9 l'ampleur de l'ouragan.. il n'y pas de panique.. Plut\u00f4t de l'anxi\u00e9t\u00e9. Depuis plusieurs jours,  Les autorit\u00e9s locales demandent \u00e0 la population de se pr\u00e9aprer . Acheter des provisions, de l'eau.. et trouver un endroit s\u00fbr\r\nTRAD Lio : Tout marche bien, les autorit\u00e9s de la ville nous offrent de l'aide\r\nTapis jacqueline qui parle.\r\nDans la salle de Gym qui commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 manquer de place, les habitants sont autoris\u00e9s \u00e0 prendre une couverure ,de l'eau, quelqeus habits et des m\u00e9dicaments si n\u00e9cessiare..L'attente dans les abris pourrait durer plusieurs jours, les coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 sont probables.. Et Personne ne peut anticiper, \u00e0 ce stade, l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts.\r\nTRAD Jacqueline : On a vraiment \u00e9norm\u00e9ment de gens qui viennent se r\u00e9fugier\r\nJacqueline coordonne les secours dans cet abri d'urgence \u00e0 Sarasota\r\nTRAD Jacqueline : On ne refuse personne. Mais ils ne peuvent amener que des petites choses avec eux. Amenez des couvertures, Amenez vos affaires de toilettes. Et Amenez beaucoup, beaucoup d'eau avec vous !\r\nL'ouragan Irma \u00e9tait attendu \u00e0 Miami.. il frappera finalement \u00e0 l'Ouest avant d'engloutir toute la Floride.  Les habitants regardent les \u00e9crans de t\u00e9l\u00e9vsion, l'ouragan s'appre\u00eate \u00e0 passer au dessus de leur t\u00eate.. Il est trop tard pour fuir.. Il faut maintenant d\u00e9cider rapidement entre un abris de la Croix Rouge ou rester chez soi\r\nTRAD Jacqueline :Je ne sais pas comment les gens prennent ces d\u00e9cisions. Mais je pense que le gouverneur de la Floride a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair.. La Floride est en \u00e9tat d'alerte. Allez dans un abri si vous n'avez nul part o\u00f9 vous r\u00e9fugier. Si vous devez \u00e9vacuer en urgence, on va continuer \u00e0 vous accueillir.\r\nTRAD MobileHomme Femme : Je m'appelle Davine, je viens de Sarasota. On a b\u00e9b\u00e9 mais on vit dans un mobilehome car les loyers sont tr\u00e8s chers \u00e0 Sarasota et dans le reste de la Floride.. Et A cause du b\u00e9b\u00e9 et du mobilehome, on a pas le choix  c'est trop risqu\u00e9 avec le vent..  j'ai commenc\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer des choses \u00e0 la maison.. Empaqueter de la nourriture pour le b\u00e9b\u00e9, des couches culottes, de la cr\u00e8me. Toutes ces choses pour se pr\u00e9parer \u00e0 tous les sc\u00e9narios\r\nTRAD MobileHomme Homme : J'\u00e9tais l\u00e0 durant les ouragans Charlie, Katrina et Andrew.. mais ils n'avaient jamais touch\u00e9 Sarasota\r\nRaph C'est la premi\u00e8re fois que vous quittez votre maison ?\r\nTRAD MobileHomme Homme : Oui c'est la premi\u00e8re fois.\r\nLes abris \u00e0  Sarasota s'appr\u00eatent \u00e0 fermer leur porte \u00e0 l'approche de l'ouragan .. ensuite ce sera l'attente. LE d\u00e9luge.. avant de d\u00e9couvrir lundi ou mardi l'ampleur de la d\u00e9vastation. RG rtsinfo Sarasota, au Sud de la Floride))", "alternativeExcerpt": ["La Floride fait face \u00e0 Irma. Sur la c\u00f4te ouest de l'Etat, les gens tentaient encore de se r\u00e9fugier quelques heures avant l'arriv\u00e9e de l'ouragan. La Croix-Rouge a ouvert en urgence des abris suppl\u00e9mentaires."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Sarasota, o\u00f9 les habitants se r\u00e9fugient dans des abris d'urgence pour \u00e9chapper \u00e0 l'ouragan Irma / LME_2017-09-11T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8907520.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889706", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889694"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9l\u00e9my en reconstruction apr\u00e8s le passage d'Irma", "id": "sound-57E43BC3-573D-4DFE-8A2D-465FB61C834E", "durationSec": 400, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00eeles de Saint-Martin et de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my sont en reconstruction suite aux d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'ouragan Irma. Interview de Patrick Coulombel, fondateur \"d'Architectes de l'Urgence\".\r\n\r\n* * Les \u00eeles de Saint-Martin et de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my sont en reconstruction suite aux d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'ouragan Irma. Interview de Patrick Coulombel, fondateur \"d'Architectes de l'Urgence\".", "alternativeExcerpt": ["Les \u00eeles de Saint-Martin et de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my sont en reconstruction suite aux d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'ouragan Irma. Interview de Patrick Coulombel, fondateur \"d'Architectes de l'Urgence\"."], "alternativeTitle": ["Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9l\u00e9my en reconstruction apr\u00e8s le passage d\u2019Irma / TUM_2017-09-11T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4425056.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889636", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8889635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: les voiles de l'avenir", "id": "sound-E7D8CE32-6C29-48BF-96AB-3EF81922178E", "durationSec": 2312, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTrains \u00e0 grande vitesse, autoroute, avions. nous avons perdu la notion du temps. Mais cette rapidit\u00e9 a un co\u00fbt. Au sein de l'Union europ\u00e9enne, le secteur des transports repr\u00e9sente 23 % des \u00e9missions totale de CO2. Pour r\u00e9duire ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, l'Union pr\u00f4ne le recours aux biocarburants, mais il y en a qui mettent en pratique d'autres alternatives. Puisque 90 % du commerce mondial s'effectue par transport maritime, pourquoi ne pas renouer avec les voiliers ? C'est le pari de la jeune entreprise TOWT. Elle assure le transport des marchandises gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9nergie du vent. De l'Angleterre \u00e0 la Bretagne, en Aquitaine, Europe du Nord, de l'Ouest, et jusqu'au-del\u00e0 de l'Atlantique, TOWT assure la livraison de produits secs : du caf\u00e9, du th\u00e9, du chocolat, du vin. tous labellis\u00e9s \" transport\u00e9s \u00e0 la voile \".\r\nReportage : Marion Paquet\r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto: Voilier TOWT\r\nCr\u00e9dits: Marion Paquet/RTS", "alternativeExcerpt": ["Trains \u00e0 grande vitesse, autoroute, avions\u2026 nous avons perdu la notion du temps. Mais cette rapidit\u00e9 a un co\u00fbt. Au sein de l'Union europ\u00e9enne, le secteur des transports repr\u00e9sente 23 % des \u00e9missions totale de CO2. Pour r\u00e9duire ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, l'Union pr\u00f4ne le recours aux biocarburants, mais il y en a qui mettent en pratique d'autres alternatives. Puisque 90 % du commerce mondial s'effectue par transport maritime, pourquoi ne pas renouer avec les voiliers ? C'est le pari de la jeune entreprise TOWT. Elle assure le transport des marchandises gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9nergie du vent. De l'Angleterre \u00e0 la Bretagne, en Aquitaine, Europe du Nord, de l'Ouest, et jusqu'au-del\u00e0 de l'Atlantique, TOWT assure la livraison de produits secs : du caf\u00e9, du th\u00e9, du chocolat, du vin\u2026 tous labellis\u00e9s \" transport\u00e9s \u00e0 la voile \".\nReportage : Marion Paquet\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto: Voilier TOWT\nCr\u00e9dits: Marion Paquet/RTS"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: les voiles de l'avenir / ALA_2017-09-11T15:04:15_point-de-fuite-les-voiles-de-l-avenir", "A l'abordage du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - G\u00e9rard Mordillat publie \"La Tour abolie\"", "id": "sound-A284C636-8305-40B2-9F1F-36233055850D", "durationSec": 561, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "G\u00e9rard Mordillat, r\u00e9alisateur, documentariste, sc\u00e9nariste, essayiste, po\u00e8te et romancier, a \u00e9crit et imagin\u00e9 \"La Tour abolie\" (\u00e9ditions Albin Michel). Il s'agit d'une tour de 38 \u00e9tages avec une puissante compagnie d'assurance au sommet et les laiss\u00e9s-pour-compte au sous-sol.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - G\u00e9rard Mordillat publie \"La Tour abolie\" (* INVITE GERARD MORDILLAT) La rentr\u00e9e litt\u00e9raire.. aujourd'hui.. a pour d\u00e9cor un gratte ciel.. une tour de 38 \u00e9tages.. avec au sommet.. la direction toute puissante d'une compagnie d'assurance.. \r\nAu sous-sols.. 7 \u00e9tages.. .peupl\u00e9s de laiss\u00e9s pour compte..  pauvres.. exclus.. drogu\u00e9s.. fous.. \r\nDeux mondes qui ne se connaissent pas ..\r\nMais un jour.. ces peuples vont se rencontrer. \r\n\u00ab\u00a0la tour abolie\u00a0\u00bb.. \u00e9crit et imagin\u00e9 par le r\u00e9alisateur.. documentarite.. sc\u00e9nariste.. essayiste, po\u00e8te.. et romancier.. Gerard Mordillat. bonjour\u00a0!\r\nET merci d'\u00eatre en direct de notre studio de Paris.. \r\nDes personnes qui vivent sous les tours de la d\u00e9fense... ce n'est pas que de la fiction\u00a0? \u00e7a existe ? \r\nCette tour.. symbolise notre monde actuel\u00a0? la violence des rapports sociaux.. cette violence qui est partout ..  tous les niveaux.. \r\nCette tour Magister.. qui se pr\u00e9sente au d\u00e9part comme un d\u00e9fi .. qui tutoie les cieux.. un b\u00e2timent construit pour r\u00e9unir les hommes .. du monde de demain.. un vrai bijou architectural.. qui se voulait le futur.. \r\nMais on va d\u00e9couvrir que tous les occupants de cette tour ne parlent pas la m\u00eame langue..  au sommet de la tour.. le discours sur l'entreprise est religieux.. le march\u00e9 c'est Dieu.. \r\nLes occupants du sous sol. aboient .. hurlent. \r\nVous avez cr\u00e9\u00e9 une cinquantaine de personnages.. dans cette tour de Babel..  c'est consid\u00e9rable\u00a0! comment avez-vous proc\u00e9d\u00e9\u00a0? \r\nParmi ces personnages. peut-\u00eatre le plus embl\u00e9matique.. Il y a Nelson.. qui a connu le sommet de la pyramide et les bas fonds.. il va m\u00eame oublier les mots.. (m.o.t.s).. \r\nC'est l'archange\u00a0? le diable\u00a0?\r\nEst ce que vous avez ri dans cette d\u00e9scente aux enfers\u00a0? qu'est ce qui vous a amus\u00e9\u00a0?\r\nPour pr\u00e9senter votre roman.. il est \u00e9crit \u00ab\u00a0quand les pauvres n'auront plus \u00e0 manger, ils mangeront les riches\u00a0\u00bb. La faim\u00a0: est une obsession. pas seulement la faim de nourriture.. \r\nMais c'est bien la fermeture du restaurant self qui va tout faire basculer. ce qui maintenait ce syst\u00e8me : la nourriture..\u00a0\r\nEt s'il n'y avait pas eu cette d\u00e9cision de fermer le self.. tout serait rest\u00e9 dans l'ordre des choses\u00a0? ou l'effondrement \u00e9tait in\u00e9luctable\u00a0?\r\nVous aviez \u00e9criit il y a 12 ans  \u00ab\u00a0les vivants et les morts\u00a0\u00bb. roman de plus de 600 pages.. qui marquait le grand retour de la fiction sociale. un livre de combattant.. d'un homme r\u00e9volt\u00e9.. pouvait-on lire dans les critiques de l'\u00e9poque. la col\u00e8re ne semble pas vous avoir quitt\u00e9\u00a0?\r\nAvec votre coll\u00e8gue J\u00e9r\u00f4me Pireur, vous explorez depuis plus de 20 ans les textes sacr\u00e9s.. cette tour abolie.. c'est une vision moderne de l'apocalypse\u00a0?\r\n\u00a0Vous pr\u00e9cisez.. avoir \u00e9crit \u00ab\u00a0votre Divine com\u00e9die sociale\u00a0\u00bb.. mais o\u00f9 trouver le purgatoire et le paradis dans cette tour infernale\u00a0?\r\n\u00a0Gerard Mordillat.. merci.. vous signez.. \u00ab\u00a0La tour abolie\u00a0\u00bb.. c'est aux \u00e9ditions Albin Michel..", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - G\u00e9rard Mordillat publie \"La Tour abolie\" / 12H30_2017-09-11T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - G\u00e9rard Mordillat publie \"La Tour abolie\" / 12H30_2017-09-11T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "alternativeExcerpt": ["G\u00e9rard Mordillat, r\u00e9alisateur, documentariste, sc\u00e9nariste, essayiste, po\u00e8te et romancier, a \u00e9crit et imagin\u00e9 \"La Tour abolie\" (\u00e9ditions Albin Michel). Il s\u2019agit d\u2019une tour de 38 \u00e9tages avec une puissante compagnie d\u2019assurance au sommet et les laiss\u00e9s-pour-compte au sous-sol.", "G\u00e9rard Mordillat, r\u00e9alisateur, documentariste, sc\u00e9nariste, essayiste, po\u00e8te et romancier, a \u00e9crit et imagin\u00e9 \"La Tour abolie\" (\u00e9ditions Albin Michel). Il s\u2019agit d\u2019une tour de 38 \u00e9tages avec une puissante compagnie d\u2019assurance au sommet et les laiss\u00e9s-pour-compte au sous-sol."], "imageURL": "//www.rts.ch/7046219.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889652", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mordillat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889652", "ece-8889638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ADOPTION HA\u00cfTI: Une interminable gestation : 1/5", "id": "sound-00BC5260-A1FB-42CA-BFDD-37C90297E2FF", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\n\u00c0 Couvet (NE), deux couples vont adopter chacun un enfant ha\u00eftien. L'attente est longue et leur vie peut changer d'un jour \u00e0 l'autre. \u00c0 la r\u00e9ception du dossier m\u00e9dical et de la photo de l'enfant, ils auront quelques jours pour confirmer leur engagement et partir \u00e0 Port-au-Prince. Mais c'est lors d'un deuxi\u00e8me voyage, six mois plus tard, qu'ils pourront enfin ramener l'enfant en Suisse. Ainsi le veut la nouvelle proc\u00e9dure mise en place par Ha\u00efti pour \u00e9viter certaines d\u00e9rives du pass\u00e9.\r\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l'op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d'Ailleurs 2017: L'enfant dans la cit\u00e9.\"\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 1/5\r\n\u00c0 Couvet (NE), deux couples vont adopter chacun un enfant ha\u00eftien. L'attente est longue et leur vie peut changer d'un jour \u00e0 l'autre. \u00c0 la r\u00e9ception du dossier m\u00e9dical et de la photo de l'enfant, ils auront quelques jours pour confirmer leur engagement et partir \u00e0 Port-au-Prince. Mais c'est lors d'un deuxi\u00e8me voyage, six mois plus tard, qu'ils pourront enfin ramener l'enfant en Suisse. Ainsi le veut la nouvelle proc\u00e9dure mise en place par Ha\u00efti pour \u00e9viter certaines d\u00e9rives du pass\u00e9.\r\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l'op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d'Ailleurs 2017: L'enfant dans la cit\u00e9.\"\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 11.09.2017", "ADOPTION HA\u00cfTI: Une interminable gestation / VAC_2017-09-11T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 11.09.2017", "ADOPTION HA\u00cfTI: Une interminable gestation / VAC_2017-09-11T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\n\u00c0 Couvet (NE), deux couples vont adopter chacun un enfant ha\u00eftien. L\u02b9attente est longue et leur vie peut changer d\u02b9un jour \u00e0 l\u02b9autre. \u00c0 la r\u00e9ception du dossier m\u00e9dical et de la photo de l\u02b9enfant, ils auront quelques jours pour confirmer leur engagement et partir \u00e0 Port-au-Prince. Mais c\u02b9est lors d\u02b9un deuxi\u00e8me voyage, six mois plus tard, qu\u02b9ils pourront enfin ramener l\u02b9enfant en Suisse. Ainsi le veut la nouvelle proc\u00e9dure mise en place par Ha\u00efti pour \u00e9viter certaines d\u00e9rives du pass\u00e9.\n\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l\u02b9op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d\u02b9Ailleurs 2017: L\u02b9enfant dans la cit\u00e9.\"\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "1/5\n\u00c0 Couvet (NE), deux couples vont adopter chacun un enfant ha\u00eftien. L\u02b9attente est longue et leur vie peut changer d\u02b9un jour \u00e0 l\u02b9autre. \u00c0 la r\u00e9ception du dossier m\u00e9dical et de la photo de l\u02b9enfant, ils auront quelques jours pour confirmer leur engagement et partir \u00e0 Port-au-Prince. Mais c\u02b9est lors d\u02b9un deuxi\u00e8me voyage, six mois plus tard, qu\u02b9ils pourront enfin ramener l\u02b9enfant en Suisse. Ainsi le veut la nouvelle proc\u00e9dure mise en place par Ha\u00efti pour \u00e9viter certaines d\u00e9rives du pass\u00e9.\n\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l\u02b9op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d\u02b9Ailleurs 2017: L\u02b9enfant dans la cit\u00e9.\"\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897797.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871416", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871416", "ece-8871415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Livre: Aude Seigne, \"Une toile large comme le monde\" (\u00e9ditions Zo\u00e9)", "id": "sound-34258E4F-D7AC-4331-8D3E-511302B9355E", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fin d'internet. Plus de connexion, plus de \"toile\", plus rien. \r\nUne interview de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["La fin d'internet. Plus de connexion, plus de \"toile\", plus rien. \n\nUne interview de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Livre: Aude Seigne, \"Une toile large comme le monde\" (\u00e9ditions Zo\u00e9) / VER_2017-09-11T17:06:00_livre-aude-seigne-une-toile-large-comme", "Vertigo du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898306.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871481", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 11.09.2017", "id": "sound-31166C81-CCCA-4D0A-888B-3FE735EF9058", "durationSec": 3608, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l'a\u00e9roport, Route de l'A\u00e9roport 60 - CH 1951 Sion\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet Monay, Lucas Thorens, Coline de Senarclens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 11.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 1/5 / DIC_2017-09-11T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 11.09.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-11T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 1/5 / DIC_2017-09-11T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898375.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871426", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871426", "ece-8871424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Haut-Commissaire aux droits de l'Homme d\u00e9nonce de possibles \"crimes contre l'humanit\u00e9\" au Venezuela", "id": "sound-370876FA-4F79-4A04-A402-E52DCBAB2216", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Haut-Commissaire aux droits de l'Homme Zeid Ra'ad al Hussein a d\u00e9nonc\u00e9 de possibles \"crimes contre l'humanit\u00e9\" au Venezuela, lors de son discours inaugural de la session du Conseil des droits de l'homme lundi matin.\r\n\r\n* * Le Haut-Commissaire aux droits de l'Homme d\u00e9nonce de possibles \"crimes contre l'humanit\u00e9\" au Venezuela Le Venezuela .. point\u00e9 du doigt ce matinb au palais des nations \u00e0 Gen\u00e8ve.. \r\nc'\u00e9tait \u00e0 l'ouvertur de la session du conseil des droits de l'homme.. \r\nLe haut commissiaire Zeid ra'ad al hussein.. a commenc\u00e9 son discours.. en accusant le Venezual.. \r\nil d\u00e9conce de possibles crimes contre l'humanit\u00e9.. \r\nAnoukl Henry\r\nDIRECT\r\nOui, on parlait d\u00e9j\u00e0 de tortures, de disparition et de d\u00e9tentions arbitraire \u00e0 l'encontre des opposants au gouvernement de Nicolas Maduro. Avec les all\u00e9gations de crimes contre l'humanit\u00e9 commis par le r\u00e9gime, la condamnation internationale monte d'un cran... alors qu'elle craint une escalade. Lors de l'ouverture de la 36e session du Conseil des droits de l'homme, ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve, le haut commissaire a d\u00e9nonc\u00e9 le gouvernement, qui \u00e9craserait les institutions d\u00e9mocratiques et les voix critiques\"\r\n  0'10''\r\nAnouk, la relation entre le Conseil des droits de l'homme n'est pas au beau fixe.. \r\nIl y a une dizaine de jours, le pr\u00e9sident Nicolas Maduro avait annonc\u00e9 sa venue \u00e0 Gen\u00e8ve aujourd'hui. Mais il a finalement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se rendre en visite diplomatique en Alg\u00e9rie... un pays ami \u00e9galement producteur de petrole. Car le venezuela, est de plus en plus isol\u00e9 sur le plan international se cherche des alli\u00e9s, notamment du cot\u00e9 des pays non-align\u00e9s. \r\nLe pr\u00e9sident a donc envoy\u00e9 son ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, Jorge Arreaza, venir se d\u00e9fendre devant l'assembl\u00e9e.\r\nEt alors, Anouk, quelle a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9ponse du Venezuela?\r\nOn peut dire que la r\u00e9ponse du ministre venezuelien a \u00e9t\u00e9 tout aussi cinglante. Il a demand\u00e9 que Zeid Raad Al Hussein cesse ses \"agressions\" contre son pays. Il l'a accus\u00e9 d'utiliser les droits humains comme une arme politique de domination:\r\nIl a d\u00e9nonc\u00e9 le fait que le Haut commissariat, comme les m\u00e9dias, passe sous silence les violences commises par l'opposition, comme des victimes brul\u00e9es vives ou l'utilisation des enfants dans les manifestations. Enfin, Jorge Arreaza a accus\u00e9 les \u00e9tats-unis de vouloir envahir le pays. Que depuis la \r\nC'est un dialogue de sourds qui s'est tenu ce matin au Palais des nations.\r\nla paz", "alternativeExcerpt": ["Le Haut-Commissaire aux droits de l'Homme Zeid Ra\u2019ad al Hussein a d\u00e9nonc\u00e9 de possibles \"crimes contre l\u2019humanit\u00e9\" au Venezuela, lors de son discours inaugural de la session du Conseil des droits de l'homme lundi matin."], "alternativeTitle": ["Le Haut-Commissaire aux droits de l'Homme d\u00e9nonce de possibles \"crimes contre l\u2019humanit\u00e9\" au Venezuela / 12H30_2017-09-11T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909058.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Irma aura des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine", "id": "sound-9E442C0F-D210-437C-BE4A-E1F27AD804FC", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par Harvey, qui vient d'inonder le Texas et la Louisiane, et Irma pourraient co\u00fbter jusqu'\u00e0 290 milliards de dollars et il est certain qu'il y aura des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur l'\u00e9conomie du pays.\r\n\r\n* * Irma aura des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine  \r\nIl est bien s\u00fbr trop t\u00f4t pour \u00e9tablir avec certitude ce que co\u00fbtera Irma....\r\nMais il y aura en tout les cas,, des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine.... \r\nOlivier Schorderet.. \r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par Harvey, qui vient d'inonder le Texas et la Louisiane, et Irma pourraient co\u00fbter jusqu'\u00e0 290 milliards de dollars et il est certain qu'il y aura des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur l'\u00e9conomie du pays."], "alternativeTitle": ["Irma aura des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine / 12H30_2017-09-11T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909347.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889645"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Jeanne-Fran\u00e7oise, 83 ans, Neuch\u00e2tel", "id": "sound-B45DC43D-E4EC-42CB-AC03-F24EE833AAE8", "durationSec": 804, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nElle nous raconte son parcours de femme libre et heureuse !\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Elle nous raconte son parcours de femme libre et heureuse !\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Jeanne-Fran\u00e7oise, 83 ans, Neuch\u00e2tel / ALA_2017-09-11T15:04:15_humans-of-suisse-romande-jeanne-francois", "A l'abordage du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique politique : La chronique politique - Le lobby de la mousse n'aura pas de Pils", "id": "sound-D8237C1F-E9F5-4EDB-B697-E0D1D6785339", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le trait\u00e9 sur la bi\u00e8re entre la Suisse, la Slovaquie et la Tch\u00e9quie a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 en 1994. Il d\u00e9termine tr\u00e8s concr\u00e8tement ce qui se trouve dans le verre des habitants des trois pays. Certains politiciens voudraient faire tomber cet accord.\r\n\r\n* * La chronique politique - Le lobby de la mousse n'aura pas de Pils   Thibaut!\r\n7h55.. L'heure de notre chronique hebdomadaire.. Le regard d'un journaliste pour d\u00e9crypter l'actualit\u00e9.. \r\nEt le lundi.. c'est le billet politique... \r\nThibaut Schaller... vous allez nous parlez bilat\u00e9rales... \r\nOn va parler des bilat\u00e9rales. Rien de tel de commencer la semaine, un lundi matin glorieux, avec une bonne prise de t\u00eate sur les accords europ\u00e9ens, la diplomatie, la m\u00e9canique juridique, les accord institutionnel... n'est-ce pas?\r\nROMAINE... si vous le dites, Thibaut...\r\nOui, je sais, je sais :)\r\nJe vous propose ce matin de parler d'un accord bilat\u00e9ral concernant. De quoi montrer que la politique \u00e9trang\u00e8re touche vraiment tr\u00e8s directement le quotidien des gens. On va parler du trait\u00e9 sur la bi\u00e8re... pass\u00e9 en 1973 en la Suisse et la d\u00e9funte R\u00e9publique Socialiste Tch\u00e9coslovaque. Un accord renouvel\u00e9 en 1994 avec la Slovaquie et la Tch\u00e9quie. Un accord qui d\u00e9termine tr\u00e8s concr\u00e8tement ce qui se trouve dans le verre des habitants des trois pays... Un accord que certains politiciens voudraient faire tomber.\r\nROMAINE: Faire tomber des accords avec trois pays pour une histoire de houblon.. Quel est le probl\u00e8me? \r\nTout simplement parce que depuis 1973, il est interdit de brasser de la PILS ou de la PILSENER en Suisse, ou du moins de le mettre sur l'\u00e9tiquette. Un type de bi\u00e8re blonde et limpide dont le nom est h\u00e9rit\u00e9 de la ville de Plzen en R\u00e9publique tch\u00e8que. Une lager, quoi. Le lobby de la bi\u00e8re en Suisse voudrait faire tomber l'interdiction pour pouvoir s'essayer \u00e0 cette recette. Motif - comme pour chaque intervention de lobby \u00e9conomique, on conna\u00eet le refrain: le franc fort, les difficult\u00e9s \u00e0 l'exportation, la concurrence \u00e9trang\u00e8re, l'impossibilit\u00e9 d'innover. Et voil\u00e0 comment Alois Gm\u00fcr, PDC schwytzois, pr\u00e9sident du tr\u00e8s peu puissant lobby des petits et moyens producteurs de bi\u00e8res, justifie son intervention parlementaire...\r\nROMAINE: On va pas lui en vouloir d'essayer! Il a du succ\u00e8s? On aura bientot une Pils helv\u00e9tique? \r\nEh bien non. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a refus\u00e9 le postulat du brasseur Gm\u00fcr. Pas de PILS en Suisse... point final. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se justifie en disant que les bi\u00e8res suisses b\u00e9n\u00e9ficient de la m\u00eame protection chez nos concurrents tch\u00e8ques et slovaques. Que gr\u00e2ce \u00e0 cet accord, il n'y aura pas de Burgdorffer bier brass\u00e9e \u00e0 Bratislava, de Calanda mise en bouteille \u00e0 Prague, ou de bi\u00e8re d'Orbe made in Ostrava... \r\nROMAINE: Bon Thibaut, c'est vraiment une trag\u00e9die pour les brasseurs suisses? Ils vont s'en sortir?\r\nFigurez-vous que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9cise comment contourner la r\u00e9glementation... Le trait\u00e9 bilat\u00e9ral entre la Suisse et la R\u00e9publique tch\u00e8que n'interdit pas la fabrication de bi\u00e8res selon la technique brassicole d\u00e9velopp\u00e9e dans la ville de Pils, \u00e9crit le gouvernement, mais seulement de d\u00e9signer ces bi\u00e8res par les d\u00e9nominations \" Pils \", \" Pilsner \", \" Pilsener \" ou \" Pilsner Bier \". Fin de citation. Ou pour parodier le slogan de Canada dry: \u00c7a a la couleur de la PILS, le go\u00fbt de la PILS. mais ce n'est pas de la PILS: c'est de la bi\u00e8re suisse...\"\r\nROMAINE: On se r\u00e9jouit de go\u00fbter \u00e7a... enfin vous, moi je ne bois pas de bi\u00e8re!", "alternativeExcerpt": ["Le trait\u00e9 sur la bi\u00e8re entre la Suisse, la Slovaquie et la Tch\u00e9quie a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 en 1994. Il d\u00e9termine tr\u00e8s concr\u00e8tement ce qui se trouve dans le verre des habitants des trois pays. Certains politiciens voudraient faire tomber cet accord.", "Le trait\u00e9 sur la bi\u00e8re entre la Suisse, la Slovaquie et la Tch\u00e9quie a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 en 1994. Il d\u00e9termine tr\u00e8s concr\u00e8tement ce qui se trouve dans le verre des habitants des trois pays. Certains politiciens voudraient faire tomber cet accord.", "Le trait\u00e9 sur la bi\u00e8re entre la Suisse, la Slovaquie et la Tch\u00e9quie a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 en 1994. Il d\u00e9termine tr\u00e8s concr\u00e8tement ce qui se trouve dans le verre des habitants des trois pays. Certains politiciens voudraient faire tomber cet accord."], "alternativeTitle": ["La chronique politique - Le lobby de la mousse n'aura pas de Pils", "La chronique politique - Le lobby de la mousse n'aura pas de Pils / LME_2017-09-11T07:53:00_chronique-politique", "La chronique politique - Le lobby de la mousse n'aura pas de Pils / LME_2017-09-11T07:53:00_chronique-politique"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872074.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889723", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889723", "ece-8889700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-83DC7ED4-DB9D-448D-8B32-FB756F70EF7B", "durationSec": 570, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Sophie Lochet, coordinatrice de l'association Stop Suicide!;Boukari, Fouad;Claude Ducarroz, pr\u00e9v\u00f4t du Chapitre cath\u00e9dral de Fribourg\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(TF3/ SUICIDE RESEAUX SOCIAUX) Le suicide en Suisse tue 4 fois plus que les accidents de la route : soit un millier de cas par an.\r\nUn chiffre rappel\u00e9e hier (di) \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale de la pr\u00e9vention du suicide. \r\nPourtant, les mesures de pr\u00e9vention reste probl\u00e9matique, notamment chez les jeunes. \r\n\u00c0 l'\u00e9cole zurichoise de Spreitenbach, le suicide d'une jeune fille d\u00e9borde sur les r\u00e9seaux sociaux et enfle sans que ni les autorit\u00e9s, ni l'\u00e9cole n'arrivent \u00e0 endiguer la pol\u00e9mique. \r\nL'humiliation sur les r\u00e9seaux sociaux peut \u00eatre l'un des facteurs qui am\u00e8ne une souffrance voire \u00eatre le d\u00e9clencheur \u00e0 un passage \u00e0 l'acte. \r\nMais Alain Croubalian il serait faux d'affirmer que les m\u00e9dias sociaux sont uniquement nocifs\r\n  1'22''\r\n(Irma) Des pluies diluviennes, des palmiers arrach\u00e9s et des poteaux \u00e9lectriques renvers\u00e9s.\r\nL'Ouragan Irma, r\u00e9trograd\u00e9 en cat\u00e9gorie 2, remonte en ce moment la c\u00f4te ouest de la Floride. \r\n6 millions 300 mille Floridiens, soit pr\u00e8s du tiers de la population de l'Etat, ont re\u00e7u l'ordre d'\u00e9vacuer les zones menac\u00e9es par la d\u00e9pression : du Jamais.\r\nLes autorit\u00e9s redoutent une spectaculaire mont\u00e9e des eaux de pr\u00e8s de 5 m\u00e8tres sur la c\u00f4te du golfe du Mexique. \r\nIrma qui a provoqu\u00e9 la mort de 3 personnes ce weekend en Floride.\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 hier l'\u00e9tat de catastrophe naturelle. \r\nDonald Trump qui a aussi \u00e9mis le souhait de pouvoir se rendre sur place le plus vite possible.\r\nL'ourgagan Irma qui a ravag\u00e9 les Caraibes la semaine derni\u00e8re, laissant 27 morts dans son sillage.\r\nEt ou le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron lui est attendu demain sur l'\u00eele de Saint-Martin.\r\n(17/ CHINE COMPTES NORD-COREENS) La Cor\u00e9e du Nord infligera aux Etats-Unis \"la plus grande des souffrances et des douleurs\" s'ils persistaient \u00e0 vouloir que l'ONU durcisse les sanctions \u00e0 son encontre... \r\nAvertissement lanc\u00e9 hier par  averti par Pyongyang, alors que Washington veut soumettre ce lundi un projet sur de nouvelles sanctions, apr\u00e8s le sixi\u00e8me essai nucl\u00e9aire nord cor\u00e9en.\r\nLes Etats-Unis qui voit la Chine durcir le ton \u00e9galement contre la cor\u00e9e du nord..\r\nLes banques d'Etat ont suspendu les comptes d\u00e9tenus par des nord-cor\u00e9ens. \r\nUn signal fort dans un contexte toujours tr\u00e8s tendu. Michael Peuker\r\n  1'02''\r\n(Armes ONG CH) Plus de 20 pays ont export\u00e9 des armes \u00e0 l'Arabie saoudite, dont la Suisse, selon une coalition d'ONG qui d\u00e9nonce une violation du Trait\u00e9 sur le commerce des armes (TCA). Elle demande davantage d'efforts avant le d\u00e9but lundi de la r\u00e9union des Etats-parties \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nCes pays cibl\u00e9s, 19 Etats-parties et trois autres, savent que cet armement est utilis\u00e9 pour cibler des civils au Y\u00e9men depuis le d\u00e9but du conflit en 2015, affirme la Coalition pour le contr\u00f4le des armes. Amnesty International rappelle notamment que la Suisse a vendu ces derni\u00e8res ann\u00e9es pour pr\u00e8s de 177 millions de francs d'armes \u00e0 l'Arabie saoudite. Mais aussi que, selon le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, cet armement ne pourrait \u00eatre utilis\u00e9 au Y\u00e9men.\r\n(TF7/ LE PR\u00caCHE PV2020) *** La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses soutient la r\u00e9forme des retraites. \r\nEt ce n'est pas dans ses habitudes de prendre position sur des objets de votation. \r\nAlors comment les Eglises vont-elles s'impliquer dans la campagne jusqu'au 24 septembre? \r\nUn pr\u00eache \u00e0 la messe? Et pourquoi s'engager sur ce th\u00e8me-l\u00e0? \r\nAlexandra Richard a pos\u00e9 ces questions \u00e0 Claude Ducarroz, pr\u00e9v\u00f4t du Chapitre cath\u00e9dral de Fribourg. \r\nPour lui, ce n'est pas incongru que les \u00e9glises se prononcent sur la question des retraites:\r\n  1'38''\r\nDes propos recuillis par Alexandra Richard\r\n(Nadal) *** Imp\u00e9rial, Rafale Nadal remporte l'US Open...\r\nAu terme d'un final a sens unique, face au Sud-Africain Kevin Anderson, (6-3, 6-3, 6-4), Rafale Nadal, solide numero un mondial a remport\u00e9 cette nuit son 16e titre du Grand Chelem, le 3e \u00e0 l'US Open.\r\nL'Espagnol de 31 ans revient ainsi \u00e0 nouveau \u00e0 trois unit\u00e9s du recordman des titres majeurs Roger Federer\r\n(TF8/ESPAGNE: DOUBLE FROOME) Chris Froome renforce sa pr\u00e9sence dans les livres d'histoire du cyclisme.\r\nUn mois seulement apr\u00e8s s'\u00eatre impos\u00e9 dans le Tour de France, le Britannique a remport\u00e9 hier la premiere Vuelta de sa carri\u00e8re.\r\nLe longiligne leader de l'\u00e9quipe Sky r\u00e9ussi surtout le premier doubl\u00e9 Tour de France-Tour d'Espagne dans la m\u00eame saison.\r\nUne premi\u00e8re depuis 1978.\r\nAvant lui, seuls deux autres g\u00e9ants de la route y \u00e9taient jusqu'ici parvenus. Laurent Bastardoz\r\n  1'07''\r\n(Foot CH) Du football et le FC Sion battu hier \u00e0 Z\u00fcrich face \u00e0 Grasshopper 3 \u00e0 2.  \r\nDans les autres rencontres hier de la 7e journ\u00e9e de Super League, victoire de Young Boys contre Lugano 3 \u00e0 0 et match nul 2 \u00e0 2 entre Lucerne et Thoune. \r\nYoug Boys tojours en t\u00eate du classement.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-11T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-11T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889720", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889720", "ece-8889698"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 11.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-917D59DC-89B0-4B8E-BBAC-DDA4E4A16034", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2 / PNY_2017-09-11T10:10:00_rvd2", "Pony Express du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me rentr\u00e9e scolaire pour les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge des Crosets", "id": "sound-8E45AEC1-807A-47C3-8297-E2AD50961FDA", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge des Crosets, qui avait pris feu la semaine derni\u00e8re \u00e0 Vevey, ont pu reprendre lundi les cours.\r\n\r\n* * Deuxi\u00e8me rentr\u00e9e scolaire pour les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge des Crosets C'\u00e9tait une deuxi\u00e8me rentr\u00e9e scolaire ce matin pour les enfants du coll\u00e8ge des Crosets de Vevey. La b\u00e2tisse a pris feu la semaine derni\u00e8re, et jusqu'\u00e0 ce matin, les 204 \u00e9l\u00e8ves \u00e9taient en cong\u00e9... mais d\u00e8s aujourd'hui, et jusqu'aux vacances d'automne, les enfants ont \u00e9t\u00e9 recas\u00e9s avec leurs professeurs dans d'autres \u00e9tablissements scolaires de la ville...Agathe Birden \u00e9tait sur place ce matin... enfants et professeurs avaient rendez vous sur le terrain de foot, pour ensuite rejoindre leur nouvelle \u00e9cole temporaire...\r\n  2'09''\r\nLa ville de Vevey va maintenant s'activer pour construire un \u00e9tablissement provisoire, des portakabin qui accueilleront les \u00e9l\u00e8ves au moins jusqu'au mois de f\u00e9vrier prochain, soit lorsque le coll\u00e8ge des Crosets sera \u00e0 nouveau op\u00e9rationnel. Quant aux causes de l'incendie, elles ne sont toujours pas connues.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge des Crosets, qui avait pris feu la semaine derni\u00e8re \u00e0 Vevey, ont pu reprendre lundi les cours."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me rentr\u00e9e scolaire pour les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge des Crosets / 12H30_2017-09-11T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8892192.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889653", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Pour la premi\u00e8re fois une marque r\u00e9serv\u00e9e aux grandes tailles d\u00e9file \u00e0 la Fashion Week", "id": "sound-22496066-04F9-4946-8AA8-913B22711829", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Pour la premi\u00e8re fois une marque r\u00e9serv\u00e9e aux grandes tailles d\u00e9file \u00e0 la Fashion Week (5.630/11.09/SI LA PHOTO EST BONNE 11.09 FASHION WEEK) ((Titre net: Pour la premi\u00e8re fois une marque r\u00e9serv\u00e9e aux grandes tailles d\u00e9file sur les podiums officiel de la Fashion Week de New-York))\r\n***5h...une pause en image...\r\nc'est notre chronique...\r\n\"Si la photo est bonne\"...\r\nElle nous emm\u00e8ne aujourd'hui sur les podiums de la Fashion week..\r\nAvant Paris, Milan et Londres, New-York inaugure la saison.. Avec une petite r\u00e9volution dans son agenda officiel... \r\nSophie Iselin nous en dit plus...\r\n  2'11''\r\nEt retrouvez cette image d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent sur les RS, hasthag La Matinale RTS....\r\nPROMO\r\n(5.630/11.09/SI LA PHOTO EST BONNE 11.09 FASHION WEEK) \r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Pour la premi\u00e8re fois une marque r\u00e9serv\u00e9e aux grandes tailles d\u00e9file \u00e0 la Fashion Week", "Si la photo est bonne - Pour la premi\u00e8re fois une marque r\u00e9serv\u00e9e aux grandes tailles d\u00e9file \u00e0 la Fashion Week / LMA_2017-09-11T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Pour la premi\u00e8re fois une marque r\u00e9serv\u00e9e aux grandes tailles d\u00e9file \u00e0 la Fashion Week / LMA_2017-09-11T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889687", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889687", "ece-8889681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Irma perd de sa puissance mais reste mena\u00e7ant", "id": "sound-4F06B07A-F08E-4FBE-A67C-9C51C6C9242D", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Irma a perdu de sa puissance en Floride, mais l'ouragan de cat\u00e9gorie 1 reste mena\u00e7ant. Il continue de s\u00e9vir sur la c\u00f4te ouest de la Floride et de remonter vers le nord.\r\n\r\n* * L'ouragan Irma perd de sa puissance mais reste mena\u00e7ant  \r\nIrma.. a perdu de sa puissance en Floride.. \r\nMais l'ouragan de cat\u00e9goeie 1 .. reste mena\u00e7ant.. \r\nIl continue de s\u00e9vir sur la c\u00f4te ouest de la Floride et de remonter vers le nord.. \r\non craint une mont\u00e9e des eaux.. \r\nAlain Franco.. \r\n((A l'heure actuelle le cyclone a quitt\u00e9 Tampa, une ville frapp\u00e9e par des vents \u00e0 135 km/h.. Ceux-ci atteignaient 185 km/h quand Irma a commenc\u00e9 \u00e0 aborder le sud de la Floride. Les t\u00e9moignages font \u00e9tat d'un soulagement partag\u00e9 dans la population de cette ville consid\u00e9r\u00e9e comme tr\u00e8s vuln\u00e9rable, par sa proximit\u00e9 notamment avec la mer et le fait d'\u00eatre construite \u00e0 ras de l'eau.\r\nA Miami, l'eau baisse dans le centre inond\u00e9, laissant derri\u00e8re elle une train\u00e9e de d\u00e9bris et de v\u00e9hicules endommag\u00e9s. L'eau aurait fortemen endommag\u00e9 l'a\u00e9roport de la ville qui reste ferm\u00e9.\r\nIl est . en Floride. Le jour vient de se lever. On devra\u00e9it donc bient\u00f4t conna\u00eetre l'ampleur des d\u00e9gats dans la r\u00e9gion des keys, cette bande tr\u00e8s fine et tr\u00e8s plate \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 sud du pays.\r\nEt puis ajoutons ces inqui\u00e9tudes concernant les mobil-homes et autres caravanes pr\u00e9sentent en nombre dans l'\u00e9tat de Floride. Seule une fracition des 850\u00a0000 habitations mobiles sont fix\u00e9es selon les normes sens\u00e9es r\u00e9sister \u00e0 de forts ouragans. Or celles-ci sont g\u00e9n\u00e9ralement la propri\u00e9t\u00e9 de retrait\u00e9s et de gens \u00e0 faibles revenus.\r\nBien qu'affaiblie, Iram poursuit sa remont\u00e9e au nord de la Floride))", "alternativeExcerpt": ["Irma a perdu de sa puissance en Floride, mais l\u2019ouragan de cat\u00e9gorie 1 reste mena\u00e7ant. Il continue de s\u00e9vir sur la c\u00f4te ouest de la Floride et de remonter vers le nord."], "alternativeTitle": ["L\u2019ouragan Irma perd de sa puissance mais reste mena\u00e7ant / 12H30_2017-09-11T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"Gr\u00fcezi Wohl, Frau Stirnima\", Die Ministrels ", "id": "sound-756ECCC6-BC95-4E11-8678-93826F632CF2", "durationSec": 239, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rolf HILTL, patron restaurants v\u00e9g\u00e9tariens\r\n- \"Gr\u00fcezi Wohl, Frau Stirnima\", Die Ministrels \r\n- \"Go your own way\", Fleetwood Mac\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"Gr\u00fcezi Wohl, Frau Stirnima\", Die Ministrels  (MP3 11.09 ROLF HILTL EP1) 6h54 MP3 \r\n6h54, c'est MP3.. \r\nCette semaine, on part \u00e0 Zurich.. \r\nRolf HILTL est notre invit\u00e9... \r\nRolf HILTL, c'est le patron des grands restaurants v\u00e9g\u00e9tariens du m\u00eame nom.. \r\nil a fait ses \u00e9tudes \u00e0 l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne.\r\nLausanne, o\u00f9 il revient bient\u00f4t pour installer un restaurant TIBITS \u00e0 la place de l'ancien buffet de la gare... L'annonce avait fait couler beaucoup d'encre.. \r\nA l'approche de la semaine du go\u00fbt.. voici le portrait sonore d'un homme qui a de la suite dans les id\u00e9es-- \r\n  ((fin de parole: 3'15))\r\nLUNDI \r\nDie MINISTRELS: Gr\u00fcezi Wohl, Frau Stir-Nima \r\nFLEETWOOD MAC: Go your own way (album Rumors)", "alternativeExcerpt": ["- \"Gr\u00fcezi Wohl, Frau Stirnima\", Die Ministrels  - \"Go your own way\", Fleetwood Mac", "- \"Gr\u00fcezi Wohl, Frau Stirnima\", Die Ministrels \n- \"Go your own way\", Fleetwood Mac", "- \"Gr\u00fcezi Wohl, Frau Stirnima\", Die Ministrels \n- \"Go your own way\", Fleetwood Mac"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-11T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-11T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889718", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889718", "ece-8889696"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Les Suisses ont r\u00e9colt\u00e9 beaucoup de m\u00e9dailles aux Championnats du monde de VTT en Australie", "id": "sound-21633210-8986-4BB0-9FF2-EBCAC0049109", "durationSec": 238, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nino Schurter champion du monde  chez les hommes en cross-country\r\n\r\n\r\n* * L'instant sport - Les Suisses ont r\u00e9colt\u00e9 beaucoup de m\u00e9dailles aux Championnats du monde de VTT en Australie (5.630/11.09/L'INSTANT SPORT VTT)  BERNARDIN EN DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n***6h11...\r\nL'instant sport...avec vous Bernardin Allemann...\r\nbonjour...\r\nOn va parler VTT...\r\npuisque la Suisse a fait tr\u00e8s fort aux Championnats du monde qui se sont achev\u00e9s hier en Australie...\u00e0 Cairns..\r\nAllez, r\u00e9sumons rapidement les performances helv\u00e9tiques...\r\nNino Schurter or chez les hommes en cross-country, 6pme titre mondial. Tout gagn\u00e9 cette saison. \r\nThomas Litscher en bronze de la m\u00eame course\r\nJolanda Neff or chez les dames en cross-country\r\nSina Frei or chez les espoirs en cross-country\r\nJoel Roth et Nadia Grod sur le podium en juniors\r\nrelais mixte en or\r\n***\u00e7a fait beaucoup de m\u00e9dailles!\r\nBernardin, cette moisson n'est pas une surprise. Elle est la confirmation de la place de la Suisse en VTT...\r\nNino Schuter l'un dse plus garnds champions de ce sport. Mais il est aussi en droite ligne d'autres chanmpions de nationalit\u00e9 suisse, p\u00eale-m\u00eale, chsristophe Sauser, TThoams Frischknecht, Alors pourquoi la Suisse brille-t-elle? Question \u00e0 laquelle Nino Schurter a du r\u00e9pondre \u00e0 Cairns...\r\n  0'47'' Schurter\r\n((Tout d'abord la Suisse est le pays parfait pour pratiquer le mountain bike. Nous avons de magnifiques montagnes mais aussi tr\u00e8s bon r\u00e9seau de pistes. C'est unique au monde d'avoir autant de parcours. Et puis il y la swiss cup, que moi j'ai toujours connue. Cela permet aux enfants d\u00e9j\u00e0 de concourir sur des parcours roulants. Ils peuvent ainsi cotoyer des riders professionnels. Cette swiss cup est l'une des raisons principales qui permettent \u00e0 la Suisse de faire \u00e9clater de nouveaux coureurs talentueux. C'est vraiment chouette de constater que nous sommes parmi les meilleurs dans toutes les cat\u00e9gories...avec ces jeunes qui arrivent. C'est sympa de voir cela.))\r\nBernardin Allemann merci...", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Les Suisses ont r\u00e9colt\u00e9 beaucoup de m\u00e9dailles aux Championnats du monde de VTT en Australie / LMA_2017-09-11T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889683", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Programme charg\u00e9 pour les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux qui entament la session parlementaire d'automne", "id": "sound-71038DB2-2B9D-4DEF-83B4-D81B87D0F632", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La session d'automne d\u00e9bute lundi sous la coupole \u00e0 Berne. Les \u00e9lus auront \u00e0 jongler entre un programme charg\u00e9 et la course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. Les premi\u00e8res auditions des candidats auront lieu mardi.\r\n\r\n* * Programme charg\u00e9 pour les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux qui entament la session parlementaire d'automne  \r\nLa Rentr\u00e9e des classes pour les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux, aujourd'hui... \r\nLa session d'automne d\u00e9bute aujourd'hui sous la coupole \u00e0 Berne... \r\n Les \u00e9lus auront \u00e0 jongler entre un programme charg\u00e9 et la course \u00e0 la succession du PLR Didier Burkhalter. Les premi\u00e8res auditions des candidats auront lieu demain... Les couloirs bruisseront de th\u00e9ories strat\u00e9giques... tandis que dans la salle, des d\u00e9bats importants auront lieu, Thibaut Schaller.\r\nDIR ST LS\r\nQuatre initiatives populaires sont au menu du National en effet. La SSR aura les honneurs de plusieurs discussions... que ce soit au sujet du nombre de cha\u00eenes ou de la suppression de la redevance, jeudi... La semaine prochaine, alors que les candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'\u00e9poumoneront dans le sprint final... Le Conseil national d\u00e9battra de l'initiative RASA - imagin\u00e9e pour biffer le r\u00e9sultat du 9 f\u00e9vrier. L'enjeu est de savoir si le National recommandera une alternative  et si les initiants retireront leur texte. On mentionnera \u00e9galement: l'initiative des Verts \"pour des aliments \u00e9quitables\" et l'initiative qui vise \u00e0 b\u00e9tonner le secret bancaire pour les Suisses.\r\nRELANCE: Et aux Etats, ce sera copieux aussi...?\r\nAh, c'est toujours plus l\u00e9ger aux Etats... o\u00f9 on sait s'organiser pour partir plus t\u00f4t... Les s\u00e9nateurs s'offriront d'ailleurs une course d'\u00e9cole l'apr\u00e8s-midi de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Ceci dit, ils auront \u00e0 trancher sur deux initiatives populaires: celles qui demande une subvention pour les vaches \u00e0 cornes et celle dite de la \"monnaie pleine\", qui   exige les banques commerciales ne pourraient pr\u00eater que l'argent qu'elles ont r\u00e9ellement en coffre... Session charg\u00e9e, donc, o\u00f9 l'on parlera aussi de la modernisation des fa/18, les subventions aux chocolatiers ou de la chasse aux loups... \r\nRELANCE: En plus de cela, vous l'avez dit, il y aura les auditions des candidats PLR \u00e0 la succession de Didier Burkhalter...\r\nEt oui, c'est LE sujet qui \u00e9clipsera sans doute tous les autres \u00e0 Berne au moins jusqu'\u00e0 mercredi prochain... Qui d'Isabelle Moret, Ignazio Cassis ou Pierre Maudet sera choisi par les 246 parlementaires f\u00e9d\u00e9raux pour si\u00e9ger au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Et sera-ce l'un des trois ou qqn d'autre? Les auditions qui commencent demain seront d\u00e9cisives: ces grands oraux de trente minute sont toujours assez vifs... Demain PDC, Verts et UDC entendent les candidats... mardi prochain ce seront les Socialistes, vert'lib\u00e9raux et PBD...\r\nEXTRO: Et vous suivrez tout cela pour nous :) A vivre sur la premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La session d\u2019automne d\u00e9bute lundi sous la coupole \u00e0 Berne. Les \u00e9lus auront \u00e0 jongler entre un programme charg\u00e9 et la course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. Les premi\u00e8res auditions des candidats auront lieu mardi."], "alternativeTitle": ["Programme charg\u00e9 pour les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux qui entament la session parlementaire d'automne / 12H30_2017-09-11T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889642"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Interview de Polo & Pan, duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC252C33-3882-47DA-B6B2-FD99D047E6FB", "durationSec": 533, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Polo & Pan 1/4 / PNY_2017-09-11T09:35:00_re-passe-moi-le-mike-polo-pan-1-4", "Pony Express du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique ", "name": "Polo et Pan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: le bondissant hollandais volant", "id": "sound-8801EB9D-2790-4278-B75E-F99B29DAD35F", "durationSec": 272, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nC'est le navire fant\u00f4me le plus c\u00e9l\u00e8bre. Avec son \u00e9quipage de fant\u00f4mes, il avance m\u00eame par calme plat. Il tourne et change de bord m\u00eame si personne n'est \u00e0 la barre. \r\nOn susurre que c'est Satan lui-m\u00eame qui dirigerait ce navire. \r\nBref, en deux mots, c'est un chouette bateau.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est le navire fant\u00f4me le plus c\u00e9l\u00e8bre. Avec son \u00e9quipage de fant\u00f4mes, il avance m\u00eame par calme plat. Il tourne et change de bord m\u00eame si personne n\u02b9est \u00e0 la barre. \nOn susurre que c\u02b9est Satan lui-m\u00eame qui dirigerait ce navire. \nBref, en deux mots, c\u02b9est un chouette bateau."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: le bondissant hollandais volant / ALA_2017-09-11T15:04:15_psycho-fiction-le-bondissant-hollandais", "A l'abordage du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871452"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (1/5) : De Gutenberg au livre digital", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25E1AE2E-08C7-4B0B-A93D-84F3DC89C0E6", "durationSec": 412, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Depuis des ann\u00e9es, les deux rentr\u00e9es litt\u00e9raires - automne/printemps - ou les Salons du Livre sont per\u00e7us comme des vagues d\u00e9ferlantes de nouveaut\u00e9s, de promotions \u00e9ditoriales, de litt\u00e9rature-spectacle o\u00f9 \u00e9crivains, libraires, lecteurs et critiques se noient. Les \u00e9crivains doivent d\u00e9sormais assumer un nouveau r\u00f4le: promoteurs de leur livre sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9j\u00e0 format\u00e9e sans eux. 1/5 : Depuis le premier Salon du Livre et de la Presse \u00e0 Palexpo-Gen\u00e8ve en mai 1987 au dernier Le Livre sur les Quais \u00e0 Morges, d\u00e9but septembre, les manifestations livresques accroissent le ph\u00e9nom\u00e8ne spectaculaire d'une litt\u00e9rature en pleine m\u00e9tamorphose commerciale.", "alternativeExcerpt": ["Depuis des ann\u00e9es, les deux rentr\u00e9es litt\u00e9raires \u2013 automne/printemps - ou les Salons du Livre sont per\u00e7us comme des vagues d\u00e9ferlantes de nouveaut\u00e9s, de promotions \u00e9ditoriales, de litt\u00e9rature-spectacle o\u00f9 \u00e9crivains, libraires, lecteurs et critiques se noient. Les \u00e9crivains doivent d\u00e9sormais assumer un nouveau r\u00f4le: promoteurs de leur livre sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9j\u00e0 format\u00e9e sans eux. \n\nDe Gutenberg au livre digital:\n\nDepuis le premier Salon du Livre et de la Presse \u00e0 Palexpo-Gen\u00e8ve en mai 1987 au dernier Le Livre sur les Quais \u00e0 Morges, d\u00e9but septembre, les manifestations livresques accroissent le ph\u00e9nom\u00e8ne spectaculaire d\u2019une litt\u00e9rature en pleine m\u00e9tamorphose commerciale.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "Depuis des ann\u00e9es, les deux rentr\u00e9es litt\u00e9raires \u2013 automne/printemps - ou les Salons du Livre sont per\u00e7us comme des vagues d\u00e9ferlantes de nouveaut\u00e9s, de promotions \u00e9ditoriales, de litt\u00e9rature-spectacle o\u00f9 \u00e9crivains, libraires, lecteurs et critiques se noient. Les \u00e9crivains doivent d\u00e9sormais assumer un nouveau r\u00f4le: promoteurs de leur livre sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9j\u00e0 format\u00e9e sans eux. \n\nDe Gutenberg au livre digital:\n\nDepuis le premier Salon du Livre et de la Presse \u00e0 Palexpo-Gen\u00e8ve en mai 1987 au dernier Le Livre sur les Quais \u00e0 Morges, d\u00e9but septembre, les manifestations livresques accroissent le ph\u00e9nom\u00e8ne spectaculaire d\u2019une litt\u00e9rature en pleine m\u00e9tamorphose commerciale.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "Depuis des ann\u00e9es, les deux rentr\u00e9es litt\u00e9raires \u2013 automne/printemps - ou les Salons du Livre sont per\u00e7us comme des vagues d\u00e9ferlantes de nouveaut\u00e9s, de promotions \u00e9ditoriales, de litt\u00e9rature-spectacle o\u00f9 \u00e9crivains, libraires, lecteurs et critiques se noient. Les \u00e9crivains doivent d\u00e9sormais assumer un nouveau r\u00f4le: promoteurs de leur livre sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9j\u00e0 format\u00e9e sans eux. \n\nDe Gutenberg au livre digital:\n\nDepuis le premier Salon du Livre et de la Presse \u00e0 Palexpo-Gen\u00e8ve en mai 1987 au dernier Le Livre sur les Quais \u00e0 Morges, d\u00e9but septembre, les manifestations livresques accroissent le ph\u00e9nom\u00e8ne spectaculaire d\u2019une litt\u00e9rature en pleine m\u00e9tamorphose commerciale.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (1/5)", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (1/5) / MAT_2017-09-11T07:50:00_helvetica", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (1/5) / MAT_2017-09-11T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871327", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871327", "ece-8871325"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "[pb de fichier] L'autre info 11.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E4BEDC72-5E5F-4B56-B273-A2F6AD5FE7F0", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'autre info / RVA3_2017-09-11T08:15:00_l-autre-info", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889781"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande bouffe (La)", "source": "siranau", "title": "La Grande Bouffe : Les champignons", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-030D663E-05B6-4457-BF96-FA6AD25BFAE2", "durationSec": 234, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "champignon (denr\u00e9e)"], "alternativeTitle": ["La Grande Bouffe / CALM_2017-09-11T17:40:00_la-grande-bouffe", "La Grande Bouffe / CALM_2017-09-11T17:40:00_la-grande-bouffe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8910380", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882411.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8910380", "ece-8889800"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sexomax", "source": "siranau", "title": "Sexomax : \"Les autres enfants se moquent de la taille de mon pisello\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F90B841C-D3F5-40BD-A87E-18D2CBB9900A", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexologie", "sexualit\u00e9"], "alternativeTitle": ["Sexomax / CALM_2017-09-11T16:45:00_sexomax", "Sexomax / CALM_2017-09-11T16:45:00_sexomax"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8910344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882399.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8910344", "ece-8889797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'impact des sanctions internationales sur la population nord-cor\u00e9enne", "id": "sound-286EE68E-3080-4872-981F-E743E69E8742", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ojardias\r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit se prononcer ce lundi sur un nouveau train de sanctions visant la Cor\u00e9e du Nord. Jusque-l\u00e0, ces sanctions internationales n'ont pas entam\u00e9 la d\u00e9termination de Kim Jong-Un, mais quel est l'impact sur la population nord-cor\u00e9enne?\r\n\r\n* * L'impact des sanctions internationales sur la population nord-cor\u00e9enne La Cor\u00e9e du Nord.. dans le viseur du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU .. \r\nil doit se prononcer aujorud'hui  sur un nouveau train de sanctions visant le r\u00e9gime de Kim Jong-un... en r\u00e9ponse \u00e0 son sixi\u00e8me essai nucl\u00e9aire souterrain il y a 8 jours.\r\nCe projet de r\u00e9solution, consid\u00e9rablement adouci sur l'insistance de Moscou et de P\u00e9kin,\u00a0 pr\u00e9voirait de limiter \u00e0 2 millions de tonnes par an les exportations de produits p\u00e9troliers vers la Cor\u00e9e du Nord. \r\nJusqu'\u00e0 aujourd'hui, ces sanctions internationales n'ont pas entam\u00e9 la d\u00e9termination du Kim Jong-un...\r\n Mais quel est l'impact sur la population nord-cor\u00e9enne ? \r\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias, correspondant \u00e0 S\u00e9oul, en Cor\u00e9e du Sud\r\n  1'02''\r\n(( En Cor\u00e9e du Nord, les march\u00e9s sont partout. Dans les rues de Pyongyang ou sur les petits march\u00e9s de province, on trouve riz, tofu, fruits de mer, v\u00eatements ou gadgets \u00e9lectroniques venus de la Chine voisine...\u00a0 Pour survivre, la plupart des Nord-Cor\u00e9ens d\u00e9pendent de ce capitalisme souterrain qui est tol\u00e9r\u00e9 par les autorit\u00e9s.\r\nPour le moment, cette \u00e9conomie informelle r\u00e9siste au renforcement graduel des sanctions de l'ONU: les prix du riz, du ma\u00efs, du porc et du p\u00e9trole sont rest\u00e9s stables \u00e0 Pyongyang et dans les villes situ\u00e9es pr\u00e8s de la fronti\u00e8re chinoise, affirme ainsi l'ONG sud-cor\u00e9enne Daily NK, qui dispose d'informateurs au Nord.\r\nCependant, les travailleurs humanitaires \u00e9trangers notent que les tables se font plus frugales dans certaines r\u00e9gions. Certaines stations-services ont ferm\u00e9\u00a0: les autorit\u00e9s cherchent probablement \u00e0 se constituer des stocks d'essence. L'\u00e9conomie nord-cor\u00e9enne reste fragile...\r\nC'est pourquoi la Chine - qui repr\u00e9sente 90% du commerce nord-cor\u00e9en - refuse des sanctions trop fortes\u00a0: celles-ci risqueraient de provoquer un effondrement \u00e9conomique... et donc un dangereux chaos \u00e0 ses fronti\u00e8res.\r\nFO pour RTS-Info, Seoul ))", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU doit se prononcer ce lundi sur un nouveau train de sanctions visant la Cor\u00e9e du Nord. Jusque-l\u00e0, ces sanctions internationales n\u2019ont pas entam\u00e9 la d\u00e9termination de Kim Jong-Un, mais quel est l\u2019impact sur la population nord-cor\u00e9enne?"], "alternativeTitle": ["L\u2019impact des sanctions internationales sur la population nord-cor\u00e9enne / 12H30_2017-09-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889646"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Zo\u00e9 est dans une r\u00e9alit\u00e9 parall\u00e8le", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1846B331-6B2C-401E-9C79-722F8C5D24C7", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9alit\u00e9"], "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-11T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "Pony Express du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889736"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 11.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79B2F480-13D0-4A01-A397-70F9A786E3B0", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-11T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889794"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 11.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B81E4C77-945F-4010-A4F7-BC9A718C44AA", "durationSec": 54, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-09-11T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889792"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 11.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80605E31-FD26-425B-966A-2E22CDC8E833", "durationSec": 49, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-09-11T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889799"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique M\u00e9tissage", "source": "siranau", "title": "Chronique Metissage 11.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9AFDD1F3-9CDE-4BBD-80A6-614EA9302BE5", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Metissage / CALM_2017-09-11T15:40:00_chronique-metissage", "Calmos du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jiggy Jones", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889793"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Mon voisin est une merde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B58AC4E-31AE-408C-A51C-47209BBFDCA9", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voisinage (rapports de)"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-11T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-11T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8900150", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8900150", "ece-8889795"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "[probl\u00e8me de fichier] La chronique de Blaise Bersinger : ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6BEA865E-68AD-43B1-9DA8-0FD99E891EF7", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-09-11T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889776"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "[probl\u00e8me de fichier] La chronique de Blaise Bersinger 11.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93529D58-4EAD-4777-BFB9-513D9A9AA1FF", "durationSec": 220, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger / RVA3_2017-09-11T07:20:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 11.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - La question jurassienne continue de faire d\u00e9bat", "id": "sound-2867017C-D307-4101-8487-8152FB22DA29", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement autonomiste jurassien;Jean-Pierre Graber...ancien conseiller national UDC bernois, et pr\u00e9sident de Force d\u00e9mocratique, un mouvement pro-bernois\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - La question jurassienne continue de faire d\u00e9bat (L'histoire du jour) ***5h07\r\nSouvenez-vous le 18 juin dernier...\r\n  0'23'' (Moutier)\r\nMoutier d\u00e9cide de devenir jurassienne...\r\nUn moment historique...\r\nCe jour-l\u00e0...de tous les c\u00f4t\u00e9s, on estime que cette fois la question jurassienne est r\u00e9gl\u00e9e...\r\nOui mais...\r\n  0'01' ZAPPING\r\nImaginez une seconde qu'il faut revoter!\r\nEt oui...parce qu'hier...rebondissement.\r\nOn d\u00e9couvre dans le Matin Dimanche et la Sonntaszeitung que le Minist\u00e8re public du canton de Berne enqu\u00eate sur  des irr\u00e9gularit\u00e9s...lors du scrutin du 18 juin \u00e0 Moutier!\r\nUne plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es...et les soup\u00e7ons vont de la soustraction de bulletins de vote \u00e0 l'utilisations frauduleuses de ces m\u00eame buelletins!\r\nLe minist\u00e8re public parle carr\u00e9ment de d\u00e9lit contre la volont\u00e9 du peuple!\r\nEt si ces soup\u00e7ons sont confirm\u00e9s...et bien il faudra revoter!\r\nDu coup...pour le Mouvement autonomiste jurassien. PluS que jamais la lutte continue!\r\nIl l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce week-end \u00e0 Del\u00e9mont...\r\n\u00e0 l'occasion de la 70e F\u00eate du peuple jurassien.\r\n...Le Maj dit avoir le cuire tann\u00e9...\r\nalors le coup des irr\u00e9gularit\u00e9s...\r\non ne le fait pas au secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement autonomiste jurassien...\r\nPierre Andr\u00e9 Comte...\r\n  1'03'' story 4\r\net dans le camp pro-bernois alors? \r\non en pense quoi?\r\nJean-Pierre Graber...ancien conseiller national UDC bernois, et pr\u00e9sident de Force d\u00e9mocratique, un mouvement pro-bernois...\r\n  0'35'' story 5\r\nSorvillier et Belprahon..et oui..ces deux communes du jura bernois qui votent sur leur appartenance cantonale dimanche prochain...\r\nahh...on n'a jamais dit que la question jurassienne \u00e9tait simple...\r\nd'ailleurs...rajoutons un peu de piment \u00e0 la sitaution...\r\nvous avez certainement entendu que l'h\u00f4pital de Moutier pourrait \u00eatre revendu au plus offrant...\r\nN'en jetez pas pluS..pour Pierre-Andr\u00e9 Comte..\r\n  0'35'' STORY 6\r\nouverte ou pas...\r\nla question jurassienne continue de faire d\u00e9bat...\r\nrdv dimanche prochain pour la suite du d\u00e9bat;)\r\nLe coeur a ses raisons que la raison n'a pas...\r\nMusique: Parcels, overnight", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - La question jurassienne continue de faire d\u00e9bat / LMA_2017-09-11T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889683", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889680"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 11.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77B76EE4-E12B-4A3A-81B3-9821D9E61F9D", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-11T07:35:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8911722.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889783", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les ind\u00e9pendantistes catalans descendent dans les rues de Barcelone", "id": "sound-C426D3F9-0A2F-496A-B2F8-6B6A3F6DC6F1", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des centaines de milliers d'Espagnols devraient venir manifester pour l'ind\u00e9pendance catalane dans les rues de Barcelone, \u00e0 vingt jours d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne. Correspondance de 15 Minutes au coeur de la manifestation.\r\n\r\n* * Les ind\u00e9pendantistes catalans descendent dans les rues de Barcelone  \r\nLes ind\u00e9pendantistes catalans sont dans les rues de Barcelon depuis 16h00 cet apr\u00e8s-midi. Selon les pr\u00e9visions, \r\ndes centaines de milliers, voire des millions de personnes devraient venir manifester. Une mobilisation qui prend des allures de meeting de campagne, on est  \u00e0 vingt jours d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne. Jordan Davis vous \u00eates dans la rue \u00e0 Barcelone,  alors racontez-nous, que se passe - t- il autour de vous ?\r\n**Le gouvernement catalan esp\u00e8re r\u00e9cup\u00e9rer cette mobilisation pour son bras de fer avec Madrid ...\r\n**quand vous parlez avec les militants dans la rue,  ils pensent vraiment que la Catalogne va \u00eatre ind\u00e9pendante au lendemain de ce r\u00e9f\u00e9rendum ?\r\n**Jordan Davis en direct des rue de Barcelone. \"la Catalogne dans ces \u00e9tats\" c'est d'ailleurs  le titre du reportage Quinze Minutes de cette semaine. \u00c0 suivre sur les r\u00e9seaux sociaux hashtag 15RTS.", "alternativeExcerpt": ["Des centaines de milliers d'Espagnols devraient venir manifester pour l'ind\u00e9pendance catalane dans les rues de Barcelone, \u00e0 vingt jours d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne. Correspondance de 15 Minutes au coeur de la manifestation."], "alternativeTitle": ["Les ind\u00e9pendantistes catalans descendent dans les rues de Barcelone / FOR_2017-09-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910312.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8889670", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8889665"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00ceLE"], "id": "asset-1621848", "thematicGeographicals": ["MONTREUX", "ROCHERS-DE-NAYE"], "durationSec": 1019, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e aux Rochers-de-Naye pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Fabienne Pambianco Carella qui fait d\u00e9couvrir des lieux de la r\u00e9gion \u00e0 l'occasion des 125 ans de la ligne de chemin de fer reliant Montreux aux Rochers-de-Naye.", "visualGeographicals": ["ROCHERS-DE-NAYE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: une fresque monumentale c\u00e9l\u00e8bre les 125 ans de la ligne Glion-Les Rochers-de-Naye", "GE: l'\u00eele Rousseau n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 une \u00eele", "Entretien avec Hans-Ruedi Gerber, resp. Marketing et Communication du MOB (2/2)", "Couleurs locales", "Il existe des cours de carnettiste", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Hans-Ruedi Gerber, resp. Marketing et Communication du MOB (1/2)", "FR: \"Pach\u00e2d\u00e8 pri\" est une invitation \u00e0 continuer la conversation", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["L'artiste Saype l'a con\u00e7ue enti\u00e8rement biod\u00e9gradable.", "Le niveau du lac a beaucoup fluctu\u00e9 au cours du temps.", "Une passionn\u00e9e vaudoise en a fait son m\u00e9tier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816282", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816248", "ece-8816282", "ece-8816564"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "AMBULANCE", "IND\u00c9PENDANTISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "OURAGAN", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "VIE POLITIQUE", "ENTREPRISE", "FOULARD ISLAMIQUE", "DISQUE VINYLE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-1621850", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ANDERMATT", "BARCELONE", "ORLANDO", "TESSIN", "TESSIN", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Le Tessin retrouvera peut-\u00eatre une place au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Nadal-Federer, 2017, le sacre de deux champions", "Apr\u00e8s l'ouragan Irma, la question du r\u00e9chauffement climatique", "Le Tessin est en pleine expansion avec une \u00e9conomie florissante", "Andermatt, une locomotive mal aiguill\u00e9e fait 30 bless\u00e9s", "Dieselgate: deux voies pour les suisses en qu\u00eate de d\u00e9dommagement", "La musique suisse trouve un second souffle dans les s\u00e9ries", "Catalogne / marche ind\u00e9pendance: les pr\u00e9cisions de Jean Gordillo, correspondant en Espagne, depuis Barcelone", "Tessin / \u00e9conomie: les pr\u00e9cisions d\u2019Andrea Fazioli, \u00e9crivain", "Ouragan Irma / r\u00e9chauffement climatique: les explications de Philippe Revaz, depuis Tampa", "Catalogne, derni\u00e8re manifestation pour l'ind\u00e9pendance", "Informatique: nos donn\u00e9es jamais \u00e0 l'abri sur internet", "19h30", "Les musulmans en Suisse sont bien int\u00e9gr\u00e9s mais mal aim\u00e9s", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816274", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le pire a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9 dans cette collision.", "Les propri\u00e9taires de v\u00e9hicules truqu\u00e9s sont invit\u00e9s \u00e0 s\u2019inscrire sur un site internet.", "La f\u00eate nationale catalane s'est transform\u00e9e en d\u00e9monstration de force des ind\u00e9pendantistes.", "Le piratage des bo\u00eetes e-mails est un v\u00e9ritable fl\u00e9au."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Orlando", "name": "REVAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Barcelone", "name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816250", "ece-8816274"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "AUTOMOBILE", "D\u00c9GUISEMENT"], "visualGeographicals": ["LOCARNO", "ASCONA", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1621847", "durationSec": 1788, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "L\u2019ouragan Irma a violemment frapp\u00e9 Cuba", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Mathieu Bertholet met en sc\u00e8ne le monologue de Sarah Kane \"4.48 Psychose\"", "12h45", "Succession de Didier Burkhalter: coup de projecteur sur le Tessin d'Ignazio Cassis", "NE: le canton lance un programme d\u2019action pour la sant\u00e9 psychique des enfants", "Tennis / US Open: Rafael Nadal a remport\u00e9 haut la main le troph\u00e9e", "Pr\u00e9voyance 2020: les pr\u00e9cisions de G\u00e9raldine Marchand-Balet, conseill\u00e8re nationale PDC/VS", "VD: Lausanne accueillait une course de caisse \u00e0 savon", "L\u2019ex-pr\u00e9sident g\u00e9orgien Mikhe\u00efl Saakachvili a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 de force en Ukraine", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont importants.", "Les pr\u00e9cisions de Nicole Della Pietra, depuis Lugano.", "Les explications de Lysiane Ummel Mariani, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la promotion de la sant\u00e9, NE.", "63 \u00e9quipes ont pris le d\u00e9part devant des milliers de spectateurs.", "Il compte participer aux \u00e9lections du pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816294", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Locarno", "name": "DELLA PIETRA, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816294", "ece-8816606"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["TYPE D'ENSEIGNEMENT", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "TYPE D'ENSEIGNEMENT", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "id": "asset-1617051", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "Actions Coop et Migros: pi\u00e8ges ou bonnes affaires?", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VEVEY", "PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Actions Coop et Migros: pi\u00e8ges ou bonnes affaires?\n- Le boom des HES\n- Nouveau job pour les com\u00e9diens\n- S\u00e9quence didactique: les vendanges\n- Les actions: des bonnes affaires ?", "Actions Coop et Migros: pi\u00e8ges ou bonnes affaires?\n- Le boom des HES\n- Nouveau job pour les com\u00e9diens\n- S\u00e9quence didactique: les vendanges\n- Les actions: des bonnes affaires ?", "Les HES, la fili\u00e8re qui cartonne et qui bouscule les universit\u00e9s... Sa rectrice Luciana Vaccaro est notre invit\u00e9e en direct. Un nouveau job pour les com\u00e9diens. Tr\u00e8s demand\u00e9s pour la formation dans les entreprises. Exemple... \u00e0 la police! Les actions de la Coop et de la Migros ... bonnes affaires ou pi\u00e8ges \u00e0 consommation?", "Les HES, la fili\u00e8re qui cartonne et qui bouscule les universit\u00e9s... Sa rectrice Luciana Vaccaro est notre invit\u00e9e en direct.", "Un nouveau job pour les com\u00e9diens. Tr\u00e8s demand\u00e9s pour la formation dans les entreprises. Exemple... \u00e0 la police!", "Les actions de la Coop et de la Migros ... bonnes affaires ou pi\u00e8ges \u00e0 consommation?", "Actions Coop et Migros: pi\u00e8ges ou bonnes affaires?\n- Le boom des HES\n- Nouveau job pour les com\u00e9diens\n- S\u00e9quence didactique: les vendanges\n- Les actions: des bonnes affaires ?", "Actions Coop et Migros: pi\u00e8ges ou bonnes affaires?\n- Le boom des HES\n- Nouveau job pour les com\u00e9diens\n- S\u00e9quence didactique: les vendanges\n- Les actions: des bonnes affaires ?"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Actions Coop et Migros: pi\u00e8ges ou bonnes affaires?", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Le boom des HES / Nouveau job pour les com\u00e9diens / Les actions: des bonnes affaires?", "Le boom des HES", "Nouveau job pour les com\u00e9diens", "S\u00e9quence didactique: les vendanges", "Les actions: des bonnes affaires?", "Actions Coop et Migros: pi\u00e8ges ou bonnes affaires?", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Actions Coop et Migros: pi\u00e8ges ou bonnes affaires?", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Actions Coop et Migros: pi\u00e8ges ou bonnes affaires?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816267", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "stand-up didactique", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816566", "ece-8816267", "ece-8816541", "ece-8816884"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1621849", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816321", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816321"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Marko Letonja dirige Les Noces de Figaro. -2.Les \u00e9pop\u00e9es populaires de Vinicio Capossela. -3.Le slam de Narcisse. -4.Nomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Joshua Weilerstein", "id": "sound-029C389E-2402-4824-B072-B12EBAEC8963", "durationSec": 5015, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMarko Letonja dirige Les Noces de Figaro\r\nLes \u00e9pop\u00e9es populaires de Vinicio Capossela\r\nLe slam de Narcisse\r\nNomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Joshua Weilerstein1.D\u00e8s le 13 septembre 2017, Marco Letonja dirigera \u00e0 l'Op\u00e9ra des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve la nouvelle production des Noces de Figaro. Directeur musical de l'Orchestre philharmonique de Strasbourg et directeur artistique du Tasmanian Symphony Orchestra, Marco Letonja raconte son parcours qui commence par des \u00e9tudes de piano et de direction d'orchestre \u00e0 Ljubljana, avant de se poursuivre, entre 1991 et 2003, \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre philharmonique de Slov\u00e9nie, puis sur les grandes sc\u00e8nes internationales.. -2.Po\u00e8te, compositeur, musicien voyageur, Vinicio Capossela est un artiste complet qui se nourrit autant du r\u00e9pertoire musical populaire que de la litt\u00e9rature, de la mythologie ou des musiques de films. Son dernier double CD, \"Canzoni della cupa\", donne un souffle nouveau et \u00e9pique au folklore campagnard des villages du sud de l'Italie. Une proposition de Vincent Zanetti.. -3.L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd'hui: Police rock.. -4.Rencontre aujourd'hui avec Joshua Weilerstein \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition de la saison pour l'Orchestre de Chambre de Lausanne. Le jeune chef d'orchestre am\u00e9ricain, qui vient de prolonger son contrat avec l'OCL, promet au public une 75e saison festive et pleine d'\u00e9nergie.\r\nYves Bron l'a retrouv\u00e9 \u00e0 son h\u00f4tel lausannois pour faire le trajet avec lui jusqu'\u00e0 la r\u00e9p\u00e9tition.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bruno Seribat.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 11.09.2017", "Le slam de Narcisse", "Narcisse / MTC_2017-09-11T17:06:00_narcisse", "Marko Letonja dirige Les Noces de Figaro / MTC_2017-09-11T17:06:00_marko-letonja-dirige-les-noces-de-figaro", "Les \u00e9pop\u00e9es populaires de Vinicio Capossela / MTC_2017-09-11T17:06:00_les-epopees-populaires-de-vinicio-caposs", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-11T17:06:00_magnetique", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-09-11T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Magn\u00e9tique du 11.09.2017", "Nomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Joshua Weilerstein / MTC_2017-09-11T17:06:00_nomade-a-lausanne-a-la-rencontre-de-josh", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-11T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: Police Rock.", "D\u00e8s le 13 septembre 2017, Marko Letonja dirigera \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve la nouvelle production des Noces de Figaro. Directeur musical de l\u2019Orchestre philharmonique de Strasbourg et directeur artistique du Tasmanian Symphony Orchestra, Marco Letonja raconte son parcours qui commence par des \u00e9tudes de piano et de direction d\u2019orchestre \u00e0 Ljubljana, avant de se poursuivre, entre 1991 et 2003, \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Orchestre philharmonique de Slov\u00e9nie, puis sur les grandes sc\u00e8nes internationales.", "Po\u00e8te, compositeur, musicien voyageur, Vinicio Capossela est un artiste complet qui se nourrit autant du r\u00e9pertoire musical populaire que de la litt\u00e9rature, de la mythologie ou des musiques de films. Son dernier double CD, \"Canzoni della cupa\", donne un souffle nouveau et \u00e9pique au folklore campagnard des villages du sud de l\u2019Italie. Une proposition de Vincent Zanetti.", "Marko Letonja dirige Les Noces de Figaro\nLes \u00e9pop\u00e9es populaires de Vinicio Capossela\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Joshua Weilerstein", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: Police rock.", "Rencontre aujourd\u2019hui avec Joshua Weilerstein \u00e0 l\u2019occasion de la premi\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition de la saison pour l\u2019Orchestre de Chambre de Lausanne. Le jeune chef d\u2019orchestre am\u00e9ricain, qui vient de prolonger son contrat avec l\u2019OCL, promet au public une 75e saison festive et pleine d\u2019\u00e9nergie.\nYves Bron l\u2019a retrouv\u00e9 \u00e0 son h\u00f4tel lausannois pour faire le trajet avec lui jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9p\u00e9tition.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bruno Seribat.", "Marko Letonja dirige Les Noces de Figaro\nLes \u00e9pop\u00e9es populaires de Vinicio Capossela\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Lausanne \u00e0 la rencontre de Joshua Weilerstein"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8871356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Weilerstein, Joshua", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste et chef d'orchestre, Directeur musical Orchestre philharmonique Strasbourg, directeur artistique Tasmanian Symphony Orche", "name": "Letonja, Marko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871356", "ece-8871351"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Ressusciter les animaux", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625245", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION"], "excerpt": "Des scientifiques tentent de recr\u00e9er des esp\u00e8ces animales \u00e9teintes gr\u00e2ce \u00e0 de la manipulation d'ADN.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1618799", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "excerpt": "Marcel Mione d\u00e9crypte la relation qui unit Gen\u00e8ve au Palais des Nations (ONU) \u00e0 l'occasion du 15e anniversaire de l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU.  Avec ses invit\u00e9s Dominique de Villepin, ex-ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Pascale Baeriswyl, secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res, Gunilla Von Hall, journaliste correspondante et Michael Moller, directeur de l'Office des Nations unies, ils \u00e9voquent l'exception politique que repr\u00e9sente la Suisse, sa diversit\u00e9 de cultures et sa tradition de terre d'accueil. Un entretien avec l'ambassadeur Suisse \u00e0 l'ONU Valentin Zellweger et avec Fran\u00e7ois Longchamp, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois compl\u00e8te l'image de Gen\u00e8ve au niveau international.", "title": "R\u00e9inventer l'esprit de Gen\u00e8ve", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2017-09-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ONU"], "backgrounds": ["Gen\u00e8ve, \u00e9mission G\u00e9opolitis diffus\u00e9e depuis le Palais des Nations Unies (ONU).", "Gen\u00e8ve, historique des Nations unies (ONU) et de l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU."], "thematicThemes": ["POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9inventer l'esprit de Gen\u00e8ve", "Gen\u00e8ve est le lieu unique o\u00f9 se rassemblent des repr\u00e9sentants du monde entier face aux grands d\u00e9fis de la plan\u00e8te. Quel est l'avenir de cette Gen\u00e8ve internationale, 2e capitale des Nations unies ? Quel bilan pour la Suisse 15 ans apr\u00e8s son adh\u00e9sion \u00e0 l'ONU ?", "Depuis la cr\u00e9ation de la Croix-Rouge en 1863, Gen\u00e8ve est ce lieu unique des repr\u00e9sentants du monde entier discutent des grands d\u00e9fis de la plan\u00e8te. Face aux menaces protectionnistes et aux coupes budg\u00e9taires, quel est l\u2019avenir de cette Gen\u00e8ve internationale ? Quel bilan pour la Suisse 15 ans apr\u00e8s son adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019ONU? G\u00e9opolitis investit le Palais des Nations pour cette \u00e9dition sp\u00e9ciale."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "R\u00e9inventer l'esprit de Gen\u00e8ve", "Entretien avec Dominique de Villepin: son \u00e9loge de la Suisse en 2002", "La Gen\u00e8ve internationale en chiffres", "Des micro-Etats pr\u00e9sents pour la premi\u00e8re fois au Conseil des Droits de l\u2019Homme", "Rencontre avec l\u2019ambassadeur suisse aupr\u00e8s de l\u2019ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "R\u00e9inventer l'esprit de Gen\u00e8ve", "Les 15 ans de l\u2019adh\u00e9sion de la Suisse aux Nations unies", "Reportage avec Handicap International au N\u00e9pal"], "imageURL": "//www.rts.ch/8881976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816583", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "OHAYON, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816583"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1610401", "durationSec": 3090, "publicationDate": "2017-09-10T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Challenge League (7e j.): Servette - Schaffhouse (3-2) + classement Challenge League", "Cyclisme: entretien avec Fabian Cancellara 1/2", "Football / Super League (7e j.): Young Boys - Lugano (3-0) + r\u00e9sultats et classement Super League", "Cyclisme: une nouvelle \u00e9quipe formatrice va voir le jour en Suisse", "Tennis: le bilan de Roger Federer \u00e0 l\u2019US Open", "Moto: les Suisses signent un double historique au GP de Saint-Marin", "Football / Super League (7e j.): Lausanne a sign\u00e9 un exploit \u00e0 B\u00e2le", "Fabian Cancellara organise entre Villars et Ollon \"Chasing Cancellara\"", "Sport dimanche", "Golf: Matthew Fitzpatrick remporte l\u2019European Masters de Crans-Montana", "Hockey / National League: les principaux enseignements de ce d\u00e9but de saison", "Football / Super League (7e j.): Grasshopper - Sion (3-2)", "Cyclisme: entretien avec Fabian Cancellara 2/2", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816353", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2019interview de (Lausanne).", "Avec l\u2019interview de Jan Bamert (Sion)."], "variantIds": ["ece-8816331", "ece-8816353"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1620074", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1408, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec deux membres de la dynastie Knie, le grand-p\u00e8re, Fr\u00e9dy Knie qui dirige le cirque Knie et son petit-fils, Ivan Knie. Ils parlent de l'histoire suisse du cirque Knie, de leur relation, de leur famille, de leurs parcours et de leur m\u00e9tier au sein du cirque.", "title": "Fr\u00e9dy & Ivan Knie", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-09-10T13:25:00Z", "thematicPersons": ["KNIE, FREDY (SENIOR)"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "CIRQUE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nFr\u00e9dy & Ivan Knie", "L'interview de Darius Rochebin\nFr\u00e9dy & Ivan Knie", "L'interview de Darius Rochebin\nFr\u00e9dy & Ivan Knie", "L'interview de Darius Rochebin\nFr\u00e9dy & Ivan Knie", "L'interview de Darius Rochebin\nFr\u00e9dy & Ivan Knie", "Darius Rochebin re\u00e7oit deux membres de la dynastie Knie, dont Fr\u00e9dy Knie qui dirige actuellement le cirque suisse. Le grand-p\u00e8re et son petit-fils \u00e9voquent leur relation, leurs parcours et leur m\u00e9tier."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Fr\u00e9dy & Ivan Knie", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816368", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816570", "ece-8816610", "ece-8816636", "ece-8816527", "ece-8816368"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "En ce temps-l\u00e0", "source": "gico", "title": "Chorales", "genres": ["Emissions d'archives"], "id": "asset-1602718", "durationSec": 3299, "publicationDate": "2017-09-10T10:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Chorales\nChorales", "Source : VIVA du 16 f\u00e9vrier 1990 intitul\u00e9 \u00ab La Chorale des bouchers \u00bb. R\u00e9alisateur : Jacob Berger", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-si\u00e8cle d'archives. A travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Le chanteur basse am\u00e9ricain a donn\u00e9 un concert de negro spirituals accompagn\u00e9 par La Chanson de Fribourg et l'orchestre Chorus dirig\u00e9 par Pierre Kaelin. Source : Vari\u00e9t\u00e9s du 07 juin 1961 intitul\u00e9 \u00ab Uriel Porter chante pour vous du Negro Spirituals \u00bb. R\u00e9alisateur : Andr\u00e9 B\u00e9art.", "Tania Matsko et Rose Lina Perey, toutes deux enseignantes, ont une passion commune, le chant. Une d\u00e9couvrira la Chine \u00e0 travers les \u0153uvres de Mozart et Martin et l'autre la Suisse en interpr\u00e9tant des chants du r\u00e9pertoire de son pays. Source : Tell Quel du 06 janvier 1995 intitul\u00e9 \u00abCh\u0153ur en Ballade \u00bb. R\u00e9alisateur : Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth", "La musique folklorique repr\u00e9sente des peuples et des \u00e9poques. C'est pour cela que certains chanteurs, tels que le grec Mikis Theodorakis, ont choisi la chanson folk pour faire passer des messages politiques. Toutefois, pour d'autres amateurs de musique folklorique c'est par attachements aux traditions qu'ils cherchent \u00e0 faire vivre la musique folklorique \u00e0 travers des chorales ou autres groupes. Source : La bo\u00eete \u00e0 musique du 20 novembre 2010 intitul\u00e9 \u00ab La Romaine \u00bb. R\u00e9alisateur : St. Matteuzzi"], "alternativeTitle": ["En ce temps-l\u00e0", "Les bouchers", "Chorales", "Negro Spirituals", "Portaits crois\u00e9s", "Le probl\u00e8me", "Chorales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829040", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Patrizia Anex: et si on parlait sexe", "id": "sound-E7ED1AB2-3A03-42EE-ADF1-33DBE42835F5", "durationSec": 5196, "publicationDate": "2017-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 11:59:37-11:59:38 / * Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s'appellent Suzette Sandoz, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques sujets d'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines et qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l'humoriste - mais pas que - Marina Rollman. Peu avant midi, l'\u00e9quipe accueillera Patrizia Anex, la sexologue qui veut changer notre regard sur la sexualit\u00e9. C'est Claude-Inga Barbey qui brossera d'elle un portrait \"inofficiel\".", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 10.09.2017", "Patrizia Anex vue par Claude-Inga Barbey / LBP_2017-09-10T11:03:45_patrizia-anex-vue-par-claude-inga-barbey", "Les beaux parleurs du 10.09.2017", "L'interview de Patrizia Anex / LBP_2017-09-10T11:03:45_l-interview-de-patrizia-anex", "La coca\u00efne l\u00e9galis\u00e9e / LBP_2017-09-10T11:03:45_la-cocaine-legalisee", "La place des bagages dans les trains / LBP_2017-09-10T11:03:45_la-place-des-bagages-dans-les-trains", "La chronique de Marina Rollman / LBP_2017-09-10T11:03:45_la-chronique-de-marina-rollman", "Patrizia Anex: et si on parlait sexe / LBP_2017-09-10T11:03:45_les-beaux-parleurs", "S\u00e9quence 4 / LBP_2017-09-10T11:03:45_sequence-4", "S\u00e9quence 8 / LBP_2017-09-10T11:03:45_sequence-8", "S\u00e9quence 9 / LBP_2017-09-10T11:03:45_sequence-9", "S\u00e9quence 7 / LBP_2017-09-10T11:03:45_sequence-7", "S\u00e9quence 10 / LBP_2017-09-10T11:03:45_sequence-10", "Patrizia Anex: et si on parlait sexe / LBP_2017-09-10T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/8907177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869775", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s\u02b9appellent Suzette Sandoz, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques sujets d\u02b9actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines et qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l\u02b9humoriste - mais pas que - Marina Rollman. Peu avant midi, l'\u00e9quipe accueillera Patrizia Anex, la sexologue qui veut changer notre regard sur la sexualit\u00e9. C\u02b9est Claude-Inga Barbey qui brossera d\u02b9elle un portrait \"inofficiel\".", "Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s\u02b9appellent Suzette Sandoz, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques sujets d\u02b9actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines et qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l\u02b9humoriste - mais pas que - Marina Rollman. Peu avant midi, l'\u00e9quipe accueillera Patrizia Anex, la sexologue qui veut changer notre regard sur la sexualit\u00e9. C\u02b9est Claude-Inga Barbey qui brossera d\u02b9elle un portrait \"inofficiel\"."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869775", "ece-8869767"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "\"Le Redoutable\": Hazavanicius renoue avec la com\u00e9die", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E35E059-12C5-4EAA-A086-2B52687858A6", "durationSec": 2339, "publicationDate": "2017-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMai 68, les manifs, les pav\u00e9s, la plage, les tables en formica, l'arr\u00eat du festival de Cannes, un Jean-Luc qui n'est pas Godard mais le fantasme de Michel Hazanavicius. Bienvenue dans \"Le Redoutable\". Ce Godard qui n'est pas Jean-Luc est n\u00e9anmoins un cin\u00e9aste c\u00e9l\u00e8bre, p\u00e9dant, cassant parfois m\u00e9chant, anim\u00e9 d'un ardant d\u00e9sir de r\u00e9volution, un sinistre peine \u00e0 jouir, path\u00e9tique, un monstre mais attachant, pris au pi\u00e8ge de ses nombreuses contradictions, incapable de conjuguer ses actes et sa philosophie.\r\nAvec cette com\u00e9die savoureuse, Michel Hazanavicius r\u00e9alise un autoportrait pop mais surtout pas un portrait de Godard: un film d'\u00e9poque sur le couple et l'amour qui se d\u00e9lite au fur et \u00e0 mesure que l'on perce le r\u00e9el caract\u00e8re de l'autre. \"Le Redoutable\" avec un duo \u00e9patant, \u00e0 savoir Louis Garrel et Stacy Martin.\r\n\u00c0 suivre l'interview du cin\u00e9aste men\u00e9e par Fifi.", "alternativeExcerpt": ["Mai 68, les manifs, les pav\u00e9s, la plage, les tables en formica, l'arr\u00eat du festival de Cannes, un Jean-Luc qui n'est pas Godard mais le fantasme de Michel Hazanavicius. Bienvenue dans \"Le Redoutable\". Ce Godard qui n'est pas Jean-Luc est n\u00e9anmoins un cin\u00e9aste c\u00e9l\u00e8bre, p\u00e9dant, cassant parfois m\u00e9chant, anim\u00e9 d'un ardant d\u00e9sir de r\u00e9volution, un sinistre peine \u00e0 jouir, path\u00e9tique, un monstre mais attachant, pris au pi\u00e8ge de ses nombreuses contradictions, incapable de conjuguer ses actes et sa philosophie.\n\nAvec cette com\u00e9die savoureuse, Michel Hazanavicius r\u00e9alise un autoportrait pop mais surtout pas un portrait de Godard: un film d'\u00e9poque sur le couple et l'amour qui se d\u00e9lite au fur et \u00e0 mesure que l'on perce le r\u00e9el caract\u00e8re de l'autre. \"Le Redoutable\" avec un duo \u00e9patant, \u00e0 savoir Louis Garrel et Stacy Martin.\n\n\u00c0 suivre l'interview du cin\u00e9aste men\u00e9e par Fifi."], "alternativeTitle": ["\"Le Redoutable\": Hazavanicius renoue avec la com\u00e9die / BRA_2017-09-10T11:06:00_le-redoutable-hazavanicius-renoue-avec-l", "Brazil du 10.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8645171.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8888052", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8888042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Irma terrorise la Floride", "id": "sound-2F07D2D3-8327-46FB-8E9C-7FC5FC20F054", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Irma est en train de frapper le sud de la Floride, apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 balay\u00e9 Cuba et les Antilles. L'ouragan a d\u00e9j\u00e0 fait au moins 22 morts et des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables.\r\n\r\n* * L'ouragan Irma terrorise la Floride Mais avant de d\u00e9velopper ce sommaire, on se rend tout de suite en Floride.\r\nL'ouragan Irma est en train de frapper le sud de l'Etat, apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 balay\u00e9 Cuba et les Antilles. Irma a d\u00e9j\u00e0 fait au moins 22 morts et des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables... Rapha\u00ebl Grand, on vous retrouve \u00e0 Sarasota, o\u00f9 vous \u00eates retranch\u00e9 dans votre h\u00f4tel...\r\n  2'38''\r\n((Oui l'ouragan frappe en ce moment les Keys.. ces petites \u00eeles au Sud de la Floride. Irma est en train de faire route vers le Nord. L'ouragan devrait arriver \u00e0 Sarasota, o\u00f9 je me trouve, d'ici quelques heures. LEs autorit\u00e9s annoncent des vents \u00e0 plus de 200 km/h, un ouragan de cat\u00e9gorie 4.. Mais le vrai danger, \u00e7a reste l'eau. Des vagues de plusieurs m\u00e8tres vont venir frapper de plein fouet les c\u00f4tes de la Floride..  Sarasota se trouve au bord de la mer. et le long de la plage, tout le monde a \u00e9vacu\u00e9, les rues sont d\u00e9sertes.. Je suis actuellement r\u00e9fugi\u00e9 dans un hotel \u00e0 2-3 km de la c\u00f4te. \u00e7a devrait \u00eatre suffisant pour \u00e9viter les inondations.. mais c'est la grande question en ce moment.. jusqu'o\u00f9 l'eau va-t-elle aller. LEs rivi\u00e8res, les lacs, les mar\u00e9cages tout autour de nous vont d\u00e9border. Irma arrive dans quelques herues.. et le timing est tr\u00e8s mauvais pour la c\u00f4te ouest.. car ce sera la mar\u00e9e haute.. ce qui rend les inondations encore plus dangereuses.\r\nTous les habitants sont actuellement dans des abris ?\r\nOui alors y'a vraiment plus personne dasn les rues.. LE vent comence \u00e0 souffler de plus en plus fort. . Avec le risque que des objets s'envolent.. des planches mais aussi des noix de coco qui se transforment en boulets de canons durant l'ouragan.. Tout le monde reste dasn les abris. Mais encore une fois. les gens se sont extr\u00eamement bien pr\u00e9par\u00e9s.. Les autorit\u00e9s ont mis en garde les habitants depuis plusieurs jours.. Ici tout le monde me dit avoir fait le maximum pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts.. il faut maintenant attendre.\r\nL'h\u00f4tel o\u00f9 vous vous trouvez sert aussi d'abris ?\r\nOui, l'h\u00f4tel est plein.. Des personnes \u00e2g\u00e9es, des personens m\u00e9dicalis\u00e9es ont encore \u00e9t\u00e9 transport\u00e9es hier soir dans l'h\u00f4tel. Et pour vous donner l'\u00e9tat d'esprit.. ce matin quand je me suis lev\u00e9 ici. les gens prenaient le petit d\u00e9jeun\u00e9 touS ensemble dans le hall de l'h\u00f4tel. il y  a tout un processus d'entraide qui se met en place .. Les gens veillent les uns sur les autres.. Ce soir au cour de la temp\u00eate, on nous a conseill\u00e9 de se r\u00e9fugier dans les cages d'escalier, l\u00e0 o\u00f9 il n'y a pas de fen\u00eatre. Les ascenseurs sont \u00e0 l'arr\u00eat, mais l'h\u00f4tel a 4 \u00e9tages.. CE qui donne encore une possibilit\u00e9 de se r\u00e9fugier en cas d'inondation. Donc les gens se sentent plut\u00f4t en s\u00e9curit\u00e9. J'ai aussi parl\u00e9 avec plusieurs  voisins qui sont venus se r\u00e9fugier ici dans l'h\u00f4tel.A les entendre, On sent le caract\u00e8re extraordinaire, le caract\u00e8re d\u00e9vastateur de l'ouragan qui fait que c'es tla premi\u00e8re fois pour bcp qu'il faut fuir, quitter la maison.. Mais les gens ont pris des mesures, ils sont inform\u00e9s du risque. Et ils prennet \u00e7a plut\u00f4t du bon c\u00f4t\u00e9. JE buvais un caf\u00e9 tout \u00e0 l'herue  avec Geilinia qui a une cinquantaine d'ann\u00e9e .. Elle habite au bord d'uen rivi\u00e8re ici \u00e0 Sarasota. je lui ai demand\u00e9 si elle esp\u00e9rait retrouver sa maison enti\u00e8re apr\u00e8s l'ouragan. Et Elle m'a r\u00e9pondu Rouven. Je voulais jsutement changer de cuisine.. Irma tombe \u00e0 pic.. Y'a une vraie r\u00e9silience ici en Floride))\r\nEt un certain flegme dans l'adversit\u00e9... Merci Rapha\u00ebl Grand, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Floride.", "alternativeExcerpt": ["Irma est en train de frapper le sud de la Floride, apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 balay\u00e9 Cuba et les Antilles. L'ouragan a d\u00e9j\u00e0 fait au moins 22 morts et des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables."], "alternativeTitle": ["L'ouragan Irma terrorise la Floride / FOR_2017-09-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8907263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8887963", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8887961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature", "id": "sound-06BA677C-8867-409F-9607-32E75806C6E9", "durationSec": 329, "publicationDate": "2017-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Explications: Deux meutes de loups se r\u00e9pondent dans l'ambiance de ce matin. Un spectacle auditif qu'on ne peut pas encore entendre en Suisse, mais qui sait.. Quels sont les effets positifs du loup ? Il a un grand impact sur la r\u00e9partition de ses proies. Dans les for\u00eats, le cerf; en zones cultiv\u00e9es, le sanglier. Tous deux entrent dans le menu du loup. Le loup permet donc de r\u00e9guler ces populations. Le loup n'est pas r\u00e9introduit (il a fait partie de notre faune), mais on devrait parler du retour naturel. C'est le loup italien qui trouve dans nos contr\u00e9es un habitat favorable. Cet animal discret ne repr\u00e9sente pas de danger pour l'homme. \u00c0 propos de la protection de la faune en Suisse, il y a deux instruments \u00e0 disposition : la \u00ab convention de Berne \u00bb (relative \u00e0 la conservation de la vie sauvage et du milieu naturel de l'Europe, convention sign\u00e9e \u00e0 Berne en 1979 et entr\u00e9e en vigueur 3 ans plus tard). Le loup, selon cette convention, est encore strictement prot\u00e9g\u00e9. Le loup peut \u00eatre abattu s'il cause des d\u00e9g\u00e2ts. Et puis il y a \u00ab La loi f\u00e9d\u00e9rale sur la chasse et la protection des mammif\u00e8res et oiseaux sauvages \u00bb qui est l'instrument qui doit nous permettre en Suisse de respecter les engagements pris \u00e0 l'internationale.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature / MJA_2017-09-10T06:09:00_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 10.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901183.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869798", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869795"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 John Abercrombie", "id": "sound-336286B9-E194-4E06-BF78-4BD37D40AD41", "durationSec": 7014, "publicationDate": "2017-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMusicien cr\u00e9atif, \u00e9l\u00e9gant et passionnant, John Abercrombie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 cet \u00e9t\u00e9, a eu une influence marquante sur nombre de guitaristes contemporains. Ses amis Marc Copland et Adam Nussbaum lui rendent hommage et parlent avec \u00e9motion de l'homme et du musicien qu'ils ont c\u00f4toy\u00e9 pendant des d\u00e9cennies. Et on d\u00e9couvrira notamment des extraits de deux concerts originaux in\u00e9dits r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 Zurich en 1994 - avec Marc Johnson et Peter Erskine - et \u00e0 Lausanne en 1997 - avec Dan Wall et Adam Nussbaum.", "alternativeTitle": ["La note bleue du 10.09.2017", "Hommage \u00e0 John Abercrombie / LNB_2017-09-10T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 10.09.2017", "Hommage \u00e0 John Abercrombie / LNB_2017-09-10T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["Musicien cr\u00e9atif, \u00e9l\u00e9gant et passionnant, John Abercrombie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 cet \u00e9t\u00e9, a eu une influence marquante sur nombre de guitaristes contemporains. Ses amis Marc Copland et Adam Nussbaum lui rendent hommage et parlent avec \u00e9motion de l\u02b9homme et du musicien qu\u02b9ils ont c\u00f4toy\u00e9 pendant des d\u00e9cennies. Et on d\u00e9couvrira notamment des extraits de deux concerts originaux in\u00e9dits r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 Zurich en 1994 - avec Marc Johnson et Peter Erskine - et \u00e0 Lausanne en 1997 - avec Dan Wall et Adam Nussbaum.", "Musicien cr\u00e9atif, \u00e9l\u00e9gant et passionnant, John Abercrombie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 cet \u00e9t\u00e9, a eu une influence marquante sur nombre de guitaristes contemporains. Ses amis Marc Copland et Adam Nussbaum lui rendent hommage et parlent avec \u00e9motion de l\u02b9homme et du musicien qu\u02b9ils ont c\u00f4toy\u00e9 pendant des d\u00e9cennies. Et on d\u00e9couvrira notamment des extraits de deux concerts originaux in\u00e9dits r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 Zurich en 1994 - avec Marc Johnson et Peter Erskine - et \u00e0 Lausanne en 1997 - avec Dan Wall et Adam Nussbaum."], "imageURL": "//www.rts.ch/8898200.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869647", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869647", "ece-8869646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Que faut-il attendre des sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord? Interview d'Antoine Bondaz", "id": "sound-0670BEFB-C8C0-4861-B3A6-525CCA53B2A2", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bondaz , Antoine\r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit se prononcer sur de nouvelles sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord. La r\u00e9solution vise \u00e0 freiner les programmes d'armements nucl\u00e9aires et les essais de missiles. Interview d'Antoine Bondaz, chercheur \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique.\r\n\r\n* * Que faut-il attendre des sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord? Interview d'Antoine Bondaz  \r\nSLV : Antoine BONDAZ : 00.33.6.51.39.28.22\r\nPour l'\u00e9mission, l'appeler sur le fixe: 0033 1 43 55 12 02\r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit se prononcer demain sur de nouvelles sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord. Un huiti\u00e8me train de sanctions contre le r\u00e9gime de Pyongyang. La r\u00e9solution est soutenue par Londres et Washington. Elle vise \u00e0 freiner les programmes d'armements nucl\u00e9aires et les essais de missiles.\r\nBonsoir Antoine Bondaz.\r\nVous \u00eates chercheur \u00e0 la fondation pour la recherche strat\u00e9gique, sp\u00e9cialiste de la Cor\u00e9e du Nord... auteur d'un ouvrage paru fin 2016 aux \u00e9ditions du Ch\u00eane... \"Cor\u00e9e du Nord: plong\u00e9e au coeur d'un \u00e9tat totalitaire\".\r\n. On l'apprend ce week-end, plus on impose de sanctions \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord, plus celle-ci tente de les contourner, selon des experts de l'ONU. Autrement dit, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU travaille pour rien?\r\n. Cette fois-ci, les sanctions montent d'un cran, on est m\u00eame devant les restrictions les plus s\u00e9v\u00e8res, jamais propos\u00e9es ? On parle de gel des avoirs, d'un embargo sur le p\u00e9troles, les produits raffin\u00e9s et le gaz liquide \u00e0 destination de Pyongyang... Quelle port\u00e9e?\r\n. La r\u00e9solution qui sera discut\u00e9e demain ne fait pas l'unanimit\u00e9. Impossible de convaincre la Russie et la Chine?\r\n. La nouvelle r\u00e9solution propose \u00e9galement de renvoyer les expatri\u00e9s nord-cor\u00e9ens cheze eux, ils seraient entre 50 et 100 mille, en arr\u00eatant de les embaucher et de les r\u00e9mun\u00e9rer... Ils rapporteraient plus d'un milliard par an \u00e0 la Cor\u00e9e (en envoyant leur salaire)...\r\nCette mesure est-elle r\u00e9alisable ? et surtout ce serait une catastrophe \u00e9conomique non ? (c'est une source de devises \u00e9norme)\r\n. L'\u00e9conomie cor\u00e9enne du Nord peut elle survivre \u00e0 autant de coupes ?\r\n. Et surtout, ces sanctions sont-elles r\u00e9alistes, r\u00e9alisables ou seulement un outil de pression ?\r\n. Comment intervenir alors?\r\n. Pensez-vous que cette nouvelle r\u00e9solution repr\u00e9sente une telle pression que la Cor\u00e9e du Nord va c\u00e9der, craquer et accepter de s'asseoir \u00e0 la table des n\u00e9gociations ? \r\n-----------------------------\r\n-La nouvelle r\u00e9solution propose notamment un embargo sur le p\u00e9trole, les produits raffin\u00e9s et le gaz liquide \u00e0 destination de Pyongyang, si c'est vot\u00e9, ce serait la fin du r\u00e9gime de Kim Jong Un, on peut dire \u00e7a Antoine Bondaz ?\r\n-Autre sanction qui attire notre attention dans la nouvelle r\u00e9solution : fermer les joint-venture donc les entreprises associ\u00e9es et les coopr\u00e9ations commerciales existantes avec la Cor\u00e9e du Nord et en interdire de nouvelles...\r\nLa Suisse serait alors touch\u00e9e ?", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit se prononcer sur de nouvelles sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord. La r\u00e9solution vise \u00e0 freiner les programmes d'armements nucl\u00e9aires et les essais de missiles. Interview d'Antoine Bondaz, chercheur \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique."], "alternativeTitle": ["Que faut-il attendre des sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord? Interview d'Antoine Bondaz / FOR_2017-09-10T18:08:00_developpement-5", "Forum du 10.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8904617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8887963", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8887960"]}]}}