{"response": {"numFound": 24935, "start": 5000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 6 millions de personnes appel\u00e9es \u00e0 \u00e9vacuer la Floride avec l'arriv\u00e9e d'Irma", "id": "sound-E63ADFD8-5744-4944-A152-004090C040B6", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kent, habitant de Sarassota/Floride;Bettina, habitante de Sarassota/Floride\r\nAlors que l'ouragan Irma est repass\u00e9 en cat\u00e9gorie cinq dans la nuit de vendredi, aux Etats-Unis, l'\u00e9tat d'urgence est en vigueur dans trois Etats. Les autorit\u00e9s ont appel\u00e9 pr\u00e8s de 6 millions de personnes \u00e0 \u00e9vacuer la Floride.\r\n\r\n* * Pr\u00e8s de 6 millions de personnes appel\u00e9es \u00e0 \u00e9vacuer la Floride avec l'arriv\u00e9e d'Irma Cuba \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l'oeil du cyclone.. \r\nLa capitale la Havane..est en \u00e9tat d'alerte..  \r\nUn million de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es par pr\u00e9caution.. \r\nL'ouragan Irma a m\u00eame repris de la vigueur cette nuit.. \r\nIl est reppass\u00e9 en categorie 5.. le niveau maximum... \r\nAux Etats UNis.. on se pr\u00e9pare au pire.. \r\nL'\u00e9tat d'urgence est d\u00e9j\u00e0 en vigueur dans trois Etats.. \r\nIrma devrait frapper d'abord demain l'archipel des Keys.. puis Miami.. \r\nLes autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont appel\u00e9s pr\u00e8s de 6 millions de personnes  \u00e0 \u00e9vacuer la  Floride... c'est un quart de la population dans cet \u00e9tat.. \r\nNotre correspondant s'est rendu sur place.. \r\nRapha\u00ebl Grand... est \u00e0 Sarasota.. petite ville sur la c\u00f4te ouest de la Floride.. \r\nReportage.. \r\n  2'17''", "alternativeExcerpt": ["Alors que l'ouragan Irma est repass\u00e9 en cat\u00e9gorie cinq dans la nuit de vendredi, aux Etats-Unis, l'\u00e9tat d'urgence est en vigueur dans trois Etats. Les autorit\u00e9s ont appel\u00e9 pr\u00e8s de 6 millions de personnes \u00e0 \u00e9vacuer la Floride."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e8s de 6 millions de personnes appel\u00e9es \u00e0 \u00e9vacuer la Floride avec l'arriv\u00e9e d'Irma / 12H30_2017-09-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8905084.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886411"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "High Tech: des robots, des drones et des hommes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B28C18E1-DA11-4306-8A61-8DACCC6FE85B", "durationSec": 371, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le masque du BioDesign Lab, le robot bricoleur David, le robot italien CoDyCo, et Verity Studios, les dresseurs de drones zurichois.", "alternativeExcerpt": ["Le masque du BioDesign Lab, le robot bricoleur David, le robot italien CoDyCo, et Verity Studios, les dresseurs de drones zurichois."], "alternativeTitle": ["High Tech: des robots, des drones et des hommes / PB_2017-09-09T11:20:00_sequence-5", "Point Barre du 09.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: finale f\u00e9minine cent pour cent am\u00e9ricaine \u00e0 l'US Open", "id": "sound-1D3B88E3-9AF2-4475-BC9C-9DE13CEA38C8", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La finale f\u00e9minine de l'US Open aura lieu ce samedi soir, elle mettra aux prises les am\u00e9ricaines Madison Keys et Sloane Stephens. Un tennis f\u00e9minin US qui retrouve le haut du tableau, malgr\u00e9 l'absence de Serena et Venus Williams.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:35:14-12:35:29 / * La finale f\u00e9minine de l'US Open aura lieu ce samedi soir, elle mettra aux prises les am\u00e9ricaines Madison Keys et Sloane Stephens. Un tennis f\u00e9minin US qui retrouve le haut du tableau, malgr\u00e9 l'absence de Serena et Venus Williams.", "alternativeExcerpt": ["La finale f\u00e9minine de l\u2019US Open aura lieu ce samedi soir, elle mettra aux prises les am\u00e9ricaines Madison Keys et Sloane Stephens. Un tennis f\u00e9minin US qui retrouve le haut du tableau, malgr\u00e9 l\u2019absence de Serena et Venus Williams."], "alternativeTitle": ["Tennis: finale f\u00e9minine cent pour cent am\u00e9ricaine \u00e0 l'US Open / 12H30_2017-09-09T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886415", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8886404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Schubertiade en direct d'Yverdon-les-Bains : Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard", "id": "sound-57798410-5E84-4BDC-B9E2-80D6BD421912", "durationSec": 5185, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Philippe Delaloye\r\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\r\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez, J\u00e9r\u00e9my Conne et Pierre-Alain Vannaz\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFormations musicales:\r\nFanfare l'Avenir d'Yverdon-les-Bains\r\nAdlibitum\r\nOp\u00e9ra \u00e0 Bretelles\r\nSotto Voce\r\nDuo Sophie Graf et Irina Chkourindina\r\nOziama Madumere\r\n\r\n* Infotrafic: 12:04:01-12:04:42 / * Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Philippe Delaloye\r\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\r\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez, J\u00e9r\u00e9my Conne et Pierre-Alain Vannaz\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFormations musicales:\r\nFanfare l'Avenir d'Yverdon-les-Bains\r\nAdlibitum\r\nOp\u00e9ra \u00e0 Bretelles\r\nSotto Voce\r\nDuo Sophie Graf et Irina Chkourindina\r\nOziama Madumere", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 09.09.2017", "Le kiosque \u00e0 musiques du 09.09.2017", "Schubertiade en direct d'Yverdon-les-Bains / KAM_2017-09-09T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Schubertiade en direct d'Yverdon-les-Bains / KAM_2017-09-09T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Philippe Delaloye\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez, J\u00e9r\u00e9my Conne et Pierre-Alain Vannaz\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFormations musicales:\n\nFanfare l'Avenir d'Yverdon-les-Bains\nAdlibitum\nOp\u00e9ra \u00e0 Bretelles\nSotto Voce\nDuo Sophie Graf et Irina Chkourindina\nOziama Madumere", "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Philippe Delaloye\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez, J\u00e9r\u00e9my Conne et Pierre-Alain Vannaz\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFormations musicales:\n\nFanfare l'Avenir d'Yverdon-les-Bains\nAdlibitum\nOp\u00e9ra \u00e0 Bretelles\nSotto Voce\nDuo Sophie Graf et Irina Chkourindina\nOziama Madumere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868265", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868265", "ece-8868264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: le regard de Steve Morabito sur la Vuelta", "id": "sound-C1E3C4F0-F598-40BD-8152-7C710E4B46F7", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Morabito, Steve\r\nLe Tour d'Espagne se termine le dimanche 10 septembre 2017. Op\u00e9r\u00e9 \u00e0 un genou au mois de juillet, le Valaisan Steve Morabito n'a pas pu disputer cette Vuelta qu'il a suivi de loin. Il nous livre son sentiment sur la course et nous donne de ses nouvelles depuis la France o\u00f9 il renoue avec la comp\u00e9tition.\r\n\r\n* * Le Tour d'Espagne se termine le dimanche 10 septembre 2017. Op\u00e9r\u00e9 \u00e0 un genou au mois de juillet, le Valaisan Steve Morabito n'a pas pu disputer cette Vuelta qu'il a suivi de loin. Il nous livre son sentiment sur la course et nous donne de ses nouvelles depuis la France o\u00f9 il renoue avec la comp\u00e9tition.", "alternativeExcerpt": ["Le Tour d\u02b9Espagne se termine le dimanche 10 septembre 2017. Op\u00e9r\u00e9 \u00e0 un genou au mois de juillet, le Valaisan Steve Morabito n\u02b9a pas pu disputer cette Vuelta qu\u02b9il a suivi de loin. Il nous livre son sentiment sur la course et nous donne de ses nouvelles depuis la France o\u00f9 il renoue avec la comp\u00e9tition."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: le regard de Steve Morabito sur la Vuelta / SP_2017-09-09T19:13:45_cyclisme-le-regard-de-steve-morabito-sur", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8868336"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PATRIMOINE CULTUREL"], "id": "asset-1621439", "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Probl\u00e8mes techniques."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le meilleur de Nouvo", "12h45", "Journ\u00e9e du patrimoine / GE: des visites non officielles sont organis\u00e9es", "Hockey / LNA: Fribourg remporte le premier derby contre Gen\u00e8ve", "La Floride attend Irma", "Championnats du monde de VTT: les Suisses d\u00e9crochent 5 m\u00e9dailles en une journ\u00e9e", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815943", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ceci pour marquer leur opposition \u00e0 la manifestation.", "Ils se sont impos\u00e9s 2 \u00e0 1 sur leur patinoire.", "Les autorit\u00e9s ont ordonn\u00e9 des \u00e9vacuations massives.", "Jolanda Neff et Nino Schurter sont champions du monde."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816748", "ece-8815943"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1618031", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est Josef Zisyadis, directeur de la Semaine du go\u00fbt.", "title": "Emission 86 : Josef Zisyadis", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZISYADIS, JOSEF"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Attilio Pellegrini", "Le reportage de la r\u00e9daction: la disparition des boulangeries artisanales", "Les tout petits bonheurs: Fran\u00e7oise B\u00e4rfuss", "Mets les cha\u00eenes", "L'entretien de la r\u00e9daction: Josef Zisyadis", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 09 septembre 2017", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Attilio Pellegrini, vice-pr\u00e9sident de la chambre tessinoise immobili\u00e8re, \u00e9voque l\u2019\u00e9lection du rempla\u00e7ant de Didier Burkhalter, \u00e0 laquelle Ignazio Cassis est favori.", "La Suisse a perdu deux tiers de ses boulangeries en une trentaine d\u2019ann\u00e9es, la faute \u00e0 la concurrence des supermarch\u00e9s et des stations-service. Nous avons rencontr\u00e9 un petit artisan qui tente de r\u00e9sister.", "Rencontre avec Fran\u00e7oise B\u00e4rfuss, working poor.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Directeur de la Semaine du go\u00fbt.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816401", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816397", "ece-8816401"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNE", "IMMIGRANT", "H\u00d4TEL DE VILLE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "A\u00c9ROSTAT"], "id": "asset-1621438", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FLORIDE", "NOVILLE", "VILLENEUVE (VD)", "VAUD", "BRUXELLES", "BERNE", "NOIRMONT, LE", "EPAGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur du Rathaus de Berne", "Pascal Bourquin, en duplex du Noirmont se fait interrompre par des visiteurs du Festival du Chant du Gros", "Philippe Revaz a des probl\u00e8mes de sons"], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Birmanie: 300'000 musulmans Rohingyas r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh", "Pr\u00e9voyance 2020: le cas des temps partiels", "Manifestation \u00e0 Noville (VD): 200 personnes contre le gaz de schiste", "19h30", "Le Chant du Gros: la programmation s'appuie sur les \"anciens\"", "Migrants: Bruxelles un nouveau Calais?", "Le Lavaux f\u00eate ses 10 ans au patrimoine de l\u2019UNESCO", "Coupe Gordon Benett: une course de ballons \u00e0 gaz", "Journ\u00e9es du patrimoine: le Rathaus de Berne a 600 ans", "Championnats du monde de VTT: trois m\u00e9dailles d'or pour la Suisse", "Golf \u00e0 Crans-Montana: le r\u00eave d'un Vaudois", "Ouragan Irma: le point avec Philippe Revaz, depuis Tampa en Floride", "Ouragan Irma: la Floride se barricade", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019ONU demande \u00e0 la dirigeante birmane de se mobiliser.", "Ils cotisent peu au 2\u00e8me pilier.", "La manifestation a lieu sur un site de forage exploratoire d'hydrocarbures.", "C\u2019est le festival traditionnel des Franches-Montagnes.", "De nombreux migrants ont investi un parc en plein centre de la capitale.", "Le tourisme joue un r\u00f4le essentiel dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la r\u00e9gion.", "Il s'agit de la plus vieille comp\u00e9tition a\u00e9ronautique au monde.", "Retour sur l'histoire et l'importance de ce b\u00e2timent.", "Yolanda Neff et Nino Schurter sont champions du monde.", "Jean-Luc Burnier a tout plaqu\u00e9 pour devenir golfeur professionnel il y a 10 ans.", "Plus de 6 millions d\u2019habitants ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 \u00e9vacuer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816407", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Noirmont (JU)", "name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Tampa, Floride", "name": "REVAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816387", "ece-8816407"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Se raccrocher \u00e0 la vie", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625246", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SUICIDE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "excerpt": "L'exposition itin\u00e9rante et interactive \"Mal \u00e0 ta vie\" veut sensibiliser la population au th\u00e8me du suicide gr\u00e2ce \u00e0 7 cabines t\u00e9l\u00e9phoniques qui permettent d'entendre les voix de jeunes en d\u00e9tresse, de parents et de soignants.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "M\u00c9DAILLE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["SCHURTER, NINO", "NEFF, JOLANDA"], "id": "asset-1610391", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "AUSTRALIE", "BERNE-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "LAUSANNE-SPORTS", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Cairns Australie, cyclistes suisses Jolanda Neff et Nino Schurter remporte course cross-country lors championnats du monde de VTT."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / National League (2e j.): Zoug - Lugano (2-4)", "Football / Super League (7e j.): Zurich - Saint-Gall (1-1) + r\u00e9sultats et classement Super League", "Golf / European Masters de Crans-Montana: la comp\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9e par la m\u00e9t\u00e9o", "Hockey / National League (2e j.): Ambri-Piotta - Davos (1-2) + r\u00e9sultats et classement National League", "Sport derni\u00e8re", "Football / Super League (7e j.): B\u00e2le - Lausanne (1-2)", "Hockey / National League (2e j.): Bienne - Langnau (6-3)", "Hockey / National League (2e j.): Zurich \u2013 Kloten (4-2)", "VTT: Jolanda Neff et Nino Schurter sont champions du monde", "Hockey / National League (2e j.): Berne - Fribourg-Gott\u00e9ron (6-1)", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816724", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2019interview de Benjamin Kololli (Lausanne).", "Avec l'interview d' Andre\u00ef Bykov (Fribourg)."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816724"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Bye bye la Suisse", "source": "gico", "title": "Saison 7: La vie d.apr\u00e8s 6/6", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1598626", "durationSec": 2880, "publicationDate": "2017-09-08T20:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Terre et Myst\u00e8res", "source": "gico", "title": "Episode 10", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1605721", "durationSec": 2160, "publicationDate": "2017-09-08T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Entre ciel et terre", "Pour cette ultime \u00e9tape de Terre et Myst\u00e8res, les candidats prennent de la hauteur et retournent dans le Jura afin d'y d\u00e9couvrir les fameux \u00e9quid\u00e9s francs-montagnards. Un retour en images d'une folle aventure qui permet de d\u00e9voiler le ou la grand(e) gagnant(e) de Terre et Myst\u00e8res.", "Pour cette ultime \u00e9tape de Terre et Myst\u00e8res, les candidats prennent de la hauteur et retournent dans le Jura afin d'y d\u00e9couvrir les fameux \u00e9quid\u00e9s francs-montagnards. Un retour en images d'une folle aventure qui permet de d\u00e9voiler le ou la grand(e) gagnant(e) de Terre et Myst\u00e8res.", "Entre ciel et terre", "Pour cette ultime \u00e9tape de Terre et Myst\u00e8res, les candidats prennent de la hauteur et retournent dans le Jura afin d'y d\u00e9couvrir les fameux \u00e9quid\u00e9s francs-montagnards. Un retour en images d'une folle aventure qui permet de d\u00e9voiler le ou la grand(e) gagnant(e) de Terre et Myst\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Terre et Myst\u00e8res", "Entre ciel et terre", "Entre ciel et terre (JU)", "Terre et Myst\u00e8res", "Entre ciel et terre"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811580", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811580", "ece-8816323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\"", "id": "sound-BF5EE5DF-9D88-4069-9D7A-346C2FF7CB1F", "durationSec": 579, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Sirkis, chanteur du groupe Indochine;extrait Indochine\r\nNicola Sirki, chanteur et membre fondateur du groupe Indochine a sorti vendredi son treizi\u00e8me album intitul\u00e9 \"13\".\r\n\r\n* * Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\" (* INDOCHINE - 13) MAG\r\nNicolas Sirkis.. \u00e9tait l'invit\u00e9 du 12h30.. \r\nune interview r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec Mathieu Ballmer.. \r\nIndochine sort aujourd'hui .. son album 13.. \r\nLe groupe sera en concert le 26 avril 2018.. \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve..\r\n(METEO ENTREE) \r\n(METEO ENTREE) \r\n(BREF METEO) l'aprs midi sera bien ensoleill\u00e9.. en suisse romande.. \r\ndes nuages toutefois en Ajoie,.,..\r\nles temp\u00e9ratures d\u00e9passeront les 20 degr\u00e9s.. \r\ndemain.. \r\nnuages et pluies.. \r\ndes pr\u00e9cipiztatoipns sont attn\r\nne se montrera que timidement en Valais en d\u00e9but de matin\u00e9e. Les pr\u00e9cipitations\r\nattendues s'\u00e9tendront au fil des heures \u00e0 partir du Jura et toucheront le Valais central vers la\r\nmi-journ\u00e9e. Dans l'ensemble, les cumuls ne seront pas exceptionnels. La limite des chutes de neige\r\ns'abaissera vers 2200 m. C\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures, les maxima ne d\u00e9passeront pas les 17\u00b0 et il faudra\r\ns'attendre \u00e0 d'assez fortes rafales sur le Plateau.\r\nA partir de dimanche et pour les jours suivants, le temps sera plut\u00f4t frais, alternant passages\r\nnuageux et bons moments de soleil. Les pr\u00e9cipitations seront g\u00e9n\u00e9ralement insignifiantes.\r\nAvis :\r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeExcerpt": ["Nicola Sirki, chanteur et membre fondateur du groupe Indochine a sorti vendredi son treizi\u00e8me album intitul\u00e9 \"13\".", "Nicola Sirki, chanteur et membre fondateur du groupe Indochine a sorti vendredi son treizi\u00e8me album intitul\u00e9 \"13\".", "Nicola Sirki, chanteur et membre fondateur du groupe Indochine a sorti vendredi son treizi\u00e8me album intitul\u00e9 \"13\"."], "alternativeTitle": ["Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\"", "Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\" / 12H30_2017-09-08T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\" / 12H30_2017-09-08T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862173.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883570", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883570", "ece-8883558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 08.09.2017", "id": "sound-828C9902-050B-40C2-9111-82804E7A45D1", "durationSec": 3533, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re - Place de la Gare 3 - CH 1663 Pringy\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:56-12:06:41 / * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Thierry Romanens, Laura Chaignat, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  Eric Saugy (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 08.09.2017", "Les Dicodeurs du 08.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Pringy (FR) avec le pilote Nicolas Ti\u00e8che pour la Coupe Gorden Benett. 5/5 / DIC_2017-09-08T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-08T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Pringy (FR) avec le pilote Nicolas Ti\u00e8che pour la Coupe Gorden Benett. 5/5 / DIC_2017-09-08T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re \u2013 Place de la Gare 3 \u2013 CH 1663 Pringy", "Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re \u2013 Place de la Gare 3 \u2013 CH 1663 Pringy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866061", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, Dicodeuse", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Pilote de ballon \u00e0 gaz", "name": "Ti\u00e8che, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866061", "ece-8866059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'\u00eele paradisiaque de Saint-Martin d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Irma", "id": "sound-257ADD74-4F60-4734-A12B-2DD22CBE9EBB", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : t\u00e9moignage d'un habitatnt de l'\u00eele de Saint-Martin;Steve Prudent, journaliste \u00e0 Guadeloupe Premi\u00e8re;t\u00e9moignages d'habitants;extrait habitante de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my;Ariane Hasler, journaliste, correspondante RTS \u00e0 Paris\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'\u00eele paradisiaque de Saint-Martin d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Irma (IRMA) L'histoire du jour...\r\nc'est celle d'IRMA... un ouragan, d'une intensit\u00e9 in\u00e9dite...  dans l'Oc\u00e9an Atlantique...\r\nt\u00e9moignage d'un habitatnt de l'ile de ST MARTIN... \r\nenvoy\u00e9s \u00e0 nos confr\u00e8res de RADIO FRANCE...\r\nalors que es vents de plus de 300 km/h balayaient l'ile franco.neerlendaise...\r\nune \u00eele de r\u00eave...paradisaque transform\u00e9e... d\u00e9vast\u00e9e en quelques heures...\r\ncomme si une bombe avait \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9e...\r\nle t\u00e9moignage hier matin de STEVE PRUDENT\r\njournaliste \u00e0 GUADELOUPE PREMIERE...\r\nil \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 MARIGOT, sur l'ile de SAINT MARTIN...\r\nil a pu reuccillir le t\u00e9moignage de plusieurs habitants...\r\nencore sous le choc... apr\u00e8s  UNE NUIT d'angoisse...\r\nEXTRAIT\r\ndes heures d'angoisse pour ses habitants... \r\nle soulagement au r\u00e9veil d'\u00eatre encore l\u00e0...malgr\u00e9 le chaos... \r\nl'ile voisine de ST BARTHALEMY est elle aussi durement frapp\u00e9e...\r\nface \u00e0 la catastrophe aux Antilles fran\u00e7aises, le gvt fran\u00e7ais n'a pas tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir...\r\nles premiers secours sont en route... \r\nARIANE HASLER faisait le point hier soir dans FORUM...\r\nEt apr\u00e8s les Antilles francaises\r\nIRMA poursuit sa route dans les Caraibes... \r\nil a touhc\u00e9 cette nuit les les \u00eeles Vierges am\u00e9ricaines \r\nfaisant au moins 4 morts et d'importants d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels... selon les autorit\u00e9s... locales...\r\nce qui porte le bilan total une dizaine de morts... \r\nIRMA qui devrait touhcer ce weekend Ha\u00efti, Cuba et la Floride\r\nou des dizaines de milliers de personnes ont recu l'ordre d'\u00e9vacuer... \r\n5hxxx\r\nune premi\u00e8re pause en musique dans LA MATINALE avec \r\nDA SILVA\r\nLa fille sur la 1\u00e8re\r\n(La fille)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'\u00eele paradisiaque de Saint-Martin d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Irma / LMA_2017-09-08T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion...", "id": "sound-3ED03DF7-21DA-4497-BE7B-7C30306EDD94", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie.\r\n\r\n* * Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion... (SIGNATURE 08.09 ALLEMAGNE POLITIQUE N'EST PAS RELIGION)  ANOUK HENRY, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 74\r\n7h26 Signature!\r\nCe matin.. c'est votre commentaire Anouk Henri\r\nC'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants.. Ou plut\u00f4t, devrais-je dire ses nouveaux \u00e9lus... car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie... \r\nTrop d'espoirs d\u00e9cus ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s sur les \u00e9paules de Barack Obama, du Jupiter Emmanuel Macron, ou d'Alexis Tsipras.... sans m\u00eame parler des sauveurs issus la droite populiste. A leur mani\u00e8re, tous \"incarnent\" le changement, le renouveau, l'espoir.\r\nRien de tout cela chez Angela Merkel. La chanceli\u00e8re est s\u00e9rieuse, pragmatique... La campagne politique allemande est tristement monotone. Contrairement \u00e0 ses acolytes occidentaux, Angela Merkel, n'incarne rien du tout, si ce n'est la continuit\u00e9... Quel ennui!\r\nEt le pire, pour ses d\u00e9tracteurs: Angela Merkel n'est pas visionnaire. Une pragmatique sans vision.. quel manque de sex appeal politique!\r\nEt pourtant, cette fille de pasteur est en passe de r\u00e9ussir un exploit. Dans une Europe \u00e9cartel\u00e9e et vacillante, elle va rempiler pour un 4\u00e8me mandat, explosant les records de long\u00e9vit\u00e9. Angela Merkel n'est pas visionnaire, mais elle rassembleuse, courageuse, et, qualit\u00e9 devenue rare, irr\u00e9prochable. Peut-\u00eatre parce qu'elle est une femme, ou peut-\u00eatre pas, elle ne se met pas en sc\u00e8ne et pr\u00e9f\u00e8re avancer \u00e0 petits pas. \r\nAlors bien s\u00fbr, Angela Merkel est servie par une \u00e9conomie saine et par un syst\u00e8me politique qui laisse s'exprimer les m\u00e9contents. Merkel est chahut\u00e9e, contest\u00e9e, mais elle tient bon. D'autres pourraient bien s'en inspirer... pr\u00e9f\u00e9rer pragmatisme, et laisser les promesses visionnaires aux soi-disants proph\u00e8tes. \r\nun commentaire \u00e0 retrouver sur rts.ch/barre oblique/signature", "alternativeExcerpt": ["C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie.", "C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie.", "C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie."], "alternativeTitle": ["Signature d'Anouk Henry - L'Allemagne devra bient\u00f4t d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants", "Signature d'Anouk Henry (vid\u00e9o) - L'Allemagne devra bient\u00f4t d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants", "Signature d'Anouk Henry - Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion... / LME_2017-09-08T07:25:00_signature", "Signature d'Anouk Henry - Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion... / LME_2017-09-08T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8548905.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883542", "ece-8883516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9", "id": "sound-CABB2D84-EF59-46FA-8CAD-479CB93AC782", "durationSec": 639, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 7H00 OUVERTURE\r\nNous sommes le vendredi 8 septembre!\r\nMerci d'\u00e9couter la Premi\u00e8re!\r\nBienvenue!\r\nIl est 7heures!\r\n---- \r\nIrma toujours \u00e0 la Une de l'actualit\u00e9.. L'ouragan poursuit sa route apr\u00e8s avoir d\u00e9vast\u00e9 les \u00eeles des Antilles... o\u00f9 on d\u00e9couvre l'\u00e9tendue des d\u00e9gats.. et o\u00f9 les populations sans eau ni \u00e9lectricit\u00e9..  Le bilan humain, lui, est  incertain.. Une dizaine de morts sont annonc\u00e9s.. \r\nIrma qui ne faiblit pas.. Les vents atteignent toujours les 300 km/h... \r\nLa R\u00e9publiques dominicaine et la Floride se pr\u00e9parent.. et \u00e9vacuent leur population.. \r\nNous ferons le point.. //\r\nDans cette matinale \u00e9galement.. nous revenons sur le long plaidoyer d'Emmanuel Macron pour l'Europe.. Un discours solennel.. sur la d\u00e9mocratie..  tenu \u00e0 Ath\u00e8nes.. au pied de l'Acropole.. Difficile de faire plus symbolique, pour parler \"refondation d\u00e9mocratique\" de l'Europe... Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais veut lancer une vaste consultation des peuples europ\u00e9ens.. Les contours sont encore fous. On parle avec notre invit\u00e9 \u00e0 7heures et quart.. //\r\nL'islam radical est infiltr\u00e9e dans les mosqu\u00e9es de Suisse. C'est en tout cas le tableau alarmiste dress\u00e9 dans un livre par la pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste, Sa\u00efda Keller Messahli.. Ella est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les m\u00e9dias ces derniers jours.. Alors qu'en est-il? Faut-il davantage surveiller les mosqu\u00e9es? Leur financement? Former les imams? Andr\u00e9 Duvillard est D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au r\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. il r\u00e9pond \u00e0 Romain Clivaz dans une demi-heure..\r\n---\r\nL\u00e0 tout de suite, c'est le journal!\r\nJulien Bangerter!", "alternativeExcerpt": ["Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse.", "Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse.", "Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9.", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. / LME_2017-09-08T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. / LME_2017-09-08T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8818753.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883530", "ece-8883513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le", "id": "sound-617296D6-1084-4A77-8B45-3874613CDDB8", "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017; DIR ST BIENNE + 1 SON ;;extrait d'un chercheur en biologie chez Novartis;charg\u00e9 de mission \u00e0 Info Best Palm Rhein, service conseil trinational pour les frontaliers de la r\u00e9gion du Rhin sup\u00e9rieur\r\n\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le  ALAIN ARNAUD, en direct du Studio de Bienne / natel ** 96\r\n6h48.. \r\nDans un instant... MP3... \r\nTout de suite...  5\u00e8me et dernier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie \"Ici la Suisse\" le long des fronti\u00e8re avec l'Allemagne...  Nous avions commenc\u00e9 tout \u00e0 l'est, lundi..  \u00e0 Constance/Kreuzlingen..  nous finissons \u00e0 l'ouest..  dans la r\u00e9gion trinationale de B\u00e2le... \r\nBonjour Alain Arnaud!\r\nB\u00e2le, formidable p\u00f4le \u00e9conomique.. Un tiers de toutes les exportations suisses sont produit \u00e0 B\u00e2le.. \r\nEt tout cela ne serait pas possible sans les frontaliers ...\r\nLes sciences de la vie, la pharma et la logistique attirent \u00e0 B\u00e2le un nombre record de pendulaires et d'expatri\u00e9s. Mais si le moteur \u00e9conomique b\u00e2lois tourne \u00e0 plein r\u00e9gime, quelques incertitudes demeurent: l'iitiative contre l'immigration de masse, le refus de RIE3 et l'initiative Minder ....\r\n*** Trois objets vot\u00e9s par les Suisses ces derni\u00e8res ann\u00e9es.. Mais qui collent mal \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9 baloise, assise sur 3 fronti\u00e8res... ? ... \r\nIl y a de \u00e7a, oui. Parce que ce qui frappe \u00e0 B\u00e2le, c'est bien la coh\u00e9sion d'une zone \u00e9conomique qui semble faire fi des fronti\u00e8res. L'autre jour \u00e0 B\u00e2le, je suis pass\u00e9 plusieurs fois par trois pays sans m\u00eame m'en rendre compte ...\r\n*** ... pour documenter la r\u00e9alit\u00e9 du quotidien des frontaliers ... \r\nPar l'exemple de l'un d'entre eux. Je vous emm\u00e8ne de petit matin chez un couple allemand qui vit en Alsace. Un caf\u00e9, et d\u00e9part pour le travail, en v\u00e9lo, direction B\u00e2le .\r\n*** On \u00e9coute votre reportage ... \r\n  4'09'' ( ... tout \u00e7a peut se d\u00e9localiser, c'est logique, ouais.)\r\n*** Alain Arnaud, combien de temps, \u00e0 v\u00e9lo, pour passer des vertes prairies d'Alsace aux usines de la pharma b\u00e2loise? ... \r\nC'est l'affaire d'\u00e0 peu pr\u00e8s 25 minutes, 12 km. A noter les gros efforst consentis par B\u00e2le en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 douce. C'est aussi des lignes de trams, de bus, de trains transfrontaliers ...\r\n*** Pour conclure, Alain.. Manifestement, la Suisse ET  l'Allemagne ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 favoriser les \u00e9changes ... \r\nOui, parce que si B\u00e2le attire les travailleurs loin \u00e0 la ronde, le Bade W\u00fcrttemberg n'est pas en reste. Les entreprises suisses sont toujours plus nombreuses \u00e0 vouloir s'y installer.\r\nMerci Alain!", "alternativeExcerpt": ["\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.", "\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.", "\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le", "Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le / LME_2017-09-08T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le / LME_2017-09-08T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901257.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883546", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883546", "ece-8883523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron", "id": "sound-DC08AFB6-88F0-4356-8D71-3330D682EB8B", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Serge Tisserson, psychiatre fran\u00e7ais\r\n- \"Atom Heart Mother\", Pink Floyd - \"Music is the healing force of the universe\", Albert Ayler, Nuits de la Fondation Maeght: enregistrement en public - \"Le chant du coq\", Paco Ibanez, avec le Cuarteto Cedron\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron (MP3 08.09 SERGE TISSERON EP5) MP3 SERGE TISSERON, semaine du 4 au 8 SEPTEMBRE\r\n6h54 \u00e0 l'\u00e9coute de la Premi\u00e8re... \r\nDernier MP3 avec le psychiatre fran\u00e7ais Serge Tisserson.. \r\nSerge Tisseron au CV long comme le bras... Qui s'int\u00e9resse \u00e0 la bande dessin\u00e9e, aux \u00e9crans de t\u00e9l\u00e9vision et d'ordinateur, \u00e0 l'image en g\u00e9n\u00e9ral... \r\nEt qui donne des conseils au parents.. \r\n  5'58'' ((fin paroles 3'43''))\r\nVENDREDI\r\n-Pink Floyd: Atom Heart Mother\u00a0\r\n-Albert Ayler:\u00a0Music is the healing force of the universe -Nuits de la Fondation Maeght?: enregistrement en public-\r\n-Paco Ibanez\u00a0- Cuarteto Cedron?: Le chant du coq", "alternativeExcerpt": ["- \"Atom Heart Mother\", Pink Floyd - \"Music is the healing force of the universe\", Albert Ayler, Nuits de la Fondation Maeght: enregistrement en public - \"Le chant du coq\", Paco Ibanez, avec le Cuarteto Cedron", "- \"Atom Heart Mother\", Pink Floyd - \"Music is the healing force of the universe\", Albert Ayler, Nuits de la Fondation Maeght: enregistrement en public - \"Le chant du coq\", Paco Ibanez, avec le Cuarteto Cedron", "- \"Atom Heart Mother\", Pink Floyd - \"Music is the healing force of the universe\", Albert Ayler, Nuits de la Fondation Maeght: enregistrement en public - \"Le chant du coq\", Paco Ibanez, avec le Cuarteto Cedron"], "alternativeTitle": ["MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron", "MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron / LME_2017-09-08T06:53:00_mp3", "MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron / LME_2017-09-08T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/4663747.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883551", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883551", "ece-8883518"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "id": "sound-7353CD01-5787-4E57-9940-336941539792", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow / RVA3_2017-09-08T08:45:00_le-turboshow", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "variantIds": ["ece-8883639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Bangladesh croule sous l'afflux de plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas", "id": "sound-CB563AA4-8A9B-4E44-803F-2ADA17DFD62C", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nLe Bangladesh fait face \u00e0 l'une des crises humanitaires les plus terribles de ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans la r\u00e9gion. Depuis deux semaines, plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas, fuyant la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane, sont arriv\u00e9s dans le pays, estime le Haut-Commissariat de l'ONU aux r\u00e9fugi\u00e9s.\r\n\r\n* * Le Bangladesh croule sous l'afflux de plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas Le Bangladesh est en train de vivre l'un des crises humanitaires les plus terribles des derni\u00e8res ann\u00e9es dans la r\u00e9gion... Le Haut Commissariat aux r\u00e9fugi\u00e9s vient de r\u00e9viser ses chiffre \u00e0 la hausse : depuis deux semaines, ce sont plus de 270 000 r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas qui sont arriv\u00e9s sur son sol, en fuyant la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane. \r\nLa r\u00e9gion frontali\u00e8re, qui comptait d\u00e9j\u00e0 des dizaines de Rohingyas r\u00e9fugi\u00e9s, croule sous la pression. \r\nS\u00e9bastien Farcis, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial au Bangladesh, \u00e0 quoi ressemble cette zone frontali\u00e8re\r\n  2'44''\r\n((oui, j'en reviens effectivement, et c'est effrayant, affolant, et ces adjectifs sont s\u00fbrement encore trop l\u00e9gers. La route est inond\u00e9e de monde, au sens premier. Des enfants d\u00e9penaill\u00e9s, des femmes portant leur b\u00e9b\u00e9 au sein, guettant desesp\u00e9r\u00e9s toute donation. Des groupes entiers de r\u00e9fugi\u00e9s attendent ainsi, sur le bord des routes, et parfois, en effet, des camions ou m\u00eame des voitures personnelles s'arr\u00eatent et leur donnent rapidement des sachets de biscuits, des bouteilles d'eau. Le minimum pour suvivre encore une journ\u00e9e. Car c'est de la survie. Apr\u00e8s tout ce qu'ils ont fui, la mort quasi certaine dans leur Birmanie d'origine, ces Royhingyas doivent maintenant trouver de quoi manger. \r\nCar les camps sont compl\u00e8tement submerg\u00e9s\r\nen effet, il faut savoir qu'avant cette nouvelle vague d'exil, cette petite bande de terre du Bangladesh accueillait d\u00e9j\u00e0 150 000 r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas, et que le grand camp g\u00e9r\u00e9 par le Haut commissariat aux r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 surpeupl\u00e9. La situation \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 intenable, elle devient compl\u00e8tement insupportable. Inhumaine. Tous les acteurs pr\u00e9sents, comme les diff\u00e9rentes agences de l'ONU, M\u00e9decins Sans fronti\u00e8res ou Action contre la faim, ont doubl\u00e9 leurs effectifs. De nombreuses associations bangladaises sont \u00e9galement actives, mais cela ne suffit plus. Et puis il faut de la terre pour accueillir tout ce monde. Imaginez vous : pr\u00e8s de 300 000 personnes pauvres et affam\u00e9es qui d\u00e9barquent en deux semaines, c'est l'\u00e9quivalent d'une grande ville europ\u00e9enne qui nait soudainement. Alors ces r\u00e9fugi\u00e9s montent sur les collines autour des routes, coupent trois bambous et r\u00e9cup\u00e8rent une bache de plastique, et forment ainsi des quartiers entiers, des bidonvilles de Rohingyas dont la population a certainement d\u00e9pass\u00e9 celle de la population bangladaise.\r\nEt que disent ces Rohingyas sur les raisons qui les ont fait partir\r\nIls racontent tous la m\u00eame histoire, \u00e0 quelques mots pr\u00e8s : l'arm\u00e9e est arriv\u00e9e dans leur village, leur a donn\u00e9 deux heures pour partir, ils ont fui avec ce qu'ils ont pu, c'est \u00e0 dire quasiment rien, et quand ils se sont retourn\u00e9s, leur village \u00e9tait en feu. Ils ont ensuite avanc\u00e9 dans la jungle pendant 13 jours, \u00e0 manger des feuilles ou des bananes. Et \u00e0 suivre les pas des rohingyas qui ont fui avant eux, pour trouver la cote et embarquer, s'ils le pouvaient, sur des bateaux de passeurs. Mais l\u00e0 encore, des militaires leur tiraient dessus ; C'est clairement un nettoyage ethnique organis\u00e9 par l'arm\u00e9e birmane qui se d\u00e9roule, et qui ne semble pas \u00eatre termin\u00e9. Les r\u00e9fugi\u00e9s qui venaient d'arriver m'ont dit qu'il y avait encore \u00e9norm\u00e9ment de Rohingyas qui attendaient un bateau pour fuir vers le Banglaesh. ))", "alternativeExcerpt": ["Le Bangladesh fait face \u00e0 l'une des crises humanitaires les plus terribles de ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans la r\u00e9gion. Depuis deux semaines, plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas, fuyant la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane, sont arriv\u00e9s dans le pays, estime le Haut-Commissariat de l'ONU aux r\u00e9fugi\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le Bangladesh croule sous l'afflux de plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas / FOR_2017-09-08T18:10:00_developpement-6", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: Pourquoi travaillez-vous ? 1963", "id": "sound-4AE67C2D-6D35-4CD8-9738-2F072EB3DE1A", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: Pourquoi travaillez-vous ? 1963 / ALA_2017-09-08T15:04:15_archive-pourquoi-travaillez-vous-1963", "A l'abordage du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866081"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "La rentr\u00e9e du Nouveau Monde \u00e0 Fribourg - intw de Rana.", "id": "sound-E4622B23-A61B-4D1E-971E-2F18767D2E26", "durationSec": 803, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Showcases, interviews, news,..."], "alternativeTitle": ["La rentr\u00e9e du Nouveau Monde \u00e0 Fribourg - intw de Rana. / PNY_2017-09-08T11:15:50_la-rentree-du-nouveau-monde-a-fribourg-i", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8902771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-AEC3C536-85D3-4AE1-AB6D-52C5BB784675", "durationSec": 569, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Dino Graf, responsable de la communication de AMAG Group;Raphael Golta, municipal zurichois en charges des affaires sociales;Corine Mauch, maire de Zurich;Thierry Horner, responsable de la construction au syndicat SIT;Dan Ratushny, entra\u00eeneur du LHC\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(Suites  Irma) L'ouragan Irma poursuit sa route dans les Cara\u00efbes.\r\nAu moins deux personnes ont perdu la vie hier soir lors du passage de l'ouragan \u00e0 Porto Rico.\r\nCe qui portent \u00e0 12 le nombre total de morts confirm\u00e9s depuis le d\u00e9but du passage d'Irma, un ouragan de cat\u00e9gorie 5, sur les Cara\u00efbes et les Antilles.\r\nDont quatre d\u00e9c\u00e8s aux Iles Vierges am\u00e9ricaines. \r\nIrma auttendu ce soir ou demain matin dans le nord de Cuba.\r\nIl devrait ensuite remonter vers le sud-est des Etats-Unis, frappant d'abord la Floride puis la G\u00e9orgie et la Caroline du Sud. \r\nDes ordres d'\u00e9vacuations obligatoires ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9 \u00e9mis en G\u00e9orgie et en Floride.\r\nLes Cara\u00efbes pourraient ensuite subir deux autres ouragans : Jose puis Katia. Le premier s'est renforc\u00e9 en cat\u00e9gorie 3 avec des vents de 195 km/h.\r\nKatia qui pourrait affecter plus d'un million de personnes dans l'Etat mexicain de Veracruz.\r\n(10/PATRON AMAG IV GRAF) *** AMAG r\u00e9fute les accusations de tromperie dans le scandale qui touche Volkswagen. \r\nLa Fondation al\u00e9manique des consommateurs a d\u00e9pos\u00e9 une plainte hier en Suisse contre l'importateur automobile et le constructeur Volkswagen.  \r\nSelon elle, les clients ont pay\u00e9 leur voiture 15 % en trop, elle r\u00e9clame donc pour chacun entre 3000 et 7000 francs de dommages et int\u00e9r\u00eats. \r\nMais Amag se d\u00e9fend : \"Nous n'avions pas connaissance du logiciel truqu\u00e9 et quand nous avons su, nous avons imm\u00e9diatement pris les mesures ad\u00e9quates\" dit-il.\r\nDino Graf, le responsable de la communication de AMAG Group, r\u00e9fute aussi tout impact de ce scandale sur la valeur des voitures vendues...\r\n  0'51''\r\nDes propos recueillis par Esther Coquoz.\r\n(VW Europe) Les autorit\u00e9s de protection des consommateurs des pays l'Union europ\u00e9enne exhortent Volkswagen \u00e0 r\u00e9parer d'ici la fin de l'ann\u00e9e les v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s de moteurs diesel susceptibles de d\u00e9passer les seuils autoris\u00e9s de pollution.\r\nVolkswagen s'est engag\u00e9 \u00e0 verser des milliards de dollars aux propri\u00e9taires de tels v\u00e9hicules aux Etats-Unis, apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation du scandale en 2015.\r\nMais le groupe a jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent rejet\u00e9 les demandes d'accorder le m\u00eame traitement pour les 8 millions et demi de v\u00e9hicules concern\u00e9s en Europe, o\u00f9 des r\u00e9glementations diff\u00e9rentes r\u00e9duisent les risques de devoir verser une compensation.\r\n(Macron Europe) *** L'avenir de l'europe il en etait question hier avec Emmanuel Macron  \r\nSolennel, le pr\u00e9sident francais a lanc\u00e9 hier une appel depuis le site de l'Acropole \u00e0 Ath\u00e8nes.\r\nUn appel pour pour une \"refondation\" de l'Europe.\r\nA l'occasion de la premi\u00e8re visite d'\u00c9tat officielle depuis son \u00e9lection.\r\nEmmanuel Macron a notamment demand\u00e9 la cr\u00e9ation d'un parlement de la zone euro, appel\u00e9 ses partenaires \u00e0 oser un budget europ\u00e9en ou un ministre des Finances des Vingt-Sept. \r\nConcr\u00e8tement, la consultation se d\u00e9roulerait sur six mois, avec ensuite un temps d'analyse et de synth\u00e8se \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018. \r\nLa feuille de route sera soumise au peuple et devrait ouvrir un autre avenir de l'Europe dans les dix ann\u00e9es qui viennent.\r\n(06/UK TRANSFERT LOI EUROPEENNE PA) Les d\u00e9put\u00e9s britanniques ont crois\u00e9 le fer hier lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de d\u00e9bats consacr\u00e9e \u00e0 la Repeal Bill - la loi d'abrogation - destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9parer le terrain juridique pour la sortie de l'Union europ\u00e9enne.  \r\nLe texte, controvers\u00e9, vise \u00e0  abroger les accords de 1972 avec l'UE et d\u00e9terminer quelles lois europ\u00e9ennes seront conserv\u00e9es dans le droit britannique.\r\nL'un des plus importants textes l\u00e9gislatifs de l'histoire du parlement britannique, selon le gouvernement conservateur de Theresa May...\r\nL'opposition estime qu'il ne fait que renforcer la domination de l'ex\u00e9cutif. \r\nA Londres, les precisions de Catherine Ilic.\r\n(Catalogne) *** C'\u00e9tait attendu : la Cour constitutionnelle espagnole a suspendu hier soir la loi sur la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum le 1er octobre pour l'ind\u00e9pendance en Catalogne.\r\nLe temps pour les juges d'examiner la constitutionnalit\u00e9 du texte adopt\u00e9 mercredi par le Parlement catalan. \r\nLa Cour avait d\u00e9clar\u00e9 anticonstitutionnel d\u00e8s 2014 le principe m\u00eame d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination d'une r\u00e9gion.\r\nMais les autorit\u00e9s catalanes ont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pass\u00e9 outre les d\u00e9cisions de la Cour dont elles ne reconnaissent plus la l\u00e9gitimit\u00e9.\r\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'Etat a lui annonc\u00e9 des poursuites judiciaires contre l'ensemble du gouvernement catalan et les responsables du parlement r\u00e9gional .\r\n(TF1/ ZH VILLES ET POLITIQUES MIGRATOIRES) *** Quel engagement des villes face \u00e0 la crise migratoire?\r\nLes  Nyonnais vont se prononcer le 24 septembre sur la construction d'un centre pour requ\u00e9rants au centre-ville, tout comme les  Zurichois, avec un projet pr\u00e9vu, lui, dans le nouveau quartier de Z\u00fcriWest.\r\nEt \u00e0 deux semaines de cette votation, se tenait hier la conf\u00e9rence annuelle sur la migration, S\u00e9verine Ambrus\r\n   1'36''\r\n(05/GE ATTRIBUTION MARCHES PUBLICS IV HORNER) A Gen\u00e8ve, les entreprises de travail temporaire s'estiment injustement trait\u00e9es... \r\nEn raison d'une r\u00e9cente modification du r\u00e8glement sur l'attribution des march\u00e9s publics.. \r\nLe texte impose notamment des limitations en mati\u00e8re de recours \u00e0 la sous-traitance et aux contrats temporaires. \r\nEt ce 2\u00e8me point n'est pas du go\u00fbt de Swissstaffing, l'association nationale des entreprises de travail temporaire. \r\nElle a annonc\u00e9 hier un recours contre ce r\u00e8glement. \r\nUne revendication qui fait bondir Thierry Horner, responsable de la construction au syndicat SIT ((prononcer site)).\r\n  0'47''\r\nPropos recueillis par Guillaume Rey.\r\n(14/HOCKEY IV RATUSHNY) *** Gen\u00e8ve Servette remporte le premier match de la saison de hockey sur glace...\r\nVictoire aux Vernets lors du derby face \u00e0 Lausanne. \r\nUn succ\u00e8s net 3 \u00e0 1. \r\nPour l'entra\u00eeneur vaudois Dan Ratushny, son \u00e9quipe s'est montr\u00e9e inf\u00e9rieure, y compris physiquement...\r\n  0'20''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann. \r\nEt si Lausanne a du temps pour travailler, comme vient de le dire Dan Ratushny, c'est que le prochain match des Vaudois aura lieu mardi prochain. Par contre, Gen\u00e8ve Servette se d\u00e9place ce soir d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Fribourg.\r\n(Chocolat rose) *** On connait le chocolat noir, le chocolat au lait et le chocolat blanc. Et bien, une quatri\u00e8me vari\u00e9t\u00e9 est en pr\u00e9paration : du chocolat de couleur rose. \r\nLe \"chocolat ruby\", c'est son nom, totalement naturel, il  a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par une marque suisse \r\nLe groupe Barry Callebaut, a mis 13 ans a d\u00e9velopp\u00e9 ce produit, qui ne contient aucun colorant, ni ar\u00f4me.\r\nIl tire sa couleur d'une f\u00e8ve de cacao appel\u00e9e \"f\u00e8ve ruby\".\r\nLe fruit de 13 ann\u00e9es de travail en laboratoire \u00e0 partir de cette f\u00e8ve naturelle, r\u00e9colt\u00e9e en C\u00f4te d'Ivoire, en Equateur, ainsi qu'au Br\u00e9sil.\r\nSon go\u00fbt se situe \"entre la note fruit\u00e9e des baies et la douceur exquise\", selon le Fran\u00e7ais Antoine de Saint-Affrique, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Barry Callebaut.\r\nLe groupe esp\u00e8re commercialiser son chocolat rose d'ici 6 \u00e0 18 mois.\r\nCela faisait en tout cas 80z ans que les gourmands n'avaient pas connu la cr\u00e9ation d'une nouvelle couleur naturelle de chocolat.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-08T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-08T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883527", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883527", "ece-8883511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les CFF veulent garder le monopole sur le trafic grandes lignes", "id": "sound-4AC4A6CF-3822-4587-B7A9-84D1AB7A792C", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andreas Meyer, le directeur des CFF\r\nLes CFF veulent garder le trafic grandes lignes entre leurs mains. L'ex-r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale a demand\u00e9 vendredi le renouvellement de sa concession pour 15 ans, mais elle est pr\u00eate \u00e0 n\u00e9gocier avec le BLS au sujet d'une concession nationale.\r\n\r\n* * Les CFF veulent garder le monopole sur le trafic grandes lignes  \r\nLes CFF veulent garder leur monopole sur les grandes lignes. Le conflit avec les BLS n'a pas pu \u00eatre r\u00e9solu \u00e0 ce stade. L'exploitant bernois souhaite lui aussi exploiter certaines grandes lignes. Les CFF ont transmis ce matin leur demande de renouvellement des concessions \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports, mais l'ex-r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale se dit pr\u00eate \u00e0 poursuivre les discussions avec les BLS. Rouven Gueissaz, qu'est-ce qui bloque entre les CFF et les BLS?\r\nTexte:\r\nLes CFF estiment que la concurrence dans le domaine du rail  augmenterait les co\u00fbts de 15 \u00e0 20 millions de francs par an, \u00e0 cause de synergies non exploit\u00e9es. Les CFF parlent de fausse concurrence. Ils redoutent un morcellement du r\u00e9seau. Pour r\u00e9sumer: coop\u00e9rer, tr\u00e8s bien. Mais pas question de c\u00e9der des lignes.\r\nRELANCE: Les BLS ne sont d'ailleurs pas les seuls \u00e0 revendiquer des concessions sur les grandes lignes...\r\nOui, les CFF ont r\u00e9ussi \u00e0 s'entendre avec un autre exploitant, les SOB, la S\u00fcdostbahn, pour les trains en direction des Grisons. Ecoutez Andreas Meyer, le directeur des CFF. Il parle du partenariat avec les SOB et du blocage avec les BLS.\r\nSON 50''\r\nAu printemps dernier dernier, les BLS ont annonc\u00e9 se porter candidat \u00e0 trois lignes longue distance: Brigue-Berne--Zurich-Romanshorn, Interlaken -Berne-Zurich-St-Gall et Interlaken-Berne-B\u00e2le. On assiste \u00e0 une petite passe d'armes aujourd'hui... Car si les CFF ont convoqu\u00e9 la presse ce matin, les BLS organisent eux une conf\u00e9rence de presse en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi pour pr\u00e9senter leur concept et leurs revendications.\r\nRELANCE: Et c'est donc l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports qui tranchera?\r\nOui, selon des crit\u00e8res un peu flous, selon Andreas Meyer ce matin. C'est la premi\u00e8re fois que les CFF sont confront\u00e9s \u00e0 une telle concurrence. La majorit\u00e9 des concessions expirent en d\u00e9cembre 2017 et doivent \u00eatre r\u00e9attribu\u00e9es pour les 15 prochaines ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Les CFF veulent garder le trafic grandes lignes entre leurs mains. L'ex-r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale a demand\u00e9 vendredi le renouvellement de sa concession pour 15 ans, mais elle est pr\u00eate \u00e0 n\u00e9gocier avec le BLS au sujet d'une concession nationale."], "alternativeTitle": ["Les CFF veulent garder le monopole sur le trafic grandes lignes / 12H30_2017-09-08T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903015.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883559"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Interview du groupe Lemon Twigs, groupe de pop-rock am\u00e9ricain (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE0EC33E-53BD-41D6-9CE3-724BF23C3AEA", "durationSec": 408, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "pop"], "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Rencontre avec The Lemon Twigs 4/4 / PNY_2017-09-08T10:32:43_re-passe-moi-le-mike-rencontre-avec-the", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de pop-rock am\u00e9ricain", "name": "Lemon Twigs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique", "id": "sound-FC5506A8-6748-4A53-B4E2-5EFA6B2D70AA", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande; Steffen Seibert, porte-parole du gouvernement Merkel;extrait \u00e9mission TV\r\nLes m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique  RENAUD MALIK, en direct du Studio de lausanne / natel ** 98\r\n***7h15: On Nous Dit Rien, la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nEn Allemagne, les m\u00e9dias font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.\r\nEt on l'a encore constat\u00e9 lundi avec cette grande interview du candidat SPD Martin Schulz. \r\nUne heure d'entretien sur un plateau t\u00e9l\u00e9, \u00e0 parler int\u00e9gration, politique des drogues, d\u00e9fis num\u00e9riques, etc.\r\nMais cette \u00e9mission-l\u00e0 n'\u00e9tait diffus\u00e9e que sur youtube.\r\nEt Schulz n'avait pas en face de lui un journaliste politique, mais quatre youtubeurs d'une vingtaine d'ann\u00e9es. Ou si vous pr\u00e9f\u00e9rez: des blogueurs vid\u00e9os.\r\n****Un politicien face \u00e0 des youtubeurs.. L'exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 concluante?\r\n780 000 vues sur youtube. \r\nEn terme d'audience, oui, c'est un succ\u00e8s.\r\nMais en terme de contenu... l\u00e0, les avis sont partag\u00e9s.\r\nEh! fatalement: quand un youtubeur de 20 ans interroge Schulz ou Merkel, ce n'est pas une interview politique conventionnelle.\r\n*****J'imagine que le ton n'est pas le m\u00eame.. et les question n'ont plus!\r\nOui, et elles sont parfois un peu d\u00e9concertantes.\r\nPar exemple, quand Merkel est venue dans l'\u00e9mission le mois dernier, un des youtubeurs lui a demand\u00e9 quel \u00e9tait son \u00e9motic\u00f4ne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. \r\n  D'1/3 - 0'14'' en v.o. (reprendre apr\u00e8s 6/7 secondes)\r\nMerkel, donc, aime les smileys avec des petits coeurs \u00e0 la place des yeux.\r\nCe n'\u00e9tait qu'une parenth\u00e8se dans l'\u00e9mission...\r\nMais cette s\u00e9quence-l\u00e0 a \u00e9t\u00e9 la plus comment\u00e9e.\r\nCertains en ont d\u00e9duit que ce genre d'\u00e9mission n'\u00e9tait simplement pas \u00e0 la hauteur.\r\n***On comprend que ce ton un peu plus l\u00e9ger d\u00e9plaise \u00e0 certains... En m\u00eame temps, Renaud, est-ce qu'on peut vraiment attirer les jeunes vers une \u00e9mission politique en gardant les vieilles recettes?\r\nLa r\u00e9ponse est: non!\r\nCe qui marche, ce sont les \u00e9missions qui cassent les codes.\r\nPar exemple: JungUndNaiv.\r\nC'est une \u00e9mission qui existe depuis 2013 sur YouTube.\r\nLe slogan c'est: \"la politique pour les indiff\u00e9rents\"\r\n  D' 2/3 - 0'41'' en v.o. (reprendre apr\u00e8s 16 secondes, \"regierung\")\r\nC'est donc Steffen Seibert, porte-parole du gouvernement Merkel, qui est interview\u00e9...\r\nEt l\u00e0 encore, on est face \u00e0 une interview non-conventionnelle.\r\nL'intervieweur s'appelle Tilo Jung.\r\nIl a un look de hipster.\r\nSon visage est presque coll\u00e9 \u00e0 celui de son invit\u00e9.\r\nEt surtout il pose des questions totalement basiques, na\u00efves m\u00eames.\r\nTilo Jung se vante de ne pas avoir de culture politique, d'avoir l'\u00e2ge mental d'un ado de 14 ans.\r\nEt \u00e7a marche: il a 100 000 abonn\u00e9s sur youtube.\r\n******Casser les codes pour attirer les jeunes... D'accord, parfois \u00e7a fonctionne.. Renaud. \r\nMais parfois... Pas!\r\nAh oui, il y a eu un beau ratage r\u00e9cemment.\r\nC'\u00e9tait en 2012.\r\n\u00e7a s'appelait \"Absolute Merheit\". En fran\u00e7ais: majorit\u00e9 absolue.\r\n  D' 3/3 - 0'37'' en v.o. (reprendre apr\u00e8s 12/13 secondes)\r\n\"Trois th\u00e8mes, cinq candidats, 100 000 euros \u00e0 la cl\u00e9...\"\r\nC'\u00e9tait donc une \u00e9mision qui se pr\u00e9sentait comme un d\u00e9bat politique, avec de vrais d\u00e9put\u00e9s.\r\nMais les t\u00e9l\u00e9spectateurs devaient voter, toutes les demi-heures, pour \u00e9liminer le candidat le moins convaincant. Et le meilleur repartait avec une grosse somme d'argent.\r\n***Un peu comme une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, on voit bien l'id\u00e9e.. La cible, c'\u00e9tait le jeune public?\r\nOui, et au d\u00e9but \u00e7a a plut\u00f4t bien fonctionn\u00e9: 30% de parts de march\u00e9 chez les moins 14-19 ans...\r\nMais le public s'est tr\u00e8s vite lass\u00e9.\r\nEt puis... \r\nvirgule ONDR\r\nLes politiques n'\u00e9taient pas vraiment emball\u00e9s par le concept.\r\n\"Absolute Merheit\" a donc d\u00fb s'arr\u00eater moins d'un an apr\u00e8s son lancement.", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.", "Les m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.", "Les m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique", "On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique / LME_2017-09-08T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique / LME_2017-09-08T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883533", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883533", "ece-8883520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de Saint Pierre", "id": "sound-50EE546F-A403-4BF4-B46E-5B044408BF18", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision italienne RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l'ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome.\r\n\r\n* * RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de Saint Pierre (RTS RELIGION 08.09 OS DE SAINT-PIERRE)  FABIEN HUNENBERGER, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 30\r\nOn aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre \r\n6hxx\r\nla chronique RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger.\r\net cette d\u00e9couverte annonc\u00e9e par la RAI....\r\nselon la TV italienne ... \r\n on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l'ap\u00f4tre Pierre. saint Pierre. dans une \u00e9glise de Rome..\r\nIl est possible qu'on ait d\u00e9couvert il y a quelques mois les restes du premier pape. Pierre. durant les travaux de r\u00e9fection de l'\u00e9glise Santa Maria in Cappella. dans le quartier romain du Trastevere. Une d\u00e9couverte faite par hasard. en d\u00e9pla\u00e7ant la dalle de l'autel : on y a d\u00e9couvert une cavit\u00e9 contenant deux pots avec des ossements.\r\nCe qui veut dire que. jusqu'ici. Fabien.... on ne savait pas o\u00f9 \u00e9taient ses ossements ?\r\nSoyons clairs : personne n'a de preuve formelle aujourd'hui sur la localisation des restes de cet ap\u00f4tre qui aurait \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 \u00e0 Rome. la t\u00eate en bas. sous le r\u00e8gne de Caligula. Mais l'Eglise catholique a d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9 un lieu : la basilique Saint-Pierre. au-dessous de la quelle on a trouv\u00e9 des os lors de fouilles en 1940. Une s\u00e9pulture que le pape Paul 6 avait jug\u00e9 \u00ab probable \u00bb. Mais. en admettant que ce soit vrai. rien n'exclut que les os du premier pape aient \u00e9t\u00e9 diss\u00e9min\u00e9s.\r\nPr\u00e9cis\u00e9ment. comment peut-on d\u00e9terminer qu'il y en aurait aussi \u00e0 Santa Maria in Cappella ?\r\nDeux indices le laissent penser. D'abord la pr\u00e9sence fait qu'une plaque qui annonce la pr\u00e9sence quelque part dans l'\u00e9glise de reliques de martyrs morts \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 les chr\u00e9tiens \u00e9taient pers\u00e9cut\u00e9s : le pape F\u00e9lix. le pape Calixte. Hippolyte. Anastasie. et saint Pierre. Bon. c'est un indice. mais d'autres \u00e9glises \u00e0 Rome disent elle aussi poss\u00e9der les m\u00eames reliques.\r\nVous disiez qu'il y avait un autre indice.\r\nEn effet. C'est le pape Urbain 2 qui a consacr\u00e9 cette \u00e9glise en 1090. Or. \u00e0 l'\u00e9poque. celui-ci \u00e9tait en lutte contre un antipape. Un antipape en position de force \u00e0 Rome. qui tenait la ville et le palais des papes. Il est donc possible que Santa Maria in Cappella ait servi de chapelle pontificale de repli pour Urbain 2 et que l'on y ait mis les reliques hors d'atteinte de l'antipape.\r\nDonc des indices. mais pas encore de preuve d\u00e9cisive.\r\nEn aura-t-on jamais ? M\u00eame si l'on compare ces restes avec ceux de la basilique saint-Pierre. il sera toujours difficile de conclure qu'il s'agit bien du p\u00eacheur recrut\u00e9 par J\u00e9sus au bord du lac de Galil\u00e9e.\r\nL'int\u00e9r\u00eat de cette histoire. au fond. c'est surtout de montrer le besoin tr\u00e8s humain de trouver un lieu pour inscrire la m\u00e9moire de ceux. comme saint Pierre. qui font l'objet d'une intense v\u00e9n\u00e9ration religieuse.\r\nr\u00e9ac invit\u00e9e :", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9mission de la RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l\u2019ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome.", "Une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision italienne RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l\u2019ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome.", "Une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision italienne RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l\u2019ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre", "RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre / LMA_2017-09-08T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre / LMA_2017-09-08T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6359001.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883499", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883499", "ece-8883493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel rel\u00e8gue Martin Schulz dans l'ombre, d\u00e9bat entre Markus Frenzel et Bertil Wenger", "id": "sound-32160407-FF7D-458B-9E34-58A1296BF9D3", "durationSec": 857, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Frenzel, Markus;Wenger, Bertil\r\nLa chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel brigue un 4e mandat. Le SPD de Martin Schulz, son principal adversaire, peine \u00e0 se poser en v\u00e9ritable alternative au CDU. D\u00e9bat entre Markus Frenzel, porte-parole du SPD \u00e0 Berlin et Bertil Wenger, directeur du bureau international de la CDU.\r\n\r\n* * Angela Merkel rel\u00e8gue Martin Schulz dans l'ombre, d\u00e9bat entre Markus Frenzel et Bertil Wenger D\u00e9bat Bertil Wenger, directeur bureau international CDU VS Markus Frenzel, porte-parole SPD \r\nD\u00e9bat \r\nMarkus Frenzel, porte-parole du SPD \u00e0 Berlin\r\n-\tFrance, USA : des vraies campagnes, avec des oppositions fortes, ici le SPD fait p\u00e2le figure, Schulz dans les cordes . pourquoi cette incapacit\u00e9 \u00e0 offrir une vraie alternative ??\r\n-\tLe pays va bien : comment convaincre qu'il faut changer de capitaine ??\r\n-\tMerkel a cannibalis\u00e9 les th\u00e8mes des oppositions : les Verts ? elle est sorti du nucl\u00e9aire ! les progressistes ? elle a propos\u00e9 le mariage pour tous ! la politique d'accueil ? elle a ouvert les fronti\u00e8res !\r\n-\tMais vous, le SPD : quels th\u00e8mes mettre en avant ? pourquoi le discours de Schulz sur la pauvret\u00e9 et les \u00e9carts salariaux ne prend pas ? pourquoi est-ce qu'il n'attaque pas sur le dieselgate par ex ??\r\n-\tSchulz, le bon choix ??\r\n-\tMerci Schr\u00f6der : Rossneft, un sacr\u00e9 cailloux dans la chaussure.\r\n-\tFinalement : que souhaitez-vous ?? que veut Schulz ? \u00eatre chancelier ou sauver l'essentiel, \u00e9viter une d\u00e9b\u00e2cle pour le SPD garder le parti a plus de 20% et rester LE premier partenaire de la coalition ??\r\n-\tEt pourquoi mener une vraie politique d'opposition ?? \r\n-\tVous \u00eates r\u00e9sign\u00e9s ?\r\nBertil Wenger, directeur du bureau international de la CDU\r\n-\tIl faut savoir renouveler ! Le tour de trop ??\r\n-\tOn lui reproche de refuser le d\u00e9bat, d'endormir la campagne pour \u00e9viter les grandes discussions ; or n'est-ce pas le r\u00f4le des \u00e9lections, proposer un vrai travail d'introspection sur la sant\u00e9 du pays ?? \r\n-\tNe prend aucun risque !!\r\n-\tC'est quoi sa proposition phare ?? \r\n-\tSur le fond : les in\u00e9galit\u00e9s se sont creus\u00e9es durant son mendat\r\n-\tCertains lui reprochent son manque de grande r\u00e9forme : par exemple sur la fiscalit\u00e9, sur les infrastructures (tr\u00e8s en retard), la r\u00e9forme des retraites\r\n-\tR\u00e9fugi\u00e9s : n'aurait-elle pas du davantage consulter ces partenaires europ\u00e9ens, mis en quelque sorte devant le fait accompli ?\r\n-\tCa relativise l'importance des \u00e9lus : c'est la bonne \u00e9conomique qui tient le pays\r\n-\tApr\u00e8s moi, le d\u00e9luge ?? dans 4 ans, la rel\u00e8ve sera-t-elle pr\u00eate ?? le risque est de voir les \u00e9quilibres boulevers\u00e9s . est-on dans une \u00e9lection \u00ab fin de r\u00e8gne \u00bb, avant le gros clash ??\r\n-\tCertains sondeurs calculent qu'il reste encore bcp d'ind\u00e9cis . attention \u00e0 l'exc\u00e8s de confiance !", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel brigue un 4e mandat. Le SPD de Martin Schulz, son principal adversaire, peine \u00e0 se poser en v\u00e9ritable alternative au CDU. D\u00e9bat entre Markus Frenzel, porte-parole du SPD \u00e0 Berlin et Bertil Wenger, directeur du bureau international de la CDU."], "alternativeTitle": ["Angela Merkel rel\u00e8gue Martin Schulz dans l'ombre, d\u00e9bat entre Markus Frenzel et Bertil Wenger  / FOR_2017-09-08T18:02:00_developpement-2", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles: \"Non, je ne regrette rien\" d'Edith Piaf", "id": "sound-D477615F-7218-4160-B65B-AB388860BABE", "durationSec": 571, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFran\u00e7ois Hudry est un fin connaisseur de musique classique puisqu'il a \u00e9t\u00e9 producteur de nombreuses \u00e9missions sur Espace 2 et sur France musique. Il appr\u00e9cie aussi la chanson et particuli\u00e8rement \" Non je ne regrette rien \" d'Edith Piaf. Il raconte la place qu'a eu cette chanson dans sa vie d'enfant et l'\u00e9motion intacte qu'elle lui procure aujourd'hui.\r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 la chronique, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>. \r\nUne s\u00e9quence de David Golan.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hudry est un fin connaisseur de musique classique puisqu\u02b9il a \u00e9t\u00e9 producteur de nombreuses \u00e9missions sur Espace 2 et sur France musique. Il appr\u00e9cie aussi la chanson et particuli\u00e8rement \" Non je ne regrette rien \" d\u02b9Edith Piaf. Il raconte la place qu\u02b9a eu cette chanson dans sa vie d\u02b9enfant et l\u02b9\u00e9motion intacte qu\u02b9elle lui procure aujourd\u02b9hui.\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 la chronique, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>. \nUne s\u00e9quence de David Golan."], "alternativeTitle": ["Sur Paroles: \"Non, je ne regrette rien\" d\u02b9Edith Piaf / ALA_2017-09-08T15:04:15_sur-paroles-non-je-ne-regrette-rien-d-ed", "A l'abordage du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866082"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[Probl\u00e8me de format]Le Duel 08.09.2017", "id": "sound-7E62B251-4E48-4233-B0AD-928F97415581", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Duel / RVA3_2017-09-08T07:45:00_le-duel", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'art et la mani\u00e8re de produire un best-seller", "id": "sound-802744BA-860C-44E3-8420-8AD55F9AA9EC", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cinqui\u00e8me tome de la s\u00e9rie Mill\u00e9nium, ph\u00e9nom\u00e8ne du polar nordique, est d\u00e9sormais disponible en librairie. Pourrait-il exister une recette du best-seller?\r\n\r\n* Infotrafic: 08:27:56-08:28:10 / * Le cinqui\u00e8me tome de la s\u00e9rie Mill\u00e9nium, ph\u00e9nom\u00e8ne du polar nordique, est d\u00e9sormais disponible en librairie. Pourrait-il exister une recette du best-seller?", "alternativeExcerpt": ["Le cinqui\u00e8me tome de la s\u00e9rie Mill\u00e9nium, ph\u00e9nom\u00e8ne du polar nordique, est d\u00e9sormais disponible en librairie. Pourrait-il exister une recette du best-seller?"], "alternativeTitle": ["L'art et la mani\u00e8re de produire un best-seller / TUM_2017-09-08T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3083459.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883504"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Le conflit, c'est utile?", "id": "sound-D020FF09-6ACC-4EF2-808F-8AFB7EF7673E", "durationSec": 1956, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nFait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \r\nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\r\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\r\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\r\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["Fait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Fait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Fait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Le conflit, c'est utile?", "Le conflit, c'est utile? / VSS_2017-09-08T09:12:18_versus-penser", "Le conflit, c'est utile? / VSS_2017-09-08T09:12:18_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879826.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865981", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865981", "ece-8865977"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniqueurs (Les)", "source": "siranau", "title": "Les chroniqueurs 08.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8AE28BE4-8B98-4DA5-AB31-9016F5A2DD70", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les chroniqueurs", "Les chroniqueurs (partie1&2) / RVA3_2017-09-08T07:50:00_les-chroniqueurs-partie1-2", "Les chroniqueurs (partie1&2) / RVA3_2017-09-08T07:50:00_les-chroniqueurs-partie1-2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8919281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882485.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8919281", "ece-8883633"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Capsul", "id": "sound-BD90A791-3631-4856-A88B-9178D6EA2984", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nCapsul par Philippe Robin, concert enregistr\u00e9 le 20 juin \u00e0 la Ferme Asile de Sion.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 08.09.2017", "Label sc\u00e8ne / LSC_2017-09-08T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 08.09.2017", "Label sc\u00e8ne / LSC_2017-09-08T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["Capsul par Philippe Robin, concert enregistr\u00e9 le 20 juin \u00e0 la Ferme Asile de Sion.", "Capsul par Philippe Robin, concert enregistr\u00e9 le 20 juin \u00e0 la Ferme Asile de Sion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865794", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "variantIds": ["ece-8865794", "ece-8865793"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme", "id": "sound-A64CC364-F5B9-485E-A07C-AC101D489923", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits d'ouragans\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme (PHOTO 08.09 IRMA VUE DU CIEL) 6hxxx\r\nSI LA PHOTO EST BONNE...\r\nnotre chronique qui decrypte l'actualit\u00e9 en images\r\nrevient ce matin sur le passage d'IRMA\r\navec ces photos impressionnantes d' Irma vue du ciel,\r\nprise par  la Nasa et les chasseurs de cyclone.... \r\nFOCUS... d'abord sur cette  photo scientifique... qui de loin, ressmemble un peu \u00e0 une \u00e9chographie d'un foetus tr\u00e8s agit\u00e9...Sophie Iselin\r\n  2'04''\r\nLaurence Martin...\r\nco-pdte des grands parents pr le climat...\r\ndepuis hier, on entend, bcp de r\u00e9actions pol.. '\u00e9lus, de citoyens interpeller les climatosceptiques...= IRMA pied de nez a TRUMP... et aux climatosceptiques...\r\nest-ce que cyniquement... un ouragan comme IRMA   \u00e7a peut aider \u00e0 faire passer le message...cyniquement servir votre cause, face aux climatosceptiques ?\r\n- Irma: bcp de r\u00e9actions politiques... \r\n\u00c9lus qui interpellent les climatoscwptiques... optimisme sur la prise de conscience ? Type d'evt peut faire changer les mentalit\u00e9s d'un Trump ?\r\nPROMO\r\n+JINGLE INVITE\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme", "Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme / LMA_2017-09-08T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme / LMA_2017-09-08T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883498", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883498", "ece-8883491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\"", "id": "sound-F8B5AFAF-6B21-47DD-A688-9A58AE73469C", "durationSec": 351, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" (INVITEE 08.09 LAURENCE MARTIN 6H15)  LAURENCE MARTIN, en direct du Studio de Lausanne \r\n6h15....\r\nAvec nous depuis une demi-heure\r\nLaurence Martin,\r\nco-pr\u00e9sidente de  l'association des grands-parents pour le climat...\r\ndes seniors qui veulent transmettre un monde viable aux futures g\u00e9n\u00e9rations. \r\n50 membres \u00e0 ses d\u00e9buts il y a 3 ans environ...\r\n350 aujourd'hui...\r\n-Vous venez de dire votre assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Del\u00e9mont... avec ce th\u00e8me \u00e0 l'orde du jour : comment \u00eatre efficace?\r\n... \u00e7a veut dire que depuis 3 ans vous ne l'\u00eates pas ou pas assez ?\r\n-Justement Laurence Martin qu'a fait votre association depuis 3 ans pour prot\u00e9ger le climat? quels r\u00e9suktats ?\r\n- est-ce qu'un moyen d'\u00eatre plus efficace ce ne serait pas la voie juridique ? \r\nce que fait une autre aossication  \"Les  a\u00een\u00e9s pour la protection du climat\"...\r\nelle a port\u00e9 plainte contre l'Etat, la Suisse, parce que les autorit\u00e9s n'en font pas assez pour prot\u00e9ger la population contre les effets du r\u00e9chauffement climatique. \r\nVous soutenez leur combat? Pourquoi pas unir vos forces? \r\n- Le CF \u00e0 pr\u00e8sente un plan pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 en CH. \r\nla moiti\u00e9 des milieux naturels/ 1-3 des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales menac\u00e9es Biodiversit\u00e9 crit\u00e8re de d\u00e9cision pr utilisation du territoire ...  suffissant pour vous  ?\r\n-Vous vous engagez aupr\u00e8s des caisses de pensions, ppur interdire investissement dans les \u00e9nergies fossiles...  vous pourriez lancer initiative populaire?\r\n-Epauler les partis politiques, les verts? \r\n- \u00e0 la base: philosophie l'association a une vis\u00e9e p\u00e9dagogique... faire prendre conscience que la terre va mal... que la plan\u00e8te se d\u00e9t\u00e9riore... exemples d'action concrete ? conf\u00e9rences... \r\n- ouragan comme IRMA... \u00e7a peut aider \u00e0 faire passer le message...cyniquement servir votre cause, face aux climatosceptiques ?\r\n- Irma: bcp de r\u00e9actions politiques... \r\n\u00c9lus qui interpellent les climatoscwptiques... optimisme sur la prise de conscience ? Type d'evt peut faire changer les mentalit\u00e9s d'un Trump ?\r\n- ce message il passe bien en 2017... quand Trump se retire de l'accord de Paris sur le climat ? \r\n-Jamais d\u00e9courag\u00e9e ? \r\nLaurence Martin, co-pr\u00e9sidente des grands-parents pour le climat...vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...\r\n(((Pr\u00e8s de 500 a\u00een\u00e9es ont lanc\u00e9 la premi\u00e8re action en justice pour le climat de Suisse \u00e0 l'automne 2016 contre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Elles mettent en lumi\u00e8re les omissions de la politique climatique et listent les cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique pour les personnes \u00e2g\u00e9es. Elles d\u00e9noncent les objectifs climatiques de la Suisse en mati\u00e8re de r\u00e9duction des \u00e9missions de CO2, moins 20% d'ici \u00e0 2020 et moins 30% d'ici \u00e0 2030 par rapport au niveau de 1990, qui sont contraires \u00e0 la Constitution et aux libert\u00e9s fondamentales. Elles fustigent aussi les mesures mises en ouvre jusqu'\u00e0 maintenant, qui sont largement insuffisantes au regard de l'urgence climatique.\r\nEn mai 2017, le d\u00e9partement de Doris Leuthard a d\u00e9cid\u00e9 de rejeter la requ\u00eate des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat. L'argument avanc\u00e9 \u00e9tait particuli\u00e8rement absurde: les A\u00een\u00e9es pour la protection du climat ne seraient pas des victimes directes du r\u00e9chauffement climatique et n'auraient de ce fait pas la l\u00e9gitimit\u00e9 pour formuler une requ\u00eate. Les a\u00een\u00e9es ont pris la d\u00e9cision d'attaquer cette d\u00e9cision devant le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral.)))", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" / LMA_2017-09-08T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901070.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" ", "name": "Martin, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-4F5D1FFA-CE93-495F-A552-AF2C93E8CAF4", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robin Eymann, responsable \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs;Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR;Boris Eicher, responsable adjoint du service juridique de l'association nationale des entreprises de travail temporaire\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (TF5/ REVISION LOI TELECOM IV EYMANN) Moins de frais de roaming, moins d'appels publicitaires non d\u00e9sir\u00e9s, et une plus grande concurrence entre les fournisseurs de prestation. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9voil\u00e9 hier son message sur la r\u00e9vision partielle de la loi sur les t\u00e9l\u00e9communications. Cette r\u00e9vision renforce la position des consommateurs en permettant par exemple le libre choix du fournisseur dans chaque m\u00e9nage. Cela r\u00e9jouit Robin Eymann, responsable \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. Il l'a dit \u00e0 Delphine Gendre\r\n  1'08\r\nCette r\u00e9vision de la loi sur les t\u00e9l\u00e9communication sera maintenant examin\u00e9e par le Parlement.\r\n(Irma) Des habitations d\u00e9truites... des routes innond\u00e9es et jonch\u00e9es de d\u00e9bris... des paysages d\u00e9vast\u00e9s... Les d\u00e9g\u00e2ts de l'ouragan Irma sont impressionnants dans les Antilles... et le bilan est lourd pour les populations locales: plus d'un million de personnes ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es par la temp\u00eate... qui a fait au moins 10 morts. Parmi les zones particuli\u00e8rement touch\u00e9es... les \u00eeles de Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9l\u00e9my, mais aussi Porto Rico et les \u00eeles vierges am\u00e9ricaines. \r\n***Et l'ouragan poursuit a route... toujour avec une force maximale selon l'\u00e9chelle de mesure.\r\nIl pourrait toucher le nord de Cuba d\u00e8s ce soir, puis remonter vers la c\u00f4te sud-est des Etats-Unis, frappant d'abord la Floride, puis la G\u00e9orgie. Dans certaines zones de ces Etats am\u00e9ricains, les autorit\u00e9s ont \u00e9mis des ordres d'\u00e9vacuation obligatoire.\r\nEt puis Irma a aussi des cons\u00e9quences pour les touristes... \r\nLes voyagistes suisses indiquent qu'ils ont d\u00fb \u00e9vacuer des clients, ou modifier leurs destinations de vacances. Quant \u00e0 la compagnie a\u00e9rienne Swiss... elle a annonc\u00e9 hier l'annulation de 6 vols reliant Z\u00fcrich \u00e0 Miami, entre aujourd'hui et dimanche.\r\n(07 court/HAMAS CICR IV MAURER) ***Egalement \u00e0 l'actualit\u00e9 internationale... cet avertissement du pr\u00e9sident du CICR....\r\nLa situation humanitaire dans la bande de Gaza est \"d\u00e9sastreuse\".. Ce sont les mots prononc\u00e9s hier  par Peter Maurer. Il s'est exprim\u00e9 avec v\u00e9h\u00e9mence contre la colonisation de la Cisjordanie. Une semaine auparavant, le premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou a affirm\u00e9 qu'il ne retirerait aucune colonie... R\u00e9sultat: \"La bande de Gaza perd espoir, avertit Peter Maurer.\r\n(Macron en Gr\u00e8ce) ****Emmanuel Macron lance un appel \u00e0 \"refonder l'Europe\".\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais a choisi un lieu syambolique pour cet appel... au premier jour de sa visite d'Etat en Gr\u00e8ce: la colline de la Pnyx, face au Parth\u00e9non. I s'agit d'un haut lieu de la d\u00e9mocratie ath\u00e9nienne o\u00f9 se r\u00e9unissait l'assembl\u00e9e des citoyens. Emmanuel Macron a \u00e9voqu\u00e9 une \"m\u00e9thode nouvelle\" pour l'Europe... et promis d'en d\u00e9voiler les grandes lignes aux peuples d\u00e8s l'an prochain. Il a \u00e9galement annonc\u00e9 qu'il d\u00e9fendrait des listes transnationales pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes.\r\n(SPD) En Allemagne... le Parti social-d\u00e9mocrate perd encore du terrain, \u00e0 un peu plus de deux semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives. \r\nLe bloc conservateur d'Angela Merkel assoit son avance, selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 pour la cha\u00eene allemand ARD. Actuellement, la CDU rassemble 37% des intentions de vote, contre 21% pour le SPD. Le SPD qui est \u00e0 son plus bas niveau depuis le mois de janvier.\r\n(11/VW BRUXELLES PA) Volkswagen doit tenir ses engagements dans le scandale des moteurs truqu\u00e9s.... Bruxelles et les autorit\u00e9s de protection des consommateurs de l'Union europ\u00e9enne ont r\u00e9dig\u00e9 une lettre commune \u00e0 l'attention du constructeur automobile. Elles demandent notamment \u00e0 VW de respecter les d\u00e9lais annonc\u00e9s pour r\u00e9parer tous les v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s de logiciels truqueurs. Car l'\u00e9ch\u00e9ance approche... A Bruxelles, Laxmi Lota. \r\n  0'51''\r\n((Le groupe allemand avait promis en 2016 de r\u00e9parer tous les v\u00e9hicules touch\u00e9s pour cet automne : cela concerne plus de 8 millions de consommateurs en Europe...\r\nIl s'agit de mettre ces vehicules en conformit\u00e9 avec les r\u00e8gles europ\u00e9ennes, en particulier en mati\u00e8re d'\u00e9missions de gaz polluants...Et apres les revelations sur l'utilisation de logiciels permettant de mentir sur le niveau r\u00e9el de pollution emise...\r\nL'UE donne un mois \u00e0 Volkswagen pour confirmer que le calendrier sera bien respect\u00e9...Selon la Commission europ\u00e9enne, \"les autorit\u00e9s de protection des consommateurs de l'Union continuent a recevoir des informations affirmant que de nombreux v\u00e9hicules n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9par\u00e9s\"...\"\r\nLa Commission exige\" un compte rendu d\u00e9taill\u00e9 de ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 et de ce qui reste \u00e0 faire\"...\r\n\"Aucune demi-mesure ne sera tol\u00e9r\u00e9e\", a d\u00e9clar\u00e9 la commissaire europ\u00e9enne charg\u00e9e de la protection des consommateurs...))\r\n(Prolongement automobile) ****Et les constructeurs automobiles... justement, s'orientent de plus en plus vers les v\u00e9hicules \u00e9lectriques. \r\nHier BMW a d\u00e9taill\u00e9 sa strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement dans le domaine, annon\u00e7ant 25 mod\u00e8les \u00e9lectrifi\u00e9s d'ici 2025. Jaguar Land Rover ira encore plus loin... le groupe annonce que tous ses nouveaux v\u00e9hicules seront \u00e9lectriques ou hybrides d\u00e8s 2020. A noter encore que Volvo avait fait une d\u00e9claration similaire... c'\u00e9tait il y a deux mois.\r\n(04/GE ATTRIBUTION MARCHES PUBLICS PI) ***Retour en Suisse... o\u00f9 Les entreprises de travail temporaire sont en col\u00e8re... contre le canton de Gen\u00e8ve! \r\nEn cause: une r\u00e9cente modification du r\u00e8glement sur l'attribution des march\u00e9s publics. Le texte impose notamment des limitations concernant le recours aux sous-traitants et aux temporaires sur les chantiers genevois. Un 2\u00e8me point qui fait r\u00e9agir SwissStaffing, l'association nationale des entreprises de travail temporaire. Elle a annonc\u00e9 hier un recours contre ce r\u00e8glement. Guillaume Rey\r\n  1'06''\r\n((A peine en vigueur, le voil\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 en justice... Ce r\u00e8glement genevois vise \u00e0 lutter contre les abus sur les march\u00e9s publics... Il permet de mieux contr\u00f4ler la sous-traitance, la capacit\u00e9 des entreprises \u00e0 r\u00e9aliser elles-m\u00eames les chantiers... et il fixe aussi des limites en mati\u00e8re d'utilisation de travailleurs temporaires. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce point qui fait r\u00e9agir swisstaffing et qui entra\u00eene un recours contre ce r\u00e8glement cantonal. \r\nBoris Eicher, responsable adjoint du service juridique de l'association.\r\n30''\r\nCe recours demande d'annuler les dispositions du r\u00e8glement qui concernent les travailleurs temporaires. Il demande aussi un effet suspensif.))\r\nCette revendication \u00e9tonne du c\u00f4t\u00e9 des syndicats. Des syndicats qui rappellent que le travail temporaire est un emploi pr\u00e9caire... Ils estiment donc que les march\u00e9s publics doivent \u00eatre propres.... en employant un maximum de travailleurs fixes.\r\n(16/JOURNEES PATRIMOINE PA) Un peu de culture maintenant... avec Les journ\u00e9es du patrimoine. Ca se passe ce week-end en Suisse et le week-end prochain en France voisine. A part les dates, les th\u00e8mes de ces portes ouvertes diff\u00e8rent aussi de part et d'autre de la fronti\u00e8re: Jeunesse et patrimoine en France - H\u00e9ritage du pouvoir en Suisse. Simon Corthay.\r\n  0'50''\r\n((H\u00e9ritage du pouvoir... bien s\u00fbr des ch\u00e2teaux ou des b\u00e2timents officiels, mais aussi des lieux plus inattendus, comme le mus\u00e9e suisse de l'Orgue, \u00e0 Roche dans le canton de Vaud. Explication: le mus\u00e9e a pris place dans un ancien relais de p\u00e8lerins datant du Moyen-Age et construit par ces hommes de pouvoir religieux qu'\u00e9taient les chanoines du Grand-Saint-Bernard.\r\nEn France voisine, le week-end suivant des 16 et 17 sera plac\u00e9 sous le signe du patrimoine et de la jeunesse. Sur le site officiel, des invitations \u00e0 des visites virtuelles de lieux charg\u00e9s d'histoire. Festival de vid\u00e9os et de trois D - pour d\u00e9couvrir sans se soucier des heures d'ouverture. C'est d'ailleurs aussi ce que propose la toute jeune application Traverse - un projet franco-suisse qui vous fait gambader de part et d'autre de la fronti\u00e8re, sur des chemins de traverse..))\r\n(Sport) ***Une page de sport... avec l'ouverture de la saison de Hockey sur glace.\r\nHier soir... derby romand entre Lausanne et Gen\u00e8ve-Servette. Les Aigles l'ont emport\u00e9 trois \u00e0 1 aux Vernets. Les Genevois qui ont fortement domin\u00e9 leurs adversaires durant tout le match. \r\nEt puis en Tennis, la premi\u00e8re finaliste de l'US Open est connue. Il s'agit de l'am\u00e9ricaine Sloane Stephens. A 24 ans, elle jouera donc sa premi\u00e8re finale en grand chelem... gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire contre sa compatriote Venus Williams cette nuit: 6-1 / 0-6 / 7-5.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-08T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-08T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883501", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883501", "ece-8883495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sami Hafsi succ\u00e8de \u00e0 Olivier Gueniat \u00e0 la t\u00eate de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise", "id": "sound-30B55645-1F4C-4F87-818C-C5EDA51FEDC7", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le successeur d'Olivier Gu\u00e9niat \u00e0 la t\u00eate de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise est Sami Hafsi. \u00c2g\u00e9 de 36 ans, il \u00e9tait jusque-l\u00e0 chef du service forensique, le volet scientifique des enqu\u00eates polici\u00e8res.\r\n\r\n* * Sami Hafsi succ\u00e8de \u00e0 Olivier Gueniat \u00e0 la t\u00eate de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise  \r\nil s'apelle Sami Hafsi.. \r\nil suc\u00e8de \u00e0 Olivier Gu\u00e9niat \u00e0 la t\u00eate de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise.. \r\n Ag\u00e9 de 36 ans, il st entr\u00e9 \u00e0 la police neuch\u00e2teloise en 2'003.. \r\nil \u00e9tait en charge du volet scientifique des enqu\u00eates polici\u00e8res\r\n.Il  est charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut de lutte contre la criminalit\u00e9 \u00e9conomique \u00e0 la Haute Ecole de Gestion ARC de Neuch\u00e2tel.\r\n Ce scientifique endosse donc la lourde t\u00e2che, Roger Guignard, de succ\u00e9der \u00e0 un homme qui a marqu\u00e9 les esprits..\r\nSucc\u00e9der, oui, mais pas remplacer ! Sami Hafsi \u00e9tait tr\u00e8s proche d'Olivier Gu\u00e9niat, \"nous avons beaucoup travaill\u00e9 ensemble et j'avais beaucoup de soutien de sa part\", reconna\u00eet-il. Il souhaite donc inscrire son travail dans la continuit\u00e9 de ce qu'accomplissait le Jurassien, disparu en mai dernier. Le nouveau patron de la PJ se pr\u00e9sente comme un g\u00e9n\u00e9raliste et reconna\u00eet sans d\u00e9tour qu'il n'a pas la m\u00eame connaissance du secteur des stup\u00e9fiants, dans lequel excellait son pr\u00e9d\u00e9cesseur. Il participera pourtant \u00e0 des commissions intercantonales dans le domaine de l'addiction. Pour Sami Hafsi, le grand d\u00e9fi sera de pr\u00e9parer la police de demain \u00e0 affronter la criminalit\u00e9 num\u00e9rique. \"Les voitures d'aujourd'hui sont des ordinateurs \u00e0 quatre roues, observe-t-il, avec le num\u00e9rique, les fronti\u00e8res s'effacent\"...l'homme admet que la police ma\u00eetrise encore mal ce qu'il appelle le \"cyber\", comprenez tout ce qui touche \u00e0 la cybercriminalit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le successeur d'Olivier Gu\u00e9niat \u00e0 la t\u00eate de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise est Sami Hafsi. \u00c2g\u00e9 de 36 ans, il \u00e9tait jusque-l\u00e0 chef du service forensique, le volet scientifique des enqu\u00eates polici\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Sami Hafsi succ\u00e8de \u00e0 Olivier Gueniat \u00e0 la t\u00eate de la Police judiciaire neuch\u00e2teloise / 12H30_2017-09-08T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903173.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883556"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Dinosaur Jr. - Feel The Pain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CC7E38D2-B753-40E7-83AA-C7352C84F516", "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Dinosaur Jr. - Feel The Pain / PNY_2017-09-08T10:48:03_la-vieille-merde-dinosaur-jr-feel-the-pa", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "DECHETS: Le n\u00e9goce du vieux papier : 5/5", "id": "sound-6BF09479-E72C-48C8-B1D3-CABBA8AC2300", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 VIPA (Vieux Papiers) a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e dans les ann\u00e9es 60 par Michel Ehrlich \u00e0 Lausanne. Son principe: organiser la r\u00e9cup\u00e9ration du papier usager en Allemagne pour le transf\u00e9rer vers l'Italie o\u00f9 il sera transform\u00e9 en papier toilette. Plus d'un demi-si\u00e8cle plus tard, le march\u00e9 de VIPA n'est plus europ\u00e9en, mais mondial. Le transport se fait par cargo d'un pays producteur vers une r\u00e9gion qui peut se situer \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres. Aujourd'hui, VIPA est devenu le premier n\u00e9gociant ind\u00e9pendant mondial de papier recycl\u00e9. \r\nReportage: Christophe Canut\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsaeur\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 5/5\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 VIPA (Vieux Papiers) a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e dans les ann\u00e9es 60 par Michel Ehrlich \u00e0 Lausanne. Son principe: organiser la r\u00e9cup\u00e9ration du papier usager en Allemagne pour le transf\u00e9rer vers l'Italie o\u00f9 il sera transform\u00e9 en papier toilette. Plus d'un demi-si\u00e8cle plus tard, le march\u00e9 de VIPA n'est plus europ\u00e9en, mais mondial. Le transport se fait par cargo d'un pays producteur vers une r\u00e9gion qui peut se situer \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres. Aujourd'hui, VIPA est devenu le premier n\u00e9gociant ind\u00e9pendant mondial de papier recycl\u00e9. \r\nReportage: Christophe Canut\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsaeur\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 08.09.2017", "DECHETS: Le n\u00e9goce du vieux papier / VAC_2017-09-08T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 08.09.2017", "DECHETS: Le n\u00e9goce du vieux papier / VAC_2017-09-08T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["5/5\nLa soci\u00e9t\u00e9 VIPA (Vieux Papiers) a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e dans les ann\u00e9es 60 par Michel Ehrlich \u00e0 Lausanne. Son principe: organiser la r\u00e9cup\u00e9ration du papier usager en Allemagne pour le transf\u00e9rer vers l\u02b9Italie o\u00f9 il sera transform\u00e9 en papier toilette. Plus d\u02b9un demi-si\u00e8cle plus tard, le march\u00e9 de VIPA n\u02b9est plus europ\u00e9en, mais mondial. Le transport se fait par cargo d\u02b9un pays producteur vers une r\u00e9gion qui peut se situer \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres. Aujourd\u02b9hui, VIPA est devenu le premier n\u00e9gociant ind\u00e9pendant mondial de papier recycl\u00e9. \n\nReportage: Christophe Canut\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsaeur\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "5/5\nLa soci\u00e9t\u00e9 VIPA (Vieux Papiers) a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e dans les ann\u00e9es 60 par Michel Ehrlich \u00e0 Lausanne. Son principe: organiser la r\u00e9cup\u00e9ration du papier usager en Allemagne pour le transf\u00e9rer vers l\u02b9Italie o\u00f9 il sera transform\u00e9 en papier toilette. Plus d\u02b9un demi-si\u00e8cle plus tard, le march\u00e9 de VIPA n\u02b9est plus europ\u00e9en, mais mondial. Le transport se fait par cargo d\u02b9un pays producteur vers une r\u00e9gion qui peut se situer \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres. Aujourd\u02b9hui, VIPA est devenu le premier n\u00e9gociant ind\u00e9pendant mondial de papier recycl\u00e9. \n\nReportage: Christophe Canut\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsaeur\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879618.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866033", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866033", "ece-8866032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur un navire bloqu\u00e9 depuis fin mai en Gr\u00e8ce pour avoir transport\u00e9 des explosifs", "id": "sound-98BF2367-CA5E-4AFA-B1A4-D14D2D9673A8", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Seize marins vivent un calvaire sur un navire bloqu\u00e9 en Gr\u00e8ce depuis la fin du mois de mai. Le bateau, g\u00e9r\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 genevoise, transportait des explosifs sans autorisation \u00e0 destination du Soudan.\r\n\r\n* * Seize marins vivent un calvaire sur un navire bloqu\u00e9 en Gr\u00e8ce depuis la fin du mois de mai. Le bateau, g\u00e9r\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 genevoise, transportait des explosifs sans autorisation \u00e0 destination du Soudan.", "alternativeExcerpt": ["Seize marins vivent un calvaire sur un navire bloqu\u00e9 en Gr\u00e8ce depuis la fin du mois de mai. Le bateau, g\u00e9r\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 genevoise, transportait des explosifs sans autorisation \u00e0 destination du Soudan."], "alternativeTitle": ["Enqu\u00eate sur un navire bloqu\u00e9 depuis fin mai en Gr\u00e8ce pour avoir transport\u00e9 des explosifs / TUM_2017-09-08T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8894645.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Face \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord, les USA fournissent un bouclier anti-missile \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud", "id": "sound-B3E77E7A-A2B7-4100-8F00-D55CA0437BAA", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Cor\u00e9e du Sud a renforc\u00e9 jeudi le d\u00e9ploiement de son syst\u00e8me anti-missile avec un bouclier fourni par Washington pour aider \u00e0 contrer la menace Nord-cor\u00e9enne. Irrit\u00e9e, une partie de la population a organis\u00e9 des manifestations.\r\n\r\n* * Face \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord, les USA fournissent un bouclier anti-missile \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud Les tensions autour de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne restent vives.\r\nLa Cor\u00e9e du Sud a renforc\u00e9 hier le d\u00e9ploiement de son syst\u00e8me anti-missile en d\u00e9pit de manifestations d'une partie de la population. \r\nUn bouclier fourni par Washington pour aider le pays \u00e0 contrer la menace Nord-cor\u00e9enne apr\u00e8s l'essai nucl\u00e9aire effectu\u00e9 le weekend dernier. \r\nDes affrontements ont oppos\u00e9 manifestants et policiers. \r\nMais ce dispositif irrite aussi la Chine.\r\nFurieux, P\u00e9kin menace la Cor\u00e9e du Sud de sanctions \u00e9conomiques. \r\nMichael Peuker\r\nMAG\r\n((Une menace envers son int\u00e9grit\u00e9 territoriale. Voil\u00e0 comment la Chine per\u00e7oit le d\u00e9ploiement de cet arsenal militaire. Au cour du probl\u00e8me\u00a0: le puissant radar du dispositif et les lanceurs qui tr\u00f4nent d\u00e9sormais au sud de S\u00e9oul. P\u00e9kin a somm\u00e9 la Cor\u00e9e du Sud de retirer ces installations en annon\u00e7ant la mise en place de sanctions \u00e9conomiques. Mais pour les autorit\u00e9s sud-cor\u00e9ennes, la menace de Pyongyang est devenue trop importante. \r\nCe nouvel \u00e9pisode est r\u00e9v\u00e9lateur de la complexit\u00e9 de la crise. La Chine, qui se sent d\u00e9j\u00e0 encercl\u00e9e, craint d'un c\u00f4t\u00e9 la mont\u00e9e en puissance des Etats-Unis et de leurs alli\u00e9s dans la r\u00e9gion. Elle s'oppose \u00e0 toute course aux armements. Mais de l'autre c\u00f4t\u00e9, elle redoute l'impr\u00e9visibilit\u00e9 de Pyongyang et condamne l'attitude de ses dirigeants.\r\nFace aux derni\u00e8res provocations du r\u00e9gime et aux pressions internationales, la Chine semble se faire \u00e0 l'id\u00e9e de nouvelles sanctions. Pas s\u00fbr cependant qu'elle acceptent de bloquer 100% de l'approvisionnement en p\u00e9trole de la Cor\u00e9e du Nord, comme le demande Washington. Une telle mesure pourrait acc\u00e9l\u00e9rer la chute du r\u00e9gime, un v\u00e9ritable cauchemar pour P\u00e9kin. P\u00e9kin qui est donc plus que jamais sur la corde raide.))", "alternativeExcerpt": ["La Cor\u00e9e du Sud a renforc\u00e9 jeudi le d\u00e9ploiement de son syst\u00e8me anti-missile avec un bouclier fourni par Washington pour aider \u00e0 contrer la menace Nord-cor\u00e9enne. Irrit\u00e9e, une partie de la population a organis\u00e9 des manifestations."], "alternativeTitle": ["Face \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord, les USA fournissent un bouclier anti-missile \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud / 12H30_2017-09-08T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903117.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883567"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "La poule, un animal domestique \u00e0 la mode - discussion avec Claire Camblain", "id": "sound-CAA882AE-D1A3-4920-9835-B9A3BBAC0A43", "durationSec": 748, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La poule, un animal domestique \u00e0 la mode - discussion avec Claire Camblain / PNY_2017-09-08T09:27:16_la-poule-un-animal-domestique-a-la-mode", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\"", "id": "sound-DD8CFCB1-BB2D-430A-A468-6F788F626179", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait bande-annonce du film \"Demain\"\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" (INVITEE  08.09 LAURENCE MARTIN 5h45)   LAURENCE MARTIN, en direct du Studio de Lausanne ** 88\r\nTITRE WEB : Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" \r\nNotre invit\u00e9e ce matin...\r\nfait partie de la g\u00e9n\u00e9ration des babys boomers...\r\nCelle qui a v\u00e9cu, les Trente Glorieuses, la croissance, les ann\u00e9es de consommation, sans trop se soucier du lendemain...\r\nsans forc\u00e9ment penser que la plan\u00e8te pouvait un jour \u00eatre en danger...\r\nOn \u00e9tait alors bien loin de ce \u00e7a... . \r\n  0'30''\r\nvous avez peut etre reconnu la BANDE ANNONCE  du film \"DEMAIN\"\r\nsorti l'an dernier... dont on a beaucoup parl\u00e9... \r\nun film  de CYRIL DION et MELANIE LAURENT, qui sont all\u00e9s  \u00e0 la rencontre de citoyens,  qui agissent \u00e0 travers le monde, pour pr\u00e9server le climat...\r\nEt dans ce film... il  y aurait pu y avoir dans ce film\r\nnotre invit\u00e9e... \r\nLaurence Martin...\r\nBonjour  xxx...\r\nmerci d'\u00eatre avec nous ce matin, jusqu'\u00e0 6h30... \r\nvous \u00eates la co-pr\u00e9sidente des \"Grands parents pour le climat\"... une association romande... qui r\u00e9unit 350  membres..... des grands -parents...des s\u00e9niors engag\u00e9s pour le climat...\r\nune association qui a vu le jour il y a 3 ans et demi...\r\n- Laurence Martin... qu'est-ce qui va \u00e0 pousser \u00e0 devenir une grand-maman pour le climat ?\r\n- cette sensibilisation au climat elle est venue sur le tard ?\u00e0 la retraite ?\r\n-  tjs l\u00e0 ?  un d\u00e9clic ? Fukuskima ? la COP 21?\r\n- sentiment de culpabilit\u00e9 ?baby bommers qui se rattrapent ?\r\n- vous faites partie d'une g\u00e9n\u00e9ration \u00e9goiste?\r\n- pourquoi cette jeune assoc plut\u00f4t que de rejoindre  Greenpeace ou les Verts ? pourquoi pas un engagement politique ? juridique?\r\n- 72 ans, vous etes vous-m\u00eame grand maman, 8 petits enfants, (6 mois \u00e016 ans), vous leur d\u00eetes quoi ? ils vous entendent ? \r\n- le monde associatif... long parcours (ex pdte des parents d'\u00e9l\u00e8ves vaudois)... important de rester engag\u00e9 aussi \u00e0 la retraite ?\r\n- quel rapport \u00e0 la nature ? \u00e0 l'environnement ? (prof de yoga)\r\n- conscience \u00e9colo sur le tard... mais sensible au monde... voyages 8 ans hors de CH avec son mari m\u00e9decin... notamment travail humanitaire dans un hopital de l'AMAZONIE p\u00e9ruvienne 68/69... l\u00e0 o\u00f9 est n\u00e9 votre premier enfant... \r\nLaurence Martin, co-pr\u00e9sidente\r\nde l'association  \"Grands parents pour le climat\"\r\nvous \u00eates l' invit\u00e9e de la matinale de la 1\u00e8re  jusqu'\u00e0 6h30... \r\nA 5hxxx\r\ncomme tous les matins, l'heure de votre choix musical...\r\nun  titre... coup de coeur... pour mieux vous conna\u00eetre...\r\net ce matin c'est celui-ci\r\nDISQUE\r\nSUPPLIQUE POUR ETRE ENTERRE A LA PLAGE DE SETE\r\nGEROEGES BRASSENS\r\nle  choix musical de notre invit\u00e9e Laurence Martin... \r\npourquoi ce choix ?\r\nxxxxx\r\n(Supplique pour \u00eatre enterr\u00e9 \u00e0 la plage de S\u00e8te) \r\n(Supplique pour \u00eatre enterr\u00e9 \u00e0 la plage de S\u00e8te)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" / LMA_2017-09-08T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901070.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" ", "name": "Martin, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-8F5CD94D-7594-4BB8-B1AB-A1FDC6C117EF", "durationSec": 690, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Andreas Auer, professeur de droit constitutionnel et membre du comit\u00e9 RASA;Boris Eicher, responsable adjoint du service juridique de l'association nationale des entreprises de travail temporaire;Anastasia Li Treyer, pr\u00e9sidente de stop piracy; Jonathan Landau de tutti.ch;Christophe Bays, gardien du Gen\u00e8ve Servette\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(S\u00e9isme Mexique) Mais d'abord ce tr\u00e8s violent s\u00e9isme d'une magnitude de 8,0 enregistr\u00e9 il y a quelques heures au sud du Mexique dans\r\nl'oc\u00e9an Pacifique, au large de l'Etat du Chapasse\r\nUn risque de tsunami a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9.\r\nLe Mexique, le Guatemala, le Salvador, le Costa Rica, le Nicaragua, le Panama, le Honduras et l'Equateur pourraient \u00eatre atteints par les vagues d'un tsunami.\r\nLe service sismologique am\u00e9ricain vient d'envoyer une ALERTE ROUGE  ce qui veut dire que la probabilit\u00e9 de gros d\u00e9g\u00e2ts.\r\nLa secousse tellurique a \u00e9t\u00e9 ressentie jusqu'\u00e0 Mexico o\u00f9 les immeubles ont trembl\u00e9.\r\n(20/ IRMA 8h) *** Pendant ce temps l\u00e0, l'ouragan Irma, poursuit sa route dans les Cara\u00efbes...\r\nAvec de tr\u00e8s lourds d\u00e9g\u00e2ts et un bilan humain encore incertain. \r\nLe bilan provisoire est d\u00e9sormais de douze morts, avec l'annonce de deux d\u00e9c\u00e8s \u00e0 Porto Rico apr\u00e8s celle de quatre d\u00e9c\u00e8s aux Iles Vierges am\u00e9ricaines.\r\nIrma pourrait ensuite toucher le nord de Cuba ce soir ou demain matin, puis remonter vers les Etats-Unis, frappant d'abord le Sud de la Floride. \r\nLes autorit\u00e9s ont ordonn\u00e9 l'\u00e9vacuation de plusieurs milliers d'habitants.. \r\nLe Sud de la Floride o\u00f9 vous venez d'arriver Rapha\u00ebl Grand\r\n--------------------------------\r\nOui, et \u00e7a devient de plus en plus difficile d'atteindre la Floride.. Les a\u00e9roports ferment progressivement. L'ouraga devrait frapper les Etats-Unis samedi soir.   vol pour Miami a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 cette nuit. aii pu rejoindre Sarasota, juste en face de Miami sur la c\u00f4te ouest.\r\nAlors, Les premi\u00e8re choses qu'on nous dit ici.. c'est qu'il faut se d\u00e9p\u00eacher de trouver de l'eau, faire des provisions, les stations essenmces commencent \u00e0 fermer et beaucoup, beaucoup de gens sont d\u00e9j\u00e0 en route pour le Nord. La Floride se vide peu \u00e0 peu.\r\nOn ne sait pas encore exactement o\u00f9 l'ouragan va frapper. LE gouverneur de la Floride a pr\u00e9venu. les deux c\u00f4tes de la Floride sont en danger. \r\nTout \u00e0 l'heure j'ai rencontr\u00e9 un p\u00e8re et son fils.. qui venaient de Miami.\r\nEux ils ont d\u00e9cid\u00e9 de fuir la Floride comme des milliers d'autres personnes..  Il dorment ce soir dans le m\u00eame hotel que moi mais demain il partiront pour rejoindre l'Alabama. plus au Nord. \r\nRELANCE Les gens en Floride se pr\u00e9parent au pire.. ?\r\n Tout le monde a en t\u00eate la catastrophe de Houston au Texas.. C'\u00e9tait il y a \u00e0 peine deux semaines.. LEs gens voient les images satellites.. Irma c'est un ouragan d'une taille hors nomre.. Alors Ici en Floride les gens ont l'habitude des ouragans.. mais cette fois-ci avec Irma. Un chauffeurd e taxi avec qui je discuais tout \u00e0 l'hreue me disait.. \u00e7a va pas \u00eatre Sweet.\u00e7a ne va pas se d\u00e9rouler un douceur.  Irma va faire des d\u00e9g\u00e2ts et la Floride, et ses millions d'habitants, est sur le qui-vive.\r\nEXTRO :  \r\nLe cyclone le plus long jamais enregistr\u00e9 de cette intensit\u00e9 dans le monde devrait probablement rester en cat\u00e9gorie 5, la plus elev\u00e9e, jusqu'\u00e0 demain selon M\u00e9t\u00e9o France.\r\nLes Cara\u00efbes qui pourraient encore subir deux autres ouragans de plus faible intensit\u00e9, Jos\u00e9, qui a toutefois \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 en cat\u00e9gorie 3 avec des vents de 195 km/h.\r\nEt puis Katia qui menace la c\u00f4te atlantique du Mexique, pourrait affecter plus d'un million de personnes dans l'Etat de Veracruz.\r\n(Ch\u00f4mage) (Dans l'actualit\u00e9 en Suisse....)\r\nLe taux de ch\u00f4mage reste...\u00e0 son plus bas niveau...depuis presque deux ans...\r\nIl est rest\u00e9 stable...\u00e0 3%....au mois d'ao\u00fbt.....Un chiffre qui vient d'\u00eatre publi\u00e9 par le Sectr\u00e9atariat \u00e0 l'\u00e9conomie.\r\nCons\u00e9quence habituelle de l'arriv\u00e9e de noveaux dipl\u00f4m\u00e9s sur le march\u00e9 du travail,  le ch\u00f4mage des jeunes a enregistr\u00e9 une hausse mensuelle de presque 20%.\r\n(03/RASA IV AUER) *** Le comit\u00e9 RASA maintiendra son initiative, si le parlement ne propose pas de contre-projet. \r\nUne d\u00e9cision prise quelques jours avant le d\u00e9but de la session d'automne. \r\nLes auteurs de RASA, qui veulent annuler le vote du 9 f\u00e9vrier 2014 sur l'immigration, ont longtemps h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 retirer leur texte, depuis que le parlement a cr\u00e9\u00e9 une loi d'application. \r\nMais ils estiment qu'il faut clarifier les choses et supprimer les incoh\u00e9rences l\u00e9gislatives. \r\nEn ce sens, leur projet r\u00e9pond \u00e0 un besoin, selon Andreas Auer, professeur de droit constitutionnel et membre du comit\u00e9 RASA. \r\n  0'40''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard\r\n(Catalogne) *** C'\u00e9tait attendu : la Cour constitutionnelle espagnole a suspendu hier soir la loi sur la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum le 1er octobre pour l'ind\u00e9pendance en Catalogne.\r\nLe temps pour les juges d'examiner la constitutionnalit\u00e9 du texte adopt\u00e9 mercredi par le Parlement catalan. \r\nLa Cour avait d\u00e9clar\u00e9 anticonstitutionnel d\u00e8s 2014 le principe m\u00eame d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination d'une r\u00e9gion.\r\nMais les autorit\u00e9s catalanes ont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pass\u00e9 outre les d\u00e9cisions de la Cour dont elles ne reconnaissent plus la l\u00e9gitimit\u00e9.\r\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'Etat a lui annonc\u00e9 des poursuites judiciaires contre l'ensemble du gouvernement catalan et les responsables du parlement r\u00e9gional .\r\n(04/GE ATTRIBUTION MARCHES PUBLICS PI) Les entreprises de travail temporaire, en col\u00e8re contre le canton de Gen\u00e8ve! \r\nEn raison d'une r\u00e9cente modification du r\u00e8glement sur l'attribution des march\u00e9s publics.. \r\nLe texte impose notamment des limitations en mati\u00e8re de recours aux sous-traitants et aux contrats temporaires sur les chantiers genevois. \r\nUn 2\u00e8me point qui fait r\u00e9agir swissstaffing, l'association nationale des entreprises de travail temporaire. \r\nElle a annonc\u00e9 hier un recours contre ce r\u00e8glement. Guillaume Rey\r\nExtro: Du c\u00f4t\u00e9 des syndicats, on s'\u00e9tonne de cette revendication. Ils rappellent que le travail temporaire est un emploi pr\u00e9caire... les syndicats, qui estiment que les march\u00e9s publics doivent \u00eatre propres avec un maximum de travailleurs fixes.\r\n(TF3/NOUVELLES CONTREFACONS) *** Des entreprises complices malgr\u00e9-elles de contrefa\u00e7ons, \u00e7a existe aussi en Suisse. \r\nIl s'agit plus pr\u00e9cis\u00e9ment des plateformes de vente en ligne mettant en relation des particuliers -comme Tutti.ch- qui se retrouvent, parfois, avec des copies sur leur site internet... \r\nLe ph\u00e9nom\u00e8ne existe depuis une quinzaine d'ann\u00e9es mais il explose aujourd'hui. Cynthia Racine\r\n  1'31''\r\nExtro: Les plateformes en ligne sont-elles responsables de la diffusion de contrefa\u00e7ons? C'est la th\u00e9matique qui va \u00eatre discut\u00e9e cet apr\u00e8s-midi \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel \u00e0 l'occasion des 10 ans de l'association \"Stop \u00e0 la piraterie\"\r\n((Apr\u00e8s les a\u00e9roports et les douanes la lutte contre la contrebande s'attaque d\u00e9sormais \u00e0 la prolif\u00e9ration de contrefa\u00e7ons. sur internet. Les sites de vente en ligne foisonnent, et aves eux, les copies de grandes marques. Anastasia Li Treyer, pr\u00e9sidente de stop piracy.\r\nSON \u00ab avec internet \u00e7a prend de l'ampleur \u00bb 16''\r\nEt pour ne pas mettre en jeu leur r\u00e9putation ces plateformes ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9noncer ces pratiques. En Suisse Tutti.ch, qui publie 20'000 annonce par jour, a mis en place une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e, tout sp\u00e9cialement, \u00e0 la pr\u00e9vention de la contrefa\u00e7on. Jonathan Landau de tutti.ch\r\nSON TUTTI \u00ab Nous \u00e9changeons avec \u00bb 30''\r\nUn autocontr\u00f4le des plateformes qui est absolument n\u00e9cessaire car la voie l\u00e9gale n'est pas une option. En Suisse une plateforme qui vend de la contrefa\u00e7on n'est pas condamnable. Ni l'acheteur. Seul le vendeur professionnel l'est. mais tr\u00e8s souvent la fili\u00e8re est trop difficile \u00e0 remonter))\r\n(US Open) Du tennis\r\nEt la sensation Sloane Stephens, qualifi\u00e9e pour la finale de l'US Open apr\u00e8s sa victoire contre sa compatriote Venus Williams, 9e mondiale.\r\nVictoire : 6-1, 0-6, 7-5.\r\nL'Am\u00e9ricaine Stephens, 83e mondiale,  jouera demain sa premi\u00e8re finale en Grand Chelem.\r\nSloane Stephens, sera oppos\u00e9e \u00e0 une autre Am\u00e9ricaine, Madison Keys ou CoCo Vandeweghe.\r\nAutre rencontre a suivre ce soir en demi-finales de l'US Open : Rafael Nadal face \u00e0 Juan Martin del Potro.\r\n(15/HOCKEY IV BAYS) *** En Hockey sur glace, le premier match de la saison a vu hier soir aux Vernets la victoire de Gen\u00e8ve Servette face \u00e0 Lausanne. \r\nLe score: 3 \u00e0 1. En concurrence avec Gauthier Descloux pour le poste de gardien num\u00e9ro 1, Christophe Bays a \u00e9t\u00e9 excellent dans le but genevois. Il est conscient d'avoir jou\u00e9 un grand r\u00f4le dans la victoire de son \u00e9quipe...\r\n  0'36''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann.\r\n(\u00c9ric Cantona) *** Cette c\u00e9l\u00e8bre citation \u00e0 pr\u00e9sent...\r\n\"Quand les mouettes suivent un chalutier, c'est parce qu'elles pensent que des sardines seront jet\u00e9es \u00e0 la mer\".\r\nCette phrase prononc\u00e9e par le \"King\" \u00c9ric Cantona en 95, est entr\u00e9e au Panth\u00e9on du football. \r\nLe Francais r\u00e9agissait aux 8 mois de suspension apr\u00e9s son c\u00e9l\u00e8bre morceau de kung-fu peu acad\u00e9mique sur un supporter de Crystal Palace qui lui avait lanc\u00e9 des insultes xenophobes. \r\nLa m\u00e9taphore du Fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9e comme une moquerie face \u00e0 l'app\u00e9tence de la presse britannique pour la chasse aux histoires.\r\nEt bien Eric Cantona, 51 ans, va peut-\u00eatre remettre ca...\r\nLa l\u00e9gende de Manchester United publiera le 1er novembre le carnet qu'il garde en permanence dans sa poche:\r\nCarnet ou il note ses r\u00e9flexions sur le monde.\r\nDes dessins et des textes qui selon son \u00e9diteur, parlent de l'amour, la guerre ou la religion \"avec un regard souvent humoristique, po\u00e9tique, d\u00e9cal\u00e9 et toujours aiguis\u00e9\".\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-09-08T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-09-08T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883548", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883548", "ece-8883524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les conseillers d'Etat bernois priv\u00e9s de conseils d'administration", "id": "sound-CAA85C6B-5140-4A5C-99E0-9BAC6E76CD29", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les membres du gouvernement bernois ne pourront plus si\u00e9ger dans des conseils d'administration. Ils devront d\u00e8s l'an prochain renoncer \u00e0 leurs mandats, pour \u00e9viter tout risque de collusion.\r\n\r\n* * Les conseillers d'Etat bernois priv\u00e9s de conseils d'administration Les membres du gouvernement bernois ne pourront plus si\u00e9ger dans des conseils d'administration... \r\nIls devront d\u00e8s l'an prochain renoncer \u00e0 leurs mandats, pour \u00e9viter tout risque de collusion... \r\nLa d\u00e9cision concerne en particulier les soci\u00e9t\u00e9s BLS et BKW, dont Berne est actionnaire majoritaire, et o\u00f9 si\u00e8gent aujourd'hui des ministres bernois... \r\nAlain Arnaud .\r\n((Politique ou \u00e9conomie de march\u00e9, il faut choisir. Lorsque le g\u00e9ant \u00e9lectrique BKW a d\u00e9cid\u00e9 de fermer sa centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchleberg, un actionnaire priv\u00e9 aurait pu porter plainte contre un choix certainement influenc\u00e9 par les deux conseillers d'\u00e9tat qui si\u00e8gent au conseil d'administration de la soci\u00e9t\u00e9. Ce sc\u00e9nario n'est pas arriv\u00e9, mais le risque de conflit d'int\u00e9r\u00eat \u00e9tait bien l\u00e0. D'o\u00f9 la d\u00e9cision du gouvernement bernois de ne plus autoriser ses membres \u00e0 exercer de mandats de repr\u00e9sentation cantonale. D\u00e8s l'an prochain, les int\u00e9r\u00eats du canton seront d\u00e9fendus par des tierces personnes, dont le profil reste \u00e0 d\u00e9finir. Les autorit\u00e9s bernoises r\u00e9pondent ainsi tardivement \u00e0 une demande du parlement qui remonte \u00e0 2014. A l'\u00e9poque, juste avant les \u00e9lections, la question des jetons de pr\u00e9sence avait fait pol\u00e9mique, les ministres-administrateurs avaient d\u00fb y renoncer.\r\nAilleurs en Suisse romande, pas question d'interdire. La participation de conseillers d'Etat dans des conseils d'administration est possible, mais \u00e0 titre exceptionnel, et en s'assurant qu'il n'y a pas conflit d'int\u00e9r\u00eat. C'est vrai pour Vaud, le Valais, le Jura ou Fribourg. Pas d'interdiction ni de r\u00e8glement particulier non plus \u00e0 Neuch\u00e2tel, mais des discussions sont en cours. Quant \u00e0 Gen\u00e8ve, la Constitution cantonale interdit toute autre activit\u00e9 lucrative aux membres du gouvernement. Ce qui ne les emp\u00eache pas de sig\u00e9er dans les conseils des \u00e9tablissements de droit public.))", "alternativeExcerpt": ["Les membres du gouvernement bernois ne pourront plus si\u00e9ger dans des conseils d\u2019administration. Ils devront d\u00e8s l\u2019an prochain renoncer \u00e0 leurs mandats, pour \u00e9viter tout risque de collusion."], "alternativeTitle": ["Les conseillers d'Etat bernois priv\u00e9s de conseils d'administration / 12H30_2017-09-08T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7966141.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une campagne \u00e9lectorale allemande sans \u00e9clat, l'analyse de Blandine Milcent", "id": "sound-AC99D890-4D7A-4AE4-8269-064573F3FA18", "durationSec": 225, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A deux semaines du vote, la campagne \u00e9lectorale allemande reste terne, voire ennuyeuse selon les voix les plus critiques. L'analyse de Blandine Milcent, correspondante de RTSinfo \u00e0 Berlin.\r\n\r\n* * Une campagne \u00e9lectorale allemande sans \u00e9clat, l'analyse de Blandine Milcent  SERA A BERLIN EN DIRECT AVEC L'EQUIPE\r\nBlandine Milcent, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Berlin, on va commencer cette \u00e9mission avec vous. \r\nPrendre la temp\u00e9rature de cette campagne. On est loin de la mont\u00e9e de fi\u00e8vre. Pour l'instant, c'est calme. Les plus critiques disent que c'est ennuyeux. M\u00eame carr\u00e9ment qu'il n'y a pas vraiment de campagne \u00e9lectorale. \r\nBlandine Milcent, est-ce qu'il y a un peu de vrai dans cette affirmation ?? \r\nOui, quand on voit comment se sont d\u00e9roul\u00e9es les campagnes \u00e9lectorales en France ou aux Etats-Unis, on en est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res en Allemagne : il ne s'est d'abord quasiment rien pass\u00e9 jusque d\u00e9but septembre (aucun scandale \u00ab politique \u00bb), ensuite, on a eu un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 tr\u00e8s consensuel dimanche dernier, entre Angela Merkel et Martin Schulz (deux personnalit\u00e9s qui ne sont pas tr\u00e8s polarisantes). On ne voyait pas (et d'ailleurs on ne voit toujours pas) tr\u00e8s bien les diff\u00e9rences entre ces deux partis qui gouvernent encore ensemble. Et ils donnent l'impression que de toute fa\u00e7on, ils vont rempiler apr\u00e8s le 24 septembre. Donc peu d'enjeux, pas de polarisation, l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a a un peu boug\u00e9, c'est entre les petits partis, qui eux ont commenc\u00e9 \u00e0 se r\u00e9veiller, en d\u00e9but de semaine. L\u00e0 il y a un enjeu, c'est celui de la troisi\u00e8me place. Et finalement, c'est le score des petits partis qui peut d\u00e9finir les autres options de coalitions possibles que la grande coalition. \r\nRelance : vous avez assist\u00e9 \u00e0 plusieurs meetings, de Martin Schulz et d'Angela Merkel : au vu des gens que vous avez rencontr\u00e9s, c'est quoi leur probl\u00e8me \u00e0 l'un et \u00e0 l'autre ?\r\n- Martin Schulz livre un vrai discours, avec un programme, des propositions - \u00e0 mon avis, il n'est pas assez offensif \u00e0 l'\u00e9gard des conservateurs, mais son probl\u00e8me. c'est Angela Merkel. J'ai rencontr\u00e9 des gens (des jeunes) qui m'ont dit \u00ab on est encore ind\u00e9cis - 46% - on voterait volontiers pour le programme du SPD, mais entre les deux, on se sent mieux avec une personnalit\u00e9 comme Angela Merkel (son exp\u00e9rience, son pragmatisme, sa prudence etc). \r\n- Angela Merkel, elle, son probl\u00e8me, c'est justement qu'il n'y a pas beaucoup de souffle dans son discours, elle d\u00e9fend son bilan, (elle n'est certes pas connue pour \u00eatre visionnaire et pour enflammer les foules). Elle ne propose pas grand-chose, son programme a l'air assez flou. Et son probl\u00e8me. Ca se voyait \u00e0 Torgau, dans la Saxe mercredi,  elle a \u00e9t\u00e9 chahut\u00e9e par l'AfD, une action tout \u00e0 fait organis\u00e9e pour perturber son meeting. Mais il y avait aussi beaucoup de gens  dans le public, (habitants Torgau), qui sans y participer trouvaient ces concerts de sifflets tout \u00e0 fait positifs. L\u00e0, on voit qu'Angela Merkel a perdu la confiance des \u00ab petites gens \u00bb, et on sent un essoufflement, apr\u00e8s trois mandats, Angela Merkel rassure mais elle n'insuffle pas de dynamique politique. Ce qui explique d'ailleurs, le nombre des ind\u00e9cis.\r\nRelance : Dans les derniers sondages, la CDU d'Angela Merkel creuse pourtant encore son avance.\r\nOui, selon deux sondages pour les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision publiques, le parti conservateur obtient 37 \u00e0 38% des voix, et le SPD plafonne \u00e0 21/22%, vraiment pas loin de son pire score r\u00e9alis\u00e9 lors des \u00e9lections de 2009. Donc 16/17 points d'avance pour la CDU. Et si les Allemands pouvaient \u00e9lire directement leur chancelier, Angela Merkel arrive largement en t\u00eate, avec 54% contre 26% \u00e0 Martin Schulz. Elle est consid\u00e9r\u00e9e par les Allemands comme plus comp\u00e9tente, plus cr\u00e9dible, plus sympathique, l\u00e0 o\u00f9 Martin Schulz est plus fort, c'est qu'on le trouve plus proche des pr\u00e9occupations des petites gens.", "alternativeExcerpt": ["A deux semaines du vote, la campagne \u00e9lectorale allemande reste terne, voire ennuyeuse selon les voix les plus critiques. L'analyse de Blandine Milcent, correspondante de RTSinfo \u00e0 Berlin."], "alternativeTitle": ["Une campagne \u00e9lectorale allemande sans \u00e9clat, l'analyse de Blandine Milcent / FOR_2017-09-08T18:00:00_developpement-1", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Floride est en \u00e9tat d'alerte avant l'ouragan Irma", "id": "sound-9D4B8299-1182-4E33-A785-B6717C7BDE1B", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des millions d'habitants de la Floride se pr\u00e9parent \u00e0 faire face \u00e0 l'ouragan Irma qui s'approche des Etats-Unis. Plusieurs villes, dont Miami, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es et de nombreux habitants pr\u00e9f\u00e8rent fuir vers le Nord.\r\n\r\n* * La Floride est en \u00e9tat d'alerte avant l'ouragan Irma  L'ouragan Irma qui s'approche des Etats-Unis.. Rapha\u00ebl Grand, vous avez pu rejoindre le Sud de la Floride.. Les habitants se pr\u00e9parent au pire\r\n  2'32''\r\n((Oui, ce sont des millions d'habitants en Floride qui se pr\u00e9parent \u00e0 faire face \u00e0 Irma.. Miami a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9, Des \u00e9vacuations obligatoires ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es apr les autorit\u00e9s sur les Keys.. les \u00efles tout au Sud de la Floride.\r\nPersonne ne sait exactement o\u00f9 l'ouragan va frapper. masi c'est tou le sudd e la floride qui est e nEtat d'alerte. Le c\u00eeote Est et Ouest.  JE me trouve en ce moment \u00e0 Sarasota. Sur le c\u00f4te ouest.. ET icic aussi beaucoup de gens fuient pour aller plus au Nord.. \u00e0 Orlando, en G\u00e9orgie ou m\u00eame en Alabama..\r\nLe probl\u00e8me c'est que les routes en ce moment sont surcharg\u00e9es. Les stations essance sont vides. Ce matin, j'ai \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 que\u00e9lqeus provisions dasns une statio nservice.. et toutes les pompes avaient une \u00e9tiquette jaune.. Out of Service. les r\u00e9servoires spnt vides.y' plus d'essence. \r\n\u00c7a devient aussi urgent auss id'acheter de l'eau.. les gens ach\u00e8tent \u00e9galement de la nourriture, des piles. Certains ont chez eux des g\u00e9n\u00e9ratrices. \r\nL'ouraga ndevrait frapper demain soir les c\u00f4tes de la Floride))\r\nRapha\u00ebl, Les gens en Floride sont pourtant habitu\u00e9s aux ouragans\r\n((Oui, et j'ai rencontr\u00e9 par exemple Allen tout \u00e0 l'heure.. IL a une cinquantaine d'ann\u00e9e. Lui il \u00e9tait en train de  s'acheter un gros pack de bi\u00e8re quand je l'ai vu. IL restera chez lui pendant l'ouragan.. il en a vu d'autres, m\u00eamem si Irma para\u00eet BIG, je le cite.. Par contre sa maison est \u00e9quip\u00e9e pour faire face \u00e0 un ouragan.. Ses fen\u00eates sont prot\u00e9g\u00e9es,  il a une g\u00e9n\u00e9ratrices da nsa maison, des provisions.. Mais un ouragan.. ce n'est pas que du vent. le plus grand danger reste l'eau.. et les inondations me disent les habitants ici qui ont encore tous e nt\u00eate la catastrophe Harvey a utexas....  Et le risque d'innodation,  c'est ce qui pousse les autorit\u00e9s \u00e9vacuent les c\u00f4tes de la Floride. Les messages d'alerte tournent en boucle \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.. Il faut fuir, partir au Nord et surtout, surtout trouver un abri avant que l'ouragan frappe. A ce stade, au sud de la Floride, le choix devient de plsu en plus diffcile. Tenter de prendre la route encore aujorud'hui avec le risque de se retrouver bloquer dasn les embouteillages et avec une voiture \u00e0 court d'essences. Ou alors faire face \u00e0 Irma en restant chez soi. Ici \u00e0 Sarosata, Beaucoup m'ont dit \u00eatre bcp trop a uSud pour que l'optio nde fuir soit la solution. Il leur faudrait des dizaiens d0'heures, voir de sjours pour atteindre un lieu s\u00e9curis\u00e9.. L'ouragan Irma, selon els derni\u00e8re projection, est suffisemment gros pour engloutir tout l'Etat de Floride. Reste encore \u00e0 conna\u00eetre encore avec quelle intencit\u00e9 il frappera.  son intensit\u00e9. ))\r\nEXTRO possible\r\n\u00ab D\u00e9gagez de sa route\": le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a appel\u00e9 les personnes situ\u00e9es sur la trajectoire du puissant ouragan Irma \u00e0 \u00e9vacuer en lieu s\u00fbr. L'ouragan qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9 en cat\u00e9gorie 4 sur 5. Masi tout peut encore changer ses prochaines heures..", "alternativeExcerpt": ["Des millions d'habitants de la Floride se pr\u00e9parent \u00e0 faire face \u00e0 l'ouragan Irma qui s'approche des Etats-Unis. Plusieurs villes, dont Miami, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es et de nombreux habitants pr\u00e9f\u00e8rent fuir vers le Nord."], "alternativeTitle": ["La Floride est en \u00e9tat d'alerte avant l'ouragan Irma / FOR_2017-09-08T18:12:00_developpement-7", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903889.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883580"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0CD234E-B4AC-4B2E-9430-BCC14741A974", "durationSec": 258, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-08T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Donner un nom aux ouragans, \u00e0 d\u00e9faut de pouvoir emp\u00eacher leur force destructrice", "id": "sound-01902301-CBEB-4A56-94FC-1E0C901FF99C", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous ne pouvons rien faire contre les ouragans, sinon leur donner des pr\u00e9noms classiques comme pour les apprivoiser. Irma s\u00e8me la d\u00e9vastation dans les Cara\u00efbes, les Antilles, et se rapproche de Cuba, qui \u00e9vacue les touristes. La Floride s'attend elle aussi \u00e0 des destructions majeures.\r\n\r\n* * Nous ne pouvons rien faire contre les ouragans, sinon leur donner des pr\u00e9noms classiques comme pour les apprivoiser. Irma s\u00e8me la d\u00e9vastation dans les Cara\u00efbes, les Antilles, et se rapproche de Cuba, qui \u00e9vacue les touristes. La Floride s'attend elle aussi \u00e0 des destructions majeures.", "alternativeExcerpt": ["Nous ne pouvons rien faire contre les ouragans, sinon leur donner des pr\u00e9noms classiques comme pour les apprivoiser. Irma s\u00e8me la d\u00e9vastation dans les Cara\u00efbes, les Antilles, et se rapproche de Cuba, qui \u00e9vacue les touristes. La Floride s'attend elle aussi \u00e0 des destructions majeures."], "alternativeTitle": ["Donner un nom aux ouragans, \u00e0 d\u00e9faut de pouvoir emp\u00eacher leur force destructrice / TUM_2017-09-08T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-DC63A69F-D3CB-43B7-A00F-177D93EF4029", "durationSec": 808, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Macron, pr\u00e9sident fran\u00e7ais;France Info;Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration;Laurent Tribolet, responsable de l'entretien des routes du canton de Vaud;Christelle Benaglia, adjointe service routes et mobilit\u00e9 Lausanne;Kourounis;Boukari, Fouad\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(08 BIS/extrait macron court) Emmanuel Macron a donc pr\u00e9sent\u00e9...hier....son grand projet...pour remodeler  l'Union europ\u00e9enne...\r\nIl a insist\u00e9...sur le caract\u00e8re...d\u00e9mocratiques des r\u00e9formes qu'il souhaite...\r\net comme un symbole c'est...\u00e0 Ath\u00e8nes...qu'il a choisi de tenir ce discours fleuve...\r\n(TF2/ DISCOURS DE MACRON 7H)  ARIANE HASLER, en direct sur une ligne Umac \u00e0 Paris / natel +33 6 83 98 19 99 \r\nPour la redondation de l'Europe...\r\nEmmanuel Macron s'est donc fendu......d'un long discours sur la d\u00e9mocartie europ\u00e9enne...d\r\nans un lieu embl\u00e9matique..la coline en face de l'Acropole...\u00e0 Ath\u00e8nes...si\u00e8ge de l'assembl\u00e9e du peuple dans l'antiquit\u00e9...\r\n Un plaidoyer en pr\u00e9sence du premier ministre grec Alexis Tsipras.. \r\nAriane Hasler vous avez suivi ce discours depuis Paris. que faut-il en retenir? \r\neh bine d'abord \u00e9videmment les symboles. c'\u00e9tait le but d'ailleurs.  quel cadre plus significatif quand on est jupiter, zeus en l'occurrence, pour donner du souffle \u00e0 un discours sur l'Europe que l'acropole derri\u00e8re soi en arri\u00e8re fond.. avec s'il vous plait, une petite introduction. en grec.. sur le fond, un discours enlev\u00e9 sur le sens de l'Europe. un sens a retrouver dit le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, bas\u00e9 sur des valeurs communes, face \u00e0 des d\u00e9fis communs, l'immigration, le terrorisme.. \u00ab dans un monde chahut\u00e9, l'Europe est un des derniers havre ou nous continuons de nourrir collectivement une certaine id\u00e9e du droit, de la justice. plus que jamais nous avons besoin de l'Europe \u00bb.. plaidoyer donc pour une Europe forte et unie mais qui doit faire son examen de conscience.. citant \u00e0 propos la crise grecque \u00ab symbole de notre \u00e9chec \u00bb mais aussi les r\u00e9f\u00e9rendum de 2005, \u00ab  une page s'est tourn\u00e9e et nous ne l'avons pas vu tout de suite. l'Europe  ne peut continuer son destin que si elle est voulue. \u00bb\r\nun discours plus philosophique, mais les lieux s'y pr\u00eataient, que pragmatiques. avec une proposition tout de m\u00eame . des assises du patrimoine europ\u00e9ens qui se tiendraient \u00e0 Ath\u00e8nes \u00e9videmment. le patrimoine, la culture, une base pour renouer les fondements de l'identit\u00e9 europ\u00e9enne croit savoir Emmanuel Macron. \r\nRELANCE:  Emmanuel Macron qui \u00e9tait aussi en Gr\u00e8ce pour d\u00e9livrer un autre message. \r\ndans ses valises il avait pris son ministre de l'\u00e9conomie et une quarantaine de chefs d'entreprise, grandes et petites. c'est la premi\u00e8re fois qu'il se d\u00e9place dans un pays europ\u00e9en avec un tel ar\u00e9opage de patrons. un geste de confiance envers le premier ministre grec sur lequel Emmanuel Macron compte bien comme partenaire de jeu pour secouer la vieille Europe.. \r\nUn double message qu'Emmanuel macron aurait certainement souhait\u00e9 plus visible et retentissant dans les medias fran\u00e7ais. Mais C'\u00e9tait sans compter la temp\u00eate Irma et son fracas... meme Jupiter n'a pas toujours tous les param\u00e8tres entre ses mains ...\r\n(17 IRMA - PERM) L'ouragan Irma...justement...\r\nIl poursuite... sa route ce matin en direction d'Ha\u00efti puis Cuba, que l'ouragan devrait atteindre ce soir....avant d'arriver ensuite....sur les c\u00f4tes de la Floride\r\nLe bilan provisoire de son passage dans les Antilles continue de s'alourdir, puisqu'\u00eel a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 au moins douze personnes.\r\nMais Irma a aussi sem\u00e9 la d\u00e9solation dans les \u00eeles d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9es,\r\nOlivier Schorderet, par endroit....l'ouragan...a d\u00e9truit....la quasi-totalit\u00e9 des infrastructures existantes\r\nIl y a le bilan humain: un million 200.000 personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es par l'ouragan, et ce nombre pourrait grimper \u00e0 26 millions selon la Croix-Rouge. Il y a aussi ces pourcentages, \u00e9voqu\u00e9s par les autorit\u00e9s: \u00e0 St-Martin, 95% des maisons touch\u00e9es. 60% inhabitables. Un traumatisme pour ses habitants, comme Nathalie, install\u00e9e depuis six mois seulement. T\u00e9moignage recueilli par nos confr\u00e8res de France-Info.\r\nRestaurer l'ordre public, c'est l'une des priorit\u00e9s des autorit\u00e9s. Tout comme l'acheminement d'eau potable et de vivres. La ministre fran\u00e7aise des Outre-Mer, Annick Girardin, a pu se rendre sur place avec les tout premiers renforts. \r\nUn pont a\u00e9rien a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli avec la Guadeloupe. Et 900 secouristes fran\u00e7ais doivent arriver dans les heures qui viennent sur les lieux les plus touch\u00e9s par l'ouragan Irma.\r\n(02/TELECOM IV LEUTHARD) ***C'est une petite r\u00e9volution pour les usagers du t\u00e9l\u00e9phone en Suisse...\r\nLes clients devraient plus facilement pouvoir choisir leur fournisseur de services t\u00e9l\u00e9com.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a remis hier au Parlement un projet qui encourage la concurrence entre op\u00e9rateurs. \r\nLe gouvernement  veut aussi imposer des mesures pour lutter contre le telemarketing. \r\nALors est-ce la fin des appels publicitaires non d\u00e9sir\u00e9s?\r\nLa r\u00e9ponse de la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale,  Doris Leuthard: \r\n  0'29''\r\nPropos recueillis par Delphine Gendre.\r\n(Catalogne) Toujours dans l'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\n\"Un acte intol\u00e9rable de d\u00e9ob\u00e9issance\"...\r\nC'est par ses mots que Mariano Rajoy a r\u00e9agi...hier...\u00e0 la d\u00e9cision officielle de la Catalogne de convoquer un r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance.\r\nEt la riposte prend une tournure juridique.\r\nLa cour constitutionnelle espagnole a suspendu hier soir...l'autorisation du scrutin.\r\nEt le parquet g\u00e9n\u00e9ral de Madrid...annonce des poursuites contre les dirigeants de la Catalogne.\r\n(Manif \u00e0 Chx-de-Fds) En bref...\r\nPr\u00e8s de 500 personnes ont r\u00e9pondu hier soir \u00e0 l'appel des autorit\u00e9s neuch\u00e2teloises...\r\nElle se sont rassembl\u00e9es sur la place de la Gare de La Chaux-de-Fonds...pour d\u00e9fendre la consturctuion futur nouvel h\u00f4tel judiciaire \r\nUn projet  combattu en r\u00e9f\u00e9rendum...et sur lesquels les Neuch\u00e2telois voteront le 24 septembre.\r\nLes opposants avaient d\u00e9nonc\u00e9 la tenue de ce rassemblement...\r\nCe qui n'a pas emp\u00each\u00e9...le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois...de faire le d\u00e9placement...hier...vers la Chaux-de-Fonds.\r\n(TF 6/ Hockey GE - Lausanne)  BERNARDIN ALLEMANN, en direct chez lui sur sa ligne AOIP / natel ** 98\r\n***Un sport justement tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 la Chaux de Fonds...)...Le hockey sur glace a repris ses droits...hier...sur les patinoires romandes\r\nEt c'est un derby l\u00e9manique -Gen\u00e8ve-Servette-Lausanne qui a donn\u00e9 le coup d'envoi de la nouvelle saison...\r\nR\u00e9sultat des courses, une victoire des Genevois...\u00e0 domicile... 3 \u00e0 1. \r\nBernardin Allemann, vous \u00e9tiez aux Vernets hier soir. A\r\nlors avant le premier match, les interrogations sont  forc\u00e9ment. toujours nombreuses. \r\nGen\u00e8ve Servette a  obtenu des r\u00e9ponses plut\u00f4t positives...\r\nQue des oui pour Gen\u00e8ve.\r\n- Oui, apr\u00e8s 16 ans sous le r\u00e8gne de l'entraineur Chris McSorley, le nouveau coach Craig Woodcroft a r\u00e9ussi \u00e0 imprimer sa patte. un nouveau style de jeu. Ses joueurs ont un peu plus de libert\u00e9. Ils conservent plus le puck.\r\n- Oui,il y a un vrai esprit d'\u00e9quipe. Il y a eu une diff\u00e9rence assez r\u00e9elle entre l'engagment genevois et l'engagemetn vaudois. Le LHC n'a pas montr\u00e9 de v\u00e9ritable signe de r\u00e9volte hier alors qu'il \u00e9tait men\u00e9.\r\n- Oui, Gen\u00e8ve Servette a un bon gardien. Le num\u00e9ro 1 Robert Mayer, qui s'est belss\u00e9 en quad cet \u00e9t\u00e9, a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par une tr\u00e8s bon Christophe Bays.\r\n- Oui, le public est toujours pr\u00e9sent 6'700 spectateurs, pour un 7 septembre, c'est tr\u00e8s bien. \r\n- Tr\u00e8s bonne rentr\u00e9e des clases pour Gen\u00e8ve qui avait le mieux pr\u00e9par\u00e9 son cartable pour cette rentr\u00e9e que Lausanne, dont l'entra\u00eeneur Rytushny s'interrogeait en fin de match. Il doit plus tailler ses crayons, comprender maintenant pourquoi son \u00e9quipe n'a pas affich\u00e9 la grinta que doit avoir une \u00e9quipe ambitieuse apr\u00e8s 5 mois sans comp\u00e9tition.\r\nPoint n\u00e9gatif... en dehors de la glace...une bagarre entre supporters...\r\nEn dehors de la glace, mais dans la patinoire. C'est rare dans le hockey suisse. Une bagarre en fin de matchs. Ca aurait pu d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer. Mais les forces de l'ordre sont intervenues pour calmer tout ce petit monde.\r\n(TF7/BRUIT, MESURE VAUDOISE) La Suisse est encore \u00e0 la traine en mati\u00e8re de lutte contre le BRUIT, \r\nC'est le sujet de notre \u00e9mission de Reportage 15 minutes cette semaine.\r\nMais de nouvelles mesures font leur apparition, comme la limitation de vitesse \u00e0 30km/h la nuit dans des rues tr\u00e8s passantes. \r\nLausanne la teste...depuis le mois de mai....\r\net pour v\u00e9rifier son efficacit\u00e9...des enqu\u00eates sont men\u00e9es aupr\u00e8s...des automobilistes...\r\nFrancesca Argiroffo a suivi l'une de ses enqu\u00eates...\r\n 1'45\" ((FIN PAROLE 1'40\"))\r\n La suisse fait-elle assez pour lutter contre le bruit? Reportage complet...\u00e0 \u00e9couter demain...d\u00e8s 12h45 sur La Premi\u00e8re...\r\n(TF8/GRECE TEMPLE PERDU IV) L'Ecole arch\u00e9ologique Suisse vient de faire une grande d\u00e9couverte en Gr\u00e8ce : \r\nelle vient de mettre \u00e0 jour le sanctuaire de la d\u00e9esse Artemis Amary---nthios sur l'\u00eele d'Eubee \u00e0 deux heures de route de la capitale.\r\nC'est une d\u00e9couverte capitale dans le monde arch\u00e9ologique...esp\u00e9r\u00e9es  puis de tr\u00e8s longues ann\u00e9es...\r\nLe r\u00e9cit \u00e0 Ath\u00e8nes...d'Ang\u00e9lique Kourounis.\r\n(((AK : Cela fait 53 ans que les Suisses fouillent \u00e0 l'\u00eele d'EUBEE . La d\u00e9couverte du sanctuaire d'Art\u00e9midos est avant tout le r\u00e9sultat d'un ent\u00eatement sans pr\u00e9c\u00e9dent comme nous l'explique le professeur Pierre Ducrey, directeur des fouilles jusqu'en 2008\r\nProf. Ducrey : Les arch\u00e9ologues Suisses fouillent le site d'Er\u00e9trie depuis 1964. Et d\u00e8s 1969 un jeune savant, \u00e0 l'\u00e9poque, Denis Kn\u00f6pfler, a \u00e9crit un petit m\u00e9morandum pour dire qu'il pensait que le sanctuaire de la d\u00e9esse Artemis d'Amarynthos se trouvait non pas \u00e0 1,5km d'Er\u00e9trie, comme on pensait, du centre d'Er\u00e9trie mais \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 12 km. Et il a pass\u00e9 40 ann\u00e9es \u00e0 chercher, \u00e0 prouver la v\u00e9rit\u00e9 de cette id\u00e9e, de cette intuition, qui \u00e9tait une d\u00e9duction tr\u00e8s savante sur un texte du g\u00e9ographe Strabon. \r\nAKLe sanctuaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert le 21 aout dernier, la preuve de son existance \u00e9tait un simple morceau de tuile.\r\nson Prof Pierre Ducrey : le premier morceau de tuile qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 finissqit en DOS, et puis, tout de suite apr\u00e8s on a trouv\u00e9 ARTEMI et en suite on a trouv\u00e9 ARTEMIDOS. Dans le cas particulier on cherchait le sanctuaire et on attendait une preuve. Et \u00e7a c'est la preuve.    \r\nAK : A chaque coup de pioche des tr\u00e9sors sortaient de terre\r\nson Prof Pierre Ducrey : .. On d\u00e9couvre des bases qui peut \u00eatre portaient des statues, on d\u00e9couvre des morceaux de colonnes, des morceaux de chapiteaux de colonnes.\r\nAK Trouver le Temple lui m\u00eame et surtout la statue de la d\u00e9esse est le prochain d\u00e9fi de l'\u00e9cole d'arch\u00e9ologique suisse de Gr\u00e8ce)\r\n(METEO 7h) Derni\u00e8re journ\u00e9e ensoleill\u00e9e ce vendredi avant le retour des perturbations et de la pluie pour ce week-end. \r\nLa matin\u00e9e sera belle puis des nuages \u00e9lev\u00e9s voileront le soleil en cours d'apr\u00e8s-midi. Ils deviendront plus compacts en soir\u00e9e. \r\nLes temp\u00e9ratures seront fra\u00eeches pas plus de 21 degr\u00e9s.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-08T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-08T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883536", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883536", "ece-8883514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Reportage \u00e0 Bochum, en Allemagne, qui voit r\u00e9guli\u00e8rement son avenir \u00e9conomique s'effondrer", "id": "sound-D7D8B7C3-0475-4792-BACC-0D817746EFF3", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andrea Donat est r\u00e9dactrice en chef de la radio locale;habitants de Bochum;Eva Kerkemeyer, pr\u00e9sidente du syndicat IG Metall;Margot, retrait\u00e9e;Ute est vendeuse dans un magasin de chaussures\r\nLes 360'000 habitants de Bochum, ville de la Ruhr en Allemagne, se sentent souvent d\u00e9laiss\u00e9s alors qu'ils continuent de payer pour soutenir le d\u00e9veloppement \u00e0 l'Est.\r\n\r\n* * Reportage \u00e0 Bochum, en Allemagne, qui voit r\u00e9guli\u00e8rement son avenir \u00e9conomique s'effondrer 7h43 sur la Premi\u00e8re... \r\nDernier jour de notre semaine sp\u00e9ciale Allemagne.. \r\nl'\u00e9mission Forums sera d'ailleurs en direct de Berlin ce soir.. \r\nNous, nous partons pour Bochum.. ville de la Ruhr..  Alors qu'\u00e0 l'Est de l'Allemagne, des villes comme Dresde et Leipzig connaissent un fort d\u00e9veloppement \u00e9conomique.. et font peau neuve.. Bochum est ses 360 mille habitants se sentent d\u00e9laiss\u00e9s.. D\u00e9laiss\u00e9s mais contraints de payer pour soutenir  le d\u00e9veloppement \u00e0 l'Est. Un reportage de Blandine Milcent.\r\n   3'28''\r\n((BOB Schulz.\r\nLorsque le candidat social d\u00e9mocrate \u00e0 la chancellerie, Martin Schulz tient un meeting \u00e0 Bochum, il commence forc\u00e9ment son discours en parlant de l'industrie sid\u00e9rurgique. Pour dire qu'elle a encore de l'avenir en Europe et en Allemagne.\r\nMais Bochum, dans la Ruhr, est plut\u00f4t habitu\u00e9e \u00e0 voir r\u00e9guli\u00e8rement son avenir \u00e9conomique s'effondrer : depuis la guerre, elle a d\u00fb surmonter la crise du charbon, puis celle de la sid\u00e9rurgie, enfin la fermeture d'Opel il y a trois ans. et quand on arrive \u00e0 Bochum, ce qui frappe, c'est son air n\u00e9glig\u00e9e. \r\nBOB March\u00e9.\r\nCrois\u00e9 au march\u00e9 du samedi matin pr\u00e8s de la gare, Klaus habite \u00e0 Bochum depuis plus de trente ans.\r\nBOB \u00ab  Bochum est devenue plus sale, on voit plus souvent des espaces verts mal entretenus, des d\u00e9tritus dans les rues. Bochum a rat\u00e9 le tournant du d\u00e9veloppement : pas de beaux b\u00e2timents, pas de visage moderne, c'est une ville d\u00e9mod\u00e9e et un peu d\u00e9labr\u00e9e. \u00bb\r\nBOB jingle. Bochum est aussi l'une des villes les plus endett\u00e9es d'Allemagne, ce qui fait r\u00e9guli\u00e8rement les titres de la station de radio locale. Comme beaucoup de ville de l'Ouest de l'Allemagne, Bochum a du mal \u00e0 entretenir ses infrastructures. Andrea Donat est r\u00e9dactrice en chef de la radio.\r\nBOB \u00ab Il y a beaucoup, beaucoup, beaucoup \u00e0 faire. Vraiment. Nos rues par exemple sont dans un tel \u00e9tat qu'on se demande.vraiment. On se dit que c'\u00e9tait comme \u00e7a \u00e0 l'Est autrefois, voire pire! Avec des nids de poule \u00e9norme ! Tu as aussi l'impression dans la ville qu'il y a des travaux partout, et plein de choses qui ne sont plus en \u00e9tat : des \u00e9coles qui doivent imp\u00e9rativement \u00eatre r\u00e9nov\u00e9es, on a des piscines qui ferment, certaines doivent \u00eatre compl\u00e8tement assainies. \u00bb\r\n10% de ch\u00f4mage, deux fois plus que la moyenne nationale, pour Eva Kerkemeyer, pr\u00e9sidente du syndicat IG Metall dans la r\u00e9gion. cela se voit aussi dans les rues, \u00e0 certains d\u00e9tails, \r\nBOB \u00ab . tu ne trouves nulle part d\u00e9sormais des bouteilles vides dans la ville, car elles sont consign\u00e9es et les gens les ramassent pour r\u00e9cup\u00e9rer la consigne, m\u00eame de 10 centimes. Ou alors, on voit de plus en plus de magasins qui vendent tout \u00e0 un euro. L\u00e0 aussi, on remarque que \u00e7a a chang\u00e9, et ce que ces magasins proposent, c'est achet\u00e9 \u00bb\r\nLa Huestrasse, la principale rue pi\u00e9tonne de Bochum, n'y fait pas exception. Et dans cette rue, deux amies : la premi\u00e8re Ute est vendeuse dans un magasin de chaussures, et la seconde, Margot, retrait\u00e9e, trouve que les Allemands de l'Est devraient arr\u00eater de tout critiquer..\r\nBOB \r\n \u00ab Margot : - moi je pense que chez nous, on se montre plus satisfait, on prend les choses comme elles sont, sans r\u00e2ler sur le moindre d\u00e9tail. les gens \u00e0 l'Est, ils r\u00e2lent plus, alors qu'ils avaient encore moins que nous avant. \r\n- Ute : Oui ou alors ils pestent contre les immigr\u00e9s, mais on vit avec les \u00e9trangers quand-m\u00eame ! A l'Est, ils devraient faire des efforts pour s'adapter un peu, \u00e7a serait pas mal.\r\n- Margot : oui, et on paye encore pour le d\u00e9veloppement \u00e0 l'Est, alors que y'a beaucoup plus de choses qui sont faites pour leurs routes que chez nous ! Ici, nos rues sont d\u00e9glingu\u00e9es et on n'investit rien du tout ! Mais \u00e0 l'Est, c'est tout neuf ce qu'ils re\u00e7oivent !\r\n- moi : vous ne seriez pas un peu jalouses ??\r\n- Margot : non je ne suis pas jalouse mais c'est injuste !\r\n- Ute : tous les mois, je paye 18 euros pour l'imp\u00f4t solidarit\u00e9 \u00e0 l'Est. Je suis pr\u00eate \u00e0 continuer \u00e0 le payer, mais pour ici, \u00e0 l'Ouest \u00bb.\r\nEt pourtant, selon un rapport du gouvernement, 27 ans apr\u00e8s la r\u00e9unification allemande, les performances \u00e9conomiques de l'Est de l'Allemagne ne repr\u00e9sentent toujours que septante trois % de celles r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'Ouest.))", "alternativeExcerpt": ["Les 360'000 habitants de Bochum, ville de la Ruhr en Allemagne, se sentent souvent d\u00e9laiss\u00e9s alors qu'ils continuent de payer pour soutenir le d\u00e9veloppement \u00e0 l'Est."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Bochum, en Allemagne, qui voit r\u00e9guli\u00e8rement son avenir \u00e9conomique s'effondrer / LME_2017-09-08T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883528", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Philippe Lacoche, journaliste, \u00e9crivain et parolier", "id": "sound-2A5ED2CA-F59C-4C1D-BB48-0E6402333789", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Lacoche commence sa carri\u00e8re de journaliste par un stage chez Best, mensuel rock, comme pigiste r\u00e9gulier. Il parcourt alors la France afin d'y d\u00e9couvrir les groupes qui font l'actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne rock. En 1983 il rejoint le Courrier Picardet devient \"Le marquis des dessous chics\", du nom de sa rubrique hebdomadaire dans ce quotidien. En 2000, il re\u00e7oit le prix Eug\u00e8ne Dabit du roman populiste pour HLM, un recueil de nouvelles qui brasse les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la drogue, au ch\u00f4mage, et aux grands traumatismes de la guerre d'Alg\u00e9rie et de celle de 40 dans les barres HLM de Picardie. Depuis 2007, il \u00e9crit r\u00e9guli\u00e8rement pour Service litt\u00e9raire et plus r\u00e9cemment pour Causeur. En 2014 il est nomm\u00e9 au grade de chevalier dans l'Ordre des Arts et des Lettres. L'auteur a sign\u00e9 plus d'une trentaine d'ouvrages, romans et recueils de nouvelles. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Philippe Lacoche commence sa carri\u00e8re de journaliste par un stage chez Best, mensuel rock, comme pigiste r\u00e9gulier. Il parcourt alors la France afin d'y d\u00e9couvrir les groupes qui font l'actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne rock. En 1983 il rejoint le Courrier Picardet devient \"Le marquis des dessous chics\", du nom de sa rubrique hebdomadaire dans ce quotidien. En 2000, il re\u00e7oit le prix Eug\u00e8ne Dabit du roman populiste pour HLM, un recueil de nouvelles qui brasse les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la drogue, au ch\u00f4mage, et aux grands traumatismes de la guerre d'Alg\u00e9rie et de celle de 40 dans les barres HLM de Picardie. Depuis 2007, il \u00e9crit r\u00e9guli\u00e8rement pour Service litt\u00e9raire et plus r\u00e9cemment pour Causeur. En 2014 il est nomm\u00e9 au grade de chevalier dans l'Ordre des Arts et des Lettres. L'auteur a sign\u00e9 plus d'une trentaine d'ouvrages, romans et recueils de nouvelles. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 08.09.2017", "Philippe Lacoche, journaliste, \u00e9crivain et parolier / ENSD_2017-09-08T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 08.09.2017", "Philippe Lacoche, journaliste, \u00e9crivain et parolier / ENSD_2017-09-08T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Philippe Lacoche commence sa carri\u00e8re de journaliste par un stage chez Best, mensuel rock, comme pigiste r\u00e9gulier. Il parcourt alors la France afin d\u02b9y d\u00e9couvrir les groupes qui font l\u02b9actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne rock. En 1983 il rejoint le Courrier Picardet devient \"Le marquis des dessous chics\", du nom de sa rubrique hebdomadaire dans ce quotidien. En 2000, il re\u00e7oit le prix Eug\u00e8ne Dabit du roman populiste pour HLM, un recueil de nouvelles qui brasse les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la drogue, au ch\u00f4mage, et aux grands traumatismes de la guerre d'Alg\u00e9rie et de celle de 40 dans les barres HLM de Picardie. Depuis 2007, il \u00e9crit r\u00e9guli\u00e8rement pour Service litt\u00e9raire et plus r\u00e9cemment pour Causeur. En 2014 il est nomm\u00e9 au grade de chevalier dans l'Ordre des Arts et des Lettres. L\u02b9auteur a sign\u00e9 plus d\u02b9une trentaine d\u02b9ouvrages, romans et recueils de nouvelles. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Philippe Lacoche commence sa carri\u00e8re de journaliste par un stage chez Best, mensuel rock, comme pigiste r\u00e9gulier. Il parcourt alors la France afin d\u02b9y d\u00e9couvrir les groupes qui font l\u02b9actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne rock. En 1983 il rejoint le Courrier Picardet devient \"Le marquis des dessous chics\", du nom de sa rubrique hebdomadaire dans ce quotidien. En 2000, il re\u00e7oit le prix Eug\u00e8ne Dabit du roman populiste pour HLM, un recueil de nouvelles qui brasse les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la drogue, au ch\u00f4mage, et aux grands traumatismes de la guerre d'Alg\u00e9rie et de celle de 40 dans les barres HLM de Picardie. Depuis 2007, il \u00e9crit r\u00e9guli\u00e8rement pour Service litt\u00e9raire et plus r\u00e9cemment pour Causeur. En 2014 il est nomm\u00e9 au grade de chevalier dans l'Ordre des Arts et des Lettres. L\u02b9auteur a sign\u00e9 plus d\u02b9une trentaine d\u02b9ouvrages, romans et recueils de nouvelles. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8890654.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866070", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Philippe Lacoche, Journaliste, \u00e9crivain et parolier", "name": "Lacoche, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866070", "ece-8866069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Cha\u00eene du Bonheur: Bondo", "id": "sound-AC1F348C-D7A3-4023-AE7B-C429D6895615", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 08.09.2017", "Chacun pour tous du 08.09.2017", "Cha\u00eene du Bonheur: Bondo / CPT_2017-09-08T09:29:00_chacun-pour-tous", "Cha\u00eene du Bonheur: Bondo / CPT_2017-09-08T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866076", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8866076", "ece-8866075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Juan Martin del Potro, un tennisman charismatique aim\u00e9 du public", "id": "sound-68816198-3132-48BE-B50E-6B16D93E04CB", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'argentin Juan Martin del Potro est devenu depuis jeudi la b\u00eate noire de Roger Federer \u00e0 New-York, et affrontera Rafael Nadal en demi-finale vendredi \u00e0 l'US Open. Ce tennisman charismatique, h\u00e9ros dans son pays,  est l'un des joueurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du public.\r\n\r\n* * Sport matin - Juan Martin del Potro, un tennisman charismatique aim\u00e9 du public Herv\u00e9 Borsier, enverra le tout cette nuit\r\nson natel : ** 81\r\n6H40 sur la Premi\u00e8re\r\nJINGLE SPORT MATIN... \r\nBonjour Herv\u00e9 Borsier!\r\nIl est devenu.. depuis hier.. la b\u00eate noire de Roger Federer \u00e0 New-York.. ET c'est lui qui  affrontera Raphael Nadal en demi-finale aujourd'hui \u00e0 l'US OPEN.. Juan Martin Del Potro est l'un des joueurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du public.. ET c'est  un tennismen charismatique. \r\nOui, outre son tennis diff\u00e9rent des autres ,il frappe notamment ses coups \u00e0 plat , et son coup droit crois\u00e9  est un mod\u00e8le du genre puissant et pr\u00e9cis. C'est un   personnage qui d\u00e9tonne, attachant, calme, pond\u00e9r\u00e9 en conf\u00e9rence de presse, c'est sur le court qu'il se l\u00e2che, il d\u00e9gage de la puissance, c'est un guerrier. L'argentin 28 ans semble toujours en mission pour le tennis, ses supporters argentin bouillonnant, les latinos am\u00e9ricains \u00e0 New-York, ou quand il remporte un point important, l'avant dernier, de la victoire  en  Coupe Davis, terminant son match avec le petit doigt de la main gauche cass\u00e9. Ou devient m\u00e9daill\u00e9 d'argent \u00e0 RIO apr\u00e8s deux matchs incroyable gagn\u00e9 face \u00e0 Nadal et perdu devant Murray, deux rencontres titanesques, .. Dans son pays c'est tout simplement une idole, un h\u00e9ros \r\nLa religion est importante pour lui ?\r\nOui Delpo comme le surnomme ses supporters, \u00e9tait tr\u00e8s triste quand il avait perdu sa bible entre Paris et Londres, vous l'avez peut \u00eatre vu les bras lev\u00e9 vers le ciel, comme pour remercier le christ, bombant le torse face \u00e0 son public  apr\u00e8s ses victoires .Une sorte de langage du corps ,tel un gladiateur dans l'ar\u00e8ne et il en impose ,1m98  pour 97 kg .Pourtant ce grand bohnomme tape fort dans la balle, m\u00eame s'il on \u00e0 souvent l'impression qu'il joue au ralenti \r\nEt c'est aussi une  une b\u00eate de sc\u00e8ne?\r\nEn quelque sorte , il avait \u00e9t\u00e9 l'an dernier ovationn\u00e9 pendant quelques minutes apr\u00e8s pourtant sa d\u00e9faite face \u00e0 Wawrinka , il \u00e9tait   en larmes , laissant para\u00eetre  ses \u00e9motions fortes, comme Federer, il est l'un des joueurs les plus appr\u00e9ci\u00e9e du circuit . Fair-Play , \u00e0 Roland-Garros, quand Nicolas Almagro s'effondre suite \u00e0 une blessure, il passe imm\u00e9diatement de l'autre c\u00f4t\u00e9 du filet pour consoler son adversaire\r\nEt on peut dire qu'il embarque le public avec lui Herv\u00e9.. ?\r\nVous avez raison, avec lui il se passe toujours quelques choses sur le court, il est spectaculaire comme  Nadal et Federer, ce sont des show-mann Son mental est \u00e9norme, physiquement il est impressionnant, il a \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9 la tour de Tandil du nom de la ville o\u00f9 il est n\u00e9. Ce n'est pas un hasard, m\u00eame f\u00e9d\u00e9rer avant le match d'hier lui avait rendu hommage \u00e0 travers une vid\u00e9os pastich\u00e9 sur twitter et nomm\u00e9 Del Thortro faisant r\u00e9f\u00e9rence au vikings,\r\nPourtant apr\u00e8s sa premi\u00e8re victoire en grand chelem en 2009 face \u00e0 Federer \u00e0 New-York, il a travers\u00e9 des moments difficiles ?\r\nOui ,a subi 4 op\u00e9rations, dont 3 au poignet droit, sans doute la blessure la plus g\u00eanante au tennis, l'argentin a  connu des moments de doute, a d\u00fb changer son revers d\u00e9sormais moins puissant, mais plus travaill\u00e9. Je pense que les gens appr\u00e9cient les efforts que j'ai faits pour revenir et rejouer au tennis a confirm\u00e9 l'int\u00e9ress\u00e9 apr\u00e8s sa victoire sur Thiem. Il savent par quoi je suis pass\u00e9 avec mes probl\u00e8mes de poignets. Ils aiment le gars qui n'abandonne jamais. Il est vrai qu'apr\u00e8s son succ\u00e8s ici il n'a disput\u00e9 4 quart de finale et une demie \u00e0 Wimbledon, mais si ses poignets le laisse tranquille il sera redoutable. Au classement mondial il a beaucoup fait le yo-yo, 4\u00e8me en 2** l'an dernier s'il s'impose ici il r\u00e9int\u00e8grera le 10 mondial .\r\nC'est donc un habitu\u00e9 des retours? \r\nIl s'est m\u00eame permis le luxe de ne pas disputer en d\u00e9but d'ann\u00e9e l'Open d'Australie ce qui semble payant actuellement, il monte en puissance alors que sa saison \u00e9tait moyenne avec  un seul succ\u00e8s probant face \u00e0 Nishikori et si il b\u00e2t Nadal dans une rencontre qui s'annonce tr\u00e8s disput\u00e9 et physique  remporter un deuxi\u00e8me titre du grand chelem ici.Si vous aimez le tennis et le show au mois d'octobre Juan Martin Del Potro sera au  tournoi de B\u00e2le et il vaut le d\u00e9tour.", "alternativeExcerpt": ["L'argentin Juan Martin del Potro est devenu depuis jeudi la b\u00eate noire de Roger Federer \u00e0 New-York, et affrontera Rafael Nadal en demi-finale vendredi \u00e0 l\u2019US Open. Ce tennisman charismatique, h\u00e9ros dans son pays,  est l\u2019un des joueurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du public.", "L'Argentin Juan Martin del Potro est devenu depuis jeudi la b\u00eate noire de Roger Federer \u00e0 New-York, et affrontera Rafael Nadal en demi-finale vendredi \u00e0 l\u2019US Open. Ce tennisman charismatique, h\u00e9ros dans son pays, est l\u2019un des joueurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du public.", "L'Argentin Juan Martin del Potro est devenu depuis jeudi la b\u00eate noire de Roger Federer \u00e0 New-York, et affrontera Rafael Nadal en demi-finale vendredi \u00e0 l\u2019US Open. Ce tennisman charismatique, h\u00e9ros dans son pays, est l\u2019un des joueurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du public."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Juan Martin del Potro, un tennisman charismatique aim\u00e9 du public", "Sport matin - Juan Martin del Potro, un tennisman charismatique aim\u00e9 du public / LME_2017-09-08T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Juan Martin del Potro, un tennisman charismatique aim\u00e9 du public / LME_2017-09-08T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902453.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883549", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883549", "ece-8883525"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Reprise en Europe: le salaire de la peur", "id": "sound-67FC5186-696F-470D-8E90-620BE2372453", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En zone euro, la croissance n'a jamais autant acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 depuis 2007, mais les salaires n'augmentent toujours pas.\r\n\r\n* * Alter Eco - Reprise en Europe: le salaire de la peur  FREDERIC MAMAIS, en direct du Studio de Lausanne / natel  ** 49 \r\nTitre Infonet - Reprise en Europe : le salaire de la peur\r\n7h24.. C'est Alter Eco avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.\r\nOn vient d'\u00e9voquer l'avenir de la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne. Vous vous demandez comment se porte sont \u00e9conomie... En zone euro, la croissance n'a jamais autant acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 depuis 10 ans... \r\nPerspectives r\u00e9jouissantes. Mais Fr\u00e9d\u00e9ric, les salaires, eux, n'augmentent toujours pas.... \r\nCe matin, je sors les grands moyens.. La meilleure fa\u00e7on de comprendre, c'est avec cet \u00e9lastique :\r\nJe tire tr\u00e8s fort dessus et contrairement aux apparences, il ne retrouve pas sa forme d'origine. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne physique, on appelle \u00e7a l'hyst\u00e9r\u00e9sis. \r\nC'est ce qui arriverait en ce moment \u00e0 l'Europe. Quand le ch\u00f4mage est \u00e9lev\u00e9 durant une longue p\u00e9riode, \u00e7a endommage la structure du march\u00e9 de l'emploi. Les futurs employ\u00e9s perdent leurs comp\u00e9tences, certains postes sont supprim\u00e9s par la technologie.\r\n**RELANCE : La crise est finie, mais ses effets continuent..\r\nExactement. Le march\u00e9 de l'emploi ne retrouve pas sa forme d'origine.\r\nDans un taux de ch\u00f4mage, on ne le voit pas directement. Contrats pr\u00e9caires, partiel, auto-employeurs. Prenez le Portugal : le taux de ch\u00f4mage a culmin\u00e9 \u00e0 17,5% en 2013. Aujourd'hui, il a presque \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 par deux. Mais pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des cinq millions d'emplois cr\u00e9\u00e9s depuis cette \u00e9poque sont des emplois temporaires.\r\nRupture de carri\u00e8re, encha\u00eenement de jobs temporaires : dans ces conditions, les salaires ne peuvent pas progresser comme avant.\r\n***RELANCE : Si je vous suiss... mieux vaut un emploi temporaire pr\u00e9caire que plus de travail du tout...\r\nEt bien une r\u00e9cente \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le contredit ce principe : des sociologues ont distribu\u00e9s des CV fictifs \u00e0 des agences de placement. Constat : dans un cursus de cinq ans, changer souvent d'employeurs ou accepter des jobs pr\u00e9caires serait plus n\u00e9faste que des p\u00e9riodes de ch\u00f4mage. Les mesures de r\u00e9insertions rapides manqueraient donc leur cible sur le long terme ! Les chercheurs l'ont aussi v\u00e9rifi\u00e9 dans d'autres pays comme la Bulgarie ou la Norv\u00e8ge.\r\n***RELANCE : Tout cela s\u00e8me donc le doute sur la qualit\u00e9 de la reprise actuelle.\r\nEt \u00e7a nourrit les pires craintes : et si l'Europe ne retrouvait plus jamais ses emplois et ses salaires d'avant-crise. Apr\u00e8s tant d'ann\u00e9e de crise, les entreprises ne veulent plus d'emplois fixes. L'\u00e9lastique ne retrouve pas sa forme d'origine.", "alternativeExcerpt": ["En zone euro, la croissance n'a jamais autant acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 depuis 2007, mais les salaires n'augmentent toujours pas.", "En zone euro, la croissance n'a jamais autant acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 depuis 2007 mais les salaires n'augmentent toujours pas.", "En zone euro, la croissance n'a jamais autant acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 depuis 2007 mais les salaires n'augmentent toujours pas."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Reprise en Europe: le salaire de la peur", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Reprise en Europe: le salaire de la peur", "Alter Eco - Reprise en Europe: le salaire de la peur / LME_2017-09-08T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Reprise en Europe: le salaire de la peur / LME_2017-09-08T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883544", "ece-8883517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le cloud computing: pratique et vraiment s\u00fbr?", "id": "sound-1D8B7B35-8A88-4DA2-871A-60B932DB56E3", "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vos donn\u00e9es informatiques sont souvent dans les nuages! Mais \u00e0 qui appartiennent-elles, l\u00e0-haut? Sont-elles vraiment en s\u00e9curit\u00e9 sur ces serveurs lointains et qui d'autre que vous y a acc\u00e8s, via ces constellations de nuages? Les r\u00e9ponses de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit des technologies et du porte-parole de Swisscom, Christian Neuhaus, au micro de Xavier Bloch.\r\n\r\n* * Vos donn\u00e9es informatiques sont souvent dans les nuages! Mais \u00e0 qui appartiennent-elles, l\u00e0-haut? Sont-elles vraiment en s\u00e9curit\u00e9 sur ces serveurs lointains et qui d'autre que vous y a acc\u00e8s, via ces constellations de nuages? Les r\u00e9ponses de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit des technologies et du porte-parole de Swisscom, Christian Neuhaus, au micro de Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Vos donn\u00e9es informatiques sont souvent dans les nuages! Mais \u00e0 qui appartiennent-elles, l\u00e0-haut? Sont-elles vraiment en s\u00e9curit\u00e9 sur ces serveurs lointains et qui d'autre que vous y a acc\u00e8s, via ces constellations de nuages? Les r\u00e9ponses de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit des technologies et du porte-parole de Swisscom, Christian Neuhaus, au micro de Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Le cloud computing: pratique et vraiment s\u00fbr? / OEP_2017-09-08T08:51:45_sequence-2", "On en parle du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866112", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (10/15)", "id": "sound-D2AC7325-AA75-4C4E-BA60-BCFEFEBA06D7", "durationSec": 1621, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 08.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (10/15) / BIL_2017-09-08T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 08.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (10/15) / BIL_2017-09-08T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866079", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866079", "ece-8866078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires colombiennes (5/5) : Entretien avec Natalia Orozco, documentariste", "id": "sound-0F7D85C6-3AE6-4E11-A0F5-BDA4217B74F5", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 2146, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous retrouvons r\u00e9alisatrice Natalia Orozco, r\u00e9alisatrice du documentaire \" Colombie le silence des armes \", que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur la RTS Deux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Orozco, Natalia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-F2278FFA-D88C-494D-B8FE-A34299C90A8C", "durationSec": 484, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nOn commence avec une grande r\u00e9flexion ce matin sur les centres commerciaux, leur avenir et notre rapport aux courses.\r\nLes centres commerciaux, morts, vifs, ou repens\u00e9s, \u00e0 cause des achats en ligne. Le grand dossier de la NZZ dans son toujours excellent suppl\u00e9ment week-end. \r\nLe choix des photos: en une: une align\u00e9e de chariots, bien rang\u00e9s les uns dans les autres. Gris sur fond blanc. \r\nPour illustrer l'article: une grande photo du deuxi\u00e8me plus grand centre commercial de suisse, \u00e0 Ebikon dans le canton de Lucerne. Il va ouvrir en novembre. Et un autre clich\u00e9: la piscine du centre commercial Westside \u00e0 Berne.\r\nLe titre magnifique: Das verlorene Einkaufsparadies. Impossible de traduire l'efficacit\u00e9 des mots: le paradis perdu des achats. Le paradis des achats perdus. \r\nLa deuxi\u00e8me vie des centres commerciaux. In\u00e9vitable pour ne pas disparaitre. Parce que nous ne faisons plus les courses comme avant. \r\n*** Justement, La Libert\u00e9 s'est pench\u00e9e ce matin sur notre mani\u00e8re de faire les courses. \r\nCar figurez-vous que des ateliers de la Haute Ecole sp\u00e9cialis\u00e9e bernoise d\u00e9cryptent nos r\u00e9felxes de consommateurs. \r\nL'une des collaboratrice de l'\u00e9cole explique. \r\nNous achetons des produits consomm\u00e9s fr\u00e9quemment.\r\nDes produits \u00e0 prix raisonnable, compar\u00e9s \u00e0 une voiture ou une maison. En cons\u00e9quence, notre implication est g\u00e9n\u00e9ralement limit\u00e9e et  notre r\u00e9flexion r\u00e9duite. \r\n Et comme on parlait plus haut d'achats en ligne: la chercheuse a une conclusion tout \u00e0 fait int\u00e9ressante: si l'on est seul devant son ordinateur, au calme, on sera certainement plus efficace que dans un magasin. \r\n*** L'a\u00e9roport de Zurich va introduire la reconnaissance faciale dans son arsenal de contr\u00f4les cet automne. \r\nUne information qui d\u00e9bouche sur une grande page de r\u00e9flexion dans le Tages Anzeiger. \r\nElle a un titre un peu angoissant: \"Wir kennen euch\" \"Nous savons qui vous \u00eates\". \r\nCar il n'y a pas qu'\u00e0 l'a\u00e9roport, o\u00f9 notre visage va \u00eatre scrut\u00e9. La semaine prochaine Apple pr\u00e9sente son nouve i-Phone, dot\u00e9 de cette fameuse reconnaissance faciale. Depuis le mois d'ao\u00fbt, la police anti-terroriste allemande teste ce syst\u00e8me dans une gare \u00e0 Berlin. Bref. la reconnaissance faciale est partout, affirme, un peu inqui\u00e9tant, le Tagi. \r\nPour vous rassurer - ou pas - vous pouvez \u00e9ventuellement vous tourner vers l'Aargauerzeitung. Il y a une interview de la directrice de Microsoft suisse. R\u00e9sister ne sert \u00e0 rien dit-elle. Il faut de l'ouverture face \u00e0 ces \u00e9volutions, plut\u00f4t que de la peur. \r\n*** L'aide sociale attire les djihadistes en Suisse, affirme la Berner Zeitung. \r\nUne citation du sp\u00e9cialiste de la radicalisation Thomas Kessler. Il explique dans une grande interview au quotidien, que les islamistes profitent de notre syst\u00e8me social. \r\nUn syst\u00e8me qui leur donne du temps et de l'argent pour se consacrer \u00e0 leurs projets. La suisse devient ainsi une base logistique pour l'extr\u00eamisme. veut serrer la vis. Et plaide pour davantage de contr\u00f4les. Il critique aussi notre politique de s\u00e9curit\u00e9: trop de folklore et pas assez d'analyse. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral et le parlement d\u00e9pensent des sommes incroyables pour des camions miltiaires, qui n'apportent rien en terme de s\u00e9curit\u00e9. Nous sommes encore dans la logique de la seconde guerre mondiale. \r\n*** A qui profite \"Pr\u00e9voyance 2020\" ? La question pos\u00e9e par le Temps, en Une ce matin.\r\nLe journal propose des t\u00e9moigages. 4 personnes, de 4 g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.\r\nUne caissi\u00e8re de 50 ans, qui se demande, vu l'\u00e9volution de ses conditions de travail, si elle pourra conserver son emploi jusqu'\u00e0 65 ans. Un cadre de 52 ans veut bien travailler plus longtemps, mais encore faut-il que le march\u00e9 de l'emploi fasse une place aux seniore. \r\nEnfin, une juriste et un doctorant trentenaires ne se font gu\u00e8re d'illusion: il y aura bein d'autres r\u00e9formes avant leur propre retraite. \r\n*** 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve font preuve de p\u00e9dagogie, pour nous expliquer quels sont les 4 groupes d'influence dont d\u00e9pendra l'\u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral le 20 septembre.\r\nUne double page comme je les aime: p\u00e9dagogique, avec des chiffres, claire, bien mise en page. \r\nCes 4 groupes sont: 1. Le PDC et ses 43 voix. 2. Le conseil des Etats et ses 46 voix. 3. Les femmes, 72 voix et enfin 4. Les romands, 56 voix. \r\nOn nous explique aussi o\u00f9 les candidats devront aller chercher des voix: Ignazio Cassis du c\u00f4t\u00e9 du parti socialiste. Isabelle Moret et Pierre Maudet devront faire de l'oeil \u00e0 l'UDC. \r\n*** Pour terminer, Val\u00e9rie, vous nous emmenez au pays des clich\u00e9s...\r\nLes appenzellois sont petits, les bernois sont lents, les vaudois prennent leur temps, les valaisans on le coude plus l\u00e9ger que les autres...\r\nmais qu'en est-il des argoviens ?  d\u00e9cryptage de l'Aargauer Zeitung ce matin.\r\nils portent des chaussettes blanches - ils n'ont pas not\u00e9 le changement de tendance aussi vite que les autres.\r\nIls sont des dangers publics sur l'autoroute: pas plus que les autres, selon les statistiques. Mais avec les lettres AG sur leurs plaques, \u00e7a fait, en allemand: Achtung Gef\u00e4hr !\r\nEnfin, ils vivent  dans un champ de carottes. C'est vrai. Et le journal de rappler: il y a 35 mille personnes qui viennent au march\u00e9 aux carotte d'Aarau, le premier mercredi de novembre.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-08T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-08T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883552", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883552", "ece-8883526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Le premier navire solaire en activit\u00e9 en Amazonie", "id": "sound-EEADE856-290B-4BAC-8DDA-9F4C4B21C67E", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Mode avion - Le premier navire solaire en activit\u00e9 en Amazonie (MODE AVION 08.09 NAVIRE SOLAIRE AMAZONIE) 5h 55\r\nOn se met en MODE AVION sur La 1\u00e8re...\r\nles petites histoires du monde racont\u00e9es par nos correspondants \u00e0 l'\u00e9tranger\r\ndirection l'AMAZONIE...\r\na bord du premier  navire solaire ...en activit\u00e9 \r\ndans  le territoire des indiens Achuar, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re p\u00e9ruvienne...\r\nEric Samson nous y embarque\r\n  1'58''\r\nMODE AVION sign\u00e9 Eric Samson, notre corres en Equateur... \r\n\u00e0 retrouver en images sur notre site rtsinfo.ch\r\nLaurence Martin... cette r\u00e9gion de l'Amazonie p\u00e9ruvienne vs la connaissez tr\u00e8s bien...", "alternativeTitle": ["Mode avion - Le premier navire solaire en activit\u00e9 en Amazonie / LMA_2017-09-08T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Samson", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883492"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 08.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80F0A703-E55C-4C47-B9F2-57A498BB7002", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-08T07:35:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883640"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 08.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADBB28C4-7F58-427D-840E-B362385DB8DF", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2 / PNY_2017-09-08T10:10:00_rvd2", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-E94D0E3D-E4DD-484A-AB2B-ADAB4C975565", "durationSec": 1059, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: notre enqu\u00eate sur les filets de perches, le guichet consacr\u00e9 \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9, la vente de cosm\u00e9tiques qu'on fabrique soi-m\u00eame ou encore la mention \"garantie \u00e0 vie\".", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: notre enqu\u00eate sur les filets de perches, le guichet consacr\u00e9 \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9, la vente de cosm\u00e9tiques qu'on fabrique soi-m\u00eame ou encore la mention \"garantie \u00e0 vie\"."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-09-08T09:06:00_sequence-3", "On en parle du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866112", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lausanne stoppe ses fontaines pendant la nuit pour faire des \u00e9conomies", "id": "sound-77EBE6D1-B2C8-4C50-B980-254A297C858B", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les fontaines lausannoises seront \u00e9teintes durant la nuit afin de r\u00e9aliser des \u00e9conomies d'eau et d'\u00e9lectricit\u00e9. La ville adopte plusieurs mesures pour diminuer encore sa consommation d'eau.\r\n\r\n* * Lausanne stoppe ses fontaines pendant la nuit pour faire des \u00e9conomies  \r\nLa Ville de Lausanne veut \u00e9teindre ses fontaines durant la nuit. Le but est de r\u00e9aliser des \u00e9conomies d'eau et d'\u00e9lectricit\u00e9...plus globalement, la ville de Lausanne adopte plusieurs mesures pour diminuer encore sa consommation d'eau, Agathe Birden....\r\nDe 23 heures \u00e0 7 heures du matin, les robinet de 160 fontaines en ville de Lausanne pourraient \u00eatre ferm\u00e9s...des calculs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s. Cette extinction des fontaines durant la nuit devrait permettre d'\u00e9conomiser 100 mille m\u00e8tres cubes d'eau et 100 mille kilowattheures par ann\u00e9e. Et parce que c'est peut-\u00eatre un peu abstrait, 100 mille m\u00e8tres cubes d'eau, c'est la consommation annuelle en eau d'environ 400 personnes.\r\n***Comment la ville va proc\u00e9der pour \u00e9teindre les robinets de ses fontaines chaque nuit ?\r\nIl n'y aura \u00e9videment pas un agent derri\u00e8re chaque fontaine en train de regarder sa montre ! Des petits m\u00e9canismes automatiques vont \u00eatre install\u00e9s au fur et \u00e0 mesure sur les fontaines de la ville...pour autant que le conseil communal dise oui ! Il devrait se prononcer d'ici la fin de l'ann\u00e9e, et la Municipalit\u00e9 lausannoise esp\u00e8re que d'ici 5 ans, les 160 fontaines soient \u00e9quip\u00e9es de ces syst\u00e8mes d'extinction.\r\n**Ca va co\u00fbter cher \u00e0 la Ville de Lausanne ?\r\nL'installation en elle m\u00eame co\u00fbtera 800 mille francs, pris sur le fonds pour le d\u00e9veloppement durable...mais \u00e0 terme, la Municipalit\u00e9 est persuad\u00e9e qu'elle s'y retrouvera gr\u00e2ce aux \u00e9conomies en eau et en \u00e9lectricit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es ! \r\nLes campagnes de sensibilisation aupr\u00e8s de la popualtion sur la consommation d'eau seront \u00e9galement renforc\u00e9es, m\u00eame si de l'avis du Municipal Pierre Antoine Hildbrand, on ne pourra pas tellement descendre plus bas... en 1985, \u00e0 Lausanne, chaque personne utilisait plus de 400 litres d'eau par jour...aujourd'hui on en est \u00e0 250 litres.", "alternativeExcerpt": ["Les fontaines lausannoises seront \u00e9teintes durant la nuit afin de r\u00e9aliser des \u00e9conomies d'eau et d'\u00e9lectricit\u00e9. La ville adopte plusieurs mesures pour diminuer encore sa consommation d'eau."], "alternativeTitle": ["Lausanne stoppe ses fontaines pendant la nuit pour faire des \u00e9conomies / 12H30_2017-09-08T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902741.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sur les traces de l'occupation bernoise en Lavaux pour les journ\u00e9es du patrimoine", "id": "sound-D2BC2127-99E6-433E-8F8F-41606DEB650C", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Estoppey, gestionnaire du site\r\nLes Journ\u00e9es du patrimoine, ayant pour th\u00e8me \"Visiter des lieux de pouvoir\", auront lieu ce week-end. Elles proposent au programme des balades dans le vignoble de Lavaux sur les traces de l'occupation bernoise entre le 16e et 18e si\u00e8cle.\r\n\r\n* * Sur les traces de l'occupation bernoise en Lavaux pour les journ\u00e9es du patrimoine Visiter des lieux de pouvoir... c'est le th\u00e8me des journ\u00e9es du patrimoine organis\u00e9es ce week-end..\r\n Et dans le programme vaudois, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des ch\u00e2teaux et autres b\u00e2timents officiels, une proposition originale dans le vignoble de Lavaux. \r\nDes balades sur les traces de l'occupation bernoise, entre le 16e et le 18e si\u00e8cle.\r\n Des traces qui n'ont rien de discret, Simon Corthay...\r\nMAG 1/2\r\n*** On retrouve Emmanuel Estoppey... le gestiionnaire du site... \r\nMAG 2/2\r\n*** A Lavaux, deux balades sur les traces de l'occupation bernoise ce week-end, \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es du patrimoine. .. \r\nCe week-end aussi, la f\u00eate des 10 ans de l'inscription du site au patrimoine de l'Unesco!", "alternativeExcerpt": ["Les Journ\u00e9es du patrimoine, ayant pour th\u00e8me \"Visiter des lieux de pouvoir\", auront lieu ce week-end. Elles proposent au programme des balades dans le vignoble de Lavaux sur les traces de l'occupation bernoise entre le 16e et 18e si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["Sur les traces de l'occupation bernoise en Lavaux pour les journ\u00e9es du patrimoine / 12H30_2017-09-08T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902803.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mieux vaut en rire : Mieux vaut en rire - La r\u00e9forme des retraites", "id": "sound-639F5924-A1DF-469E-A8EB-4E4921921A6C", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dino Buzzati, \u00e9crivain;extrait du film \"Le Viager\" de Pierre Tchernia\r\nMieux vaut rire de la vieillesse car, quel que soit le r\u00e9sultat du vote le 24 septembre prochain, le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite semble d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9.\r\n\r\n* * Mieux vaut en rire - La r\u00e9forme des retraites 7h55 sur la Premi\u00e8re...\r\nComme tous les jours \u00e0 cette heure-ci, nous vous proposons un regard sur l'actuatli\u00e9.. REgard politique, scientifique, musical... \r\nEt le vendredi.. on va dire que c'est une regard d\u00e9cal\u00e9.. Avec J\u00e9rome Jeannin..\"Mieux vaut en rire.. \" Avec ce matin un sujet qui nous concerne tous: la r\u00e9forme des retraites.. \r\n  3'23'' (dialogue enregistr\u00e9 avec Romaine et J\u00e9r\u00f4me)\r\n((Si comme moi vous ne savez pas ce que vous aller voter le 24 septembre, votez Meury. SON 0'44''\r\nCe que Thierry Meury d\u00e9nonce par l'absurde, sous ses airs de misanthrope, c'est  le manque de solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations...\r\nEt si vous aimez l'humour noir, l'\u00e9crivain Dino Buzzati anticipe un monde encore plus cr\u00e9pusculaire dans sa nouvelle Chasseur de vieux...\r\nSON \r\nHeureusement, les vieux ont la peau dure. Et il leur arrive de prendre leur revanche... \r\nComme dans Le Viager de Pierre Tchernia.\r\nFilm dans lequel Michel Galabru tente de se d\u00e9barrasser de Michel Serraut, pour r\u00e9cuperer sa maison \u00e0 St-Tropez. Probl\u00e8me: le vieil homme p\u00eate la forme et finira par les enterrer tous...\r\nSON \r\nQuel que soit le r\u00e9sultat du vote, le 24, le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la  retraite semble d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9...\r\nLes Fran\u00e7ais ont v\u00e9cu \u00e7a en 2010, sous Sarkozy. L'imitateur St\u00e9phane David en a profit\u00e9 pour nous offrir cette parodie d'Yves Montand. (\u00e0 2'32'' parodie)\r\nSON ))", "alternativeExcerpt": ["Mieux vaut rire de la vieillesse car, quel que soit le r\u00e9sultat du vote le 24 septembre prochain, le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite semble d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9.", "Mieux vaut rire de la vieillesse car, quel que soit le r\u00e9sultat du vote le 24 septembre prochain, le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite semble d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9.", "Mieux vaut rire de la vieillesse car, quel que soit le r\u00e9sultat du vote le 24 septembre prochain, le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite semble d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9."], "alternativeTitle": ["Mieux vaut en rire - La r\u00e9forme des retraites", "Mieux vaut en rire - La r\u00e9forme des retraites / LME_2017-09-08T07:53:00_mieux-vaut-en-rire", "Mieux vaut en rire - La r\u00e9forme des retraites / LME_2017-09-08T07:53:00_mieux-vaut-en-rire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874790.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883540", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883540", "ece-8883515"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La campagne \u00e9lectorale allemande, un \"rendez-vous manqu\u00e9\" selon Frank A. Mayer", "id": "sound-BB0E1F1B-C9E4-4154-816C-465A0A199BFB", "durationSec": 534, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La campagne \u00e9lectorale allemande est plut\u00f4t terne. Si certains saluent cette s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, d'autres s'en d\u00e9solent. L'interview de Frank A. Meyer, chroniqueur \u00e0 l'hebdomadaire al\u00e9manique Sonntagsblick.\r\n\r\n* * La campagne \u00e9lectorale allemande, un \"rendez-vous manqu\u00e9\" selon Frank A. Mayer  \r\nFrank A Meyer, grand connaisseur de l'Allemagne, \u00e0 Berlin depuis . chroniqueur au SonntagsBlick\r\n-\tRegard sur la campagne . pas vraiment fascin\u00e9 ! qu'est-ce qui vous d\u00e9range tellement ?\r\n-\tMais Angela Merkel fait le job, l'Allemagne va bien ! un mot revient toujours : STABILIT\u00e9, qui peut \u00eatre contre cela ??\r\n-\tMonde d\u00e9stabilis\u00e9 par Trump, Poutine, Brexit, Cor\u00e9e du Nord, Erdohan (important ici) . Merkel est symbole de stabilit\u00e9, de calme, de sang-froid, de solidit\u00e9 ! \r\n-\tElle a tenu t\u00eate \u00e0 Trump, quand Macron l'invite \u00e0 Paris . elle joue juste ?\r\n-\tCertains observateurs affirment que les Allemands lui font tellement confiance que finalement ils se soucient assez peu de ce qu'elle dit dans cette campagne .\r\n-\tNe fait pas de promesses intenables . vous pr\u00e9f\u00e9rez les candidats qui promettent la lune et finissent toujours par d\u00e9cevoir parce qu'ils n'en font rien, jusqu'\u00e0 d\u00e9gouter les citoyens de la politique ?? \r\n-\tSchulz . le bon choix ?? vraiment ? que disent les insiders du SPD ici \u00e0 Berlin ?? \r\n-\tAbsence de grands th\u00e8mes !!\r\n-\tPas de personnalit\u00e9 alternative, si ce n'est Lindner du FDP ?\r\n-\tUn pays de coalitions, le pouvoir est partag\u00e9 . difficile d'avoir une vraie campagne dans ces conditions ! la GroKo a anesth\u00e9si\u00e9 les d\u00e9bats et la campagne !!\r\n-\tPas vraiment d'opposition \u00e0 Merkel, le SPD est dans la coalition, les Verts-AfD-FDP sont top faibles pour vraiment peser . est-ce un probl\u00e8me, ou chance ??\r\n-\tLes r\u00e9fugi\u00e9s : pas vraiment un th\u00e8me !! dingue !\r\n-\tR\u00e9fugi\u00e9s : l'effet d'un mini plan de relance ! 0.7% de croissance !\r\n-\tGr\u00e2ce \u00e0 Merkel, l'Allemagne retrouve une place dans le monde, disent ses supporters\r\n-\tTout va se jouer dans 4 ans ?? la rel\u00e8ve \u00e0 la CDU est-elle pr\u00eate ? que doit faire le SPD, entrer dans l'opposition ?? risque de d\u00e9stabilisation ?? le vrai combat \u00e9lectoral, ce sera en 2021 ??", "alternativeExcerpt": ["La campagne \u00e9lectorale allemande est plut\u00f4t terne. Si certains saluent cette s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, d'autres s'en d\u00e9solent. L'interview de Frank A. Meyer, chroniqueur \u00e0 l\u2019hebdomadaire al\u00e9manique Sonntagsblick."], "alternativeTitle": ["La campagne \u00e9lectorale allemande, un \"rendez-vous manqu\u00e9\" selon Frank A. Mayer / FOR_2017-09-08T18:04:00_developpement-3", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903890.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Editorialiste ", "name": "Meyer, Frank A.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale, acteur important en pr\u00e9vention des risques li\u00e9s aux ouragans", "id": "sound-75587310-9710-4228-96AB-3DA0DD4A7A69", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  James Douris, expert au D\u00e9partement des risques en cas de catastrophes\r\nL'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale (OMM) est l'un des acteurs importants de la pr\u00e9vention des risques li\u00e9s aux ouragans dans le monde. Elle conseille les Etats et les populations. Interview de James Douris, expert au D\u00e9partement des risques de catastrophes \u00e0 l'OMM.\r\n\r\n* * L'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale, acteur important en pr\u00e9vention des risques li\u00e9s aux ouragans Comment pr\u00e9venir les risques li\u00e9s aux ouragans... l'Organisation M\u00e9t\u00e9orologique mondiale est un des acteurs importants dans le monde, qui conseille les \u00e9tats et les populations.. Sylvie Lambelet vous avez joint ce matin un des experts de l'OMM...\r\nQuand on parle de pr\u00e9vention des risques de catastrophes naturelles.. il y a bien-s\u00fbr karine 2 temps...  sur le long terme, on pense bien s\u00fbr \u00e0 la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique.\r\nSur le court terme... James Douris, expert au D\u00e9partement des risques en cas de catastrophes explique ce que chaque individu... sur place peut faire:.\r\n MAG 1\r\nLes gouvernements peuvent \u00e9galement se pr\u00e9munir des risques en pr\u00e9parant les scenarios d'\u00e9vacutation de la population... pour cela il faut tr\u00e8s bien conna\u00eetre les zones \u00e0 risques... en Floride l'histoire a permis d'\u00e9laborer des cartes...\r\n MAG 2\r\nEnfin, Karine... sur un plus long terme... pour l'Organisation Mondiale de la M\u00e9t\u00e9orologie, le plus important dans la pr\u00e9vention c'est l'\u00e9ducation. On retrouve James Douris\r\n MAG 3 \r\n((C'est vraiment tr\u00e8s important que les enfants soient form\u00e9s aux risques. Il y a beaucoup de ph\u00e9nom\u00e8nes qui menacent les enfants : Que ce soient les vents violents, la foudre, les temp\u00eates, les ouragans, les temp\u00eates, .\r\nLes enfants doivent comprendre comment les identifier, et ce qu'il faut faire pour \u00e9viter des blessures, pour eux, leurs amis et leur famille.\r\nC'est tr\u00e8s tr\u00e8s important et c'est la base pour l'avenir. Quand nous \u00e9mettons des avertissements, ils doivent comprendre que faire et quelles actions entreprendre.))", "alternativeExcerpt": ["L'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale (OMM) est l'un des acteurs importants de la pr\u00e9vention des risques li\u00e9s aux ouragans dans le monde. Elle conseille les Etats et les populations. Interview de James Douris, expert au D\u00e9partement des risques de catastrophes \u00e0 l'OMM."], "alternativeTitle": ["L'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale, acteur important en pr\u00e9vention des risques li\u00e9s aux ouragans / 12H30_2017-09-08T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903071.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883564"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "L'autre info 08.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F4795ED-7B23-429F-A8D1-3F09E4CD6A3D", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'autre info / RVA3_2017-09-08T08:15:00_l-autre-info", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Histoire & num\u00e9rique", "id": "sound-B4823A79-4A06-499C-8BA7-406D68ED6FCA", "durationSec": 1600, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au croisement des nouvelles technologies et des sciences humaines, les \" humanit\u00e9s digitales \" prennent de plus en plus d'importance au sein de la recherche. Comment les technologies digitales peuvent-elles r\u00e9volutionner une science telle que l'histoire? Nous posons la question \u00e0 Martin Grandjean, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et porte-parole de l'association francophone des humanit\u00e9s num\u00e9riques \" Humanistica \".\r\n\r\n* * Au croisement des nouvelles technologies et des sciences humaines, les \" humanit\u00e9s digitales \" prennent de plus en plus d'importance au sein de la recherche. Comment les technologies digitales peuvent-elles r\u00e9volutionner une science telle que l'histoire? Nous posons la question \u00e0 Martin Grandjean, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et porte-parole de l'association francophone des humanit\u00e9s num\u00e9riques \" Humanistica \".", "alternativeTitle": ["Tribu du 08.09.2017", "Histoire & num\u00e9rique / TRI_2017-09-08T11:04:15_tribu", "Tribu du 08.09.2017", "Histoire & num\u00e9rique / TRI_2017-09-08T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Au croisement des nouvelles technologies et des sciences humaines, les \" humanit\u00e9s digitales \" prennent de plus en plus d\u02b9importance au sein de la recherche. Comment les technologies digitales peuvent-elles r\u00e9volutionner une science telle que l\u02b9histoire? Nous posons la question \u00e0 Martin Grandjean, chercheur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne et porte-parole de l\u02b9association francophone des humanit\u00e9s num\u00e9riques \" Humanistica \".", "Au croisement des nouvelles technologies et des sciences humaines, les \" humanit\u00e9s digitales \" prennent de plus en plus d\u02b9importance au sein de la recherche. Comment les technologies digitales peuvent-elles r\u00e9volutionner une science telle que l\u02b9histoire? Nous posons la question \u00e0 Martin Grandjean, chercheur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne et porte-parole de l\u02b9association francophone des humanit\u00e9s num\u00e9riques \" Humanistica \"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8879594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866042", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant UNIL / porte-parole de l'association francophone des humanit\u00e9s num\u00e9riques Humanistica, Historien", "name": "Grandjean, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866042", "ece-8866041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des obligations \"catastrophes\" pour couvrir les assureurs contre les d\u00e9g\u00e2ts naturels", "id": "sound-4A7472AF-31E3-43D8-8BB4-4093B6535B0D", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les nombreuses catastrophes naturelles r\u00e9centes laissent \u00e0 penser que le co\u00fbt des d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 venir augmentera. Les assureurs, alert\u00e9s, mettent en place des obligations \"catastrophes\" pour se couvrir contre ce type de risque.\r\n\r\n* * Des obligations \"catastrophes\" pour couvrir les assureurs contre les d\u00e9g\u00e2ts naturels  \r\nL'impact de ces s\u00e9ismes, ouragans et inondations \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition se fait ressentir jusque dans le monde financier... \r\nElles ont en effet donn\u00e9 naissance aux \"obligations catastrophes\", \u00e9mis notamment par des assureurs et des r\u00e9assureurs pour se couvrir contre ce type de risques dont le co\u00fbt est toujours plus \u00e9lev\u00e9.. \r\nOlivier Schorderet.. \r\nces produits ont aujour'dhui le vent en poupe.. \r\nCe sont les d\u00e9g\u00e2ts records -pour l'\u00e9poque- caus\u00e9s en ao\u00fbt 1992 par le cyclone Andrew aux Etats-Unis qui alertent les assureurs, conscients qu'il sera toujours plus difficile de couvrir les d\u00e9g\u00e2ts. Ils d\u00e9cident donc d'\u00e9mettre des obligations, qui rapporte un int\u00e9r\u00eat plus \u00e9lev\u00e9 que les produits traditionnels. De quoi s\u00e9duire les investisseurs. Et d'amener aux assureurs l'argent n\u00e9cessaire pour indemniser les victimes des catastrophes. Mais si une catastrophe justement se produit, l'investisseur, lui, risque de perdre sa mise. Aujourd'hui, les plus couvertes sont les ouragans am\u00e9ricains. Mais en 2006, la FIFA a \u00e9mis une obligation pour se couvrir en cas d'attaque terroriste sur le Mondial allemand. Et puisqu'on parle du Mexique, l'un des pays les plus vuln\u00e9rables face aux catastrophes naturelles, c'est le premier \u00e0 avoir lanc\u00e9 un telle obligation contre les risques de tremblement de terre. Si  trois quarts de ces \"cat bonds\", en anglais, servent \u00e0 couvrir les risques des pays riches, les pays en d\u00e9veloppement s'y mettent de plus en plus, soutenus notamment par la Banque mondiale. Reste que dix ans apr\u00e8s la derni\u00e8re crise financi\u00e8re, certains y voient les pr\u00e9misses d'un nouveau s\u00e9isme majeur. Avec potentiellement toujours plus de personnes priv\u00e9es, de banques et de fonds de pension amen\u00e9s \u00e0 voir partir en fum\u00e9e les rendements tant esp\u00e9r\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Les nombreuses catastrophes naturelles r\u00e9centes laissent \u00e0 penser que le co\u00fbt des d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 venir augmentera. Les assureurs, alert\u00e9s, mettent en place des obligations \"catastrophes\" pour se couvrir contre ce type de risque."], "alternativeTitle": ["Des obligations \"catastrophes\" pour couvrir les assureurs contre les d\u00e9g\u00e2ts naturels / 12H30_2017-09-08T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: la fourmi l\u00e9gionnaire", "id": "sound-BF100BEA-51A7-4674-92C8-4CAB67E853FC", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nUne deux ! Une deux ! Voici les formidables fourmis l\u00e9gionnaires. Vivant en Afrique et en Am\u00e9rique du Sud ces fourmis se d\u00e9placent avec leur reine. Mais quand cette derni\u00e8re doit pondre, elle organise rapidement un v\u00e9ritable bivouac. Pour nourrir la reine, les fourmis organisent de v\u00e9ritable parties de chasses. \r\nZoom sur un insecte qui n'a pas peur des kilom\u00e8tres. \r\nPhoto: Fourmis l\u00e9gionnaires (Dorylus) \r\nCr\u00e9dits: Feathercollector / Fotolia", "alternativeExcerpt": ["Une deux ! Une deux ! Voici les formidables fourmis l\u00e9gionnaires. Vivant en Afrique et en Am\u00e9rique du Sud ces fourmis se d\u00e9placent avec leur reine. Mais quand cette derni\u00e8re doit pondre, elle organise rapidement un v\u00e9ritable bivouac. Pour nourrir la reine, les fourmis organisent de v\u00e9ritable parties de chasses. \nZoom sur un insecte qui n\u02b9a pas peur des kilom\u00e8tres. \nPhoto: Fourmis l\u00e9gionnaires (Dorylus) \nCr\u00e9dits: Feathercollector / Fotolia"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: la fourmi l\u00e9gionnaire / ALA_2017-09-08T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-la-fourmi-legio", "A l'abordage du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Sonia Kronlund, r\u00e9alisatrice", "id": "sound-D4F62D86-2783-4BB9-8A29-242D7670A677", "durationSec": 2493, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sonia Kronlund a collabor\u00e9 \u00e0 l'\u00e9criture de nombreux sc\u00e9narios, r\u00e9alis\u00e9 des documentaires et dirig\u00e9 plusieurs collections pour la t\u00e9l\u00e9vision. Pour des raisons inexpliqu\u00e9es, elle s'est prise d'int\u00e9r\u00eat pour l'Iran et l'Afghanistan, o\u00f9 elle voyage depuis une quinzaine d'ann\u00e9es. Elle sort aujourd'hui \"Nothingwood\", son premier long-m\u00e9trage en tant que r\u00e9alisatrice.\r\nSonia Kronlund est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Sonia Kronlund a collabor\u00e9 \u00e0 l'\u00e9criture de nombreux sc\u00e9narios, r\u00e9alis\u00e9 des documentaires et dirig\u00e9 plusieurs collections pour la t\u00e9l\u00e9vision. Pour des raisons inexpliqu\u00e9es, elle s'est prise d'int\u00e9r\u00eat pour l'Iran et l\u02b9Afghanistan, o\u00f9 elle voyage depuis une quinzaine d'ann\u00e9es. Elle sort aujourd'hui \"Nothingwood\", son premier long-m\u00e9trage en tant que r\u00e9alisatrice.\n\nSonia Kronlund est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Sonia Kronlund, r\u00e9alisatrice / VER_2017-09-08T16:30:45_l-invitee-sonia-kronlund-realisatrice", "Vertigo du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898392.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866126", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux destin\u00e9 \u00e0 augmenter", "id": "sound-C205A853-8F4B-41A2-8328-FD52D2BF96B9", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux progressera encore in\u00e9vitablement \u00e0 l'avenir. Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9menne, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et \u00e0 Science-Po Paris, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique environnementale.\r\n\r\n* * Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux progressera encore in\u00e9vitablement \u00e0 l'avenir. Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9menne, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et \u00e0 Science-Po Paris, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique environnementale.", "alternativeExcerpt": ["Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux progressera encore in\u00e9vitablement \u00e0 l'avenir. Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9menne, chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et \u00e0 Science-Po Paris, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique environnementale."], "alternativeTitle": ["Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux destin\u00e9 \u00e0 augmenter / TUM_2017-09-08T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8072279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Berlin, ville de tous les possibles pour les artistes?", "id": "sound-91A369F8-CBE3-4E64-ACA7-E691544B397C", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Theiler, Marie-Catherine;Mettler, Yves\r\nBerlin a la r\u00e9putation d'\u00eatre la ville de tous les possibles pour les artistes. De nombreux Suisses y viennent s'installer chaque ann\u00e9e. D\u00e9bat entre deux artistes suisses, Yves Mettler, install\u00e9 \u00e0 Berlin depuis 2005 et Marie-Catherine Theilier, vivant \u00e0 Berlin depuis 2008.\r\n\r\n* * Berlin, ville de tous les possibles pour les artistes?  \r\n18h48 - table finale \r\n*** Et pour terminer ce Forum, on va s'int\u00e9resser \u00e0 Berlin. La ville. Une ville en profonde mutation depuis la r\u00e9unification de l'Allemagne. Et \u00e7a ne se traduit pas seulement dans l'architecture et les b\u00e2timents ultra-modernes qui ont pouss\u00e9 sur ce qui \u00e9tait auparavant le no man's land entre l'Est et l'Ouest. \r\nUne ville qui agit comme un aimant pour beaucoup d'europ\u00e9ens, attir\u00e9s par la vie berlinoise que l'on dit douce, et les possibilit\u00e9s qu'offre cette ville. en tout cas sur le papier. \r\nBeaucoup d'artistes sont venus s'installer ici, beaucoup de suisses. \r\nBerlin, ville de tous les possibles, fantasme ou r\u00e9alit\u00e9, c'est ce qu'on va voir avec 2 invit\u00e9s.\r\nYves Mettler, artiste, de Gen\u00e8ve, \u00e0 Berlin depuis 2005\r\n-\tBerlin, il y a 15 ans, paradis pour les cr\u00e9ateurs, capitale compl\u00e8tement hors des codes habituels . et aujourd'hui\u00a0? tout s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, ville sous pression\u00a0? \r\n-\tPourquoi ca a chang\u00e9 (mondial 2006)\r\n-\tLes jeunes rentrent en suisse\r\n-\tL'int\u00e9gration\u00a0; l'engagement des expats dans la vie locale\r\n-\tToujours plus cher\u00a0?? \r\n-\tSans le soutien de Pro Helvetia, ou seriez-vous\u00a0??\r\nMarie-Catherine Theiler, originaire de Suisse centrale, arriv\u00e9e \u00e0 Berlin il y a 9 ans, \u00e0 la faveur d'une bourse d'artiste. active dans le cin\u00e9ma\r\n-\t\u00c7a a chang\u00e9 Berlin\u00a0?\r\n-\tInt\u00e9gration dans la vie locale\u00a0?\r\n-\tPlus facile quand on vient de suisse al\u00e9manique\u00a0?\r\n-\tPas d'argent \u00e0 Berlin.\r\n-\tPourquoi continue d'attirer des artistes alors\u00a0?? \r\n-\tRecommenderiez-vous \u00e0 des artistes suisses\u00a0de venir ici\u00a0?\r\nEt Blandine Milcent est \u00e9galement avec nous. depuis 25 ans. venez de France. \r\nSoci\u00e9t\u00e9\r\nYves Mettler, artiste, de Gen\u00e8ve, \u00e0 Berlin depuis 2005\r\n-\tBerlin, il y a 15 ans, paradis pour les cr\u00e9ateurs, capitale compl\u00e8tement hors des codes habituels . et aujourd'hui ? tout s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, ville sous pression ? \r\n-\tPourquoi ca a chang\u00e9 (mondial 2006)\r\n-\tLes jeunes rentrent en suisse\r\n-\tL'int\u00e9gration ; l'engagement des expats dans la vie locale\r\n-\tToujours plus cher ?? \r\n-\tSans le soutien de Pro Helvetia, ou seriez-vous ??", "alternativeExcerpt": ["Berlin a la r\u00e9putation d'\u00eatre la ville de tous les possibles pour les artistes. De nombreux Suisses y viennent s'installer chaque ann\u00e9e. D\u00e9bat entre deux artistes suisses, Yves Mettler, install\u00e9 \u00e0 Berlin depuis 2005 et Marie-Catherine Theilier, vivant \u00e0 Berlin depuis 2008."], "alternativeTitle": ["Berlin, ville de tous les possibles pour les artistes? / FOR_2017-09-08T18:14:00_developpement-8", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903887.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883579"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Le jeu princier de Nikolai Lugansky", "id": "sound-744AE50F-4DEF-43CC-A7A7-FF36A4653689", "durationSec": 2194, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nRencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l'un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l'un des grands repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole russe.", "alternativeExcerpt": ["Rencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u02b9un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l\u02b9un des grands repr\u00e9sentants de l\u02b9\u00e9cole russe.", "Rencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u02b9un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l\u02b9un des grands repr\u00e9sentants de l\u02b9\u00e9cole russe.", "Rencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u02b9un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l\u02b9un des grands repr\u00e9sentants de l\u02b9\u00e9cole russe."], "alternativeTitle": ["Le jeu princier de Nikolai Lugansky", "Le jeu princier de Nikolai Lugansky / VSS_2017-09-08T10:10:07_versus-ecouter", "Le jeu princier de Nikolai Lugansky / VSS_2017-09-08T10:10:07_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865978", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865978", "ece-8865974"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Serge Jacquet, citadin proche des animaux, \u00e9voque l\u2019\u00e9tonnant processus de domestication des renards en Suisse romande", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-921C7650-F0F5-4648-98A6-E11F407EA34A", "durationSec": 304, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["renard"], "alternativeExcerpt": ["Serge Jacquet, citadin proche des animaux, \u00e9voque l\u2019\u00e9tonnant processus de domestication des renards en Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Le renard s\u2019invite en ville / RVA3_2017-09-08T07:20:00_26-minutes-plus-tot", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Appel pour un renouvellement de la Loi sur l'aide aux victimes", "id": "sound-91E9E673-F02B-443D-A4C6-8A4425A4C6EB", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nouvelles mesures doivent \u00eatre mises en place dans la Loi sur l'aide aux victimes (LAVI), entr\u00e9e en vigueur il y a 25 ans, estiment les autorit\u00e9s politiques, judiciaires et la soci\u00e9t\u00e9 civile suisse. R\u00e9unis en conf\u00e9rence vendredi, tous les acteurs ont pr\u00f4n\u00e9 une r\u00e9vision de la LAVI.\r\n\r\n* * Appel pour un renouvellement de la Loi sur l'aide aux victimes  \r\nAgressions sexuelles, violences domestiques... autant d'actes dont les victimes sont prot\u00e9g\u00e9es ici en Suisse par une loi sp\u00e9cifique... la LAVI... A l'heure du bilan 25 ans apr\u00e8s son entr\u00e9e en vigueur, autorit\u00e9s politiques et judiciaires, la soci\u00e9t\u00e9 civile aussi, tous l'ont reconnu aujourd'hui dans le cadre d'une conf\u00e9rence: cette loi doit \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e...Oui mais comment? La Suisse planche sur toute une s\u00e9rie de nouvelles mesures, Marc Menichini.\r\n**\r\nEt puis Marc on le sait, Simonetta Sommaruga s'est toujours montr\u00e9e tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l'option du bracelet \u00e9lectronique... \r\n**\r\nSON 1'06'' LANCE DEPUIS BERNE\r\n**\r\nMarc on l'entend toute une s\u00e9rie de mesures...accueillies comment par les milieux concern\u00e9s...", "alternativeExcerpt": ["De nouvelles mesures doivent \u00eatre mises en place dans la Loi sur l'aide aux victimes (LAVI), entr\u00e9e en vigueur il y a 25 ans, estiment les autorit\u00e9s politiques, judiciaires et la soci\u00e9t\u00e9 civile suisse. R\u00e9unis en conf\u00e9rence vendredi, tous les acteurs ont pr\u00f4n\u00e9 une r\u00e9vision de la LAVI."], "alternativeTitle": ["Appel pour un renouvellement de la Loi sur l'aide aux victimes / FOR_2017-09-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Carrousel.", "id": "sound-288CC4D3-2759-4AC6-9AEB-9DAA53C76F8D", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carrousel.\r\nLive de Long John Brothers.\r\nIndochine\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:37-19:30:11 / * Carrousel.\r\nLive de Long John Brothers.\r\nIndochine", "alternativeTitle": ["Paradiso du 08.09.2017", "Paradiso du 08.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-08T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-09-08T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Carrousel.\nLive de Long John Brothers.\nIndochine", "Carrousel.\nLive de Long John Brothers.\nIndochine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866054", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866054", "ece-8866053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des morts et une alerte au tsunami apr\u00e8s un s\u00e9isme de 8,2 au Mexique", "id": "sound-F6A78379-3901-4CA1-BD51-9405FFDE0E55", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un tr\u00e8s violent s\u00e9isme d'une magnitude de 8,2 a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 jeudi au sud du Mexique, dans l'oc\u00e9an Pacifique. Un premier bilan du gouvernement fait \u00e9tat d'au moins quinze morts, alors qu'une alerte au tsunami a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9.\r\n\r\n* * Des morts et une alerte au tsunami apr\u00e8s un s\u00e9isme de 8,2 au Mexique  \r\nLa panique cette nuit au Mexique.. \r\nla terre a trembl\u00e9... sur la c\u00f4te pacifique .. . \r\nUn s\u00e9isme de magnitude sans pr\u00e9c\u00e9dent.. pour le pays.. \r\nUne alerte tsunami a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e.. \r\nOn craint des vagues de plus de 4 m\u00e8tres.. \r\nAlain FRanco.. vous faites le r\u00e9cit des \u00e9v\u00e9nements... \r\nDIRECT\r\nC'est la nuit \u00e0 Mexico o\u00f9, selon les t\u00e9moignages, les habitants h\u00e9sitent entre rentrer chez eux et rester dehors, par crainte d'une violente r\u00e9plique... \r\nIl faut dire que le s\u00e9isme dont l'\u00e9picentre se situe \u00e0 nonante kilom\u00e8tres au large de la cote sud du Mexique a atteint des sommets\u00a0: 8,1 sur l'\u00e9chelle de Richter...\r\n Selon le pr\u00e9sident Enrique Pena Nieto il est le plus violent dans le pays depuis un si\u00e8cle...\r\nLes t\u00e9moins parlent d'une secousse qui leur a sembl\u00e9 durer \u00e9ternellement. Surtout, il a \u00e9t\u00e9 suivi de nombreuses r\u00e9pliques dont 5 entre 5 et 5,7 sur la m\u00eame \u00e9chelle.\r\nLe s\u00e9isme est donc apparemment plus important que celui de 1985, qui avait fait 10\u00a0000 victimes, 30\u00a0000 bless\u00e9s, et occasionn\u00e9 de tr\u00e8s lourds dommages \u00e0 Mexico.\r\nMais pour l'instant, on ne parle que de six morts, et d'immeubles atteints ou \u00e9croul\u00e9s au sud.\r\n Les autorit\u00e9s v\u00e9rifient aussi l'\u00e9tat des infrastructures\r\n. Les pannes de courant \u00e9lectrique ont concern\u00e9 un million de personnes, mais l'\u00e9lectricit\u00e9 revient petit \u00e0 petit...\r\nPour l'instant, donc, \u00e0 priori, plus de peur que de mal dans un Mexique menac\u00e9 par un autre \u00e9v\u00e8nement naturel majeur\u00a0: l'ouragan Katia, proche de sa c\u00f4t\u00e9 est.", "alternativeExcerpt": ["Un tr\u00e8s violent s\u00e9isme d'une magnitude de 8,2 a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 jeudi au sud du Mexique, dans l'oc\u00e9an Pacifique. Un premier bilan du gouvernement fait \u00e9tat d'au moins quinze morts, alors qu'une alerte au tsunami a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9."], "alternativeTitle": ["Des morts et une alerte au tsunami apr\u00e8s un s\u00e9isme de 8,2 au Mexique / 12H30_2017-09-08T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903101.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Une \u00e9tude rel\u00e8ve les conduites inappropri\u00e9es des joueurs de rugby n\u00e9o-z\u00e9landais", "id": "sound-548F9025-29D0-4CD8-B73A-7F2A3E24E1DB", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Katrin beck, pr\u00e9sidente de la New Zealand Low Society\r\n\r\n\r\n* * L'instant sport - Une \u00e9tude rel\u00e8ve les conduites inappropri\u00e9es des joueurs de rugby n\u00e9o-z\u00e9landais (L'INSTANT SPORT 08.09 RUGBY) 6HXXX\r\nc'est L'INSTANT SPORT\r\navec un rapport qui agite le monde du ballon ovale...\r\nau pays ou le pays rugby est roi... la NOUVELLE ZELANDE\r\nL'usage de l'alcool chez  les ALL BLACKS... et leurs comportements envers les femmes posent probl\u00e8me...conclue\r\nce rapport... qui propose 100 recommandations \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration n\u00e9o-zelendaise... \r\nCelle-ci demande du temps ! \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  1'40''", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Une \u00e9tude rel\u00e8ve les conduites inappropri\u00e9es des joueurs de rugby n\u00e9o-z\u00e9landais / LMA_2017-09-08T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires colombiennes (5/5)", "id": "sound-A2EF7248-DBBF-4CC1-BA4F-30E7D626A797", "durationSec": 1869, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la violence \u00e0 l'incertitude - Couche apr\u00e8s couche\r\nNous retrouvons la r\u00e9alisatrice Natalia Orozco, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Colombie le silence des armes\", que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 10 septembre \u00e0 21h05 sur RTS Deux.\r\n\r\n* * Nous retrouvons la r\u00e9alisatrice Natalia Orozco, r\u00e9alisatrice du documentaire Colombie le silence des armes, que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 10 septembre \u00e0 21h05 sur RTS Deux.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 08.09.2017", "Histoire vivante du 08.09.2017", "Histoires colombiennes (5/5) / HV_2017-09-08T13:30:00_histoire-vivante", "Histoires colombiennes (5/5) / HV_2017-09-08T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["De la violence \u00e0 l'incertitude - Couche apr\u00e8s couche\nNous retrouvons la r\u00e9alisatrice Natalia Orozco, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Colombie le silence des armes\", que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 10 septembre \u00e0 21h05 sur RTS Deux.", "De la violence \u00e0 l'incertitude - Couche apr\u00e8s couche\nNous retrouvons la r\u00e9alisatrice Natalia Orozco, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Colombie le silence des armes\", que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 10 septembre \u00e0 21h05 sur RTS Deux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866045", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866045", "ece-8866044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Cenni Najy, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne et collaborateur au think tank Foraus", "id": "sound-1CE8FB28-6B96-4258-895D-E563ABAF38ED", "durationSec": 310, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pereira, Tania;Carrard, No\u00e9mie\r\nEmmanuel Macron a plaid\u00e9 jeudi \u00e0 Ath\u00e8nes pour une r\u00e9forme de la zone euro, il a notamment appel\u00e9 \u00e0 \"refonder l'Europe\". Interview de Cenni Najy, enseignant, chercheur et analyste politique, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et collaborateur au think tank Foraus.\r\n\r\n* * Cenni Najy, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne et collaborateur au think tank Foraus  CENNI NAJY, en direct du studio de gen\u00e8ve / natel ** 10 \r\nAccueilli d\u00e8s 7h par Tania Pereira ** 67  / technique No\u00e9mie Carrard  ** 04 \r\n7h18 sur la Premi\u00e8re.. \r\nDans un instant Alter Eco.. \r\nMais tout de suite on s'arr\u00eate sur le discours d'Emmanuel Macron hier \u00e0 Ath\u00e8nes..\r\nDans un d\u00e9cor hautement symbolique - avec l'Acropole en toile de fond -  le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a plaid\u00e9 pour une \"refondation d\u00e9mocratique\" de l'Europe.. il veut davantage de solidarit\u00e9 entre ses membres et d\u00e9mocratiser les institutions.. \r\nIl veut r\u00e9former la zone euro \u00e9galement.. \r\nBonjour Tch\u00e9ni Naji.. \r\nVous etes enseignant, chercheur et  sp\u00e9cialiste de l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.. \r\nVous collaborez aussi au Think tank foraus\r\n**Beaucoup de symboles pour ce discours...   Il a appel\u00e9 \u00e0 restaurer \"la souverainet\u00e9, la d\u00e9mocratie, la confiance\", notamment par des r\u00e9formes.. \r\nIl y a selon vos du nouveau, du concret.. ou c'est juste un tr\u00e8s beau discours au pied de l'Acropole? \r\n- il veut lancer une vaste consultation des peuples europ\u00e9ens.. pas tr\u00e8s claire encore... un \"d\u00e9bat d\u00e9lib\u00e9ratif\".. \r\non voit l'id\u00e9e, rapprocher l'europe et ses citoyens.. \r\nMais on voit moins bien la m\u00e9thode? \r\n- \u00e7a veut dire faire voter les peuples? on sait que les europ\u00e9ens n'aiment pas les referendums.. \r\n**Il s'est f\u00e2ch\u00e9 avec les Polonais sur la question des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s et de la solidarit\u00e9 sur la crise migratoire.. il a fach\u00e9 l'Italie aussi sur des questions migratoires.. en discutant avec les lybiens.. Il divise au sein de l'Union, il joue aussi en solo.. \r\n**La Pologne au ban de l'UE par ses partenaires, la Hongrie de Orban sur le m\u00eame chemin, le Brexit : comment va l'UE ?\r\n----- \r\n**.Emmanuel Macron a plaider pour la r\u00e9forme de la zones euros...  Pour am\u00e9liorer la gouvernance, il veut notamment un ministre des finances, c'est r\u00e9aliste? \r\n- il veut que l'Europe retrouve sa souveraintent sur l'\u00e9conomie... Se distancer du FMI.... \r\n\"retrouver le sel de la zone euro, inventer une gouvernance forte, un budget de la zone euro, un responsable ex\u00e9cutif et un Parlement pour cette derni\u00e8re\"\r\nUn peu de populisme europ\u00e9en?C'est de l' Europe d'abord? \r\n** une annonce depuis la Gr\u00e8ce.. La aussi on est dans les symboles...\r\n**On est dans le voeu pieux... dans la th\u00e9orie...  ou ces propositions ont-elles une chance de s\u00e9duire l'Allemagne et ses supporters? \r\n** En cas de victoire aux \u00e9lections, Merkel sera-t-elle dispos\u00e9e \u00e0 ouvrer aux r\u00e9formes que Paris propose ? Et surtout sur la question de la solidarit\u00e9 (aller vers des \u00ab obligations de la zone euro \u00bb ?)\r\n--------------------------------------------------\r\nMacron a jou\u00e9 avec tous les symboles, discours solennel, face au Parth\u00e9non - symbole de la d\u00e9mocratie, avec Tsipras \u00e0 c\u00f4t\u00e9, dans cette Gr\u00e8ce qui a tellement \u00e9t\u00e9 le parent pauvre de l'Europe, utilise des mots super forts. et tout le monde s'en fout \r\n- \u00ab La France de Macron, un alli\u00e9 pour la Suisse ? \u00bb s'interrogeait r\u00e9cemment Alexandre Biedermann, le vice-pr\u00e9sident du thnik tank Forhaus dans les colonnes du Temps. Votre avis ?", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron a plaid\u00e9 jeudi \u00e0 Ath\u00e8nes pour une r\u00e9forme de la zone euro, il a notamment appel\u00e9 \u00e0 \"refonder l'Europe\". Interview de Cenni Najy, enseignant, chercheur et analyste politique, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et collaborateur au think tank Foraus."], "alternativeTitle": ["Cenni Najy, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne et collaborateur au think tank Foraus / LME_2017-09-08T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8369156.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883528", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Uni Ge et directeur du programme de Foraus", "name": "Najy, Cenni", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883512"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (5/5) : Patrimoine num\u00e9ris\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8534A81C-BEF7-4758-85C9-16AFD05A0939", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "num\u00e9risation"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Depuis 2010, la Convention de l'UNESCO pour la sauvegarde du Patrimoine immat\u00e9riel se pr\u00e9occupe de transmettre num\u00e9riquement les savoirs, pratiques et recettes les plus menac\u00e9s par les changements sociaux. De plus, elle r\u00e9pertorie dans plusieurs pays les biens immat\u00e9riels qui se portent bien, comme le chant choral ou la fondue en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Patrimoine num\u00e9ris\u00e9:\n\nDepuis 2010, la Convention de l\u2019UNESCO pour la sauvegarde du Patrimoine immat\u00e9riel se pr\u00e9occupe de transmettre num\u00e9riquement les savoirs, pratiques et recettes les plus menac\u00e9s par les changements sociaux. De plus, elle r\u00e9pertorie dans plusieurs pays les biens immat\u00e9riels qui se portent bien, comme le chant choral ou la fondue en Suisse. Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Patrimoine num\u00e9ris\u00e9:\n\nDepuis 2010, la Convention de l\u2019UNESCO pour la sauvegarde du Patrimoine immat\u00e9riel se pr\u00e9occupe de transmettre num\u00e9riquement les savoirs, pratiques et recettes les plus menac\u00e9s par les changements sociaux. De plus, elle r\u00e9pertorie dans plusieurs pays les biens immat\u00e9riels qui se portent bien, comme le chant choral ou la fondue en Suisse. Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Patrimoine num\u00e9ris\u00e9:\n\nDepuis 2010, la Convention de l\u2019UNESCO pour la sauvegarde du Patrimoine immat\u00e9riel se pr\u00e9occupe de transmettre num\u00e9riquement les savoirs, pratiques et recettes les plus menac\u00e9s par les changements sociaux. De plus, elle r\u00e9pertorie dans plusieurs pays les biens immat\u00e9riels qui se portent bien, comme le chant choral ou la fondue en Suisse. Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (5/5)", "Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (5/5) / MAT_2017-09-08T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (5/5) / MAT_2017-09-08T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8890733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865918", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865918", "ece-8865916"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"Barbara\" de Mathieu Amalric. - 2.Arts visuels: \"Mix & Remix Burki vous nous manquez.\" \u00e0 la maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges. - 3.S\u00e9rie: \"Ozark\" de Bill Dubuque et Mark Williams. - 4.Cin\u00e9ma: \"Patti Cake$\" de Geremy Jasper. - 5.Arts visuels: Triennale d'art contemporain Valais/Wallis 2017 au Relais autoroutier du Saint-Bernard. - 6.S\u00e9rie: \"Game of Thrones\" de David Benioff et D. B. Weiss", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-EB10611B-1B61-48CC-B466-934CC9763797", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "critique cin\u00e9matographique", "exposition d'art", "critique d'art", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\r\n- Deux s\u00e9ries, par Emillie Jendly et Christophe Schenk\r\n- Deux expos, par Florence Grivel et Samuel Schellenberg \r\n- Deux films, par Aim\u00e9e Papageorgiou et Antoine Duplan", "alternativeTitle": ["Culture au point du 08.09.2017", "Culture au point / CUP_2017-09-08T12:06:00_culture-au-point", "Cin\u00e9ma: \"Barbara\" de Mathieu Amalric / CUP_2017-09-08T12:06:00_cinema-barbara-de-mathieu-amalric", "Culture au point du 08.09.2017", "S\u00e9rie: \"Game of Thrones\" de David Benioff et D. B. Weiss / CUP_2017-09-08T12:06:00_serie-game-of-thrones-de-david-benioff-e", "Arts visuels: Triennale d\u02b9art contemporain Valais/Wallis 2017 au Relais autoroutier du Saint-Bernard / CUP_2017-09-08T12:06:00_arts-visuels-triennale-d-art-contemporai", "Cin\u00e9ma: \"Patti Cake$\" de Geremy Jasper / CUP_2017-09-08T12:06:00_cinema-patti-cake-de-geremy-jasper", "S\u00e9rie: \"Ozark\" de Bill Dubuque et Mark Williams / CUP_2017-09-08T12:06:00_serie-ozark-de-bill-dubuque-et-mark-will", "Arts visuels: \"Mix & Remix Burki vous nous manquez\u2026\" \u00e0 la maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges / CUP_2017-09-08T12:06:00_arts-visuels-mix-remix-burki-vous-nous-m", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-09-08T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-09-08T12:06:00_sequence-7", "Culture au point / CUP_2017-09-08T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux s\u00e9ries, par Emillie Jendly et Christophe Schenk\n- Deux expos, par Florence Grivel et Samuel Schellenberg \n- Deux films, par Aim\u00e9e Papageorgiou et Antoine Duplan", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux s\u00e9ries, par Emillie Jendly et Christophe Schenk\n- Deux expos, par Florence Grivel et Samuel Schellenberg \n- Deux films, par Aim\u00e9e Papageorgiou et Antoine Duplan"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865951", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste, conseill\u00e8re en communication, Chroniqueuse S\u00e9rie", "name": "Jendly, Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, journaliste, Critique s\u00e9rie", "name": "Schenk, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma, Critique cin\u00e9ma", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Critique cin\u00e9ma", "name": "Papageorgiou, Aim\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, Chroniqueuse Arts Visuels", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste  Le Courrier, Critique Arts visuels", "name": "Schellenberg, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865951", "ece-8865950"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Eva Ionesco, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Innocence\" (Ed. Grasset, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-AE687599-BA28-4B8A-859F-42D51F005F79", "durationSec": 2101, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ionesco, Eva"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Et si c'\u00e9tait le p\u00e8re, ce quasi inconnu, au pass\u00e9 d'espion ou de nazi, qui \u00e9tait au cour du premier roman d'Eva Ionesco? De l'auteure, on conna\u00eet bien s\u00fbr l'enfance d\u00e9vast\u00e9e, surexpos\u00e9e, par une m\u00e8re photographe et perverse, demeur\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre pour ses photos tr\u00e8s (trop) crues, Irina Ionesco. Elle est \u00e9videmment omnipr\u00e9sente au fil des pages de ce premier roman largement autobiographique, brillant et souple, tirant parfois vers l'onirisme et le burlesque. Mais c'est de lui, de ce p\u00e8re absent, dont il est ici avant tout question. Une qu\u00eate presque mystique, une raison de vivre, qui sauve cette fillette de l'emprise maternelle destructrice. Et une question, lancinante, impr\u00e8gne le livre: comment grandir lorsque l'on a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 enfant?", "alternativeExcerpt": ["Et si c\u02b9\u00e9tait le p\u00e8re, ce quasi inconnu, au pass\u00e9 d\u02b9espion ou de nazi, qui \u00e9tait au c\u0153ur du premier roman d\u02b9Eva Ionesco? De l\u02b9auteure, on conna\u00eet bien s\u00fbr l\u02b9enfance d\u00e9vast\u00e9e, surexpos\u00e9e, par une m\u00e8re photographe et perverse, demeur\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre pour ses photos tr\u00e8s (trop) crues, Irina Ionesco. Elle est \u00e9videmment omnipr\u00e9sente au fil des pages de ce premier roman largement autobiographique, brillant et souple, tirant parfois vers l\u02b9onirisme et le burlesque. Mais c\u02b9est de lui, de ce p\u00e8re absent, dont il est ici avant tout question. Une qu\u00eate presque mystique, une raison de vivre, qui sauve cette fillette de l\u02b9emprise maternelle destructrice. Et une question, lancinante, impr\u00e8gne le livre: comment grandir lorsque l'on a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 enfant? \n\nPar: Linn Levy \nA lire: Eva Ionesco: \"Innocence\", Editions Grasset", "Et si c\u02b9\u00e9tait le p\u00e8re, ce quasi inconnu, au pass\u00e9 d\u02b9espion ou de nazi, qui \u00e9tait au c\u0153ur du premier roman d\u02b9Eva Ionesco? De l\u02b9auteure, on conna\u00eet bien s\u00fbr l\u02b9enfance d\u00e9vast\u00e9e, surexpos\u00e9e, par une m\u00e8re photographe et perverse, demeur\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre pour ses photos tr\u00e8s (trop) crues, Irina Ionesco. Elle est \u00e9videmment omnipr\u00e9sente au fil des pages de ce premier roman largement autobiographique, brillant et souple, tirant parfois vers l\u02b9onirisme et le burlesque. Mais c\u02b9est de lui, de ce p\u00e8re absent, dont il est ici avant tout question. Une qu\u00eate presque mystique, une raison de vivre, qui sauve cette fillette de l\u02b9emprise maternelle destructrice. Et une question, lancinante, impr\u00e8gne le livre: comment grandir lorsque l'on a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 enfant? \n\nPar: Linn Levy \nA lire: Eva Ionesco: \"Innocence\", Editions Grasset", "Et si c\u02b9\u00e9tait le p\u00e8re, ce quasi inconnu, au pass\u00e9 d\u02b9espion ou de nazi, qui \u00e9tait au c\u0153ur du premier roman d\u02b9Eva Ionesco? De l\u02b9auteure, on conna\u00eet bien s\u00fbr l\u02b9enfance d\u00e9vast\u00e9e, surexpos\u00e9e, par une m\u00e8re photographe et perverse, demeur\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre pour ses photos tr\u00e8s (trop) crues, Irina Ionesco. Elle est \u00e9videmment omnipr\u00e9sente au fil des pages de ce premier roman largement autobiographique, brillant et souple, tirant parfois vers l\u02b9onirisme et le burlesque. Mais c\u02b9est de lui, de ce p\u00e8re absent, dont il est ici avant tout question. Une qu\u00eate presque mystique, une raison de vivre, qui sauve cette fillette de l\u02b9emprise maternelle destructrice. Et une question, lancinante, impr\u00e8gne le livre: comment grandir lorsque l'on a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 enfant? \n\nPar: Linn Levy \nA lire: Eva Ionesco: \"Innocence\", Editions Grasset"], "alternativeTitle": ["Eva Ionesco: \"Innocence\"", "Eva Ionesco: \"Innocence\" / VSS_2017-09-08T11:10:00_versus-lire", "Eva Ionesco: \"Innocence\" / VSS_2017-09-08T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ionesco, Eva", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865980", "ece-8865975"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Folle histoire de la musique revisit\u00e9e (La)", "source": "siranau", "title": "La folle histoire de la musique revisit\u00e9e : Marvin Gaye, chanteur am\u00e9ricain de soul", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E8074FB-B4F7-4453-AD98-67A40E350B90", "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaye, Marvin"], "thematicThemes": ["soul music"], "alternativeTitle": ["La folle histoire de la musique revisit\u00e9e / CALM_2017-09-08T16:40:00_la-folle-histoire-de-la-musique-revisite", "Calmos du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883589"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Zo\u00e9 et la tr\u00e9padation ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E504929-4B68-401E-8877-3CFA9A6F8EB8", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-08T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883604"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 08.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A624607E-429C-40C1-BCFB-3109BFDB6605", "durationSec": 282, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-09-08T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883590"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 08.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4579168B-C8C6-4039-803B-7A90475BA9CE", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-08T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883592"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniqueurs (Les)", "source": "siranau", "title": "Les chroniqueurs (partie1&2) 2 : Les chroniqueurs 2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-75031733-E49A-43E6-9909-0839EA9B05E8", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les chroniqueurs 2", "Les chroniqueurs (partie1&2) 2 / CALM_2017-09-08T16:15:00_les-chroniqueurs-partie1-2", "Les chroniqueurs (partie1&2) 2 / CALM_2017-09-08T16:15:00_les-chroniqueurs-partie1-2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8919272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882485.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8919272", "ece-8883593"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Les clubs de rencontre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A016EF0-47B9-46B2-A349-4AF8C2824F98", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["club de rencontre"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-08T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-08T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8900151", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8900151", "ece-8885354"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "En direct de la Schubertiade d'Espace 2", "id": "sound-5DEA46EB-AF8B-441E-9FBA-80FCE779283E", "durationSec": 5039, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"Magn\u00e9tique\" vous donne rendez-vous \u00e0 la Maison de Paroisse, \u00e0 Yverdon-les-Bains, pour lancer la 20e Schubertiade d'Espace 2.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 08.09.2017", "Narcisse / MTC_2017-09-08T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-09-08T17:06:00_chronique", "News / MTC_2017-09-08T17:06:00_news", "Nomade / MTC_2017-09-08T17:06:00_nomade", "Invit\u00e9 / MTC_2017-09-08T17:06:00_invite", "En direct de la Schubertiade d'Espace 2 / MTC_2017-09-08T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 08.09.2017", "En direct de la Schubertiade d'Espace 2 / MTC_2017-09-08T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["\"Magn\u00e9tique\" vous donne rendez-vous \u00e0 la Maison de Paroisse, \u00e0 Yverdon-les-Bains, pour lancer la 20e Schubertiade d'Espace 2.", "\"Magn\u00e9tique\" vous donne rendez-vous \u00e0 la Maison de Paroisse, \u00e0 Yverdon-les-Bains, pour lancer la 20e Schubertiade d'Espace 2."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865967", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865967", "ece-8865962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit", "id": "sound-889BB795-6744-435F-82F7-9D686D82D035", "durationSec": 288, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017; DIR ST LS + 5 SONS;;Val\u00e9rie Cabanes, Juriste et porte-parole du mouvement End Ecocide on Earth;Ernst Zurcher, ing\u00e9nieur forestier;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit (FUTUR ANTERIEUR 08.09 NATURE ECOCIDE)  DIDIER PRADERVAND, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 14\r\n6hxxx\r\nc'est  \u00abfutur ant\u00e9rieur\u00bb \r\nnotre capsule quotidienne qui esquisse le monde de demain, \r\nun monde,\r\n Didier Pradervand, qui est en train de r\u00e9viser son rapport \u00e0 la Nature .\r\nUne Nature qui peu \u00e0 peu passe du statut de chose \u00e0 celui de sujet de droit, dot\u00e9 d'une personnalit\u00e9 juridique . or qui dit sujet de droit...\r\n  ((-> Son digas 1/5 .0'12''... JE PARLE SUR LES 6 PREMIERES SECONDES... \r\ndit victimes, accus\u00e9s, coupables et donc.  tribunal  (bruit marteau, mesdames, messieurs la cour...bruit de timbales ... le son fade tout seul))\r\nEt parmi les crimes dont l'Homme doit, devra ou pourrait r\u00e9pondre: il y a celui d'\u00e9cocide .Juriste et porte-parole du mouvement End Ecocide on Earth, Val\u00e9rie Cabanes, nous en rappelle la d\u00e9finition. \r\n  ((-> Son Digas 2/5 (Ecocide d\u00e9finition. 19''))\r\n*** Vous avez des exemples?\r\nL'histoire et l'actualit\u00e9 en regorgent. Le dernier remonte \u00e0 15 jours et l'ing\u00e9nieur forestier Ernst Zurcher est en encore tout retourn\u00e9\r\n  ((-> Son Digas 3/5  Zurcher-amazonie-\u00e9moi 27''))\r\n*** La d\u00e9forestation de l'Amazonie: un exemple qui  n'est pas tr\u00e8s nouveau ... \r\nC'est vrai, mais le monde change. Gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux, la mobilisation populaire a \u00e9t\u00e9 rapide, intense, plan\u00e9taire. La justice br\u00e9silienne a finalement suspendu le d\u00e9cret.\r\nAu fond, on est tous en train de r\u00e9aliser que ce n'est plus nous ET la Nature, nous CONTRE la nature. \r\nmais bien mieux: nous AVEC la Nature... nous DANS la nature\r\n*** une vrai r\u00e9volution des mentalit\u00e9s?\r\nExactement et avec en ligne de mire ... cette question de l'\u00e9galit\u00e9 des droits entre l'Homme et la Nature \r\n   ((-> Son DIGAS 4/5   (\u00e9galit\u00e9)  18\" )) \r\nInterd\u00e9pendance, \u00e9galit\u00e9, droit... la boucle est boucl\u00e9... On en revient \u00e0 notre crime d'\u00e9cocide.\r\n***  Et comment on en fait une r\u00e9alit\u00e9 juridique ?\r\nAu niveau international, il suffirait d'amender les textes qui fondent la Cour p\u00e9nale internationale, ou alors d'en cr\u00e9er une sp\u00e9cifique... \r\n**** une sorte de tribunal international de l'environnement ?\r\nExactement. On peut aussi agir au niveau r\u00e9gional ... comme dans l'Union europ\u00e9enne via une directive. ou encore - et une dizaine de pays l'ont d\u00e9j\u00e0 fait - en l'incluant dans le droit p\u00e9nal national \r\n*** Juridiquement qu'apporterait cette reconnaissance de l'\u00e9cocide?\r\nHormis un assez grand nombre de condamnations... cela permettrait d'introduir deux nouveaux concepts totalement in\u00e9dits en droit international.. \r\n  ((SON digas 5/5 renouvellement droit 34''))\r\nUne urgence et un reflexion sur notre rapport au vivant dont Valerie Cabanes nous reparlera plus longuement dans FUTUR ANTERIEUR LA SUITE...\r\nLE RV DU DIMANCHE AVEC MANUELA SAVLI \u00e0 12h45 sur la 1\u00e8e\r\nLauence Martin: ce combat l\u00e0 pour que l'\u00e9cocide soit reconnu , vous le partagez j'imagine ?", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit", "Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit / LMA_2017-09-08T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit / LMA_2017-09-08T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883497", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883497", "ece-8883490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tout ce qu'il faut savoir de l'ouragan Irma et de ses suivants", "id": "sound-ABC6FFBB-E8C6-41B8-BDF6-8B3173A656B8", "durationSec": 468, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un chapelet d'ouragans traverse la zone des Cara\u00efbes en ce d\u00e9but du mois de septembre 2017. \r\nL'occasion pour Silvio Dolzan de rappeler quelques \u00e9l\u00e9ments de base sur ces temp\u00eates tropicales ravageuses.", "alternativeExcerpt": ["Un chapelet d\u2019ouragans traverse la zone des Cara\u00efbes en ce d\u00e9but du mois de septembre 2017. \nL\u2019occasion pour Silvio Dolzan de rappeler quelques \u00e9l\u00e9ments de base sur ces temp\u00eates tropicales ravageuses."], "alternativeTitle": ["Tout ce qu\u2019il faut savoir de l\u2019ouragan Irma et de ses suivants / CQFD_2017-09-08T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique: LCD Soundsystem, Ribordyetcaetera et The National", "id": "sound-DC5EBF02-F444-40CE-9B71-820E0FC568BA", "durationSec": 1388, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine: \"American dream\" de LCD Soundsystem, \"Ribordyetcaetera\" de Ribordyetcaetera et \"Sleep well beast\" de The National, trois disques pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts.\r\nAvec Nicolas Julliard, Christophe Schenk et Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine: \"American dream\" de LCD Soundsystem, \"Ribordyetcaetera\" de Ribordyetcaetera et \"Sleep well beast\" de The National, trois disques pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts.\n\nAvec Nicolas Julliard, Christophe Schenk et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique: LCD Soundsystem, Ribordyetcaetera et The National / VER_2017-09-08T16:35:45_debat-musique-lcd-soundsystem-ribordyetc", "Vertigo du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866126", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bara Ricou, une sp\u00e9cialiste de l'\u00e9thique clinique", "id": "sound-605ADC8C-2613-45F9-AA78-834CB78F32C6", "durationSec": 2206, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 Bara Ricou, pr\u00e9sidente du Conseil d'\u00e9thique clinique et m\u00e9decin-adjointe agr\u00e9g\u00e9e aux soins intensifs aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).\r\nUne heure pour d\u00e9couvrir cette sp\u00e9cialiste et aborder des questions d'\u00e9thique clinique comme le suicide assist\u00e9 et l'arr\u00eat des soins.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 Bara Ricou, pr\u00e9sidente du Conseil d\u2019\u00e9thique clinique et m\u00e9decin-adjointe agr\u00e9g\u00e9e aux soins intensifs aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).\nUne heure pour d\u00e9couvrir cette sp\u00e9cialiste et aborder des questions d\u2019\u00e9thique clinique comme le suicide assist\u00e9 et l'arr\u00eat des soins."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Bara Ricou, une sp\u00e9cialiste de l'\u00e9thique clinique / CQFD_2017-09-08T10:04:15_sequence-5", "CQFD du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-adjointe agr\u00e9g\u00e9e aux Soins intensifs des HUG, pr\u00e9sidente du Conseil d'\u00e9thique clinique et m\u00e9decin-adjointe agr\u00e9g\u00e9e aux soins intensifs aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "name": "Ricou, Bara", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Illettrisme en Suisse: l'urgence des chiffres et l'urgence d'agir!", "id": "sound-909B463C-0A2E-4863-9F27-7E8E2B48C1D2", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, quelque 800'000 adultes ne savent en effet pas lire et \u00e9crire correctement et 400'000 ont des difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre de simples probl\u00e8mes de calcul. Sans parler du maniement d'un ordinateur. En cette journ\u00e9e internationale de l'alphab\u00e9tisation, pour Mathias Reynard, vice-pr\u00e9sident de \"Lire et \u00c9crire\" et conseiller national socialiste, il est temps d'agir. Pour la premi\u00e8re fois, une campagne au niveau suisse est lanc\u00e9e, \"Simplement mieux\", et un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone permet d'obtenir des conseils personnalis\u00e9s: 0800 47 47 47. Mathias Reynard r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter.\r\n\r\n* * En Suisse, quelque 800'000 adultes ne savent en effet pas lire et \u00e9crire correctement et 400'000 ont des difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre de simples probl\u00e8mes de calcul. Sans parler du maniement d'un ordinateur. En cette journ\u00e9e internationale de l'alphab\u00e9tisation, pour Mathias Reynard, vice-pr\u00e9sident de \"Lire et \u00c9crire\" et conseiller national socialiste, il est temps d'agir. Pour la premi\u00e8re fois, une campagne au niveau suisse est lanc\u00e9e, \"Simplement mieux\", et un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone permet d'obtenir des conseils personnalis\u00e9s: 0800 47 47 47. Mathias Reynard r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, quelque 800'000 adultes ne savent en effet pas lire et \u00e9crire correctement et 400'000 ont des difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre de simples probl\u00e8mes de calcul. Sans parler du maniement d'un ordinateur. En cette journ\u00e9e internationale de l'alphab\u00e9tisation, pour Mathias Reynard, vice-pr\u00e9sident de \"Lire et \u00c9crire\" et conseiller national socialiste, il est temps d'agir. Pour la premi\u00e8re fois, une campagne au niveau suisse est lanc\u00e9e, \"Simplement mieux\", et un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone permet d'obtenir des conseils personnalis\u00e9s: 0800 47 47 47. Mathias Reynard r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter."], "alternativeTitle": ["Illettrisme en Suisse: l'urgence des chiffres et l'urgence d'agir! / OEP_2017-09-08T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866112", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866106"]}]}}