{"response": {"numFound": 24935, "start": 500, "docs": [{"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : Young Boys - FC Sion", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1634167", "durationSec": 8912, "publicationDate": "2017-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1631416", "durationSec": 1138, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'ancien Secr\u00e9taire d'Etat des Etats-Unis, John Kerry. Il parle de son mandat \u00e0 la t\u00eate de la diplomatie am\u00e9ricaine aux c\u00f4t\u00e9s de Barack Obama et de leur succ\u00e8s. Ils \u00e9voquent \u00e9galement la politique du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, notamment en ce qui concerne le climat et les Accords de Paris, sur la gestion du conflit en Syrie et sur sa gestion des relations internationales. Il est aussi question de la pol\u00e9mique sur les \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques men\u00e9es par la NSA.", "title": "John Kerry", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-10-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KERRY, JOHN"], "backgrounds": ["Portrait de John Kerry \u00e0 partir d'images d'archives."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJohn Kerry", "L'interview de Darius Rochebin\nJohn Kerry", "L'interview de Darius Rochebin\nJohn Kerry", "L'interview de Darius Rochebin\nJohn Kerry", "L'interview de Darius Rochebin\nJohn Kerry", "L'interview de Darius Rochebin\nJohn Kerry", "Darius Rochebin re\u00e7oit John Kerry, l'ancien secr\u00e9taire d'Etat des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "John Kerry", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931337", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931795", "ece-8931423", "ece-8931443", "ece-8931811", "ece-8931849", "ece-8931337"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "STARTUP", "FONCTION POLITIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "ATHL\u00c9TISME"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "RIVLIN, REUVEN", "HUSSEIN, KARIEM"], "id": "asset-1632605", "durationSec": 1773, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Deux Am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 secourues sur l'oc\u00e9an Pacifique", "Le meilleur de la semaine vu par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Johann Schneider-Ammann s'est rendu en Cisjordanie", "Le \"Vevey International Funny Film Festival\" pr\u00e9sente une vingtaine de films", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "Cong\u00e9 paternit\u00e9: l'analyse de Delphine Gianora", "12h45", "Catalogne: les divisions se font toujours plus criantes", "La revue de presse dominicale", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Elles voulaient ralllier Thaiti en voilier, mais elles ont bien failli y laisser leur vie.", "Il a salu\u00e9 le \"courage\" et la \"d\u00e9termination\", ce sont ses mots, des entrepreneurs palestiniens.", "Pour cette troisi\u00e8me \u00e9dition, le festival met \u00e0 l'honneur l'\u00e9mission belge culte \"Strip-tease\".", "Le coup de force du parlement emmen\u00e9 par Carles Puigdemont f\u00e2che une grande partie des Catalans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931339", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"role": "Chroniqueuse", "name": "GIANORA, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931464", "ece-8931339"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "GRAND PRIX DE MALAISIE MOTOCYCLISTE", "MOTO2", "CHALLENGE LEAGUE", "GARDIEN DE BUT", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "HOLDENER, WENDY", "MEILLARD, M\u00c9LANIE", "WORLEY, TESSA", "MURISIER, JUSTIN", "JANKA, CARLO", "YULE, DANIEL", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1614942", "durationSec": 3194, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SOELDEN", "SOELDEN", "ZERMATT", "PLAN-LES-OUATES", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "BALE-VILLE", "SEPANG", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FC SION", "YOUNG BOYS", "FC WOHLEN", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FCS", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-10-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Hockey / National League: r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9", "Sport dimanche", "Tennis / Swiss Indoors: Federer remporte le tournoi face \u00e0 Del Potro", "Ski / S\u00f6lden: r\u00e9sum\u00e9 de la performance de M\u00e9lanie Meillard et Wendy Holdener", "Football / Super League: r\u00e9sum\u00e9 des autres matchs", "Moto 2 / GP Malaisie: Morbidelli remporte la course", "Nouveaux skis, nouvelle donne", "La boxe anglaise attire toujours plus de monde", "GE: le tennis de table \u00e9volue vite gr\u00e2ce aux dons des communes", "Football / Challenge League: entretien avec Christian Binggeli, pr\u00e9sident Neuch\u00e2tel Xamax FCS et Didier Fischer, pr\u00e9sident Servette FC", "Football / Super League: premier match pour le nouvel entra\u00eeneur du FC Sion", "Ski /S\u00f6lden: Lara Gut surprend tout le monde", "Football / Super League: Lausanne-Sport - Thoune (3-1)", "Tennis: les meilleurs moments de la carri\u00e8re de Martina Hingis", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931320", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["classement et r\u00e9sultats.", "Grand changement dans le mat\u00e9riel en g\u00e9ants.", "Young Boys - Sion (5-1)"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "THORENS, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931865", "ece-8931306", "ece-8931320"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "ATP", "TROPH\u00c9E"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "FEDERER, ROGER", "DEL POTRO, JUAN MARTIN"], "id": "asset-1632604", "durationSec": 1902, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "JERUSALEM", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Orbe: pol\u00e9mique autour d'une nouvelle antenne de t\u00e9l\u00e9phonie", "Le document: la Finlande teste le revenu de base inconditionnel", "19h30", "Proche-Orient: Schneider-Ammann en voyage d'affaires", "L'interview: Michel Girardin, banquier et photographe", "Swiss Indoors: Federer remporte un huiti\u00e8me titre!", "Neige: les nouveaux canons cr\u00e9ent la controverse", "NE: une association pr\u00e9serve la diversit\u00e9 des pommes", "Barcelone: des centaines de milliers d'unionistes dans les rues", "Barcelone: les pr\u00e9cisions de Rafael Jorba, journaliste, depuis Barcelone", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L'op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie mobile Salt veut y installer une antenne en pleine zone r\u00e9sidentielle.", "L'id\u00e9e est r\u00e9volutionnaire: verser \u00e0 tout \u00e0 chacun un revenu mensuel sans contrepartie aucune.", "Sa mission \u00e9conomique a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un l\u00e9ger incident.", "Michel Girardin enseigne les rouages de la finance \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Le B\u00e2lois a battu l'Argentin Del Potro au terme d'un match \u00e0 rebondissements.", "Certains d\u00e9noncent une fuite en avant doubl\u00e9e d'une ineptie \u00e9cologique.", "Il existe 1000 vari\u00e9t\u00e9s diff\u00e9rentes en Suisse.", "Leur message est clair: la rue n'appartient aux ind\u00e9pendantistes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931313", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931302", "ece-8931313"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Swiss Indoors B\u00e2le 2017 - finale : Roger Federer (SUI) - Juan Martin del Potro (ARG)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1615791", "durationSec": 12802, "publicationDate": "2017-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Swiss Indoors. ATP 500\nRoger Federer (SUI) - Juan Martin del Potro (ARG)\nFinale", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500", "En direct de B\u00e2le"], "alternativeTitle": ["Tennis", "B\u00e2le, finale : R. Federer (SUI) - Del Potro (ARG) (6-7)", "B\u00e2le, finale : R. Federer (SUI) - Del Potro (ARG) (6-7, 6-4)", "Roger Federer avec son troph\u00e9e !", "B\u00e2le, finale : R. Federer (SUI) - Del Potro (ARG) (6-7, 6-4, 6-3)", "La r\u00e9action de Federer apr\u00e8s sa victoire", "Tennis, Swiss Indoors. ATP 500, Roger Federer (SUI) - Juan Martin del Potro (ARG), Finale"], "imageURL": "//www.rts.ch/9035312.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931455", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931455"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Merveilles nordiques - Les lemmings", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1625153", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-10-28T13:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "355- Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1628928", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2017-10-28T13:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Un jour, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de laisser derri\u00e8re eux carri\u00e8re, projets d'avenir et vie sociale pour entrer dans les ordres ou devenir ermite. Mais qu'est-ce qui pousse certaines personnes \u00e0 tout plaquer pour leur foi ? T\u00e9moignages recueillis par Carol Haefliger, suivi d'une discussion avec Pierre-Yves Brandt, psychologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Henry Quinson, ancien moine cistercien.", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Un jour, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de laisser derri\u00e8re eux carri\u00e8re, projets d'avenir et vie sociale pour entrer dans les ordres ou devenir ermite. Mais qu'est-ce qui pousse certaines personnes \u00e0 tout plaquer pour leur foi ? T\u00e9moignages recueillis par Carol Haefliger, suivi d'une discussion avec Pierre-Yves Brandt, psychologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Henry Quinson, ancien moine cistercien.", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Un jour, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de laisser derri\u00e8re eux carri\u00e8re, projets d'avenir et vie sociale pour entrer dans les ordres ou devenir ermite. Mais qu'est-ce qui pousse certaines personnes \u00e0 tout plaquer pour leur foi ? T\u00e9moignages recueillis par Carol Haefliger, suivi d'une discussion avec Pierre-Yves Brandt, psychologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Henry Quinson, ancien moine cistercien.", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Un jour, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de laisser derri\u00e8re eux carri\u00e8re, projets d'avenir et vie sociale pour entrer dans les ordres ou devenir ermite. Mais qu'est-ce qui pousse certaines personnes \u00e0 tout plaquer pour leur foi ? T\u00e9moignages recueillis par Carol Haefliger, suivi d'une discussion avec Pierre-Yves Brandt, psychologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Henry Quinson, ancien moine cistercien.", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Un jour, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de changer de vie. De laisser derri\u00e8re eux carri\u00e8re, projets d\u2019avenir et vie sociale pour entrer dans les ordres ou devenir ermite. Mais qu\u2019est-ce qui pousse certaines personnes \u00e0 tout plaquer pour leur foi ? Est-ce une fuite ou la r\u00e9ponse \u00e0 un appel irr\u00e9sistible ? Est-ce qu\u2019on est plus heureux quand on vit cach\u00e9 ? T\u00e9moignages d\u2019une ermite catholique et d\u2019un moine bouddhiste recueillis par Carol Haefliger, suivi d\u2019une discussion avec Pierre-Yves Brandt, psychologue des religions \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne et Henry Quinson, ancien moine cistercien.", "Un jour, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de laisser derri\u00e8re eux carri\u00e8re, projets d'avenir et vie sociale pour entrer dans les ordres ou devenir ermite. Mais qu'est-ce qui pousse certaines personnes \u00e0 tout plaquer pour leur foi ? T\u00e9moignages recueillis par Carol Haefliger, suivi d'une discussion avec Pierre-Yves Brandt, psychologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Henry Quinson, ancien moine cistercien."], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Faut pas croire", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Faut pas croire", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Faut pas croire", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Faut pas croire", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi", "Ils ont tout quitt\u00e9 pour leur foi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930894", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931791", "ece-8931613", "ece-8931448", "ece-8931508", "ece-8930894"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1626813", "durationSec": 747, "publicationDate": "2017-10-28T12:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "D\u00e9cryptage - comment se produit un test pour A bon entendeur? Un exemple avec celui de voitures \u00e9lectriques cette semaine", "Interface du 28 octobre 2017", "ADN - nouvelle formation en partenariat avec la RTS. Technicien audiovisuel, un m\u00e9tier contemporain pour le monde de la production num\u00e9rique", "On air - analyse d'une photographie devenue ic\u00f4ne d'Alberto Corda", "Interface"], "alternativeExcerpt": ["Test d'autonomie de voitures \u00e9lectriques dans ABE. Mise au courant. On air, notre rubrique d'arr\u00eat sur image, revient sur la photographie de Che Guevara. Enfin, nouvelle formation de TAV, le technicien audiovisuel g\u00e9n\u00e9raliste. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Test d'autonomie de voitures \u00e9lectriques dans ABE. Mise au courant. On air, notre rubrique d'arr\u00eat sur image, revient sur la photographie de Che Guevara. Enfin, nouvelle formation de TAV, le technicien audiovisuel g\u00e9n\u00e9raliste. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Test d'autonomie de voitures \u00e9lectriques dans ABE. Mise au courant. On air, notre rubrique d'arr\u00eat sur image, revient sur la photographie de Che Guevara. Enfin, nouvelle formation de TAV, le technicien audiovisuel g\u00e9n\u00e9raliste. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Test d'autonomie de voitures \u00e9lectriques dans ABE. Mise au courant. On air, notre rubrique d'arr\u00eat sur image, revient sur la photographie de Che Guevara. Enfin, nouvelle formation de TAV, le technicien audiovisuel g\u00e9n\u00e9raliste. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930906", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931777", "ece-8931506", "ece-8931531", "ece-8930906"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Sarano, l'homme qui danse avec les baleines (1/2)", "id": "sound-9FE35407-EB99-46D2-81C6-9A9125C6F91D", "durationSec": 1213, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Docteur en oc\u00e9anographie, ex collaborateur d'Yves Cousteau, conseiller scientifique sur de nombreux films et documentaires consacr\u00e9s au milieu marin, Fran\u00e7ois Sarano est avant tout un amoureux fou de la faune marine doubl\u00e9 d'un humaniste. \r\nLucile Solari l'a rencontr\u00e9 \u00e0 l'occasion de la sortie, aux \u00e9ditions Actes Sud, de son dernier ouvrage, \" Le Retour de Moby Dick ou ce que les cachalots nous enseignent sur les oc\u00e9ans et les hommes.\"", "alternativeExcerpt": ["Docteur en oc\u00e9anographie, ex collaborateur d'Yves Cousteau, conseiller scientifique sur de nombreux films et documentaires consacr\u00e9s au milieu marin, Fran\u00e7ois Sarano est avant tout un amoureux fou de la faune marine doubl\u00e9 d\u02b9un humaniste. \nLucile Solari l\u02b9a rencontr\u00e9 \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie, aux \u00e9ditions Actes Sud, de son dernier ouvrage, \" Le Retour de Moby Dick ou ce que les cachalots nous enseignent sur les oc\u00e9ans et les hommes.\""], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Sarano, l\u02b9homme qui danse avec les baleines (1/2) / PDT_2017-10-28T10:03:45_francois-sarano-l-homme-qui-danse-avec-l", "Prise de terre du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9037168.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998758", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller scientifique et \u00e9ducatif sur le projet de station marine verticale Sea Orbiter, Auteur de \"Rencontres sauvages, r\u00e9flexion sur 40 ans d'observations sous-marines\" \u00e9ditions Gap", "name": "Sarano, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8998754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Le climat au nom de la loi", "id": "sound-58B43273-02F2-4EC8-A6D4-A20F2464482A", "durationSec": 1281, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis quelques ann\u00e9es, face aux menaces du changement climatique et devant ce qu'ils jugent comme l'immobilisme des d\u00e9cideurs, partout dans le monde des citoyens se tournent vers la justice et les tribunaux pour r\u00e9clamer un droit \u00e0 un environnement sain et garant du futur de leurs enfants.Ces porteurs de \"recours climat\" se r\u00e9uniront \u00e0 Paris le 3 novembre 2017 pour un colloque organis\u00e9 par \"Notre Affaire \u00e0 tous\" et la Fondation \"France Libert\u00e9\". La voie judiciaire serait-elle le seul recours des citoyens pour exiger un action forte de la part de leurs autorit\u00e9s et les obliger \u00e0 respecter leurs engagements environnementaux pris notamment en 2015 avec l'Accord de Paris? \r\nC'est la question que pose ce matin Prise de Terre \u00e0 Val\u00e9rie Cabanes, Juriste en droit international et sp\u00e9cialis\u00e9e dans les Droits de l'Homme et le Droit humanitaire, et Anne Mahrer, ex conseill\u00e8re genevoise verte et co-pr\u00e9sidente de l'association \" A\u00een\u00e9s pour la protection du climat \".", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques ann\u00e9es, face aux menaces du changement climatique et devant ce qu\u02b9ils jugent comme l\u02b9immobilisme des d\u00e9cideurs, partout dans le monde des citoyens se tournent vers la justice et les tribunaux pour r\u00e9clamer un droit \u00e0 un environnement sain et garant du futur de leurs enfants.Ces porteurs de \"recours climat\" se r\u00e9uniront \u00e0 Paris le 3 novembre 2017 pour un colloque organis\u00e9 par \"Notre Affaire \u00e0 tous\" et la Fondation \"France Libert\u00e9\". La voie judiciaire serait-elle le seul recours des citoyens pour exiger un action forte de la part de leurs autorit\u00e9s et les obliger \u00e0 respecter leurs engagements environnementaux pris notamment en 2015 avec l\u02b9Accord de Paris? \nC\u02b9est la question que pose ce matin Prise de Terre \u00e0 Val\u00e9rie Cabanes, Juriste en droit international et sp\u00e9cialis\u00e9e dans les Droits de l\u02b9Homme et le Droit humanitaire, et Anne Mahrer, ex conseill\u00e8re genevoise verte et co-pr\u00e9sidente de l\u02b9association \" A\u00een\u00e9s pour la protection du climat \"."], "alternativeTitle": ["Le climat au nom de la loi / PDT_2017-10-28T10:03:45_le-climat-au-nom-de-la-loi", "Prise de terre du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034305.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998758", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, porte-parole de l'Initiative citoyenne europ\u00e9enne\u00ab Arr\u00eatons l'\u00e9cocide en Europe \u00bb, porte-parole de l'initiative \u00ab Arr\u00eatons l'\u00e9cocide en Europe \u00bb", "name": "Cabanes, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sidente romande de A\u00een\u00e9es pour le Climat", "name": "Mahrer, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8998752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-0F3D64F5-AAC4-403A-B62D-5202B4C59021", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf revient sur l'homologation du glyphosate au Parlement europ\u00e9en.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf revient sur l'homologation du glyphosate au Parlement europ\u00e9en.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\n\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf revient sur l'homologation du glyphosate au Parlement europ\u00e9en."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-10-28T10:05:55_allo-la-terre", "Prise de terre du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034289.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998758", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef de Reporterre.net ", "name": "Kempf, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8998751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ex\u00e9cutif de la commune de Corippo au Tessin jette l'\u00e9ponge", "id": "sound-88EFF2F6-2AC7-4247-97C4-B90F82F591B2", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Corippo (TI), le plus petit village de Suisse, l'ex\u00e9cutif communal jette l'\u00e9ponge in corpore cette semaine. La commune doit lutter pour sa survie.\r\n\r\n* * L'ex\u00e9cutif de la commune de Corippo au Tessin jette l'\u00e9ponge Un ex\u00e9cutif communal qui jette l'\u00e9ponge in corpore; c'est ce qui est arriv\u00e9 cette semaine, \u00e0 Corippo au Tessin.. \r\nL'endroit est r\u00e9put\u00e9 pour la beaut\u00e9 de ses b\u00e2tisses rurales...\r\nCorippo .. 14 habitants.. \r\nest aussi le plus petit village de Suisse..\r\nLa commune lutte pour sa survie..\r\nNicole della Pietra\u00a0\r\n MAG 1'35\"", "alternativeExcerpt": ["A Corippo (TI), le plus petit village de Suisse, l\u2019ex\u00e9cutif communal jette l'\u00e9ponge in corpore cette semaine. La commune doit lutter pour sa survie."], "alternativeTitle": ["L\u2019ex\u00e9cutif de la commune de Corippo au Tessin jette l'\u00e9ponge / 12H30_2017-10-28T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9028011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017364", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017361"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider-Ammann d\u00e9bute sa visite en Isra\u00ebl et en Palestine", "id": "sound-A61DACEE-AE72-4B19-9532-C0C083A56B70", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre de l'Economie, Johann Schneider-Ammann, est en visite en Isra\u00ebl et en Palestine. Accompagn\u00e9 d'une importante d\u00e9l\u00e9gation, il se trouve samedi \u00e0 Ramallah pour une rencontre cibl\u00e9e sur la high tech en Palestine.\r\n\r\n* * Johann Schneider-Ammann d\u00e9bute sa visite en Isra\u00ebl et en Palestine Le ministre de l'Economie Johann Schneider Ammann a d\u00e9marr\u00e9 aujourd'hui une visite en Isra\u00ebl et en Palestine.. \r\nIl est accompagn\u00e9 d'une importante d\u00e9l\u00e9gation de femmes et hommes d'affaires\r\nAujourd'hui.. il est \u00e0 Ramallah pour des rencontres focalis\u00e9es sur la high tech en Palestine... \r\n notre correspondante Aude Marcovitch. s'est rendue sur place pour d\u00e9couvrir le monde en plein d\u00e9veloppement des start-ups palestiniennes..\r\n MAG 2'06\"", "alternativeExcerpt": ["Le ministre de l'Economie, Johann Schneider-Ammann, est en visite en Isra\u00ebl et en Palestine. Accompagn\u00e9 d'une importante d\u00e9l\u00e9gation, il se trouve samedi \u00e0 Ramallah pour une rencontre cibl\u00e9e sur la high tech en Palestine."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann d\u00e9bute sa visite en Isra\u00ebl et en Palestine / 12H30_2017-10-28T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9037227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017364", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse participe \u00e0 la finale de la Coupe du monde de basketball \u00e0 trois \u00e0 P\u00e9kin ce week-end", "id": "sound-93672A1A-B819-4839-B9A0-5209F24E8871", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le basketball \"trois contre trois\", qui se veut \u00eatre une discipline populaire, fera son entr\u00e9e dans le programme olympique aux Jeux de Tokyo en 2020. La Suisse fait partie des douze meilleures nations, et elle disputera la finale de la Coupe du monde \u00e0 P\u00e9kin.\r\n\r\n* * La Suisse participe \u00e0 la finale de la Coupe du monde de basketball \u00e0 trois \u00e0 P\u00e9kin ce week-end C'est une discipline qui se veut populaire, intense et spectaculaire.. \r\nLe \u00ab\u00a03 contre 3\u00a0\u00bb .. .en basketball.. \r\nIL  fera son entr\u00e9e dans le programme olympique aux Jeux de Tokyo en 2020... \r\nET la Suisse fait partie des 12 meilleures nations.. \r\nElle participe ce week-end \u00e0 la finale de la Coupe du monde \u00e0 P\u00e9kin... \r\nAlain Th\u00e9voz. \r\n MAG\r\nEt la Suisse vient d'entrer en lice \u00e0 P\u00e9kin... \r\nFace aux Slov\u00e8nes de Ljubljana, t\u00eates de s\u00e9rie num\u00e9ro 2, les Helv\u00e8tes se sont inclin\u00e9s 15 \u00e0 10..", "alternativeExcerpt": ["Le basketball \"trois contre trois\", qui se veut \u00eatre une discipline populaire, fera son entr\u00e9e dans le programme olympique aux Jeux de Tokyo en 2020. La Suisse fait partie des douze meilleures nations, et elle disputera la finale de la Coupe du monde \u00e0 P\u00e9kin."], "alternativeTitle": ["La Suisse participe \u00e0 la finale de la Coupe du monde de basketball \u00e0 trois \u00e0 P\u00e9kin ce week-end / 12H30_2017-10-28T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9037286.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017364", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9unis \u00e0 Frauenfeld, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC traiteront de l'islam radical", "id": "sound-BD37F720-5188-472B-8728-527002EE5D4B", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC se r\u00e9unissent samedi en assembl\u00e9e \u00e0 Frauenfeld (TG) et le parti souhaite \u00e9tablir un \u00e9tat des lieux sur l'islam radical. Il veut \u00e9galement instaurer des mesures, dont la principale est de ne pas reconna\u00eetre l'islam comme une religion officielle dans les cantons.\r\n\r\n* * R\u00e9unis \u00e0 Frauenfeld, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC traiteront de l'islam radical Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC sont r\u00e9unis aujourd'hui en assembl\u00e9e \u00e0 Frauenfeld... \r\n\"L'islam radical\" est l'unique point \u00e0 l'ordre du jour... \r\nLe parti veut \u00e9tablir un \u00e9tat des lieux sur le sujet ainsi qu'un catalogue de mesures et de revendications, dont la principale est de ne pas reconna\u00eetre l'Islam comme une religion officielle dans les cantons...\r\n Thibaut Schaller, on vous retrouve \u00e0 Frauenfeld...\r\nL'UDC vient en r\u00e9alit\u00e9 de pr\u00e9senter l'un de ses th\u00e8mes de campagne pour les prochaines \u00e9lections...\r\nOui c'est assez particulier, une assembl\u00e9e de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ou rien ne se d\u00e9cide - pas de prise de position - pas de mot d'ordre pour des votations. Alors l'UDC a choisi de profiter de l'occasion pour marteler l'un de ses th\u00e8mes de campagne: son combat contre ce qu'elle appelle l'Islam radical, sans vraiment le d\u00e9finir exactement.\r\n***RELANCE: Le parti a pr\u00e9sent\u00e9 un catalogue de mesures... de quelle nature?\r\nJe vous en livre quelques-unes, opposition \u00e0 toute reconnaissance de l'Islam comme religion officielle,  interdiction de tout soutien financier \u00e9tranger aux mosqu\u00e9es, remplacement des aumoniers musulmans des prisons et de l'arm\u00e9e par des psychologues, surveillance syst\u00e9matique des activit\u00e9s de tous les imams de Suisse - sur ce point-l\u00e0 pas de distinction entre radicalis\u00e9 ou non dans le document... L'UDC qui affirme par ailleurs que la Sharia a cours en Suisse \"dans plusieurs domaines\"... Albert R\u00f6sti, le pr\u00e9sident du parti, a fait le lien dans son discours avec le terrorisme, estimant que le loup \u00e9tait dans la bergerie et qu'il fallait agir. Et pas question de prot\u00e9ger le loup, a-t-il conclu. \r\n***RELANCE: Il y a \u00e9galement une part de \"marketing politique\" aujourd'hui?\r\nL'UDC, concurrenc\u00e9e parfois par le PDC sur les questions religieuses a pouss\u00e9 plus loin ses revendications. Je dirais m\u00eame qu'elle frappe assez fort aujourd'hui, en martelant son positionnement tr\u00e8s dur envers l'Islam. De quoi garder le monopole sur ces sujets, et se retrouver dans sa position favorite sur l'\u00e9chiquier politique: seule contre tous. \r\nEXTRO: Le PBD et les Verts si\u00e8gent aussi samedi. Les deux partis donneront leur mot d'ordre sur l'initiative populaire \"No-Billag\" (\u00e0 suivre dans les d\u00e9p\u00eaches).", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC se r\u00e9unissent samedi en assembl\u00e9e \u00e0 Frauenfeld (TG) et le parti souhaite \u00e9tablir un \u00e9tat des lieux sur l'islam radical. Il veut \u00e9galement instaurer des mesures, dont la principale est de ne pas reconna\u00eetre l'islam comme une religion officielle dans les cantons."], "alternativeTitle": ["R\u00e9unis \u00e0 Frauenfeld, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC traiteront de l\u2019islam radical  / 12H30_2017-10-28T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9037228.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017364", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le chef de la police catalane est officiellement destitu\u00e9", "id": "sound-3A497E4B-070D-4855-B57D-6670EF04D8FA", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Juan Carlos Almirall, maire d'une petite ville catalane pr\u00e8s de Barcelone\r\nMariano Rajoy a annonc\u00e9 vendredi la destitution du gouvernement catalan et a appel\u00e9 \u00e0 des \u00e9lections r\u00e9gionales le 21 d\u00e9cembre. Carles Puigdemont a \u00e9t\u00e9 d\u00e9chu de son poste de pr\u00e9sident de la Catalogne apr\u00e8s avoir proclam\u00e9 l'ind\u00e9pendance.\r\n\r\n* * Le chef de la police catalane est officiellement destitu\u00e9 C'est aujourd'hui dans le journal officiel : \r\nle chef de la police catalane est destitu\u00e9.. \r\nc'est l'une des mesures annonc\u00e9es hier par le chef du gouvernement espagnol \r\nMariano Rajoy..a destitu\u00e9 tout le gouvernement catalan.. \r\nIl a dissous le parlement r\u00e9gional qui a dans la foul\u00e9e proclam\u00e9 l'ind\u00e9pendance de la Catalogne..  \r\nET il a appel\u00e9 \u00e0 des \u00e9lections r\u00e9gionales le 21 d\u00e9cembre... prochain... \r\nCarles Puigdemont n'est donc plus le pr\u00e9sident de la Catalogne...  dont le parlement a proclam\u00e9 l'ind\u00e9pendance ... \r\nVal\u00e9rie Demon.. On vous retrouve \u00e0 Barcelone, , que se passe-t-il \u00e0 partir de maintenant\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: on imaginait, Karine, une d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance plus solennelle ou plus r\u00e9volutionnaire. Il n'est en rien, du moins aujourd'hui. et le drapeau espagnol est toujours accroch\u00e9 en haut du si\u00e8ge du gouvernement catalan. On se demande du coup si les ind\u00e9pendantistes poss\u00e8dent un vrai plan pour mettre en placLa ville de Barcelone reste calme. On se demande du coup si les ind\u00e9pendantistes poss\u00e8dent un vrai plan pour mettre en place une Catalogne ind\u00e9pendante. Aucune des d\u00e9cisions adopt\u00e9es vendredi au parlement catalan n'a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e par d\u00e9cret. Il faudra probablement attendre lundi pour voir quelle sera l'attitude de Carles Puigdemont qui ne pourra ni occuper son poste ni se trouver au si\u00e8ge du gouvernement catalan. R\u00e9sistera-t-il ou non\u00a0? On en vient \u00e0 se demander si cette d\u00e9claration \u00e9tait une fin en soi. Juan Carlos Almirall est maire d'une petite ville catalane pr\u00e8s de Barcelone, il \u00e9tait pr\u00e9sent vendredi au parlement.\r\nSON JUAN CARLOS ALMIRALL. A TRADUIRE. 21 secondes.\r\nMAG\r\n\u00ab\u00a0La d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9e car c'est le seul chemin que l'on nous a laiss\u00e9 pour tenter de dialoguer. Le lien, le cordon s'est rompu sans aucun doute (du mal \u00e0 traduire cette expression, c'est comme rompre une corde fragilis\u00e9e). Il n'existe pas d'autre solution que de nous \u00e9couter entre nous. D\u00e9clarer l'ind\u00e9pendance \u00e9tait le seul moyen pour que quelqu'un nous \u00e9coute et que nous puissions nous asseoir autour d'une table\u00a0 pour dialoguer\u00a0\u00bb.\r\n** Les ind\u00e9pendantistes veulent donc forcer Madrid \u00e0 dialoguer\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: oui seulement voil\u00e0, dialoguer sur quoi. Nous ne sommes pas du tout dans ce sch\u00e9ma pour l'instant. La mise sous tutelle de la Catalogne ne sera pas facile \u00e0 appliquer certes. Mais Mariano Rajoy a jou\u00e9 ses cartes habilement vendredi en annon\u00e7ant des \u00e9lections le 21 d\u00e9cembre. Il force du coup les ind\u00e9pendantistes \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur strat\u00e9gie \u00e9lectorale beaucoup plus vite que pr\u00e9vu. Si l'ind\u00e9pendance est une r\u00e9alit\u00e9, ils ne devraient pas participer \u00e0 ces \u00e9lections. Hors ils semblent r\u00e9fl\u00e9chir d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ce scrutin, auquel on imagine difficilement qu'ils ne participeront pas.", "alternativeExcerpt": ["Mariano Rajoy a annonc\u00e9 vendredi la destitution du gouvernement catalan et a appel\u00e9 \u00e0 des \u00e9lections r\u00e9gionales le 21 d\u00e9cembre. Carles Puigdemont a \u00e9t\u00e9 d\u00e9chu de son poste de pr\u00e9sident de la Catalogne apr\u00e8s avoir proclam\u00e9 l'ind\u00e9pendance."], "alternativeTitle": ["Le chef de la police catalane est officiellement destitu\u00e9  / 12H30_2017-10-28T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9035553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017364", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Quelle strat\u00e9gie pour lutter contre le sida en Suisse?", "id": "sound-3B717ACF-81F6-471C-829C-C878B3F0B34A", "durationSec": 873, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nAlors que les nouveaux cas de VIH en stagnation, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP) d\u00e9voile de nouveaux conseils pour le safe sex. La prophylaxie m\u00e9dicamenteuse, dite \"Prep\", r\u00e9volutionne actuellement l'approche pr\u00e9ventive dans plusieurs pays.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:23-12:59:47 / * Quelle strat\u00e9gie pour lutter contre le sida en Suisse? (* 15 MIN sida DECKER) 12h45 c'est l'heure de notre magazine de reportage 15 minutes\r\n  son 14' 32\"\r\nExtro: un reportage que vous pouvez aussi r\u00e9\u00e9couter ce soir \u00e0 22h40.", "alternativeExcerpt": ["Alors que les nouveaux cas de VIH en stagnation, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP) d\u00e9voile de nouveaux conseils pour le safe sex. La prophylaxie m\u00e9dicamenteuse, dite \"Prep\", r\u00e9volutionne actuellement l'approche pr\u00e9ventive dans plusieurs pays.", "Alors que les nouveaux cas de VIH en stagnation, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP) d\u00e9voile de nouveaux conseils pour le safe sex. La prophylaxie m\u00e9dicamenteuse, dite \"Prep\", r\u00e9volutionne actuellement l'approche pr\u00e9ventive dans plusieurs pays.", "Alors que les nouveaux cas de VIH en stagnation, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP) d\u00e9voile de nouveaux conseils pour le safe sex. La prophylaxie m\u00e9dicamenteuse, dite \"Prep\", r\u00e9volutionne actuellement l'approche pr\u00e9ventive dans plusieurs pays."], "alternativeTitle": ["Quelle strat\u00e9gie pour lutter contre le sida en Suisse?", "Quelle strat\u00e9gie pour lutter contre le sida en Suisse? / 12H30_2017-10-28T12:40:00_quinze-minutes", "Quelle strat\u00e9gie pour lutter contre le sida en Suisse? / 12H30_2017-10-28T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799302.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017365", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017365", "ece-9017357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'informatique au gymnase: un enseignement obligatoire?", "id": "sound-57A30231-5CF4-4291-B73E-CCBEED5712FD", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'Instruction publique (CDIP) propose d'introduire l'informatique en tant qu'enseignement obligatoire dans le cursus gymnasial. Elle juge la Suisse en retard dans cette discipline mal enseign\u00e9e.\r\n\r\n* * L'informatique au gymnase: un enseignement obligatoire? Et si l'enseignement de l'informatique devenait obligatoire au gymnase?\r\nc'est la proposition de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'Instruction publique.. qui en a d\u00e9battu hier \u00e0 Zurich.. \r\nLa CDIP veut faire de l'informatique une branche \u00e0 part enti\u00e8re.. Car la Suisse est tr\u00e8s en retard dans ce domaine. ..\r\nDepuis une vingtaine d'ann\u00e9es, cette discipline est mal enseign\u00e9e\", constate un sp\u00e9cialiste dans les colonnes du Tages Anzeiger.\r\nRoger Guignard...  Il y a urgence...\r\n DIRECT\r\nOui, la crainte demeure que les \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants suisses manquent le train de la culture num\u00e9rique, qu'ils soient des \"analphab\u00e8tes\" en informatique. Alors, aujourd'hui r\u00e8gne un consensus : il faut changer l'enseignement de l'informatique au niveau gymnasial. Transmettre les connaissances de base, et pas seulement la simple utilisation du mat\u00e9riel. Association d' enseignants, recteurs, Association des Hautes \u00e9coles, la Conf\u00e9d\u00e9ration : tout le monde appelle de ses voeux cette r\u00e9forme. Mais voil\u00e0, en cette mati\u00e8re comme en d'autres, le f\u00e9d\u00e9ralisme ralentit l'\u00e9volution souhait\u00e9e, et le tiroir caisse joue son r\u00f4le : les cantons veulent bien revaloriser l'informatique, mais en partie seulement. A une voix pr\u00e8s, hier \u00e0 Zurich, la CDIP a refus\u00e9 de d\u00e9cr\u00e9ter l'informatique \"branche \u00e0 part enti\u00e8re\". Pourquoi ? Parce que certains ministres ont fait valoir les difficult\u00e9s financi\u00e8res de leur canton, le manque de moyens. Et puis, l'\u00e9quipement informatique, le wifi, est le plus souvent du ressort des communes. Compliqu\u00e9, donc. On notera que la Suisse al\u00e9manique, avec l'introduction de la branche \"M\u00e9dias et informatique\"  est en avance sur la Suisse romande. En tous cas, le Plan d'\u00e9tudes romand ne consid\u00e8re pas l'informatique comme une branche. Le risque de cette lenteur ? Que la Suisse soit l\u00e2ch\u00e9e en comparaison internationale.", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'Instruction publique (CDIP) propose d'introduire l'informatique en tant qu'enseignement obligatoire dans le cursus gymnasial. Elle juge la Suisse en retard dans cette discipline mal enseign\u00e9e."], "alternativeTitle": ["L'informatique au gymnase: un enseignement obligatoire? / 12H30_2017-10-28T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354307.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017364", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat autour de la r\u00e9forme du permis de conduire propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-0C71DB81-F5FA-4A0D-BA7D-0CF95BFD736D", "durationSec": 675, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9forme du permis de conduire propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit une formation plus efficace et simplifi\u00e9e. D\u00e9bat entre Pierre-Andr\u00e9 Tombez, vice-pr\u00e9sident de l'Association suisse des moniteurs de conduite, et Val\u00e9rie Schwaar, secr\u00e9taire de l'Association transport et environnement Vaud.\r\n\r\n* * D\u00e9bat autour de la r\u00e9forme du permis de conduire propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral 18h R\u00e9forme du permis de conduire\r\nLa r\u00e9forme du permis de conduire... propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral... ne fait pas l'unanimit\u00e9...\r\nAu terme de la proc\u00e9dure de consultation... jeudi dernier... les critiques sont vives...\r\nCette r\u00e9forme pr\u00e9voit notamment la possibilit\u00e9 d'obtenir un permis d'\u00e9l\u00e8ve conducteur d\u00e8s 17 ans au lieu de 18... une formation plus efficace et simplifi\u00e9e... ainsi que la possibilit\u00e9 de rouler avec une voiture manuelle apr\u00e8s avoir pass\u00e9 son permis en automatique... \r\nLes adversaires les plus virulents sont les moniteurs d'auto-\u00e9cole... qui sont farouchement oppos\u00e9s \u00e0 plusieurs des propositions...\r\n On en d\u00e9bat avec vous, Pierre-Andr\u00e9 Tombez... bonsoir... Vous \u00eates vice-pr\u00e9sident de l'Association suisse des moniteurs de conduite...\r\n Et avec vous, Val\u00e9rie Schwaar, bonsoir... Vous \u00eates secr\u00e9taire de l'Association Transport et Environnement Vaud.\r\n- Pierre-Andr\u00e9 Tombez, pourquoi \u00eates-vous oppos\u00e9 au permis d'\u00e9l\u00e8ve conducteur (qui s'accompagne du fameux \"L\" blanc sur fond bleu) d\u00e8s 17 ans, au lieu des 18 actuels ?\r\n- Val\u00e9rie Schwaar, l'ATE, elle, est favorable \u00e0 ce permis d'\u00e9l\u00e8ve conducteur non pas d\u00e8s 17 ans, mais 17 ans et demi... Qu'est-ce que \u00e7a change, 6 mois de plus ?\r\n- Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose de ramener de 2 \u00e0 1 jour la dur\u00e9e des cours \"deux phases\", que les jeunes conducteurs ont l'obligation de suivre dans les 3 ans apr\u00e8s l'obtention du permis... Cela signifierait moins d'heures d'enseignement pour les moniteurs d'auto-\u00e9cole... Tr\u00e8s logiquement, Pierre-Andr\u00e9 Tombez, vous y \u00eates oppos\u00e9 ?\r\n- Val\u00e9rie Schwaar, pourquoi soutenez-vous la r\u00e9duction de moiti\u00e9 de la dur\u00e9e de la formation continue... alors que parall\u00e8lement, vous \u00eates favorable aux deux heures obligatoires de cours individuel avec un moniteur pour des exercices de freinage et de conduite \u00e9cologique ?\r\n- Pierre-Andr\u00e9 Tombez, \u00eates-vous convaincu par ces heures obligatoires de cours individuel avec un moniteur pour des exercices de freinage et de conduite \u00e9cologique ?\r\n- Quid de l'obligation d'attester d'une exp\u00e9rience de <conduite accompagn\u00e9e> durant un an pour les jeunes de moins de 25 ans avant l'examen pratique ? Val\u00e9rie Schwaar, vous \u00eates pour !\r\n- Pierre-Andr\u00e9 Tombez, qu'en dites-vous ?\r\n- Val\u00e9rie Schwaar, vous \u00eates r\u00e9solument oppos\u00e9e \u00e0 la possibilit\u00e9 de rouler avec une voiture manuelle apr\u00e8s avoir pass\u00e9 son permis en automatique... \r\n- Pierre-Andr\u00e9 Tombez, vous n'\u00eates pas oppos\u00e9 \u00e0 cette possibilit\u00e9, mais sous conditions !...", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9forme du permis de conduire propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit une formation plus efficace et simplifi\u00e9e. D\u00e9bat entre Pierre-Andr\u00e9 Tombez, vice-pr\u00e9sident de l'Association suisse des moniteurs de conduite, et Val\u00e9rie Schwaar, secr\u00e9taire de l'Association transport et environnement Vaud."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat autour de la r\u00e9forme du permis de conduire propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral  / FOR_2017-10-28T18:06:00_developpement-4", "Forum du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9037669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017348", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ex-pr\u00e9sident", "name": "Tombez, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Secr\u00e9taire  g\u00e9n\u00e9rale ATE Vaud", "name": "Schwaar, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer affrontera Juan Martin Del Potro dimanche en finale des Swiss indoors de B\u00e2le", "id": "sound-7D3B9482-096E-4200-86E7-33A2DFF121CD", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Federer peut toujours r\u00eaver d'une huiti\u00e8me victoire aux Swiss Indoors de B\u00e2le. Le num\u00e9ro deux du tennis mondial s'est qualifi\u00e9 samedi pour la finale en battant facilement le Belge David Goffin.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer affrontera Juan Martin Del Potro dimanche en finale des Swiss indoors de B\u00e2le 18h Tennis : Swiss Indoors de B\u00e2le\r\nRoger Federer peut toujours r\u00eaver d'une huiti\u00e8me victoire aux Swiss Indoors de B\u00e2le. Le num\u00e9ro deux du tennis mondial vient de se qualifier pour la finale en battant facilement le Belge David Goffin, 6-1, 6-2.\r\nHerv\u00e9 Borsier, vous avez suivi ce match, \u00e0 la halle Saint-Jacques. Federer avait pourtant connu un match difficile hier soir, mais il a su \u00e9lever le niveau de son jeu... \r\nSON", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer peut toujours r\u00eaver d'une huiti\u00e8me victoire aux Swiss Indoors de B\u00e2le. Le num\u00e9ro deux du tennis mondial s'est qualifi\u00e9 samedi pour la finale en battant facilement le Belge David Goffin."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer affrontera Juan Martin Del Potro dimanche en finale des Swiss indoors de B\u00e2le / FOR_2017-10-28T18:08:00_developpement-5", "Forum du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9037724.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017348", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le coup d'envoi de la saison de ski alpin a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9, interview de St\u00e9phane Cattin", "id": "sound-75ADD3FD-92C2-4906-9C0F-4441F3F94EEE", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La saison de ski alpin a d\u00e9but\u00e9 samedi avec le g\u00e9ant f\u00e9minin de S\u00f6lden en Autriche. L'Allemande Viktoria Rebensburg a remport\u00e9 l'\u00e9preuve, alors que la Suissesse Wendy Holdener a pris la sixi\u00e8me place. Interview de St\u00e9phane Cattin, chef alpin de Swiss ski.\r\n\r\n* * Le coup d'envoi de la saison de ski alpin a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9, interview de St\u00e9phane Cattin 18h Ski alpin : coup d'envoi de la saison\r\nLa saison de ski alpin a d\u00e9but\u00e9 aujourd'hui avec le g\u00e9ant f\u00e9minin de S\u00f6lden, en Autriche.\r\nUne \u00e9preuve remport\u00e9e par l'Allemande Viktoria Rebensburg, devant la Fran\u00e7aise Tessa Worley.\r\nC\u00f4t\u00e9 suisse, Wendy Holdener a termin\u00e9 sixi\u00e8me, alors que Lara Gut et M\u00e9lanie Meillard ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9es.\r\nPour \u00e9voquer ce d\u00e9but de saison, nous sommes en direct avec St\u00e9phane Cattin, chef alpin de Swiss ski, bonsoir...\r\n- La bonne nouvelle, c'est la sixi\u00e8me place de Wendy Holdener, qui signe le meilleur r\u00e9sultat de sa carri\u00e8re en g\u00e9ant, alors qu'elle est une sp\u00e9cialiste de slalom... Est-ce que la Schwytzoise peut d\u00e9sormais jouer la gagne sur les deux tableaux ?\r\n- Lara Gut a voulu tenter un coup en prenant le d\u00e9part de ce g\u00e9ant, alors qu'on ne l'attendait pas avant fin novembre. C'est un coup de poker rat\u00e9 ?\r\n- M\u00e9lanie Meillard a r\u00e9alis\u00e9 le 7e temps de la premi\u00e8re manche, avant de manquer une porte. Elle qui n'a que 19 ans. Que peut-on en attendre cette saison ?\r\n- Demain, place aux messieurs, qui disputent eux aussi un g\u00e9ant \u00e0 S\u00f6lden. Avec quelle ambition? Est-ce que le g\u00e9ant reste le point faible des skieurs suisses ?\r\n- La semaine a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la blessure de Carlo Janka, qui s'est d\u00e9chir\u00e9 les ligaments crois\u00e9s d'un genou. Quelles sont ses chances de revenir au premier plan, et dans quel d\u00e9lai ?\r\n- Il s'agit d'une saison olympique, avec en f\u00e9vrier les Jeux  de Pyeongchang, en Cor\u00e9e du sud. Est-ce que Swiss ski s'est d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9 des objectifs ?\r\n- Comment faire pour arriver en forme au bon moment. Est-ce que certains athl\u00e8tes vont s'\u00e9conomiser avant le mois de f\u00e9vrier ?", "alternativeExcerpt": ["La saison de ski alpin a d\u00e9but\u00e9 samedi avec le g\u00e9ant f\u00e9minin de S\u00f6lden en Autriche. L'Allemande Viktoria Rebensburg a remport\u00e9 l'\u00e9preuve, alors que la Suissesse Wendy Holdener a pris la sixi\u00e8me place. Interview de St\u00e9phane Cattin, chef alpin de Swiss ski."], "alternativeTitle": ["Le coup d'envoi de la saison de ski alpin a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9, interview de St\u00e9phane Cattin  / FOR_2017-10-28T18:10:00_developpement-6", "Forum du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8399903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017348", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017346"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Carles Puigdemont appelle \u00e0 une \"opposition d\u00e9mocratique\" \u00e0 Madrid", "id": "sound-9A74F3CD-50E3-471B-930E-5D804F995106", "durationSec": 459, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident destitu\u00e9 de l'ex\u00e9cutif catalan Carles Puigdemont a appel\u00e9 samedi \u00e0 une \"opposition d\u00e9mocratique\" \u00e0 la prise de contr\u00f4le de la Catalogne par le gouvernement central.\r\n\r\n* * Carles Puigdemont appelle \u00e0 une \"opposition d\u00e9mocratique\" \u00e0 Madrid 18h Catalogne : Puigdemont appelle \u00e0 une opposition d\u00e9mocratique\r\nEt \u00e0 18 heures XX, on se rend en Catalogne, \u00e0 Barcelone, y retrouver notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale Val\u00e9rie Demon. Bonsoir Val\u00e9rie.\r\n- Comment les Catalans ont-ils v\u00e9cu ce jour J+1, le lendemain du choc frontal entre le Parlement catalan, qui a vot\u00e9 l'ind\u00e9pendance, et Madrid, qui a suspendu l'autonomie de la r\u00e9gion ?\r\n- Le leader destitu\u00e9 de l'ex\u00e9cutif catalan Carles Puidgdemont est sorti de son silence cet apr\u00e8s-midi. Dans son allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, il en a appel\u00e9 \u00e0 l' \u00ab opposition d\u00e9mocratique \u00bb. Qu'est-ce \u00e7a signifie concr\u00e8tement ?... Est-ce un appel \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile ?\r\n- A-t-il des chances d'\u00eatre suivi ?\r\n- Le parquet g\u00e9n\u00e9ral d'Espagne a annonc\u00e9 qu'il engagerait la semaine prochaine une proc\u00e9dure judiciaire pour \"r\u00e9bellion\" contre Carles Puigdemont, qui risque la prison. Est-ce qu'il va se laisser arr\u00eater ou entrer dans la clandestinit\u00e9 ?\r\n- Quid des \u00e9lections anticip\u00e9es ? Diriez-vous que les ind\u00e9pendantistes sont pi\u00e9g\u00e9s puisqu'accepter d'y participer reviendrait \u00e0 reconna\u00eetre l'autorit\u00e9 de Madrid ; les boycotter les \u00e9carterait du paysage politique ?", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident destitu\u00e9 de l'ex\u00e9cutif catalan Carles Puigdemont a appel\u00e9 samedi \u00e0 une \"opposition d\u00e9mocratique\" \u00e0 la prise de contr\u00f4le de la Catalogne par le gouvernement central."], "alternativeTitle": ["Carles Puigdemont appelle \u00e0 une \"opposition d\u00e9mocratique\" \u00e0 Madrid  / FOR_2017-10-28T18:04:00_developpement-3", "Forum du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9037654.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017348", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat entre Luzi Stamm et Fran\u00e7ois Cherix sur l'initiative propos\u00e9e par l'UDC contre la libre-circulation des personnes?", "id": "sound-B81E346E-536E-4595-9C3E-CE0B041CD74F", "durationSec": 866, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC a d\u00e9voil\u00e9 son initiative qui s'attaque \u00e0 la libre circulation des personnes. Luzi Stamm, conseiller national (UDC/AG), et Fran\u00e7ois Cherix, socialiste et co-pr\u00e9sident du Nomes, d\u00e9battent sur le sujet.\r\n\r\n* * D\u00e9bat entre Luzi Stamm et Fran\u00e7ois Cherix sur l'initiative propos\u00e9e par l'UDC contre la libre-circulation des personnes? Forum 28.10.17\r\nM. Gultas (6195)\r\nV. Eschler ** 44)\r\n02' Suisse-UE : faut-il en finir avec la libre circulation des personnes ?\r\n\tDialogue Thibault Schaller\t\t\t\tDir. St. NE\r\n\tSLV : Luzi Stamm ** 44)\t\t\t\t** 17\r\n\tSLV : Fran\u00e7ois Cherix ** 46)\t\t\tDir. St. LS\r\n19' Catalogne : Puigdemont appelle \u00e0 une \"opposition d\u00e9mocratique\"\r\n\tSLV : Val\u00e9rie Demon (*6067)\t\t\t\tUMAC\r\n24' La r\u00e9forme du permis de conduire ne fait pas l'unanimit\u00e9\r\n\tSLV : Pierre-Andr\u00e9 Tombez ** 87)\t\t** 02\r\n\tSLV : Val\u00e9rie Schwaar ** 02)\t\t\tDir. St. LS\r\n36'30 Tennis : Swiss Indoors de B\u00e2le\r\n\tDialogue Herv\u00e9 Borsier\t\t\t\t\tDir. RNIS\r\n39'30 Ski alpin : coup d'envoi de la saison\r\n\tSLV : St\u00e9phane Cattin\t\t\t\t\t** 36\r\n43'30 Hockey-sur-glace\r\n\tDialogue Laurent Bastardoz\t\t\t\tDir. RNIS\r\n46'30 Actualit\u00e9 francophone\t\tP.-H. Choffat\t\tDIGAS 12'10\r\n59' M\u00e9t\u00e9o + Inforoute", "alternativeExcerpt": ["L'UDC a d\u00e9voil\u00e9 son initiative qui s'attaque \u00e0 la libre circulation des personnes. Luzi Stamm, conseiller national (UDC/AG), et Fran\u00e7ois Cherix, socialiste et co-pr\u00e9sident du Nomes, d\u00e9battent sur le sujet."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat entre Luzi Stamm et Fran\u00e7ois Cherix sur l'initiative propos\u00e9e par l'UDC contre la libre-circulation des personnes? / FOR_2017-10-28T18:02:00_developpement-2", "Forum du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9037653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017348", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Bienne traverse une p\u00e9riode difficile", "id": "sound-9B77D2AB-BCE7-4402-BBE5-D27C99C8980C", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le HC Bienne affrontera samedi le leader du championnat \u00e0 Berne, alors que l'\u00e9quipe conna\u00eet une mauvaise p\u00e9riode.\r\n\r\n* * Le HC Bienne affrontera samedi le leader du championnat \u00e0 Berne, alors que l'\u00e9quipe conna\u00eet une mauvaise p\u00e9riode.", "alternativeExcerpt": ["Le HC Bienne affrontera samedi le leader du championnat \u00e0 Berne, alors que l'\u00e9quipe conna\u00eet une mauvaise p\u00e9riode."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Bienne traverse une p\u00e9riode difficile  / FOR_2017-10-28T18:12:00_developpement-7", "Forum du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8923059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017348", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9017343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse-UE: faut-il en finir avec la libre circulation des personnes?", "id": "sound-54E20789-A350-41C1-9841-E4ED040C03CA", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC a d\u00e9voil\u00e9, lors de son assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, son initiative populaire de \"limitation\", qui s'attaque directement \u00e0 la libre circulation des personnes. Si le peuple l'accepte, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral aura un an pour r\u00e9silier puis ren\u00e9gocier la libre circulation.\r\n\r\n* * Suisse-UE: faut-il en finir avec la libre circulation des personnes? 18h Suisse-UE : faut-il en finir avec la libre circulation des personnes ?\r\nCette fois-ci le texte est connu, et il s'attaque frontalement \u00e0 la libre-circulation des personnes... L'UDC a d\u00e9voil\u00e9 ce week-end, \u00e0 l'occasion de son assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, son initiative populaire dite \"de limitation\". \r\nLe prinicipe est simple: si le peuple dit oui, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral aura un an pour r\u00e9silier puis ren\u00e9gocier la libre-circulation. \r\n Thibaut Schaller, vous avez couvert l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC. La question de fond est enfin abord\u00e9e...\r\nOui, on ne pourra plus reprocher \u00e0 l'UDC ses textes trop impr\u00e9cis. Cette initiative est frontale, estr\u00eamement claire et directe. Elle ne devrait pas \u00eatre contournable par le l\u00e9gislateur comme cela a pu \u00eatre le cas au Parlement au sujet de l'initiative accept\u00e9e par le peuple le 9 f\u00e9vrier 2014. Cette fois, les citoyens conna\u00eetront les tenants et les aboutissants du bulletin qu'ils glisseront dans l'urne: la fin de la libre-circulation telle que nous la connaissons - et cela en un an. \r\n- L'UDC joue-t-elle enfin carte sur table? \u00e7a y est, cette fois-ci elle est formellement contre les accords bilat\u00e9raux? \r\nEn tout cas elle prend le risque de d\u00e9clencher la fameuse clause guillotine sur les 6 autres contrats qui forment les \"bilat\u00e9rales I\". Une disposition, on le rappelle, qui permet d'annuler tout le paquet d'accords si un seul d'entre eux est r\u00e9voqu\u00e9. L'UDC prend le risque, mais attention: elle n'a pas lanc\u00e9 une initiative contre toutes les bilat\u00e9rales. Seulement contre un des 7 accords... et en esp\u00e9rant que l'Europe ne mette jamais ses menaces \u00e0 ex\u00e9cution. Donc c'est nuanc\u00e9... Disons que l'UDC est oppos\u00e9e aux bilat\u00e9rales... dans leur \u00e9tat actuel.\r\n- Les signatures ne sont m\u00eame pas r\u00e9colt\u00e9es que la campagne a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9, Thibaut...\r\nEh oui, Economie Suisse et ses alli\u00e9s ont lanc\u00e9 hier une campagne d'encarts dans les journaux. On a entendu \u00e9galement la directrice romande de la faiti\u00e8re chez nous hier matin. Les adversaires de l'UDC sont d\u00e9j\u00e0 mobilis\u00e9s. Ce qui a amus\u00e9 le pr\u00e9sident de l'UDC - on leur fait d\u00e9j\u00e0 peur alors que le texte n'est pas connu, a d\u00e9clar\u00e9 en substance Albert R\u00f6sti... qui a rigol\u00e9 \u00e9galement de la grande alliance qui s'opposait \u00e0 son parti: \"une fois de plus ils sont tous contre nous\" a-t-il soulign\u00e9.\r\n- Parlons du timing. Il joue un r\u00f4le... \r\nEt oui, sans doute \u00e9galement. 1 an et demi pour r\u00e9colter les signatures... Avec une r\u00e9colte qui va commencer dans quelques mois. Voil\u00e0 qui nous m\u00e8ne \u00e0 un d\u00e9p\u00f4t quelques mois avant les prochaines \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. L'UDC a longtemps retenu son texte - \u00e0 tel point qu'on se disait que le part nous rejouait \"en attendant Godot\" - mais elle s'est m\u00e9nag\u00e9 une jolie rampe de lancement pour 2019. //FIN", "alternativeExcerpt": ["L'UDC a d\u00e9voil\u00e9, lors de son assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, son initiative populaire de \"limitation\", qui s'attaque directement \u00e0 la libre circulation des personnes. Si le peuple l'accepte, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral aura un an pour r\u00e9silier puis ren\u00e9gocier la libre circulation."], "alternativeTitle": ["Suisse-UE: faut-il en finir avec la libre circulation des personnes? / FOR_2017-10-28T18:00:00_developpement-1", "Forum du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9037500.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017348", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9017339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)", "id": "sound-A0FE85F0-5BDD-4483-8649-F96F9C392DB6", "durationSec": 730, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) / FOR_2017-10-28T18:47:00_mfp", "Forum du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9017348", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9017344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-0F5CC2E8-768E-4A90-A6F8-1658ABF4E40B", "durationSec": 527, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-10-28T08:10:30_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "\"De l'influence de David Bowie sur la destin\u00e9e des jeunes filles\"", "id": "sound-A81D1D3E-E7B5-4F2D-B511-257B4FDC3F82", "durationSec": 337, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain Jean-Michel Guenassia signe chez Albin Michel une histoire rocambolesque, dr\u00f4le et tendre. Dans \"De l'influence de David Bowie sur la destin\u00e9e des jeunes filles\" (Ed. Albin Michel), le h\u00e9ros, c'est Paul, un jeune gar\u00e7on androgyne. \"Je suis lesbien, une esp\u00e8ce d'homme incertaine, non d\u00e9nomm\u00e9e, pas comment\u00e9e, peu \u00e9voqu\u00e9e\". Interview de Jean-Michel Guenassia r\u00e9alis\u00e9e par Christine Gonzalez et diffus\u00e9 dans Vertigo sur La 1\u00e8re le mercredi 25 octobre 2017.\r\n\r\n* * L'\u00e9crivain Jean-Michel Guenassia signe chez Albin Michel une histoire rocambolesque, dr\u00f4le et tendre. Dans \"De l'influence de David Bowie sur la destin\u00e9e des jeunes filles\" (Ed. Albin Michel), le h\u00e9ros, c'est Paul, un jeune gar\u00e7on androgyne. \"Je suis lesbien, une esp\u00e8ce d'homme incertaine, non d\u00e9nomm\u00e9e, pas comment\u00e9e, peu \u00e9voqu\u00e9e\". Interview de Jean-Michel Guenassia r\u00e9alis\u00e9e par Christine Gonzalez et diffus\u00e9 dans Vertigo sur La 1\u00e8re le mercredi 25 octobre 2017.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9crivain Jean-Michel Guenassia signe chez Albin Michel une histoire rocambolesque, dr\u00f4le et tendre. Dans \"De l'influence de David Bowie sur la destin\u00e9e des jeunes filles\" (Ed. Albin Michel), le h\u00e9ros, c\u02b9est Paul, un jeune gar\u00e7on androgyne. \"Je suis lesbien, une esp\u00e8ce d'homme incertaine, non d\u00e9nomm\u00e9e, pas comment\u00e9e, peu \u00e9voqu\u00e9e\". Interview de Jean-Michel Guenassia r\u00e9alis\u00e9e par Christine Gonzalez et diffus\u00e9 dans Vertigo sur La 1\u00e8re le mercredi 25 octobre 2017."], "alternativeTitle": ["\"De l'influence de David Bowie sur la destin\u00e9e des jeunes filles\" / 69S_2017-10-28T06:32:58_de-l-influence-de-david-bowie-sur-la-des", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998706"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-2CB3357C-785C-4996-ADFF-4CCFF197F7C2", "durationSec": 502, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Caroline Reymond.\r\n\r\n* * Par Caroline Reymond.", "alternativeExcerpt": ["Par Caroline Reymond."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-10-28T07:16:20_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5944525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998705"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le Temps gagne sur le num\u00e9rique", "id": "sound-1352BCE2-034B-46C7-83A2-8DE79092A3E9", "durationSec": 502, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le quotidien Le Temps vient de remporter \u00e0 Washington le Online Journalism Award. Un prix d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l'ensemble de la r\u00e9daction pour sa bascule collective vers des publications num\u00e9riques. Avec St\u00e9phane Benoit-Godet, journaliste, r\u00e9dacteur en chef du quotidien Le Temps.\r\n\r\n* * Le quotidien Le Temps vient de remporter \u00e0 Washington le Online Journalism Award. Un prix d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l'ensemble de la r\u00e9daction pour sa bascule collective vers des publications num\u00e9riques. Avec St\u00e9phane Benoit-Godet, journaliste, r\u00e9dacteur en chef du quotidien Le Temps.", "alternativeExcerpt": ["Le quotidien Le Temps vient de remporter \u00e0 Washington le Online Journalism Award. Un prix d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u02b9ensemble de la r\u00e9daction pour sa bascule collective vers des publications num\u00e9riques. Avec St\u00e9phane Benoit-Godet, journaliste, r\u00e9dacteur en chef du quotidien Le Temps."], "alternativeTitle": ["Le Temps gagne sur le num\u00e9rique / 69S_2017-10-28T08:21:45_le-temps-gagne-sur-le-numerique", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8334005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, Redchef Le Temps", "name": "Benoit-Godet, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8998703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: Bourvil, homme grenouille en 1965", "id": "sound-7DC0AC3E-579C-4532-92A9-A4CBCB168F5A", "durationSec": 416, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bourvil aurait eu 100 ans cette ann\u00e9e. Le com\u00e9dien-chanteur est toujours tr\u00e8s populaire en Suisse romande, m\u00eame un si\u00e8cle apr\u00e8s sa naissance. Deux spectacles font salle comble depuis des semaines : \"Bourvil, c'\u00e9tait bien\" (Vicques, JU, ce 29 octobre) et \"Caf\u00e9 Bourvil\" (Treyvaux, FR, 1er et 2 d\u00e9cembre). En 1965, Bourvil est interrog\u00e9 dans l'\u00e9mission Cin\u00e9magazine de la Radio Suisse Romande. Il y parle du film \"La guerre secr\u00e8te\" et d'un projet de com\u00e9die musicale avec Annie Cordy. Un extrait s\u00e9lectionn\u00e9 par V\u00e9ronique Raboud, de l'\u00e9quipe des archives de la RTS.\r\n\r\n* * Bourvil aurait eu 100 ans cette ann\u00e9e. Le com\u00e9dien-chanteur est toujours tr\u00e8s populaire en Suisse romande, m\u00eame un si\u00e8cle apr\u00e8s sa naissance. Deux spectacles font salle comble depuis des semaines : \"Bourvil, c'\u00e9tait bien\" (Vicques, JU, ce 29 octobre) et \"Caf\u00e9 Bourvil\" (Treyvaux, FR, 1er et 2 d\u00e9cembre). En 1965, Bourvil est interrog\u00e9 dans l'\u00e9mission Cin\u00e9magazine de la Radio Suisse Romande. Il y parle du film \"La guerre secr\u00e8te\" et d'un projet de com\u00e9die musicale avec Annie Cordy. Un extrait s\u00e9lectionn\u00e9 par V\u00e9ronique Raboud, de l'\u00e9quipe des archives de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Bourvil aurait eu 100 ans cette ann\u00e9e. Le com\u00e9dien-chanteur est toujours tr\u00e8s populaire en Suisse romande, m\u00eame un si\u00e8cle apr\u00e8s sa naissance. Deux spectacles font salle comble depuis des semaines : \"Bourvil, c\u02b9\u00e9tait bien\" (Vicques, JU, ce 29 octobre) et \"Caf\u00e9 Bourvil\" (Treyvaux, FR, 1er et 2 d\u00e9cembre). En 1965, Bourvil est interrog\u00e9 dans l\u02b9\u00e9mission Cin\u00e9magazine de la Radio Suisse Romande. Il y parle du film \"La guerre secr\u00e8te\" et d\u02b9un projet de com\u00e9die musicale avec Annie Cordy. Un extrait s\u00e9lectionn\u00e9 par V\u00e9ronique Raboud, de l\u02b9\u00e9quipe des archives de la RTS."], "alternativeTitle": ["Archives: Bourvil, homme grenouille en 1965 / 69S_2017-10-28T06:40:54_archives-bourvil-homme-grenouille-en-196", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3466991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-5A38FEF1-23C2-4C3D-A282-D6EABECA320B", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-10-28T06:11:56_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-FB7CC29D-670F-4911-A037-DF22C37394E0", "durationSec": 1439, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les erreurs de l'Histoire font-elles de nous les otages des trag\u00e9dies \u00e0 venir ? C'est ce que d\u00e9montre Daniel Rondeau \u00e0 travers dix personnages dispers\u00e9s aux quatre coins du monde dans \"M\u00e9caniques du chaos\" (Ed. Grasset). Par Genevi\u00e8ve Bridel\r\nConsentir ou pas : est-ce la question? O\u00f9 finit la drague et o\u00f9 commence le harc\u00e8lement ? Dans le consentement, entend-on. Certes, mais peut-on toujours se fier \u00e0 un oui? L'affaire Weinstein et ses r\u00e9pliques rappellent la fragilit\u00e9 de cette notion de consentement, d\u00e9crypt\u00e9e par Anne Laure Gannac. \r\nDans la s\u00e9rie \"Mindhunter\", David Fincher revient \u00e0 son sujet de pr\u00e9dilection, les tueurs en s\u00e9rie. Qu'est-ce qui les motive? Quel est leur profil psychologique? Ce sont quelques-unes des questions qu'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'enqu\u00eateurs, les profileurs, se posent. Parall\u00e8lement, les \"serial killers\" s'imposent dans la litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma. Par Pascal Bernheim\r\n\r\n* * Les erreurs de l'Histoire font-elles de nous les otages des trag\u00e9dies \u00e0 venir ? C'est ce que d\u00e9montre Daniel Rondeau \u00e0 travers dix personnages dispers\u00e9s aux quatre coins du monde dans \"M\u00e9caniques du chaos\" (Ed. Grasset). Par Genevi\u00e8ve Bridel\r\nConsentir ou pas : est-ce la question? O\u00f9 finit la drague et o\u00f9 commence le harc\u00e8lement ? Dans le consentement, entend-on. Certes, mais peut-on toujours se fier \u00e0 un oui? L'affaire Weinstein et ses r\u00e9pliques rappellent la fragilit\u00e9 de cette notion de consentement, d\u00e9crypt\u00e9e par Anne Laure Gannac. \r\nDans la s\u00e9rie \"Mindhunter\", David Fincher revient \u00e0 son sujet de pr\u00e9dilection, les tueurs en s\u00e9rie. Qu'est-ce qui les motive? Quel est leur profil psychologique? Ce sont quelques-unes des questions qu'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'enqu\u00eateurs, les profileurs, se posent. Parall\u00e8lement, les \"serial killers\" s'imposent dans la litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma. Par Pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["Les erreurs de l\u02b9Histoire font-elles de nous les otages des trag\u00e9dies \u00e0 venir ? C\u02b9est ce que d\u00e9montre Daniel Rondeau \u00e0 travers dix personnages dispers\u00e9s aux quatre coins du monde dans \"M\u00e9caniques du chaos\" (Ed. Grasset). Par Genevi\u00e8ve Bridel\nConsentir ou pas : est-ce la question? O\u00f9 finit la drague et o\u00f9 commence le harc\u00e8lement ? Dans le consentement, entend-on. Certes, mais peut-on toujours se fier \u00e0 un oui? L'affaire Weinstein et ses r\u00e9pliques rappellent la fragilit\u00e9 de cette notion de consentement, d\u00e9crypt\u00e9e par Anne Laure Gannac. \nDans la s\u00e9rie \"Mindhunter\", David Fincher revient \u00e0 son sujet de pr\u00e9dilection, les tueurs en s\u00e9rie. Qu\u02b9est-ce qui les motive? Quel est leur profil psychologique? Ce sont quelques-unes des questions qu\u02b9une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u02b9enqu\u00eateurs, les profileurs, se posent. Parall\u00e8lement, les \"serial killers\" s\u02b9imposent dans la litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma. Par Pascal Bernheim"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-10-28T07:33:16_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9028676.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito: les imb\u00e9ciles heureux qui sont de quelque part : Par Michel Zendali           \t", "id": "sound-ADFB0C5D-09CC-4431-AA62-3BFD0FBD29F1", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Michel Zendali           \t\r\nChaque semaine, un regard pertinent ou impertinent sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Michel Zendali           \t\r\nChaque semaine, un regard pertinent ou impertinent sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Michel Zendali           \t\nChaque semaine, un regard pertinent ou impertinent sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito: les imb\u00e9ciles heureux qui sont de quelque part / 69S_2017-10-28T07:14:06_l-edito-les-imbeciles-heureux-qui-sont-d", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-BE28D489-90D1-4585-A1F1-7D751187EC8E", "durationSec": 192, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans la matinale de La 1\u00e8re  (Mode Avion), notre correspondante au Br\u00e9sil parle d'une s\u00e9rie TV (une telenovela) qui fait \u00e9voluer de mani\u00e8re spectaculaire les mentalit\u00e9s br\u00e9siliennes au sujet des transgenres. Dans Mise au point (RTS Un), le t\u00e9moignage d'Alysson, une adolescente romande n\u00e9e dans un corps de gar\u00e7on et qui suit le long processus menant \u00e0 un changement de sexe. Dans les Coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement (RTS Un), un paysan fribourgeois donne sa solution pour sauver l'agriculture suisse et faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9. Enfin dans R\u00e9veil \u00e0 3, la matinale de Couleur 3, le journaliste Adrien Krause et l'animateur Benjamin Luis sont pris d'un fou rire en direct provoqu\u00e9 par le tapis musical choisi par le r\u00e9alisateur. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans la matinale de La 1\u00e8re  (Mode Avion), notre correspondante au Br\u00e9sil parle d'une s\u00e9rie TV (une telenovela) qui fait \u00e9voluer de mani\u00e8re spectaculaire les mentalit\u00e9s br\u00e9siliennes au sujet des transgenres. Dans Mise au point (RTS Un), le t\u00e9moignage d'Alysson, une adolescente romande n\u00e9e dans un corps de gar\u00e7on et qui suit le long processus menant \u00e0 un changement de sexe. Dans les Coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement (RTS Un), un paysan fribourgeois donne sa solution pour sauver l'agriculture suisse et faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9. Enfin dans R\u00e9veil \u00e0 3, la matinale de Couleur 3, le journaliste Adrien Krause et l'animateur Benjamin Luis sont pris d'un fou rire en direct provoqu\u00e9 par le tapis musical choisi par le r\u00e9alisateur. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans la matinale de La 1\u00e8re  (Mode Avion), notre correspondante au Br\u00e9sil parle d\u02b9une s\u00e9rie TV (une telenovela) qui fait \u00e9voluer de mani\u00e8re spectaculaire les mentalit\u00e9s br\u00e9siliennes au sujet des transgenres. Dans Mise au point (RTS Un), le t\u00e9moignage d\u02b9Alysson, une adolescente romande n\u00e9e dans un corps de gar\u00e7on et qui suit le long processus menant \u00e0 un changement de sexe. Dans les Coulisses de l\u02b9\u00e9v\u00e9nement (RTS Un), un paysan fribourgeois donne sa solution pour sauver l\u02b9agriculture suisse et faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9. Enfin dans R\u00e9veil \u00e0 3, la matinale de Couleur 3, le journaliste Adrien Krause et l\u02b9animateur Benjamin Luis sont pris d\u02b9un fou rire en direct provoqu\u00e9 par le tapis musical choisi par le r\u00e9alisateur\u2026 Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition de RTS.ch"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-10-28T07:25:33_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9021396.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Ils veulent tuer la mort", "id": "sound-A20B1880-8B93-45E9-8132-DCEBD4A00509", "durationSec": 1571, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les milliardaires issus des nouvelles technologies investissent \u00e0 coup de dizaines de millions pour retarder la mort, voire pour vaincre la grande faucheuse. R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des tissus cellulaires, transhumanisme, \u00e9radication de toutes les maladies, immortalit\u00e9... autant de sujets qui hantent les boss de la Silicon Valley. Mais tuer la mort, c'est tuer l'humain. Le salut de l'Homme et de la Femme ne d\u00e9pend plus que de la technologie. Exit Dieu. Si nous luttons depuis des mill\u00e9naires pour aller mieux, pour vivre vieux, pour soulager les souffrances, devons-nous pour autant tuer la mort? Chronique : Anne Flament. Invit\u00e9es : Claire Clivaz, docteure en th\u00e9ologie, m\u00e8ne des projets de recherche \u00e0 la crois\u00e9e des Humanit\u00e9s Digitales et du Nouveau Testament, \u00e0 l'Institut Suisse de Bioinformatique (Lausanne) et Daniela Cerqui, anthropologue, enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Les milliardaires issus des nouvelles technologies investissent \u00e0 coup de dizaines de millions pour retarder la mort, voire pour vaincre la grande faucheuse. R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des tissus cellulaires, transhumanisme, \u00e9radication de toutes les maladies, immortalit\u00e9... autant de sujets qui hantent les boss de la Silicon Valley. Mais tuer la mort, c'est tuer l'humain. Le salut de l'Homme et de la Femme ne d\u00e9pend plus que de la technologie. Exit Dieu. Si nous luttons depuis des mill\u00e9naires pour aller mieux, pour vivre vieux, pour soulager les souffrances, devons-nous pour autant tuer la mort? Chronique : Anne Flament. Invit\u00e9es : Claire Clivaz, docteure en th\u00e9ologie, m\u00e8ne des projets de recherche \u00e0 la crois\u00e9e des Humanit\u00e9s Digitales et du Nouveau Testament, \u00e0 l'Institut Suisse de Bioinformatique (Lausanne) et Daniela Cerqui, anthropologue, enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Les milliardaires issus des nouvelles technologies investissent \u00e0 coup de dizaines de millions pour retarder la mort, voire pour vaincre la grande faucheuse. R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des tissus cellulaires, transhumanisme, \u00e9radication de toutes les maladies, immortalit\u00e9... autant de sujets qui hantent les boss de la Silicon Valley. Mais tuer la mort, c\u02b9est tuer l\u02b9humain. Le salut de l\u02b9Homme et de la Femme ne d\u00e9pend plus que de la technologie. Exit Dieu. Si nous luttons depuis des mill\u00e9naires pour aller mieux, pour vivre vieux, pour soulager les souffrances, devons-nous pour autant tuer la mort? Chronique : Anne Flament. Invit\u00e9es : Claire Clivaz, docteure en th\u00e9ologie, m\u00e8ne des projets de recherche \u00e0 la crois\u00e9e des Humanit\u00e9s Digitales et du Nouveau Testament, \u00e0 l'Institut Suisse de Bioinformatique (Lausanne) et Daniela Cerqui, anthropologue, enseignante \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Ils veulent tuer la mort / 69S_2017-10-28T08:32:27_ils-veulent-tuer-la-mort", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034417.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Clivaz, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche, anthropologue, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8998700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles: \"Vivre ou survivre\" de Daniel Balavoine", "id": "sound-DC06F6DC-6F31-46B7-A9FD-ED679D0B03EA", "durationSec": 515, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuelle Rosa a d\u00e9couvert la chanson \"Vivre ou survivre\" de Daniel Balavoine \u00e0 12 ans. Cette chanson l'a accompagn\u00e9 tout au long de sa vie et les significations ont \u00e9volu\u00e9 en fonction de son parcours personnel. Si une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 cette chronique, n'h\u00e9sitez \u00e0 contacter l'adresse email alabordage@rts.ch. Les t\u00e9moignages sont enregistr\u00e9s puis mont\u00e9s. Une s\u00e9quence de David Golan diffus\u00e9e le vendredi 27 octobre 2017 dans l'\u00e9mission A l'abordage sur La 1\u00e8re.\r\n\r\n* * Emmanuelle Rosa a d\u00e9couvert la chanson \"Vivre ou survivre\" de Daniel Balavoine \u00e0 12 ans. Cette chanson l'a accompagn\u00e9 tout au long de sa vie et les significations ont \u00e9volu\u00e9 en fonction de son parcours personnel. Si une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 cette chronique, n'h\u00e9sitez \u00e0 contacter l'adresse email alabordage@rts.ch. Les t\u00e9moignages sont enregistr\u00e9s puis mont\u00e9s. Une s\u00e9quence de David Golan diffus\u00e9e le vendredi 27 octobre 2017 dans l'\u00e9mission A l'abordage sur La 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Emmanuelle Rosa a d\u00e9couvert la chanson \"Vivre ou survivre\" de Daniel Balavoine \u00e0 12 ans. Cette chanson l\u02b9a accompagn\u00e9 tout au long de sa vie et les significations ont \u00e9volu\u00e9 en fonction de son parcours personnel. Si une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 cette chronique, n\u02b9h\u00e9sitez \u00e0 contacter l\u02b9adresse email alabordage@rts.ch. Les t\u00e9moignages sont enregistr\u00e9s puis mont\u00e9s. Une s\u00e9quence de David Golan diffus\u00e9e le vendredi 27 octobre 2017 dans l'\u00e9mission A l'abordage sur La 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Sur Paroles: \"Vivre ou survivre\" de Daniel Balavoine / 69S_2017-10-28T06:18:40_sur-paroles-vivre-ou-survivre-de-daniel", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7403051.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Collectionner les jeux vid\u00e9o retro", "id": "sound-1E509F0D-E159-4372-B9E9-F75DE5BF70D6", "durationSec": 426, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nostalgie a de l'avenir : les prix des jeux vid\u00e9o s'envolent jusqu'\u00e0 atteindre plusieurs milliers de francs pour une pi\u00e8ce rare. Le jeu vid\u00e9o a bient\u00f4t sa place au mus\u00e9e. Didier Bonvin a rencontr\u00e9 un collectionneur valaisan poss\u00e9dant pr\u00e8s de 2'000 pi\u00e8ces d'une seule console de jeu, la Dreamcast de Sega. Le jeu vid\u00e9o, un bien culturel comme un autre ?\r\n\r\n* * La nostalgie a de l'avenir : les prix des jeux vid\u00e9o s'envolent jusqu'\u00e0 atteindre plusieurs milliers de francs pour une pi\u00e8ce rare. Le jeu vid\u00e9o a bient\u00f4t sa place au mus\u00e9e. Didier Bonvin a rencontr\u00e9 un collectionneur valaisan poss\u00e9dant pr\u00e8s de 2'000 pi\u00e8ces d'une seule console de jeu, la Dreamcast de Sega. Le jeu vid\u00e9o, un bien culturel comme un autre ?", "alternativeExcerpt": ["La nostalgie a de l'avenir : les prix des jeux vid\u00e9o s'envolent jusqu'\u00e0 atteindre plusieurs milliers de francs pour une pi\u00e8ce rare. Le jeu vid\u00e9o a bient\u00f4t sa place au mus\u00e9e. Didier Bonvin a rencontr\u00e9 un collectionneur valaisan poss\u00e9dant pr\u00e8s de 2'000 pi\u00e8ces d'une seule console de jeu, la Dreamcast de Sega. Le jeu vid\u00e9o, un bien culturel comme un autre ?"], "alternativeTitle": ["Collectionner les jeux vid\u00e9o retro / 69S_2017-10-28T06:49:57_collectionner-les-jeux-video-retro", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998701"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Journalistes \u00e0 la botte en Turquie", "id": "sound-41734407-1074-4B2D-A276-0FB122A55545", "durationSec": 1443, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Exercer le journalisme en Turquie rel\u00e8ve de l'acte h\u00e9ro\u00efque. Les autorit\u00e9s entravent les m\u00e9dias d'opposition jusqu'\u00e0 l'asphyxie, emprisonnent les journalistes pour un oui ou pour un non et ruinent les \u00e9diteurs. Un magazine propos\u00e9 par les journalistes ind\u00e9pendants Tristan Goldbronn et Charlotte Mongibeaux de retour de Turquie.", "alternativeExcerpt": ["Exercer le journalisme en Turquie rel\u00e8ve de l\u02b9acte h\u00e9ro\u00efque. Les autorit\u00e9s entravent les m\u00e9dias d\u02b9opposition jusqu\u02b9\u00e0 l\u02b9asphyxie, emprisonnent les journalistes pour un oui ou pour un non et ruinent les \u00e9diteurs. Un magazine propos\u00e9 par les journalistes ind\u00e9pendants Tristan Goldbronn et Charlotte Mongibeaux de retour de Turquie."], "alternativeTitle": ["Journalistes \u00e0 la botte en Turquie / MED_2017-10-28T09:10:45_journalistes-a-la-botte-en-turquie", "M\u00e9dialogues du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8556732.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998769", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant, Reporter", "name": "Goldbronn, Tristan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8998768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le PAF fait sa rentr\u00e9e", "id": "sound-92315F23-5739-4000-80BD-8FE9AAA0F037", "durationSec": 754, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Le Drollec, Alexandre\r\nLes changements dans le paysage audiovisuel fran\u00e7ais sont cette ann\u00e9e particuli\u00e8rement importants. Radios et t\u00e9l\u00e9visions ont chang\u00e9 leurs vedettes et revu leurs tranches strat\u00e9giques. Avec Alexandre Le Drollec, journaliste m\u00e9dias au magazine fran\u00e7ais l'Obs.", "alternativeExcerpt": ["Les changements dans le paysage audiovisuel fran\u00e7ais sont cette ann\u00e9e particuli\u00e8rement importants. Radios et t\u00e9l\u00e9visions ont chang\u00e9 leurs vedettes et revu leurs tranches strat\u00e9giques. Avec Alexandre Le Drollec, journaliste m\u00e9dias au magazine fran\u00e7ais l\u02b9Obs."], "alternativeTitle": ["Le PAF fait sa rentr\u00e9e / MED_2017-10-28T09:15:45_le-paf-fait-sa-rentree", "M\u00e9dialogues du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9032250.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998769", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8998767"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Nez \u00e0 nez avec Cosey", "id": "sound-603DFCD8-56DA-4F72-9FFC-FFF6A8628375", "durationSec": 1598, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cosendai, Bernard\r\n\r\n\r\n2017, l'ann\u00e9e Cosey. Une ann\u00e9e bien entam\u00e9e pour l'auteur suisse de bande dessin\u00e9e, il obtient le Grand Prix d'Angoul\u00eame 2017. Cons\u00e9cration. De moultes retomb\u00e9es et une r\u00e9trospective vernie lors de BD-FIL-Lausanne, \u00e0 la galerie Catherine Niederhauser. Mais encore, la parution, ce mois d'octobre 2017, d'un roman graphique, \"Calypso\", chez Futuropolis. Cosey, 50 ans de m\u00e9tier, et toujours un plaisir de gamin \u00e0 se renouveler et \u00e0 raconter des histoires, dans un genre qu'il situe lui-m\u00eame entre peinture et \u00e9criture. Toujours vers l'\u00e9pure, dans \"Calypso\", Cosey passe avec brio au noir et blanc. Il livre une histoire \u00e9mouvante, rebondissante et situ\u00e9e dans des paysages romands \u00e0 couper le souffle.\r\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 28.10.2017", "Nez \u00e0 nez du 28.10.2017", "Nez \u00e0 nez avec Cosey / NEZ_2017-10-28T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez avec Cosey / NEZ_2017-10-28T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["2017, l\u02b9ann\u00e9e Cosey. Une ann\u00e9e bien entam\u00e9e pour l'auteur suisse de bande dessin\u00e9e, il obtient le Grand Prix d\u02b9Angoul\u00eame 2017. Cons\u00e9cration. De moultes retomb\u00e9es et une r\u00e9trospective vernie lors de BD-FIL-Lausanne, \u00e0 la galerie Catherine Niederhauser. Mais encore, la parution, ce mois d\u02b9octobre 2017, d\u02b9un roman graphique, \"Calypso\", chez Futuropolis. Cosey, 50 ans de m\u00e9tier, et toujours un plaisir de gamin \u00e0 se renouveler et \u00e0 raconter des histoires, dans un genre qu\u02b9il situe lui-m\u00eame entre peinture et \u00e9criture. Toujours vers l\u02b9\u00e9pure, dans \"Calypso\", Cosey passe avec brio au noir et blanc. Il livre une histoire \u00e9mouvante, rebondissante et situ\u00e9e dans des paysages romands \u00e0 couper le souffle.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "2017, l\u02b9ann\u00e9e Cosey. Une ann\u00e9e bien entam\u00e9e pour l'auteur suisse de bande dessin\u00e9e, il obtient le Grand Prix d\u02b9Angoul\u00eame 2017. Cons\u00e9cration. De moultes retomb\u00e9es et une r\u00e9trospective vernie lors de BD-FIL-Lausanne, \u00e0 la galerie Catherine Niederhauser. Mais encore, la parution, ce mois d\u02b9octobre 2017, d\u02b9un roman graphique, \"Calypso\", chez Futuropolis. Cosey, 50 ans de m\u00e9tier, et toujours un plaisir de gamin \u00e0 se renouveler et \u00e0 raconter des histoires, dans un genre qu\u02b9il situe lui-m\u00eame entre peinture et \u00e9criture. Toujours vers l\u02b9\u00e9pure, dans \"Calypso\", Cosey passe avec brio au noir et blanc. Il livre une histoire \u00e9mouvante, rebondissante et situ\u00e9e dans des paysages romands \u00e0 couper le souffle.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998633", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998633", "ece-8998632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "25e anniversaire de Musicavenir, Cout\u00e9telle, salle de spectacles : Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard", "id": "sound-EC7D147E-A745-471D-9F10-E600792EEA2C", "durationSec": 5176, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Jean-Pascal Mages et Laurent D\u00e9chanez\r\nAccueil: Audrey Dionis\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS:\r\nPPjazzband\r\nRock Tradition\r\nZmoos-Art\r\nEnsemble Musicavenir\r\nAlsibana Saxophone Quartet\r\n\r\n* Infotrafic: 11:48:42-11:48:57 / Infotrafic: 11:54:29-11:54:45 / * Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Jean-Pascal Mages et Laurent D\u00e9chanez\r\nAccueil: Audrey Dionis\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS:\r\nPPjazzband\r\nRock Tradition\r\nZmoos-Art\r\nEnsemble Musicavenir\r\nAlsibana Saxophone Quartet", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 28.10.2017", "25e anniversaire de Musicavenir, Cout\u00e9telle, salle de spectacles / KAM_2017-10-28T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques du 28.10.2017", "25e anniversaire de Musicavenir, Cout\u00e9telle, salle de spectacles / KAM_2017-10-28T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "alternativeExcerpt": ["Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Jean-Pascal Mages et Laurent D\u00e9chanez\nAccueil: Audrey Dionis\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\n\nFORMATIONS:\n\nPPjazzband\nRock Tradition\nZmoos-Art\nEnsemble Musicavenir\nAlsibana Saxophone Quartet", "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Jean-Pascal Mages et Laurent D\u00e9chanez\nAccueil: Audrey Dionis\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\n\nFORMATIONS:\n\nPPjazzband\nRock Tradition\nZmoos-Art\nEnsemble Musicavenir\nAlsibana Saxophone Quartet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998682", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998682", "ece-8998681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Transmettre", "id": "sound-6CD0789D-E69C-495F-ADA4-D118CAB71603", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alvarez, C\u00e9line\r\nLa transmission est au cour de notre humanit\u00e9: donner, recevoir, redonner. Nous sommes tiss\u00e9s de ces \u00e9changes, dont certains transforment durablement notre vie. Les \u00e9ditions de l'Iconoclaste ont demand\u00e9 \u00e0 de grandes signatures de partager leur vision de la transmission dans un livre qui explore les dimensions de cette th\u00e9matique : on peut transmettre un savoir, des valeurs. Mais on peut aussi transmettre une fa\u00e7on de voir le monde : la bienveillance est le principal vecteur de cet \u00e9change. Avec C\u00e9line Alvarez nous parlerons d'\u00e9ducation, de l'exp\u00e9rience qu'elle a men\u00e9e dans une \u00e9cole et qui l'a convaincue qu'un enseignement autrement \u00e9tait possible. \r\n\" Transmettre, ce que nous nous apportons les uns les autres \"  Ouvrage collectif paru aux \u00e9ditions de l'Iconoclaste.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:34:12-13:34:27 / * La transmission est au cour de notre humanit\u00e9: donner, recevoir, redonner. Nous sommes tiss\u00e9s de ces \u00e9changes, dont certains transforment durablement notre vie. Les \u00e9ditions de l'Iconoclaste ont demand\u00e9 \u00e0 de grandes signatures de partager leur vision de la transmission dans un livre qui explore les dimensions de cette th\u00e9matique : on peut transmettre un savoir, des valeurs. Mais on peut aussi transmettre une fa\u00e7on de voir le monde : la bienveillance est le principal vecteur de cet \u00e9change. Avec C\u00e9line Alvarez nous parlerons d'\u00e9ducation, de l'exp\u00e9rience qu'elle a men\u00e9e dans une \u00e9cole et qui l'a convaincue qu'un enseignement autrement \u00e9tait possible. \r\n\" Transmettre, ce que nous nous apportons les uns les autres \"  Ouvrage collectif paru aux \u00e9ditions de l'Iconoclaste.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 28.10.2017", "Egosyst\u00e8me du 28.10.2017", "Transmettre / EGO_2017-10-28T13:03:45_egosysteme", "Transmettre / EGO_2017-10-28T13:03:45_egosysteme"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "alternativeExcerpt": ["La transmission est au c\u0153ur de notre humanit\u00e9: donner, recevoir, redonner. Nous sommes tiss\u00e9s de ces \u00e9changes, dont certains transforment durablement notre vie. Les \u00e9ditions de l\u02b9Iconoclaste ont demand\u00e9 \u00e0 de grandes signatures de partager leur vision de la transmission dans un livre qui explore les dimensions de cette th\u00e9matique : on peut transmettre un savoir, des valeurs. Mais on peut aussi transmettre une fa\u00e7on de voir le monde : la bienveillance est le principal vecteur de cet \u00e9change. Avec C\u00e9line Alvarez nous parlerons d\u02b9\u00e9ducation, de l\u02b9exp\u00e9rience qu\u02b9elle a men\u00e9e dans une \u00e9cole et qui l\u02b9a convaincue qu\u02b9un enseignement autrement \u00e9tait possible. \n\" Transmettre, ce que nous nous apportons les uns les autres \"  Ouvrage collectif paru aux \u00e9ditions de l\u02b9Iconoclaste.", "La transmission est au c\u0153ur de notre humanit\u00e9: donner, recevoir, redonner. Nous sommes tiss\u00e9s de ces \u00e9changes, dont certains transforment durablement notre vie. Les \u00e9ditions de l\u02b9Iconoclaste ont demand\u00e9 \u00e0 de grandes signatures de partager leur vision de la transmission dans un livre qui explore les dimensions de cette th\u00e9matique : on peut transmettre un savoir, des valeurs. Mais on peut aussi transmettre une fa\u00e7on de voir le monde : la bienveillance est le principal vecteur de cet \u00e9change. Avec C\u00e9line Alvarez nous parlerons d\u02b9\u00e9ducation, de l\u02b9exp\u00e9rience qu\u02b9elle a men\u00e9e dans une \u00e9cole et qui l\u02b9a convaincue qu\u02b9un enseignement autrement \u00e9tait possible. \n\" Transmettre, ce que nous nous apportons les uns les autres \"  Ouvrage collectif paru aux \u00e9ditions de l\u02b9Iconoclaste."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998694", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998694", "ece-8998693"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Jacques Attali: histoires de la mer", "id": "sound-33C33F60-5F4F-468A-AEFE-6418E7877A3C", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"L'humanit\u00e9, sa naissance, son \u00e9volution, son destin vus de la mer, c'est ce que nous propose Jacques Attali \u00e0 travers un livre lanc\u00e9 comme une bouteille \u00e0 la mer. Car si les oc\u00e9ans sont pleins de promesses, ils sont aussi menac\u00e9s par la pression humaine de plus en plus forte. Un cri d'alarme donc mais aussi une somme pour nous rappeler les liens qui unissent l'homme et les oc\u00e9ans, espaces dont les enjeux, commerciaux, militaires, environnementaux, \u00e9thiques et id\u00e9ologiques sont encore m\u00e9connus. Raconter l'histoire de la mer, souligne l'essayiste et ancien conseiller de Fran\u00e7ois Mitterrand, c'est \"ne plus \u00eatre \u00e0 son \u00e9gard dans une attitude de consommateur, mais de partenaire respectueux et \u00e9merveill\u00e9\".\r\nA lire: \"Histoires de la mer\", Jacques Attali, Fayard, 2017\r\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 28.10.2017", "Sous les pav\u00e9s du 28.10.2017", "Jacques Attali: histoires de la mer / SLP_2017-10-28T17:03:00_sous-les-paves", "Jacques Attali: histoires de la mer / SLP_2017-10-28T17:03:00_sous-les-paves"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949792.image", "alternativeExcerpt": ["\"L\u02b9humanit\u00e9, sa naissance, son \u00e9volution, son destin vus de la mer, c\u02b9est ce que nous propose Jacques Attali \u00e0 travers un livre lanc\u00e9 comme une bouteille \u00e0 la mer. Car si les oc\u00e9ans sont pleins de promesses, ils sont aussi menac\u00e9s par la pression humaine de plus en plus forte. Un cri d\u02b9alarme donc mais aussi une somme pour nous rappeler les liens qui unissent l\u02b9homme et les oc\u00e9ans, espaces dont les enjeux, commerciaux, militaires, environnementaux, \u00e9thiques et id\u00e9ologiques sont encore m\u00e9connus. Raconter l\u02b9histoire de la mer, souligne l\u02b9essayiste et ancien conseiller de Fran\u00e7ois Mitterrand, c\u02b9est \"ne plus \u00eatre \u00e0 son \u00e9gard dans une attitude de consommateur, mais de partenaire respectueux et \u00e9merveill\u00e9\".\nA lire: \"Histoires de la mer\", Jacques Attali, Fayard, 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"L\u02b9humanit\u00e9, sa naissance, son \u00e9volution, son destin vus de la mer, c\u02b9est ce que nous propose Jacques Attali \u00e0 travers un livre lanc\u00e9 comme une bouteille \u00e0 la mer. Car si les oc\u00e9ans sont pleins de promesses, ils sont aussi menac\u00e9s par la pression humaine de plus en plus forte. Un cri d\u02b9alarme donc mais aussi une somme pour nous rappeler les liens qui unissent l\u02b9homme et les oc\u00e9ans, espaces dont les enjeux, commerciaux, militaires, environnementaux, \u00e9thiques et id\u00e9ologiques sont encore m\u00e9connus. Raconter l\u02b9histoire de la mer, souligne l\u02b9essayiste et ancien conseiller de Fran\u00e7ois Mitterrand, c\u02b9est \"ne plus \u00eatre \u00e0 son \u00e9gard dans une attitude de consommateur, mais de partenaire respectueux et \u00e9merveill\u00e9\".\nA lire: \"Histoires de la mer\", Jacques Attali, Fayard, 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998615", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste et \u00e9crivain, Essayiste et \u00e9crivain", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998615", "ece-8998614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La librairie francophone", "id": "sound-8844EAE9-5F75-4F6F-B733-39E8D1527BE0", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 17:57:55-17:58:29 / *", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 28.10.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-10-28T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 28.10.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-10-28T17:03:45_la-librairie-francophone"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998685", "ece-8998684"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Francelet-Moser Quartet en live / Festival JazzOnzePlus 2017", "id": "sound-0AED4E49-C40A-4CAE-B2F3-DC555837A43F", "durationSec": 5212, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "FRANCELET - MOSER 4TET, \" Sur le vif \" au Studio 15 pour le vernissage \u00e0 la Spirale de Fribourg samedi 28.10 de leur 4e opus, \" Midori \"\r\nFESTIVAL de JAZZ ONZE PLUS 2017 - Interview du \" boss \" Gilles Dupuis pour pr\u00e9senter la programmation du Festival, 30e du nom ! JazzZ y est comme d'habitude largement associ\u00e9, avec des \u00e9missions en direct Jeudi 2.11 et Vendredi 3.11 de 20h00 \u00e0 22h30, et samedi 4.11 de 18h00 \u00e0 19h30 ! La quasi-totalit\u00e9 des concerts donn\u00e9s \u00e0 la Salle Paderewski seront enregistr\u00e9s par JazzZ et re-diffus\u00e9s ult\u00e9rieurement.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 28.10.2017", "Francelet-Moser Quartet en live / Festival JazzOnzePlus 2017 / JAZ_2017-10-28T18:03:00_jazzz", "JazzZ du 28.10.2017", "Francelet-Moser Quartet en live / Festival JazzOnzePlus 2017 / JAZ_2017-10-28T18:03:00_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["FRANCELET - MOSER 4TET, \" Sur le vif \" au Studio 15 pour le vernissage \u00e0 la Spirale de Fribourg samedi 28.10 de leur 4e opus, \" Midori \"\nFESTIVAL de JAZZ ONZE PLUS 2017 - Interview du \" boss \" Gilles Dupuis pour pr\u00e9senter la programmation du Festival, 30e du nom ! JazzZ y est comme d\u02b9habitude largement associ\u00e9, avec des \u00e9missions en direct Jeudi 2.11 et Vendredi 3.11 de 20h00 \u00e0 22h30, et samedi 4.11 de 18h00 \u00e0 19h30 ! La quasi-totalit\u00e9 des concerts donn\u00e9s \u00e0 la Salle Paderewski seront enregistr\u00e9s par JazzZ et re-diffus\u00e9s ult\u00e9rieurement.", "FRANCELET - MOSER 4TET, \" Sur le vif \" au Studio 15 pour le vernissage \u00e0 la Spirale de Fribourg samedi 28.10 de leur 4e opus, \" Midori \"\nFESTIVAL de JAZZ ONZE PLUS 2017 - Interview du \" boss \" Gilles Dupuis pour pr\u00e9senter la programmation du Festival, 30e du nom ! JazzZ y est comme d\u02b9habitude largement associ\u00e9, avec des \u00e9missions en direct Jeudi 2.11 et Vendredi 3.11 de 20h00 \u00e0 22h30, et samedi 4.11 de 18h00 \u00e0 19h30 ! La quasi-totalit\u00e9 des concerts donn\u00e9s \u00e0 la Salle Paderewski seront enregistr\u00e9s par JazzZ et re-diffus\u00e9s ult\u00e9rieurement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998636", "ece-8998635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Du rugby \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-023C2BD7-5C89-42FD-A519-3235230FF232", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Engag\u00e9 en championnat de France depuis sa renaissance, le Rugby Club de Gen\u00e8ve ne cesse de progresser, dominant, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, la ligue dans laquelle il \u00e9volue. Mais les sommets sont encore loin car il a fallu commencer tout au bas de l'\u00e9chelle. C'est pour la t\u00eate du classement du championnat de promotion d'honneur du comit\u00e9 de Lyonnais, soit la septi\u00e8me division fran\u00e7aise, que les Genevois se d\u00e9placent \u00e0 Gex dimanche pour y affronter l'US Pays de Gex Rugby. Portrait d'un club dont la philosophie de base est la formation et l'\u00e9ducation.\r\n\r\n* * Engag\u00e9 en championnat de France depuis sa renaissance, le Rugby Club de Gen\u00e8ve ne cesse de progresser, dominant, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, la ligue dans laquelle il \u00e9volue. Mais les sommets sont encore loin car il a fallu commencer tout au bas de l'\u00e9chelle. C'est pour la t\u00eate du classement du championnat de promotion d'honneur du comit\u00e9 de Lyonnais, soit la septi\u00e8me division fran\u00e7aise, que les Genevois se d\u00e9placent \u00e0 Gex dimanche pour y affronter l'US Pays de Gex Rugby. Portrait d'un club dont la philosophie de base est la formation et l'\u00e9ducation.", "alternativeExcerpt": ["Engag\u00e9 en championnat de France depuis sa renaissance, le Rugby Club de Gen\u00e8ve ne cesse de progresser, dominant, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, la ligue dans laquelle il \u00e9volue. Mais les sommets sont encore loin car il a fallu commencer tout au bas de l\u02b9\u00e9chelle. C\u02b9est pour la t\u00eate du classement du championnat de promotion d\u02b9honneur du comit\u00e9 de Lyonnais, soit la septi\u00e8me division fran\u00e7aise, que les Genevois se d\u00e9placent \u00e0 Gex dimanche pour y affronter l\u02b9US Pays de Gex Rugby. Portrait d\u02b9un club dont la philosophie de base est la formation et l\u02b9\u00e9ducation."], "alternativeTitle": ["Du rugby \u00e0 Gen\u00e8ve / SP_2017-10-28T19:18:45_du-rugby-a-geneve", "Sport-Premi\u00e8re du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9035315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998737", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998731"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski Alpin: c'est parti!", "id": "sound-4A0EFE4B-A19F-4309-872D-566A6A5187E3", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si la m\u00e9t\u00e9o ne joue pas d\u00e9j\u00e0 des tours aux organisateurs, la Coupe du Monde de ski d\u00e9bute ce week-end \u00e0 S\u00f6lden, en Autriche. Grosse surprise vendredi avec l'annonce de la participation de Lara Gut \u00e0 ce premier g\u00e9ant, elle qui avait pr\u00e9vu de d\u00e9buter sa saison fin novembre aux Etats-Unis. Rencontre aussi avec M\u00e9lanie et Lo\u00efc Meillard, deux des plus grands espoirs du ski suisse.\r\n\r\n* * Si la m\u00e9t\u00e9o ne joue pas d\u00e9j\u00e0 des tours aux organisateurs, la Coupe du Monde de ski d\u00e9bute ce week-end \u00e0 S\u00f6lden, en Autriche. Grosse surprise vendredi avec l'annonce de la participation de Lara Gut \u00e0 ce premier g\u00e9ant, elle qui avait pr\u00e9vu de d\u00e9buter sa saison fin novembre aux Etats-Unis. Rencontre aussi avec M\u00e9lanie et Lo\u00efc Meillard, deux des plus grands espoirs du ski suisse.", "alternativeExcerpt": ["Si la m\u00e9t\u00e9o ne joue pas d\u00e9j\u00e0 des tours aux organisateurs, la Coupe du Monde de ski d\u00e9bute ce week-end \u00e0 S\u00f6lden, en Autriche. Grosse surprise vendredi avec l\u02b9annonce de la participation de Lara Gut \u00e0 ce premier g\u00e9ant, elle qui avait pr\u00e9vu de d\u00e9buter sa saison fin novembre aux Etats-Unis. Rencontre aussi avec M\u00e9lanie et Lo\u00efc Meillard, deux des plus grands espoirs du ski suisse."], "alternativeTitle": ["Ski Alpin: c\u02b9est parti! / SP_2017-10-28T19:13:45_ski-alpin-c-est-parti", "Sport-Premi\u00e8re du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9035220.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998737", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter: direction l'Irlande du Nord", "id": "sound-9959ACCC-0EE7-4479-A1D8-6807966471CE", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Notre rubrique foot inter nous emm\u00e8ne en Irlande du Nord, prochain adversaire de la Suisse en barrage de la Coupe du Monde.\r\n\r\n* * Notre rubrique foot inter nous emm\u00e8ne en Irlande du Nord, prochain adversaire de la Suisse en barrage de la Coupe du Monde.", "alternativeExcerpt": ["Notre rubrique foot inter nous emm\u00e8ne en Irlande du Nord, prochain adversaire de la Suisse en barrage de la Coupe du Monde."], "alternativeTitle": ["Foot inter: direction l'Irlande du Nord / SP_2017-10-28T19:38:45_foot-inter-direction-l-irlande-du-nord", "Sport-Premi\u00e8re du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9006458.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998737", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer's country", "id": "sound-2E300E37-E832-4C74-AA9F-D037EB6796CE", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Swiss Indoors se d\u00e9roulent \u00e0 B\u00e2le cette semaine. La t\u00eate d'affiche du tournoi est, \u00e9videmment, Roger Federer. Le B\u00e2lois est \u00e0 la maison et fait tout pour remercier ses plus fid\u00e8les supporters. La semaine \u00e0 B\u00e2le, vue par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial: Herv\u00e9 Borsier.\r\n\r\n* * Les Swiss Indoors se d\u00e9roulent \u00e0 B\u00e2le cette semaine. La t\u00eate d'affiche du tournoi est, \u00e9videmment, Roger Federer. Le B\u00e2lois est \u00e0 la maison et fait tout pour remercier ses plus fid\u00e8les supporters. La semaine \u00e0 B\u00e2le, vue par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial: Herv\u00e9 Borsier.", "alternativeExcerpt": ["Les Swiss Indoors se d\u00e9roulent \u00e0 B\u00e2le cette semaine. La t\u00eate d\u2019affiche du tournoi est, \u00e9videmment, Roger Federer. Le B\u00e2lois est \u00e0 la maison et fait tout pour remercier ses plus fid\u00e8les supporters. La semaine \u00e0 B\u00e2le, vue par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial: Herv\u00e9 Borsier."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer\u2019s country / SP_2017-10-28T19:03:45_tennis-roger-federer-s-country", "Sport-Premi\u00e8re du 28.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9035312.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998737", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998735"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Don Carlos \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "id": "sound-D7F46418-00FF-438F-A037-175116752B67", "durationSec": 1776, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1867, Paris accueille Don Carlos, l'op\u00e9ra de Giuseppe Verdi ; une partition pens\u00e9e en langue fran\u00e7aise mais sur une m\u00e9lodie qui reste bien italienne. L'op\u00e9ra national de Paris remet en sc\u00e8ne ce chef-d'ouvre avec un plateau vocal impressionnant: Jonas Kaufmann dans le r\u00f4le-titre, Sonya Yoncheva en Elisabeth, Elina Garanca en Eboli, Ludovic T\u00e9zier en Posa, Illdar Abdrazakov dans le r\u00f4le du roi et Philippe Jordan \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre national de l'Op\u00e9ra de Paris.\r\nAu micro de Serene Regard, retrouvez la soprano Sonya Yoncheva et le baryton Ludovic T\u00e9zier.", "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 28.10.2017", "Don Carlos \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Paris / AVS_2017-10-28T19:30:00_avant-scene", "Avant-sc\u00e8ne du 28.10.2017", "Don Carlos \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Paris / AVS_2017-10-28T19:30:00_avant-scene"], "alternativeExcerpt": ["En 1867, Paris accueille Don Carlos, l\u02b9op\u00e9ra de Giuseppe Verdi ; une partition pens\u00e9e en langue fran\u00e7aise mais sur une m\u00e9lodie qui reste bien italienne. L\u02b9op\u00e9ra national de Paris remet en sc\u00e8ne ce chef-d\u02b9\u0153uvre avec un plateau vocal impressionnant: Jonas Kaufmann dans le r\u00f4le-titre, Sonya Yoncheva en Elisabeth, Elina Garanca en Eboli, Ludovic T\u00e9zier en Posa, Illdar Abdrazakov dans le r\u00f4le du roi et Philippe Jordan \u00e0 la t\u00eate de l\u02b9Orchestre national de l\u02b9Op\u00e9ra de Paris.\n\nAu micro de Serene Regard, retrouvez la soprano Sonya Yoncheva et le baryton Ludovic T\u00e9zier.", "En 1867, Paris accueille Don Carlos, l\u02b9op\u00e9ra de Giuseppe Verdi ; une partition pens\u00e9e en langue fran\u00e7aise mais sur une m\u00e9lodie qui reste bien italienne. L\u02b9op\u00e9ra national de Paris remet en sc\u00e8ne ce chef-d\u02b9\u0153uvre avec un plateau vocal impressionnant: Jonas Kaufmann dans le r\u00f4le-titre, Sonya Yoncheva en Elisabeth, Elina Garanca en Eboli, Ludovic T\u00e9zier en Posa, Illdar Abdrazakov dans le r\u00f4le du roi et Philippe Jordan \u00e0 la t\u00eate de l\u02b9Orchestre national de l\u02b9Op\u00e9ra de Paris.\n\nAu micro de Serene Regard, retrouvez la soprano Sonya Yoncheva et le baryton Ludovic T\u00e9zier."], "imageURL": "//www.rts.ch/9035388.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8998594", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8998594", "ece-8998593"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Swiss Indoors B\u00e2le 2017 - demis-finales : Juan Martin Del Potro (ARG) - Marin Cilic (CRO) et Roger Federer (SUI) - David Goffin (BEL)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1613305", "durationSec": 12672, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Swiss Indoors. ATP 500\n- Juan Martin Del Potro (ARG) - Marin Cilic (CRO)\n- Roger Federer (SUI) - David Goffin (BEL)", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500", "Tennis - Swiss Indoors ATP 500"], "alternativeTitle": ["Tennis", "B\u00e2le, 1/2 : J.M. Del Potro (ARG) - M. Cilic (CRO) (6-4)", "B\u00e2le, 1/2 : J.M. Del Potro (ARG) bat M. Cilic (CRO) (6-4, 6-4)", "B\u00e2le, 1/2 : R. Federer (SUI) - D. Goffin (BEL) (6-1)", "L'interview de Federer apr\u00e8s sa victoire en 1/2 contre Goffin", "B\u00e2le, 1/2 : R. Federer (SUI) bat D. Goffin (BEL) (6-1, 6-2)", "Tennis, Swiss Indoors. ATP 500"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931528", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931528"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9TUDIANT", "FASCISME"], "id": "asset-1632449", "durationSec": 1854, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ROME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Lausanne, Vaud : mains tenant divers mod\u00e8les de multiprise et mains \u00e9teignant appareils \u00e9lectroniques pouvant symboliser \u00e9conomies d'\u00e9nergie."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Ski alpin/S\u00f6lden: l'Allemande Viktoria Rebensburg remporte le premier slalom g\u00e9ant de la saison", "NHL: les d\u00e9buts de Nico Hischier, entre talent et intelligence", "Italie: le retour de la n\u00e9buleuse fasciste", "19h30", "Lausanne: les services industriels promeuvent les multiprises", "\"No Billag\": r\u00e9unis en congr\u00e8s, les Verts rejettent l'initiative", "Swiss Indoors: Federer se qualifie ais\u00e9ment pour la finale", "En terrain connu: les explications de Melchior Oberson", "Islamisme: r\u00e9unie en congr\u00e8s, l'UDC veut prendre des mesures", "Le jour d'apr\u00e8s en Espagne: l'analyse de Marie Bolinches", "Assembl\u00e9e de l'UDC: l'\u00e9clairage de Jean-Marc Heuberger", "Tariq Ramadan: nouvelle plainte pour viol et t\u00e9moignages", "Diaspora espagnole en Suisse: communaut\u00e9s aussi divis\u00e9es", "Catalogne: une journ\u00e9e entre divisions et incertitudes", "En terrain connu: la R\u00e9forme projet\u00e9e sur le Palais f\u00e9d\u00e9ral", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930879", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Services industriels ont men\u00e9 une campagne de sensibilisation autour du gaspillage \u00e9nerg\u00e9tique li\u00e9 aux appareils en mode veille.", "L'UDC exige notamment une surveillance permanente des imams.", "L'islamologue suisse est accus\u00e9 de violences sexuelles particuli\u00e8rement brutales par une femme d'une quarantaine d'ann\u00e9e.", "Le spectacle sons et lumi\u00e8res diffus\u00e9s sur les murs du Palais f\u00e9d\u00e9ral a pour th\u00e8me les 500 ans de la R\u00e9forme."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Berne", "name": "OBERSON, Melchior", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Madrid", "name": "BOLINCHES, Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8930863", "ece-8930879"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : FC Zurich - FC B\u00e2le", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1633973", "durationSec": 11557, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1625746", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est l'avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit de la famille Anne Reiser. Elle donne son avis sur le cong\u00e9 paternit\u00e9.", "title": "Emission 93 : Anne Reiser", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "Mets les cha\u00eenes", "Prochainement: Le papa", "World Music", "L'entretien de la r\u00e9daction : Anne Reiser", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Dieter R\u00fcesch", "Le duplex avec Ti-Khuan Liu Chow", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 28 octobre 2017", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Cee-Roo passe en revue l\u2019actualit\u00e9 internationale du mois \u00e9coul\u00e9, en musique et en images.", "Avocate.", "Dieter R\u00fcesch, adjoint du chef du domaine Projets, informatique et controlling au DDPS, explique les difficult\u00e9s auxquelles le d\u00e9partement de la d\u00e9fense fait face actuellement.", "Ti-Khuan Liu Chow, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au congr\u00e8s national du Parti communiste chinois, \u00e9voque la r\u00e9\u00e9lection de Xi Jinping.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930877", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8930870", "ece-8930877"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE"], "id": "asset-1632450", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["COURTELARY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Courtelary, Jura bernois : ext usine Camille Bloch et chocolats de la marque comme le Ragusa."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Ski alpin/S\u00f6lden/G\u00e9ant dames: Lara Gut a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e d\u2019entr\u00e9e", "Le meilleur de Nouvo", "Tennis/Swiss Indoors: Federer s\u2019est qualifi\u00e9 en demi-finale en battant le Fran\u00e7ais Adrian Mannarino", "Hockey: 4 d\u00e9faites en 4 matches pour les clubs romands", "12h45", "Le Rallye International du Valais se met au vert", "Tennis: dernier match de Martina Hingis", "Camille Bloch ouvre au public un centre d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019histoire de l\u2019entreprise", "Catalogne: l\u2019Europe soutient le chef du gouvernement espagnol Mariano Rajoy", "Catalogne: la population catalane est divis\u00e9e sur l\u2019ind\u00e9pendance de la r\u00e9gion", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930902", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9v\u00e8nement vise d'abord une meilleure gestion des d\u00e9chets mais les organisateurs voient d\u00e9j\u00e0 plus loin et veulent devenir l'un des premiers rallyes \u00e9lectriques.", "Un gros investissement pour consolider l\u2019image de l\u2019entreprise.", "Mariano Rajoy a mis en application un arsenal de mesures suite \u00e0 la d\u00e9claration d\u2019ind\u00e9pendance de la Catalogne.", "Les ind\u00e9pendantistes et leur leader Carles Puigdemont ont appel\u00e9 \u00e0 la r\u00e9sistance pacifique, mais la joie des uns, tranche avec le malaise de toute une partie de la population catalane."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931535", "ece-8930902"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "MEILLARD, M\u00c9LANIE"], "id": "asset-1613338", "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SOELDEN", "LUGANO", "DAVOS", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC LUGANO", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "CP BERNE", "HC BIENNE", "LAUSANNE-SPORTS", "FC THOUNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football/Super League: Zurich \u2013 B\u00e2le (0-0) + tableaux des r\u00e9sultats et classements", "Basketball: la Team Lausanne s'est qualifi\u00e9e en quart de finale du tour final du World Tour 3x3 \u00e0 P\u00e9kin", "Hockey/National League: Davos \u2013 Zoug (4-3) + tableaux des r\u00e9sultats et classements", "Football/Super League: Lausanne-Sport \u2013 Thoune (1-3) + itw de J\u00e9r\u00e9my Mani\u00e8re, d\u00e9fenseur du Lausanne HC", "L'actualit\u00e9 motoris\u00e9e", "L\u2019\u00e9quipe f\u00e9minine de Chine de Sitting Volleyball rencontre l\u2019\u00e9quipe de ligue A du LUC", "Hockey/National League: Berne \u2013 Bienne (4-1) + itw de Marco Perdretti, attaquant de Bienne", "Hockey/National League: Lugano - Lausanne (6-4) + itw d'Yves Sarault, entra\u00eeneur du Lausanne HC et de Cristobal Huet, gardien du Lausanne HC", "Tennis/Swiss Indoors: Federer se qualifie facilement en finale", "Ski/G\u00e9ant dames de S\u00f6lden: l\u2019Allemande Viktoria Rebensburg remporte la course", "Tennis: Martina Hingis quitte le tennis d\u00e9finitivement", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931515", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il a remport\u00e9 la victoire contre David Goffin.", "Elle a devanc\u00e9 la Fran\u00e7aise Tessa Worley et l'Italienne Manuela M\u00f6lgg."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "THORENS, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8930852", "ece-8931515", "ece-8930865"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : FC Zurich - FC B\u00e2le ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1621210", "durationSec": 8416, "publicationDate": "2017-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nZurich - B\u00e2le\nSuper League, 13e journ\u00e9e", "En direct de Zurich"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Championnat de Suisse, Zurich - B\u00e2le, Super League, 13e journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/8975295.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Invit\u00e9": [{"role": "Duplex Zurich stade du Letzigrund", "name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "CORMINBOEUF, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931518"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Emission 18 - Zoo de B\u00e2le et Garde-faune abeilles", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1623875", "durationSec": 3639, "publicationDate": "2017-10-27T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "Patrick Deleury est un amoureux de la faune. Non seulement il veille dessus dans la cadre de son m\u00e9tier mais, en plus, \u00e0 ses heures perdues, il est apiculteur et peintre amateur. En suivant ce personnage dans la r\u00e9gion de Saint George dans le Jura vaudois, c\u2019est l\u2019itin\u00e9raire d\u2019un petit gar\u00e7on du coin qui est rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 sa passion pour sa r\u00e9gion que ce reportage donne \u00e0 vivre. Portrait d\u2019un garde faune qui se r\u00eave en cerf, roi de la for\u00eat jurassienne. Reportage de Rapha\u00eblle Aellig", "Les animaux sont \u00e0 l\u2019honneur dans cette \u00e9mission, avec un premier reportage dans les coulisses du zoo de B\u00e2le en compagnie de son v\u00e9t\u00e9rinaire pour y d\u00e9couvrir une machine bien r\u00f4d\u00e9e d\u00e9di\u00e9e avant tout au bien-\u00eatre des animaux. Le second quant \u00e0 lui nous balade dans les paysages du Jura vaudois en compagnie d'un garde-faune qui d\u00e9j\u00e0 enfant r\u00eavait d'exercer ce m\u00e9tier et qui parfois encore s'imagine en cerf, roi de la for\u00eat. Deux sujets qui font r\u00e9agir notre invit\u00e9, l\u2019\u00e9thologue Roland Maurer, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 la Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "De nos jours, les zoos n\u2019ont plus le m\u00eame r\u00f4le qu\u2019autrefois. Alors qu\u2019il n\u2019y a pas si longtemps, on enfermait les animaux dans le but surtout de pouvoir les montrer aux hommes, aujourd\u2019hui, dans un souci de pr\u00e9servation des esp\u00e8ces, on met la priorit\u00e9 sur le bien-\u00eatre de l\u2019animal et le respect de son habitat naturel. Le zoo de B\u00e2le est un bel exemple de cette philosophie, comme nous le r\u00e9v\u00e8le ce reportage tourn\u00e9 dans ses coulisses, en compagnie de Stefan Hoby, son v\u00e9t\u00e9rinaire. Reportage de Jean-Marc Chevillard"], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "Passe-moi les jumelles", "Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "Passe-moi les jumelles", "Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "Passe-moi les jumelles", "Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "Passe-moi les jumelles", "Balade au zoo de B\u00e2le et rencontre avec un garde-faune", "L\u2019homme aux bois", "Pensionnaires aux petits soins / L\u2019homme aux bois", "Pensionnaires aux petits soins"], "imageURL": "//www.rts.ch/8970790.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8913201", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8913685", "ece-8931793", "ece-8931840", "ece-8931552", "ece-8913201"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "The Veggies", "source": "gico", "title": "Stranger Things", "genres": ["Autres films d'animation (max. 45 min.)"], "id": "asset-1633808", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-27T20:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 235", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1625427", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-10-27T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Nathalie et Jean vs Roger et Anthony"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8912743", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931288", "ece-8912743"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Inventer demain : R\u00e9cup-algues", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1629144", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-10-27T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inventer demain\nR\u00e9cup-algues", "Inventer demain\nR\u00e9cup-algues", "Inventer demain\nR\u00e9cup-algues"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain", "Inventer demain : R\u00e9cup-algues", "Le court du jour", "Inventer demain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8912765", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8912747", "ece-8912765", "ece-8913697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Anne Martinetti, auteure et \u00e9ditrice", "id": "sound-C06A3B3A-E827-475A-8158-078B230A8E65", "durationSec": 363, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Anne Martinetti, auteure et \u00e9ditrice (INVITEE 27.10 6H15 A.MARTINETTI) VENDREDI 27 OCTOBRE\r\nAnne Martinetti, auteur et \u00e9ditrice, sp\u00e9cialiste de la gastronomie dans la litt\u00e9rature. Pour sa pr\u00e9sence \u00e0 Lausan'noir festival 28-29 octobre et la sortie de son livre de recettes \"mortels cocktails\" aux \u00e9ditions du Masque\r\namartinetti@wanadoo.fr\r\n+33 6 88 58 48 46\r\nTAXI COMMANDE AU LAUSANNE PALACE A 5H15\r\nPAYER A L'ARRIVEE\r\nPHOTO: OK\r\nMUSIQUE: BIGFLO ET OLI, Je suis\r\nTITRE WEB: ((L'invit\u00e9e du 5h-6h30 m\u00e9lange litt\u00e9rature et gastronomie. Elle s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les livres de recettes tir\u00e9s de la litt\u00e9rature. Anne Martinetti, auteur et \u00e9ditrice publie \"Mortels Cocktails\" aux \u00e9ditions le Masques. Elle participera au Lausan'noir festival ce week-end)) \r\n*************************************************************\r\n***6h15...\r\nEt si ce soir pour l'ap\u00e9ro vous buviez un cocktail? \r\nBonne id\u00e9e...! hein?\r\nMais pas n'importe quel cocktail...\r\nNon...le Cyanure d'Agatha Christie...\r\n(vodka, cura\u00e7ao, une touche de cointreau)...\r\nou alors un \"Sherlock Holmes\"...(\u00e0 base de liqueur d'orange)...\r\net si votre truc c'est plut\u00f4t le Porto...notre invit\u00e9e a aussi un cocktail \u00e0 vous proposer.\r\nAnne Martinetti vous venez de publier \"Mortels cocktails\": 50 recettes tir\u00e9es des plus c\u00e9l\u00e8bres polars...(aux \u00e9ditions du Masque).\r\n-C'est lequel votre cocktail favori? Si vous deviez en choisir un parmi les 50? \r\n-Ce livre c'est l'occasion de se pencher sur la place qu'occupe l'alcool dans le polar...(chaque recette est accompagn\u00e9e d'un extrait du polar en question et d'une contextualisation) \r\n-Constat: elle est grande! et l'alcool a plusieurs fonctions? \r\n(l'alcool prend bcp de place dans la vie des d\u00e9tectives et des auteurs//assoit virilit\u00e9 de l'enqu\u00eateur//transmet poison//arme du crime \"tu\u00e9e \u00e0 coup de bouteilles de champagne extrait livre \"les oiseaux de bangkok\")\r\n-\r\n-Vous \u00e9crivez \"les cocktails sont le reflet d'une passion entretenue par plus d'un auteur\"...ils ont un penchant pour la bouteille? il faut avoir l'esprit brouill\u00e9 pour imaginer le pire? \r\n-les enqu\u00eateurs, d\u00e9tectives finissent souvent au bar. James Bond et son Vesper Martini, le Porto Flip de l'inspecteur Adamsberg dans les romans de Fred Vargas...eux aussi ont un penchant pour la bouteille? \r\n-inspecteurs qui finissent au bar, clich\u00e9 nostalgique d'une certaine \u00e9poque ou r\u00e9alit\u00e9?\r\n-Pourquoi criminologie rime avec mixologie? \r\n-Anne Martinetti, comment vous est venue l'id\u00e9e de m\u00e9langer litt\u00e9rature et gastronomie? \r\n-\u00e7a fait plus de 10 ans que vous m\u00e9langer gastronomie et litt\u00e9rature...Vous avez trouv\u00e9 le bon filon puisque la cuisine et le polar ce sont deux choses qui cartonnent?! \r\n(depuis plusieurs ann\u00e9es 1991)\r\n-vous expliquez comment se succ\u00e8s pour le polar? la cuisine?\r\n-Vous aviez senti venir cette tendance? ou vous vouliez juste vous faire plaisir lors de votre premier livre?\r\n-Vous vous adressez quand m\u00eame \u00e0 un public d'initit\u00e9...il faut aimer le polar et la cuisine...vos livres se vendent bien? \r\n-des livres de recettes th\u00e9matiques on en trouve sur \u00e0 peu pr\u00e8s tout...comment se d\u00e9marquer?\r\n-\u00e7a rapporte?\r\n-Vous serez pr\u00e9sente au Lausan'noir festival ce week-end. vous allez notamment animer un atelier pour les enfants, c'est quoi le programme?\r\n-demain, vous allez cuisiner je crois? \r\n(recettes tir\u00e9es de votre livre \"crimes glac\u00e9s\")\r\n-Vous avez aussi \u00e9crit Cr\u00e8me et ch\u00e2timent, Crimes Glac\u00e9s...C'est bon les recettes tir\u00e9es des romans policiers? \r\nCitations:\r\nFrench Touch \"c'\u00e9tait l'heure du porto et cl\u00e9mentine appela Adamsberg pour sa boisson du soir, comme on somme un adolescent de s'atteler \u00e0 table. Cl\u00e9mentine ajoutait un jaune d'oeuf qu'elle battant dans le vin sucr\u00e9. le Porto Flip \u00e9tait plus reconstituant\". \r\n\"Le vrai crime c'est de ne pas savoir pr\u00e9parer un martini. \"Francisco G.Hanghenbeck l'Affaire tequila.\r\n***les d\u00e9tails sur lausannoir.ch//votre livre Mortels Cocktails aux \u00e9ditions du Masque.", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Anne Martinetti, auteure et \u00e9ditrice / LMA_2017-10-27T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9032309.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014632", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Quelle valeur \u00e0 l'international pour le rallye du Valais?", "id": "sound-5C364353-A925-41AB-B525-2F216DBF0637", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - Quelle valeur \u00e0 l'international pour le rallye du Valais? (06h11 Sommaire) ***6h10 \r\nBienvenue si vous nous rejoignez...\r\n....\r\nAu menu ce vendredi...\r\n-Des cocktails...mortels! \r\nSi vous pensez le vrai crime c'est de ne pas savoir pr\u00e9parer un Martini....\r\nNe manquez pas notre invit\u00e9e. Anne Martinetti publie Mortels Cocktails...50 recettes tir\u00e9es des plus grands polars...L'\u00e9ditrice et auteur mixe depuis des ann\u00e9es litt\u00e9rature et gastronomie...\r\n((Si vous pensez le vrai crime c'est de ne pas savoir pr\u00e9parer un Martini....\r\nNe manquez pas notre invit\u00e9e. Anne Martinetti publie Mortels Cocktails...50 recettes tir\u00e9es des plus grands polars....l'occasion de se pencher sur la fonction de l'alcool dans les romans policiers))\r\n-au menu ce matin.\r\npro-pope-francis.com\r\nun site web qui cr\u00e9e le buzz...dans les milieux catholiques...\r\n-Et puis quand Madagascar f\u00eate ses morts...les enfants sautent dans les tombes et les photos sont \u00e9tonnantes...\r\n-Excellent r\u00e9veil! si vous avez de la chance c'est le dernier de la semaine. \r\n****************************************************", "alternativeTitle": ["L'instant sport \u2013 Quelle valeur \u00e0 l'international pour le rallye du Valais? / LMA_2017-10-27T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014632", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Des th\u00e9ologiens catholiques lancent une p\u00e9tition en soutien au pape Fran\u00e7ois", "id": "sound-2F3AC732-4579-49B2-A096-C90DBFF2F57C", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une p\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e sur Internet par des th\u00e9ologiens catholiques de l'espace germanophone pour soutenir le pape Fran\u00e7ois. Il s'agit d'un fait rare, ce qui fait du site pro-pope-francis.com un v\u00e9ritable \u00e9v\u00e9nement. Il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a une dizaine de jours et a d\u00e9j\u00e0 recueilli 27'000 signatures.\r\n\r\n* * RTSreligion - Des th\u00e9ologiens catholiques lancent une p\u00e9tition en soutien au pape Fran\u00e7ois (RTS RELIGION 27.10 PETITION SOUTIEN PAPE)   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n((Une p\u00e9tition de soutien au pape Fran\u00e7ois))\r\n***6h21...Bernard Litzler est de retour pour RTSreligion..\r\nVous nous parlez ce matin d'une p\u00e9tition lanc\u00e9e sur internet pour soutenir le Pape Fran\u00e7ois...\r\nUne p\u00e9tition pour une cause, c'est courant. Mais une p\u00e9tition pour prendre fait et cause pour le pape, c'est rarissime. Alors le site baptis\u00e9 pro-pope-francis.com est un \u00e9v\u00e9nement. Il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a une dizaine de jours par deux th\u00e9ologiens de l'espace catholique germanophone. Il existe en dix langues et a d\u00e9j\u00e0 recueilli 27'000 signatures.\r\n***Et pourquoi un site de d\u00e9fense du pape? \r\nParce que Fran\u00e7ois est soumis aux vives critiques des conservateurs. C'est surtout son texte Amoris Laetitia, qui veut favoriser l'accueil des personnes divorc\u00e9es et remari\u00e9es qui fait fr\u00e9mir ces milieux. Fin septembre, 62 opposants de ces milieux traditionalistes ont accus\u00e9 le pape de propager des h\u00e9r\u00e9sies. Une h\u00e9r\u00e9sie, une accusation grave. Car ce mot renvoie aux premiers si\u00e8cles et aux questions fondamentales sur les contenus de la foi chr\u00e9tienne.\r\n***Le pape a-t-il vraiment besoin de soutien?\r\nCeux qui ont sign\u00e9 la p\u00e9tition consid\u00e8rent ce pape argentin comme une b\u00e9n\u00e9diction. Le pape lui-m\u00eame demande d'ailleurs souvent de prier pour lui. Il l'a fait d\u00e8s le soir de son \u00e9lection sur la place St-Pierre - j'y \u00e9tais pour la RTS. La p\u00e9tition sur Internet est donc une sorte de digue dress\u00e9e autour de lui pour \u00e9viter les coups de ses adversaires.\r\n***Et \u00e7a marche cette p\u00e9tition?\r\nOui. On trouve parmi les signataires Anselm Gr\u00fcn, moine b\u00e9n\u00e9dictin, auteur spirituel connu, Wolfgang Thierse, ancien pr\u00e9sident du Bundestag, et m\u00eame des th\u00e9ologiens suisses comme Leo Karrer. \r\n\u00c7a marche aussi car Fran\u00e7ois a profond\u00e9ment modifi\u00e9 l'image de la papaut\u00e9 avec son style de cur\u00e9 de campagne, son appartement normal, sa proximit\u00e9 avec les fid\u00e8les. Mais son franc-parler ne pla\u00eet pas \u00e0 tout le monde. Il a notamment recadr\u00e9 la Curie \u00e0 fin 2014. Les murs du Vatican en tremblent encore. \r\nC'est \u00e9vident, ses positions tranch\u00e9es lui valent des ennuis. Des ennuis, mais aussi des sympathies. Et c'est bien le sens de cette p\u00e9tition de soutien.", "alternativeExcerpt": ["Une p\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e sur Internet par des th\u00e9ologiens catholiques de l\u2019espace germanophone pour soutenir le pape Fran\u00e7ois. Il s'agit d'un fait rare, ce qui fait du site pro-pope-francis.com un v\u00e9ritable \u00e9v\u00e9nement. Il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a une dizaine de jours et a d\u00e9j\u00e0 recueilli 27'000 signatures.", "Une p\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e sur Internet par des th\u00e9ologiens catholiques de l\u2019espace germanophone pour soutenir le pape Fran\u00e7ois. Il s'agit d'un fait rare, ce qui fait du site pro-pope-francis.com un v\u00e9ritable \u00e9v\u00e9nement. Il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a une dizaine de jours et a d\u00e9j\u00e0 recueilli 27'000 signatures.", "Une p\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e sur Internet par des th\u00e9ologiens catholiques de l\u2019espace germanophone pour soutenir le pape Fran\u00e7ois. Il s'agit d'un fait rare, ce qui fait du site pro-pope-francis.com un v\u00e9ritable \u00e9v\u00e9nement. Il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a une dizaine de jours et a d\u00e9j\u00e0 recueilli 27'000 signatures."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 Des th\u00e9ologiens catholiques lancent une p\u00e9tition en soutien au pape Fran\u00e7ois", "RTSreligion \u2013 Des th\u00e9ologiens catholiques lancent une p\u00e9tition en soutien au pape Fran\u00e7ois / LMA_2017-10-27T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Des th\u00e9ologiens catholiques lancent une p\u00e9tition en soutien au pape Fran\u00e7ois / LMA_2017-10-27T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8452428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014631", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014631", "ece-9014621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - \u00c0 Madagascar, on danse avec les morts sous l'oil des autorit\u00e9s sanitaires", "id": "sound-7B356E9A-43F2-4517-8923-FD44E190CA76", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - \u00c0 Madagascar, on danse avec les morts sous l'oil des autorit\u00e9s sanitaires (PHOTO 27.10 MADAGASCAR) ***6h13...\r\nSi la photo avec ce clich\u00e9 \u00e9tonnant d'un petit village malgache en pleine \u00e9bullition, \u00e0 l'occasion de la danse avec les morts... Sophie Iselin a zoom\u00e9.\r\nSON: PHOTO MADAGASACAR COURT 2'15'' \r\n((Papier: C'est une photo de f\u00eate!\r\nUne procession joyeuse et color\u00e9e dans lun petit village, non loin de la capitale de Madagascar! Au centre du cort\u00e8ge, un homme en rouge porte dans ses bras une petite  fille... Pouce dans la bouche,  noeud dans les cheveux, chaussures cir\u00e9es, collants blancs et robe \u00e0 revers;  Les habits du dimanche du b\u00e9b\u00e9, sont assortis  au T-shirt de son p\u00e8re...  Une ribambelle d'enfants d\u00e9file derri\u00e8re eux ! Tous sont  v\u00e9tus de leurs beaux v\u00eatement et brandissent hilares les photos plastifi\u00e9es des membres de leurs familles...\r\nSON...\r\nIls se dirigent vers le cimeti\u00e8re ou plus tard, tandis que les adultes creuserons pour ouvrir le caveaux, les enfants plongeront dans les tombes pour d\u00e9terrer les restes de leurs anc\u00eatres Car aujourd'hui, le village c\u00e9l\u00e8bre la  \u00abfamadihana\u00bb.... le rituel fun\u00e9raire du \"retournement des morts\"... Un jour, ou comme le veux la tradition, chaque famille rend hommage \u00e0 une personne d\u00e9funte, la d\u00e9terre,  change son linceul et la retourne....  Le tout, accompagn\u00e9 de musique et de danses  dans une ambiance  de carnaval!\r\nSON Extrait  20 sec \r\nOui mais voil\u00e0...  Sur l'\u00eele de Madagascar l'\u00e9pid\u00e9mie de peste est r\u00e9curennte et les autorit\u00e9s sanitairesont not\u00e9 une augmentation  des cas d'infection apr\u00e8s ces rituels fun\u00e9raires...\r\nDepuis la fin ao\u00fbt, la maladie a d\u00e9j\u00e0 infect\u00e9 plus d'un millier de personnes et  tu\u00e9 un malade sur dix. D'o\u00f9 l'id\u00e9e de celler les tombes des victimes  pour \u00e9viter toute transmission par les cadavres porteurs de la bact\u00e9rie  ou, comme le pr\u00e9coniste l'organisation mondiale de la sant\u00e9, de d\u00e9sinfecter les ossements d\u00e9terr\u00e9s!\r\n....\r\nMais pour les malgaches, le rite incontournable et le  le sujet reste tabou! Et malgr\u00e9 la crise sanitaire, la f\u00eate bat son plein autour du culte des morts, pratqiqu\u00e9 parfois de fa\u00e7on  clandestine pour contourner les mesures du gouvernement ...  Dans les cort\u00e8ges, le sourire des f\u00eatards se m\u00eale \u00e0  l'ombre de la mort... Une mort transmise par la bact\u00e9rie de la peste.... d\u00e9terr\u00e9e par les vivants au son des chansons et des  tambours... Avec cette promesse: celle d'\u00e9quilibrer le cosmos et la vie  dans l'au-del\u00e0))\r\n#laMatinaleRTS\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - \u00c0 Madagascar, on danse avec les morts sous l'\u0153il des autorit\u00e9s sanitaires", "Si la photo est bonne - \u00c0 Madagascar, on danse avec les morts sous l'\u0153il des autorit\u00e9s sanitaires / LMA_2017-10-27T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - \u00c0 Madagascar, on danse avec les morts sous l'\u0153il des autorit\u00e9s sanitaires / LMA_2017-10-27T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034038.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014636", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014636", "ece-9014630"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-6093663E-71EE-492C-9DC3-0ED3370A5416", "durationSec": 615, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Oriol, 21 ans, \u00e9tudiant en sciences politiques, ind\u00e9pendantiste;Simonart;Homme, anonyme;Joob, 30 ans, agent \u00e9lectoral;Femme, anonyme, agente de la commission \u00e9l\u00e9ctorale;Michael, citoyen kenyan;Olivier Lebeau, pr\u00e9sident du groupe lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil neuchatelois;Heinz Gunthardt, capitaine de l'\u00e9quipe suisse de Fed-Cup\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (09/ALLEMAGNE ESPION SUITE PA) Daniel M a bien travaill\u00e9 pour le service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nL'espion suisse l'a reconnu hier... au deuxi\u00e8me jour d'audience de son proc\u00e8s... \u00e0 Francfort.\r\nIl l'admet... il a cherch\u00e9 \u00e0 placer une taupe au sein de l'administration fiscale du Land de Rh\u00e9nanie du Nord - Westphalie... mais il dit ne pas y \u00eatre parvenu. \r\nIl reconna\u00eet aussi avoir touch\u00e9 28 000 euros pour ses activit\u00e9s.\r\nDes confessions qui devraient permettre \u00e0 Daniel M d'\u00e9viter la prison ferme...Blandine Milcent.\r\n  1'06\r\n((Un brave citoyen suisse qui a voulu servir son pays, en aidant les services de renseignement  mais qui a \u00e9t\u00e9 trop na\u00eff pour estimer correctement la situation. Voil\u00e0 l'image que les avocats de Daniel M. ont cherch\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter, hier, lors de cette deuxi\u00e8me journ\u00e9e d'audience. L'espion est certes pass\u00e9 aux aveux, mais sur des faits mineurs, comme d'avoir cherch\u00e9 des informations sur trois inspecteurs du fisc allemand. En revanche, sur la fameuse taupe, Daniel M a bott\u00e9 en touche : c'est le SRC qui lui a demand\u00e9 de la placer au sein de l'administration allemande, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9, un homme de contact en Allemagne devait s'en charger mais n'a rien fait d'autre que d'encaisser l'argent de la mission, soit environ 50 mille euros. Cette taupe n'a sans doute jamais exist\u00e9 \u00bb a pr\u00e9cis\u00e9 l'espion suisse. Explication qui n'ont pas convaincu le pr\u00e9sident du tribunal : comment avez vous pu verser autant d'argent \u00e0 votre contact sans exiger pluss de r\u00e9sultat ? lui a-t-il demand\u00e9. Daniel M. n'a pas vraiment r\u00e9pondu. Le brave citoyen suisse sait que, faute de preuve tangibles, il pourrait \u00eatre libre dans une \u00e0 2 semaines.))\r\n(Sion 2026 - s\u00e9curit\u00e9) **** Apr\u00e8s les craintes li\u00e9s aux co\u00fbts... ce sont les questions de s\u00e9curit\u00e9 qui perturbent le r\u00eave olympique de Sion 2026...\r\nIl sera pratiquement indispensable de recourir \u00e0 des policiers \u00e9trangers.... \r\nTelle est la conclusion d'un rapport f\u00e9d\u00e9ral de faisabilit\u00e9 relay\u00e9 hier dans l'\u00e9mission Forum... sur nos ondes...\r\nLe probl\u00e8me: et bien concentration de la police et de l'arm\u00e9e sur les sites des jeux conduirait \u00e0 une r\u00e9duction des forces dans d'autres lieux... et donc \u00e0 des risques s\u00e9curitaires. \r\nLueur d'espoir tout de m\u00eame gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9volution des technologies... L'am\u00e9lioration des dispositifs de surveillance pourrait permettre... selon le rapport... de r\u00e9aliser des \u00e9conomies consid\u00e9rables.\r\n(07/CATALOGNE ITV ORIOL (REAX RUE) (REP 22h30)) **** Direction la Catalogne... et une nouvelle journ\u00e9e marqu\u00e9e par un dialogue de sourds... hier... entre Barcelone et et le gouvernement espagnol...\r\nCarles Puigdemont s'est d'abord dit pr\u00eat \u00e0 convoquer des \u00e9lections r\u00e9gionales.... \u00e0 condition que l'autonomie de sa r\u00e9gion ne soit finalement pas suspendue.\r\nMais cette tentative de n\u00e9gociation avec Madrid a \u00e9chou\u00e9.... et le dirigeant catalan a donc renonc\u00e9 \u00e0 ces \u00e9lections\r\nLe s\u00e9nat espagnol doit voter ce matin sur la suspension de l'autonomie catalane...\r\nEt en attendant... \u00e0 Barcelone... c'est donc la confusion qui r\u00e8gne... \r\nOriol, \u00e9tudiant de 21 ans en sciences politiques, ind\u00e9pendantiste, attendait hier apr\u00e8s midi devant le gouvernement catalan. \r\n 4 5''\r\n((TRAD: Apr\u00e8s tout ce qui s'est pass\u00e9, on ne sait m\u00eame plus comment on se sent. On se sent comme des marchandises entre les mains des politiques qui font des pactes. Le matin, Carles Puigdemont a tent\u00e9 de se rapprocher de Madrid pour \u00e9viter l'application du 155, de la suspension de l'autonomie et comme on pouvait s'y attendre le gouvernement espagnol a dit non. Et l\u00e0 Carles Puigdemont recule encore par rapport \u00e0 ce qu'il avait accord\u00e9 avec son groupe parlementaire. J'ai vraiment envie que tout cela se termine avec une d\u00e9cision tangible. Comme la proclamation de la r\u00e9publique catalane, sans aucun doute. Cela doit r\u00e9pondre au mandat du 1er octobre, du r\u00e9f\u00e9rendum, le mandat de tout un peuple. Il s'agit du peuple pas des \u00e9lites. S'il n'y a pas d'ind\u00e9pendance, ce serait une trahison et pour tous ceux qui ont vot\u00e9 au r\u00e9f\u00e9rendum qu'ils aient vot\u00e9 oui ou non))\r\nPropos recueillis par Val\u00e9rie Demon.\r\n(Syrie) Le gouvernement de Bachar al-Assad est responsable de l'attaque au gaz qui a fait plus de quatre vingt morts... en avril dernier... dans la ville de Ran Cheikhoune... en Syrie.\r\nCe sont les conclusions d'un rapport des nations unies et de l'organisation pour l'interdiction des armes chimiques. \r\nRapport qui accuse aussi le groupe Etat islamique d'avoir utilis\u00e9 du gaz moutarde... dans une autre ville syrienne... en septembre. \r\nLes enqu\u00eateurs estiment que l'usage des armes chimiques doit \u00eatre sanctionn\u00e9 par la communaut\u00e9 internationale... faute de quoi d'autres acteurs risquent de se sentir encourag\u00e9s \u00e0 faire de m\u00eame. \r\n**** Et la guerre en Syrie... justement fera bient\u00f4t l'objet d'un nouveau cycle de pourparlers.\r\nCes discussions auront lieu \u00e0 Gen\u00e8ve...sous l'\u00e9gide de l'ONU... \u00e0 partir du 28 novembre. \r\nElles porteront sur la r\u00e9daction d'une nouvelle constitution et la tenue d'\u00e9lection en Syrie.\r\n(TF4/KENYA RE) Au K\u00e9nya... l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle d'hier s'est d\u00e9roul\u00e9e dans un climat tr\u00e8s tendu...\r\nDans les fiels de l'opposition, les partisans de Raila Odinga ont tent\u00e9 d'emp\u00eacher l'ouverture des bureau de vote. \r\nAu moins trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans heurts avec les forces de l'ordre... et dans certains comt\u00e9s...le vote a d\u00fb \u00eatre report\u00e9 \u00e0 samedi.\r\nPartout ailleurs dans le pays... le scrutin n'a pas rameut\u00e9 les foules.\r\nLe reportage de Charlotte Simonart... notre correspondante \u00e0 Nairobi.\r\n  1'37\r\n((6h30 dans le bidonville de Mathare, fief de l'opposition, le bureau de vote est encore ferm\u00e9. Quelques m\u00e8tres plus loin, un homme \u00e0 terre a le visage en sang.\r\nIl s'est fait frapp\u00e9 par certaines personnes parce qu'il est venu voter. Mais Raila nous avait dit de ne pas aller voter aujourd'hui.\r\nL'homme restera au sol dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale.Quelques minutes plus tard, les forces de s\u00e9curit\u00e9 arrivent au bureau de vote avec le mat\u00e9riel de la Commission \u00e9lectorale.Joob, 30 ans, est agent \u00e9lectoral.\r\nOn va ouvrir le bureau en retard \u00e0 cause de troubles. Les manifestations ont commenc\u00e9. C'est une zone de l'opposition ici. Ils n'aiment pas ce qu'il se passe.\r\nA une dizaine de kilom\u00e8tres de l\u00e0, Kibera. Autre bidonville, fief de Raila Odinga. Ici, les partisans de l'opposition emp\u00eachent l'acc\u00e8s aux bureaux de vote. Des affrontements \u00e9clatent avec les forces de s\u00e9curit\u00e9. Des sc\u00e8nes similaires ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es dans 4 comt\u00e9s du pays, pro opposition. L\u00e0 bas, la violence est telle que le vote est report\u00e9 \u00e0 samedi. Ailleurs en revanche, tout autre ambiance. Le calme domine si bien que des agents de la Commission \u00e9lectorale se sont assoupis sur leur chaise.\r\nLes gens viennent au compte goutte. On n'a pas une journ\u00e9e tr\u00e8s charg\u00e9e.\r\nCeux qui viennent voter ici soutiennent tous le pr\u00e9sident. Mais beaucoup comme Michael, en ont assez de cette crise politique.\r\nLe business est tr\u00e8s lent en ce moment au Kenya. Nos dirigeants devraient s'asseoir et discuter ensemble pour que le pays puisse avancer.\r\nL'appel au boycott semble avoir \u00e9t\u00e9 entendu dans les fiefs de l'opposition. Dans le reste pays, c'est la d\u00e9sillusion et la d\u00e9ception qui dominent les Kenyans.))\r\n(04/NE/CCT21 SANTE ITV LEBEAU) *** Retour en SUisse... dans le canton de Neuch\u00e2tel, la gauche et la droite s'\u00e9charpent autour de la CCT Sant\u00e9 21.\r\nLa convention collective du secteur de la sant\u00e9... est soumise en votation populaire le 26 novembre. \r\nLe comit\u00e9 interpartis PLR-UDC propose de cr\u00e9er deux nouvelles conventions distinctes: une pour le personnel soignant, l'autre pour le personnel non soignant. \r\nPour Olivier Lebeau, pr\u00e9sident du groupe lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil neuchatelois, la CCT sant\u00e9 21 est un mod\u00e8le scl\u00e9ros\u00e9, qui contribue \u00e0 l'explosion des co\u00fbts dans le canton...\r\n 45''\r\nOlivier Lebeau avec Camille Degott.\r\nAujourd'hui, c'est la gauche  qui lance sa campagne pour dire NON \u00e0 la suppression de la CCT Sant\u00e9 21. Elle milite, elle, pour le maintien d'une seule et m\u00eame convention pour tout le personnel.\r\n(15/FIN CARRIERE HINGIS ITV GUNTHARDT) Du tennis... avec cette annonce hier... Martina Hingis va prendre sa retraite.\r\nLa Saint-Galloise d\u00e9posera d\u00e9finitevement sa raquette apr\u00e8s le Masters f\u00e9minin de Singapour.\r\nMartina Hingis a marqu\u00e9 le tennis... en devenant la plus jeune joueuse \u00e0 remporter un grand chelem dans l'\u00e8re profesionnelle... et la num\u00e9ro 1 mondial la plus pr\u00e9coce... \u00e0 16 ans...\r\nElle avait d\u00e9j\u00e0 repris deux fois la comp\u00e9tition... et cette nouvelle retraite est un coup dur... pour l'\u00e9quipe de Suisse de Fed-Cup... \u00e0 laquelle elle apportait son \u00e9norme exp\u00e9rience.\r\nLe capitaine... Heinz Gunthardt.\r\n  31''\r\nMartina Hingis qui peut encore remporter le titre en double f\u00e9minin. Avec sa partenaire la Ta\u00efwanaise Yung-Jan Chan... elle s'est qualifi\u00e9e hier pour les demi-finales \r\n**** Et puisqu'on parle tennis... Marielle... des nouvelles de Roger Federer aux Swiss Indoors de B\u00e2le.\r\nIl s'est encore une fois impos\u00e9 facilement... hier... contre le fran\u00e7ais Benoit Paire...\r\nCe soir... il entame donc le troisi\u00e8me tour de la comp\u00e9tition... \u00e0 19h... face \u00e0 un autre Fran\u00e7ais: Adrian Mannarino.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-27T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-27T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014633", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Charlotte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014633", "ece-9014622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - Fin d'une nouvelle journ\u00e9e \u00e0 suspens en Espagne", "id": "sound-C151D1FE-580B-425B-A711-1CCA41421364", "durationSec": 272, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'histoire du jour - Fin d'une nouvelle journ\u00e9e \u00e0 suspens en Espagne (L'histoire du jour) ***5h07...\r\nC'est l'histoire d'une journ\u00e9e \u00e0 suspens...\r\nqui pourrait avoir comme bande-son...\r\ncette chanson:\r\nson story bo/1\r\nPetit r\u00e9cit chronologique des tergiversations du pr\u00e9sident catalan...\r\nPremier acte hier en fin de matin\u00e9e..\r\nA Madrid le S\u00e9nat commence \u00e0 d\u00e9battre de la suspension de l'autonomie de la Catalogne.\r\nEt pendant ce temps \u00e0 Barcelone...que ce passe-t-il?\r\nIl est 12h30 r\u00e9cit de C\u00e9dric Guigon...\r\nson story guigon/2\r\nCarles Puigdemont qui annonce \u00e0 ce moment qu'il prendra la parole \u00e0 13h30...\r\nUne allocution repouss\u00e9e...1 fois...\r\nPuis 2 fois..\r\nVal\u00e9rie Demon fait le point dans l'apr\u00e8s-midi...\r\nson story demon 17h/3\r\n...et visiblement \u00e7a a fonctionn\u00e9...\r\nIl est 17h...et Carles Puigdemont prend finalement la parole...\r\nson story puigdemont traduit/4\r\npas d'\u00e9lections r\u00e9gionales donc...pas d'ind\u00e9pendance non plus...la strat\u00e9gie du ni...ni...\r\nSi vous vous demandez ce qu'il s'est-il pass\u00e9 entre midi et 18h...?\r\nVal\u00e9rie Demon vous r\u00e9pond...\r\nson story demon forum/5\r\n...le parlement catalan qui d\u00e9cidera aujourd'hui s'il vote la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance ou pas...\r\nc'est aujourd'hui aussi qu'\u00e0 Madrid le S\u00e9nat votera la suspension de l'autonomie de la Catalogne...\r\nvote qui ne fait pas l'ombre d'un doute...\u00e0 priori...\r\nHier en fin de journ\u00e9e la num\u00e9ro 2 du gouvernement espagnol d\u00e9clarait: \r\nle voyage de l'ind\u00e9pendantisme qui ne m\u00e8ne nulle part doit s'achever...pour rvenir au respect de la l\u00e9galit\u00e9.", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - Fin d'une nouvelle journ\u00e9e \u00e0 suspens en Espagne / LMA_2017-10-27T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014632", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Anne Martinetti, auteure et \u00e9ditrice", "id": "sound-F11FA920-4460-4EED-9F04-D12994F9A5A4", "durationSec": 398, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martinetti, Anne \r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Anne Martinetti, auteure et \u00e9ditrice (INVITEE 27.10 5H45 A.MARTINETTI) VENDREDI 27 OCTOBRE\r\n Anne Martinetti, auteur et \u00e9ditrice, sp\u00e9cialiste de la gastronomie dans la litt\u00e9rature. Pour sa pr\u00e9sence \u00e0 Lausan'noir festival 28-29 octobre et la sortie de son livre de recettes \"mortels cocktails\" aux \u00e9ditions du Masque\r\namartinetti@wanadoo.fr\r\n+33 6 88 58 48 46\r\nTAXI COMMANDE AU LAUSANNE PALACE A 5H15\r\nPAYER A L'ARRIVEE\r\nPHOTO: OK\r\nMUSIQUE: BIGFLO ET OLI, Je suis\r\nTITRE WEB: ((L'invit\u00e9e du 5h-6h30 m\u00e9lange litt\u00e9rature et gastronomie. Elle s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les livres de recettes tir\u00e9s de la litt\u00e9rature. Anne Martinetti, auteur et \u00e9ditrice publie \"Mortels Cocktails\" aux \u00e9ditions le Masques. Elle participera au Lausan'noir festival ce week-end)) \r\n******************************************\r\n***5h45...\r\nNotre invit\u00e9e a deux passions dans la vie.\r\nLa litt\u00e9rature. \r\net la cuisine....\r\nalors elle a simplement choisi de m\u00e9langer les deux.\r\n(ben oui il faut se faire plaisir dans la vie)\r\net il para\u00eet que c'est savoureux!\r\n\u00e0 lire les titres de ses livres...on veut bien le croire...\r\nCr\u00e8me et ch\u00e2timent...\r\nCrimes glac\u00e9s...//la sauce \u00e9tait presque parfaite\r\nDes livres de recettes...recettes tir\u00e9es d'Agatha Christie, Alfred Hitchcock, ou encore...\r\nINVITE VE 27/INTRO 1\r\n...James Bond..et son Vesper Martini...l'une des recettes que l'on trouve dans \"Mortels Cocktails\" votre dernier livre Anne Anne Martinetti...\r\nBonjour...\r\n(elle est juste la recette?)\r\n-C'est bon ce qu'on mange et boit dans les livres? \r\n-Votre recette pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, celle que vous cuisinez le plus souvent?\r\n-La recette qui vous a le plus marqu\u00e9e?\r\n***Anne Martinetti, vous \u00eates auteur, \u00e9ditrice...n\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Nice...vous vivez en France...de passage en Suisse pour le Lausan'noir festival...festival de polar qui a lieu ce week-end...\r\n-Comment vous est venue l'id\u00e9e de m\u00e9langer gastronomie et litt\u00e9rature?\r\n-au d\u00e9part, il y a la cuisine ou la litt\u00e9rature?\r\n-premier souvenirs de cuisine?\r\n-pourquoi pas la cuisine?\r\n-et premier polar? \r\n-quand est comment na\u00eet cette flamme pour le polar?\r\n-pourquoi le polar et pas les romans d'amour, ce qu'on mange dans Daniel Steel? \r\n(le plus int\u00e9ressant, actuel sur s t\u00e9, r\u00e9el, r\u00e9aliste, histoire d'abord,aime chose structur\u00e9e)\r\n-vous avez une 3\u00e8me passion dans la vie...Agatha Christie?\r\n-des romans que vous relisez depuis 30 ans...c'est une auteur jamais \u00e9gal\u00e9e? \r\n(L'homme au complet marron/Mr.Brown/La mort n'est pas une fin)\r\n-le polar aujourd'hui vous l'appr\u00e9ciez autant? \r\n-c'est quoi la recette d'un bon polar? \r\n-les auteur suisses vous connaissez? marc voltenaueur/nicolas feuz, particularit\u00e9 ancr\u00e9 dans le local, la r\u00e9gion. \r\n-Vous aimez la cuisine Suisse? \r\n-4\u00e8me passion le surf?!\r\n-d'ailleurs il y a un lien entre Agatha Christie et le surf!\r\n(premi\u00e8re anglaise \u00e0 surfer wa\u00efkiki)\r\n-Vous avez beaucoup voyag\u00e9...r\u00e9dig\u00e9s des guides de voyages litt\u00e9raires et cin\u00e9matographique sur NYC, la c\u00f4te d'Azure, Londres...o\u00f9 faut-il sortir manger pour se croire dans un film de woody allen? \r\n-Vous \u00e9crivez aussi Anne Martinetti...des romans policiers...et la cuisine est toujours l\u00e0\r\n(h\u00e9ro\u00efne cuisini\u00e8re)\r\n-sous pseudo pourquoi? \r\nMUSIQUE:\r\n-Je suis, bigflo et oli.\r\n-et la musique dans le polar?\r\n-on \u00e9coute quoi dans les polars?\r\n48 ans...\r\nNice\r\nBeaucoup voyag\u00e9, nouvelle z\u00e9lande, hawa\u00ef, surf\r\n*************************************************************\r\n***6h15...\r\nEt si ce soir pour l'ap\u00e9ro vous buviez un cocktail? \r\nBonne id\u00e9e...! hein?\r\nMais pas n'importe quel cocktail...\r\nNon...le Cyanure d'Agatha Christie...(vodka, cura\u00e7ao, une touche de cointreau)...\r\nou peut-\u00eatre que vous vous laisserez tenter par un \"Sherlock Holmes\"...(\u00e0 base de liqueur d'orange)...\r\net si votre truc c'est plut\u00f4t le porto..pas de probl\u00e8me notre invit\u00e9e a aussi un cocktail \u00e0 vous proposer.\r\nAnne Martinetti vous venez de publier \"Mortels cocktails\": 50 recettes tir\u00e9e des plus c\u00e9l\u00e8bres polars...(aux \u00e9ditions du Masque).\r\n-C'est lequel votre cocktail favori? Si vous deviez en choisir un parmi les 50? \r\n-Ce livre c'est l'occasion de se pencher sur la place qu'occupe l'alcool dans le polar...constat: elle est grande! et l'alcool a plusieurs fonctions? \r\n(l'alcool prend bcp de place dans la vie des d\u00e9tectives et des auteurs//assoit virilit\u00e9 de l'enqu\u00eateur//transmet poison//arme du crime \"tu\u00e9e \u00e0 coup de bouteilles de champagne extrait livre \"les oiseaux de bangkok\")\r\n-Vous \u00e9crivez \"les cocktails sont le reflet d'une passion entretenue par plus d'un auteur\"...ils ont un penchant pour la bouteille? il faut avoir l'esprit brouill\u00e9 pour imaginer le pire? \r\n-les enqu\u00eateurs, d\u00e9tectives finissent souvent au bar. James Bond et son Vesper Martini, le Porto Flip de l'inspecteur Adamsberg dans les romans de Fred Vargas...eux aussi ont un penchant pour la bouteille?\r\n-Pourquoi criminologie rime avec mixologie? \r\n-Anne Martinetti, comment vous est venue l'id\u00e9e de m\u00e9langer litt\u00e9rature et gastronomie? \r\n-\u00e7a fait plus de 10 ans que vous m\u00e9langer gastronomie et litt\u00e9rature...Vous avez trouv\u00e9 le bon filon puisque la cuisine et le polar ce sont deux choses qui cartonnent?! \r\n(depuis plusieurs ann\u00e9es 1991)\r\n-vous expliquez comment se succ\u00e8s pour le polar? la cuisine?\r\n-Vous aviez senti venir cette tendance? ou vous vouliez juste vous faire plaisir lors de votre premier livre?\r\n-Vous vous adressez quand m\u00eame \u00e0 un public d'initit\u00e9...il faut aimer le polar et la cuisine...vos livres se vendent bien? \r\n-des livres de recettes th\u00e9matiques on en trouve sur \u00e0 peu pr\u00e8s tout...comment se d\u00e9marquer?\r\n-\u00e7a rapporte?\r\n-Vous serez pr\u00e9sente au Lausan'noir festival ce week-end. vous allez notamment animer un atelier pour les enfants, c'est quoi le programme?\r\n-demain, vous allez cuisiner je crois? \r\n(recettes tir\u00e9es de votre livre \"crimes glac\u00e9s\")\r\n-Vous avez aussi \u00e9crit Cr\u00e8me et ch\u00e2timent, Crimes Glac\u00e9s...C'est bon les recettes tir\u00e9es des romans policiers? \r\nCitations:\r\nFrench Touch \"c'\u00e9tait l'heure du porto et cl\u00e9mentine appela Adamsberg pour sa boisson du soir, comme on somme un adolescent de s'atteler \u00e0 table. Cl\u00e9mentine ajoutait un jaune d'oeuf qu'elle battant dans le vin sucr\u00e9. le Porto Flip \u00e9tait plus reconstituant\". \r\n\"Le vrai crime c'est de ne pas savoir pr\u00e9parer un martini. \"Francisco G.Hanghenbeck l'Affaire tequila.\r\n***les d\u00e9tails sur lausannoir.ch//votre livre Mortels Cocktails aux \u00e9ditions du Masque.", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Anne Martinetti, auteure et \u00e9ditrice / LMA_2017-10-27T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9032309.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014632", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - La British Library de Londres organise une exposition pour les 20 ans de Harry Potter", "id": "sound-8ED5DE8B-0B73-4338-8FE8-D8C40994D98F", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Mode avion - La British Library de Londres organise une exposition pour les 20 ans de Harry Potter (MODE AVION 27.10. UK HARRY POTTER) ***5h55...\r\n((Harry Potter vous avez lu?))\r\nJe vous propose une immersion dans l'univers des sorciers...\r\ndirection Londres et sa British Library...\r\nPour f\u00eater les 20 ans d'Harry Potter (et oui d\u00e9j\u00e0)...\r\nla biblioth\u00e8que nationale du Royaume Uni lui consacre une exposition...\r\nElle est intitul\u00e9e Harry Potter : une histoire de la magie \u00bb et explore le monde de la sorcellerie, son folklore et ses traditions...\u00e0 travers des manuscrits et des objets historiques...\r\nC'est le mode avion de Catherine Ilic.\r\n    2'27\r\n-Anne Martinetti, on mangeait quoi dans Harry Potter \u00e0 Poudlar?\r\n-Londres r\u00e9dig\u00e9 guide de voyage litt\u00e9raire...conseils...pour suivre traces de sherlock holmes", "alternativeTitle": ["Mode avion - La British Library de Londres organise une exposition pour les 20 ans de Harry Potter / LMA_2017-10-27T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014632", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq : - \"\u00c7a\", Zazie ", "id": "sound-226C64A0-5AB7-44E2-A761-14BC6E2AE0C0", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"\u00c7a\", Zazie \r\n- \"Someone like you\", Adele\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq : - \"\u00c7a\", Zazie  (MP3 27.10 PHILIPPE FRANCQ EP5) MP3 PHILIPPE FRANCQ, SEMAINE du 23 au 27 OCTOBRE\r\n6h54 Dernier \u00e9pisode de la semaine avec Philippe Francq...\r\nLui qui dessine Largo Winch, personnage devenu l\u00e9gendaire au fil de la longue s\u00e9rie, 21 tomes \u00e0 ce jour.\r\nDans L'ETOILE DU MATIN, sorti tout r\u00e9cemment, le milliardaire affronte les maitres occultes de la finance internationale...\r\nPhilippe Francq, lui, s'est confront\u00e9 \u00e0 ses souvenirs, en pr\u00e9parant sa liste pour MP3...\r\n  6'33 ((FIN DE PAROLE 3'37))\r\nVENDREDI\r\nZAZIE : \u00c7a\u00a0 \u00a0\r\nADELE: Someone like you\r\nPhilippe FRANCQ se raconte dans MP3\r\n\"Tout ce qui entrait dans la maison \u00e9tait lu. Je passais des heures plong\u00e9 dans les carnets de croquis de mes parents, au grenier\u00a0\u00bb. \r\nA part ses parents, Bob Morane est le h\u00e9ros de son enfance. Yoko Tsuno son h\u00e9ro\u00efne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. \r\nEt puis, il a commenc\u00e9 \u00e0 dessiner. Ne sachant pas trop, par exemple, comment faire les costumes, jusqu'\u00e0 ce qu'il s'en ach\u00e8te un pour lui et observe dans le miroir comment les plis tombaient.\r\nIdem pour les rides, qui viennent marquer les visages au fil du temps qui passe.\r\nDans son atelier, o\u00f9 il fait chaud en \u00e9t\u00e9, le Belge \u00e9coute de la musique, souvent douce pour faciliter sa concentration. \r\n\u00ab\u00a0Parfois, quand je r\u00e9ussis une page, il m'arrive de danser dans l'atelier\u00a0\u00bb, l\u00e2che-t-il en citant une de ses chansons coup de cour\u00a0: Is it because I'm black.\r\nPlusieurs chansons lui rappellent aussi des \u00e9v\u00e9nements v\u00e9cus personnellement. C'est l'avantage quand on vieillit, dit Philippe Francq\u00a0; on accumule des souvenirs et l'on devient parfois un peu nostalgique, mais je nourris une nostalgie saine.", "alternativeExcerpt": ["- \"\u00c7a\", Zazie - \"Someone like you\", Adele", "- \"\u00c7a\", Zazie \n- \"Someone like you\", Adele", "- \"\u00c7a\", Zazie \n- \"Someone like you\", Adele"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq / LME_2017-10-27T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq / LME_2017-10-27T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/9016481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014682", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014682", "ece-9014658"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Yves Bouvier, l'autre secret helv\u00e9tique", "id": "sound-476EA143-8CAA-41C2-AE25-30E71AF8C6B2", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le marchand d'art genevois Yves Bouvier vient de vendre son entreprise Natural Le Coultre. Il s'agit du dernier \u00e9pisode d'une saga judiciaire exceptionnelle. Yves Bouvier a longtemps incarn\u00e9 l'autre grand secret helv\u00e9tique, \u00e0 savoir les ports-francs.\r\n\r\n* * Alter Eco - Yves Bouvier, l'autre secret helv\u00e9tique  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7h24 sur la Premi\u00e8re... \r\nSPONSOR\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs... Le marchand d'art genevois Yves Bouvier, vient de vendre son entreprise NaturalLecoultre. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric, c'est le dernier \u00e9pisode d'une saga judiciaire vraiment exceptionnelle.. \r\nS'il fallait tenir Yves Bouvier dans une phrase, nous pourrions dire qu'il a incarn\u00e9 pendant longtemps l'autre grand secret helv\u00e9tique : les ports-francs. Un secret \u00e9br\u00e9ch\u00e9, lui aussi, depuis une dizaine d'ann\u00e9e.\r\n***RELANCE : Yves Bouvier a \u00e9t\u00e9 longtemps incarn\u00e9.. l'opacit\u00e9 de la figure du marchands d'art...\r\n\u00ab Dans le monde de l'art, tout le monde le conna\u00eet. Mais personne ne le voit jamais ! \u00bb Il y a trois ans, le Nouvel Observateur rencontre Yves Bouvier au Luxembourg, il l'appelle le passeur aux 500 mille ouvres d'art. \r\nLe talent d'Yves Bouvier, pour ce qu'on en sait, c'est d'avoir r\u00e9ussi en quelques ann\u00e9es \u00e0 transformer une soci\u00e9t\u00e9 de transports et de stockage en v\u00e9ritable industrie du commerce de l'art. \r\nComment ? En se consacrant \u00e0 l'\u00e9tape cruciale dans une vente : le d\u00e9p\u00f4t et le transfert d'une ouvre. D'abord \u00e0 Gen\u00e8ve, puis en exportant son mod\u00e8le de ports-francs dans d'autres juridictions paisibles. \r\n***RELANCE : C'\u00e9tait avant que n'\u00e9clate l'affaire Rybolovlev.\r\nDu nom de ce milliardaire russe qui avait confi\u00e9 \u00e0 Bouvier la t\u00e2che de lui constituer une prestigieuse collection et qui l'a accus\u00e9 ensuite de s'\u00eatre copieusement sucr\u00e9 en commissions. \r\nJe vous la r\u00e9sume \u00e0 l'extr\u00eame, cette l'affaire, car c'est un v\u00e9ritable jeu de piste judiciaire et fiscal. On nous balade entre Cologny, Monaco, Singapour.\r\nL'affaire Rybolovlev a touch\u00e9 la r\u00e9putation d'Yves Bouvier, dont on ne sait pas s'il est victime, accus\u00e9 ou finalement les deux \u00e0 la fois. \r\n***RELANCE : Et cette affaire sera fatale \u00e0 cet entrepreneur un collectionneur exceptionnel, il faut bien le dire.. \r\nL'affaire Rybolovlev, ce conflit entre un milliardaire et son marchand, est apr\u00e8s-tout loin de nos pr\u00e9occupations quotidiennes.\r\nMais aujourd'hui, Yves Bouvier est aussi vis\u00e9 dans une autre affaire. \r\nLe mois dernier, on apprend qu'il est sous enqu\u00eate de l'Administration f\u00e9d\u00e9rale des contributions. L'AFC le soup\u00e7onne d'avoir soustrait plus de 80 millions de francs au fisc. Est-ce \u00e0 cause de cela qu'il vend son empire ? Ce serait incorrect de faire des liens qu'on ne conna\u00eet pas.  \r\nLa toile tiss\u00e9e par Bouvier a tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9maill\u00e9e par une d\u00e9cennie de transparence fiscale et d'efforts de transparence. \r\nMERCI FREDERIC\r\nSPONSOR", "alternativeExcerpt": ["Le marchand d\u2019art genevois Yves Bouvier vient de vendre son entreprise Natural Le Coultre. Il s'agit du dernier \u00e9pisode d\u2019une saga judiciaire exceptionnelle. Yves Bouvier a longtemps incarn\u00e9 l\u2019autre grand secret helv\u00e9tique, \u00e0 savoir les ports-francs.", "Le marchand d\u2019art genevois Yves Bouvier vient de vendre son entreprise Natural Le Coultre. Il s'agit du dernier \u00e9pisode d\u2019une saga judiciaire exceptionnelle. Yves Bouvier a longtemps incarn\u00e9 l\u2019autre grand secret helv\u00e9tique, \u00e0 savoir les ports-francs.", "Le marchand d\u2019art genevois Yves Bouvier vient de vendre son entreprise Natural Le Coultre. Il s'agit du dernier \u00e9pisode d\u2019une saga judiciaire exceptionnelle. Yves Bouvier a longtemps incarn\u00e9 l\u2019autre grand secret helv\u00e9tique, \u00e0 savoir les ports-francs."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Yves Bouvier, l\u2019autre secret helv\u00e9tique", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Yves Bouvier, l\u2019autre secret helv\u00e9tique", "Alter Eco - Yves Bouvier, l\u2019autre secret helv\u00e9tique / LME_2017-10-27T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Yves Bouvier, l\u2019autre secret helv\u00e9tique / LME_2017-10-27T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9014685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/9032607.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014685", "ece-9014660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "id": "sound-E004B9BF-081B-4745-9E2C-348EDA9F5FB5", "durationSec": 576, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Dor, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG - \u00e9cole de commerce \u00e0 Paris et Lille;Carles Puigdemont, chef de l'ex\u00e9cutif catalan;Davide Gaffino, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil des affaires francophones du district bilingue de Bienne\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard (JOURNAL INDIC) \r\n(TF3/USA ARCHIVES KENNEDY RE) La journ\u00e9e s'annon\u00e7ait historique mais c'est finalement la d\u00e9ception... Sur les 3 milles 100 dossiers r\u00e9dig\u00e9s sur l'assassinat de John Fitzgerald Kennedy \u00e0 Dallas en 1963, seuls 2 milles 800 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9. Rapha\u00ebl Grand, on vous retrouve \u00e0 Washington... Sous la pression du FBI et de la CIA, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a d\u00fb retenir la publication de certains documents. \r\n((LA journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 rythm\u00e9e par les intrigues.. C'est en soir\u00e9e,  que la maison Blanche a convi\u00e9 la presse pour un call. une  conf\u00e9rence t\u00e9l\u00e9phonique. Le gouvernement a finalement indiqu\u00e9 qu'il ne rendra pas public l'entiers des documents li\u00e9s \u00e0 l'assasisant de JFK.. LA Maison Blanche invoque  des raisons \u00ab de s\u00e9curit\u00e9 nationale \u00bb. 2800 sont n\u00e9annoins tomb\u00e9s cette nuit  dans l'espace public.  Le reste.. une infime partie qui repr\u00e9sente moisn de 1% du dossier, est toujours gard\u00e9 secret. \r\nRapha\u00ebl, le Congr\u00e8s am\u00e9rcinas en 1992 avait pourtant ordonn\u00e9 que tous les docuements li\u00e9s \u00e0 l'enqu\u00eate sur la mort de JFK soient mis \u00e0\r\nla disposition du public. La date butoir, c'\u00e9tait hier, le 26 octobre 2017. Ce n'est finalement pas le cas.\r\nNon, car le FBI et la CIA ont explicitement demand\u00e9  \u00e0 ce que certains documents soient gard\u00e9s confidentiels. Le pr\u00e9sident a donn\u00e9 un d\u00e9lai de 180 jours aux agences gouvernementales pour examiner les fichiers restants. Au terme de cette p\u00e9riode, le sagences de rensignements devront justifier leur volont\u00e9 de garder secr\u00e8ete certaine informations.. Mais le pr\u00e9sident promet qu'il exigera un maximum de transparence. \r\nRapha\u00ebl, ces 2800 documents publi\u00e9s cette nuit.. Est-ce qu'ils r\u00e9v\u00e8lent des informations sensibles sur la mort de Kennedy ?\r\nEvidemment, des historiens, des experts et m\u00eame de simples citoyens se sont lanc\u00e9s, ces derni\u00e8res heures, \u00e0 l'assaut de ces archives. Mais \u00e0 priori ces 2800 document ne contiennent aucun secret sur l'assassinat de Kennedy.. LA publication de ces docuements mettent surtout en lumi\u00e8res les dysfonctionnements en 2017 entre l'admisnitratiion Trump et les services de rensiegnement. .. La CIA et le FBI semblent s'\u00eatre oppos\u00e9s, au dernier moment, \u00e0 la volont\u00e9 du pr\u00e9sident.. Les adeptes de la th\u00e9orie du complot, en tout cas, seront ravis. ))\r\n(Bve Syrie) De nouveaux pourparlers sur la Syrie sont pr\u00e9vus \u00e0 Gen\u00e8ve le 28 novembre prochain. Une annonce faite hier par l'\u00e9missaire des Nations Unies pour la Syrie, Staffan de Mistura. Objectif: concentrer les n\u00e9gociations sur la r\u00e9daction d'une nouvelle constitution et la tenue d'\u00e9l\u00e9ction sous contr\u00f4le de l'ONU.\r\n(TF5/CATALOGNE IMPACT ECONOMIE PI) *** L'instabilit\u00e9 catalane a des effets n\u00e9gatifs sur l'\u00e9conomie de la r\u00e9gion...\r\nLes indicateurs catalans en mati\u00e8re de sant\u00e9 \u00e9conomique sont chaque jour pessimistes. Pour le mois de septembre, la cr\u00e9ation d'entreprise est en baisse flagrante et les investissements d\u00e9gringolent. Aujourd'hui, plus de 1 200 entreprises ont choisi de d\u00e9m\u00e9nager leur si\u00e8ge dans une autre r\u00e9gion. Les cons\u00e9quences sur le monde des affaires ont donc \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s rapides, Estelle Braconnier. \r\n  1'30\r\n((Une enqu\u00eate sur les entreprises r\u00e9alis\u00e9e par la tr\u00e8s s\u00e9rieuse soci\u00e9t\u00e9 d'informations commerciales Informa Dun and Badstreet chiffre en effet les d\u00e9g\u00e2ts.Au mois de septembre, la cr\u00e9ation d'entreprise a chut\u00e9 de 34% par rapport \u00e0 l'an dernier et le capital investi pour cr\u00e9er ces nouvelles soci\u00e9t\u00e9s a baiss\u00e9 de pr\u00e8s de 70%.L'inqui\u00e9tude se mesure d\u00e9sormais concr\u00eatement...Eric Dor, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG, \u00e9cole de commerce \u00e0 Paris et Lille\r\nSON\r\nUne m\u00e9fiance qui se propage au reste de l'Espagne.Actuellement, il y a des appels au boycott des consommateurs du reste du pays \u00e0 l'\u00e9gard des produits catalans.Le but est de d\u00e9primer la demande des entreprises catalanes pour faire pression sur elles.))\r\n(19/CATALOGNE DISCOURS PUIDGEMONT (REP 22h30)) Et sur le terrain des n\u00e9gociations, la Catalogne et l'Espagne ne trouvent toujours pas de consensus. Le pr\u00e9sident catalan Carles PUIG-DEMONT a maintenu le suspens hier en tenant de marchander un accord: l'annulation de la mise sous tutelle, la fameuse application de l'article 155. Et en contre-partie, l'organisation d'\u00e9lections r\u00e9gionales en Catalogne. Proposition qui n'a pas trouv\u00e9 d'issue. On \u00e9coute un extrait de l'allucotion de Carles PUIG-DEMONT hier soir... \r\n  19''\r\n((Le gouvernement espagnol sait que j'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 organiser ces \u00e9lections seulement en pr\u00e9sence de certaines garanties qui auraient permis \u00e0 ces \u00e9lections d'avoir lieu dans un cadre de libert\u00e9 absolue. Or, ces garanties, qui auraient justifi\u00e9 la tenue de ces \u00e9lections, ne sont pas r\u00e9unies aujourd'hui. \u00bb ))\r\nLe S\u00e9nat espagnol doit aujourd'hui dire s'il applique l'article...alors que le parlement catalan pourrait de son c\u00f4t\u00e9 d\u00e9clarer l'ind\u00e9pendance. Dans les rues de Barcelone, hier, des milliers de jeunes ind\u00e9pendantistes ont manifest\u00e9. Avec ce slogan revendicateur: \"La R\u00e9publique, maintenant\".\r\n(TF1/BIENNE SIGNALISATAION BILINGUE PI) *** Retour en Suisse avec cette maladresse \u00e0 l'\u00e9gard des francophones bernois...\r\nUne maladresse linguistique si l'on peut dire...la branche EST du contournement autoroutier de la ville de Bienne ouvre ce matin. Pr\u00e8s de cinq kilom\u00e8tres de tron\u00e7on qui permettront aux Jurassiens de se rendre \u00e0 Berne sans quitter l'autoroute. Oui mais voil\u00e9...les panneaux de signalisation sont tous...en allemand. De quoi cr\u00e9er un certain malaise pour le bilinguisme...Alain Arnaud...\r\n  1'41\r\n((\"Willkommen in Biel\", et tant pis pour les 42% de francophones de la plus grande ville bilingue du pays. Alors les romands se battent pour faire changer l'affichage, m\u00eame si compar\u00e9s au milliard 200 millions qu'aura co\u00fbt\u00e9 le tron\u00e7on, ces soucis pour quelques panneaux peuvent para\u00eetre un peu futiles. Davide Gaffino, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil des affaires francophones du district bilingue de Bienne \r\nMAG 14'' respect\r\n... alors qu'en ville, tout est indiqu\u00e9 en deux langues, jusqu'\u00e0 la plus petite des ruelles. Le droit f\u00e9d\u00e9ral dit qu'en mati\u00e8re de signalisation routi\u00e8re, il faut s'adapter \u00e0 la langue majoritaire de la commune concern\u00e9e. Avec des exceptions possibles lorsque la minorit\u00e9 d\u00e9passe 30% de la population. Mais ...\r\nMAG 9''  autoroutes\r\nConf\u00e9d\u00e9ration dont l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes n'a pas voulu s'exprimer sur nos ondes. Silence qu'il justifie par la motion d\u00e9pos\u00e9e par le conseiller national Manfred B\u00fchler en faveur d'une signalisation bilingue. Motus aussi du canton de Berne, et le sentiment qu'entre commune, canton et Conf\u00e9d\u00e9ration on se renvoie la patate chaude. Parce que si on finit par modifier certains panneaux, \u00e7a co\u00fbtera forc\u00e9ment quelque chose ...\r\nMAG 20'' qui paie?\r\n... mais des d\u00e9bats qui alimenteront les parlements jusque sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale.))\r\n(18/INTERDICTION VAPOTAGE NYC PA) *** Le vapotage et le tabagisme...m\u00eame combat pour l'Etat de New York...\r\nEn debut de semaine, le gouverneur de l'Etat, Andrew CUOMO, a sign\u00e9 une loi qui interdit le vapotage partout o\u00f9 le tabagisme est d\u00e9j\u00e0 proscrit. Les restaurants, les bars par exemple mais aussi certains lieux publics ext\u00e9rieurs. Cette loi Katia Schaer entrera en vigueur dans un mois...\r\n  45''\r\n((L'Etat de New York rejoint ainsi d'autres Etats am\u00e9ricains, comme la Californie et le Colorado notamment qui associent e-cigarettes et produits du tabac, leur donnant le m\u00eame statut. Par cette d\u00e9cision du gouverneur Andre Cuomo prend position dans un dilemme qui agite de nombreux sp\u00e9cialistes. Pour les uns en effet, la cigarette \u00e9lectronique aurait des effets b\u00e9n\u00e9fiques, parce qu'elle permettrait d'arr\u00eater de fumer - une fum\u00e9e dont les effets nocifs sont prouv\u00e9s. Alors que pour les autres, l'e-cigarette est susceptible de mener \u00e0 l'usage du tabac - chez les jeunes en particulier. Sans compter encore que les effets, sur la sant\u00e9, du vapotage ne sont pas encore connus pr\u00e9cis\u00e9ment. Ce dilemme n'est pas propre aux l\u00e9gislateurs am\u00e9ricains. Les autres pays doivent, eux aussi, trancher. La Suisse pr\u00e9pare d'ailleurs une loi, qui assimilera la cigarette \u00e9lectronique aux produit du tabac.))\r\n(Bve Jenka) Bonne nouvelle pour le skieur Carlo Janka. Le Grison peut encore r\u00eaver des Jeux Olympiques de PYONG-CHANG. Le champion olympique 2010 n'aura pas besoin, dans un premier temps de se faire op\u00e9rer le genou. Il avait \u00e9t\u00e9 victime d'une d\u00e9chirure au ligament crois\u00e9. Si son genou se r\u00e9tabli rapidemment, les JO de f\u00e9vrier prochain pourraient lui tendre les bras.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-10-27T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-10-27T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014676", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014676", "ece-9014654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "id": "sound-B9204C31-CEB6-4DD4-9616-724BAB4BC183", "durationSec": 710, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats PLR SG;Pierre-Alain Schnegg, directeur bernois de la sant\u00e9 publique, d\u00e9put\u00e9 UDC;Eric Dor, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG - \u00e9cole de commerce \u00e0 Paris et Lille;Muriel P\u00e9nicaud, Ministre fran\u00e7aise du travail;Thomas Anken, Dr, responsable du groupe machinisme agricole et sp\u00e9cialiste de la pulv\u00e9risation des vignes et des grandes cultures \u00e0 l'Agroscope de T\u00e4nikon;Axel Jaquerod,  viticulteur \u00e0 Aigle\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard (TAPIS TITRE) \r\n(20/CLARIANT&HUNTSMAN) *** Le groupe chimique b\u00e2lois Clariant et l'Am\u00e9ricain Huntsman renoncent \u00e0 fusionner...\r\nAnnonce conjointe ce matin de la part des deux entreprises. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e unanimement disent-elles, par les deux conseils d'administration. Clariant n'\u00e9tait pas s\u00fbr de pouvoir compter sur le soutien des deux tiers de ses actionnaires...comme le veut le droit suisse. C'est donc un d\u00e9faite pour le groupe B\u00e2lois...mais par contre, Olivier Schorderet, c'est une victoire de ceux que l'on nomme les actionnaires activistes. \r\nAnnonc\u00e9 en mai dernier, ce devait \u00eatre un mariage \u00e0 20 milliards de dollars. Une union de compromis pour le bien des deux entreprises, disaient-elles. Dans un secteur, la chimie en pleine consolidation. Elle aurait notamment permis \u00e0 Clariant de consolider sa position de numero 1 mondial dans le domaine notamment des pigments industriels. Et le si\u00e8ge du nouveau g\u00e9ant serait rest\u00e9 b\u00e2loi, \u00e0 Pratteln. Mais c'\u00e9tait sans compter sur White Tale, un fonds d'investissement am\u00e9ricain farouchement oppos\u00e9 \u00e0 cette fusion dans laquelle il ne voyait aucune plus-value pour les actionnaires de Clariant et manquant de logique industrielle. Un mariage destructeur de valeur, m\u00eame, pour White Tale, qui pr\u00f4nait plut\u00f4t un programme de r\u00e9duction des co\u00fbts. Ces derni\u00e8res semaines, la direction du groupe b\u00e2lois jurait pourtant qu'une grande majorit\u00e9 des actionnaires soutenaient le mariage avec Huntsman. Mais c'\u00e9tait sans compter la mont\u00e9e en puissance de White Tale au sein du capital du groupe b\u00e2lois, dont il poss\u00e8de aujourd'hui 20%. Une victoire donc pour ces actionnaires activistes, adeptes le plus souvent du rendement \u00e0 court terme, et dont les initiatives tendent \u00e0 se multiplier en Suisse. \r\nMerci Olivier Schorderet...\r\nUBS a annonc\u00e9 ce matin un b\u00e9n\u00e9fice net de 946 millions de francs au troisi\u00e8me trimestre, en hausse de 14% sur une ann\u00e9e. Des r\u00e9sulats jug\u00e9 bons par Sergio Ermotti. Le patron de la banque souligne notamment l'apport de sa division Asie-Pacifique. A fin septembre UBS a aussi r\u00e9duit ses co\u00fbts \u00e0 hauteur de 1 milliard 900 millions de francs. Elle se dit en bonne voie pour atteindre son objectif de 2,1 milliards d'ici la fin de l'ann\u00e9e.\r\n(TF8/2E PILIER PARTENAIRES SOCIAUX PI) Retraites au menu des discussions f\u00e9d\u00e9rales aujourd'hui. Le ministre de l'Int\u00e9rieur Alain Berset a convi\u00e9 tous les acteurs du dossier autour de la table pour relancer la r\u00e9forme. Et le PLR viendra avec une proposition: celle de confier le 2\u00e8me pilier aux partenaires sociaux. Objectif: d\u00e9politiser la r\u00e9forme des retraites le temps que syndicats et patrons trouvent un compromis. Et surtout, Alexandra Richard, \u00e9viter la votation populaire...\r\n  1'13\r\n((Une strat\u00e9gie politique oui. Apr\u00e8s l'\u00e9chec de Pr\u00e9voyance 2020, le PLR veut r\u00e9viser les retraites - selon son principe philosophique : pilier par pilier. Mais la population a toujours refus\u00e9 en votation les r\u00e9formes du 2e pilier seul : la baisse du taux de conversion - et donc des rentes. A partir de l\u00e0, le PLR propose de mandater les partenaires sociaux pour construire un compromis. Le projet aurait ensuite plus chances politiques, selon la conseill\u00e8re aux Etats PLR Karin Keller-Sutter: \r\n...\r\nD\u00e9politiser le 2e pilier, \u00e9viter les combats id\u00e9ologiques, pour un temps du moins. L'id\u00e9e n'est pas tout \u00e0 fait nouvelle. Apr\u00e8s l'\u00e9chec de la r\u00e9forme de 2010,  le PLR, par la voix d'Ignazio Cassis, le proposait d\u00e9j\u00e0. Il voulait m\u00eame cr\u00e9er une formule math\u00e9matique - qui prendrait en compte le vieillissement de la population - pour g\u00e9rer le 2e pilier. Encore fallait-il trouver l'\u00e9quation pour g\u00e9n\u00e9rer cette formule magique. La proposition avait finalement \u00e9t\u00e9 mise de c\u00f4t\u00e9... en attendant une nouvelle r\u00e9forme.))\r\n(05/BE-ZH/PLATEFORME CYBERSANTE ITV SCHNEGG) *** La plus grande plateforme cybersant\u00e9 de Suisse prend forme...\r\nLes cantons de Berne et de Zurich ont fond\u00e9 hier une soci\u00e9t\u00e9 pour g\u00e9r\u00e9 ensemble la mise en place des dossiers \u00e9lectroniques du patient. Ils visent un bassin de population d'environ 2,5 millions d'habitants. Le dossier \u00e9lectronique du patient, voil\u00e0 l'enjeu clef de cette d\u00e9marche. L'introduire a pour objectif de ralentir la hausse des co\u00fbts de la sant\u00e9. Pierre-Alain Schnegg, directeur bernois de la sant\u00e9 publique...\r\n  54''\r\nExtro: des propos recueillis par Alain Arnaud\r\n(Bve Catalogne) D\u00e9cision pour l'avenir de la Catalogne aujourd'hui...\r\nLe S\u00e9nat espagnol doit dire s'il retire l'autonomie \u00e0 la Catalogne...alors que le parlement catalan pourrait de son c\u00f4t\u00e9 d\u00e9clarer l'ind\u00e9pendance ou l'organisation d'\u00e9lections r\u00e9gionales. Dans les rues de Barcelone, hier, des milliers de jeunes ind\u00e9pendantistes ont manifest\u00e9. Avec ce slogan: \"La R\u00e9publique, maintenant\".\r\n(TF5/CATALOGNE IMPACT ECONOMIE PI) L'\u00e9conomie catalane impact\u00e9e par la crise politique. \r\nLa cr\u00e9ation d'entreprise est en baisse flagrante et les investissements d\u00e9gringolent. Plus de 1.200 entreprises ont choisi de d\u00e9m\u00e9nager leur si\u00e8ge dans une autre r\u00e9gion.\r\nUne enqu\u00eate sur les entreprises r\u00e9alis\u00e9e par la tr\u00e8s s\u00e9rieuse soci\u00e9t\u00e9 d'informations commerciales Informa Dun and Badstreet chiffre en effet les d\u00e9g\u00e2ts. Estelle Braconnier.\r\n(06/VD/APPRENTISSAGE FRONTALIERS PENICAUD PI) *** La Ministre fran\u00e7aise du travail, Muriel P\u00e9nicaud, \u00e9tait en Suisse hier. Elle venait en apprendre un peu plus sur le mod\u00e8s d'apprentissage helv\u00e9tique. \r\nElle \u00e9tait au centre de formation de l'entreprise Bobst, \u00e0 Mex dans le canton de Vaud, avant de faire un passage \u00e0 l'\u00e9cole des m\u00e9tiers \u00e0 Lausanne. Il faut dire que le gouvernement fran\u00e7ais vient d'entamer un grand chantier : la r\u00e9forme de la formation professionnelle. Agathe Birden...\r\n  1'40\r\n((Le but de cette r\u00e9forme c'est de faire baisser le ch\u00f4mage des jeunes en France....alors la ministre du travail est en tourn\u00e9e, elle \u00e9tait en SUisse hier, elle sera au Danemark aujourd'hui, afin de voir ce qui se fait \u00e0 l'\u00e9tranger en mati\u00e8re de formation professionnelle. Muriel P\u00e9nicaud...\r\n----- SON 1\r\nEt en ce qui concerne cette valorisation de la culture des m\u00e9tiers, la ministre a admis qu'en France, il y avait un saut culturel \u00e0 faire... Muriel P\u00e9nicaud est visiblement d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 faire changer les mentalit\u00e9s afin de ne pas laisser les jeunes sur le carreau...\r\n----- SON 2\r\nApr\u00e8s le temps de la r\u00e9flexion et des consultations avec les partenaires sociuaux, la Ministre du Travail aimerait abouti \u00e0 une nouvelle loi sur la formation et l'apprentissage d'ici avril 2018. ))\r\n(TF7/EPANDAGES VIGNES DRONES PI) *** Un objet volant de petite taille pour mieux traiter les cultures...\r\nC'est l'id\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9 hier \u00e0 Fully par la soci\u00e9t\u00e9 valaisanne AgroFly. Concr\u00e8tement, il s'agirait de fixer un pulv\u00e9risateur agricole sur une plateforme volante de type dr\u00f4ne. Une innovation unique en Europe selon les concepteurs et qui int\u00e9resse d\u00e9j\u00e0 des planteurs de bananes Outre-Atlantique...\r\nYves Terrani cet engin, pour ces concepteurs, c'est une solution pr\u00e9cise, s\u00fbre, \u00e9conomique et peu bruyante...\r\n   1'30''\r\n((... Une solution d'avenir m\u00eame \u00e0 en croire le Dr Thomas Anken, responsable du groupe machinisme agricole et sp\u00e9cialiste de la pulv\u00e9risation des vignes et des grandes cultures \u00e0 l'Agroscope de T\u00e4nikon, dans le canton de Thurgovie...\r\nSon DIGAS 0'32''\r\nAxel Jaquerod, lui, est viticulteur \u00e0 Aigle. Il a test\u00e9 l'\u00e9pandage par drone sur le domaine \u00e0 flanc de coteau qu'il exploite avec son fr\u00e8re. Il voit deux avantages \u00e0 cette solution...\r\nSon DIGAS 0'21''\r\nOn pense l\u00e0 en particulier \u00e0 l'h\u00e9licopt\u00e8re. En Suisse, ce sont des machines de type Lama qui proc\u00e8dent \u00e0 l'\u00e9pandage. Mais elles arrivent en fin de vie, alors que l'Union europ\u00e9enne a interdit la pulv\u00e9risation a\u00e9rienne depuis 2009. A noter encore que les drones agricoles seront commercialis\u00e9s d\u00e8s le premier trimestre 2018. Des bijoux qui couteront quelque 50'000 francs, formation, maintenance, suivi qualit\u00e9 et autorisations compris.))\r\n(Bve Licra) *** Caniveau.ch...c'est le nom d'un tout nouveau site web...d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la d\u00e9nonciation de propos racistes et antis\u00e9mites sur internet...\r\nEt c'est la Licra-Suisse qui a lanc\u00e9 hier ce site. La ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme qui souhaite donner une r\u00e9ponse pragmatique \u00e0 la d\u00e9ferlante de haine sur les r\u00e9seaux sociaux. Les cas r\u00e9pondants aux crit\u00e8res d'incitation \u00e0 la haine seront publi\u00e9s avec le nom de leurs auteurs. Objectif de la Licra: responsabiliser les gens.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Bve Syrie et armes chimiques) *** Le r\u00e9gime de Damas...jug\u00e9 responsable d'une nouvelle attaque au gaz en Syrie...\r\nConclusions du rapport r\u00e9dig\u00e9 par le m\u00e9canisme d'enqu\u00eate conjoint regroupant les Nations Unies et l'Organisation pour l'interdiction des armes chimiques, l'OIAC. Les faits remontent \u00e0 avril dernier, dans la ville de KHAN CHEIKOUNE. L'attaque avait fait des dizaine de morts, dont de nombreux enfants. \u00c0 l'origine de ces d\u00e9c\u00e8s: le gaz sarin souligne le rapport. Le m\u00e9canisme d'enqu\u00eate conjoint qui voit son mandat expirer mi-novembre. La Russie s'est oppos\u00e9e \u00e0 son renouvellement. \r\n... Et puis cette annonce, toujours concernant la Syrie: un nouveau cycle de pourparlers se tiendra \u00e0 partir du 28 novembre \u00e0 Gen\u00e8ve...sous l'\u00e9gide de l'ONU. Date annonc\u00e9 hier par l'\u00e9missaire des Nations Unies pour la Syrie, Staffan de Mistura.  Objectif: concentrer les n\u00e9gociations sur la r\u00e9daction d'une nouvelle constitution et la tenue d'\u00e9l\u00e9ction sous contr\u00f4le de l'ONU.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-10-27T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-10-27T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014671", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014671", "ece-9014650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de St\u00e9phane Deleury - L'argument bafou\u00e9 du f\u00e9d\u00e9ralisme", "id": "sound-11BF3B1E-4620-4622-9080-ED63E34AC92A", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous \u00eates politicien et vous \u00eates un peu \u00e0 court d'argument, ou alors vous voulez \u00e9viter de d\u00e9battre sur le fond? N'h\u00e9sitez pas une seconde: brandissez l'argument du f\u00e9d\u00e9ralisme! C'est facile, \u00e7a se prononce de mani\u00e8re presque identique dans les trois langues nationales.\r\n\r\n* * Signature de St\u00e9phane Deleury - L'argument bafou\u00e9 du f\u00e9d\u00e9ralisme (SIGNATURE 27.10 LE FEDERALISME)  DIRECT STUDIO NEUCHATEL\r\n7h26 c'est signature... \r\nAvec vous St\u00e9phane Deleury.. \r\nOn le disait hier.. politiciens et sp\u00e9cialistes se penchent durant deux jours sur le f\u00e9d\u00e9ralisme, la Conf\u00e9rence a lieu \u00e0 Montreux...\r\nEt vous,  vous constatez St\u00e9phane  que le f\u00e9d\u00e9ralisme est devenu un argument politique, pas toujours utilis\u00e9 \u00e0 bon escient. \r\nL'argument bafou\u00e9 du f\u00e9d\u00e9ralisme, c'est votre commentaire\r\nVous \u00eates politiciens et vous \u00eates un peu \u00e0 court d'argument, ou alors vous voulez \u00e9viter de d\u00e9battre sur le fonds\u00a0? N'h\u00e9sitez pas une seconde\u00a0: brandissez l'argument du f\u00e9d\u00e9ralisme\u00a0! C'est tr\u00e8s pratique, \u00e7a se prononce de mani\u00e8re identique dans les trois langue nationales. Federalismus, federalismo. facile. Et en plus c'est un argument qui est souvent gagnant car il titille les citoyens jusque dans leur inconscient collectif. Pensez-donc. si le f\u00e9d\u00e9ralisme est en danger, alors c'est la Suisse elle-m\u00eame, cette \u00ab\u00a0Willen's nation\u00a0\u00bb qui est en p\u00e9ril. Et personne ne voudrait voir disparaitre cette belle conf\u00e9d\u00e9ration sous les coups de boutoir de la centralisation. \r\nLa liste des sujets \u00e9cart\u00e9 au nom du f\u00e9d\u00e9ralisme est longue. L'harmonisations des bourses d'Etudes\u00a0? Une attaque contre le f\u00e9d\u00e9ralisme. Et tant pis pour le d\u00e9bat tellement n\u00e9cessaire sur l'\u00e9galit\u00e9 des chances en mati\u00e8re de formation. Un registre centralis\u00e9 des armes \u00e0 feu\u00a0? Une insoutenable ing\u00e9rence dans les affaires cantonales. La pr\u00e9vention des violences et du suicide attendra. La loi sur l'am\u00e9nagement du territoire\u00a0? Un diktat de Berne qui ne saurait imposer sa vision en mati\u00e8re de planification territoriale \u00e0 un canton de montagne \u00a0tellement exemplaire en la mati\u00e8re.... Bon sur ce coup-l\u00e0 la population ne s'est pas laisser aveugl\u00e9e. Et \u00e7a donne un peu d'espoir. \r\nCar il y a quelque chose d'\u00e9courant \u00e0 voir cet argument si facilement brandi pour \u00e9viter les vrais d\u00e9bats dont la Suisse a besoin. D'autant plus que ceux qui se r\u00e9fugient derri\u00e8re le f\u00e9d\u00e9ralisme pour emp\u00eacher le pays de progresser, sont souvent les m\u00eames qui le pi\u00e9tinent sur des sujets plus porteurs. Lorsqu'il s'agit par exemple d'imposer une langue nationale aux immams pour eur pr\u00eache, comme l'a d\u00e9cid\u00e9 le Conseil national, les ayatollahs du f\u00e9d\u00e9ralisme oublient que la religion est de la stricte comp\u00e9tence des cantons. Le f\u00e9d\u00e9ralisme, pr\u00e9cieux ciment de notre pays, m\u00e9rite mieux qu'une instrumentalisation politique.", "alternativeExcerpt": ["Vous \u00eates politicien et vous \u00eates un peu \u00e0 court d\u2019argument, ou alors vous voulez \u00e9viter de d\u00e9battre sur le fond? N\u2019h\u00e9sitez pas une seconde: brandissez l\u2019argument du f\u00e9d\u00e9ralisme! C\u2019est facile, \u00e7a se prononce de mani\u00e8re presque identique dans les trois langues nationales.", "Vous \u00eates politicien et vous \u00eates un peu \u00e0 court d\u2019argument, ou alors vous voulez \u00e9viter de d\u00e9battre sur le fond? N\u2019h\u00e9sitez pas une seconde: brandissez l\u2019argument du f\u00e9d\u00e9ralisme! C\u2019est facile, \u00e7a se prononce de mani\u00e8re presque identique dans les trois langues nationales.", "Vous \u00eates politicien et vous \u00eates un peu \u00e0 court d\u2019argument, ou alors vous voulez \u00e9viter de d\u00e9battre sur le fond? N\u2019h\u00e9sitez pas une seconde: brandissez l\u2019argument du f\u00e9d\u00e9ralisme! C\u2019est facile, \u00e7a se prononce de mani\u00e8re presque identique dans les trois langues nationales."], "alternativeTitle": ["Signature de St\u00e9phane Deleury - L\u2019argument bafou\u00e9 du f\u00e9d\u00e9ralisme", "Signature de St\u00e9phane Deleury (vid\u00e9o) - L\u2019argument bafou\u00e9 du f\u00e9d\u00e9ralisme", "Signature de St\u00e9phane Deleury - L\u2019argument bafou\u00e9 du f\u00e9d\u00e9ralisme / LME_2017-10-27T07:25:00_signature", "Signature de St\u00e9phane Deleury - L\u2019argument bafou\u00e9 du f\u00e9d\u00e9ralisme / LME_2017-10-27T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9014680", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725606.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014680", "ece-9014657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Fribourg propose un cours pour soutenir les a\u00een\u00e9s dans leur mobilit\u00e9", "id": "sound-FC377355-22C4-45DE-8046-F77A55590451", "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Virginie Kaufmann, chef de projet au bureau f\u00fcr Mobilit\u00e4t, animatrice d'ateliers pour rester mobiles;t\u00e9moignages de seniors;t\u00e9moignage d'un conseiller de vente \u00e0 la gare de Bulle\r\nLa mobilit\u00e9 des seniors en transports publics constitue un enjeu important de notre soci\u00e9t\u00e9. Chaque ann\u00e9e, l'agglom\u00e9ration de Fribourg organise un cours pour apprendre aux a\u00een\u00e9s \u00e0 s'orienter dans une gare, \u00e0 utiliser un distributeur de billets ou encore \u00e0 trouver les horaires.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Fribourg propose un cours pour soutenir les a\u00een\u00e9s dans leur mobilit\u00e9  DIRECT STUDIO FRIBOURG\r\n** 6h48 sur la Premi\u00e8re.. Ici la Suisse, notre magazine de reportage en r\u00e9gion nous porte \u00e0 Fribourg ce matin... \r\nFabrice Godiano.. vous nous embarquez en train et en bus.  avec des s\u00e9niors.\r\nOui.\r\nLa mobilit\u00e9 des s\u00e9niors en transports publics.\r\nC'est un gros enjeu de notre soci\u00e9t\u00e9.\r\nChaque ann\u00e9e.\r\nL'agglo de Fribourg organise un cours pour apprendre aux a\u00een\u00e9s.\r\n\u00c0 s'orienter dans une gare. \r\nUtiliser un distributeur de billets.\r\nOu encore trouver les horaires.\r\n*** Fabrice. vous avez suivi cette formation particuli\u00e8re.\r\nAlors.\r\nUne 15aine de personnes. \r\nEssentiellement des femmes. moyenne d'\u00e2ge la 70aine. \r\nOnt particip\u00e9.\r\nTant bien que mal.\r\nElles se sont accroch\u00e9es \u00e0 la partie th\u00e9orique.\r\nPuis ont suivi avec assiduit\u00e9. et application.\r\nLa partie pratique.\r\nA savoir 3 ateliers. \r\nDans les gares TPF et CFF de Fribourg.\r\n*** Les s\u00e9niors \u00e0 l'\u00e9cole des transports publics. c'est parti ! \r\n  4'12\r\n*** C'est vrai que pour les personnes \u00e2g\u00e9es. ce n'est pas facile de naviguer dans l'univers toujours plus digital des gares. \r\nChapeau bas \u00e0 toutes les a\u00een\u00e9s.\r\nQue nous avons entendue dans le reportage !\r\nCar croyez-moi.\r\nLorsque vous \u00eates un enfant de la g\u00e9n\u00e9ration \u00ab bagnoles \u00bb.\r\nLe num\u00e9rique. \u00e7a terrorise.\r\nEt souvent. \r\nLeur ultime espoir r\u00e9side dans l'assistance technique. \r\nDes enfants. et des petits enfants.\r\nCar la tendance de notre \u00e9poque.\r\nC'est l'acc\u00e9l\u00e9ration. \r\n*** . aujourd'hui. tout va beaucoup + vite !\r\nOui.\r\nLes informations circulent sur des autoroutes digitales.\r\nEt les syst\u00e8mes de transports se d\u00e9veloppent \u00e0 vive allure.\r\nMais paradoxalement.\r\nAvec l'arriv\u00e9e \u00e0 la retraite des \u00ab baby-boomers \u00bb.\r\nOn a une frange toujours + large de la soci\u00e9t\u00e9 qui ralentit.\r\nParce qu'elle vieillit !\r\n*** D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9. dans le secteur de la mobilit\u00e9. d'organiser des formations sp\u00e9cifiques et adapt\u00e9es.\r\nJe dirai m\u00eame qu'au-del\u00e0 de l'\u00e9cole des transports publics.\r\nIl faut absolument pr\u00e9server des points de vente dans les gares.\r\nAvec un accueil non virtuel. pour les a\u00een\u00e9s d\u00e9connect\u00e9s.\r\nEt puis.\r\nNon sans bon sens. et avec espi\u00e8glerie.\r\nTous les s\u00e9niors rencontr\u00e9s m'ont fait remarquer.\r\nQu'ils comprennent que la num\u00e9rique est l\u00e0.\r\nPour faciliter la vie des voyageurs.\r\nToutefois.\r\nDommage qu'il n'y ait pas qu'un seul syst\u00e8me.\r\nSimple et uniforme. \r\nQui soit valable. dans tous les transports publics de Suisse.", "alternativeExcerpt": ["La mobilit\u00e9 des seniors en transports publics constitue un enjeu important de notre soci\u00e9t\u00e9. Chaque ann\u00e9e, l\u2019agglom\u00e9ration de Fribourg organise un cours pour apprendre aux a\u00een\u00e9s \u00e0 s\u2019orienter dans une gare, \u00e0 utiliser un distributeur de billets ou encore \u00e0 trouver les horaires.", "La mobilit\u00e9 des seniors en transports publics constitue un enjeu important de notre soci\u00e9t\u00e9. Chaque ann\u00e9e, l\u2019agglom\u00e9ration de Fribourg organise un cours pour apprendre aux a\u00een\u00e9s \u00e0 s\u2019orienter dans une gare, \u00e0 utiliser un distributeur de billets ou encore \u00e0 trouver les horaires.", "La mobilit\u00e9 des seniors en transports publics constitue un enjeu important de notre soci\u00e9t\u00e9. Chaque ann\u00e9e, l\u2019agglom\u00e9ration de Fribourg organise un cours pour apprendre aux a\u00een\u00e9s \u00e0 s\u2019orienter dans une gare, \u00e0 utiliser un distributeur de billets ou encore \u00e0 trouver les horaires."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Fribourg propose un cours pour soutenir les a\u00een\u00e9s dans leur mobilit\u00e9", "Ici la Suisse - Fribourg propose un cours pour soutenir les a\u00een\u00e9s dans leur mobilit\u00e9 / LME_2017-10-27T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Fribourg propose un cours pour soutenir les a\u00een\u00e9s dans leur mobilit\u00e9 / LME_2017-10-27T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/9032273.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014669", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014669", "ece-9014649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : J\u00e9r\u00f4me Gygax, docteur en relations internationales de l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-83FD53EA-F1D7-4BA7-9D37-0BC2269E5847", "durationSec": 421, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Rex Tillerson n'est rest\u00e9 que quelques heures \u00e0 Gen\u00e8ve jeudi. Il s'est entretenu avec le m\u00e9diateur de l'ONU pour la Syrie Staffan de Mistura, mais a annul\u00e9 d'autres visites. Interview de J\u00e9r\u00f4me Gygax, docteur en relations internationales de l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * J\u00e9r\u00f4me Gygax, docteur en relations internationales de l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve  DIRECT STUDIO LAUSANNE  J\u00e9r\u00f4me Gygax (\"jigax\") (secours: ** 79)\r\n7H18 SUR LA PREMIERE.. \r\nOn revient sur la visite hier \u00e0 Gen\u00e8ve de Rex Tillerson, le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine.. \r\nUne visite-\u00e9clair...\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat n'est rest\u00e9 que quelques heures, \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nIl s'est entretenu avec le m\u00e9diateur de l'ONU pour la Syrie Staffan de Mistura... \r\nEn revanche, les autres visites sur les questions humanitaires ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es.... \r\nQuelle diplomatie am\u00e9ricaine Rex Tillerson incarne-t-il aujourd'hui sous l'\u00e8re Trump? \r\nPour en parler, avec nous dans ce studio: J\u00e9r\u00f4me Gygax (\"Jigax\"), docteur en relations internationales de l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n*** Rex Tillerson devait venir vendredi... Sur l'agenda initial figuraient notamment une visite au CICR, ainsi qu'aupr\u00e8s des agences onusiennes en charge des migrants et des r\u00e9fugi\u00e9s... \u00e7a vous \u00e9tonne, cet agenda  bouscul\u00e9?  \r\n**Les secr\u00e9taires d'Etat am\u00e9ricain sont souvent des personnages marquants.. il y a eu John Kerry, Hillary Clinton sous Barak Obama.. et si on remonte plus loin, Condoleezza Rice, Madeleine Albright.. souvent des personnages assez forts.. L\u00e0, on n'a pas du tout cette impression.. Quelle est la place de cette fonction ajourd'hui? \r\n** Il est r\u00e9guli\u00e8rement misen porte-\u00e0-faux par Donald Trump.. ^On a le sentiment qu'il est bouscul\u00e9 voire m\u00e9pris\u00e9 par son chef, Donald Trump qui n'h\u00e9site pas \u00e0 le contredire dans des tweets: il ne fait que de la figuration? \r\n- c'est Trump qui fait la politique \u00e9trang\u00e8re.. aucune coud\u00e9e franche? \r\n- la voix de la politique \u00e9trang\u00e8re, c'est trump et ses tweets.. \r\n- Depuis cet \u00e9t\u00e9, il y a des rumeurs qui disent que Rex Tillerson va quitter ses fonctions... \r\n- Ce serait une premi\u00e8re, un secr\u00e9taire d'Etat qui reste si peu de temps.. \r\n- Y a-t-il une r\u00e9partition calcul\u00e9e des r\u00f4les? C'est une strat\u00e9gie voulue d'avoir deux voix? une qui provoque, une qui arrondit les angles....\r\n**Il faut dire que Rex Tillerson n'est pas un sp\u00e9cialiste des relations internationales et de la diplomatie.. aucune exp\u00e9rience de la diplomatie.. ni m\u00eame du congr\u00e8s, de l'administration f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine.. il vient du monde du p\u00e9trole, c'est l'ancien chef d'Exxon Mobile... \u00e7a fait partie du probl\u00e8me? \r\n-  un homme d'affaire qui applique les pratiques de l'\u00e9conomie pour mener la diplomatie.. \r\n- d\u00e9charg\u00e9 du dossier isra\u00e9lo palestinien.. donn\u00e9 au beau-fils de Trump.. \r\n***De nombreux postes ne sont pas pourvus dans les ambassades et consulats: le D\u00e9partement d'Etat peut-il bien fonctionner comme \u00e7a? \r\n- surtout difficile pour les chanc\u00e8leries \u00e9trang\u00e8res d'avoir des contatct avec l'administration trump si les gens ne sont pas nomm\u00e9ees.. \r\n***L'accord avec l'Iran, les rapports avec la Russie, les tweets contre le leader Nord corr\u00e9en... Comment vous qualifieriez l'actuelle politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine? \r\nJFK: \r\n**Vous attiendiez avec impatience les documents sur JFK.. pourquoi pas tout d\u00e9class\u00e9.. on mainteient la th\u00e9orie du complot comme \u00e7a..", "alternativeExcerpt": ["Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Rex Tillerson n'est rest\u00e9 que quelques heures \u00e0 Gen\u00e8ve jeudi. Il s'est entretenu avec le m\u00e9diateur de l'ONU pour la Syrie Staffan de Mistura, mais a annul\u00e9 d'autres visites. Interview de J\u00e9r\u00f4me Gygax, docteur en relations internationales de l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["J\u00e9r\u00f4me Gygax, docteur en relations internationales de l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve / LME_2017-10-27T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9032801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014663", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Gygax, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-FC06CD92-28F0-4359-A686-1F7145098F40", "durationSec": 491, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nOn part pour le sud de l'Italie, pour commencer...\r\nPour un reportage \"effray-clairant\", n\u00e9ologisme pour effrayant et \u00e9clairant \u00e0 la fois. \r\nLe Courrier nous raconte la comment la r\u00e9gion assume une prise en charge sanitaire des migrants sans pr\u00e9c\u00e9dent. Des personnes avec des pathologies physiques et psychologiques lourdes. \r\nIl y a Isma\u00efl, par exemple. Qui a fuit la c\u00f4te d'Ivoire \u00e0 19 ans, apr\u00e8s l'incendie des terres et l'assasinat de son p\u00e8re. Il raconte les camps de d\u00e9tention en Libye, son kidnapping, l'escalvage auquel il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit, les coups, puis, presque mourant, il a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 sur un bateau de fortune, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 en mer, et soign\u00e9 maintenant en Calable.\r\nUn r\u00e9cit comme beaucoup d'autres. Des migrants que l'Italie soigne gratuitement, sans condition d'urgence. Aucun chiffre officiel sur le co\u00fbt de ces diff\u00e9rentes prises en charge, mais il d\u00e9passerait le milliard d'euros, explique le Courrier. \r\n*** L'agrochimie a \u00e9t\u00e9 sous le feu des critiques, cette semaine, avec le fameux glyphosate... Le Temps interviewe ce matin le patron du groupe b\u00e2lois Syngenta. Il donne sa vision de l'agriculture du futur...\r\nSans surprise, il se pose en d\u00e9fenseur de l'agrochimie, sur la base d'arguments sceintifiques et non uniquement politiques. \r\nSans surprise non plus, il pose un regard critqiue sur le march\u00e9 de l'agriculture bio. Une production qui ne sera jamais assez suffisante pour nourrir la plan\u00e8te. \r\nIl d\u00e9fend aussi les OGM. Il estime que c'est plus sain d'en produire, que de mettre des tonnes de pesticide sur des c\u00e9r\u00e9ales bio. \r\nL'agriculture du futur, donc, aussi, \u00e0 l'horizon de 10 ou 15 ans. Nous allons vers un monde o\u00f9 les petits agriculteurs qui utilisent des technologies comme celles de Syngenta seront toujours davantage connect\u00e9 avec les entreprises agro-alimentaires, les revendeurs et les consommateurs. Des consommateurs qui voudront savoir ce qui est bon pour eu en fonction de leur bagage g\u00e9n\u00e9tique. Avec un final, la possibilit\u00e9 de produire une nourriture quasi sur mesure. \r\n*** Grand portrait ce matin dans le Tages Anzeiger de Karine Keller-Sutter... celui qui la comprend, comprend la politique suisse, dit le journal.\r\n\"Die Grande im Bundes-haus\", comme une \"grande d'espagne\", au palais f\u00e9d\u00e9ral. Avec comme une aura de majest\u00e9 qui l'entoure. \r\nCelle qui a conduit le PLR dans la lutte contre la r\u00e9forme des retraites, sera bient\u00f4t pr\u00e9sidente du conseil des Etats... et peut-\u00eatre Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. \r\nUne femme aux deux carri\u00e8res abruptes: conseill\u00e8re d'Etat st-Galloise, elle \u00e9choue au seuil du conseil f\u00e9d\u00e9ral, en 2010. Puis, le nouveau d\u00e9part, quand elle arrive au conseil des Etats \u00e0 l'hiver 2011.\r\nUne brillante communicatrice, souligne le Tages Anzeiger. Mais qui n'a pas toujours la peau assez dure face aux attaques. Elle n'aime pas qu'on la tourne en ridicule. \r\nSera-t-elle sur le ticket pour remplacer Johann Schneider-Ammann ? Elle remplit en tout cas toutes les conditions: suisse orientale, femme et exp\u00e9riment\u00e9e dans un ex\u00e9cutif.\r\n*** On parlait de la Suisse orientale, avec Karine Keller-Sutter... une suisse orientale qui vit en pleine torpeur. Diagnostic pos\u00e9 par la NZZ ce matin...\r\nQue se passe-t-il donc \u00e0 l'Est de la Suisse ? Cette r\u00e9gion ne semble pas bouger d'un pouce, constate le journal. Elle est marginalis\u00e9e politiquement et menac\u00e9e de vieillissement. \r\nLa Suisse orientale n'est pas seulement sans conseiller - ou conseill\u00e8re - f\u00e9r\u00e9ral (e). Elle semble aussi embarass\u00e9e; elle ne sait pas comment s'y prendre pour avancer. \r\nElle a laiss\u00e9 passser ses chances, elle souffre de faiblesses structurelles: un territoire h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne, dans lequel chaque canton roule en premier pour ses propres int\u00e9r\u00eats. \r\nPeu de ressources, l\u00e0 on parle d'\u00e9conomie, peu de comp\u00e9-titi-vit\u00e9. \r\nEt l'\u00e9lection d'un ou d'une potentielle conseiller ou conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale n'y pourra pas grand chose. \r\n*** La Tribune de Gen\u00e8ve r\u00e9v\u00e8le ce matin l'impact sonore de la travers\u00e9e du lac...\r\nLa l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale serait respect\u00e9e, selon une \u00e9tude que le journal s'est procur\u00e9, mais le bruit \u00e9mis par la nouvelle infrastructure sera toutefois fortement perceptible de jour comme de nuit. Des valeurs de centre-ville. Voil\u00e0 pour r\u00e9sumer la situation. \r\nSch\u00e9ma \u00e0 l'appui, le journal montre quelle zone du village de Collonge-Bellerive seront les plus touch\u00e9es. \r\nLes riverains on diveres raisons de redouter le projet, intutl\u00e9 \"tunnel pont tunnel\": notamment financi\u00e8re: il pourrait d\u00e9valuer de 30% la valeur de leurs propri\u00e9t\u00e9s. \r\nEt cette solution, par rapport \u00e0 l'option du \"tout enterr\u00e9\" est la seule r\u00e9aliste du poit de vue tant technique que politique et financier, selon le conseil consultatif. \r\n*** Pour terminer, deux articles qui sont parfaitement en ad\u00e9quation avec le vendredi...\r\nParce que le vendredi, si pour certains c'est \"ravioli\", pour beaucoup d'autres, c'est \"ap\u00e9ro\". \r\nLe Tages Anzeiger nous propose une pleine page sur ce moment sacr\u00e9 de la fin de journ\u00e9e. \r\nAvec une question: comment y briller ? entre la gestion du vin blanc et celle des casse pieds...\r\n3 \"people\" al\u00e9maniques r\u00e9pondent. \r\nheure d'arriv\u00e9e, que boire, que manger... tout y est, vous serez pr\u00eats pour ce soir.\r\nEt apr\u00e8s l'ap\u00e9ro, pourquoi pas une bonne s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9 jusqu'\u00e0 pas d'heure ?\r\nLisez alors le Temps. Une pleine page sur les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9 qui font aimer l'histoire. De Rome \u00e0 The Crown, en passant par Vikings ou Game of Thrones. Succ\u00e8s flamboyant au pr\u00e8s du public. Mais aussi \u00e0 l'universit\u00e9 o\u00f9 elles redonnent aux \u00e9tudiants l'envie de plonger dans l'histoie.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-10-27T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-10-27T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014665", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014665", "ece-9014647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - La Norv\u00e8ge est le premier pays au monde \u00e0 abandonner la bande FM", "id": "sound-80D1396F-56C6-458E-9178-1F89F26DCFFD", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait \"FMExit\" en Norv\u00e8ge\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 mercredi que la fin de la bande FM \u00e9tait pr\u00e9vue pour 2024 en Suisse, avec le passage au tout-num\u00e9rique. La Norv\u00e8ge est en train de vivre cette petite r\u00e9volution actuellement, et elle est le premier pays au monde \u00e0 le faire.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - La Norv\u00e8ge est le premier pays au monde \u00e0 abandonner la bande FM   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n**7h15, On Nous Dit Rien, c'est la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nBonjour!\r\nLa fin de la bande FM et le passage au tout-num\u00e9rique, ce sera en 2024 en Suisse... \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a annonc\u00e9 mercredi.\r\nRenaud, cette petite r\u00e9volution, il y a un pays qui est en train de la vivre, en ce moment.\r\nOui, et l\u00e0-bas, c'est un peu l'\u00e9v\u00e9nement de l'ann\u00e9e:\r\n  SON 1 (11')\r\nVous devinez o\u00f9 on est?\r\n**Si je dis au Dannemark.. vous me tapez sur les doigts... \r\nEn Norv\u00e8ge?\r\nEh oui, en Norv\u00e8ge.\r\nC'est le premier pays au monde \u00e0 faire l'exp\u00e9rience du \"FMExit\", comme on l'appelle joliment l\u00e0-bas.\r\nMais attention, \u00e7a se fait par \u00e9tapes.\r\nEt pour l'instant \u00e7a n'a touch\u00e9 que le diffuseur public, NRK, qui est l'\u00e9quivalent norv\u00e9gien de la SSR.\r\nLa premi\u00e8re \u00e9tape, c'\u00e9tait le 11 janvier dernier: \u00e0 11h11, NRK a arr\u00eat\u00e9 d'\u00e9mettre sur la bande FM dans le Nord du pays.\r\nEt puis, le 20 septembre, l\u00e0 on est vraiment pass\u00e9 aux choses s\u00e9rieuses: \r\n\u00e7a a a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendu au Sud du pays, l\u00e0 o\u00f9 vivent la majorit\u00e9 des Norv\u00e9giens.\r\n**Et ensuite? Ce sera les radios priv\u00e9es.. \r\nOui, d\u00e9but d\u00e9cembre, ce sera le tour des deux grandes radios priv\u00e9es norv\u00e9giennes...\r\nApr\u00e8s, il n'y aura plus que des petites radios locales sur la bande FM.\r\nEt \u00e0 partir de d\u00e9cembre 2021, plus rien du tout.\r\nTout le monde aura adopt\u00e9 le DAB+.\r\n***C'est vraiment la fin de la Fm.. Ce \"FMExit\", Renaud, c'est quelque chose qui fait d\u00e9bat en Norv\u00e8ge?\r\nAh oui!\r\nEt visiblement \u00e7a ne fait pas que des heureux.\r\nCet \u00e9t\u00e9, l'institut IPSOS a sond\u00e9 les Norv\u00e9giens pour savoir s'ils \u00e9taient contents de passer au tout-num\u00e9rique.\r\nEh bien 3 sur 5 ne le sont pas.\r\n***Les Norv\u00e9giens m\u00e9contents... Comment vous l'expliquez? Des nostalgiques de la FM?\r\nNon, ils r\u00e2lent surtout parce qu'ils ont l'impression qu'on leur impose une d\u00e9pense.\r\n\u00e7a peut peut-\u00eatre faire sourire vu qu'on parle d'un pays o\u00f9 les habitants sont tous th\u00e9oriquement millionnaires...\r\nMais c'est comme \u00e7a: \u00e7a agace les gens de devoir jeter leur ancien poste pour acheter une radio num\u00e9rique.\r\nSurtout quand ils doivent acheter deux appareils: un pour la maison, un pour la voiture.\r\n***C'est la seule explication?\r\nNon, il y a un autre argument qui est avanc\u00e9 par les opposants au \"FMExit\".\r\nC'est l'id\u00e9e que \u00e7a ne sert \u00e0 rien de passer au tout num\u00e9rique.\r\nQue le DAB+ sera bient\u00f4t une technologie d\u00e9pass\u00e9e\r\nEt que l'avenir de la radio c'est plut\u00f4t internet.\r\n***\u00e7a se tient... que disent r\u00e9pondent les autorit\u00e9s norv\u00e9giennes ?\r\nElles r\u00e9pondent qu'internet peut \u00eatre un canal de diffusion parmi d'autres... mais certainement pas le principal canal.\r\nLa totalit\u00e9 des Norv\u00e9giens doit pouvoir \u00eatre en mesure d'\u00e9couter la radio en m\u00eame temps, et sans condition.\r\nEt \u00e7a, internet ne le permet pas.\r\n***Mais \u00e7a aurait peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 possible de maintenir la bande FM tout en g\u00e9n\u00e9ralisant le num\u00e9rique, non? Surtout pour un pays riche comme la Norv\u00e8ge?\r\nNon, \u00e7a aurait co\u00fbt\u00e9 trop cher.\r\nEt puis ce que rappellent les d\u00e9fenseurs du FMExit, c'est que le DAB+ offre \u00e9norm\u00e9ment d'avantages.\r\n\u00e7a permet d'am\u00e9liorer la couverture du territoire national.\r\n\u00e7a permet aux gens d'acc\u00e9der \u00e0 plus de stations de radios.\r\n\u00e7a am\u00e9liore aussi le confort d'\u00e9coute.\r\n**Oui mais visiblement, les gens ne sont pas franchement convaincus.. \r\nC'est juste...\r\nEt ce qu'on a observ\u00e9 ces derniers mois, c'est que les audiences de NRK ont baiss\u00e9 dans les zones o\u00f9 la radio publique a d\u00e9sert\u00e9 la FM.\r\nAlors, c'est sans doute momentan\u00e9, \u00e7a finira probablement par revenir \u00e0 la normale...\r\nVIRGULE ONDR\r\nMais \u00e7a fait quand m\u00eame un peu r\u00e9fl\u00e9chir:\r\n\u00e7a montre l'importance du travail d'explication, lorsqu'on impose aux auditeurs une petite r\u00e9volution comme celle-ci.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 mercredi que la fin de la bande FM \u00e9tait pr\u00e9vue pour 2024 en Suisse, avec le passage au tout-num\u00e9rique. La Norv\u00e8ge est en train de vivre cette petite r\u00e9volution actuellement, et elle est le premier pays au monde \u00e0 le faire.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 mercredi que la fin de la bande FM \u00e9tait pr\u00e9vue pour 2024 en Suisse, avec le passage au tout-num\u00e9rique. La Norv\u00e8ge est en train de vivre cette petite r\u00e9volution actuellement, et elle est le premier pays au monde \u00e0 le faire.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 mercredi que la fin de la bande FM \u00e9tait pr\u00e9vue pour 2024 en Suisse, avec le passage au tout-num\u00e9rique. La Norv\u00e8ge est en train de vivre cette petite r\u00e9volution actuellement, et elle est le premier pays au monde \u00e0 le faire."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Le Norv\u00e8ge est le premier pays au monde \u00e0 abandonner la bande FM", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - La Norv\u00e8ge est le premier pays au monde \u00e0 abandonner la bande FM", "On nous dit rien! - La Norv\u00e8ge est le premier pays au monde \u00e0 abandonner la bande FM / LME_2017-10-27T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - La Norv\u00e8ge est le premier pays au monde \u00e0 abandonner la bande FM / LME_2017-10-27T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9014683", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014683", "ece-9014659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-E008464C-F725-4734-A531-39152B61F317", "durationSec": 883, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Patrick Hamilton, directeur r\u00e9gional adjoint pour le Proche et Moyen Orient du CICR;Aldo Ferrari, Vice-pr\u00e9sident d'UNIA;Alexandra Calmy, professeure aux HUG\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(TF6/CATALOGNE DECISION PUIDGEMONT DI)   DIRECT VIA APPLI LUCI \r\nL'accord de derni\u00e8re minute n'a pas eu lieu en Espagne. \r\nApr\u00e8s d'innombrables tergiversations,  le pr\u00e9sident catalan Carles Puigdemont, a exclu hier de convoquer des \u00e9lections...\r\nUne option qui aurait pu \u00e9viter la mise sous tutelle de la Catalogne dont menace le gouvernement espagnol.\r\nBonjour Val\u00e9rie Demon...\r\nVous avez suivi cette journ\u00e9e \u00e0 Barcelone, quelle analyse peut-on en faire ?\r\nVal\u00e9rie : c'est une dr\u00f4le de journ\u00e9e qui s'est d\u00e9roul\u00e9e hier. Elle a fr\u00f4l\u00e9 le surr\u00e9alisme, faisant perdre quelques rep\u00e8res aux ind\u00e9pendantistes qui ont attendu tout l'apr\u00e8s midi les d\u00e9clarations de Carles Puigdemont. A d\u00e9faut d'\u00eatre parvenu \u00e0 un accord avec Madrid, il faut reconna\u00eetre au pr\u00e9sident de la Catalogne un certain sens du suspense et de l'improvisation. Car c'est la sensation qui dominait hier avec la recherche d'un accord de derni\u00e8re minute. Les demandes de Carles Puigdemont \u00e9taient impossibles \u00e0 satisfaire selon Madrid. De son c\u00f4t\u00e9, le pr\u00e9sident catalan assure qu'il n'avait pas re\u00e7u toutes les garanties pour reculer et organiser des \u00e9lections r\u00e9gionales anticip\u00e9es. A ce stade chaque camp poss\u00e8de donc son argumentaire pour justifier ce qui s'est pass\u00e9 jeudi. Carles Puigdemont n'a donc finalement rien annonc\u00e9 ni rien d\u00e9cid\u00e9 : ni \u00e9lections anticip\u00e9es ni d\u00e9claration unilat\u00e9rale d'ind\u00e9pendance.\r\n***RELANCE FOUED : que peut-il se passer aujourd'hui ?\r\nVal\u00e9rie : une surprise ou un accord de derni\u00e8re minute peuvent toujours arriver, la sc\u00e8ne catalane nous a habitu\u00e9e \u00e0 de tels rebondissements. Mais franchement, les possibilit\u00e9s se r\u00e9duisent de plus en plus. Les s\u00e9nateurs n'ont aucune raison de ne pas voter \u00e0 la majorit\u00e9 absolue aujourd'hui la suspension de l'autonomie de la Catalogne. Carles Puigdemont, de son c\u00f4t\u00e9, a c\u00e9d\u00e9 la suite des \u00e9v\u00e9nements aux d\u00e9put\u00e9s du parlement catalan. Vont-ils voter une d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance ? La tentation sera d'autant plus forte si la suspension d'autonomie de leur r\u00e9gion est enclench\u00e9e. L'un des conseillers r\u00e9gionaux du gouvernement catalan a d\u00e9missionn\u00e9 de son poste jeudi soir, regrettant l'\u00e9chec du dialogue. Ce qui n'augure rien d'optimiste pour trouver une solution de derni\u00e8re minute aujourd'hui.\r\nMerci Val\u00e9rie Demon,  envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Barcelone\r\n(Bve  Kennedy) Apr\u00e8s un suspense long de plus d'un demi-si\u00e8cle aux Etats-Unis\r\n3 100 documents sur l'assassinat du pr\u00e9sident John Fitzgerald Kennedy, jug\u00e9s trop sensibles pour avoir \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s plus t\u00f4t, devauent \u00eatre mis en ligne hier.... \r\nMais seuls 2 800 ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s.\r\nLe reste fera l'objet d'une nouvelle r\u00e9vision de  6 mois. \r\nDonald Trump, qui avait promis que des archives compl\u00e8tes sur l'assassinat 22 novembre 1963, a fait marche arri\u00e8re sous la pression de la CIA et du FBI.\r\nUn retard qui renforce le sentiment des complotistes, que la CIA avait quelque chose \u00e0 cacher..\r\n(Bve Schneider-Ammann) Johann Schneider-Ammann se rend sera d\u00e9s aujourd'hui et jusqu'\u00e0 lundi en Isra\u00ebl et dans le Territoire palestinien occup\u00e9..\r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral sera accompagn\u00e9 de repr\u00e9sentants des sciences et de l'\u00e9conomie. La Suisse s'int\u00e9resse beaucoup \u00e0 cette r\u00e9gion o\u00f9 les start-up se multiplient.\r\nIsra\u00ebl qui est aussi le troisi\u00e8me partenaire commercial de la Suisse dans la r\u00e9gion Moyen-Orient et Afrique.\r\nLe volume des \u00e9changes entre les deux pays s'\u00e9levait \u00e0 presque 1milliard 800 million de francs\r\nAlors que le commerce bilat\u00e9ral entre la Suisse et le Territoire palestinien occup\u00e9 s'\u00e9levait l'an dernier \u00e0 22,3 millions de francs\r\n(12/USA TILLERSON GENEVE PA) *** Un tr\u00e8s petit tour et puis s'en va pour Rex Tillerson \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain \u00e9tait hier de passage pour une visite tr\u00e8s \u00e9court\u00e9e centr\u00e9e autour de l'ONU. \r\nLa mission am\u00e9ricaine justifie son passage de quelques heures \u00e0 peine - en terre helv\u00e9tique - par un laconique \"raisons d'agenda\" , Alain Franco.\r\n  58''\r\n(Bve Syrie Gaz) Et sans surprise, le r\u00e9gime de Damas jug\u00e9 responsable hier par l'ONU de l'attaque au gaz Sarin en Syrie...\r\nConclusions du rapport r\u00e9dig\u00e9 par le m\u00e9canisme d'enqu\u00eate conjoint regroupant les Nations Unies et l'Organisation pour l'interdiction des armes chimiques, l'OIAC. \r\nL'attaque en avril dernier, dans la ville de KHAN CHEIKOUNE avait fait 83 morts, dont de nombreux enfants.\r\n(11/CLEMENCE PRISONNIERS DJIHADISTES PI) *** Et toujours au Moyen-Orient, l'Irak d\u00e9tiendrait pr\u00e8s de 44'000 prisonniers... parmi eux, des centaines, peut-\u00eatre des milliers de djihadistes issus du groupe Etat Islamique. \r\nLes batailles et la chute r\u00e9cente de Raqqa en Syrie et surtout de Mossoul en Irak, encore r\u00e9cemment aux mains de l'organisation terroriste, ont augment\u00e9 ce nombre selon Selon le CICR. \r\nLa Croix Rouge qui a appel\u00e9 hier l'ensemble des acteurs du conflit \u00e0 respecter la loi et le droit et \u00e0 tenir un discours humain \u00e0 l'encontre de ces prisonniers. \r\nEt en particulier \u00e0 l'\u00e9gard des combattants \u00e9trangers... C\u00e9dric Guigon.\r\n  1'11\r\n((\"Si des djihadistes p\u00e9rissent \u00e0 Raqqa c'est tant mieux\", quelques jours apr\u00e8s les d\u00e9clarations de la ministre fran\u00e7aise des arm\u00e9es, Florence Parly, la Croix Rouge a reproch\u00e9 \u00e0 certains Etats un discours d\u00e9shumanis\u00e9. Le sort des pr\u00e8s de 40'000 djihadistes \u00e9trangers et de leurs familles est au coeur des pr\u00e9occupations actuelles. Le directeur r\u00e9gional adjoint pour le Proche et Moyen Orient du CICR, Patrick Hamilton s'est toutefois refus\u00e9 \u00e0 pointer du doigt l'une ou l'autre partie.\r\nSON 29\r\nEt Patrick Hamilton d'insister : quels que soient les crimes commis, les djhadistes doivent \u00eatre trait\u00e9s en respect de la loi et du droit international. Il d\u00e9plore qu'au regard de la nature sans pr\u00e9c\u00e9dents des crimes commis, certains Etats en profitent, dans leur discours, pour justifier une exception.D'apr\u00e8s lui, un telle escalade du langage contribue \u00e0 perp\u00e9tuer le probl\u00e8me plut\u00f4t qu'\u00e0 tenter de le r\u00e9soudre... ))\r\n(Bve immigration) L'immigration nette a recul\u00e9 en Suisse cette ann\u00e9e. \r\nEntre janvier et septembre le solde migratoire, soit l'exc\u00e9dent d'arriv\u00e9es par rapport aux d\u00e9parts, a diminu\u00e9 de 17%...\r\nC'est 7500 personnes en moins par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de 2016...\r\nOu pr\u00e8s de 36'800 personnes ont immigr\u00e9 en Suisse durant cette p\u00e9riode.\r\nAinsi, fin septembre 2017, un peu plus de deux millions d'\u00e9trangers vivaient en Suisse. \r\nIssues pour pr\u00e9s de 70% d'entre elles des Etats membres de l'Union Europ\u00e9enne ou de l'AELE.\r\n(01/2E PILIER ITV FERRARI) C'est \"aux partenaires sociaux de trouver un accord pour r\u00e9former le 2e pilier!\" \r\nEt c'est la position que d\u00e9fendra le PLR aujourd'hui lors de la premi\u00e8re table ronde apr\u00e8s l'\u00e9chec de la r\u00e9forme des retraites dans les urnes, le 24 septembre. \r\nUne n\u00e9gociation entre patrons et syndicats - donc d\u00e9politis\u00e9e - permettrait de trouver un compromis viable, selon les lib\u00e9raux-radicaux. \r\nPeut-\u00eatre, r\u00e9pond le vice-pr\u00e9sident d'Unia... \r\nMais pour Aldo Ferrari cette m\u00e9thode a peu de chances d'aboutir... \r\nElle montre aussi selon lui le d\u00e9sarroi de la droite.\r\n  44''\r\nAldo Ferrari avec Thibaut Schaller.\r\n(Bve Piero Ruggiero) Piero Ruggiero, municipal d'Aigle d\u00e9missionne de ses fonctions au sein de l'ex\u00e9cutif\r\nSous le coup d'une enqu\u00eate p\u00e9nale, l'\u00e9lu n'exer\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 provisoirement plus ses fonctions depuis juillet.\r\nSoup\u00e7onn\u00e9 d'infractions \u00e9conomiques dans le cadre de ses activit\u00e9s professionnelles priv\u00e9es, cet ancien membre du parti socialiste aiglon a annonc\u00e9 sa d\u00e9cision hier soir devant le Conseil communal et la Municipalit\u00e9. Sa d\u00e9mission sera effective au 31 janvier prochain.\r\n(Bve baisse immobilier) Nouvelle baisse en vue pour les prix des loyers en 2018\r\nApr\u00e8s un repli de 0,4% au 1er semestre 2017, les prix des logements en location devraient encore fl\u00e9chir de 1% en Suisse l'an prochain. \r\nG\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 l'ensemble du pays, ville de Zurich except\u00e9e, le mouvement de baisse devrait \u00eatre le plus sensible en Valais.\r\nDepuis pr\u00e8s d'un an, le th\u00e8me des logements vacants repr\u00e9sente une pr\u00e9occupation majeure pour la branche, constate le cabinet de conseils W\u00fcest Partner dans l'\u00e9dition d'automne de son rapport \"Immo-Monitoring\" publi\u00e9e hier.\r\n(TF2/TRUVADA PHARMACIES SUISSE PI (7H)) Parlons \u00e0 pr\u00e9sent du Truvada... cette pilule qui prot\u00e8ge contre le VIH. \r\nPilule qui suscite beaucoup d'espoir dans les milieux de la pr\u00e9vention. \r\nIl faut dire qu'elle a contribu\u00e9 \u00e0 des baisses spectaculaires des nouveaux cas dans des villes commes San Francisco et Londres. \r\nDepuis quelques mois, des copies g\u00e9n\u00e9riques moins ch\u00e8res affluent dans les pharmacies europ\u00e9ennes. \r\nMais en Suisse il faudra attendre... La faute Jordan Davis \u00e0 une d\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral des brevets...\r\n-----------------\r\nLe brevet de Truvada est arriv\u00e9 \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance cette ann\u00e9e. Mais le fabricant b\u00e9nificie d'une extension de cinq ans. La jurisprudence dans l'Union europ\u00e9enne a permis de casser ce d\u00e9lai dans beaucoup de pays. Mais la justice suisse est arriv\u00e9e \u00e0 une toute autre conclusion. Dans un jugement dat\u00e9 du d\u00e9but du mois, le tribunal f\u00e9d\u00e9ral des brevets a tranch\u00e9 en faveur du fabricant de Truvada, le g\u00e9ant pharmaceutique am\u00e9ricain Gilead qui n'a pas r\u00e9pondu \u00e0 nos sollicitations. \r\n***Cette d\u00e9cision est tomb\u00e9e alors qu'une version g\u00e9n\u00e9rique \u00e9tait quasi pr\u00eate \u00e0 entrer sur le march\u00e9 suisse.\r\nPlusieurs experts que nous avons contact\u00e9 s'y attendait pour le mois prochain. Le fabricant de g\u00e9n\u00e9riques Mepha avait d\u00e9j\u00e0 une autorisation commerciale. Mepha peut encore faire appel, mais il n'a pas voulu commenter ce jugement.\r\n***Pourtant, une version g\u00e9n\u00e9rique \u00e9tait tr\u00e8s attendue en Suisse chez les experts de la pr\u00e9vention.\r\nOui parce qu'ici le Truvada est cher. Au moins 800 francs par mois. Alexandra Calmy est professeure aux HUG. Elle aimerait g\u00e9n\u00e9raliser l'utilisation de ce m\u00e9dicament en Suisse chez les groupes \u00e0 risque. M ais le prix est un probl\u00e8me.\r\n  12''\r\nAujourd'hui les rares m\u00e9decins qui le prescrivent ce traitement, comme Alexandra Calmy, encouragent leurs patients \u00e0 se fournir dans les pays voisins, voire sur internet. Avec la d\u00e9cision du tribunal des brevets, ce syst\u00e8me D suisse pourrait durer encore cinq ans. \r\n***Jordan Davis de notre \u00e9quipe Quinze Minutes qui enqu\u00eate sur la pr\u00e9vention du Sida en suisse.\r\n(Bve Paludisme) Des chercheurs suisses ont d\u00e9couvert deux prot\u00e9ines cl\u00e9 dans le d\u00e9veloppement et la diss\u00e9mination du parasite du paludisme, mais aussi une mol\u00e9cule pour les neutraliser. Cette d\u00e9couverte ouvre un espoir de d\u00e9truire le parasite inocul\u00e9 par le moustique. \r\nLes travaux ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans la revue Science\r\n(13/NOVA\u00cfA ARME JOURNALISTES PA) *** En Russie, le journal ind\u00e9pendant Nova\u00efa Gazeta veut armer ses collaborateurs...\r\nSon r\u00e9dacteur en chef l'a anonc\u00e9 hier...\r\nDmitri Mouratov d\u00e9plore la n\u00e9gligence des forces de l'ordre, incapables de d\u00e9fendre les journalistes. Sa d\u00e9claration fait suite \u00e0 l'attaque qu'a subie lundi dernier une journaliste russe de la radio \u00e9cho de Moscou, bless\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9e \u00e0 la gorge par un homme visiblement d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9. Les Explictions d'Isabelle Cornaz.\r\n  58''\r\n(Bve UBS)  UBS: b\u00e9n\u00e9fice net de 946 millions de francs au 3e trimestre\r\n(METEO) Encore des \u00e9claircies en plaine ce matin...avant l'arriv\u00e9e de nuages et d'une zone de pluie qui va traverser le pays du nord au sud. \r\nLes averses seront surtout importantes sur les Pr\u00e9alpes....\r\n15 \u00e0 17 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e.\r\nRetour du soleil demain...malgr\u00e9 quelques r\u00e9sidus nuageux en d\u00e9but de journ\u00e9e. Il fera 13 degr\u00e9s au mieux\r\nDimanche, des nuages et des pr\u00e9cipitations, surtout en deuxi\u00e8me partie de journ\u00e9e. Maximum 14 degr\u00e9s.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-27T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-27T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014687", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014687", "ece-9014661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Le traitement pr\u00e9ventif du VIH reste marginal en Suisse malgr\u00e9 un succ\u00e8s europ\u00e9en", "id": "sound-4A53B8D3-DF50-4FFC-B62F-5F65FECED877", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Antoine, 34 ans et depuis une vingtaine d'ann\u00e9e il entend le m\u00eame message: la capote ou la mort. Pourtant parfois il pr\u00e9f\u00e8re faire sans le capuchon\r\nLa PreP, ou prophylaxie pr\u00e9-exposition, est une nouvelle approche pr\u00e9ventive contre le VIH qui conna\u00eet un succ\u00e8s croissant. Dans de nombreux pays europ\u00e9ens, le traitement est recommand\u00e9 aux populations \u00e0 risque. En Suisse, le recours \u00e0 ce traitement reste toutefois encore marginal.\r\n\r\n* * Le traitement pr\u00e9ventif du VIH reste marginal en Suisse malgr\u00e9 un succ\u00e8s europ\u00e9en  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n***7h42 sur la Premi\u00e8re... \r\nUne nouvelle approche pr\u00e9ventive contre le VIH, le virus responsable du sida,  fait des \u00e9mules en Europe... \r\n\u00e7a s'appelle la PreP.. pour profilaxie pr\u00e9-exposition... \r\nC'est une pilule qui prot\u00e8ge du Sida, comme certains m\u00e9dicaments prot\u00e8gent du paludisme...  \r\nDans de nombreux pays europ\u00e9ens le traitement est recommand\u00e9 aux populations \u00e0 risques.. les homosexuels, notamment... \r\nMais en Suisse, cela reste encore marginal. \r\nZo\u00e9 Decker, avec Jordan Davis vous avez rencontr\u00e9 un utilisateur de la PreP ...\r\nNous l'appellerons Antoine....Il nous a donn\u00e9 rendez vous dans un bar gay \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nIl a 34 ans et depuis une vingtaine d'ann\u00e9e il entend le m\u00eame message: la capote ou la mort. Pourtant parfois il pr \u00e9f\u00e8re faire sans le capuchon...\r\n 45''\r\n***Le probl\u00e8me, Zo\u00e9 c'est qu'Antoine fait partie d'une \"population \u00e0 risque\" en mati\u00e8re de VIH...Il n'est pas inquiet?\r\nC'est une question qu'on lui pose r\u00e9guli\u00e8rement...Il est conscient des risques...Et c'est pour \u00e7a qu'il \u00e9tait content de pouvoir prendre la PreP...\r\n  37''\r\n***On l'entend, Zo\u00e9, cette pillule anti-VIH s\u00e9duit beaucoup plus en Europe...\r\nC'est que selon les experts, elle serait aussi efficace que le pr\u00e9servatif.\r\nEn Suisse, le traitement est disponible sous le nom de Truvada, mais il co\u00fbte tr\u00e8s cher. Antoine ach\u00e8te d'ailleurs des g\u00e9n\u00e9riques indiens via internet...\r\n  26''\r\nSelon les sp\u00e9cialistes en m\u00e9decine VIH avec qui nous avons parl\u00e9 cette semaine, des cas comme Antoine il y en a beaucoup... De nombreux pays europ\u00e9ens ont d\u00e9j\u00e0 des strat\u00e9gies offensives pour distribuer la PreP \u00e0 tous ces \"Antoine\". Ce n'est pas le cas de la Suisse. La Suisse qui avait pourtant \u00e9t\u00e9 pionni\u00e8re en reconnaissant l'utilit\u00e9 de cette pillule l'ann\u00e9e derni\u00e8re... \r\nExtro: Zo\u00e9 Decker du magazine de reportage Quinze Minutes. \r\nVous enqu\u00eatez cette semaine sur la lutte contre le VIH en Suisse...une \u00e9mission \u00e0 \u00e9couter samedi \u00e0 12h45 sur 1\u00e8re... et \u00e0 suivre sur les r\u00e9seaux sociaux #15RTS.", "alternativeExcerpt": ["La PreP, ou prophylaxie pr\u00e9-exposition, est une nouvelle approche pr\u00e9ventive contre le VIH qui conna\u00eet un succ\u00e8s croissant. Dans de nombreux pays europ\u00e9ens, le traitement est recommand\u00e9 aux populations \u00e0 risque. En Suisse, le recours \u00e0 ce traitement reste toutefois encore marginal."], "alternativeTitle": ["Le traitement pr\u00e9ventif du VIH reste marginal en Suisse malgr\u00e9 un succ\u00e8s europ\u00e9en / LME_2017-10-27T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799302.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014663", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mieux vaut en rire : Mieux vaut en rire - Robert Mugabe \u00e0 l'OMS, la nomination de trop", "id": "sound-E71EEA70-0143-42A0-A62C-D270042B6473", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel D\u00e9n\u00e9riaz et Emile Gardaz, dans Mardi les gars, en 1968;le dessinateur Tardi;Maxime Leforestier qui se moque de Brassens \"La L\u00e9gion d'honneur\"\r\nLa nomination de Robert Mugabe comme ambassadeur de bonne volont\u00e9 \u00e0 l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) jette le discr\u00e9dit sur l'institution. Cet homme de 93 ans, homophobe et tortionnaire revendiqu\u00e9, est en effet accus\u00e9 d'avoir fait massacrer 20'000 civils.\r\n\r\n* * Mieux vaut en rire - Robert Mugabe \u00e0 l'OMS, la nomination de trop ((MVER 27.10 MUGABE A l'OMS, LA NOMINATION DE TROP\r\n DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7h54 le vendredi... L'heure de retrouver J\u00e9r\u00f4me Jeannin pour Mieux vaut en rire, votre regard satirique sur l'actualit\u00e9... \r\nCe matin vous revenez sur la nomination \u00e9ph\u00e8m\u00e8re de Robert Mugabe comme ambassadeur de l'OMS... \r\nRobert Mugabe, le pr\u00e9sident du Zimbabwe, homophobe et tortionnaire autorevendiqu\u00e9... Un saint homme de 93 ans qui se serait m\u00eame oppos\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration de Nelson Mandela.\r\nSa nomination a vite \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e mais cette erreur de casting m'interpelle sur les capacit\u00e9s de discernement de l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9.... Et plus largement sur cette propension \u00e0 vouloir distinguer tout ce qui bouge.\r\n***L'OMS n'a pas le monopole des bourdes...\r\nLoin de l\u00e0. Prenez la liste des prix Nobel. Avec le recul, avouez qu'on peut s'\u00e9tonner d'y trouver les inventeurs de la lobotomie et du DDT.  L'anc\u00eatre du tant d\u00e9cri\u00e9 glyphosate... \r\nSans oublier le p\u00e8re des armes chimiques, Fritz Haber.\r\nL'acad\u00e9mie fait encore plus fort en 1945: trois mois apr\u00e8s Hiroshima, elle a le bon go\u00fbt de r\u00e9compenser Otto Hahn, un des inventeurs de la fission nucl\u00e9aire...\r\nPeut-\u00eatre une source d'inspiration pour Michel D\u00e9n\u00e9riaz et Emile Gardaz... Dans Mardi les gars, en 1968, ils proposent de d\u00e9cerner le Nobel de la paix \u00e0 un frabriquant d'armes qui d\u00e9frayait la chronique, \u00e0 l'\u00e9poque, le \"Bubu d'Oerlikon\"... \r\n  38''  ((reprendre \u00e0 3 secondes de la fin))\r\nParfois, il arrive que certains refusent les d\u00e9corations. \r\nC'est  le cas du dessinateur Tardi, qui a d\u00e9clin\u00e9 la l\u00e9gion d'honneur en 2013... \r\n  18''\r\n***Tardi n'est pas le seul \u00e0 vouloir garder son vin pur... \r\nNon, parmi les r\u00e9fractaires, on peut citer aussi Albert Camus, Louis Aragon, Simone de Beauvoir, plus r\u00e9cemment l'\u00e9conomiste Thomas Picketty... et bien s\u00fbr Georges Brassens... qui se moque de la l\u00e9gion dans une chanson posthume, interpr\u00e9t\u00e9e ici par Maxime Le Forestier... \r\n  26''\r\nGeorges Brassens dont la pens\u00e9e libertaire a fortement inspir\u00e9 Pierre Desproges.\r\n  15'' ((rires sur les 5 derni\u00e8res))\r\nLa chanson de Brassens est pr\u00e9monitoire. Elle met en garde contre les d\u00e9corations \u00e0 tout va, et annonce avec 30 ans d'avance l'utilisation politique qui en sera faite sous Sarkozy et Hollande... qui se sont mis \u00e0 distribuer les l\u00e9gions \u00e0 la vol\u00e9e, pour tenter de faire remonter leur popularit\u00e9.\r\nUne comparaison. Elle en dit long:\r\nA l'origine, sous Bonaparte, la l\u00e9gion d'honneur \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une centaine de personnes par promotion. \r\nA lui seul, pendant son quinqu\u00e9nat, Nicolas Sarkozy en a d\u00e9cern\u00e9...  11'000! Dont 790 deux semaines avant la Pr\u00e9sidentielle... \r\n((Extraits de Mardi les gars \"le Bubu d'Oerlikon/Tardi sur France Inter/Maxime Le Forestier chante La l\u00e9gion d'honneur, de Georges Brassens/Pierre Desproges.))", "alternativeExcerpt": ["La nomination de Robert Mugabe comme ambassadeur de bonne volont\u00e9 \u00e0 l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) jette le discr\u00e9dit sur l'institution. Cet homme de 93 ans, homophobe et tortionnaire revendiqu\u00e9, est en effet accus\u00e9 d'avoir fait massacrer 20'000 civils.", "La nomination de Robert Mugabe comme ambassadeur de bonne volont\u00e9 \u00e0 l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) jette le discr\u00e9dit sur l'institution. Cet homme de 93 ans, homophobe et tortionnaire revendiqu\u00e9, est en effet accus\u00e9 d'avoir fait massacrer 20'000 civils.", "La nomination de Robert Mugabe comme ambassadeur de bonne volont\u00e9 \u00e0 l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) jette le discr\u00e9dit sur l'institution. Cet homme de 93 ans, homophobe et tortionnaire revendiqu\u00e9, est en effet accus\u00e9 d'avoir fait massacrer 20'000 civils."], "alternativeTitle": ["Mieux vaut en rire - Robert Mugabe \u00e0 l'OMS, la nomination de trop", "Mieux vaut en rire (vid\u00e9o) - Robert Mugabe \u00e0 l'OMS, la nomination de trop", "Mieux vaut en rire - Robert Mugabe \u00e0 l'OMS, la nomination de trop / LME_2017-10-27T07:53:00_mieux-vaut-en-rire", "Mieux vaut en rire - Robert Mugabe \u00e0 l'OMS, la nomination de trop / LME_2017-10-27T07:53:00_mieux-vaut-en-rire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9014667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8874790.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Desproges, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014667", "ece-9014648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse", "id": "sound-15112A77-EE85-40F1-9C02-ED2C357AFB49", "durationSec": 565, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Economiesuisse a remport\u00e9 de nombreuses batailles dans les urnes, mais a perdu la derni\u00e8re avec le oui \u00e0 l'initiative contre l'immigration de masse. La question de la libre circulation des personnes reste toutefois tr\u00e8s importante. Interview de Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse  Cristina Gaggini; stdio Lausanne\r\n7h 28 Romain Clivaz on \u00e9voque une question suisse et europ\u00e9enne ce matin : celle de la libre circulation des personnes avec votre invit\u00e9e, la directrice romande d'Economiesuisse, Cristina Gaggini\r\nEconomisuisse, la faiti\u00e8re qui a remport\u00e9 de nombreuses batailles dans les urnes avec son fameux pommier,\r\nMais qui a perdu la derni\u00e8re, c'\u00e9tait en f\u00e9vrier avec le oui \u00e0 l'initiative contre l'immigration de masse", "alternativeExcerpt": ["Economisuisse a remport\u00e9 de nombreuses batailles dans les urnes, mais a perdu la derni\u00e8re avec le oui \u00e0 l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse. La question de la libre circulation des personnes reste toutefois tr\u00e8s importante. Interview de Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse.", "Economiesuisse a remport\u00e9 de nombreuses batailles dans les urnes, mais a perdu la derni\u00e8re avec le oui \u00e0 l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse. La question de la libre circulation des personnes reste toutefois tr\u00e8s importante. Interview de Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse.", "Economiesuisse a remport\u00e9 de nombreuses batailles dans les urnes, mais a perdu la derni\u00e8re avec le oui \u00e0 l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse. La question de la libre circulation des personnes reste toutefois tr\u00e8s importante. Interview de Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz (vid\u00e9o) - Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse / LME_2017-10-27T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Cristina Gaggini, directrice romande d'Economiesuisse / LME_2017-10-27T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9014672", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5684976.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014672", "ece-9014651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Tennistiquement parlant, Federer n'est pas \u00e9ternel", "id": "sound-47B6FE8C-9928-47DB-B994-F98F40BF3188", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Federer s'est qualifi\u00e9 pour les quarts de finales des Swiss Indoors de B\u00e2le jeudi soir, en battant le Fran\u00e7ais Beno\u00eet Paire devant son public, qui lui a fait une ovation. Un public qui commence \u00e0 prendre conscience que le B\u00e2lois s'approche de la retraite et se fait plus rare en suisse.\r\n\r\n* * Sport matin - Tennistiquement parlant, Federer n'est pas \u00e9ternel DIRECT BALE VIA TEL MAGIQUE \r\n6h4o sur la Premi\u00e8resSPONSOR\r\nOn part \u00e0 B\u00e2le.. o\u00f9 se d\u00e9roulent les Swiss-Indoors.. Hier soir, Roger Federer s'est donc qualifi\u00e9 pour les quarts de finales.. Il a battu le fran\u00e7ais Benoit Paire en deux manches devant son public.. qui lui a fait une ovation. \r\nHerv\u00e9 Borsier, un public qui commencent \u00e0 prendre conscience que le B\u00e2lois s'approche de la retraite et se fait plus rare en suisse....\r\nOui Federer n'est pas \u00e9ternel , tennsitiquement parlant ,meme sil restera dans l'histoire du tennis  pourtant vous et moi et toutes les personnes qui aiment le tennis voudraient encore le voir jouerle plus  longtemps possible  Ce  qu'il r\u00e9alise \u00e0 36 ans ajouter a son  un retour  prodigieux, catalyse les foules , sans parler de son c\u00f4t\u00e9 humain, les larmes qu'il a vers\u00e9 lundi soir lors des adieux de son pote d'enfance Marco Chuidinelli sont venu le prouver \u00e0 nouveau.\r\n****Cela explique en partie l'ovation incroyable que le b\u00e2lois a re\u00e7u d\u00e8s mardi  lors de son entr\u00e9e sur le court\u00a0?\r\nOui, du jamais vu pour pour un premier tour de Federer \u00e0 B\u00e2le, une salve d'applaudissement continue et assourdissante qui \u00e0 dur\u00e9e plus longtemps qu'a l'habitude.Il faut dire que Roger Federer  avait d\u00e9clar\u00e9 forfait l'an dernier bless\u00e9, ce qui a  provoqu\u00e9 un manque et puis B\u00e2le est le dernier endroit pour le voir en Suisse, depuis qu'il a fait un trait sur la Coupe Davis et ne joue plus \u00e0 Gstaad . M\u00eame en salle de presse on avait jamais vu autant de monde pour son entr\u00e9e en lice.\r\n****Au fil du temps B\u00e2le est devenu Federer-d\u00e9pendant\u00a0?\r\nOui, il a gagn\u00e9 7 titres et disput\u00e9 12 finales, et seul ses matchs font le plein, avec la finale , et puis Il a un rapport tr\u00e8s \u00e9troit avec son club de supporters pour rendre au tennis et au tournoi ce qu'il \u00e0 re\u00e7u\u00a0.il les a rencontr\u00e9 en d\u00e9but de semaine, offira  des pizzas au ramasseurs de balle, dimanche un moment particuli\u00e9 devenu une tradition  .C\u00f4t\u00e9 public, on vient de toutes la Suisse et de France et d'Allemagne voisine pour le voir, enfin ses fans souhaitent qu'il joue encore de nombreuses ann\u00e9es, en t\u00e9moignent les banderoles,,, Federer Forever ...sauf que lui-m\u00eame sais qu'il devra prendre un jour sa retraite sportive ..\r\n 45''\r\n**** Pourtant les organisateurs du tournoi n'utilisent pas vraiment l'image de Federer\u00a0?\r\nNon curieusement, on est dans une discr\u00e9tion \u00e9tonnante et tr\u00e8s suisse, pas de s\u00e9ance de signature, de promotion faite  uniquement son image -il n'est pas  la vedette du fameux super Monday qui m\u00e9lange sport et musqiue .Pas non plus  de v\u00e9ritable VIP dans les tribunes, hormis les footballeurs du FC B\u00e2le. Par comparaison, \u00e0 New-York lors de l'USOpen , Justin Timberlake a assist\u00e9 \u00e0 tous ses matchs , sans parler de la chanteuse Gwen St\u00e9fani ,mais en fait Roger Federer n'a pas besoin de \u00e7a ni le tournoi qui poss\u00e8de avec un champion hors norme qui quand il mettra fin \u00e0 sa carri\u00e8re laissera un vide difficile \u00e0 combler", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer s\u2019est qualifi\u00e9 pour les quarts de finales des Swiss Indoors de B\u00e2le jeudi soi, en battant le Fran\u00e7ais Beno\u00eet Paire devant son public, qui lui a fait une ovation. Un public qui commence \u00e0 prendre conscience que le B\u00e2lois s\u2019approche de la retraite et se fait plus rare en suisse.", "Roger Federer s\u2019est qualifi\u00e9 pour les quarts de finales des Swiss Indoors de B\u00e2le jeudi soir, en battant le Fran\u00e7ais Beno\u00eet Paire devant son public, qui lui a fait une ovation. Un public qui commence \u00e0 prendre conscience que le B\u00e2lois s\u2019approche de la retraite et se fait plus rare en suisse.", "Roger Federer s\u2019est qualifi\u00e9 pour les quarts de finales des Swiss Indoors de B\u00e2le jeudi soir, en battant le Fran\u00e7ais Beno\u00eet Paire devant son public, qui lui a fait une ovation. Un public qui commence \u00e0 prendre conscience que le B\u00e2lois s\u2019approche de la retraite et se fait plus rare en suisse."], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Tennistiquement parlant, Federer n'est pas \u00e9ternel", "Sport matin \u2013 Tennistiquement parlant, Federer n'est pas \u00e9ternel / LME_2017-10-27T06:39:00_sport-matin", "Sport matin \u2013 Tennistiquement parlant, Federer n'est pas \u00e9ternel / LME_2017-10-27T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034265.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014662", "ece-9014646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Burqa Avenger, la super-h\u00e9ro\u00efne pakistanaise qui lutte contre l'int\u00e9grisme musulman", "id": "sound-90E95F52-0917-418C-934B-0AD16D69970E", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Burqa Avenger est institutrice le jour, mais la nuit elle met sa burqa et se transforme en vengeresse masqu\u00e9e. Le premier super-h\u00e9ros 100% pakistanais est en r\u00e9alit\u00e9 une super-h\u00e9ro\u00efne et lutte contre l'int\u00e9grisme musulman. Depuis 2013, elle fait un v\u00e9ritable carton au Pakistan.\r\n\r\n* * Burqa Avenger est institutrice le jour, mais la nuit elle met sa burqa et se transforme en vengeresse masqu\u00e9e. Le premier super-h\u00e9ros 100% pakistanais est en r\u00e9alit\u00e9 une super-h\u00e9ro\u00efne et lutte contre l'int\u00e9grisme musulman. Depuis 2013, elle fait un v\u00e9ritable carton au Pakistan.", "alternativeExcerpt": ["Burqa Avenger est institutrice le jour, mais la nuit elle met sa burqa et se transforme en vengeresse masqu\u00e9e. Le premier super-h\u00e9ros 100% pakistanais est en r\u00e9alit\u00e9 une super-h\u00e9ro\u00efne et lutte contre l'int\u00e9grisme musulman. Depuis 2013, elle fait un v\u00e9ritable carton au Pakistan."], "alternativeTitle": ["Burqa Avenger, la super-h\u00e9ro\u00efne pakistanaise qui lutte contre l'int\u00e9grisme musulman / TUM_2017-10-27T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5146533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014644", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9014641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'assassinat de JFK a profond\u00e9ment marqu\u00e9 l'histoire des Etats-Unis", "id": "sound-0E00A484-12B7-428D-8397-0B719948B209", "durationSec": 220, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Presque tous les dossiers sur l'assassinat de John Kennedy sont d\u00e9sormais accessibles. Les grands m\u00e9dias anglo-saxons s'y sont plong\u00e9s, sans d\u00e9couvrir pour l'instant d'\u00e9l\u00e9ments sensationnels qui l\u00e8veraient toutes les interrogations ou qui confirmeraient l'une des nombreuses th\u00e9ories du complot en cours depuis plus de 50 ans.\r\n\r\n* * Presque tous les dossiers sur l'assassinat de John Kennedy sont d\u00e9sormais accessibles. Les grands m\u00e9dias anglo-saxons s'y sont plong\u00e9s, sans d\u00e9couvrir pour l'instant d'\u00e9l\u00e9ments sensationnels qui l\u00e8veraient toutes les interrogations ou qui confirmeraient l'une des nombreuses th\u00e9ories du complot en cours depuis plus de 50 ans.", "alternativeExcerpt": ["Presque tous les dossiers sur l\u2019assassinat de John Kennedy sont d\u00e9sormais accessibles. Les grands m\u00e9dias anglo-saxons s\u2019y sont plong\u00e9s, sans d\u00e9couvrir pour l'instant d'\u00e9l\u00e9ments sensationnels qui l\u00e8veraient toutes les interrogations ou qui confirmeraient l\u2019une des nombreuses th\u00e9ories du complot en cours depuis plus de 50 ans."], "alternativeTitle": ["L'assassinat de JFK a profond\u00e9ment marqu\u00e9 l'histoire des Etats-Unis / TUM_2017-10-27T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8659989.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014644", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9014638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La croissance d\u00e9mographique en Inde entra\u00eene une vaste expansion des r\u00e9seaux ferroviaires", "id": "sound-023F8E46-46F7-4AAD-A4A4-3CEAB3B47955", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Inde est en pleine explosion d\u00e9mographique et dans moins de dix ans, elle aura d\u00e9pass\u00e9 la Chine et sera le pays le plus peupl\u00e9 de la plan\u00e8te. Or cette croissance aura surtout lieu dans les villes, qui cherchent \u00e0 y faire face en construisant des r\u00e9seaux de m\u00e9tro \u00e0 marche forc\u00e9e.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:23:47-08:24:08 / * L'Inde est en pleine explosion d\u00e9mographique et dans moins de dix ans, elle aura d\u00e9pass\u00e9 la Chine et sera le pays le plus peupl\u00e9 de la plan\u00e8te. Or cette croissance aura surtout lieu dans les villes, qui cherchent \u00e0 y faire face en construisant des r\u00e9seaux de m\u00e9tro \u00e0 marche forc\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["L'Inde est en pleine explosion d\u00e9mographique et dans moins de dix ans, elle aura d\u00e9pass\u00e9 la Chine et sera le pays le plus peupl\u00e9 de la plan\u00e8te. Or cette croissance aura surtout lieu dans les villes, qui cherchent \u00e0 y faire face en construisant des r\u00e9seaux de m\u00e9tro \u00e0 marche forc\u00e9e."], "alternativeTitle": ["La croissance d\u00e9mographique en Inde entra\u00eene une vaste expansion des r\u00e9seaux ferroviaires / TUM_2017-10-27T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9032637.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014644", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9014642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Universit\u00e9 de Lausanne organise un colloque sur le tirage au sort des politiques", "id": "sound-66F0C1D4-BB16-4EB8-A21B-5FAC3918A415", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9signation des repr\u00e9sentants politiques par tirage au sort est une id\u00e9e qui fait son chemin. Elle intervient dans un contexte o\u00f9 nos d\u00e9mocraties sont accus\u00e9es de manquer de repr\u00e9sentativit\u00e9 ou de privil\u00e9gier une \u00e9lite. Un colloque se tient vendredi et samedi sur cette question.\r\n\r\n* * La d\u00e9signation des repr\u00e9sentants politiques par tirage au sort est une id\u00e9e qui fait son chemin. Elle intervient dans un contexte o\u00f9 nos d\u00e9mocraties sont accus\u00e9es de manquer de repr\u00e9sentativit\u00e9 ou de privil\u00e9gier une \u00e9lite. Un colloque se tient vendredi et samedi sur cette question.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9signation des repr\u00e9sentants politiques par tirage au sort est une id\u00e9e qui fait son chemin. Elle intervient dans un contexte o\u00f9 nos d\u00e9mocraties sont accus\u00e9es de manquer de repr\u00e9sentativit\u00e9 ou de privil\u00e9gier une \u00e9lite. Un colloque se tient vendredi et samedi sur cette question."], "alternativeTitle": ["L'Universit\u00e9 de Lausanne organise un colloque sur le tirage au sort des politiques / TUM_2017-10-27T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8010477.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014644", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9014640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Thierry Marx sort son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\"", "id": "sound-21E24B7C-ED6E-47B3-88A0-0CBE033F0A58", "durationSec": 665, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Marx, pionnier de la cuisine mol\u00e9culaire, auteur du polar \u00ab\u00a0 On ne meurt pas la bouche pleine\u00a0\u00bb\r\nLe chef \u00e9toil\u00e9 fran\u00e7ais Thierry Marx publie son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\" (Sang Neuf). Il le pr\u00e9sentera notamment au festival Lausan'noir, qui d\u00e9bute ce vendredi.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Thierry Marx sort son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\" (INVITE THIERRY MARX) L'invit\u00e9 du 12h30 est un des plus grands chefs cuisinier au fran\u00e7ais.. \r\n2 \u00e9toiles Michelin.. pionnier de la cuisine mol\u00e9culaire.. il dirige le \u00ab\u00a0Sur mesure\u00a0\u00bb du palace Le Mandarin oriental.. \u00e0 Paris..\r\nEt il est d\u00e9sormais \u00e9crivain\u00a0!!\r\nBonjour Thierry Marx\u00a0!\r\nVous \u00eates de passage \u00e0 Lausanne .. pour le festival Lausan'noir.. qui d\u00e9bute aujourd'hui.. \r\nVous y pr\u00e9sentez votre derni\u00e8re cr\u00e9ation. non pas culinaire. \r\nMais litt\u00e9raire.. \r\nUn premier polar .. \u00ab\u00a0 On ne meurt pas la bouche pleine\u00a0\u00bb.. qui est sorti hier.. chez Sang neuf.. Comment vous est venu l'envie d'\u00e9crire un polar\u00a0?\r\nL'\u00e9criture qui constitue une revanche. j'ai pu voir dans une interview. vous rappeliez que vous avez arr\u00eat\u00e9 l'\u00e9cole \u00e0 13 ans.. que vous n'avez pas \u00e9t\u00e9 au coll\u00e8ge.. ni au lyc\u00e9e.. \r\nMaintenant vous y avez pris go\u00f9t\u00a0\u00e0 l'\u00e9criture ?\r\nUn roman \u00e9crit avec la sc\u00e9nariste et auteur de romans noirs.. Odile Bouhier. comment vous \u00eates-vous r\u00e9parti les r\u00f4les\u00a0?\r\nOn y retrouve des ingr\u00e9dients que vous connaissez bien. la cuisine mol\u00e9culaire.. L'intrigue se d\u00e9roule entre Paris et Tokyo. dans le milieu des Yakuzas..  la mafia japonaise.. qui semble omnipr\u00e9snete.. vous-m\u00eame vous en avez rencontr\u00e9\u00a0??\r\nLe Japon.. ce pays que vous avez d\u00e9couvert il y a plus de 20 ans.. vous y avez travaill\u00e9.. Et vous y retournez r\u00e9guli\u00e8rement.. qu'y trouvez-vous que vous na'vez pas en France\u00a0? une certaine s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\u00a0?\r\nMais comment vous est venue l'id\u00e9e d'un assassin qui empoisonne de mani\u00e8re si discr\u00e8te.. que ses victimes semblent d\u00e9c\u00e9der de mani\u00e8re naturelle\u00a0? \r\nPlusieurs morts.. au Japon-en France.. a priori.. aucun lien.. pourtant un inspecteur va flairir l'intrigue.. l'inspecteur Simmeo.. qui vient de perdre sa femme.. il semble au bout de sa vie .. comme on dit.. mais cette enqu\u00eate va lui ouvrir de nouvelles portes. \r\nD'o\u00f9 vous est venu ce personnage\u00a0?\r\nSimmeo.. qui aid\u00e9 par un chimiste, . va d\u00e9couvrir que les victimes ont toutes d\u00e9jeuner dans un grand restaurant parisien tenu par un chef charismatique.. va concentrer son enqu\u00eate.. sur un homme m\u00e9diatique.. qui s'affiche souvent..qui d\u00e9fend une cuisine innovante et radicale.. il s'appelle Elliott Principal.. un grand chef cuisinier.. c'est vous version.. tueur en s\u00e9rie\u00a0?\r\nUn grand chef qui a une devise\u00a0: \r\nCONCENTRATION, HUMILITE, MAITRISE DU GESTE, REPETITION ET PRECISION. des mots que vous \u00e9crivez en majuscule.. une devise qui est prononc\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises.. \r\nA ces mots.. je rajourteai.. \r\nLa rigueur.. l'engagement, la r\u00e9gularit\u00e9.. ce sont des valeurs auxquelles vous croyez.. et que vous souhaitez partagez avec des jeunes en difficult\u00e9s.. gr\u00e2ce notamment \u00e0 votre \u00e9cole de cuisine gratuite et solidaire.. \r\nJustement comment donner envie d'apprendre\u00a0? comment aimer apprendre\u00a0?\r\nLa cuisine.. outil de r\u00e9demption.. de r\u00e9habilitaion.. de transmission. dans votre roman.. elle est une arme tr\u00e8s efficace pour tuer\u00a0!!!\r\nRassurez nous.. la recette de blanquette de veau..  que vous publiez en conclusion de votre polar.. est inoffensive\u00a0?\r\nUne Blanquette de veau.. un  clin d'oil \u00e0 un inspecteur c\u00e9l\u00e8bre\u00a0? (le commissaire Maigret) \r\nMais \u00e0 la fa\u00e7on de Thierry Marx.. avec du riz japonais.. \r\nMais la viande.. vous n'en mangez pas.. plus. vous \u00eates v\u00e9g\u00e9tarien.. m\u00eame le bouf de Kob\u00e9.. c'est impossible pour vous\u00a0?\r\nEt en Suisse .. quels sont les produits en Suisse que vous appr\u00e9ciez particuli\u00e8rement.. \r\nD'ailleurs.. je vais vous laisser aller d\u00e9jeuner.. j'ai vu qu'\u00e0 la cafet.. le plat v\u00e9g\u00e9 du jour.. c'est..\r\nThierry Marx-merci d'avoir accept\u00e9.. l'invitation du 12h30.. Vous publiez \u00ab\u00a0On ne meurt pas la bouche pleine\u00a0\u00bb chez Sang neuf.. et vous serez au festival Lausannoir.. les lecteurs pourront vous rencontrer au th\u00e9\u00e2tre 2.21 cet apr\u00e8s midi..\r\n(* Le potager du roi JOYE) ***Du concombre \u00e0 confire, du potiron galeux d'Eysines, l'arbre \u00e0 tomates ou la poire d'ange... ces fruits et l\u00e9gumes aux noms enchanteurs proviennent du Potager du roi \u00e0 Versailles. Or, ce jardin n\u00e9 sous l'impulsion de Louis 14 au Chateau de Versailles cherche des m\u00e9c\u00e8nes. Il a besoin d'\u00eatre restaur\u00e9. Cette d\u00e9t\u00e9rioration est due en partie aux changements climatiques, Pierre-Etienne Joye\r\n((Aujourd'hui, voici ce que vous pouvez trouver dans la boutique du potager de Versaille: toutes sortes de courges, des herbes aromatiques, des salades, , des sirops de lavande, des confitures de pomme poire miel ou encore le Th\u00e9 Marie-Antoinette...Pr\u00e8s de 50 tonnes de fruits et l\u00e9gumes y sont produits chaque ann\u00e9e, l'essentiel \u00e9tant vendu frais. Or, les arbres frutiers p\u00e9riclitent, des murs s'effritent ou s'effondre en raison de leur anciennet\u00e9 mais aussi \u00e0 cause des bouleversements du climat. Il faut soigner, replanter ou r\u00e9nover. Des 40 pour cent des arbres sont \u00e0 remplacer, jusqu'\u00e0 la restauration du  syt\u00e8me de drainage qui n'a \u00e9t\u00e9 que colmat\u00e9 depuis la cr\u00e9ation du jardin de Verrsailles au 17\u00e8 si\u00e8cle...))\r\n***Et pour cela il faut des fonds...\r\n((Oui. \u00e0 la direction de l'\u00e9cole nationale sup\u00e9rieure du paysage, qui g\u00e8re le potager, on indique qu'il faudrait pr\u00e8s de 6 millions de francs pour restaurer le jardin et plus de 10 pour am\u00e9liorer l'accueil du public. Au potager, les responsables entendent conserver les pratiques de taille \u00e0 l'ancienne avec des dizaines et des dizaines de formes fruiti\u00e8res diff\u00e9rentes tout en incluant les techniques comntemporaines et novatrices gr\u00e2ce \u00e0 l'agro-\u00e9cologie ou la permaculture. A noter que la fondation genevoise Philanthropia a d\u00e9j\u00e0 contribu\u00e9 au fianancnement du c\u00e9l\u00e8bre bassin de Versaille. Le Potager du roi, inscrit \u00e0 l'UNESCO cherche encore des m\u00e9c\u00e8nes locaux et internationaux. Pour que les fruits et les l\u00e9gumes d'exception puissent continuer \u00e0 pousser.))", "alternativeExcerpt": ["Le chef \u00e9toil\u00e9 fran\u00e7ais Thierry Marx publie son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\" (Sang Neuf). Il le pr\u00e9sentera notamment au festival Lausan'noir, qui d\u00e9bute ce vendredi.", "Le chef \u00e9toil\u00e9 fran\u00e7ais Thierry Marx publie son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\" (Sang Neuf). Il le pr\u00e9sentera notamment au festival Lausan'noir, qui d\u00e9bute ce vendredi.", "Le chef \u00e9toil\u00e9 fran\u00e7ais Thierry Marx publie son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\" (Sang Neuf). Il le pr\u00e9sentera notamment au festival Lausan'noir, qui d\u00e9bute ce vendredi."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 \u2013Thierry Marx sort son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 (vid\u00e9o) - Thierry Marx sort son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Thierry Marx sort son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\" / 12H30_2017-10-27T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Thierry Marx sort son premier polar, \"On ne meurt pas la bouche pleine\" / 12H30_2017-10-27T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9014705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4939284.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Marx, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014705", "ece-9014696"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La gauche neuch\u00e2teloise rejette les conventions collectives distinctes de la sant\u00e9", "id": "sound-D00B8CA1-1AB8-49E1-9B2D-3700669DED26", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La gauche et les syndicats neuch\u00e2telois recommandent aux citoyens de refuser, le 26 novembre prochain, l'initiative de la droite qui demande des conventions collectives distinctes dans le domaine de la sant\u00e9.\r\n\r\n* * La gauche neuch\u00e2teloise rejette les conventions collectives distinctes de la sant\u00e9 \"2 fois non \u00e0 la d\u00e9gradation du syst\u00e8me de sant\u00e9\" :\r\nla gauche et les syndicats neuch\u00e2telois recommandent aux citoyens de refuser, le 26 novembre prochain, des conventions collectives distinctes dans le domaine de la sant\u00e9...\r\nLa droite propose, on le rappelle, que l'une s'applique au personnel soignant et une autre au personnel non soignant...\r\nPour la gauche, il faut conserver la CCT actuelle : elle est un des rares \u00e9l\u00e9ments de stabilit\u00e9 du syst\u00e8me de sant\u00e9 neuch\u00e2telois et seule \u00e0 m\u00eame de combattre la sous-ench\u00e8re salariale...\r\nRoger Guignard.\r\n(Direct Studio).", "alternativeExcerpt": ["La gauche et les syndicats neuch\u00e2telois recommandent aux citoyens de refuser, le 26 novembre prochain, l'initiative de la droite qui demande des conventions collectives distinctes dans le domaine de la sant\u00e9."], "alternativeTitle": ["La gauche neuch\u00e2teloise rejette les conventions collectives distinctes de la sant\u00e9 / 12H30_2017-10-27T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8383392.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014704", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Syrie jug\u00e9e responsable de l'attaque au gaz sarin sur Khan Cheikhoun", "id": "sound-CF8C5530-DA81-4CED-A91F-5FBAC196EA7C", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ONU et l'Organisation pour l'interdiction des armes chimiques (IOAC) ont accus\u00e9 jeudi le r\u00e9gime du pr\u00e9sident Bachar al-Assad d'\u00eatre responsable de l'attaque meurtri\u00e8re au gaz sarin qui avait fait plus de 80 morts le 4 avril 2017.\r\n\r\n* * La Syrie jug\u00e9e responsable de l'attaque au gaz sarin sur Khan Cheikhoun Le r\u00e9gime syrien, une nouvelle fois accus\u00e9 par l'ONU d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'une attaque \u00e0 l'arme chimique.. \r\nApr\u00e8s un premier rapport de la commission d'enqu\u00eate sur la situation des droits de l'homme, une seconde enqu\u00eate \u00e9manant cette fois des experts de l'Organisation pour l'interdiction des armes chimiques a point\u00e9 hier (JE) la responsabilit\u00e9 de Damas dans une attaque au gaz sarin.. \r\nattaque qui avait tu\u00e9 plus de 80 personnes d\u00e9but avril.. \r\n C\u00e9dric Guigon.\r\nLe rapport des experts \u00e9tait tr\u00e8s attendu et il a presque \u00e9clips\u00e9 l'annonce hier d'un nouveau cycle de n\u00e9gociations pour tenter de mettre fin au conflit syrien.\r\nLe 4 avril dernier, 83 personnes, dont au moins 30 enfants meurent d'une attaque au gaz sarin \u00e0 Rane Ch\u00e8koune dans le nord de la Syrie. Une r\u00e9gion alors aux mains de rebelles et de djihadistes, et des images qui font le tour du monde.\r\nLondres et Paris d\u00e9noncent alors le r\u00e9gime syrien comme responsable de l'attaque. Washington va plus loin et sanctionne Damas deux jours apr\u00e8s, en tirant 59 missiles contre une base militaire syrienne.\r\nLa Russie alli\u00e9e au r\u00e9gime de Bachar-Al Assad, rejette syst\u00e9matiquement ces accusations, mais les experts de l'ONU l'ont confirm\u00e9 hier : le gaz sarin a \u00e9t\u00e9 le r\u00e9sultat d'une bombe largu\u00e9e par un avion du r\u00e9gime syrien.\r\nMoscou a r\u00e9agi ce matin en d\u00e9non\u00e7ant des incoh\u00e9rences dans le rapport de l'ONU et l'utilisation de t\u00e9moignages douteux.\r\nL'ONG Human Rights Watch a elle exhort\u00e9 le Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a prendre des sanctions contre Damas.", "alternativeExcerpt": ["L'ONU et l'Organisation pour l'interdiction des armes chimiques (IOAC) ont accus\u00e9 jeudi le r\u00e9gime du pr\u00e9sident Bachar al-Assad d'\u00eatre responsable de l'attaque meurtri\u00e8re au gaz sarin qui avait fait plus de 80 morts le 4 avril 2017."], "alternativeTitle": ["La Syrie jug\u00e9e responsable de l'attaque au gaz sarin sur Khan Cheikhoun / 12H30_2017-10-27T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9033854.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014704", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un tribunal portugais justifie la violence d'un homme par l'infid\u00e9lit\u00e9 de son \u00e9pouse", "id": "sound-8354224D-6544-4A42-8AF1-AF40C87D63AF", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un tribunal portugais a soulev\u00e9 une vague d'indignation apr\u00e8s qu'il a justifi\u00e9 la violence d'un homme par l'infid\u00e9lit\u00e9 de son \u00e9pouse, tout en invoquant la Bible dans le verdict.\r\n\r\n* * Un tribunal portugais justifie la violence d'un homme par l'infid\u00e9lit\u00e9 de son \u00e9pouse Au Portugal, une decision de justice souleve en ce moment une vague d'indignation... \r\nUn Tribunal de Porto a justifi\u00e9 la violence d'un homme par l'infid\u00e9lit\u00e9 de son \u00e9pouse... Et dans leur verdict, les juges ont m\u00eame invoqu\u00e9 la Bible ! Les juges l'ont condamn\u00e9 \u00e0 15 mois de prison avec sursis et \u00e0 une amende ((de 1.750 euros)). \r\nCorrespondance Olivier Bonamici....\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Un tribunal portugais a soulev\u00e9 une vague d'indignation apr\u00e8s qu'il a justifi\u00e9 la violence d'un homme par l'infid\u00e9lit\u00e9 de son \u00e9pouse, tout en invoquant la Bible dans le verdict."], "alternativeTitle": ["Un tribunal portugais justifie la violence d'un homme par l'infid\u00e9lit\u00e9 de son \u00e9pouse / 12H30_2017-10-27T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8991935.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014704", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Destitution du gouvernement catalan demand\u00e9e par l'ex\u00e9cutif espagnol", "id": "sound-CB51B57E-8744-4FF4-ABF1-F38350888BD6", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chef du gouvernement espagnol, le conservateur Mariano Rajoy, a demand\u00e9 vendredi au S\u00e9nat l'autorisation de destituer le pr\u00e9sident de la Catalogne, Carles Puigdemont, et tout son gouvernement, pour contrer leurs projets ind\u00e9pendantistes.\r\n\r\n* * Destitution du gouvernement catalan demand\u00e9e par l'ex\u00e9cutif espagnol  \r\nJour J aujourd'hui \u00e0 Barcelone et \u00e0 Madrid.. \r\nLe parlement catalan se r\u00e9unit aujour'hui pour voter diff\u00e9rentes motions des partis politiques dont une sur la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance...\r\nET \u00e0 Madrid, c'est le S\u00e9nat qui est r\u00e9uni depuis 10h ce matin pour voter la suspension de l'autonomie de la Catalogne....\r\n Apr\u00e8s l'\u00e9chec de la derni\u00e8re tentative de n\u00e9gociation hier.. le pire sc\u00e9nario est redout\u00e9. \r\nMariano Rajoy, le pr\u00e9sident du gouvernement, s'est expliqu\u00e9 devant le S\u00e9nat tout \u00e0 l'heure.. \r\nVal\u00e9rie Demon, bonjour, vous \u00eates en direct depuis Barcelone, va-t-on vers le vote de la suspension de l'autonomie de la r\u00e9gion catalane\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: si rien d'impr\u00e9vu ne surgit, il semble que l'on se dirige effectivement Karine, vers un vote \u00e0 majorit\u00e9 absolue au S\u00e9nat pour suspendre l'autonomie de la r\u00e9gion de la Catalogne. Mariano Rajoy, dans un discours d'une demi heure, souvent applaudi par sa majorit\u00e9, n'a laiss\u00e9 aucune porte pour une solution \u00e0 court terme. Ce qui s'est pass\u00e9 en Catalogne constitue la plus grande moquerie possible contre la d\u00e9mocratie. \u00a0Il s'agit tout simplement de savoir si l'Espagne a le droit de se d\u00e9fendre contre cette attaque, a assur\u00e9 Mariano Rajoy. Le pr\u00e9sident du gouvernement ne veut pas aller, dit-il, contre la Catalogne mais emp\u00eacher que l'on abuse de cette r\u00e9gion et qu'une minorit\u00e9 soumette l'ensemble des Catalans au joug d'une minorit\u00e9. Le pr\u00e9sident du gouvernement a donc demand\u00e9 l'application des premi\u00e8res mesures de la suspension de l'autonomie. A savoir la destitution du gouvernement catalan et la mise sous tutelle des minist\u00e8res r\u00e9gionaux. \r\n*** Parall\u00e8lement, le parlement catalan est r\u00e9uni \u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: tout \u00e0 fait depuis midi en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re. La coalition ind\u00e9pendantiste au pouvoir en Catalogne veut proposer la motion suivante au parlement pour constituer, je cite, une r\u00e9publique catalane comme un \u00e9tat ind\u00e9pendant. Autrement dit pour d\u00e9clarer l'ind\u00e9pendance. Nous ne savons pas encore si cette motion sera soumise \u00e0 un vote ou si ce vote, s'il se produit, sera secret. Les rumeurs courent sur cette possibilit\u00e9. Car les cons\u00e9quences judiciaires peuvent \u00eatre tr\u00e8s graves. Le bureau du parlement risque des poursuites pour r\u00e9bellion, selon le parquet, avec des peines de 25 ans de prison. Cette menace judiciaire aura peut \u00eatre une incidence sur ce vote historique au parlement catalan. Des centaines de sympathisants ind\u00e9pendantistes sont d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 rassembl\u00e9s pr\u00e8s du Parlement catalan.", "alternativeExcerpt": ["Le chef du gouvernement espagnol, le conservateur Mariano Rajoy, a demand\u00e9 vendredi au S\u00e9nat l'autorisation de destituer le pr\u00e9sident de la Catalogne, Carles Puigdemont, et tout son gouvernement, pour contrer leurs projets ind\u00e9pendantistes."], "alternativeTitle": ["Destitution du gouvernement catalan demand\u00e9e par l'ex\u00e9cutif espagnol / 12H30_2017-10-27T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034454.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014704", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les jeunes adultes suisses tiraill\u00e9s entre tradition et modernit\u00e9", "id": "sound-FF827D84-A3AD-4115-9D34-3E60DE4EE90A", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les jeunes adultes suisses sont tiraill\u00e9s entre tradition et modernit\u00e9, r\u00e9v\u00e8le une enqu\u00eate men\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration entre 2012 et 2013 aupr\u00e8s de 50'000 conscrits et 1800 Suissesses. Les r\u00e9sultats montrent \u00e9galement une certaine stabilit\u00e9 dans les aspirations des jeunes de ce pays.\r\n\r\n* * Les jeunes adultes suisses tiraill\u00e9s entre tradition et modernit\u00e9  Les jeunes adultes suisses tiraill\u00e9s entre tradition et modernit\u00e9.c'est l'une des conclusions principales d'une enqu\u00eate men\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration entre 2012 et 2013. Les r\u00e9sultats de ce sondage pr\u00e9sent\u00e9s ce matin \u00e0 Berne rel\u00e8vent une certaine stabilit\u00e9 dans les aspirations des jeunes de ce pays, Marc Menichini.\r\nValeur, famille, religion, loisirs.50 000 conscrits de 19 ans et 1800 Suissesses du m\u00eame \u00e2ge ont exprim\u00e9 leurs perspectives sur ces indicateurs. il s'agit l\u00e0 d'une des premi\u00e8res enqu\u00eates aupr\u00e8s de la g\u00e9n\u00e9ration des digital natives.la g\u00e9n\u00e9ration internet.\r\nPremier constat pour ce qui de l'organisation familiale : les 19 ans de Suisse restent attach\u00e9 \u00e0 des structures et des r\u00f4les traditionnels : une majorit\u00e9 veulent se marier, avoir des enfants, ils pr\u00e9f\u00e8rent les mod\u00e8les familiaux classiques o\u00f9 l'homme travaille et la femme s'occupe du foyer. \r\n***au niveau de leur vie professionnelle, les jeunes se montrent tr\u00e8s ambitieux... \r\nIls aspirent \u00e0 des professions universitaires ou devenir cadre sup\u00e9rieur. des ambitions peut-\u00eatre trop \u00e9lev\u00e9es au regard de la r\u00e9alit\u00e9 du march\u00e9 du travail. \r\nQuant \u00e0 la religion...elle n'a pas grande importance pour eux...m\u00eame si nombre de jeunes tende vers une certaine spiritualit\u00e9...en revanche r\u00e9sultat surprenant: pour de nombreux jeunes adultes l'islam menacerait le mod\u00e8le de vie suisse...mais attention seulement 20% des sond\u00e9s ont r\u00e9pondu \u00e0 cette question de l'enqu\u00eate... r\u00e9sultat donc qu'il faut pond\u00e9rer.  \r\n***Qu'en est-il Marc de l'influence des nouvaux m\u00e9dias, des outils num\u00e9riques?\r\nLes jeunes les utilisent beaucoup... 86% surfent quotidiennement sur internet....mais principalement pour l'organisation de leurs loisirs... ces outils num\u00e9riques ne changent en rien leur attachement aux valeurs traditionnelles... aux rencontres avec les amis, au temps libre, aux sports aussi... bref ces r\u00e9sultats confirment les conclusions des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes; une jeunesse suisse qui se distingue par la stabilit\u00e9 de ces r\u00eaves.", "alternativeExcerpt": ["Les jeunes adultes suisses sont tiraill\u00e9s entre tradition et modernit\u00e9, r\u00e9v\u00e8le une enqu\u00eate men\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration entre 2012 et 2013 aupr\u00e8s de 50'000 conscrits et 1800 Suissesses. Les r\u00e9sultats montrent \u00e9galement une certaine stabilit\u00e9 dans les aspirations des jeunes de ce pays."], "alternativeTitle": ["Les jeunes adultes suisses tiraill\u00e9s entre tradition et modernit\u00e9 / 12H30_2017-10-27T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8573165.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014704", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ouverture du dernier tron\u00e7on du contournement autoroutier de Bienne", "id": "sound-C917FFE8-70E0-4A5A-9D40-6D150302D1B1", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La branche Est du contournement autoroutier de la ville de Bienne est inaugur\u00e9e ce vendredi. Des festivit\u00e9s sont programm\u00e9es.\r\n\r\n* * La branche Est du contournement autoroutier de la ville de Bienne est inaugur\u00e9e ce vendredi. Des festivit\u00e9s sont programm\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["La branche Est du contournement autoroutier de la ville de Bienne est inaugur\u00e9e ce vendredi. Des festivit\u00e9s sont programm\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Ouverture du dernier tron\u00e7on du contournement autoroutier de Bienne / 12H30_2017-10-27T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9035262.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014704", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9014697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des unit\u00e9s de volontaires pour combattre le groupe EI en Afghanistan", "id": "sound-4456EA30-7C85-48A9-9BB8-985663D0C6CE", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S'il a perdu du terrain en Irak et en Syrie, le groupe Etat islamique continue de s'\u00e9tendre en Afghanistan. Pour pallier le manque de troupes, le gouvernement afghan envisage la cr\u00e9ation d'une nouvelle unit\u00e9 de volontaires, une mesure non d\u00e9nu\u00e9e de risques.\r\n\r\n* * Des unit\u00e9s de volontaires pour combattre le groupe EI en Afghanistan Quant au groupe Etat islamique .. il a perdu du terrain en Irak et en Syrie,, depuis la perte de Raqaa.. \r\nmais il continue se s'\u00e9tendre... en Afghanistan.. \r\nL'\u00e9t\u00e9 dernier, il s'est empar\u00e9 des montagnes de Tora Bora, l'ancien fief d'Oussama Ben Laden, dans l'est du pays, le long de la fronti\u00e8re pakistanaise. .. \r\nL'arm\u00e9e afghane h\u00e9site \u00e0 d\u00e9loger les terroristes faute d'effectifs suffisant... \r\nPour pallier le manque de troupes, le gouvernement afghan envisage de cr\u00e9er une nouvelle unit\u00e9 de volontaires pour s\u00e9curiser les villages repris \u00e0 Daech... \r\nA Tora Bora, cet effort a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 : 500 villageois doivent bient\u00f4t \u00eatre recrut\u00e9s pour former une milice qui devra tenir le terrain. .. \r\nMais la mesure n'est pas sans risque. Les explications de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Tora Bora, Emmanuel Derville.\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["S'il a perdu du terrain en Irak et en Syrie, le groupe Etat islamique continue de s'\u00e9tendre en Afghanistan. Pour pallier le manque de troupes, le gouvernement afghan envisage la cr\u00e9ation d'une nouvelle unit\u00e9 de volontaires, une mesure non d\u00e9nu\u00e9e de risques."], "alternativeTitle": ["Des unit\u00e9s de volontaires pour combattre le groupe EI en Afghanistan / 12H30_2017-10-27T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9034667.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014704", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Derville, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fian\u00e7ailles \u00e0 20 milliards rompues entre le b\u00e2lois Clariant et Huntsman", "id": "sound-8870DA34-9485-42CA-9E98-EDD19DDAC711", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe b\u00e2lois de sp\u00e9cialit\u00e9s chimiques Clariant renonce \u00e0 fusionner avec l'am\u00e9ricain Huntsman sous la pression d'investisseurs activistes, plus s\u00fbr d'obtenir l'accord des deux tiers des actionnaires au projet \u00e0 20 milliards.\r\n\r\n* * Fian\u00e7ailles \u00e0 20 milliards rompues entre le b\u00e2lois Clariant et Huntsman Comment se relever de l'\u00e9chec d'un mariage \u00e0 20 milliards ? \r\nLa question se pose d\u00e9sormais pour Clariant...\r\nLe groupe b\u00e2lois de sp\u00e9cialit\u00e9s chimiques a annonc\u00e9 ce matin avec l'Am\u00e9ricain Huntsman qu'ils renon\u00e7aient \u00e0 fusionner. ..\r\nIl n'\u00e9tait plus certain d'obtenir le soutien des deux tiers des actionnaires requis pour valider l'op\u00e9ration.... \r\nClariant n'a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la fronde men\u00e9e par le fonds d'investissement am\u00e9ricain White Tale, oppos\u00e9 \u00e0 ce mariage et qui poss\u00e8de plus de 20% de son capital...\r\n Reste maintenant \u00e0 trouver une nouvelle strat\u00e9gie de croissance, Olivier Schorderet\r\nA long terme, un rapprochement avec Huntsman \u00e9tait la meilleure solution: sa direction en reste convaincue. Ce mariage aurait fait de Clariant- 17.000 employ\u00e9s et 5 milliards 900 millions de francs de chiffre d'affaires- le numero 2 mondial du secteur. Loin derri\u00e8re l'Allemand Evonik. Pourrait-il d\u00e9sormais s'en rapprocher: des rumeurs circulaient d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Avant d'\u00eatre d\u00e9menties par Clariant, qui avait r\u00e9affirm\u00e9 alors son intention de rester ind\u00e9pendant. \r\n*** Mais l'\u00e9chec de son mariage avec Huntsman pourrait, pourquoi pas, relancer cette id\u00e9e....\r\nToutes les options restent ouvertes, pour Clariant: la voie solitaire, une fusion entre \u00e9gaux, ou une transformation de ses structures. Une scission ? celle par exemple de sa division rev\u00eatements et plastiques, comme l'exige White Tale ? Ou une acquisition d'envergure, m\u00eame si Clariant n'a re\u00e7u aucune offre concr\u00e8te ? On n'en saura pas plus. Mais Clariant entend bien maintenir le dialogue avec ses actionnaires. Avec TOUS ses actionnaires a insist\u00e9 Ariolf Kottmann. Le patron. L'architecte de cette fusion avort\u00e9e, qui reste en place.  \r\nAnnoncer conjointement, avec Huntsman, et de mani\u00e8re consensuelle, qu'il renon\u00e7ait \u00e0 fusionner, aura en tout cas permis \u00e0 Clariant d'\u00e9conomiser 210 millions de dollars: la somme qu'il aurait d\u00fb payer en cas de rupture unilat\u00e9rale. Une consolation -maigre: je ne sais pas-  alors que l'action du groupe b\u00e2lois, elle, perd plus de 5% \u00e0 la Bourse suisse.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe b\u00e2lois de sp\u00e9cialit\u00e9s chimiques Clariant renonce \u00e0 fusionner avec l'am\u00e9ricain Huntsman sous la pression d'investisseurs activistes, plus s\u00fbr d'obtenir l'accord des deux tiers des actionnaires au projet \u00e0 20 milliards."], "alternativeTitle": ["Fian\u00e7ailles \u00e0 20 milliards rompues entre le b\u00e2lois Clariant et Huntsman / 12H30_2017-10-27T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8754947.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014704", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9organisation de Tamedia inqui\u00e8te le syndicat Impressum", "id": "sound-DE42C8E3-FDD2-4028-A2F1-FDF368A42BC1", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique Diserens, secr\u00e9taire centrale du syndicat Impressum\r\nL'organisation professionnelle de journalistes Impressum a r\u00e9cemment interpell\u00e9 la Commission de la concurrence (COMCO) pour d\u00e9noncer un abus de position dominante de Tamedia sur le march\u00e9.\r\n\r\n* * La r\u00e9organisation de Tamedia inqui\u00e8te le syndicat Impressum  \r\nLa r\u00e9organisation de Tamedia, pr\u00e9vue l'ann\u00e9e prochaine, inqu\u00e8te le syndicat Impressum...\r\nL'organisation professionnelle de journalistes a r\u00e9cemment interpell\u00e9 la Commission de la Concurrence. \r\nDans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 aujourd'hui, Impressum d\u00e9nonce un abus de position dominante sur le march\u00e9...\r\nPour le syndicat, ce  monopole a des cons\u00e9quences sur la diversit\u00e9 des informations, et de l'opinion publique,\r\nSarah Cl\u00e9ment.\r\nEn janvier 2018, une grande partie des r\u00e9dactions romandes du groupe Tamedia seront regroup\u00e9es.\r\nD'un c\u00f4t\u00e9, Le Matin int\u00e8gre l'\u00e9quipe du 20 Minutes. De l'autre, les rubriques \"Monde\", Economie, Suisse et Sport, seront, elles, regroup\u00e9es \u00e0 Lausanne.  Elles produiront des contenus destin\u00e9s au 24 Heures, \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve et au Matin Dimanche.\r\nCette centralisation inqui\u00e8te le syndicat Impressum, qui craint surtout un appauvrissement de la diversit\u00e9 des informations. \r\nDominique Diserens, secr\u00e9taire centrale.\r\n((SON)) \r\nRaison pour laquelle Impressum a saisi la Commission de la concurrence. Le syndicat demande \u00e0 la Comco de se prononcer sur les r\u00e9gions de Suisse, dans lesquelles Tamedia dispose d'une position dominante sur le march\u00e9. Impressum souhaite \u00e9galement que la Commission \r\nexamine si la future r\u00e9organisation de Tamedia a des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur le march\u00e9 de la presse. Qu'elles soient \u00e9conomiques ou sociales. \r\nPour le groupe Tamedia, que nous avons contact\u00e9, celui-ci n'a pas une position de monopole. Et il ne domine pas le march\u00e9 suisse, contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9tend impressum. L'\u00e9diteur constate, lui, une fragmentation de l'offre, depuis plusieurs ann\u00e9es. Les consommateurs ont aujourd'hui d'avantages de canaux d'informations \u00e0 disposition. Le groupe de presse ajoute qu'Impressum n'aurait pas d\u00fb utiliser la Commission de la concurrence, dans le cadre de sa revendication. La loi sur les cartels ne s'applicant pas \u00e0 leur r\u00e9organisation interne.", "alternativeExcerpt": ["L'organisation professionnelle de journalistes Impressum a r\u00e9cemment interpell\u00e9 la Commission de la concurrence (COMCO) pour d\u00e9noncer un abus de position dominante de Tamedia sur le march\u00e9."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9organisation de Tamedia inqui\u00e8te le syndicat Impressum / 12H30_2017-10-27T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874674.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014704", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014691"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: d\u00e9faite interdite pour Gen\u00e8ve-Servette contre Langnau", "id": "sound-3267DA03-FAD1-4912-860B-12F91F333BD4", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vendredi aux Vernets, Gen\u00e8ve accueille Langnau. Les deux \u00e9quipes ont connu un d\u00e9but de championnat plut\u00f4t difficile avant de relever la t\u00eate.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: d\u00e9faite interdite pour Gen\u00e8ve-Servette contre Langnau 18h Hockey-sur-glace : Gen\u00e8ve Servette-Langnau\r\n*** Un mot de hockey sur glace pour mettre un terme \u00e0 ce Forum. Soir\u00e9e compl\u00e8te ce soir en Nationale League avec notamment du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve un match de la peur entre Gen\u00e8ve Servette et Langnau. Laurent Bastardoz vous \u00eates sur place \u00e0 la patinoire des Vernets. Deux \u00e9quipes qui ont connu un d\u00e9but de championnat plut\u00f4t difficile avant de relever la t\u00eate. Reste que pour Gen\u00e8ve Servette la d\u00e9faite est interdite ce soir\r\nOui car les Genevois, actuellement 11\u00e8me du classement ne pr\u00e9c\u00e8dent qu'une seule \u00e9quipe, la lanterne rouge Ambri ! Et que le club grenat compte encore beaucoup de bless\u00e9s ce qui complique \u00e9videmment le travail du coach Craig WOODCROFT ! \r\nGen\u00e8ve Servette qui malgr\u00e9 son probl\u00e8me d'infirmerie et un d\u00e9but de saison fam\u00e9lique reste sur 3 victoires lors des 4 derniers matches. Du coup les Aigles ne sont plus qu'\u00e0 deux points de la barre et 3 poibnts de la 7\u00e8me place d\u00e9tenue par Bienne. Comme quoi en hockey sur glace tout peut basculer tr\u00e8s vite. Attention toutefois \u00e0 l'exc\u00e8s de confiance. Ce soir Langnau, 9\u00e8me \u00e0 \u00e9galit\u00e9 de points avec Gen\u00e8ve Servette se d\u00e9place en pleine confiance. Les Bernois ont gagn\u00e9 leur 3 derniers matches ! A Zoug et \u00e0 domicile contre Zurich et Ambri. L'\u00e9quipe de l'Emmenthal sera donc \u00e0 prendre tr\u00e8s au s\u00e9rieux,. \r\n*** Ce d\u00e9but de championnat compliqu\u00e9 s'explique-t-il, Laurent par les nombreux changements intervenus \u00e0 la t\u00eate du club \u00e0 l'entre-saison ?  \r\nOui et non ! Oui parce que on ne change pas d'un revers de la main des habitudes prises depuis 16 ans. Chris Mc Sorley est d\u00e9sormais Directeur sportif. Mais on ne sait pas vraiment quelle est son influence dans le vestiaire genevois. Ou vis-\u00e0-vis du coach Craig WOODCROFT ! Ce dernier en plus a totalement chang\u00e9 le syst\u00e8me de jeu. Il faut donc un peu de temps pour que les joueurs adh\u00e8rent et comprennent parfaitement ce que leur nouvel entra\u00eeneur d\u00e9sire. Sans oublier le r\u00f4le que joue Mike Gillis. L'ancien patron des Canucks de Vancouver est le patron du Gen\u00e8ve Servette. Il dirige le club et son pr\u00e9sident Hugh Quennec la plupart du temps depuis le Canada. Nul doute qu'une pression importante est d\u00e9sormais sur les \u00e9paules des mandataires en poste \u00e0 Gen\u00e8ve. Mike Gillis et ses partenaires financiers veulent \u00e9videmment un retour sur inverstissement. \r\nEnfin il y a on l'a dit l'infirmerie. 10 joueurs sont encore indisponibles dont 8 pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. Il \u00e9tait 12 il y a 15 jours. Pas de quoi donner une stabilit\u00e9 parfaite \u00e0 une \u00e9quipe qui pourtant semble tranquillement trouv\u00e9 son rythme de croisi\u00e8re. \r\nExtro: \r\nGen\u00e8ve-Servette - Langnau, un match \u00e0 suivre ce soir dans nos rendez-vous d'information.", "alternativeExcerpt": ["Vendredi aux Vernets, Gen\u00e8ve accueille Langnau. Les deux \u00e9quipes ont connu un d\u00e9but de championnat plut\u00f4t difficile avant de relever la t\u00eate."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: d\u00e9faite interdite pour Gen\u00e8ve-Servette contre Langnau / FOR_2017-10-27T18:18:00_developpement-10", "Forum du 27.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7418577.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9014722", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9014710"]}]}}