{"response": {"numFound": 24935, "start": 16800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice genevoise croule sous les oppositions aux contraventions", "id": "sound-04CCBFC0-277D-4255-8E81-B3EFFAAD447D", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Jornot, chef du pouvoir judiciaire \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nAvec la barre des 100'000 proc\u00e9dures franchie pour la 2e ann\u00e9e cons\u00e9cutive, la justice genevoise est arriv\u00e9e aux limites de ses capacit\u00e9s l'an dernier. La surcharge concerne notamment les oppositions aux contraventions.\r\n\r\n* * La justice genevoise croule sous les oppositions aux contraventions 12h30 Jornot CP Cupelin \r\nLa justice genevoise est arriv\u00e9e une nouvelle fois aux limites de ses capacit\u00e9s l'an dernier. Le nombre d'affaires trait\u00e9es est rest\u00e9 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 en 2016: la barre des 100.000 proc\u00e9dures a \u00e9t\u00e9 franchie pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Un des points de surcharge concerne le Tribunal de police - les justiciables ont de plus en plus recours \u00e0 ce tribunal pour s'opposer \u00e0 une contravention. Mathieu Cupelin.\r\n((Deux chiffres pour illustrer ce ph\u00e9nom\u00e8ne: en 2013, la justice genevoise n'avait encore \u00e0 traiter que 300 oppositions \u00e0 des contraventions - eh bien en 2016 ce nombre a grimp\u00e9 \u00e0 plus de 1400. Olivier Jornot est le chef du pouvoir judiciaire.\r\nD+\r\nIl y a quelques temps, la presse r\u00e9v\u00e9lait que des milliers d'amendes contest\u00e9es sont d\u00e9sormais prescrites, faute d'avoir \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es \u00e0 temps par le Service des contraventions. La justice veut quant \u00e0 elle \u00e9viter la prescription pour les oppositions qui lui \u00e9choient. Olivier Jornot. \r\nD+\r\nUne nouvelle fois, le pouvoir judiciaire lance un appel aux autorit\u00e9s pour un renforcement de ses effectifs. Quant au projet de cr\u00e9er un nouveau palais de justice, \u00e9voqu\u00e9 depuis des ann\u00e9es, il semble se rapprocher enfin. le Conseil d'Etat vient d'int\u00e9grer un cr\u00e9dit de 320 millions parmi ses investissements prioritaires.))", "alternativeExcerpt": ["Avec la barre des 100'000 proc\u00e9dures franchie pour la 2e ann\u00e9e cons\u00e9cutive, la justice genevoise est arriv\u00e9e aux limites de ses capacit\u00e9s l'an dernier. La surcharge concerne notamment les oppositions aux contraventions."], "alternativeTitle": ["La justice genevoise croule sous les oppositions aux contraventions / 12H30_2017-04-04T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517380.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494712", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Bischof, directeur de la fondation Pro Helvetia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA6F15E8-7508-4455-BD3A-BA98B2E5A92D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 421, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Helvetia"], "thematicThemes": ["culture"], "excerpt": "La fondation suisse pour la diffusion de la culture Pro Helvetia a nomm\u00e9 son nouveau directeur parmi 104 candidats. Philippe Bischof est l'actuel directeur des Affaires culturelles au D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel du Canton de B\u00e2le-Ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Pro Helvetia", "name": "Bischof, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Et la vie...", "id": "sound-71B554EC-B38A-4B62-BF83-ADA9D1A5A6BE", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-Des extraits de \"La part des nuages\", de Thomas Vinau, ed.Alma.\r\n-\"De grandes choses\", du livre \"Le cours des choses\", de Joao Anzanello Carrascoza, ed. La Joie de lire.\r\n-\"Un m\u00eame jour\", du livre \"Dire au revoir\", de Ga\u00ebtan Roussel, ed.Flammarion.\r\n-Un extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.\r\n-\"Premi\u00e8re chanson\", du livre \"Chansons d'amour et de pluie\", de Sergi P\u00e0mies, ed. Jacqueline Chambon.\r\n\r\n* * -Des extraits de \"La part des nuages\", de Thomas Vinau, ed.Alma.\r\n-\"De grandes choses\", du livre \"Le cours des choses\", de Joao Anzanello Carrascoza, ed. La Joie de lire.\r\n-\"Un m\u00eame jour\", du livre \"Dire au revoir\", de Ga\u00ebtan Roussel, ed.Flammarion.\r\n-Un extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.\r\n-\"Premi\u00e8re chanson\", du livre \"Chansons d'amour et de pluie\", de Sergi P\u00e0mies, ed. Jacqueline Chambon.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 04.04.2017", "Et la vie... / REVE_2017-04-04T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 04.04.2017", "Et la vie... / REVE_2017-04-04T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-Des extraits de \"La part des nuages\", de Thomas Vinau, ed.Alma.\n-\"De grandes choses\", du livre \"Le cours des choses\", de Joao Anzanello Carrascoza, ed. La Joie de lire.\n-\"Un m\u00eame jour\", du livre \"Dire au revoir\", de Ga\u00ebtan Roussel, ed.Flammarion.\n-Un extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.\n-\"Premi\u00e8re chanson\", du livre \"Chansons d'amour et de pluie\", de Sergi P\u00e0mies, ed. Jacqueline Chambon.", "-Des extraits de \"La part des nuages\", de Thomas Vinau, ed.Alma.\n-\"De grandes choses\", du livre \"Le cours des choses\", de Joao Anzanello Carrascoza, ed. La Joie de lire.\n-\"Un m\u00eame jour\", du livre \"Dire au revoir\", de Ga\u00ebtan Roussel, ed.Flammarion.\n-Un extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.\n-\"Premi\u00e8re chanson\", du livre \"Chansons d'amour et de pluie\", de Sergi P\u00e0mies, ed. Jacqueline Chambon."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479084", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8479084", "ece-8479083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9chocardiographie en direct et en 3D", "id": "sound-6570A5C6-8C54-402C-BF7F-D8C957CFEA46", "durationSec": 506, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) testent un nouveau syst\u00e8me d'\u00e9chocardiographie 4D. Cette technologie permet d'observer le cour en couleur, en temps r\u00e9el et en 3D. Les d\u00e9tails avec Christoph Huber, m\u00e9decin-chef du Service de chirurgie cardiovasculaire des HUG, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) testent un nouveau syst\u00e8me d\u2019\u00e9chocardiographie 4D. Cette technologie permet d'observer le c\u0153ur en couleur, en temps r\u00e9el et en 3D. Les d\u00e9tails avec Christoph Huber, m\u00e9decin-chef du Service de chirurgie cardiovasculaire des HUG, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9chocardiographie en direct et en 3D / CQFD_2017-04-04T10:04:15_actu", "CQFD du 04.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479074", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef du service de chirurgie cardiovasculaire des HUG", "name": "Huber, Christoph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8479068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s pourrait voir le jour \u00e0 Martigny : Interview d'Oskar Freysinger, conseiller d'\u00c9tat UDC valaisan en charge de la s\u00e9curit\u00e9 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-826F8089-6579-4DEA-9294-3C4E372B0FDF", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny", "Vaud"], "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coop\u00e9ration intercantonale", "politique d'asile", "centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s"], "excerpt": "Si les emplacements des centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants d'asile \u00e9taient connus \u00e0 Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg, la Conf\u00e9d\u00e9ration a pr\u00e9sent\u00e9 ses options en terres vaudoises et valaisannes, dont un possible centre \u00e0 Martigny.", "alternativeExcerpt": ["Si les emplacements des centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants d\u2019asile \u00e9taient connus \u00e0 Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg, la Conf\u00e9d\u00e9ration a pr\u00e9sent\u00e9 mardi ses options en terres vaudoises et valaisannes, dont un possible centre \u00e0 Martigny. Interview du conseiller d\u2019Etat valaisan Oskar Freysinger."], "alternativeTitle": ["Un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s pourrait voir le jour \u00e0 Martigny / FOR_2017-04-04T18:02:00_developpement-2", "Forum du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8478172.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494729", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'\u00c9tat UDC valaisan en charge de la s\u00e9curit\u00e9 ", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-A0B989DF-B985-4A5A-A4D0-418C202410A9", "durationSec": 950, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Damien Humbert-Droz, pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois;Forget, Ang\u00e9liquze;Sillig, Lucia;St\u00e9phane Paltani, astrophysicien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(11/RUSSIE ATTENTAT ST PETERSBOURG DI)  Isabelle Cornaz en direct\r\nLes drapeaux sont en berne \u00e0 St-Petersbourg ce matin...\r\nIls le resteront pendant 3 jours...\r\nL'heure est au deuil apr\u00e8s l'attentat survenu hier dans le m\u00e9tro...\r\nUne bombe a explos\u00e9...\r\n11 personnes sont mortes. 45 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es...\r\nPour le Kremlin ce drame pr\u00e9sente tous les signes d'un attentat...\r\nBonjour Isabelle Cornaz...\r\n....\r\nVous \u00eates en direct de Moscou...\r\nLes autorit\u00e9s parlent donc d'un attentat reste \u00e0 savoir s'il est li\u00e9 \u00e0 l'islam radical...\r\n...Ce matin les autorit\u00e9s n'ont pas donn\u00e9 plus d'information l\u00e0-dessus, mais diff\u00e9rentes informations circulent dans les m\u00e9dias russes. Selon l'agence interfaks qui cite une source proche de l'enqu\u00eate, l'auteur de l'attaque serait un kamikaze, qui aurait \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9, un homme de 23ans, originaire d'Asie centrale et li\u00e9 \u00e0 l'islam radical. Mais du c\u00f4t\u00e9 du gouvernement, pas de confirmation, les autorit\u00e9s ont certes ouvert hier une enqu\u00eate pour acte terroriste, mais en m\u00eame temps elles ne veulent toujours pas \u00e9carter d'autres hypoth\u00e8ses qui auraient pu provoquer ce drame.\r\nCC: Et Vladimir Poutine s'est finalement rendu sur les lieux de l'attentat...\r\nHier tard dans la soir\u00e9e, et sans dire un mot, un bouquet de roses rouges \u00e0 la main. Lors d'autres attentats ou drames majeurs, il ne s'\u00e9tait pas toujours d\u00e9plac\u00e9 le premier jour. Mais cette fois-ci il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg. Il s'est ailleurs tr\u00e8s vite exprim\u00e9 apr\u00e8s le drame dans l'apr\u00e8s-midi, mais il est rest\u00e9 tr\u00e8s bref. Le soir il fait une d\u00e9claration devant la presse \u00e0 l'issue de sa rencontre, pr\u00e9vue, avec le pr\u00e9sident bi\u00e9lorusse... mais il n'a pas \u00e9voqu\u00e9 l'explosion dans le m\u00e9tro de Saint-P\u00e9tersbourg ! Et n'a pas pris de questions des journalistes.\r\nCC: La presse russe, elle se demande quelles seront les cons\u00e9quences de l'attentat...\r\nSelon les r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate, est-ce que ca va modifier la strat\u00e9gie actuelle de la Russie au Moyen-Orient, en Syrie en particulier ? Mais c'est surtout l'effet que \u00e7a aura la situation int\u00e9rieure, en Russie, qui pr\u00e9occupent les experts ce matin. Est-ce que le pouvoir, comme il l'a fait par le pass\u00e9 notamment apr\u00e8s les attentats de Beslan en 2004, va r\u00e9agir en serrant le vis et en renfor\u00e7ant la verticale du pouvoir ? Ou le contr\u00f4le sur les m\u00e9dias et sur internet? On est \u00e0 un an des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, dans un climat de plus en plus tendu, des protestations ont eu lieu il y a 10 jours \u00e0 travers la Russie... Or apr\u00e8s un attentat comme celui d'hier, il est possible, note un expert, que les autorit\u00e9s soient encore moins enclines \u00e0 autoriser tout rassemblement de masses ou meeting dans les rues. \r\nIsabelle Cornaz...merci...\r\nEt Donald Trump a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 \u00e0 Vladimir Poutine hier...\r\nIl lui a promi le soutien total de Washington \u00e0 la r\u00e9ponse que la Russie apportera \u00e0 cette attaque...\r\nAttaque condamn\u00e9e par Bruxelles, Paris ou encore Berlin. \r\n***Un attentat sur lequel nous reviendront apr\u00e8s ce journal avec Andr\u00e9 Liebich, sp\u00e9cialiste de la Russie et est professeur honoraire au Graduate Insitute \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n(ATTENTAT PAPE) et aux Etats-Unis justement...on apprend qu'un adolescent de 17 ans a plaid\u00e9 coupable hier...Il voulait faire assassiner le pape Fran\u00e7ois lors de sa visite sur sol am\u00e9ricain en 2015...au nom de l'Etat islamique.\r\nInformation communiqu\u00e9e par le d\u00e9partement de justice. Il risque 15 ans de prison.\r\n(07/NE 2E TOUR PLR IV HUMBERT-DROZ) ***En Suisse...fin du suspens \u00e9lectoral \u00e0 Neuch\u00e2tel...Il n'y aura pas de 2\u00e8me tour pour le conseil d'Etat...\r\nNon puisqu'apr\u00e8s les Verts qui ont renonc\u00e9 \u00e0 re-lancer leur candidat Fabien Fivaz..arriv\u00e9 6\u00e8me. et bien le PLR a pris la m\u00eame d\u00e9cision...\r\nIl retire sa candidate, Isabelle Weber, elle avait termin\u00e9 7\u00e8me dimanche...\r\nLe pr\u00e9sident des lib\u00e9raux-radicaux neuch\u00e2telois, nous explique comment il est arriv\u00e9 \u00e0 cette conclusion. Damien Humbert-Droz. \r\n  0'48''\r\nLe pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois avec Coraline Pauchard. \r\nLe POP et l'UDC renoncent eux aussi au 2\u00e8me tour...\r\nLes 5 ministres sortant seront r\u00e9\u00e9lus tacitement sauf \u00e9norme surprise...\r\nLe guichet o\u00f9 d\u00e9poser les candidatures fermera \u00e0 midi...\r\n(01/PLR ANALYSE PA) ...ces \u00e9lections neuch\u00e2teloises ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par la pouss\u00e9e du PLR au Grand conseil: + 8 si\u00e8ges! \r\nEnfaite le PLR est le parti qui a le plus progress\u00e9 dans les parlements cantonaux depuis les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2015. \r\n16 fauteuils de pluS au total...\r\napr\u00e8s avoir subi une longue \u00e9rosion...le parti a su inverser la tendance...\r\nEt offrir un lifting \u00e0 son image...\r\nAnalyse...Thibaut Schaller...\r\n  0'54''\r\nLes Verts aussi...sont sur la pente ascendante...+5 si\u00e8ges au parlement neuch\u00e2telois...nous y reviendront avec l'invit\u00e9 de la r\u00e9daction...d\u00e8s 7h35..\r\n(FONDS ONU) En bref...Les Etats-Unis ex\u00e9cutent leur menace...\r\nIl ne financeront plus le Fonds des Nations unies pour la\r\npopulation. Annonce faite hier par le d\u00e9partement d'Etat.\r\nCe fonds est destin\u00e9 au planning familial dans plus de 150 pays notamment.\r\nles Etats-Unis sont le principal pays\r\ndonateur de l'ONU...ils avaient vers\u00e9s 75 millions dans ce fond pour la population en 2015.\r\n(15/USA NOMINATION GORSUCH BLOQUEE PA) ***Les divisions politiques ont atteint un niveau in\u00e9dit, hier, au S\u00e9nat am\u00e9ricain. \r\nLes d\u00e9mocrates ont promis de bloquer la nomination du candidat de Donald Trump \u00e0 la Cour Supr\u00eame, le Juge Neil Gorsuch. \r\nEn r\u00e9ponse, les r\u00e9publicains annoncent qu'ils vont alors tout simplement. changer les r\u00e8gles d'\u00e9lection. \r\nUne d\u00e9cision grave, qui est surnomm\u00e9e \u00ab\u00a0l'option nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb. \r\nRien que \u00e7a. \r\n\u00c0 Washington, Philippe Revaz.\r\n PAPIER\r\n(17/ITALIE PROTECTION BIENS CULTURELS PA) En Italie, le gouvernement veut r\u00e9guler l'afflux des touristes dans plusieurs grandes villes du pays. \r\nAlors que certaines lieux comme la place Saint Marc de Venise sont litt\u00e9ralement pris d'assaut par les visiteurs, le ministre des biens culturels  \u00e9tudie l'hypoth\u00e8se d'introduire un numerus clausus dans les centres historiques de la p\u00e9ninsule. \r\nA Rome, une correspondance d'Eric Jozsef\r\n  0'55''\r\n((30 millions de touristes chaque ann\u00e9e \u00e0 Venise, 40 millions \u00e0 Rome. Pour Dario Franceschini, il est d\u00e9sormais n\u00e9cessaire de r\u00e9guler ces flux, sous peine de mettre en p\u00e9ril les grands centres historiques du pays. Pour l'heure, le ministre n'a pas pr\u00e9sent\u00e9 de plan d\u00e9taill\u00e9. Mais le projet est sur la table sachant que le Colis\u00e9e de Rome ou Pompei ont d\u00e9j\u00e0 des limitations du nombre d'entr\u00e9es. Il s'agirait donc d'appliquer ce type de restrictions \u00e0 des zones urbaines comme le centre historique de Florence. L'id\u00e9e de mettre un ticket d'entr\u00e9e est en revanche \u00e0 priori exclu. Il s'agirait uniquement de fixer un nombre maximal de visiteurs pr\u00e9sents chaque jour. La question fait en tout cas d\u00e9bat en Italie. Car si dans l'ensemble les historiens d'art partagent les inqui\u00e9tudes du ministre, certains s'opposent au numerus clausus. Selon eux, il suffirait de mieux organiser les parcours touristiques pour \u00e9viter les concentrations autour de deux ou trois monuments.  ))\r\n(D5/CHINE INTERNET OBJETS) escale \u00e0  Shanghai, en Chine, se tient aujourd'hui et pour 4 jours un s\u00e9minaire sur l'internet des objets. \r\n**L'objectif c'est de faire se rencontrer des patrons de start up chinoises et des entrepreneurs, ou des cadres de grands groupes suisses. \r\nIls sont 23 au total \u00e0 avoir le trajet . pour venir s'impr\u00e9gner de la culture digitale chinoise. La Chine s'impose aujourd'hui comme l'un des principaux pays cr\u00e9ateurs d'objets connect\u00e9s. \r\nAng\u00e9lique FORGET a assist\u00e9 hier soir \u00e0 l'une des rencontres pr\u00e9vues dans le cadre de ce s\u00e9minaire.\r\n(D1/TELESCOPE GEANT - TROU NOIR PI) ***C'est le challenge scientifique de la semaine...les astronomes vont essayer d'observer pour la premi\u00e8re fois un trou noir. \r\nEt pas n'importe lequel: le trou noir supermassif au centre de notre galaxie, celui autour duquel nous gravitons tous. \r\nPour y arriver, il faut un t\u00e9l\u00e9scope de la taille de la Terre. \r\nMais il en faut plus pour arr\u00eater la curiosit\u00e9 des chercheurs.\r\n Lucia ((prononc\u00e9 Loutchia)) Sillig\r\n  1'30''\r\n((Le trou noir, c'est le monstre ch\u00e9ri de la science-fiction. celui qui engloutit sans piti\u00e9 et sans aucune chance de retour tout ce qui passe un peu trop pr\u00e8s de lui - m\u00eame la lumi\u00e8re, d'o\u00f9 sa noirceur mythique.\r\nCes gloutons intergalactiques, la th\u00e9orie les pr\u00e9dits depuis longtemps, mais on n'a encore jamais eu de preuve directe de leur existence.\r\nParce qu'un trou noir, \u00e7a n'est pas facile \u00e0 observer.\r\nSt\u00e9phane Paltani, astrophysicien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve:\r\nSON: \"le trou noir est noir.... c'est ce qu'on essaie d'observer.\"\r\nLes chercheurs visent le trou noir au centre de notre galaxie. Or \u00e7a a beau \u00eatre un colosse supermassif, vu de notre lointaine banlieue, il est tout petit. Pour avoir une chance de l'observer, il faudrait un telescope de la taille de la Terre. \r\nMais les astronomes ont un truc: d\u00e8s mercredi (d\u00e8s aujourd'hui), ils vont combiner huit radiot\u00e9l\u00e9scopes r\u00e9partis strat\u00e9giquement entre Hawai, les Andes, le Pole sud et les Alpes, pour simuler un seul t\u00e9l\u00e9scope / d'ouverture aussi grande que la plan\u00e8te.\r\nSON: \"assez spectaculaire.\"\r\nLes scientifiques n'ont qu'une fen\u00eatre de quelques jours, o\u00f9 toutes les conditions n\u00e9cessaires sont r\u00e9unies. Ensuite, il faudra pr\u00e8s d'un an pour analyser toutes les donn\u00e9es et savoir si on tient - enfin - ce premier portrait du monstre.))\r\n(TRANSJURANE) Les petites phrase autour de la transjurane.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps changeant pour ce mardi... En partie ensoleill\u00e9 autour du L\u00e9man et en Valais central... Quelques averses le long des Pr\u00e9alpes, surtout l'apr\u00e8s midi...\r\n15 degr\u00e9s en plaine... 18 en Valais... \r\nBise faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Trump) Don de ses premiers salaires de pr\u00e9sident aux parcs nationaux. 78 mille 400 dollars.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-04T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-04T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494766", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Forget, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494766", "ece-8494747"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 04.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69CF07DA-48CB-493A-ADD0-425CFF0057FC", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-04T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-04T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478827", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478827", "ece-8478820"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Kuffer, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La F\u00e9e Valse\" (Ed. de l'Aire, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C3A5CC22-12D5-4B89-B413-4DEA90DE496A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2675, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuffer, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\" Je voudrais ce livre joyeux et grave ...\", \u00e9crit Jean-Louis Kuffer d'\"entr\u00e9e de jeu\". Pari gagn\u00e9. Intime et discret \u00e0 la fois. Leste par moments. L'auteur vagabonde sur le chemin de sa vie. Brode, ose des arrangements et s'amuse. Sans filtre et sans tricher. Fragments d'enfance. Souvenirs d'\u00e9mois. Des \u00e9mois du corps et des \u00e9mois de l'\u00e2me. R\u00eaverie, fantasmes et convictions. Choses vues ou choses lues. Ici, tout se t\u00e9lescope harmonieusement. Tout se m\u00eale et se m\u00e9lange pour former un \"kal\u00e9idoscope\" f\u00e9\u00e9rique. \" La F\u00e9e Valse \" est le texte d'un jeune homme, d'un enfant qui a v\u00e9cu, \u00e0 l'aise dans son corps de l'homme m\u00fbr. Et aujourd'hui? Et apr\u00e8s la vie? Et Dieu dans tout \u00e7a? Il y songe, mais toujours en allant vers l'\u00e9pure.", "alternativeExcerpt": ["\" \u2026 je voudrais ce livre joyeux et grave ...\", \u00e9crit Jean-Louis Kuffer d\u02b9\"entr\u00e9e de jeu\". Pari gagn\u00e9. Intime et discret \u00e0 la fois. Leste par moments. L\u02b9auteur vagabonde sur le chemin de sa vie. Brode, ose des arrangements et s\u02b9amuse. Sans filtre et sans tricher. Fragments d\u02b9enfance. Souvenirs d\u02b9\u00e9mois. Des \u00e9mois du corps et des \u00e9mois de l\u02b9\u00e2me. R\u00eaverie, fantasmes et convictions. Choses vues ou choses lues. Ici, tout se t\u00e9lescope harmonieusement. Tout se m\u00eale et se m\u00e9lange pour former un \"kal\u00e9idoscope\" f\u00e9\u00e9rique.\n\" La F\u00e9e Valse \" est le texte d\u02b9un jeune homme, d\u02b9un enfant qui a v\u00e9cu, \u00e0 l\u02b9aise dans son corps de l\u02b9homme m\u00fbr. Et aujourd\u02b9hui? Et apr\u00e8s la vie? Et Dieu dans tout \u00e7a? Il y songe, mais toujours en allant vers l\u02b9\u00e9pure.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nEditeur : Editions de l\u02b9Aire", "\" \u2026 je voudrais ce livre joyeux et grave ...\", \u00e9crit Jean-Louis Kuffer d\u02b9\"entr\u00e9e de jeu\". Pari gagn\u00e9. Intime et discret \u00e0 la fois. Leste par moments. L\u02b9auteur vagabonde sur le chemin de sa vie. Brode, ose des arrangements et s\u02b9amuse. Sans filtre et sans tricher. Fragments d\u02b9enfance. Souvenirs d\u02b9\u00e9mois. Des \u00e9mois du corps et des \u00e9mois de l\u02b9\u00e2me. R\u00eaverie, fantasmes et convictions. Choses vues ou choses lues. Ici, tout se t\u00e9lescope harmonieusement. Tout se m\u00eale et se m\u00e9lange pour former un \"kal\u00e9idoscope\" f\u00e9\u00e9rique.\n\" La F\u00e9e Valse \" est le texte d\u02b9un jeune homme, d\u02b9un enfant qui a v\u00e9cu, \u00e0 l\u02b9aise dans son corps de l\u02b9homme m\u00fbr. Et aujourd\u02b9hui? Et apr\u00e8s la vie? Et Dieu dans tout \u00e7a? Il y songe, mais toujours en allant vers l\u02b9\u00e9pure.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nEditeur : Editions de l\u02b9Aire", "\" \u2026 je voudrais ce livre joyeux et grave ...\", \u00e9crit Jean-Louis Kuffer d\u02b9\"entr\u00e9e de jeu\". Pari gagn\u00e9. Intime et discret \u00e0 la fois. Leste par moments. L\u02b9auteur vagabonde sur le chemin de sa vie. Brode, ose des arrangements et s\u02b9amuse. Sans filtre et sans tricher. Fragments d\u02b9enfance. Souvenirs d\u02b9\u00e9mois. Des \u00e9mois du corps et des \u00e9mois de l\u02b9\u00e2me. R\u00eaverie, fantasmes et convictions. Choses vues ou choses lues. Ici, tout se t\u00e9lescope harmonieusement. Tout se m\u00eale et se m\u00e9lange pour former un \"kal\u00e9idoscope\" f\u00e9\u00e9rique.\n\" La F\u00e9e Valse \" est le texte d\u02b9un jeune homme, d\u02b9un enfant qui a v\u00e9cu, \u00e0 l\u02b9aise dans son corps de l\u02b9homme m\u00fbr. Et aujourd\u02b9hui? Et apr\u00e8s la vie? Et Dieu dans tout \u00e7a? Il y songe, mais toujours en allant vers l\u02b9\u00e9pure.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nEditeur : Editions de l\u02b9Aire"], "alternativeTitle": ["Jean-Louis Kuffer \"La F\u00e9e Valse\"", "Jean-Louis Kuffer \"La F\u00e9e Valse\" / VSS_2017-04-04T11:10:00_versus-lire", "Jean-Louis Kuffer \"La F\u00e9e Valse\" / VSS_2017-04-04T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478622", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8478622", "ece-8478618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Beer, pr\u00e9sident de la Fondation Pro Helvetia, sur la nomination de Philippe Bischof.", "id": "sound-A58D82F8-C955-46C4-ADF3-4E466FDECDA0", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles Beer, pr\u00e9sident de la Fondation Pro Helvetia\r\nLa Fondation suisse pour la culture Pro Helvetia a nomm\u00e9 mardi son nouveau directeur parmi 104 candidats. Philippe Bischof est l'actuel directeur des Affaires culturelles au D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel du Canton de B\u00e2le-Ville. Interview de Charles Beer, pr\u00e9sident de la Fondation Pro Helvetia.\r\n\r\n* * Interview de Charles Beer, pr\u00e9sident de la Fondation Pro Helvetia, sur la nomination de Philippe Bischof. 12h30 Pro Helvetia\r\nPro Helvetia, la Fondation suisse pour la Culture a choisi son nouveau directeur: ce sera Philip Bischof, l'actuel directeur des affaires culturelles du canton de B\u00e2le-Ville. Il a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re dans le th\u00e9\u00e2tre, avant de s'orienter vers le management culturel, et la direction d'un centre culturel lucernois. Le nouveau directeur de Pro Helvetia n'est pas inconnu en Suisse romande, gr\u00e2ce \u00e0 ses contacts et sa bonne ma\u00eetrise des langues. Charles Beer, pr\u00e9sident de la Fondation Pro Helvetia... explique ce choix, au terme d'une longue proc\u00e9dure...", "alternativeExcerpt": ["La Fondation suisse pour la culture Pro Helvetia a nomm\u00e9 mardi son nouveau directeur parmi 104 candidats. Philippe Bischof est l'actuel directeur des Affaires culturelles au D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel du Canton de B\u00e2le-Ville. Interview de Charles Beer, pr\u00e9sident de la Fondation Pro Helvetia."], "alternativeTitle": ["Le B\u00e2lois Philippe Bischof est le nouveau directeur de Pro Helvetia / 12H30_2017-04-04T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7495196.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494712", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une attaque au \"gaz toxique\" fait au moins 35 morts en Syrie", "id": "sound-02510A53-37DF-48AC-B041-4EFDCA77CDD3", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au moins 35 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es mardi dans une frappe a\u00e9rienne qui a \u00e9mis du \"gaz toxique\" dans une ville de Syrie tenue par les rebelles, a indiqu\u00e9 l'Observatoire syrien des droits de l'Homme (OSDH).\r\n\r\n* * Une attaque au \"gaz toxique\" fait au moins 35 morts en Syrie 12h30 Syrie Gaz \r\nEn Syrie, l'opposition d\u00e9nonce une attaque chimique dans la province d'Id-Lib. Cette region du nord-ouest de la Syrie est sous contr\u00f4le rebelle, elle est bombard\u00e9e par les forces du r\u00e9gime. Selon l'Observatoire syrien des droits de l'homme, l'attaque a fait au moins 58 morts, dont des enfants. Beyrouth, Laure Stephan\r\nDepuis ce matin, des activistes de l'opposition pr\u00e9sents dans la r\u00e9gion d'Idlib font circuler des images d'enfants ou d'adolescents au teint blafard et au corps inanim\u00e9. Des enfants tu\u00e9s, affirment ces militants, dans une attaque a\u00e9rienne durant laquelle des obus remplis de gaz toxique ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s contre la localit\u00e9 de Khan Sheikhan, dans la zone d'Idlib.. Impossible de v\u00e9rifier ces images. Mais le bombardement est \u00e9galement rapport\u00e9e par l'Observatoire syrien des droits de l'homme, qui affirme que des sources m\u00e9dicales ont fait \u00e9tat d'\u00e9vanouissements et de pr\u00e9sence de mousse dans la bouche des victimes. \r\nUn m\u00e9decin proche des activistes affirme qu'il faut attendre de pouvoir examiner des \u00e9chantillons avant de d\u00e9terminer quel gaz a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 dans cette attaque. A plusieurs reprises, les Nations unies ont accus\u00e9 le r\u00e9gime d'avoir proc\u00e9d\u00e9 en Syrie \u00e0 des attaques au gaz de chlore, notamment dans la r\u00e9gion d'Idlib. Les opposants r\u00e9unis au sein de la Coalition syrienne appellent l'ONU \u00e0 ouvrir une enqu\u00eate sur le bombardement de Khan Sheikhan. Laure Stephan pour RTS Info, Beyrouth.", "alternativeExcerpt": ["Au moins 35 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es mardi dans une frappe a\u00e9rienne qui a \u00e9mis du \"gaz toxique\" dans une ville de Syrie tenue par les rebelles, a indiqu\u00e9 l'Observatoire syrien des droits de l'Homme (OSDH)."], "alternativeTitle": ["Une attaque au \"gaz toxique\" fait au moins 35 morts en Syrie / 12H30_2017-04-04T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517975.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494712", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494701"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: Barcelone n'est pas \u00e0 vendre !", "id": "sound-6869886F-AFCE-49C3-90C5-35A56D4EAE37", "durationSec": 1920, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nApr\u00e8s les Jeux Olympiques de 1992, les touristes d\u00e9barquent en masse \u00e0 Barcelone. Climat, f\u00eate, culture, bas prix, tout y est r\u00e9uni pour enchanter les voyageurs de tous horizons. Des voyageurs qu'il faut loger ! Peu \u00e0 peu, les habitants font leurs valises, d\u00e9log\u00e9s par l'implantation d'h\u00f4tels et autres Airbnb. L'industrie touristique est en roue libre et les prix explosent. Alors les voisins s'organisent en collectifs, en associations et descendent dans la rue pour affirmer : ''Barcelone n'est pas \u00e0 vendre !'', ''Un touriste en plus, c'est un voisin en moins !''. Dans le m\u00eame temps, la Mairie prend des mesures pour g\u00e9rer cet afflux. Notamment en adoptant un moratoire sur la construction de nouveaux h\u00f4tels.\r\nUn reportage d'Anna Buy, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les Jeux Olympiques de 1992, les touristes d\u00e9barquent en masse \u00e0 Barcelone. Climat, f\u00eate, culture, bas prix, tout y est r\u00e9uni pour enchanter les voyageurs de tous horizons. Des voyageurs qu'il faut loger ! Peu \u00e0 peu, les habitants font leurs valises, d\u00e9log\u00e9s par l\u02b9implantation d\u02b9h\u00f4tels et autres Airbnb. L'industrie touristique est en roue libre et les prix explosent. Alors les voisins s'organisent en collectifs, en associations et descendent dans la rue pour affirmer : \u02b9\u02b9Barcelone n\u02b9est pas \u00e0 vendre !\u02b9\u02b9, \u02b9\u02b9Un touriste en plus, c\u02b9est un voisin en moins !\u02b9\u02b9. Dans le m\u00eame temps, la Mairie prend des mesures pour g\u00e9rer cet afflux. Notamment en adoptant un moratoire sur la construction de nouveaux h\u00f4tels.\nUn reportage d\u02b9Anna Buy, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: Barcelone n\u02b9est pas \u00e0 vendre ! / ALA_2017-04-04T15:04:15_point-de-fuite-barcelone-n-est-pas-a-ven", "A l'abordage du 04.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479129", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8479123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales, le Grand Conseil neuch\u00e2telois rajeunit", "id": "sound-CDF75CFA-8D22-4983-8639-411DB2821FB3", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zo\u00e9 Bachmann, 28 ans, et membre de Solidarit\u00e9s;Antoine de Montmollin, le cadet des d\u00e9put\u00e9s\r\nLe Grand Conseil neuch\u00e2telois se trouve largement rajeuni apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales. 48 \u00e9lus sur 115 sont des nouveaux qui feront leurs premiers pas au Parlement. Les femmes seront \u00e9galement plus nombreuses et, surtout, l'h\u00e9micycle rajeunit de cinq ans. La moyenne d'\u00e2ge passe de 53 \u00e0 48 ans.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales, le Grand Conseil neuch\u00e2telois rajeunit 12h30 GC coup de jeunes\r\nUn Grand Conseil neuch\u00e2telois largement renouvel\u00e9... et rajeuni. Cons\u00e9quence bien s\u00fbr des \u00e9lections cantonales du week-end dernier, qui ont beaucoup modifi\u00e9 la donne : 48 \u00e9lus sur 115 sont des \"bleus\" comme on dit, des nouveaux qui feront leurs premiers pas au Parlement. Autres changements importants : les femmes seront plus nombreuses et, surtout, l'h\u00e9micycle rajeunit de 5 ans. La moyenne d'\u00e2ge passe de 53 \u00e0 48 ans. Roger Guignard.\r\nDIGAS \r\n((Il faut dire que plusieurs Anciens, des figures du Parlement, ont tir\u00e9 leur r\u00e9v\u00e9rence..Donc, coup de jeune sur le Parlement, surtout \u00e0 gauche, il le faut le dire.  Par exemple, Zo\u00e9 Bachmann, 28 ans, et membre de Solidarit\u00e9s. Jeune femme au Parlement, c'est important ? \r\nMag Bachmann 0'31\"\r\nA 22 ans, Antoine de Montmollin est le cadet des d\u00e9put\u00e9s, et pourtant, il est d\u00e9j\u00e0 vice-pr\u00e9sident du parti socialiste. Des jeunes aguerris en politique, voil\u00e0 qui lui para\u00eet essentiel.\r\nMag de Montmollin 0'29\".\r\nPour tous les deux, la formation et l'am\u00e9nagement urbain constituent leurs premi\u00e8res priorit\u00e9s.))", "alternativeExcerpt": ["Le Grand Conseil neuch\u00e2telois se trouve largement rajeuni apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales. 48 \u00e9lus sur 115 sont des nouveaux qui feront leurs premiers pas au Parlement. Les femmes seront \u00e9galement plus nombreuses et, surtout, l'h\u00e9micycle rajeunit de cinq ans. La moyenne d'\u00e2ge passe de 53 \u00e0 48 ans."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales, le Grand Conseil neuch\u00e2telois rajeunit / 12H30_2017-04-04T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517471.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494712", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: Jean-Jacques Wahli postier et artiste 1991", "id": "sound-B5AA4CE9-4D3A-46C8-A00D-4C55CFAFFAE2", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: Jean-Jacques Wahli postier et artiste 1991 / ALA_2017-04-04T15:04:15_archive-jean-jacques-wahli-postier-et-ar", "A l'abordage du 04.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479129", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8479120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La collaboration entre Uber, les CFF et La Poste critiqu\u00e9e par les syndicats", "id": "sound-393409A0-10D7-4A4F-B51E-23137DEEA38C", "durationSec": 612, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En collaborant avec Uber, les CFF et La Poste se rendent \"complices de violations de lois\". Des syndicats ont organis\u00e9 une action de protestation \u00e0 Berne pour exprimer leur m\u00e9contentement. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Mathias Reynard (PS/VS) et Manfred B\u00fchler (UDC/BE).\r\n\r\n* * La collaboration entre Uber, les CFF et La Poste critiqu\u00e9e par les syndicats  \r\nLe service publique peut-il s'accoquiner avec Uber ?\r\nPas question disent les syndicats, ils ont manifest\u00e9 ce matin \u00e0 Berne, pour dire tout le mal qu'ils pensent des partenariats pr\u00e9vus par les CFF, et de ceux de CarPostal avec la startup am\u00e9ricaine, accus\u00e9e de faire du dumping salarial et de ne pas respecter les droits de ses employ\u00e9s. \r\nAlors, frayer avec Uber, est-ce une faute morale pour des entreprises publiques, et donc th\u00e9oriquement exemplaire en terme de respect des lois ?\r\nManfred Buhler, CN UDC BE\r\n-\tUber ne pas pas de tva, refuse de reconnaitre ses employ\u00e9s comme tels, ne verse pas de cottisations sociales . CFF, la Poste, pris en flagrant d\u00e9lit de faute morale ??\r\n-\tLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a dit lui-m\u00eame: il attend \u00abdes entreprises appartenant \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et de leurs partenaires qu'ils se conforment aux prescriptions l\u00e9gales\u00bb... Uber ne semble pas en faire partie..  en tant qu'entreprise appartenant \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, ne faut-il pas \u00eatre irr\u00e9prochable, quitte \u00e0 r\u00e9fr\u00e9ner ses envies d'innovation?\r\n-\tNe faudrait-il pas attendre que la \"probl\u00e9matique Uber\" soit r\u00e9gl\u00e9e, avant de l'int\u00e9grer \u00e0 votre offre? N'y a-t-il pas suffisamment d'autres partenaires potentiels pour se passer d'Uber?\r\n-\tUber refuse de reconnaitre ses employ\u00e9s comme des collaborateurs . la Suva elle, le fait ; c'est quand m\u00eame un peu schizofr\u00e8ne !!\r\n-\tManque de sens politique ?? les services publics devraient \u00eatre exemplaires !\r\nMathias Reynard, CN PS VS\r\n-\tPrenons Car Postal : l'entreprise estime qu'il n'y a rien d'ill\u00e9gal \u00e0 travailler avec Uber ; et c'est vrai, l'entreprise d\u00e9range, mais le service en question n'est pas interdit.\r\n-\tLes CFF et La Poste ne doivent pas collaborer avec Uber... vous faites donc encore une claire distinction entre public et priv\u00e9? Mais est-ce toujours pertinent, \u00e0 l'heure o\u00f9 les gens d\u00e9cident \u00e0 la derni\u00e8re minute du transport qui leur convient, et recherchent souvent le meilleur prix?\r\n-\tNe faut-il pas y voir un moyen de pousser Uber \u00e0 r\u00e9gulariser ces zones d'ombres ??\r\n-\tMais dans le fond : cette entreprise est r\u00e9active, innovante, offre des solutions . c'est la prime aux plus dynamiques !", "alternativeExcerpt": ["En collaborant avec Uber, les CFF et La Poste se rendent \"complices de violations de lois\". Des syndicats ont organis\u00e9 une action de protestation \u00e0 Berne pour exprimer leur m\u00e9contentement. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Mathias Reynard (PS/VS) et Manfred B\u00fchler (UDC/BE)."], "alternativeTitle": ["La collaboration entre Uber, les CFF et La Poste critiqu\u00e9e par les syndicats / FOR_2017-04-04T18:08:00_developpement-5", "Forum du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517576.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494729", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national UDC Bernois", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national socialiste valaisan 2011-", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Jeunesse et Sport exclut des associations \u00e9vang\u00e9liques de son programme", "id": "sound-2BAC7957-961F-4FCF-9688-DE6D70279256", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nLe programme de la Conf\u00e9d\u00e9ration Jeunesse et Sport retire ses subventions \u00e0 une dizaine d'associations chr\u00e9tiennes \u00e9vang\u00e9liques, proposant des camps pour les enfants et les jeunes, car leur but premier serait l'\u00e9vang\u00e9lisation et la conversion et non l'encouragement au sport.\r\n\r\n* * RTSreligion - Jeunesse et Sport exclut des associations \u00e9vang\u00e9liques de son programme (RTS RELIGION 04.04 FIN SOUTIEN J&S CAMPS CHRETIENS) Jeunesse et Sport exclut des associations \u00e9vang\u00e9liques de son programme\r\n*** C'est la chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner. Le programme de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00ab Jeunesse et Sport \u00bb retire ses subventions \u00e0 une dizaine d'associations chr\u00e9tiennes \u00e9vang\u00e9liques qui proposent des camps pour les enfants et les jeunes.\r\n  1/3 - 0'52''\r\n((AB  Les associations concern\u00e9es ne correspondent pas aux objectifs du programme Jeunesse et Sport puisque leur but premier est l'\u00e9vang\u00e9lisation et la conversion des enfants et des jeunes et non l'encouragement au sport. C'est le motif invoqu\u00e9 par l'Office f\u00e9d\u00e9ral du Sport pour justifier sa d\u00e9cision. Et cette d\u00e9cision ne tombe pas du ciel. c'est une histoire \u00e0 rebondissements, je r\u00e9sume: 2011 : Le Parlement r\u00e9vise la Loi sur l'encouragement de l'enfance et de la jeunesse. 2014 : Suite \u00e0 cette r\u00e9vision, l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales qui octroie aussi des subventions, les retire \u00e0 toute association dont le but principal est la transmission de la foi. L'arm\u00e9e du Salut et la Ligue pour la lecture de la Bible notamment font recours, jusqu'au tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. Mais elles sont d\u00e9bout\u00e9es : le Tribunal confirme le bon droit de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales : L'Office f\u00e9d\u00e9ral du Sport ne fait donc que se mettre en conformit\u00e9 avec la loi.   ))\r\n*** Est-ce que cette d\u00e9cision concerne toutes les associations \u00e0 caract\u00e8re religieux ? \r\n  2/3 - 0'32''\r\n((AB Non, par exemple les Unions chr\u00e9tiennes Suisse ou la Jungwacht Brauring Schweiz, li\u00e9es aux Eglises nationales, restent membre de Jeunesse et Sport. La distinction est subtile, mais elle est bien expliqu\u00e9e par le responsable de la communication de l'OFSPO interrog\u00e9 par l'agence de presse Protestinfo : Pour b\u00e9n\u00e9ficier du soutien de l'Etat, une organisation a le droit de baser ses activit\u00e9s sur des valeurs religieuses, mais elle ne peut pas avoir la transmission de la foi comme principal but. Des valeurs chr\u00e9tiennes sans t\u00e9moignage : oui, de l'\u00e9vang\u00e9lisation avec temps de pri\u00e8re, animation bibliques ou louange : non. ))\r\n*** Quelles sont les cons\u00e9quences pour les organisations concern\u00e9es? \r\n  0'39''\r\n((AB  Elles perdent de l'argent, bien s\u00fbr, mais surtout l'acc\u00e8s \u00e0 une formation solide pour les moniteurs, et leur place dans le catalogue des activit\u00e9s Jeunesse et Sport. Pour Michel Siegrist, directeur de la Ligue pour la lecture de la Bible, la d\u00e9cision est doublement regrettable : La Conf\u00e9d\u00e9ration prive non seulement environ 10 000 enfants d'un label qualit\u00e9, assur\u00e9 par Jeunesse et Sport, mais en plus, elle SE prive d'un certain contr\u00f4le sur les activit\u00e9s propos\u00e9es par des mouvements religieux.\r\nLe r\u00e9seau \u00e9vang\u00e9lique suisse ne compte pas en rester l\u00e0 : il a lanc\u00e9 une p\u00e9tition en ligne qui a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9 20000 signatures en 8 jours : un soutien pr\u00e9cieux que Michael Mutzner, responsable communication du r\u00e9seau \u00e9vang\u00e9lique, compte bien valoriser dans une future action politique. ))\r\n(Annonce d\u00e9corchages) Dans quelques instants, et jusqu'\u00e0 7h00, nos auditeurs vaudois pourront suivre une \u00e9mission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux \u00e9lections vaudoises du 30 avril prochain. Ce matin, Patrick Le Fort et Marc Menichini re\u00e7oivent 6 candidats au Conseil d'Etat. L'\u00e9mission a lieu en public au Pain Quotidien, en face de la gare de Lausanne. C'est \u00e0 suivre sur les fr\u00e9quences FM vaudoises et dans toute la Suisse sur rtsinfo.ch ainsi que sur le DAB+, sur la cha\u00eene \u00ab Premi\u00e8re Bis \r\nIl est 6h15", "alternativeExcerpt": ["Le programme de la Conf\u00e9d\u00e9ration Jeunesse et Sport retire ses subventions \u00e0 une dizaine d\u2019associations chr\u00e9tiennes \u00e9vang\u00e9liques, proposant des camps pour les enfants et les jeunes, car leur but premier serait l\u2019\u00e9vang\u00e9lisation et la conversion et non l\u2019encouragement au sport.", "Le programme de la Conf\u00e9d\u00e9ration Jeunesse et Sport retire ses subventions \u00e0 une dizaine d\u2019associations chr\u00e9tiennes \u00e9vang\u00e9liques, proposant des camps pour les enfants et les jeunes, car leur but premier serait l\u2019\u00e9vang\u00e9lisation et la conversion et non l\u2019encouragement au sport.", "Le programme de la Conf\u00e9d\u00e9ration Jeunesse et Sport retire ses subventions \u00e0 une dizaine d\u2019associations chr\u00e9tiennes \u00e9vang\u00e9liques, proposant des camps pour les enfants et les jeunes, car leur but premier serait l\u2019\u00e9vang\u00e9lisation et la conversion et non l\u2019encouragement au sport."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Jeunesse et Sport exclut des associations \u00e9vang\u00e9liques de son programme", "RTSreligion - Jeunesse et Sport exclut des associations \u00e9vang\u00e9liques de son programme / JDM_2017-04-04T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Jeunesse et Sport exclut des associations \u00e9vang\u00e9liques de son programme / JDM_2017-04-04T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6691125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494754", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494754", "ece-8494735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La FINMA pr\u00e9sente son bilan de l'ann\u00e9e 2016", "id": "sound-2E390903-5226-47C1-AF59-EA66A8EB41FD", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2016, l'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers (FINMA) a enqu\u00eat\u00e9 sur beaucoup plus de cas de blanchiment d'argent. Ainsi, 22 affaires de corruption, surtout d'ampleur internationales, ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es contre 9 en 2015.\r\n\r\n* * La FINMA pr\u00e9sente son bilan de l'ann\u00e9e 2016 12h30 Finma cp \r\nLe gendarme des march\u00e9s financiers, la FINMA, a fait le bilan de l'ann\u00e9e 2016 c\r\ne matin \u00e0 Berne. Avec ce constat: l'ann\u00e9e derni\u00e8re l'Autorit\u00e9 de surveillance a enqu\u00eat\u00e9 sur beaucoup plus de cas de blanchiment d'argent. 22 affaires ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es contre 9 en 2015. Des affaires de corruption surtout d'ampleur internationales, Romain Bardet\r\nRomain Bardet de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["En 2016, l'Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers (FINMA) a enqu\u00eat\u00e9 sur beaucoup plus de cas de blanchiment d'argent. Ainsi, 22 affaires de corruption, surtout d'ampleur internationales, ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es contre 9 en 2015."], "alternativeTitle": ["La FINMA pr\u00e9sente son bilan de l'ann\u00e9e 2016 / 12H30_2017-04-04T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517392.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494712", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494698"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Jaunisse a cr\u00e9er un festival d'animaux ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D67A84B0-084D-42EE-885A-EAF05FC85E6F", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival", "animal"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-04T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-04T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478733", "ece-8478725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierce Conran", "id": "sound-7E72D277-812C-4484-A7F8-E6EC25C4EDEB", "durationSec": 1015, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pierce Conran est producteur, critique et journaliste bas\u00e9 \u00e0 S\u00e9oul, en Cor\u00e9e du Sud.", "alternativeExcerpt": ["Pierce Conran est producteur, critique et journaliste bas\u00e9 \u00e0 S\u00e9oul, en Cor\u00e9e du Sud."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Pierce Conran / VER_2017-04-04T16:35:45_entretien-avec-pierce-conran", "Vertigo du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8514263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479116", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8479108"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et Showcase de NEMO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-997BBB95-8290-4E49-8819-E81CBBD43100", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nemo"], "thematicThemes": ["rap"], "excerpt": "Le rap suisse-allemand : un sujet r\u00e9alis\u00e9 par Mike au M4Music \u00e0 Zurich : Interview et petite s\u00e9ance live de NEMO, rappeur Biennois ayant gagn\u00e9 le titre de Best Talent au Swiss Music Awards", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 04.04.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-04-04T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 04.04.2017", "Devine qui vient rimer ce soir?: le rap suisse-allemand  / PLP_2017-04-04T19:00:00_sequence-1", "Black Metal: plus fort que Game Of Thrones?  / PLP_2017-04-04T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-04-04T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-04T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-04T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-04T19:00:00_sequence-4", "pl3in le poste / PLP_2017-04-04T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8514594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478839", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un sujet r\u00e9alis\u00e9 par Mike au M4Music", "Oui, \u00e7a existe. Les dieux du Black Metal norv\u00e9gien Mayhem seront aux Docks de Lausanne le 5 avril 2017. Retour sur leur mythologie."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478839", "ece-8478837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey: la NHL suscite de vives critiques", "id": "sound-9D36BDB6-C05B-43F5-AE41-E9103A57E3DB", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9 Fasel, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace\r\nLa NHL fait l'unanimit\u00e9 contre elle. En refusant d'interrompre son championnat pendant les Jeux olympiques de 2018, elle s'est mis tout le monde \u00e0 dos. Interview de Ren\u00e9 Fasel, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace.\r\n\r\n* * Hockey: la NHL suscite de vives critiques C'est un coup dur pour les amoureux du hockey sur glace, et surtout pour les amoureux du Hockey aux Jeux olympiques. Les stars de la NHL ne participeront pas \u00e0 ceux de Pyong-Chang, l'hiver prochain en Cor\u00e9e du Sud. La toute puissante ligue nord-am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 hier soir de ne pas arr\u00eater son championnat et donc de ne pas lib\u00e9rer ses joueurs - am\u00e9ricains, canadiens et \u00e9trangers -  pour le tournoi olympique.  \r\nDe quoi s\u00e9rieusement en entamer l'int\u00e9r\u00eat. Mais le combat est-il d\u00e9finitivement perdu ? \r\nON a pos\u00e9 la question \u00e0 Ren\u00e9 Fasel, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace.\r\n DIGAS\r\n-\tLa NHL envoie ses joueurs aux Jeux Olympiques depuis 1998. Or, elle estime n'en tirer aucun b\u00e9n\u00e9fice. Argument plausible ?\r\n-\tO\u00f9 est v\u00e9ritablement le point d'achoppement ? La NHL veut plus d'argent, plus de garanties ? Quels sont les chiffres ?\r\n-\tVous aviez \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 pour les joueurs de n\u00e9gocier personnellement avec leurs clubs pour \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s ? Franchement, est-ce envisageable ?\r\n-\tUn tournoi sans les joueurs de NHL vaut-il la peine d'\u00eatre organis\u00e9 ?\r\n-\tQuel est votre agenda d\u00e9sormais sur ce dossier ? Allez-vous tenter de poursuivre les n\u00e9gociations ?\r\n-\tVous partez aujourd'hui pour la Cor\u00e9e. Un rapport avec les Jeux \u00e0 venir ?", "alternativeExcerpt": ["La NHL fait l'unanimit\u00e9 contre elle. En refusant d'interrompre son championnat pendant les Jeux olympiques de 2018, elle s'est mis tout le monde \u00e0 dos. Interview de Ren\u00e9 Fasel, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace."], "alternativeTitle": ["Hockey: la NHL suscite de vives critiques / FOR_2017-04-04T18:10:00_developpement-6", "Forum du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7719933.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494729", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey: la NHL suscite de vives critiques", "id": "sound-9937D9AE-E7AC-466E-9EEA-E0E72950C6AB", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9 Fasel, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace\r\nLa NHL fait l'unanimit\u00e9 contre elle. En refusant d'interrompre son championnat pendant les Jeux olympiques de 2018, elle s'est mis tout le monde \u00e0 dos. Interview de Ren\u00e9 Fasel, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace.\r\n\r\n* * Hockey: la NHL suscite de vives critiques C'est un coup dur pour les amoureux du hockey sur glace, et surtout pour les amoureux du Hockey aux Jeux olympiques. Les stars de la NHL ne participeront pas \u00e0 ceux de Pyong-Chang, l'hiver prochain en Cor\u00e9e du Sud. La toute puissante ligue nord-am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 hier soir de ne pas arr\u00eater son championnat et donc de ne pas lib\u00e9rer ses joueurs - am\u00e9ricains, canadiens et \u00e9trangers -  pour le tournoi olympique.  \r\nDe quoi s\u00e9rieusement en entamer l'int\u00e9r\u00eat. Mais le combat est-il d\u00e9finitivement perdu ? \r\nON a pos\u00e9 la question \u00e0 Ren\u00e9 Fasel, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace.\r\n DIGAS\r\n-\tLa NHL envoie ses joueurs aux Jeux Olympiques depuis 1998. Or, elle estime n'en tirer aucun b\u00e9n\u00e9fice. Argument plausible ?\r\n-\tO\u00f9 est v\u00e9ritablement le point d'achoppement ? La NHL veut plus d'argent, plus de garanties ? Quels sont les chiffres ?\r\n-\tVous aviez \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 pour les joueurs de n\u00e9gocier personnellement avec leurs clubs pour \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s ? Franchement, est-ce envisageable ?\r\n-\tUn tournoi sans les joueurs de NHL vaut-il la peine d'\u00eatre organis\u00e9 ?\r\n-\tQuel est votre agenda d\u00e9sormais sur ce dossier ? Allez-vous tenter de poursuivre les n\u00e9gociations ?\r\n-\tVous partez aujourd'hui pour la Cor\u00e9e. Un rapport avec les Jeux \u00e0 venir ?", "alternativeExcerpt": ["La NHL fait l'unanimit\u00e9 contre elle. En refusant d'interrompre son championnat pendant les Jeux olympiques de 2018, elle s'est mis tout le monde \u00e0 dos. Interview de Ren\u00e9 Fasel, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace."], "alternativeTitle": ["Hockey: la NHL suscite de vives critiques / FOR_2017-04-04T18:10:00_developpement-6", "Forum du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7719933.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494729", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494719"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : 13 Reasons Why", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D4F8B7A-E059-4375-857C-F0CAE2BDCC8A", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-04-04T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-04-04T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478830", "ece-8478825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s pourrait voir le jour \u00e0 Martigny", "id": "sound-A82F9C96-8D72-4880-BA43-F36F958E763A", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si les emplacements des centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants d'asile \u00e9taient connus \u00e0 Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg, la Conf\u00e9d\u00e9ration a pr\u00e9sent\u00e9 mardi ses options en terres vaudoises et valaisannes, dont un possible centre \u00e0 Martigny. Interview du conseiller d'Etat valaisan Oskar Freysinger.\r\n\r\n* * Un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s pourrait voir le jour \u00e0 Martigny  \r\nChrystel : on commencer avec ce constat : la pression monte sur les cantons de Vaud et du Valais .\r\n.  on parle du grand dossier de l'asile. Et plus pr\u00e9cis\u00e9ment de la localization des futurs centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants. La Conf\u00e9d\u00e9ration a lanc\u00e9 ce matin la consultation publique. Si les emplacements \u00e0 Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg sont d\u00e9j\u00e0 bien connus... pour la premi\u00e8re fois, le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations, le SEM, pr\u00e9sente clairement ses options en terres vaudoises et valaisannes. Marc Menichini, le document du SEM mentionne les communes de Vallorbe, Moudon, Lavey et Martigny. \r\nDepuis maintenant plusieurs mois, le SEM cherche un troisi\u00e8me centre dit de d\u00e9part en Suisse romande. D\u00e8s 2019, Gen\u00e8ve, au Grand Saconnex, et Fribourg \u00e0 Chevrilles, accueilleront chacun un de ces centres pour requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s. Le troisi\u00e8me devait se trouver \u00e0 Vallorbe dans le canton de Vaud, \u00e0 la place de l'actuel centre d'enregistrement... En fait cette activit\u00e9 d\u00e9m\u00e9nagera d\u00e8s 2019 \u00e0 Boudry en terre neuch\u00e2teloise... Mais voil\u00e0 les Vaudois s'opposent cat\u00e9goriquement au changement d'affectation de Vallorbe.\r\n****Marc, la Conf\u00e9d\u00e9ration ne l'entend pas de cette oreille.\r\nClairement pas... et c'est l\u00e0 la premi\u00e8re surprise de cette consultation ouverte aujourd'hui. Pour le SEM, Vallorbe reste une option pour accueillir ce fameux troisi\u00e8me centre de d\u00e9part... D'ailleurs, deuxi\u00e8me surprise, le SEM entend m\u00eame en faire un centre de renvoi temporaire... si LE site d\u00e9finitif n'est pas trouv\u00e9 d'ici 2019... Alors parmi les alternatives \u00e0 Vallorbe, nouvelle surprise, on d\u00e9couvre un site \u00e0 Martigny en Valais. Le SEM imagine poser des portacabines sur une parcelle non utilis\u00e9e du Port Franc, en pleine zone industrielle, de la commune valaisanne. Autre alternative \u00e9tudi\u00e9e par Berne, la place d'armes de Dailly dans le canton de Vaud.   \r\n****D'autres surprises Marc dans ce rapport maintenant en consultation?\r\nToujours dans le canton de Vaud, la Conf\u00e9d\u00e9ration garde un oeil sur...Moudon... Sa caserne pourrait \u00e9ventuellement accueillir d\u00e8s 2029 le centre f\u00e9d\u00e9ral de proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e. En l'\u00e9tat ce site arrivera \u00e0 Neuch\u00e2tel sur la commune de Boudry en 2019 ((je vous le disais auparavant))...pour une p\u00e9riode de 10 ans. Pas s\u00fbr que le bail soit renouvell\u00e9, donc le SEM veut assurer ses arri\u00e8res \u00e0 Moudon. \r\n****Marc il s'agit bien d'une consultation...les cantons et les communes vont donc pouvoir donner leur avis...   \r\nOui tout \u00e0 fait...jusqu'au 4 juillet...Mais la communication du SEM sur cette consultation agacent s\u00e9rieusement les autorit\u00e9s vaudoises et valaisannes. Les deux cantons devraient d\u00e9fendre l'option Dailly. Pas question pour eux de forcer la main de Vallorbe ou de Martigny. M\u00eame position des autorit\u00e9s vaudoises sur Moudon. Les r\u00e9ponses \u00e0 la consultation f\u00e9d\u00e9rale risque d'\u00eatre sans concession. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral esp\u00e8re, quant \u00e0 lui, boucler ce dossier avant la fin de l'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Si les emplacements des centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants d\u2019asile \u00e9taient connus \u00e0 Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg, la Conf\u00e9d\u00e9ration a pr\u00e9sent\u00e9 mardi ses options en terres vaudoises et valaisannes, dont un possible centre \u00e0 Martigny. Interview du conseiller d\u2019Etat valaisan Oskar Freysinger."], "alternativeTitle": ["Un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s pourrait voir le jour \u00e0 Martigny / FOR_2017-04-04T18:02:00_developpement-2", "Forum du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8478172.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494729", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La collaboration entre Uber, les CFF et La Poste critiqu\u00e9e par les syndicats", "id": "sound-4C75177B-6F13-452E-BB1E-914C1F4D5338", "durationSec": 612, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En collaborant avec Uber, les CFF et La Poste se rendent \"complices de violations de lois\". Des syndicats ont organis\u00e9 une action de protestation \u00e0 Berne pour exprimer leur m\u00e9contentement. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Mathias Reynard (PS/VS) et Manfred B\u00fchler (UDC/BE).\r\n\r\n* * La collaboration entre Uber, les CFF et La Poste critiqu\u00e9e par les syndicats  \r\nLe service publique peut-il s'accoquiner avec Uber ?\r\nPas question disent les syndicats, ils ont manifest\u00e9 ce matin \u00e0 Berne, pour dire tout le mal qu'ils pensent des partenariats pr\u00e9vus par les CFF, et de ceux de CarPostal avec la startup am\u00e9ricaine, accus\u00e9e de faire du dumping salarial et de ne pas respecter les droits de ses employ\u00e9s. \r\nAlors, frayer avec Uber, est-ce une faute morale pour des entreprises publiques, et donc th\u00e9oriquement exemplaire en terme de respect des lois ?\r\nManfred Buhler, CN UDC BE\r\n-\tUber ne pas pas de tva, refuse de reconnaitre ses employ\u00e9s comme tels, ne verse pas de cottisations sociales . CFF, la Poste, pris en flagrant d\u00e9lit de faute morale ??\r\n-\tLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a dit lui-m\u00eame: il attend \u00abdes entreprises appartenant \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et de leurs partenaires qu'ils se conforment aux prescriptions l\u00e9gales\u00bb... Uber ne semble pas en faire partie..  en tant qu'entreprise appartenant \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, ne faut-il pas \u00eatre irr\u00e9prochable, quitte \u00e0 r\u00e9fr\u00e9ner ses envies d'innovation?\r\n-\tNe faudrait-il pas attendre que la \"probl\u00e9matique Uber\" soit r\u00e9gl\u00e9e, avant de l'int\u00e9grer \u00e0 votre offre? N'y a-t-il pas suffisamment d'autres partenaires potentiels pour se passer d'Uber?\r\n-\tUber refuse de reconnaitre ses employ\u00e9s comme des collaborateurs . la Suva elle, le fait ; c'est quand m\u00eame un peu schizofr\u00e8ne !!\r\n-\tManque de sens politique ?? les services publics devraient \u00eatre exemplaires !\r\nMathias Reynard, CN PS VS\r\n-\tPrenons Car Postal : l'entreprise estime qu'il n'y a rien d'ill\u00e9gal \u00e0 travailler avec Uber ; et c'est vrai, l'entreprise d\u00e9range, mais le service en question n'est pas interdit.\r\n-\tLes CFF et La Poste ne doivent pas collaborer avec Uber... vous faites donc encore une claire distinction entre public et priv\u00e9? Mais est-ce toujours pertinent, \u00e0 l'heure o\u00f9 les gens d\u00e9cident \u00e0 la derni\u00e8re minute du transport qui leur convient, et recherchent souvent le meilleur prix?\r\n-\tNe faut-il pas y voir un moyen de pousser Uber \u00e0 r\u00e9gulariser ces zones d'ombres ??\r\n-\tMais dans le fond : cette entreprise est r\u00e9active, innovante, offre des solutions . c'est la prime aux plus dynamiques !", "alternativeExcerpt": ["En collaborant avec Uber, les CFF et La Poste se rendent \"complices de violations de lois\". Des syndicats ont organis\u00e9 une action de protestation \u00e0 Berne pour exprimer leur m\u00e9contentement. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Mathias Reynard (PS/VS) et Manfred B\u00fchler (UDC/BE)."], "alternativeTitle": ["La collaboration entre Uber, les CFF et La Poste critiqu\u00e9e par les syndicats / FOR_2017-04-04T18:08:00_developpement-5", "Forum du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517576.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494729", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national socialiste valaisan 2011-", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national UDC Bernois", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494727"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jura Lanta fm ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E16E440D-D6F4-4AE2-AE45-F074775F627B", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-04T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-04T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478764", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478764", "ece-8478761"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : S'exposer \u00e0 30 ans de lutte contre le sida", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FEBE52B6-C44B-4F42-85A9-899F37F8B989", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S'exposer \u00e0 30 ans de lutte contre le sida", "S'exposer \u00e0 30 ans de lutte contre le sida / RVA3_2017-04-04T07:15:00_sortir-avec-anne", "S'exposer \u00e0 30 ans de lutte contre le sida / RVA3_2017-04-04T07:15:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478795", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478795", "ece-8478782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "\"Mein Kampf\" (2/5) : Points d'interrogation au pluriel", "id": "sound-413645B8-C40B-4B7E-ABE4-8A57C3C514BD", "durationSec": 1857, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "excerpt": "Suite de l'entretien avec Baptiste Tuverey, journaliste et coordinateur du magazine Books paru en avril 2016, autour de la question \"Pourquoi r\u00e9\u00e9diter Mein Kampf\". Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \"Mein Kampf c'\u00e9tait \u00e9crit\" de Felix Muller.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au magazine Books", "name": "Tuverey, Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature d'Ariane Hasler - \"Moi, citoyenne fran\u00e7aise\"", "id": "sound-7C9E0A10-F645-4D98-A80F-9C0E49743A71", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A 20 jours du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, moi, citoyenne fran\u00e7aise, je m'interrogerais toujours. D'abord sur ce processus s\u00e9lectif qui a conduit \u00e0 ne me proposer une fois de plus qu'une offre politique homog\u00e8ne compos\u00e9e majoritairement d'hommes blancs appartenant au m\u00eame milieu.\r\n\r\n* * Signature d'Ariane Hasler - \"Moi, citoyenne fran\u00e7aise\" (SIGNATURE 04.04 MOI CITOYENNE FRANCAISE) \u00ab Moi citoyenne fran\u00e7aise \u00bb, un commentaire d'Ariane Hasler.. \r\n  1'40''\r\n((A 20 jours du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, moi citoyenne fran\u00e7aise je m'interrogerais toujours. D'abord sur ce processus s\u00e9lectif qui a conduit \u00e0 ne me proposer une fois de plus et pour l'essentiel qu'une offre politique homog\u00e8ne compos\u00e9e majoritairement d'hommes blancs appartenant au m\u00eame milieu. En 2017 mon pays \u00e9lit encore un roi et pour pr\u00e9tendre \u00e0 ce poste il faut quelques attributs minimum: la bonne naissance, les bonnes \u00e9coles, le bon parcours politique. Moi citoyenne fran\u00e7aise je me demanderais qui parmi ces candidats peut comprendre mon quotidien. \r\nMoi citoyenne fran\u00e7aise, je m'interrogerais aussi sur le processus d\u00e9mocratique qui permet \u00e0 un candidat mis en examen de poursuivre en toute qui\u00e9tude sa route vers l'Elys\u00e9e. Ou \u00e0 une candidate impliqu\u00e9es dans plusieurs affaires de poursuivre tranquillement sa campagne. Je me demanderais si l'ambition personnelle, surtout lorsqu'elle est obstin\u00e9e, fait fi de la parole donn\u00e9e et m\u00e9prise la justice peut laisser une place \u00e0 une motivation comme le bien commun et celui d'un pays. \r\nMoi citoyenne fran\u00e7aise j'aurais assist\u00e9, atterr\u00e9e, non pas \u00e0 une campagne politique avec confrontation des programmes et des id\u00e9es mais aux \u00e9pisodes successifs d'une com\u00e9die dramatique : rebondissements, trahisons, d\u00e9faites impr\u00e9vues, victoires improbables, alliances impossibles. le tout se concluant peut-\u00eatre par la mort des partis traditionnels.  si \u00e7a n'\u00e9tait pas l'avenir de mon pays qui \u00e9tait en jeu, j'aurais peut-\u00eatre fini par en rire.   \r\nMoi citoyenne fran\u00e7aise, \u00e0 20 jours d'\u00e9lections capitales pour mon pays, comme des millions d'autres Fran\u00e7ais, je ne saurais peut-\u00eatre pas ou plus pour qui voter. Ou m\u00eame si je vais voter. En revanche, je me dirais que jamais la 5e R\u00e9publique ne s'est montr\u00e9e autant \u00e0 bout de souffle, et qu'il est temps de l'achever.))", "alternativeExcerpt": ["A 20 jours du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, moi, citoyenne fran\u00e7aise, je m\u2019interrogerais toujours. D\u2019abord sur ce processus s\u00e9lectif qui a conduit \u00e0 ne me proposer une fois de plus qu\u2019une offre politique homog\u00e8ne compos\u00e9e majoritairement d\u2019hommes blancs appartenant au m\u00eame milieu.", "A 20 jours du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, moi, citoyenne fran\u00e7aise, je m\u2019interrogerais toujours. D\u2019abord sur ce processus s\u00e9lectif qui a conduit \u00e0 ne me proposer une fois de plus qu\u2019une offre politique homog\u00e8ne compos\u00e9e majoritairement d\u2019hommes blancs appartenant au m\u00eame milieu.", "A 20 jours du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, moi, citoyenne fran\u00e7aise, je m\u2019interrogerais toujours. D\u2019abord sur ce processus s\u00e9lectif qui a conduit \u00e0 ne me proposer une fois de plus qu\u2019une offre politique homog\u00e8ne compos\u00e9e majoritairement d\u2019hommes blancs appartenant au m\u00eame milieu."], "alternativeTitle": ["Signature d\u2019Ariane Hasler - \"Moi, citoyenne fran\u00e7aise\"", "Signature d\u2019Ariane Hasler - \"Moi, citoyenne fran\u00e7aise\" / JDM_2017-04-04T06:49:00_signature", "Signature d\u2019Ariane Hasler - \"Moi, citoyenne fran\u00e7aise\" / JDM_2017-04-04T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7799571.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494759", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494759", "ece-8494741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Pierre B\u00e9nichou, \"l'esprit fran\u00e7ais\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D088AC2-3336-4899-8C4E-9767E5D42930", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Figure de la vie parisienne et m\u00e9diatique, longtemps r\u00e9dacteur en chef du \"Nouvel Observateur\", Pierre B\u00e9nichou est aujourd'hui une des \"Grosses t\u00eates\" les plus populaires de RTL.\r\nConnu pour son humour caustique, Pierre B\u00e9nichou est \u00e9galement un fin lettr\u00e9. Il signe, \u00e0 78 ans, son premier livre, un recueil de \"portraits-souvenirs\" \u00e9crit au fil de sa carri\u00e8re de journaliste. De \"Aragon Louis\" \u00e0 \"Ventura Lino\",  ces portraits composent une sorte de panth\u00e9on personnel de l'esprit fran\u00e7ais.\r\n\"Les absents, levez le doigt!\" para\u00eet aux \u00e9ditions Grasset et Pierre B\u00e9nichou est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Figure de la vie parisienne et m\u00e9diatique, longtemps r\u00e9dacteur en chef du \"Nouvel Observateur\", Pierre B\u00e9nichou est aujourd'hui une des \"Grosses t\u00eates\" les plus populaires de RTL.\r\nConnu pour son humour caustique, Pierre B\u00e9nichou est \u00e9galement un fin lettr\u00e9. Il signe, \u00e0 78 ans, son premier livre, un recueil de \"portraits-souvenirs\" \u00e9crit au fil de sa carri\u00e8re de journaliste. De \"Aragon Louis\" \u00e0 \"Ventura Lino\",  ces portraits composent une sorte de panth\u00e9on personnel de l'esprit fran\u00e7ais.\r\n\"Les absents, levez le doigt!\" para\u00eet aux \u00e9ditions Grasset et Pierre B\u00e9nichou est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 04.04.2017", "Pierre B\u00e9nichou, \"l\u02b9esprit fran\u00e7ais\" / ENSD_2017-04-04T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 04.04.2017", "Pierre B\u00e9nichou, \"l\u02b9esprit fran\u00e7ais\" / ENSD_2017-04-04T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Figure de la vie parisienne et m\u00e9diatique, longtemps r\u00e9dacteur en chef du \"Nouvel Observateur\", Pierre B\u00e9nichou est aujourd\u2019hui une des \"Grosses t\u00eates\" les plus populaires de RTL.\nConnu pour son humour caustique, Pierre B\u00e9nichou est \u00e9galement un fin lettr\u00e9. Il signe, \u00e0 78 ans, son premier livre, un recueil de \"portraits-souvenirs\" \u00e9crit au fil de sa carri\u00e8re de journaliste. De \"Aragon Louis\" \u00e0 \"Ventura Lino\",  ces portraits composent une sorte de panth\u00e9on personnel de l\u2019esprit fran\u00e7ais.\n\"Les absents, levez le doigt!\" para\u00eet aux \u00e9ditions Grasset et Pierre B\u00e9nichou est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Figure de la vie parisienne et m\u00e9diatique, longtemps r\u00e9dacteur en chef du \"Nouvel Observateur\", Pierre B\u00e9nichou est aujourd\u2019hui une des \"Grosses t\u00eates\" les plus populaires de RTL.\nConnu pour son humour caustique, Pierre B\u00e9nichou est \u00e9galement un fin lettr\u00e9. Il signe, \u00e0 78 ans, son premier livre, un recueil de \"portraits-souvenirs\" \u00e9crit au fil de sa carri\u00e8re de journaliste. De \"Aragon Louis\" \u00e0 \"Ventura Lino\",  ces portraits composent une sorte de panth\u00e9on personnel de l\u2019esprit fran\u00e7ais.\n\"Les absents, levez le doigt!\" para\u00eet aux \u00e9ditions Grasset et Pierre B\u00e9nichou est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8519286.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479036", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, chroniqueur", "name": "B\u00e9nichou, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8479036", "ece-8479035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Russie. Cons\u00e9quences de l'explosion dans le m\u00e9tro \u00e0 St-P\u00e9tersboug pour la politique du pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine : Interview d'Andr\u00e9 Liebich, professeur honoraire en histoire et politiques internationales \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDFB8548-C8B3-4B3F-BE06-7E1AC6952A7B", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "attentat-suicide", "chef d'Etat", "terrorisme"], "excerpt": "Le m\u00e9tro de St-P\u00e9tersbourg a \u00e9t\u00e9 la cible d'une explosion lundi 3 avril 2017. Pour Moscou, l'acte pr\u00e9sente tous les signes d'un attentat terroriste, m\u00eame si pour l'heure il n'y a aucune revendication. ", "alternativeExcerpt": ["Le m\u00e9tro de St-P\u00e9tersbourg a \u00e9t\u00e9 la cible d'une explosion lundi. Pour Moscou, l'acte pr\u00e9sente tous les signes d'un attentat terroriste, m\u00eame si pour l'heure il n'y a aucune revendication. Interview d'Andr\u00e9 Liebich, professeur honoraire en histoire et politiques internationales \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Cons\u00e9quences de l'explosion \u00e0 St-P\u00e9tersboug pour Vladimir Poutine et sa politique / JDM_2017-04-04T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8516801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494753", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire en histoire et politiques internationales \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Liebich, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Trio Eole", "id": "sound-D69001D4-E15B-43C0-95BF-7D7F11808605", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nL'association Trio Eole est n\u00e9e fin 2016 \u00e0 l'initiative d'Emilie Gruffel, d'Eva Marlinge et d'Oliva Rakotonanahary, trois \u00e9tudiants de la Haute Ecole de Musique de Lausanne. Ces trois jeunes musiciens ont d\u00e9cid\u00e9 de se produire l\u00e0 o\u00f9 la musique classique se fait rare, \u00e0 savoir dans une structure \u00e0 but non lucratif situ\u00e9e \u00e0 La Paz qui offre aux jeunes Boliviens des cours d'instrument et d'orchestre \u00e0 l'ann\u00e9e ainsi que des stages fixes afin de leur donner l'opportunit\u00e9 d'\u00e9voluer dans le milieu de la musique classique dans un esprit de collectivit\u00e9 et de partage. Le Trio en profitera pour y apporter du mat\u00e9riel musical, aura la chance de se produire \u00e0 Cochabamba dans le cadre d'un festival de musique organis\u00e9 par la Sociedad Boliviana de Musica de Camara, et collaborera avec des compositeurs locaux. \r\nDemande:\r\n-\tDes hautbois\r\n-\tDes bassons\r\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\r\n-\tDes supports de pouces\r\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l'instrument\r\n-\tDe la graisse\r\n-\tDes bo\u00eetes d'anches\r\n-\tDes housses\r\n-\tDes tubes pour les anches\r\n\r\n* * L'association Trio Eole est n\u00e9e fin 2016 \u00e0 l'initiative d'Emilie Gruffel, d'Eva Marlinge et d'Oliva Rakotonanahary, trois \u00e9tudiants de la Haute Ecole de Musique de Lausanne. Ces trois jeunes musiciens ont d\u00e9cid\u00e9 de se produire l\u00e0 o\u00f9 la musique classique se fait rare, \u00e0 savoir dans une structure \u00e0 but non lucratif situ\u00e9e \u00e0 La Paz qui offre aux jeunes Boliviens des cours d'instrument et d'orchestre \u00e0 l'ann\u00e9e ainsi que des stages fixes afin de leur donner l'opportunit\u00e9 d'\u00e9voluer dans le milieu de la musique classique dans un esprit de collectivit\u00e9 et de partage. Le Trio en profitera pour y apporter du mat\u00e9riel musical, aura la chance de se produire \u00e0 Cochabamba dans le cadre d'un festival de musique organis\u00e9 par la Sociedad Boliviana de Musica de Camara, et collaborera avec des compositeurs locaux. \r\nDemande:\r\n-\tDes hautbois\r\n-\tDes bassons\r\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\r\n-\tDes supports de pouces\r\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l'instrument\r\n-\tDe la graisse\r\n-\tDes bo\u00eetes d'anches\r\n-\tDes housses\r\n-\tDes tubes pour les anches", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 04.04.2017", "Association Trio Eole / CPT_2017-04-04T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 04.04.2017", "Association Trio Eole / CPT_2017-04-04T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019association Trio Eole est n\u00e9e fin 2016 \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Emilie Gruffel, d\u2019Eva Marlinge et d\u2019Oliva Rakotonanahary, trois \u00e9tudiants de la Haute Ecole de Musique de Lausanne. Ces trois jeunes musiciens ont d\u00e9cid\u00e9 de se produire l\u00e0 o\u00f9 la musique classique se fait rare, \u00e0 savoir dans une structure \u00e0 but non lucratif situ\u00e9e \u00e0 La Paz qui offre aux jeunes Boliviens des cours d\u2019instrument et d\u2019orchestre \u00e0 l\u2019ann\u00e9e ainsi que des stages fixes afin de leur donner l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019\u00e9voluer dans le milieu de la musique classique dans un esprit de collectivit\u00e9 et de partage. Le Trio en profitera pour y apporter du mat\u00e9riel musical, aura la chance de se produire \u00e0 Cochabamba dans le cadre d\u2019un festival de musique organis\u00e9 par la Sociedad Boliviana de Musica de Camara, et collaborera avec des compositeurs locaux. \n\nDemande:\n-\tDes hautbois\n-\tDes bassons\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\n-\tDes supports de pouces\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l\u2019instrument\n-\tDe la graisse\n-\tDes bo\u00eetes d\u2019anches\n-\tDes housses\n-\tDes tubes pour les anches", "L\u2019association Trio Eole est n\u00e9e fin 2016 \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Emilie Gruffel, d\u2019Eva Marlinge et d\u2019Oliva Rakotonanahary, trois \u00e9tudiants de la Haute Ecole de Musique de Lausanne. Ces trois jeunes musiciens ont d\u00e9cid\u00e9 de se produire l\u00e0 o\u00f9 la musique classique se fait rare, \u00e0 savoir dans une structure \u00e0 but non lucratif situ\u00e9e \u00e0 La Paz qui offre aux jeunes Boliviens des cours d\u2019instrument et d\u2019orchestre \u00e0 l\u2019ann\u00e9e ainsi que des stages fixes afin de leur donner l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019\u00e9voluer dans le milieu de la musique classique dans un esprit de collectivit\u00e9 et de partage. Le Trio en profitera pour y apporter du mat\u00e9riel musical, aura la chance de se produire \u00e0 Cochabamba dans le cadre d\u2019un festival de musique organis\u00e9 par la Sociedad Boliviana de Musica de Camara, et collaborera avec des compositeurs locaux. \n\nDemande:\n-\tDes hautbois\n-\tDes bassons\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\n-\tDes supports de pouces\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l\u2019instrument\n-\tDe la graisse\n-\tDes bo\u00eetes d\u2019anches\n-\tDes housses\n-\tDes tubes pour les anches"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8479055", "ece-8479054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Le B\u00e2lois Philippe Bischof est le nouveau directeur de Pro Helvetia", "id": "sound-DB2C5747-BB05-4591-BBE6-4D7845825771", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2017;Bischof, Philippe\r\nLa Fondation suisse pour la culture Pro Helvetia a nomm\u00e9 mardi son nouveau directeur parmi 104 candidats. Philippe Bischof est l'actuel directeur des Affaires culturelles au D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel du Canton de B\u00e2le-Ville. Son interview.\r\n\r\n* * Le B\u00e2lois Philippe Bischof est le nouveau directeur de Pro Helvetia  \r\n*** Et pour les derni\u00e8res minutes de ce Forum, nous recevons le nouveau directeur de Pro Helvetia... \r\nbonsoir Philipp Bischof\r\nVous allez reprendre les r\u00eanes de la Fondation pour le soutien et la diffusion de la culture suisse. \r\n-vous dirigez depuis 5 ans les Affaires culturelles du canton de B\u00e2le Ville... vous \u00eates donc d\u00e9j\u00e0 \"aux affaires\"... (dans un canton qui investit beaucoup dans la culture)... qu'est ce qui vous a attir\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de Pro Helvetia..?\r\n- votre nomination suscite .. (pour l'instant !..) l'enthousiasme des milieux culturels en Suisse romande... en tout cas dans l'arc l\u00e9manique... (aparemment on ne vous conna\u00eet pas encore \u00e0 Fribourg ou Neuch\u00e2tel)... \u00e7a vous \u00e9tonne?\r\n-en culture il y a grossi\u00e8rement 2 politiques: on arrose ou on choisit... qu'allez-vous faire?\r\n(on dit de lui qu'il est un homme  qui sait trancher...qui sait dire non...)\r\n-donc vous allez cibler davantage le soutien de Pro Helvetia... ? \r\n- le milieu de la culture, c'est un milieu o\u00f9 se fait vite des ennemis pour des questions de subventions... Pas peur de vous faire d\u00e9tester? \r\n- Pro Helvetia a inaugur\u00e9 cette ann\u00e9e une antenne \u00e0 Moscou, vous pensez qu'il faut continuer... ouvrir de nouvelles agences ailleurs dans le monde?\r\n- vous arriverez apr\u00e8s un an d'interim... et une direction qui a laiss\u00e9 d'assez mauvais souvenirs... il y aura un gros travail de gestion... et ce sera aussi un poste  encore plus politique qu'\u00e0 B\u00e2le.. pour un homme de terrain comme vous, \u00e7a n'est pas tr\u00e8s excitant..??\r\n- \u00e0 B\u00e2le, le partenariat avec les priv\u00e9s est tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 dans la culture .. c'est une chose que vous pourriez d\u00e9velopper \u00e0 Pro Helvetia?\r\n- dans le mandat de Pro Helvetia, il y a la promotion des \u00e9changes culturels entre les diverses r\u00e9gions du pays... Des id\u00e9es?", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Un journaliste de la RTS condamn\u00e9 en appel pour avoir vot\u00e9 deux fois", "id": "sound-EC57F788-75D3-4A37-81CD-7F0D8BD70E66", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2017\r\nLe Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral de Bellinzone a condamn\u00e9 le journaliste de la RTS Jo\u00ebl Boissard pour fraude \u00e9lectorale. Dans le but de tester les failles du syst\u00e8me, il avait vot\u00e9 deux fois par voie \u00e9lectronique. Interview de Bertil Cottier, professeur de droit de la communication.\r\n\r\n* * Un journaliste de la RTS condamn\u00e9 en appel pour avoir vot\u00e9 deux fois *** LeTribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral a confirm\u00e9 la culpabilit\u00e9 de l'un de nos confr\u00e8res de la RTS t\u00e9l\u00e9vision pour fraude \u00e9lectorale. Dans un reportage diffus\u00e9 dans le 19.30 du 9 mars 2015, Jo\u00ebl Boissard avait d\u00e9montr\u00e9 les failles de la plateforme \u00e9lectronique du canton de Gen\u00e8ve, en votant \u00e0 deux reprises, lors d'un scrutin cantonal. \r\nBertil Cottier, professeur de droit de la communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne...\r\n- votre lecture de ce jugement... quelles sont les implications pour la profession de ce verdict de culpabilit\u00e9? \r\ny a-t-il restriction du droit des m\u00e9dias \u00e0 informer et \u00e0 mener l'enqu\u00eate?\r\n- mais le TPF estime que le journaliste aurait pu arriver au m\u00eame contenu sans faire de fraude \u00e9lectorale, simplement en s'informant aupr\u00e8s des autorit\u00e9s... \r\n(ne peut pas \u00eater qualifi\u00e9 d'activit\u00e9 de recherche et d'enqu\u00eate journalistique qui est prot\u00e9g\u00e9 par l'article 10 de la CEDH)\r\n- quel \u00e9quilibre entre le besoin de mener l'enqu\u00eate et le devoir de respecter la loi? quelles sont les limites impos\u00e9es au journaliste? \r\n- Ce cas risque-t-il de faire jurisprudence?\r\n- faut-il en faire une question de principe et aller plus loin?\r\n(c'est l'avis de Yves Burnand... qui y voit une question de principe int\u00e9ressante...)\r\n- avec le risque que \u00e7a se retourne contre les journalistes? \r\n ** 66\r\nExplications, Nicole della Pietra \u00e0 Locarno\r\nPapier\r\nJo\u00ebl Boissard avait r\u00e9ussi \u00e0 voter deux fois sur la plateforme \u00e9lectronique de la chancellerie genevoise, apr\u00e8s avoir re\u00e7u son mat\u00e9riel \u00e0 double, suite \u00e0 un changement d'adresse. \r\nVoulant d\u00e9montrer publiquement et preuve \u00e0 l'appui qu'il \u00e9tait possible de glisser son bulletin virtuel dans l'urne \u00e0 deux reprises, notre confr\u00e8re avait bel et bien vot\u00e9 deux fois pour les besoins de son reportage. Aussit\u00f4t fait, il avait n\u00e9anmoins pr\u00e9venu la Chancellerie. \r\nCondamn\u00e9 une premi\u00e8re fois pour fraude \u00e9lectorale \u00e0 une peine de dix jours amende avec sursis, il a fait appel devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral. Si la Cour du TPF a revu la peine inflig\u00e9e au journaliste \u00e0 la baisse, le juge a n\u00e9anmoins confirm\u00e9 la culpabilit\u00e9 de Jo\u00ebl Boissard, consid\u00e9rant, je cite: \u00abque le passage \u00e0 l'acte, soit la commission de la fraude n'\u00e9tait pas pertinent pour la r\u00e9alisation du reportage diffus\u00e9 par la RTS, et que la condamnation n'entre pas en conflit avec le droit du public \u00e0 l'information. \r\nExtro pour Christine: \r\nLe jugement peut encore fait l'objet d'un recours devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral dans les 30 jours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur. droit des m\u00e9dias, droit Internet, protection des donn\u00e9es Universit\u00e9 de la Suisse italienne", "name": "Cottier, Bertil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "\"Mein Kampf\" (2/5) : Points d'interrogation au pluriel ", "id": "sound-8340D3D7-6A03-4D58-9C8B-2A018A524511", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Points d'interrogation au pluriel \r\nSuite de l'entretien avec Baptiste Tuverey, journaliste et coordinateur du magazine Books paru en avril 2016, autour de la question \"Pourquoi r\u00e9\u00e9diter Mein Kampf\". Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \"Mein Kampf c'\u00e9tait \u00e9crit\" de Felix Muller.\r\n\r\n* * Suite de l'entretien avec Baptiste Tuverey journaliste et coordinateur du magazine Books paru en avril 2016, autour de la question \" Pourquoi r\u00e9\u00e9diter Mein Kampf \". Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \" Mein Kampf c'\u00e9tait \u00e9crit \" de Felix Muller.\r\nLien : <http://www.books.fr/pourquoi-reediter-mein-kampf/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 04.04.2017", "Histoire vivante du 04.04.2017", "\"Mein Kampf\" (2/5) / HV_2017-04-04T13:30:00_histoire-vivante", "\"Mein Kampf\" (2/5) / HV_2017-04-04T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Points d'interrogation au pluriel \nSuite de l'entretien avec Baptiste Tuverey, journaliste et coordinateur du magazine Books paru en avril 2016, autour de la question \"Pourquoi r\u00e9\u00e9diter Mein Kampf\". Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \"Mein Kampf c\u02b9\u00e9tait \u00e9crit\" de Felix Muller.", "Points d'interrogation au pluriel \nSuite de l'entretien avec Baptiste Tuverey, journaliste et coordinateur du magazine Books paru en avril 2016, autour de la question \"Pourquoi r\u00e9\u00e9diter Mein Kampf\". Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \"Mein Kampf c\u02b9\u00e9tait \u00e9crit\" de Felix Muller."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479052", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8479052", "ece-8479051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Espagne. Une exposition \u00e0 Madrid pour les 80 ans du tableau \"Guernica\" de Pablo Picasso", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EECB2FE0-3515-44D2-B99E-ED7393902661", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guernica"], "thematicThemes": ["peinture", "exposition d'art", "histoire", "cubisme"], "alternativeExcerpt": ["Madrid d\u00e9die une exposition au \"Guernica\" de Picasso, l'un des tableaux plus connus au monde, \u00e0 l'occasion de son quatre-vingti\u00e8me anniversaire. Elle ouvre mardi au mus\u00e9e Reina Sofia."], "alternativeTitle": ["Une exposition \u00e0 Madrid pour les 80 ans du \"Guernica\" de Picasso / TUM_2017-04-04T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517097.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494690", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur du Mus\u00e9e Picasso", "name": "Clair, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-0A663344-FD19-48CA-9733-F01C4B4F3EE8", "durationSec": 891, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9line Vara, pr\u00e9sidente Parti Socialiste Neuch\u00e2tel;Vladimir Poutine, pr\u00e9sident de la Russie;H\u00e9l\u00e8ne Blanc, politologue et experte de la Russie, au CNRS et au Coll\u00e8ge de France;Degott, Camille;Alain Schweingruber, d\u00e9put\u00e9 radical jurassien et pr\u00e9sident de l'Association jurassienne des propri\u00e9taires fonciers;David Eray, ministre de l'environnement jurassien;Gil Montandon, consultant RTS;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(08/NE 2E TOUR VERTS IV VARA) On s'achemine vers une \u00e9lection tacite... pour les cinq membres du gouvernement \u00e0 Neuch\u00e2tel... \r\nGouvernement qui sera probablement r\u00e9\u00e9lu... Puisque les partis renoncent \u00e0 relancer leurs candidats pour un second tour... \r\nUDC, P.O.P, Verts et enfin le PLR hier soir l'ont annonc\u00e9...\r\nIsabelle Weber, candidate du PLR accuse 6000 voix de retard par rapport au cinqui\u00e8me, le socialiste Laurent Kurth... Un retard qu'il serait illusoire de rattraper... indique le parti...\r\nM\u00eame constat du c\u00f4t\u00e9 des Verts... dont le candidat Fabien Fivaz,  est 5000 voix derri\u00e8re Laurent Kurth...\r\nUn \u00e9cart trop important...  Mais avant de se retirer, les Verts neuch\u00e2telois ont tout de m\u00eame pos\u00e9 leur conditions au parti socialiste... Ecoutez leur pr\u00e9sidente C\u00e9line Vara... \r\n  0'53''\r\n(09/NE 2E TOUR ANALYSE PA) Des propos recueillis par Yves Zahno...\r\nDifficile pour les candidats Verts et PLR... de faire de l'ombre au coll\u00e8ge sortant... Analyse de Coraline Pauchard.\r\n  0'57''\r\nL'UDC et le P.O.P ont \u00e9galement annonc\u00e9 ne pas provoquer de second tour. Le d\u00e9p\u00f4t des listes est n\u00e9anmoins possible jusqu'\u00e0 midi.\r\n(12/RUSSSIE ATTENTAT ST PETERSBOURG IV POUTINE) ***Les drapeaux sont en berne aujourd'hui \u00e0 Saint Petersbourg... apr\u00e8s l'attentat qui a tu\u00e9 onze personnes hier apr\u00e8s-midi dans un m\u00e9tro de la ville... \r\n45 personnes sont bless\u00e9es... \r\nTrois jours de deuil ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9es dans l'ancienne capitale imp\u00e9riale... \r\nL'attentat du m\u00e9tro aurait \u00e9t\u00e9 commis par un kamikaze originaire d'Asie central et li\u00e9 \u00e0 l'Islam radical, selon une source cit\u00e9e par l'agence Interfax... Mais les autorit\u00e9s n'ont pas confirm\u00e9 cette information...\r\nHier, Vladimir Poutine a d\u00e9pos\u00e9 une gerbe de fleurs rouge, sur les lieux de l'attentat... en hommage aux victimes... \r\n   0'32''\r\n(13/RUSSIE ATTENTAT ST PETERSBOURG IV BLANC) Le pr\u00e9sident russe, Vladimir Poutine... \r\nUne enqu\u00eate a donc \u00e9t\u00e9 ouverte pour acte terroriste... sans \u00e9carter les autres hypoth\u00e8ses, vous l'entendiez...   \r\nA juste titre estime H\u00e9l\u00e8ne Blanc, elle est politologue et experte de la Russie, au CNRS... Elle \u00e9tait hier soir  l'invit\u00e9 de Forum...\r\n  0'51''\r\nEt selon une source proche des services de s\u00e9curit\u00e9, une deuxi\u00e8me bombe aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte dans une autre station de m\u00e9tro de la ville hier... Elle aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9samorc\u00e9e...selon une source proche des services de s\u00e9curit\u00e9... Deux mandats d'arr\u00eat auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9mis, selon l'agence de presse Interfax...\r\nEt du c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9actions Fran\u00e7ois Hollande a exprim\u00e9 sa solidarit\u00e9 avec le peuple russe... Angela Merkel a fait part de son effroi face \u00e0 un acte barbare... \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a assur\u00e9 son homologue russe du soutien total de Washington dans la r\u00e9action que Moscou apportera \u00e0 cet attentat...\r\n(ONU) Les Etats Unis ont d\u00e9cid\u00e9 de ne plus financer le Fonds des Nations Unies pour la population... \r\nUn fond destin\u00e9 au planning familial et aux soins apport\u00e9s aux m\u00e8res et \u00e0 leurs enfants dans plus de cinquante pays...\r\nC'est une annonce du d\u00e9partement d'Etat hier... Il s'agit de la premi\u00e8re mesure concr\u00e8te du nouveau pr\u00e9sident Trump... pour r\u00e9duire les financements am\u00e9ricains \u00e0 l'ONU... dont les Etats Unis sont le principal pays donateur...\r\n(10/ZH REVISION AIDE SOCIALE PA) ***En Suisse, dans le canton de Zurich, les \u00e9trangers admis provisoirement, d\u00e9tenteurs d'un permis F... ne pourront plus b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide sociale. \r\nC'est l'UDC, qui a demand\u00e9 une r\u00e9vision de la loi... R\u00e9vision adopt\u00e9e hier par le parlement cantonal. \r\nSur le plan financier, les personnes titulaires d'un permis F toucheront 60 pour cent de moins que les r\u00e9fugi\u00e9s; dont la demande d'asile a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e... Explications de Camille Degott.\r\n  0'59''\r\n(D3/JU ORDONNANCE CHAUFFAGE) ***Dans le Jura... C'est un rat\u00e9 pour le d\u00e9partement de l'Environnement. \r\nL'ordonnance sur l'\u00e9nergie adopt\u00e9e il y a quelques mois par le gouvernement est sur la touche. \r\nFace \u00e0 une lev\u00e9e de boucliers, l'ex\u00e9cutif a d\u00fb reporter son entr\u00e9e en vigueur, initialement pr\u00e9vue au1er juillet. \r\nEn cause, une disposition concernant le remplacement d'une installation \u00e0 \u00e9nergie fossile... Disposition qui f\u00e2che de nombreux propri\u00e9taires d'immeubles et une partie de la classe politique...     \r\nGa\u00ebl Klein...\r\n  1'29''\r\n(19/TESLA RESULTATS PA) Les ventes de voitures Tesla s'envolent au premier trimestre 2017. \r\nLe constructeur californien de voitures \u00e9lectriques a annonc\u00e9 hier des chiffres record: avec plus de 25 milles voitures produites et livr\u00e9es sur les trois premiers mois de l'ann\u00e9e. \r\nTesla fond\u00e9e en 2003 provoque l'euphorie en bourse... M\u00eame si l'entreprise n'est toujours pas rentable. Romain Bardet...\r\n  0'53''\r\n(D4/HC LANGENTHAL PROMOTION) Hockey sur glace... Le champion de Ligue B sera connu ce soir \u00e0 l'issue du septi\u00e8me match entre Langenthal et Rapperswil...\r\nLa vainqueur de cette s\u00e9rie d\u00e9fiera ensuite Ambri-Piotta pour une place en Ligue A.\r\nMais au-del\u00e0 de la comp\u00e9tition sportive, la situation de Langenthal interpelle. Candidat \u00e0 la promotion, le club bernois envisage d'y renoncer au dernier moment. D\u00e9tails et explications... J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n  1'29''\r\nToujours en hockey... Les Jeux Olympiques de Pyeongchang sans les stars de NHL ! JO de 2018... \r\nLa National Hockey League ne va pas interrompre sa prochaine saison pour permettre \u00e0 ses joueurs de se rendre en Cor\u00e9e du Sud. \r\nR\u00e9sultat, la plupart des meilleurs joueurs du monde ne seront pas pr\u00e9sents... \r\nLa NHL consid\u00e8re que le dossier est clos. Depuis Nagano en nonante huit, les meilleurs hockeyeurs de la plan\u00e8te ont pris part \u00e0 cinq tournois. Ils seront doc les grands absents \u00e0 Pyeongchang.\r\n(Fin foire d'empoigne d\u00e9bat) Et puis, objectif, \u00e9viter la foire d'empoigne... Objectif avou\u00e9 des chaines Bfm T\u00e9l\u00e9 et Cnews... avant le d\u00e9bat de ce soir... qui va rassembler les onzes candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielles sur le plateau...Les noms qu'on connait mais aussi... Jacques Cheminade, Jean Lassal, Philippe Poutoux, Fran\u00e7ois Asselineau ou Nicolas Dupont-Aignant... Nathalie Arthaud... \r\n \"Il va falloir une grande discipline\" a dit la directrice de la r\u00e9daction de BFM Tv... sur Fance Inter..: \u00e7a suppose que chacun respecte l'autre... \r\nAu total... chaque candidat aura 17 minutes de temps de parole au cours du d\u00e9bat... \r\n\"\u00e7a ne m'est jaais arriv\u00e9 de d\u00e9battre \u00e0 onze a dit Fran\u00e7ois Fillon... donc je ne sais pas, c'est une terre inconnue...\"\r\nRendez vous donc \u00e0 20h40 donc (en terre inconnue)... pour un d\u00e9bat de 3h30 \u00e0 trois semaines du premier tour...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un ciel changeant pour ce mardi... Et un temps seulement en partie ensoleill\u00e9 autour du L\u00e9man et en Valais central... Il faudra compter avec quelques averses le long des Pr\u00e9alpes, surtout en deuxi\u00e8me partie de journ\u00e9e... \r\nTemp\u00e9ratures, 6 degr\u00e9s \u00e0 l'aube, 15 l'apr\u00e8s midi sur le Plateau... 18 en Valais... \r\nBise faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) agence interfaxe... deux mandats d'arr\u00eats.. personnes impliqu\u00e9es... Et une autre bombe d\u00e9samorc\u00e9e...\r\ntrois jours de deuil d\u00e8s ce matin\r\nR\u00e9actions \u00e0 travers le monde, Hollande, Trump...\r\n(fond de l'ONU pour la population) \r\n(M\u00e9t\u00e9o SImon) Le temps restera instable ce mardi, avec un ensoleillement g\u00e9n\u00e9reux surtout autour du L\u00e9man et en Valais central, plus modeste ailleurs. Le risque d'averses sera pr\u00e9sent en toutes r\u00e9gions et toute la journ\u00e9e, mais plus marqu\u00e9 dans les Pr\u00e9alpes, avec une limite de la neige vers 1700 m. Les maxima seront voisins de 16 \u00e0 18\u00b0 et une faible bise soufflera sur le Plateau.\r\nMercredi, la bise se renforcera au nord des Alpes et ass\u00e9chera progressivement la masse d'air, faisant la part belle au soleil. Un l\u00e9ger risque d'averses subsistera n\u00e9anmoins le matin dans les Alpes.\r\nLes maxima seront comparables \u00e0 ceux de mardi, avec un peu plus de 15\u00b0.\r\nJeudi sera marqu\u00e9 par une bise soutenue, un ensoleillement g\u00e9n\u00e9reux, et des temp\u00e9ratures en recul avec des maxima de 13 \u00e0 14 degr\u00e9 sur le Plateau.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-04T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-04T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494763", "ece-8494744"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Christel Vaudan, psychoth\u00e9rapeute des familles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FDB2EFF-24B7-48DD-B4AA-2F4F7C025781", "durationSec": 631, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Christel Vaudan, psychoth\u00e9rapeute des familles", "Christel Vaudan, psychoth\u00e9rapeute des familles / RVA3_2017-04-04T07:20:00_l-invite", "Christel Vaudan, psychoth\u00e9rapeute des familles / RVA3_2017-04-04T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478813", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478813", "ece-8478792"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Sylviane et Alain sont coinc\u00e9s dans la baignoire ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B821BF80-4AF6-4FBE-A7F8-2D1F96C74F7A", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-04T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-04T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478736", "ece-8478729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Deux tiers des Fran\u00e7ais encore ind\u00e9cis avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "id": "sound-FF8B84C3-62A0-48B2-9493-83346FBF9AAB", "durationSec": 882, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bruno Cautr\u00e8s, chercheur au CEVIPOF, Centre d'Etude de la Vie Politique Fran\u00e7aise;Sieffert, Denis\r\nDeux tiers des sond\u00e9s ne savent pas encore pour quel candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ils voteront. Interviews de Bruno Cautr\u00e8s, chercheur au Centre d'\u00e9tude de la vie politique fran\u00e7aise, et de Denis Sieffert, directeur de la r\u00e9daction de l'hebdomadaire Politis.\r\n\r\n* * Deux tiers des Fran\u00e7ais encore ind\u00e9cis avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle  \r\n*** Fait rare, voire in\u00e9dit dans la vie politique fran\u00e7aise : A trois semaines du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, deux tiers des personnes sond\u00e9es ne savent toujours pas pour qui voter au premier tour le 23 avril. \r\nCette ind\u00e9cision, c'est l'enseignement principal d'un sondage r\u00e9alis\u00e9 par le bureau Ipsos-Sopra Steria, pour le CEVIPOF, le Centre d'Etude de la Vie Politique Fran\u00e7aise.\r\nNous avons joint tout \u00e0 l'heure Bruno Cautr\u00e8s, chercheur au CEVIPOF, Centre d'Etude de la Vie Politique Fran\u00e7aise. Et pour lui, cette ind\u00e9cision s'explique... \r\nDIGAS\r\n((Comment est-ce possible qu'une telle proportion de l'\u00e9lectorat soit aussi ind\u00e9cise alors que la campagne a d\u00e9marr\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t, qu'elle a \u00e9t\u00e9 ponctu\u00e9e d'un nombre in\u00e9galable dans l'histoire de France de coups de th\u00e9\u00e2tres et d'affaires ?\r\n- quelles implications sur les r\u00e9sultats du coup? \r\n- incertitude, ind\u00e9cision et sentiment de flottement... c'est ce qui domine cette \u00e9lection jusqu'ici... Campagne au climat particulier... \r\n- la participation, c'est une des cl\u00e9 de cette \u00e9lection? \r\nMais si on observe le tableau des candidatures : Onze candidats, couvrant un spectre large de l'\u00e9chiquier politique, de l'extr\u00eame-droite \u00e0 l'extr\u00eame-gauche, des nationalistes anti-europ\u00e9ens aux europhiles, etc. Les Fran\u00e7ais ne s'y retrouvent quand m\u00eame pas ? Qu'est-ce-qui cloche dans cette offre ?\r\nQuels sont les candidats les plus touch\u00e9s par le ph\u00e9nom\u00e8ne ?\r\n(Macron, Hamon)\r\nAccroit l'incertitude et diminue la fiabilit\u00e9 des sondages ?))\r\nDenis Sieffert, bonsoir..\r\nVous \u00eates directeur de la r\u00e9daction de l'hebdomadaire Politis.\r\n- vous avez entendu les explications de Bruno Cautr\u00e8s... \r\nCe paradoxe de la politique fran\u00e7aise, entre une offre pl\u00e9thorique, une campagne longue... et pourtant, un \u00e9lecteur d\u00e9sorient\u00e9.... La France est \u00e0 la fin d'un cycle? \r\n- Impression que la France \u00e0 la fin d'un cycle... des nouvelles t\u00eates, des partis traditionnels en pleine recomposition, grande offre politique et infid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 son parti traditionnel... \u00e7a perturbe l'\u00e9lecteur, mais c'est aussi une bonne chose? repart sur des bases nouvelles?  \r\nLes deux grands pivots de la politique sont plus l\u00e0. Le PS implose et la droite s'est autopi\u00e9g\u00e9e avec Fillon qu'ils n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9barquer. Les deux grands partis sont en crise. C'est \u00e7a qui fait l'ind\u00e9cision. \r\n- grand d\u00e9bat \u00e0 11 ce soir... est-ce que \u00e7a peut aider ? \r\nQuel impact peut avoir cette ind\u00e9cision ? A la baisse ou \u00e0 la hausse possible ? Pour qui ?\r\nHamon ne fait que baisser, Macron est sur une tendance haussi\u00e8re. C'est \u00e7a qui se dessine ?\r\nHamon n'est-il pas pris en tenaille, entre M\u00e9lenchon et Macron ? Fuite vers ces candidats ?\r\nQue dit cette ind\u00e9cision de l'\u00e9tat de l'\u00e9lectorat ? Et pourquoi l'\u00e9lectorat ne s'y retrouve pas ? Il y a quand m\u00eame un sacr\u00e9 \u00e9chantillon !", "alternativeExcerpt": ["Deux tiers des sond\u00e9s ne savent pas encore pour quel candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ils voteront. Interviews de Bruno Cautr\u00e8s, chercheur au Centre d\u2019\u00e9tude de la vie politique fran\u00e7aise, et de Denis Sieffert, directeur de la r\u00e9daction de l\u2019hebdomadaire Politis."], "alternativeTitle": ["Deux tiers des Fran\u00e7ais encore ind\u00e9cis avant l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle  / FOR_2017-04-04T18:04:00_developpement-3", "Forum du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517600.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494729", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494725"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (2/5) : Maison du peuple ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-539F5F0C-92D9-42D3-8340-8DA5D846E3AD", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cath\u00e9drale", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Au temps des cath\u00e9drales, selon le m\u00e9di\u00e9viste Georges Duby, le vaisseau de pierre qui tr\u00f4nait au cour ou au sommet d'une cit\u00e9 rassemblait le peuple entier, les artisans et le clerg\u00e9 dans une v\u00e9ritable maison du peuple ouverte \u00e0 tous les trafics, la vie quotidienne et m\u00eame aux alentours, les animaux \u00e9boueurs comme les poules et les porcs.", "alternativeExcerpt": ["Maison du peuple \nAu temps des cath\u00e9drales, selon le m\u00e9di\u00e9viste Georges Duby, le vaisseau de pierre qui tr\u00f4nait au c\u0153ur ou au sommet d\u2019une cit\u00e9 rassemblait le peuple entier, les artisans et le clerg\u00e9 dans une v\u00e9ritable maison du peuple ouverte \u00e0 tous les trafics, la vie quotidienne et m\u00eame aux alentours, les animaux \u00e9boueurs comme les poules et les porcs.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Maison du peuple \nAu temps des cath\u00e9drales, selon le m\u00e9di\u00e9viste Georges Duby, le vaisseau de pierre qui tr\u00f4nait au c\u0153ur ou au sommet d\u2019une cit\u00e9 rassemblait le peuple entier, les artisans et le clerg\u00e9 dans une v\u00e9ritable maison du peuple ouverte \u00e0 tous les trafics, la vie quotidienne et m\u00eame aux alentours, les animaux \u00e9boueurs comme les poules et les porcs.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Maison du peuple \nAu temps des cath\u00e9drales, selon le m\u00e9di\u00e9viste Georges Duby, le vaisseau de pierre qui tr\u00f4nait au c\u0153ur ou au sommet d\u2019une cit\u00e9 rassemblait le peuple entier, les artisans et le clerg\u00e9 dans une v\u00e9ritable maison du peuple ouverte \u00e0 tous les trafics, la vie quotidienne et m\u00eame aux alentours, les animaux \u00e9boueurs comme les poules et les porcs.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (2/5)", "La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (2/5) / MAT_2017-04-04T07:50:00_helvetica", "La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (2/5) / MAT_2017-04-04T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478639", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478639", "ece-8478637"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Safari dans la Cahute extrait", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94BCE9C0-FA88-4C56-A657-7A76D11B11E0", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-04T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-04T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478766", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478766", "ece-8478763"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 04.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C04971D-53C2-48A9-AD9E-7A8BB2CC8E92", "durationSec": 52, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-04-04T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 04.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478818"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9er pour tenir debout", "genres": ["Interview"], "id": "sound-141BC57B-E095-48EF-98DF-81C4C7404765", "durationSec": 3223, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "prison", "peine de mort", "arts"], "excerpt": "L'association Inmates' Voices expose \u00e0 Lausanne plus de 150 travaux artistiques r\u00e9alis\u00e9s en prison par des d\u00e9tenus condamn\u00e9s \u00e0 mort aux Etats-Unis. L'exposition permet ainsi \u00e0 la fois au public de d\u00e9couvrir les images des prisonniers et \u00e0 ces derniers de sortir de leur isolement. C'est la premi\u00e8re fois qu'un nombre de pi\u00e8ces aussi important et de provenances aussi diverses peuvent \u00eatre rassembl\u00e9es et pr\u00e9sent\u00e9es au public. Nectar re\u00e7oit Jos\u00e9phine Maillefer, pr\u00e9sidente de l'association Inmates' Voices et No\u00e9mie Arnold, commissaire d'exposition. A voir jusqu'au 12 avril 2017 \u00e0 l'espace Saint Martin \u00e0 Lausanne.", "alternativeTitle": ["Nectar du 04.04.2017", "Cr\u00e9er pour tenir debout / NTR_2017-04-04T12:06:00_nectar", "Nectar du 04.04.2017", "Cr\u00e9er pour tenir debout / NTR_2017-04-04T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9association Inmates' Voices expose \u00e0 Lausanne plus de 150 travaux artistiques r\u00e9alis\u00e9s en prison par des d\u00e9tenus condamn\u00e9s \u00e0 mort aux Etats-Unis. L\u02b9exposition permet ainsi \u00e0 la fois au public de d\u00e9couvrir les images des prisonniers et \u00e0 ces derniers de sortir de leur isolement.\n\nC\u02b9est la premi\u00e8re fois qu\u02b9un nombre de pi\u00e8ces aussi important et de provenances aussi diverses peuvent \u00eatre rassembl\u00e9es et pr\u00e9sent\u00e9es au public. Nectar re\u00e7oit Jos\u00e9phine Maillefer, pr\u00e9sidente de l\u02b9association Inmates\u02b9 Voices et No\u00e9mie Arnold, commissaire d\u02b9exposition. A voir jusqu'au 12 avril 2017 \u00e0 l'espace Saint Martin \u00e0 Lausanne.", "L\u02b9association Inmates' Voices expose \u00e0 Lausanne plus de 150 travaux artistiques r\u00e9alis\u00e9s en prison par des d\u00e9tenus condamn\u00e9s \u00e0 mort aux Etats-Unis. L\u02b9exposition permet ainsi \u00e0 la fois au public de d\u00e9couvrir les images des prisonniers et \u00e0 ces derniers de sortir de leur isolement.\n\nC\u02b9est la premi\u00e8re fois qu\u02b9un nombre de pi\u00e8ces aussi important et de provenances aussi diverses peuvent \u00eatre rassembl\u00e9es et pr\u00e9sent\u00e9es au public. Nectar re\u00e7oit Jos\u00e9phine Maillefer, pr\u00e9sidente de l\u02b9association Inmates\u02b9 Voices et No\u00e9mie Arnold, commissaire d\u02b9exposition. A voir jusqu'au 12 avril 2017 \u00e0 l'espace Saint Martin \u00e0 Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8514116.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne et compositeur, pr\u00e9sidente de l'association Inmates' Voices", "name": "Maillefer, Jos\u00e9phine", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire d'exposition", "name": "Arnold, No\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478655", "ece-8478654"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Histoire des guides de voyages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2C9FB2E-8785-465E-BADB-877D2866491D", "durationSec": 2298, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "voyage", "histoire", "guide (document)"], "excerpt": "Les guides de voyages ne sont pas des livres comme les autres! Si le voyageur demande \u00e0 se rep\u00e9rer dans le monde r\u00e9el, le lecteur, lui, a besoin de se retrouver dans le texte et l'organisation de son guide. Le guide de voyage peut-il \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un genre litt\u00e9raire, qui \u00e9tablit ses propres conventions? Dans \"Itin\u00e9raires. Guides de voyages et tourisme alpin 1780-1920\", Ariane Devanthery enqu\u00eate sur la naissance des guides, leur \u00e9volution et les liens \u00e9troits qu'il entretiennent avec les pratiques voyageuses. Avec, en direct, Ariane D\u00e9vanth\u00e9ry, auteure de  \"Itin\u00e9raires. Guides de voyage et tourisme alpin - 1780-1920\", Ariane D\u00e9vanth\u00e9ry, (Ed. Presse de l'Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, 2016).", "alternativeExcerpt": ["Les guides de voyages ne sont pas des livres comme les autres! Si le voyageur demande \u00e0 se rep\u00e9rer dans le monde r\u00e9el, le lecteur, lui, a besoin de se retrouver dans le texte et l'organisation de son guide. Le guide de voyage peut-il \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un genre litt\u00e9raire, qui \u00e9tablit ses propres conventions? Dans \"Itin\u00e9raires. Guides de voyages et tourisme alpin 1780-1920\", Ariane Devanthery enqu\u00eate sur la naissance des guides, leur \u00e9volution et les liens \u00e9troits qu'il entretiennent avec les pratiques voyageuses.\nAvec, en direct, Ariane D\u00e9vanth\u00e9ry, auteure de  \"L'histoire des guides de voyage\".\nA lire: \"Itin\u00e9raires. Guides de voyage et tourisme alpin - 1780-1920\", Ariane D\u00e9vanth\u00e9ry, \u00e9ditions PUPS, d\u00e9c. 2016\nPar Nicole Duparc", "Les guides de voyages ne sont pas des livres comme les autres! Si le voyageur demande \u00e0 se rep\u00e9rer dans le monde r\u00e9el, le lecteur, lui, a besoin de se retrouver dans le texte et l'organisation de son guide. Le guide de voyage peut-il \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un genre litt\u00e9raire, qui \u00e9tablit ses propres conventions? Dans \"Itin\u00e9raires. Guides de voyages et tourisme alpin 1780-1920\", Ariane Devanthery enqu\u00eate sur la naissance des guides, leur \u00e9volution et les liens \u00e9troits qu'il entretiennent avec les pratiques voyageuses.\nAvec, en direct, Ariane D\u00e9vanth\u00e9ry, auteure de  \"L'histoire des guides de voyage\".\nA lire: \"Itin\u00e9raires. Guides de voyage et tourisme alpin - 1780-1920\", Ariane D\u00e9vanth\u00e9ry, \u00e9ditions PUPS, d\u00e9c. 2016\nPar Nicole Duparc", "Les guides de voyages ne sont pas des livres comme les autres! Si le voyageur demande \u00e0 se rep\u00e9rer dans le monde r\u00e9el, le lecteur, lui, a besoin de se retrouver dans le texte et l'organisation de son guide. Le guide de voyage peut-il \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un genre litt\u00e9raire, qui \u00e9tablit ses propres conventions? Dans \"Itin\u00e9raires. Guides de voyages et tourisme alpin 1780-1920\", Ariane Devanthery enqu\u00eate sur la naissance des guides, leur \u00e9volution et les liens \u00e9troits qu'il entretiennent avec les pratiques voyageuses.\nAvec, en direct, Ariane D\u00e9vanth\u00e9ry, auteure de  \"L'histoire des guides de voyage\".\nA lire: \"Itin\u00e9raires. Guides de voyage et tourisme alpin - 1780-1920\", Ariane D\u00e9vanth\u00e9ry, \u00e9ditions PUPS, d\u00e9c. 2016\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Histoire des guides de voyages", "Histoire des guides de voyages / VSS_2017-04-04T09:10:00_versus-penser", "Histoire des guides de voyages / VSS_2017-04-04T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478621", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Devanth\u00e9ry, Ariane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478621", "ece-8478617"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["NICOLET, JACQUES", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-1587798", "durationSec": 1099, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MONTRICHER", "LIGNEROLLE", "VAUD", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Affaire Cleusix: Patrice Martinet a comparu devant le Tribunal de district \u00e0 Martigny", "Elections vaudoises: le PLR et l\u2019UDC s\u2019allient pour prendre la majorit\u00e9 au conseil d\u2019Etat", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VD: Jean-Fran\u00e7ois Bernardini a donn\u00e9 une conf\u00e9rence sur la non-violence dans une \u00e9cole \u00e0 Cugy", "GE: l\u2019a\u00e9roport de Cointrin pr\u00e9sente un bilan positif"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406501", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de Leytron est accus\u00e9 de violations du secret de fonction. Accus\u00e9 par Jean-Marie Cleusix, l\u2019affaire avait \u00e9branl\u00e9 le Valais.", "Cependant, entre ces deux partis, les relations sont compliqu\u00e9es, avec des divergences strat\u00e9giques et id\u00e9ologiques fortes.", "Le chanteur du groupe corse I Muvrini tient \u00e0 c\u0153ur cette th\u00e9matique. Entre deux disques, il sillonne l\u2019Europe pour \u00e9veiller les esprits.", "Les passagers sont plus nombreux et l\u2019offre de vols est en augmentation. Cependant, les riverains souhaitent limiter le trafic a\u00e9rien."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406482", "ece-8440440", "ece-8406501"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AGRICULTEUR"], "visualGeographicals": ["MOUDON", "MARTIGNY", "VALAIS", "VAUD", "BERNE", "PARIS", "SAVIESE", "AUBONNE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1587799", "durationSec": 1850, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "VD: le travail de la R\u00e9volution industrielle au num\u00e9rique est en exposition \u00e0 Prangins", "En France, les onze candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u00e9battent", "Risques de proc\u00e8s sur les r\u00e9seaux sociaux: les conseils de Christophe Schenk", "Le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral condamne un journaliste de la RTS", "Un like sur Facebook am\u00e8ne un Suisse au tribunal", "Attaque chimique en Syrie: l\u2019analyse de Georges Malbrunot, journaliste au Figaro, \u00e0 Paris", "Les ruisseaux sont victimes de pollutions ignor\u00e9es", "L'auteur de l'attentat de Saint-P\u00e9tersbourg a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9", "Une attaque chimique provoque des dizaines de morts en Syrie", "Condamnation du journaliste Jo\u00ebl Boissard: Bernard Rappaz s\u2019exprime sur cette affaire", "Le Bio est toujours plus pris\u00e9 des paysans romands", "Les \u00e9cologistes progressent dans plusieurs cantons", "Moudon et Martigny pourraient abriter un centre de requ\u00e9rants", "Attentat de Saint-P\u00e9tersbourg: le point avec Jean-Claude Galli"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406495", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle rappelle la place du travail dans les vies de nos anc\u00eatres, mais aussi souvent le poids et la peine qu'il pouvait repr\u00e9senter.", "Ils seront tous r\u00e9unis, cette fois-ci, dans une ar\u00e8ne con\u00e7ue pour cet exercice de joute oratoire.", "Jo\u00ebl Boissard est condamn\u00e9 pour fraude \u00e9lectorale. Il avait d\u00e9montr\u00e9 dans un reportage qu'il \u00e9tait possible de voter deux fois pour la m\u00eame votation.", "Le simple fait de r\u00e9percuter un coup de gueule politique ou une insulte peut \u00eatre condamnable. Le like de ce Suisse pourrait \u00eatre jug\u00e9 diffamatoire.", "Selon une \u00e9tude de l'office de l'environnement, les normes de qualit\u00e9 de l'eau ne sont respect\u00e9es dans aucun des cinq ruisseaux examin\u00e9s.", "Le bilan s'est alourdi \u00e0 14 morts.  L'auteur serait un Kirghize, une nationalit\u00e9 qui a vu na\u00eetre des vocations djihadistes.", "C\u2019est une attaque en violation du droit de la guerre. Les r\u00e9actions se multiplient, \u00e0 la mesure du bilan encore provisoire.", "Les agriculteurs romands rattrapent leur retard sur leurs confr\u00e8res al\u00e9maniques. Depuis le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, ils sont plus de 100 \u00e0 vouloir se reconvertir.", "Depuis les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, c'est le parti qui a gagn\u00e9 le plus de si\u00e8ges dans les parlements cantonaux, apr\u00e8s le PLR.", "La proc\u00e9dure de consultation est lanc\u00e9e et provoque d\u00e9j\u00e0 des r\u00e9actions et des incompr\u00e9hensions. La pr\u00e9sidente de Martigny n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 avertie."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GALLI, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406467", "ece-8406495"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "CONFISERIE (ALIMENT)", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CULTURE DU CACAO"], "id": "asset-1583439", "durationSec": 2454, "mediaType": "video", "title": "ABE ET LAPINS DE P\u00c2QUES : NE SOYEZ PAS CHOCOLAT !", "visualGeographicals": ["NOIRAIGUE", "VERSOIX", "AFRIQUE", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "visualCorporations": ["FAVARGER"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "Les lapins de P\u00e2ques attendent en rangs serr\u00e9s sur les rayons! En confiserie, le lapin noir peut co\u00fbter 10 fois plus cher qu'en grande surface. Comment les diff\u00e9rencier, \u00e0 l'apparence et au go\u00fbt ? Le chocolat a d'abord \u00e9t\u00e9 f\u00e8ves de cacao, des f\u00e8ves qui font monter la fi\u00e8vre des agriculteurs, car le cours du cacao a chut\u00e9 de 30 % depuis novembre dernier.", "ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "Les lapins de P\u00e2ques attendent en rangs serr\u00e9s sur les rayons! En confiserie, le lapin noir peut co\u00fbter 10 fois plus cher qu'en grande surface. Comment les diff\u00e9rencier, \u00e0 l'apparence et au go\u00fbt ? Le chocolat a d'abord \u00e9t\u00e9 f\u00e8ves de cacao, des f\u00e8ves qui font monter la fi\u00e8vre des agriculteurs, car le cours du cacao a chut\u00e9 de 30 % depuis novembre dernier.", "ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "Les lapins de P\u00e2ques attendent en rangs serr\u00e9s sur les rayons! En confiserie, le lapin noir peut co\u00fbter 10 fois plus cher qu'en grande surface. Comment les diff\u00e9rencier, \u00e0 l'apparence et au go\u00fbt ? Le chocolat a d'abord \u00e9t\u00e9 f\u00e8ves de cacao, des f\u00e8ves qui font monter la fi\u00e8vre des agriculteurs, car le cours du cacao a chut\u00e9 de 30 % depuis novembre dernier.", "ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "Les lapins de P\u00e2ques attendent en rangs serr\u00e9s sur les rayons! En confiserie, le lapin noir peut co\u00fbter 10 fois plus cher qu'en grande surface. Comment les diff\u00e9rencier, \u00e0 l'apparence et au go\u00fbt ? Le chocolat a d'abord \u00e9t\u00e9 f\u00e8ves de cacao, des f\u00e8ves qui font monter la fi\u00e8vre des agriculteurs, car le cours du cacao a chut\u00e9 de 30 % depuis novembre dernier.", "ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "Depuis des semaines, les lapins de P\u00e2ques attendent leur destin en rangs serr\u00e9s sur les rayons des commerces ! En confiserie, le lapin noir peut co\u00fbter 10 fois plus cher qu'en grande surface. Comment diff\u00e9rencier, \u00e0 l'apparence et au go\u00fbt, des lapins artisanaux de lapins industriels ? D\u00e9monstration organis\u00e9e par ABE, il n\u2019y a pas eu beaucoup d\u2019h\u00e9sitation! M\u00eame artisanal, le lapin est prolifique. Il se reproduit 18'000 fois dans les mains de Jacot, chocolatier du Val-de-Travers. Le chocolat au lait reste le favori des Helv\u00e8tes, ABE vous offre une d\u00e9gustation tout en douceur.  Avant de na\u00eetre lapin, le chocolat a \u00e9t\u00e9 f\u00e8ves de cacao, des f\u00e8ves qui font monter la fi\u00e8vre des agriculteurs en Afrique. Car le cours du cacao a chut\u00e9 de 30 % depuis novembre dernier. Une situation difficile pour les planteurs de la zone tropicale, d\u2019autant plus que l\u2019essentiel des f\u00e8ves de cacao est export\u00e9 pour \u00eatre transform\u00e9 dans les pays du Nord. Une fondation, EcoFormation, s\u2019efforce de reboiser Madagascar et de replanter des cacaoyers. Interview de Philippe Dubois, l\u2019un des membres fondateurs d\u2019EcoFormation.", "Les lapins de P\u00e2ques attendent en rangs serr\u00e9s sur les rayons! En confiserie, le lapin noir peut co\u00fbter 10 fois plus cher qu'en grande surface. Comment les diff\u00e9rencier, \u00e0 l'apparence et au go\u00fbt ? Le chocolat a d'abord \u00e9t\u00e9 f\u00e8ves de cacao, des f\u00e8ves qui font monter la fi\u00e8vre des agriculteurs, car le cours du cacao a chut\u00e9 de 30 % depuis novembre dernier.", "Philippe Dubois d\u00e9crit les formations que la Fondation EcoFormation a mises sur pied pour les jeunes malgaches dans le but d'encourager la production de cacao.", "ABE a choisi de faire \u00e9valuer 12 tablettes de chocolat au lait achet\u00e9es en grandes surfaces, par 5 d\u00e9gustateurs. Ceux-ci ont go\u00fbt\u00e9 2 petits carr\u00e9s de chaque tablette pr\u00e9sent\u00e9s sans leur emballage en leur donnant des notes de 0 \u00e0 10 en fonction de leur aspect, de leur texture, de leur odeur et surtout de leur go\u00fbt.", "Nous avons demand\u00e9 \u00e0 3 apprentis confiseurs fribourgeois de tenter de d\u00e9couvrir la provenance, artisanale ou industrielle, parmi 6 lapins en chocolat noir. Ils se sont tous mis d\u2019accord sur les crit\u00e8res qui d\u00e9finissent un lapin artisanal : un aspect brillant, un socle soud\u00e9 sur le pourtour, des formes plus complexes et plus de d\u00e9tails mais avec des jointures moins nettes. Le go\u00fbt du chocolat est moins sucr\u00e9 et un peu plus acide que pour un chocolat industriel. Un lapin artisanal co\u00fbte par contre entre 2 et 12 x plus cher qu\u2019un lapin industriel.", "Une voiture vol\u00e9e mais pas de trace d'effraction, c'est la m\u00e9saventure v\u00e9cue par un t\u00e9l\u00e9spectateur d'ABE. L\u2019hypoth\u00e8se du vol \"gr\u00e2ce\" au syst\u00e8me Keyless, install\u00e9 sur sa voiture, s'est rapidement impos\u00e9e. Un test men\u00e9 r\u00e9cemment par le TCS et le club automobile allemand ADAC d\u00e9montre que ce syst\u00e8me facilite grandement la t\u00e2che des voleurs. Ce t\u00e9moignage le confirme.", "Autrefois l\u2019industrie et l\u2019artisanat utilisaient le m\u00eame chocolat pour leur production de lapins de P\u00e2ques. Avec le temps, la mati\u00e8re premi\u00e8re utilis\u00e9e par les artisans chocolatiers s\u2019est diversifi\u00e9e avec l\u2019apparition de nouvelles vari\u00e9t\u00e9s. Le mode de production \u00e9galement diff\u00e8re : moulage en 2 \u00e9tapes au minimum chez les artisans contre 1 \u00e9tape dans une production industrielle.  De plus, les lapins artisanaux sont pos\u00e9s sur un fond qui deviendra leur socle. Blaise Descombes ma\u00eetre chocolatier chez Jacot Chocolatiers \u00e0 Noiraigue (NE) nous montre comment il travaille le chocolat de couverture, la mati\u00e8re premi\u00e8re \u00e0 la base de toute sa production. Chez Favarger \u00e0 Versoix (GE), la fabrication du chocolat se fait sur place \u00e0 partir de f\u00e8ves go\u00fbt\u00e9es et s\u00e9lectionn\u00e9es. Des assemblages sont imagin\u00e9s, un peu comme pour du vin, parfois avec de f\u00e8ves de plusieurs origines diff\u00e9rentes.", "La l\u00e9gislation suisse ne l\u2019obligeant pas, l\u2019origine du cacao est rarement indiqu\u00e9e sur les plaques de chocolat qu\u2019on trouve dans le commerce. Cette indication se trouve sur seulement 5 plaques de chocolat parmi les 65 que nous avons achet\u00e9es. La l\u00e9gislation autorise jusqu\u2019\u00e0 5% d\u2019huile de palme dans les produits. Nous n\u2019en avons pas trouv\u00e9 dans les chocolats noir et au lait. On en a trouv\u00e9 par contre dans des plaques de chocolat fourr\u00e9. Sur les 65 plaques \u00e0 notre disposition, une grande proportion de plaques de chocolat au lait contient 50% ou plus de sucre que de chocolat. Il faut noter qu\u2019en g\u00e9n\u00e9ral, le chocolat noir contient nettement moins de sucre que le chocolat au lait.", "Philippe Dubois explique la situation de Madagascar, qui souffre \u00e9norm\u00e9ment de d\u00e9forestation. Au niveau de la production du cacao, cette \u00eele cultive notamment la f\u00e8ve Criollo qui produit un excellent chocolat, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 par les artisans. L\u2019essentiel de la production de cacao est export\u00e9e vers les pays du nord et les producteurs connaissent des difficult\u00e9s pour que leur travail soit r\u00e9tribu\u00e9 au juste prix, comme nous l\u2019avons vu dans le reportage pr\u00e9c\u00e9dent.", "Le cacao pousse uniquement dans la zone \u00e9quatoriale : en Afrique, Am\u00e9rique latine et en Asie (Indon\u00e9sie et Vietnam). 65% de la r\u00e9colte mondiale est achet\u00e9e par trois grands groupes internationaux qui transforment les f\u00e8ves en chocolat de couverture qu\u2019ils vendront aux chocolatiers. C\u2019est \u00e0 cette \u00e9tape que 80% des b\u00e9n\u00e9fices du cacao sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9s dans les pays du nord. En outre, la plus grande partie du chocolat consomm\u00e9 dans le monde est mise sur le march\u00e9 par six grandes multinationales. En C\u00f4te d\u2019Ivoire, un des plus grands producteurs de cacao, les nombreux petits producteurs de f\u00e8ves de cacao vivent souvent sous le seuil de pauvret\u00e9, et n\u2019ont pas les moyens de renouveler leurs arbres et de moderniser leurs cultures. De plus, le revenu de ces agriculteurs a baiss\u00e9 de moiti\u00e9 en 30 ans. En cause, la fluctuation du prix du cacao en fonction de divers facteurs tels la m\u00e9t\u00e9o ou le climat politique. Le prix du cacao a de plus chut\u00e9 de 30% depuis novembre 2016, suite \u00e0 une r\u00e9colte tr\u00e8s abondante.   Pour Alexis Touon Edingele, trader et propri\u00e9taire de cacaoyers, la solution serait que les producteurs se constituent en coop\u00e9ratives et se chargent d\u2019une partie du processus de transformation de la mati\u00e8re premi\u00e8re. A Gen\u00e8ve, l\u2019Initiative Internationale pour le cacao est une ONG qui \u0153uvre pour abolir le travail des enfants dans les cacaoy\u00e8res constate que ceux-ci ne sont \u00e0 priori pas int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 rester dans les zones rurales et donc dans la production du cacao."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "A bon entendeur", "ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "A bon entendeur", "ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "A bon entendeur", "ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "A bon entendeur", "ABE et lapins de P\u00e2ques: ne soyez pas chocolat!", "ABE et lapins de P\u00e2ques : ne soyez pas chocolat !", "Philippe Dubois, suite de l'entretien", "La d\u00e9gustation de tablettes de chocolat au lait", "Peut-on diff\u00e9rencier des lapins artisanaux de ceux issus de l\u2019industrie?", "LA RUBRIQUE \u2013 Keyless, ou sans cl\u00e9, un syst\u00e8me pratique, mais probl\u00e9matique!", "LA RUBRIQUE \u2013 le syst\u00e8me Keyless, les explications de Manuelle Pernoud", "Lapins en chocolat, diff\u00e9rences entre artisanat et industrie", "Origine du cacao, huile de palme et quantit\u00e9 de sucre", "Entretien avec Philippe Dubois, ing\u00e9nieur agronome, Fondation EcoFormation \u00e0 La Tour\u2013de-Peilz (VD)", "La cha\u00eene du cacao"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489060.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406488", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8440345", "ece-8440326", "ece-8440436", "ece-8440416", "ece-8406488"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-1587800", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Elections cantonales vaudoises: les six sortants affichent une forte coh\u00e9sion", "Attentat de Saint-P\u00e9tersbourg: l\u2019auteur identifi\u00e9 serait un ressortissant russe d\u2019origine Kirghize", "Minimag / VS: des passionn\u00e9s font revivre la culture m\u00e9di\u00e9vale au Bourg de Saillon", "Election au Conseil d\u2019Etat neuch\u00e2telois: les pr\u00e9cisions de Julien Guillaume, \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Le zapping francophone vu par TV5 Monde", "Liban: des programmes de d\u00e9radicalisation tentent d\u2019apaiser les tensions entre chiites et sunnites", "Le Conseil d\u2019Etat neuch\u00e2telois rempile pour quatre ans", "GE: le parlement des jeunes lance une op\u00e9ration de sensibilisation au harc\u00e8lement de rue", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet revient sur sc\u00e8ne avec son premier spectacle", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406513", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le canton doit renouveler son gouvernement. Le premier tour aura lieu le 30 avril.", "Le bilan de l\u2019attaque s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 14 morts. Pr\u00e8s de 24 heures apr\u00e8s l\u2019attentat, les services de s\u00e9curit\u00e9 du Kirghizistan annoncent avoir identifi\u00e9 l\u2019auteur.", "Ils sont tous membres de la Bayardine, soci\u00e9t\u00e9 dont le but est de faire d\u00e9couvrir la culture m\u00e9di\u00e9vale.", "Les tensions communautaires bouillonnent \u00e0 nouveau. Les programmes sont conduits par des imams et par la soci\u00e9t\u00e9 civile.", "Les cinq conseillers d'Etat sont reconduits. Le d\u00e9sir de continuit\u00e9 de nombreux citoyens a convaincu les partis de ne pas s'engager dans un second tour.", "Le harc\u00e8lement de rue est un fl\u00e9au dont l'impact psychologique est souvent minimis\u00e9. Pourtant, la peur qu'il suscite est bien r\u00e9elle.", "Il y a 20 ans, Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet n\u00e9e Bertholet avait cartonn\u00e9 avec son premier spectacle  \"La truie est en moi\"."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406513", "ece-8440481"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 141", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1583876", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-03T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Marlise vs Gilles", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406571", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406571", "ece-8406536"]}, {"program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1574941", "durationSec": 780, "publicationDate": "2017-04-03T13:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8425525", "ece-8440552"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 85", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1551602", "durationSec": 1440, "publicationDate": "2017-04-03T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "85"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8406589"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Je Sais Pas Vous", "source": "gico", "title": "Claude Debussy: Pr\u00e9lude \u00e0 l.apr\u00e8s-midi d.un faune", "genres": ["Musique (arts)"], "id": "asset-1582930", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-04-03T09:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "HAERTEL, Melissa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 03.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6C74390A-84DD-4B2E-9197-804FC749CC4E", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-03T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-03T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475929", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475929", "ece-8475922"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 03.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-364FF5F4-19A6-40D9-AF2E-2C3C3D97B44D", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-03T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-03T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475919", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475919", "ece-8475911"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Irlande du Nord de retour aux n\u00e9gociations pour un nouveau gouvernement de coalition", "id": "sound-F24E9A9F-6308-4E02-A690-4685442366AD", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parti unioniste d\u00e9mocrate (DUP) et les nationalistes du Sinn Fein, en Irlande du Nord, retournent lundi \u00e0 la table des n\u00e9gociations, en vue de former un nouveau gouvernement de coalition. Les deux camps ont \u00e9chou\u00e9 la semaine derni\u00e8re \u00e0 trouver un terrain d'entente.\r\n\r\n* * L'Irlande du Nord de retour aux n\u00e9gociations pour un nouveau gouvernement de coalition En Irlande du Nord, le parti unioniste d\u00e9mocrate (DUP) et les nationalistes du Sinn Fein retournent aujourd'hui (lundi) \u00e0 la table des n\u00e9gociations, en vue de former un nouveau gouvernement de coalition...  Les deux camps ont \u00e9chou\u00e9 la semaine derni\u00e8re \u00e0 trouver un terrain d'entente, lors d'une premi\u00e8re date butoir... Mais un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire leur a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 par le gouvernement britannique... A Londres, Catherine Ilic\r\n  1'03", "alternativeExcerpt": ["Le parti unioniste d\u00e9mocrate (DUP) et les nationalistes du Sinn Fein, en Irlande du Nord, retournent lundi \u00e0 la table des n\u00e9gociations, en vue de former un nouveau gouvernement de coalition. Les deux camps ont \u00e9chou\u00e9 la semaine derni\u00e8re \u00e0 trouver un terrain d\u2019entente."], "alternativeTitle": ["L\u2019Irlande du Nord de retour aux n\u00e9gociations pour un nouveau gouvernement de coalition / 12H30_2017-04-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8496547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494026", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Les salauds de l'Europe\", guide pour les eurosceptiques", "id": "sound-0E4A2AE3-AF08-4B05-8CD9-31013A24D417", "durationSec": 865, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean Quatremer, correspondant historique du quotidien fran\u00e7ais Lib\u00e9ration \u00e0 Bruxelles, publie \"Les salauds de l'Europe\" (Calmann-Levy), un guide \u00e0 l'usage des eurosceptiques. Interview de l'auteur.\r\n\r\n* * \"Les salauds de l'Europe\", guide pour les eurosceptiques  \r\nA 18 heures. on va parler Europe \u00e0 l'occasion de la sortie du livre \"Les salauds de l'Europe, guide \u00e0 l'usage des eurosceptiques\"\r\nUn ouvrage publi\u00e9 par Calmann Levy, et dont l'auteur n'est autre que Jean Quatremer, correspondant historique du quotidien fran\u00e7ais Lib\u00e9ration \u00e0 Bruxelles.\r\nMais avant de retrouver le correspondant de Lib\u00e9ration on retrouve Romain Clivaz.\r\nRomain vous avez lu l'ouvrage pour nous.\r\nA en lire le titre, Les salauds de l'Europe, on se dit que le grand avocat de la construction europ\u00e9enne qu'est Jean Quatremer s'est converti \u00e0 l'euroscepticisme.\r\nOui et il y va fort.\r\nD\u00e8s les premi\u00e8res pages c'est, comme l'indique le sous-titre, un v\u00e9ritable guide \u00e0 l'usage des eurosceptiques, que l'on a en main.\r\nL'Union est  pr\u00e9sent\u00e9e, et ce sont les mots, comme un monstre ingouvernable et incontr\u00f4lable, incapable de combattre le terrorisme et de faire face \u00e0 la crise migratoire.\r\nLes eurocrates sont pr\u00e9sent\u00e9s comme des \u00ab talibans du march\u00e9 \u00bb contre les citoyens, l'\u00e9lection au parlement europ\u00e9en serait une farce d\u00e9mocratique. \r\nQuand il \u00e9voque la Commission europ\u00e9enne, il estime qu'elle est en grande partie compos\u00e9e, et c'est une citation, \u00ab de tocard grassement pay\u00e9s 25'000 euros par mois.\r\nA la fin de ce chapitre portant le chiffre \u00ab z\u00e9ro \u00bb et intitul\u00e9 L'Europe cet astre mort on se dit que ce n'est pas un ouvrage de Jean Quatremer que l'on a en main d'un de ses cousins d'outre manche.\r\nJean Farage ou Nigel Quatremer ou du.\r\n*** Mais d\u00e8s la page 39 on comprend que c'est un exercice de style, et que tout rentre dans l'ordre.\r\nD\u00e8s le chapitre suivant on retrouve le Jean-Quatremer que l'on conna\u00eet. \r\nAu fil des 10 chapitre il reprend les critiques les plus courantes.\r\nPar exemple : L'Europe s'est faite dans le dos des peuples.\r\nL'Europe de m\u00eale de tout \r\nL'Europe n'est pas d\u00e9mocratique\r\nLes \u00e9lites europ\u00e9enne sont corrompues et incomp\u00e9tentes\r\nLa commission est technocratique et hors sol\r\nJean Quatremer reconna\u00eet les d\u00e9fauts, mais il refuse d'en tirer des conclusions d\u00e9finitives condamnant l'Union l'ann\u00e9e de ses 60 ans.\r\n*** Au final il prend la d\u00e9fense de ce qu'il qualifie de \u00ab derni\u00e8re utopie pacifiste \u00bb..\r\nSes derniers mots sont : \u00ab l'aventure m\u00e9rite d'\u00eatre poursuivie.\r\nAlors oui la conclusion est assum\u00e9e, r\u00e9solument pro-europ\u00e9enne.\r\nTout est dans la nuance, c'est tr\u00e8s agr\u00e9able \u00e0 lire, avec de nombreuses explications historiques, une volont\u00e9 d'expliquer la complexit\u00e9 de l'objet.\r\nEt contrairement \u00e0 des ouvrages de certains pr\u00eacheurs d'Europe, Jean Quatremer ne nous livre pas un missel du f\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en, avec la condamnation de tout critique.\r\nSon attachement \u00e0 la construction europ\u00e9enne, m\u00eal\u00e9e \u00e0 la lucidit\u00e9 et la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 des observations rend l'ouvrage d'autant plus efficace et agr\u00e9able \u00e0 lire.\r\nQue l'on soit adepte de Nigel farage, ou Jean Monnet", "alternativeExcerpt": ["Jean Quatremer, correspondant historique du quotidien fran\u00e7ais Lib\u00e9ration \u00e0 Bruxelles, publie \"Les salauds de l\u2019Europe\" (Calmann-Levy), un guide \u00e0 l\u2019usage des eurosceptiques. Interview de l'auteur."], "alternativeTitle": ["\"Les salauds de l'Europe\", guide pour les eurosceptiques / FOR_2017-04-03T18:08:00_developpement-5", "Forum du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494043", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Gauer, h\u00f4telier, directeur de l'Auberge du Raisin \u00e0 Cully, ancien patron du Lausanne Palace durant 20 ans ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB818045-FF10-4757-917C-31ED2B62DB0E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Cully"], "durationSec": 3380, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gauer, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["h\u00f4tellerie", "h\u00f4tellerie et restauration", "restaurant"], "excerpt": "H\u00f4telier, le m\u00eame m\u00e9tier que son p\u00e8re, au Schweizerhof \u00e0 Berne, et que ses enfants aujourd'hui. Pendant plus de 20 ans, Jean-Jacques Gauer a dirig\u00e9 le Lausanne Palace, un \u00e9tablissement qu'il a \"d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9\" et dont il a fait un lieu qui compte.\r\nPrix \"Milestone Excellence in Tourism\" 2016 dans la cat\u00e9gorie \"Ouvre d'une vie\", Jean-Jacques Gauer continue d'accueillir clients et amis avec chaleur et convivialit\u00e9 \u00e0 l'Auberge du Raisin \u00e0 Cully, dans le Lavaux.\r\nComment a-t-il attrap\u00e9, et transmis, le virus? Jean-Jacques Gauer nous raconte son parcours, il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 03.04.2017", "Jean-Jacques Gauer: l\u02b9h\u00f4tellerie, un mode de vie / ENSD_2017-04-03T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 03.04.2017", "Jean-Jacques Gauer: l\u02b9h\u00f4tellerie, un mode de vie / ENSD_2017-04-03T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["H\u00f4telier, le m\u00eame m\u00e9tier que son p\u00e8re, au Schweizerhof \u00e0 Berne, et que ses enfants aujourd\u02b9hui. Pendant plus de 20 ans, Jean-Jacques Gauer a dirig\u00e9 le Lausanne Palace, un \u00e9tablissement qu\u02b9il a \"d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9\" et dont il a fait un lieu qui compte.\nPrix \"Milestone Excellence in Tourism\" 2016 dans la cat\u00e9gorie \"\u0152uvre d\u02b9une vie\", Jean-Jacques Gauer continue d\u02b9accueillir clients et amis avec chaleur et convivialit\u00e9 \u00e0 l\u02b9Auberge du Raisin \u00e0 Cully, dans le Lavaux.\nComment a-t-il attrap\u00e9, et transmis, le virus? Jean-Jacques Gauer nous raconte son parcours, il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "H\u00f4telier, le m\u00eame m\u00e9tier que son p\u00e8re, au Schweizerhof \u00e0 Berne, et que ses enfants aujourd\u02b9hui. Pendant plus de 20 ans, Jean-Jacques Gauer a dirig\u00e9 le Lausanne Palace, un \u00e9tablissement qu\u02b9il a \"d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9\" et dont il a fait un lieu qui compte.\nPrix \"Milestone Excellence in Tourism\" 2016 dans la cat\u00e9gorie \"\u0152uvre d\u02b9une vie\", Jean-Jacques Gauer continue d\u02b9accueillir clients et amis avec chaleur et convivialit\u00e9 \u00e0 l\u02b9Auberge du Raisin \u00e0 Cully, dans le Lavaux.\nComment a-t-il attrap\u00e9, et transmis, le virus? Jean-Jacques Gauer nous raconte son parcours, il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8508748.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476150", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4telier, restaurateur", "name": "Gauer, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476150", "ece-8476149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Roger Guignard - Le courage de parier sur la dur\u00e9e", "id": "sound-126EFEEC-529B-4A82-A6D8-48BB4473B36B", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois, d\u00e9cid\u00e9ment, nous surprendront toujours ! Il y a quatre ans, apr\u00e8s une l\u00e9gislature calamiteuse, ils donnaient un magistral coup de balai en recomposant presque totalement leur Conseil d'Etat. Hier, ils ont os\u00e9 l'exact contraire.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - Le courage de parier sur la dur\u00e9e (SIGNATURES 3.04 ELECTIONS  NEUCHATELOISES) Le courage de parier sur la dur\u00e9e, le commentaire de Roger Guignard. \r\n 1'45''\r\n((Les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois, d\u00e9cid\u00e9ment, nous surprendront toujours ! Il y a quatre ans, apr\u00e8s une l\u00e9gislature calamiteuse, ils donnaient un magistral coup de balai en recomposant presque totalement leur Conseil d'Etat. Hier, ils ont os\u00e9 l'exact contraire : le canton boite, il a mal \u00e0 ses finances, son ch\u00f4mage est \u00e9lev\u00e9, eh bien....justement, dans la tourmente, parions sur la dur\u00e9e ! Donnons \u00e0 l'\u00e9quipe en place le temps de redresser la barre, offrons lui cette stabilit\u00e9 sans laquelle il n'est pas possible de combattre efficacement les grands maux, qu'ils soient structurels ou conjoncturels.\r\n\"Pas de surprise, les cinq sortants arrivent en t\u00eate\" : ces mots ont retenti comme une litanie ici ou l\u00e0, avec une pointe de d\u00e9ception chez beaucoup. Erreur : l'\u00e9v\u00e9nement marquant consiste pr\u00e9cis\u00e9ment, en ces temps d'opinion volatile et changeante, de clics effr\u00e9n\u00e9s aux propos les plus insultants sur les r\u00e9seaux sociaux, \u00e0 garder confiance \u00e0 celle et ceux qui tentent de remettre le canton sur les rails. Le vote d'hier donne de la cr\u00e9dibilit\u00e9 aux institutions et peut-\u00eatre contribuera-t-il \u00e0 redorer un peu l'image bien ternie du canton. \r\nLes esprits chagrins laisseront entendre que c'est surtout la faiblesse des outsiders qui explique ce r\u00e9sultat, qu'il s'agit-l\u00e0 d'une adh\u00e9sion par d\u00e9faut au Conseil d'Etat actuel. Raisonnement facile : quel volontaire, m\u00eame solide et intelligent, r\u00eave vraiment aujourd'hui de reprendre, au hasard, le d\u00e9partement des Finances et de la Sant\u00e9 d'un certain Laurent Kurth ? Qui pour porter ce sac d\u00e9bordant de soucis ? N'en d\u00e9plaise \u00e0 quelques Chaux-de-Fonniers, l'alternance ici aurait \u00e9t\u00e9 bien malsaine. Il reste \u00e0 esp\u00e9rer, maintenant, que les Verts et le PLR auront la sagesse de ne pas provoquer un second tour qui galvauderait cette si bienvenue stabilit\u00e9 !  ))", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois, d\u00e9cid\u00e9ment, nous surprendront toujours ! Il y a quatre ans, apr\u00e8s une l\u00e9gislature calamiteuse, ils donnaient un magistral coup de balai en recomposant presque totalement leur Conseil d'Etat. Hier, ils ont os\u00e9 l'exact contraire.", "Les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois, d\u00e9cid\u00e9ment, nous surprendront toujours ! Il y a quatre ans, apr\u00e8s une l\u00e9gislature calamiteuse, ils donnaient un magistral coup de balai en recomposant presque totalement leur Conseil d'Etat. Hier, ils ont os\u00e9 l'exact contraire.", "Les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois, d\u00e9cid\u00e9ment, nous surprendront toujours ! Il y a quatre ans, apr\u00e8s une l\u00e9gislature calamiteuse, ils donnaient un magistral coup de balai en recomposant presque totalement leur Conseil d'Etat. Hier, ils ont os\u00e9 l'exact contraire."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - Le courage de parier sur la dur\u00e9e", "Signature de Roger Guignard - Le courage de parier sur la dur\u00e9e / JDM_2017-04-03T06:49:00_signature", "Signature de Roger Guignard - Le courage de parier sur la dur\u00e9e / JDM_2017-04-03T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494002", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494002", "ece-8493986"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le candidat du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB7B0000-DBEA-4666-AC7F-49FC33EA4ADB", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'humoriste Luka Maksimovic, a r\u00e9alis\u00e9 un score de 9,3% arrivant en troisi\u00e8me position \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle serbe. D\u00e9cryptage du succ\u00e8s d'un candidat pas comme les autres.", "alternativeExcerpt": ["L'humoriste Luka Maksimovic, a r\u00e9alis\u00e9 un score de 9,3% arrivant en troisi\u00e8me position \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle serbe. D\u00e9cryptage du succ\u00e8s d'un candidat pas comme les autres.", "L'humoriste Luka Maksimovic, a r\u00e9alis\u00e9 un score de 9,3% arrivant en troisi\u00e8me position \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle serbe. D\u00e9cryptage du succ\u00e8s d'un candidat pas comme les autres.", "L'humoriste Luka Maksimovic, a r\u00e9alis\u00e9 un score de 9,3% arrivant en troisi\u00e8me position \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle serbe. D\u00e9cryptage du succ\u00e8s d'un candidat pas comme les autres."], "alternativeTitle": ["Le candidat du jour", "Le candidat du jour / RVA3_2017-04-03T06:41:37_le-x-du-jour", "Le candidat du jour / RVA3_2017-04-03T06:41:37_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475953", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475953", "ece-8475938"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Inauguration du dernier tron\u00e7on de l'autoroute A16, la Transjurane : Interview de Fran\u00e7ois Lachat, ancien ministre jurassien et conseiller national PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FCE3149-4E71-432B-88D7-3ADEBF025403", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 443, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Transjurane"], "thematicThemes": ["inauguration", "autoroute", "chantier de g\u00e9nie civil"], "excerpt": "La Transjurane est d\u00e9sormais enti\u00e8rement ouverte entre Boncourt (JU) et Bienne apr\u00e8s l'inauguration par la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard du dernier tron\u00e7on entre Court et Loveresse (BE). ", "alternativeExcerpt": ["La Transjurane est d\u00e9sormais enti\u00e8rement ouverte entre Boncourt (JU) et Bienne apr\u00e8s l'inauguration lundi par la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard du dernier tron\u00e7on entre Court et Loveresse (BE). Interview de Fran\u00e7ois Lachat, ancien ministre jurassien et conseiller national PDC."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Lachat s\u2019exprime sur l\u2019ouverture compl\u00e8te de la Transjurane / FOR_2017-04-03T18:10:00_developpement-6", "Forum du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8514937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494043", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre jurassien et conseiller national PDC", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494039"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "La carri\u00e8re NewYorkaise de Bruno Walter, chef d'orchestre (1/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7EE59DFA-BDE0-4F41-A55E-68D526BFBBC2", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 2056, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walter, Bruno"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Bruno Walter est l'un des chefs mythiques du XXe si\u00e8cle. N\u00e9 \u00e0 Berlin le 15 septembre 1876, issu d'une famille juive, il d\u00e9bute \u00e0 l'Op\u00e9ra de Cologne en 1893 ; mais sa rencontre avec Gustav Mahler \u00e0 Hambourg l'am\u00e8ne \u00e0 la Hofoper de Vienne  puis \u00e0 Munich. A partir de f\u00e9vrier 1923, il vient \u00e0 New York pour diriger l'Orchestre de Walter Damrosch. Apr\u00e8s avoir ouvr\u00e9 \u00e0 Londres, Berlin et Salzbourg, il para\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e8s janvier 1932 avec le New York Philharmonic. En 1939, la guerre l'oblige \u00e0 s'\u00e9tablir aux USA o\u00f9 il dirigera le NBC Symphony et d'autres orchestres, ainsi que huit op\u00e9ras et le Requiem de Verdi au Met de New York. En avril 1960, 'Das Lied von der Erde' de Mahler constituera sa derni\u00e8re apparition publique. Et il s'\u00e9teindra \u00e0 Beverly Hills le 17 f\u00e9vrier 1962.", "alternativeExcerpt": ["Bruno Walter est l\u02b9un des chefs mythiques du XXe si\u00e8cle. N\u00e9 \u00e0 Berlin le 15 septembre 1876, issu d\u02b9une famille juive, il d\u00e9bute \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Cologne en 1893 ; mais sa rencontre avec Gustav Mahler \u00e0 Hambourg l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 la Hofoper de Vienne  puis \u00e0 Munich. A partir de f\u00e9vrier 1923, il vient \u00e0 New York pour diriger l\u02b9Orchestre de Walter Damrosch. Apr\u00e8s avoir \u0153uvr\u00e9 \u00e0 Londres, Berlin et Salzbourg, il para\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e8s janvier 1932 avec le New York Philharmonic. En 1939, la guerre l\u02b9oblige \u00e0 s\u02b9\u00e9tablir aux USA o\u00f9 il dirigera le NBC Symphony et d\u02b9autres orchestres, ainsi que huit op\u00e9ras et le Requiem de Verdi au Met de New York. En avril 1960, \u02b9Das Lied von der Erde\u02b9 de Mahler constituera sa derni\u00e8re apparition publique. Et il s\u02b9\u00e9teindra \u00e0 Beverly Hills le 17 f\u00e9vrier 1962.", "Bruno Walter est l\u02b9un des chefs mythiques du XXe si\u00e8cle. N\u00e9 \u00e0 Berlin le 15 septembre 1876, issu d\u02b9une famille juive, il d\u00e9bute \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Cologne en 1893 ; mais sa rencontre avec Gustav Mahler \u00e0 Hambourg l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 la Hofoper de Vienne  puis \u00e0 Munich. A partir de f\u00e9vrier 1923, il vient \u00e0 New York pour diriger l\u02b9Orchestre de Walter Damrosch. Apr\u00e8s avoir \u0153uvr\u00e9 \u00e0 Londres, Berlin et Salzbourg, il para\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e8s janvier 1932 avec le New York Philharmonic. En 1939, la guerre l\u02b9oblige \u00e0 s\u02b9\u00e9tablir aux USA o\u00f9 il dirigera le NBC Symphony et d\u02b9autres orchestres, ainsi que huit op\u00e9ras et le Requiem de Verdi au Met de New York. En avril 1960, \u02b9Das Lied von der Erde\u02b9 de Mahler constituera sa derni\u00e8re apparition publique. Et il s\u02b9\u00e9teindra \u00e0 Beverly Hills le 17 f\u00e9vrier 1962.", "Bruno Walter est l\u02b9un des chefs mythiques du XXe si\u00e8cle. N\u00e9 \u00e0 Berlin le 15 septembre 1876, issu d\u02b9une famille juive, il d\u00e9bute \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Cologne en 1893 ; mais sa rencontre avec Gustav Mahler \u00e0 Hambourg l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 la Hofoper de Vienne  puis \u00e0 Munich. A partir de f\u00e9vrier 1923, il vient \u00e0 New York pour diriger l\u02b9Orchestre de Walter Damrosch. Apr\u00e8s avoir \u0153uvr\u00e9 \u00e0 Londres, Berlin et Salzbourg, il para\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e8s janvier 1932 avec le New York Philharmonic. En 1939, la guerre l\u02b9oblige \u00e0 s\u02b9\u00e9tablir aux USA o\u00f9 il dirigera le NBC Symphony et d\u02b9autres orchestres, ainsi que huit op\u00e9ras et le Requiem de Verdi au Met de New York. En avril 1960, \u02b9Das Lied von der Erde\u02b9 de Mahler constituera sa derni\u00e8re apparition publique. Et il s\u02b9\u00e9teindra \u00e0 Beverly Hills le 17 f\u00e9vrier 1962."], "alternativeTitle": ["La carri\u00e8re NewYorkaise de Bruno Walter 1/3", "La carri\u00e8re NewYorkaise de Bruno Walter 1/3 / VSS_2017-04-03T10:10:00_versus-ecouter", "La carri\u00e8re NewYorkaise de Bruno Walter 1/3 / VSS_2017-04-03T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475815", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475815", "ece-8475811"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "La sant\u00e9 vue par l'OMS?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8EF5FA3-12B6-4F7F-BA9A-FE7A4D7C69D6", "durationSec": 2667, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique"], "excerpt": "\"La sant\u00e9 est un \u00e9tat de complet bien-\u00eatre physique, mental et social, et ne consiste pas seulement en une absence de maladie ou d'infirmit\u00e9. Cette d\u00e9finition de l'OMS n'a pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e depuis 1946. Occasion pour la journ\u00e9e internationale de la sant\u00e9 (7 avril) de comprendre le fonctionnement de l'OMS, les conflits d'int\u00e9r\u00eats qui risquent d'entraver son travail et esp\u00e9rer une gouvernance mondiale pour lutter notamment contre les superbact\u00e9ries. Regard sur quelques politiques de sant\u00e9 publique de l'OMS avec le Dr \"Mains propres\" Didier Pittet, responsable du programme \"Clean Care is Safer Care\" de l'OMS et m\u00e9decin-chef du service de pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l'infection des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG),", "alternativeExcerpt": ["\"La sant\u00e9 est un \u00e9tat de complet bien-\u00eatre physique, mental et social, et ne consiste pas seulement en une absence de maladie ou d'infirmit\u00e9. Cette d\u00e9finition de l'OMS n'a pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e depuis 1946. Occasion pour la journ\u00e9e internationale de la sant\u00e9 (7 avril) de comprendre le fonctionnement de l\u02b9OMS, les conflits d\u02b9int\u00e9r\u00eats qui risquent d\u02b9entraver son travail et esp\u00e9rer une gouvernance mondiale pour lutter notamment contre les superbact\u00e9ries. \nRegard sur quelques politiques de sant\u00e9 publique de l\u02b9OMS avec le Dr \"Mains propres\" Didier Pittet, responsable du programme \"Clean Care is Safer Care\" de l\u02b9OMS et m\u00e9decin-chef du service de pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l\u02b9infection des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG),\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"La sant\u00e9 est un \u00e9tat de complet bien-\u00eatre physique, mental et social, et ne consiste pas seulement en une absence de maladie ou d'infirmit\u00e9. Cette d\u00e9finition de l'OMS n'a pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e depuis 1946. Occasion pour la journ\u00e9e internationale de la sant\u00e9 (7 avril) de comprendre le fonctionnement de l\u02b9OMS, les conflits d\u02b9int\u00e9r\u00eats qui risquent d\u02b9entraver son travail et esp\u00e9rer une gouvernance mondiale pour lutter notamment contre les superbact\u00e9ries. \nRegard sur quelques politiques de sant\u00e9 publique de l\u02b9OMS avec le Dr \"Mains propres\" Didier Pittet, responsable du programme \"Clean Care is Safer Care\" de l\u02b9OMS et m\u00e9decin-chef du service de pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l\u02b9infection des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG),\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"La sant\u00e9 est un \u00e9tat de complet bien-\u00eatre physique, mental et social, et ne consiste pas seulement en une absence de maladie ou d'infirmit\u00e9. Cette d\u00e9finition de l'OMS n'a pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e depuis 1946. Occasion pour la journ\u00e9e internationale de la sant\u00e9 (7 avril) de comprendre le fonctionnement de l\u02b9OMS, les conflits d\u02b9int\u00e9r\u00eats qui risquent d\u02b9entraver son travail et esp\u00e9rer une gouvernance mondiale pour lutter notamment contre les superbact\u00e9ries. \nRegard sur quelques politiques de sant\u00e9 publique de l\u02b9OMS avec le Dr \"Mains propres\" Didier Pittet, responsable du programme \"Clean Care is Safer Care\" de l\u02b9OMS et m\u00e9decin-chef du service de pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l\u02b9infection des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG),\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["La sant\u00e9 vue par l\u02b9OMS?", "La sant\u00e9 vue par l\u02b9OMS? / VSS_2017-04-03T09:10:00_versus-penser", "La sant\u00e9 vue par l\u02b9OMS? / VSS_2017-04-03T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502840.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475817", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du programme \"Clean Care is Safer Care\" de l'OMS et m\u00e9decin-chef du service de pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l'infection des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)", "name": "Pittet, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475817", "ece-8475812"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump accueille le pr\u00e9sident \u00e9gyptien aux Etats-Unis", "id": "sound-D0A7C50F-7602-41DA-8761-A9DDF10EA105", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump re\u00e7oit \u00e0 Washington son homologue \u00e9gyptien Abdel Fattah al-Sissi. C'est la toute premi\u00e8re visite du pr\u00e9sident \u00e9gyptien \u00e0 la Maison Blanche. Elle doit relancer les relations parfois difficiles entre les deux pays.\r\n\r\n* * Donald Trump accueille le pr\u00e9sident \u00e9gyptien aux Etats-Unis  \r\nOn se rend \u00e0 Washington, o\u00f9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald TRUMP re\u00e7oit en ce moment son homologue \u00e9gyptien Abdel Fattah Al Sisi. C'est la toute premi\u00e8re visite du pr\u00e9sident \u00e9gyptien \u00e0 la Maison-Blanche. une visite qui doit relancer les relations parfois difficiles entre les deux pays. \r\nBonsoir Philippe Revaz. Vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. sur ce dossier aussi, Donald Trump rompt avec la politique de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Barack Obama.\r\nDialogue\r\nObama n'avait jamais invit\u00e9 le general al sissi a la maison blanche. il lui reprochait son coup d'etat sanglant et ses violations des droits de l'homme. Mais l'attitude d'obama \u00e9tait ambigue, il avait provisoirement stopp\u00e9 l'aide finajnciere annuelle et les livraisons d'armes a l'egypte, avant de les r\u00e9-autoriser. Obama \u00e9tait pris dans un dilemme insutmontable entre ses dieaux de droitsmoraux et la real politik.  l'egypte est un alli\u00e9 crucial au moyen orient et en particulier dans la lutte contre le terrorise islamiste. Bref obama mangeait avec al sissi avec une tres longue cuiller. Trump, lui, lui fait les honneurs de la maisons blanche et du salon ovale. \r\n***Et \u00e7a refl\u00e8te assez bien la strat\u00e9gie globale de Trump dans la r\u00e9gion.\r\nTrump n'a pas les scrupules d'obama et meet la lutte contre le terorrisme islamiste en priorit\u00e9 principale. La realpolitik d'abord. Il faut y ajouter un aspect presque psychologique c le respect de trump pour les hommes forts, les regimes autoritaires. Et les deux hommes se connaissen d\u00e9j\u00e0, Le general al sisi avait rencontr\u00e9 trump en septembre dernier, alors qu'il n'\u00e9tait que candidat. L'aide financiere et militaire se maintiendra voire augmentera. Un aut responsable de l'administraiton trump a annnc\u00e9 que les coupes massives dans le b udhet d'aide internationale ne concerneront sans ddoute pas l'egypte.\r\n***L'autre bonne nouvelle pour le g\u00e9n\u00e9ral Al Sisi, c'est la ligne dure des r\u00e9publicains contre les fr\u00eares musulmans.\r\nOui les freres musulmans que le general a chass\u00e9s du pouvoir en 2013. L'administration trump est partisane d'une ligne dure contre cette organisation, elle \u00e9tait tent\u00e9e de la classer organisation terroriste. elle n'est pas encore all\u00e9e jusque l\u00e0, mais il y a un vif lobbyisme au congres de la part de l'egypte pour faire passe rune loi du senateur republicain ted cruz qui veut classer les freres comme organisaiton terroriste. On dira que le climat general est tres positif pour le president egyptien ici a washington.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump re\u00e7oit \u00e0 Washington son homologue \u00e9gyptien Abdel Fattah al-Sissi. C\u2019est la toute premi\u00e8re visite du pr\u00e9sident \u00e9gyptien \u00e0 la Maison Blanche. Elle doit relancer les relations parfois difficiles entre les deux pays."], "alternativeTitle": ["Donald Trump accueille le pr\u00e9sident \u00e9gyptien aux Etats-Unis / FOR_2017-04-03T18:06:00_developpement-4", "Forum du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8514957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494043", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Charles Morerod rencontre Peggy Bouchet", "id": "sound-6F22ACE0-AAB7-4B5B-A600-558A0865F4D0", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:21:45-14:22:00 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 03.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Charles Morerod rencontre Peggy Bouchet / PRV_2017-04-03T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 03.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Charles Morerod rencontre Peggy Bouchet / PRV_2017-04-03T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8514838.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476248", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigatrice, aventuri\u00e8re et entrepreneuse fran\u00e7aise", "name": "Bouchet, Peggy", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Morerod, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476248", "ece-8476247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Fils de Star", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C93A2968-1A77-4B78-B5C4-27088505BE7B", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Fils de Star", "Fils de Star / SUPER_2017-04-03T17:09:28_le-supplement-du-nourjal", "Fils de Star / SUPER_2017-04-03T17:09:28_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475920", "ece-8475913"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille en t\u00eate", "id": "sound-EB2FF8EF-3D31-4A37-9CF5-7A0CA11525E0", "durationSec": 1703, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 03.04.2017", "Bille en t\u00eate du 03.04.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-04-03T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-04-03T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476174", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476174", "ece-8476173"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interviews et Showcases de Seun Kuti et Meimuna et un retour sur les 30ans de JAzzz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F210F473-F078-45AB-B520-AC0333313988", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["afrobeat", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Seun Kuti en interview avant son live au Cully Jazz Festival\r\n<http://www.seunkutiandegypt80.com/>\r\n\r\nRetour sur les 30 ans de l'\u00e9mission Jazzz d'Espace 2 qui sera pr\u00e9sente au Cully Jazz Festival.\r\n<https://www.rts.ch/play/radio/emission/jazzz?id=1423937>\r\n\r\nInterview en direct de la laur\u00e9ate 2017 du concours Demotape Clinic : Meimuna\r\nhttp://meimuna.ch/", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 03.04.2017", "M4Music 2017: Meimuna en interview / PLP_2017-04-03T19:00:00_sequence-3", "pl3in le poste du 03.04.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-04-03T19:00:00_plein-le-poste", "L'\u00e9mission JazzZ souffle ses 30 bougies / PLP_2017-04-03T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-03T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-03T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-03T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-04-03T19:00:00_sequence-2", "Seun Kuti en interview / PLP_2017-04-03T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-04-03T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-04-03T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["La Valaisanne Cyrielle Formaz a remport\u00e9 avec son projet solo Meimuna la cons\u00e9cration de meilleure d\u00e9mo dans la cat\u00e9gorie pop et de \"Demo of the Year\" au M4Music 2017.", "Retour sur les trois d\u00e9cennies de l\u2019\u00e9mission JazzZ d\u2019Espace 2 qui sera pr\u00e9sente au Cully Jazz Festival.", "Le saxophoniste, fils de Fela Kuti, se confie avant son live le 6 avril 2017 au Cully Jazz Festival."], "imageURL": "//www.rts.ch/7433688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475905", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Artiste", "name": "Meimuna", "type": "Participant"}, {"role": "Artiste", "name": "Seun Kuti &amp; Egypt 80", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475905", "ece-8475899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La voiture \u00e0 hydrog\u00e8ne", "id": "sound-323E2033-4341-43E6-BF6D-719DEF859A86", "durationSec": 892, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Troisi\u00e8me th\u00e8me de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale sur l'utilisation de l'hydrog\u00e8ne dans la mobilit\u00e9: la voiture \u00e0 hydrog\u00e8ne. Quels avantages? Quels inconv\u00e9nients? Le test de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Troisi\u00e8me th\u00e8me de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale sur l'utilisation de l'hydrog\u00e8ne dans la mobilit\u00e9: la voiture \u00e0 hydrog\u00e8ne. Quels avantages? Quels inconv\u00e9nients? Le test de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["La voiture \u00e0 hydrog\u00e8ne / CQFD_2017-04-03T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 03.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476241"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"J'ai dix ans\", Alain Souchon ", "id": "sound-11D29B27-6988-47CB-B6A5-9A10509D65F7", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Jobin, directeur du Festival international de films de Fribourg\r\n- \"J'ai dix ans\", Alain Souchon \r\n- \"Les Temps modernes\", Charlie Chaplin\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"J'ai dix ans\", Alain Souchon  (MP3 3.04  THIERRY JOBIN EP1) MP3 THIERRY JOBIN, SEMAINE DU 3 au 7 AVRIL\r\n\u00ab\u00a0Je me souviens de tous les films que j'ai vus, o\u00f9 et avec qui\u00a0\u00bb.\r\nMP3 invite cette semaine un Jurassien qui a le cin\u00e9ma dans la peau et la m\u00e9moire. \r\nThierry Jobin, directeur du Festival international de films de Fribourg (dont la 31\u00e8me \u00e9dition se d\u00e9roule cette semaine).\r\nAncien \"monsieur cin\u00e9ma\" au quotidien Le Temps.\r\nFin connaisseur, toujours aussi enthousiaste et ouvert d'esprit. \r\nBon public avec son \u00e2me d'enfant pr\u00e9serv\u00e9e\u00a0!\r\n  4'51''  (( FIN DE PAROLE: 3'25'')   \r\nLUNDI\r\n-\tALAIN SOUCHON\u00a0: J'ai dix ans (apparait aussi dans le film \u00ab\u00a0La guerre des boutons\u00a0\u00bb\r\n-\tCHARLIE CHAPLIN\u00a0: Les Temps modernes (BO Film)", "alternativeExcerpt": ["- \"J\u2019ai dix ans\", Alain Souchon - \"Les Temps modernes\", Charlie Chaplin", "- \"J\u2019ai dix ans\", Alain Souchon \n- \"Les Temps modernes\", Charlie Chaplin", "- \"J\u2019ai dix ans\", Alain Souchon \n- \"Les Temps modernes\", Charlie Chaplin"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin / JDM_2017-04-03T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin / JDM_2017-04-03T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8493999", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8493999", "ece-8493983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : La paix en Irlande du Nord \u00e0 l'\u00e9preuve du Brexit", "id": "sound-7B479D46-4E1F-4F4C-B5E2-9A7D4DDA2926", "durationSec": 332, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Danny Murphy, ancien de l'IRA\r\nUne sortie de l'Union europ\u00e9enne suite au Brexit soul\u00e8ve des questions quasi existentielles pour l'Irlande du Nord o\u00f9 la paix entre catholiques et protestants reste tr\u00e8s d\u00e9licate.\r\n\r\n* * La paix en Irlande du Nord \u00e0 l'\u00e9preuve du Brexit  \r\n**Depuis le Brexit, on a beaucoup parl\u00e9 de l'Ecosse, o\u00f9 le gouvernement veut d\u00e9clencher un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance. Mais une sortie de l'Union europ\u00e9enne soul\u00e8ve des questions quasi existentielles pour l'Irlande du Nord. Le spectre d'un r\u00e9tablissement de la fronti\u00e8re avec la R\u00e9publique d'Irelande est redout\u00e9. Car la paix entre catholiques et protestants reste d\u00e9licate. Jordan Davis, bonjour... \r\n**Vous \u00eates \u00e0 Belfast ce matin. On conna\u00eet l'histoire lourde de cette ville. Elle en porte toujours les stigmates...\r\nProtestants et catholiques sont s\u00e9par\u00e9s physiquement par des amas de grillages, barbel\u00e9s, et blocs de b\u00e9ton. La nuit, des barri\u00e8res m\u00e9talliques ferment les routes entre certaines quartiers. Il faut bien savoir \u00e0 quelle heure \u00e7a ferme. Moi j'enregistrais une vid\u00e9o juste devant. Il \u00e9tait 19h, j'\u00e9tais un peu pris de court... Je vous laisse \u00e9couter la bande son...\r\n  0'14 SON CLOTURE\r\nDonc me voil\u00e0, c\u00f4t\u00e9 protestant \u00e0 Shankhill road dans uen sorte de no-mans land avant d'arriver aux petites maisonnettes en brique. Et je vois au loin deux enfants de peut-\u00eatre cinq ans. Ils jouent avec un drapeau britannique. L'un d'entre eux... un petit blond court vers moi. Il me fixe, droit dans les yeux. Il me dit \"I'm going to kill you.\" Je vais te tuer. Je lui dit que j'aime bien son Union Jack, et puis il est tout sourire. \r\n**Ambiance pensante...  On rappelle que l'accord de Vendredi Saint \u00e9tait cens\u00e9 r\u00e9tablir la paix il y a bient\u00f4t 20 ans. Elle n'a pas totalement dissip\u00e9 la tension.\r\nCertains veulent tourner la page. C'est le cas de Danny Murphy. C'est un ancien de l'IRA. Il a \u00e9cop\u00e9 de 15 ans de prison apr\u00e8s avoir pos\u00e9 une bombe dans une caserne de soldats britanniques. Maintenant il travaille pour encourager les deux communaut\u00e9s \u00e0 se parler tout simplement. On s'est promen\u00e9 le long du mur... c\u00f4t\u00e9 catholique.\r\n   1'34'' DANNY MURPHY 1 (traduit)\r\n((Danny Murphy en Anglais sans trad puis QUESTION JORDAN : \"Vous appelez \u00e7a un mur de la paix ?\"\r\nDANNY MURPHY : \"Mur de la paix, mur de l'interface. On y est tellement habitu\u00e9s et on vit avec.\"\r\n     QUESTION JORDAN\r\n\"En effet, on ne va pas l\u00e0-bas. Quelqu'un de ce c\u00f4t\u00e9-ci du mur n'irait pas de l'autre c\u00f4t\u00e9 pour faire du shopping. On n'y va pas. Et eux ne viennent pas ici. C'est la vie.\"\r\n     QUESTION JORDAN\r\n\"La derni\u00e8re fois que j'y \u00e9tais ? Bon je travaille avec les ex-prisonniers de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0. Mais je n'y irais pas tout seul, parce que je sais que quelqu'un pourrait surgir et me tabasser ou me poignarder. Bon \u00e7a POURRAIT arriver. Mais le danger est l\u00e0.\"\r\n     QUESTION JORDAN \r\n\" Le gouvernement veut le faire dans dix ans. Je ne l'imagine pas du tout. Il faut un processus avant d'abattre ce mur. D'abord il faut que les habitants des deux c\u00f4t\u00e9s se rencontrent et se connaissent. Et la seule mani\u00e8re dont on y arrivera ce sera quand le gouvernement financera vraiment les projets de r\u00e9conciliation. Ce mur, on peut l'abattre dans un jour avec les bulldozers. Mais il faut changer les esprits des habitants. Et c'est pour \u00e7a que les politiciens du gouvernement r\u00e9gional ont une responsabilit\u00e9 de bien travailler ensemble. Et c'est pour \u00e7a il faut un peu plus de respect les uns pour les autres.\"))\r\n**Et le Brexit dans tout \u00e7a ?\r\nC'est comme une boite de pandore g\u00e9ante. Le Brexit pourrait d\u00e9tricoter des aspects fondamentaux de l'accord de paix de Vendredi saint. Prenez la fronti\u00e8\u00e8re terrestre avec l'Irelande ? Que va se passer quand le Royaume Uni sortira du march\u00e9 commun ? Le retour \u00e0 une front\u00e8re fortifi\u00e9 ? C'est tr\u00e8s \u00e9motionnel. Surtout pour les R\u00e9publicains qui croient en une seule Irelande. Et avec le Brexit, ils exigent un r\u00e9f\u00e9rendum sur le rattachement de l'Irelande du nord \u00e0 l'Irelande. Ecoutons Danny Murphy.\r\n   0'34'' DANNY MURPHY 2 (traduit)\r\n((\"C'est la premi\u00e8re fois depuis tr\u00e8s longtemps qu'une Irlande unie est \u00e0 l'agenda politique. le Brexit a vraiemnt acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 le d\u00e9veloppement de cette notion. Donc le Brexit est un atout pour nous. Ce moment c'est le moment le plus propice pour nous R\u00e9bublicains depuis longtemps. Je ne sais pas si je verrai une irlande r\u00e9unie dans ma vie. Mais la g\u00e9n\u00e9ration d'apr\u00e8s, s\u00fbrement.\"  ))\r\nCa c'est \u00e9videmment le sc\u00e9nario cauchemar des protestants unionistes qui v\u00e9n\u00e8rent la Reine et l'union jack. Donc le Brexit appuie l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal. Or les deux camps n'arrivent tojours pas \u00e0 former un gouvernement ensemble, comme le pr\u00e9voit l'accord de paix. Londres pourrait devoir reprendre le contr\u00f4le, ce qui serait un \u00e9chec assez enorme pour le processus de paix. \r\nIrelande du nord : la paix \u00e0 l'\u00e9preuve du Brexit. C'est le quinze minutes de cette seamine. Et vous pouvez voir des photos et des vid\u00e9os d\u00e9j\u00e0 comme tout au long de la seamine sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag 15RTS.", "alternativeExcerpt": ["Une sortie de l\u2019Union europ\u00e9enne suite au Brexit soul\u00e8ve des questions quasi existentielles pour l\u2019Irlande du Nord o\u00f9 la paix entre catholiques et protestants reste tr\u00e8s d\u00e9licate."], "alternativeTitle": ["La paix en Irlande du Nord \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du Brexit / JDM_2017-04-03T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8496547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8493993", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8493982"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : La \"Marmite\", projet artistique et citoyen \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-038540D8-BBC4-481B-BBC3-D632447501B3", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La \"Marmite\", projet artistique et citoyen \u00e0 Gen\u00e8ve", "La \"Marmite\", projet artistique et citoyen \u00e0 Gen\u00e8ve / RVA3_2017-04-03T07:11:12_sortir-avec-anne", "La \"Marmite\", projet artistique et citoyen \u00e0 Gen\u00e8ve / RVA3_2017-04-03T07:11:12_sortir-avec-anne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8514596.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475966", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475966", "ece-8475948"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-72492352-3F48-460A-B193-DC1726688A42", "durationSec": 896, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homsi;Verena Nold, directrice de Sant\u00e9 Suisse;Kirill, jeune moscovite de 21 ans;Boris Z\u00fcrcher, chef de la Direction du travail au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie;Degott, Camille;Bernard Fragni\u00e8re, pr\u00e9sident de la FEDE; Jean-Claude Cornu, directeur de l'ECAB;Benoit Rossignol, fondateur des cigarettes Fred;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(19/ TENNIS ITW FEDERER) Roger Federer s'est donc offert hier son troisi\u00e8me tournoi de l'ann\u00e9e... Apr\u00e8s l'Open d'Australie et Indian Wells, le B\u00e2lois s'est adjug\u00e9 le Masters 1000 de Miami... en battant en final l'espagnol Rafael Nadal... Victoire en deux sets 6-3, 6-4... Un score tr\u00e8s net, mais il est trompeur. Roger Federer l'avoue lui-m\u00eame...  les choses n'ont pas \u00e9t\u00e9 si faciles dans cette finale... \r\n   43''\r\n(18/ FEDERER PA) Au classement ATP, Roger Federer poursuit sa remont\u00e9e et pointe \u00e0 la quatri\u00e8me place...\r\nAu programme d\u00e9sormais du repos, d\u00e9sormais... Le b\u00e2lois l'a annonc\u00e9 hier soir, il  va faire l'impasse sur une bonne partie de la saison de terre battue... Georges Homsi.\r\n  53''\r\nProchain rendez-vous, donc Roland Garros, qui d\u00e9bute le 22 mai...\r\n(06/ NE: PAPIERS RESULTATS PA) A Neuch\u00e2tel, les \u00e9lecteurs ont choisi la continuit\u00e9... Ils ont plac\u00e9 en t\u00eate du premier tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat hier les cinq sortants de leur gouvernement... Les cinq membres sont devant les challengers des autres partis... \r\nM\u00eame si aucun candidat n'a obtenu la majorit\u00e9 absolue... Jean Nath Karakash, le mieux \u00e9lu n'en toutefois pas pas loin...\u00e0 101 voix...  Un deuxi\u00e8me tour est pr\u00e9vu le 23 avril... si il est maintenu... \r\n***Et au Grand Conseil, l'UDC s'\u00e9croule... \r\nLe parti a perdu plus de la moiti\u00e9 de ces si\u00e8ges au Grand parlement... \r\nM\u00eame si la d\u00e9b\u00e2cle est compens\u00e9e par la progression du PLR... Ludovic Rocchi... \r\n  48''\r\n(05/ OPERATIONS AMBULATOIRES ITW  NOLD) ***La Conf\u00e9d\u00e9ration veut promouvoir les op\u00e9ratoins chirurgicales ambulatoires. C'est ce que r\u00e9v\u00e9lait hier la NZZ am Sonntag...\r\nCes interventions sont moins ch\u00e8res pour l'ensemble du syst\u00e8me de sant\u00e9...  Mais, en comparaison internationales, elles sont encore peu utilis\u00e9es en Suisse. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique va donc publier cette ann\u00e9e une liste des interventions qui ne seront rembours\u00e9es QUE si elles sont trait\u00e9es en ambulatoire... \r\nProposition qui ne s\u00e9duit que tr\u00e8s partiellement la directrice de Sant\u00e9 suisse, Verena Nold...     \r\n  42''\r\nVerena Nold interrog\u00e9e par Maurice Doucas...\r\n(13/ RUSSIE/MANIFS ARRESTATIONS ITV KIRILL) Une trentaine de manifestants ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s hier \u00e0 Moscou... Alors qu'ils tentaient de participer \u00e0 un rassemblement non autoris\u00e9... La police a ivoqu\u00e9 des troubles \u00e0 l'ordre public, une semaine apr\u00e8s l'interpellation d'une centaine d'opposants...\r\nAilleurs dans le pays, 400 personnes ont pu d\u00e9filer en Sib\u00e9rie \u00e0 Novossibirsk, 650 personnes \u00e0 Samara... sur les bords de la Volga...Des manifestations autoris\u00e9es...\r\nCe n'\u00e9tait donc pas le cas \u00e0 Moscou... Aux abords de la place rouge, quelques dizaines de personnes se sont rassembl\u00e9es sans pacartes... Parmi eux, Kirill 21 ans... \r\n   38''   \r\nDes propos recueillis par Isabelle Cornaz... \r\nEn Serbie, l'actuel Premier Ministre Aleksandar Vouchich a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident hier... \r\nIl l'emporte d\u00e8s le premier tour avec 55% des voix... Et confirme sa suppr\u00e9matie... dans le pays... Puisque son plus proche adversaire l'ex-m\u00e9diateur de la R\u00e9publique pour les droits de l'homme est loin derri\u00e8re... avec 16% des voix... \r\nLe nouveau pr\u00e9sident, ancien nationaliste, ancien ministre de Slobodan Milosevic entend faire entrer la Serbie dans l'Union Europ\u00e9enne tout en gardant des relations privil\u00e9g\u00e9es avec la Russie...\r\n(Equateur) Des pr\u00e9sidentielles aussi en Equateur... \r\nLes deux camps revendiquent chacun la victoire, apr\u00e8s un scrutin serr\u00e9... \r\nC'est le socialiste Lenin Moreno qui est donn\u00e9 \u00e0 l'issue du second tour avec 51% des voix... Les \u00e9lecteurs avaient \u00e0 choisir entre la poursuite du socialisme et un virage \u00e0 droite... \r\nL'ancien banquier Guillermo Lasso, obtient lui 46% des suffrages... Il annonce qu'il va contester le r\u00e9sultat et demander un nouveau d\u00e9compte...\r\n(Colombie) 250 morts... C'est le bilan d'une gigantesque coul\u00e9e de boue...en Colombie... Elle a d\u00e9vast\u00e9 la ville de Mocoa... apr\u00e8s des pluies torentielles... dans cette r\u00e9gion des Andes... Parmi les victimes, 43 enfants... \r\nLa majorit\u00e9 des quartiers affect\u00e9s sont pauvres... \r\nLa gu\u00e9rilla des FARC, les forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie, un accord de paix avec le gouvernement a offert son aide hier pour reconstruire la ville...\r\n(17/ CHOMEURS LONGUE DUREE ITV ZUERCHER) Il n'y a jamais eu autant de ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e en Suisse... 88 mille personnes \u00e9taient sans emploi depuis un an ou plus l'ann\u00e9e derni\u00e8re... \r\nC'est 20 mille personnes de plus qu'en 2013... \r\nCe sont les tous derniers chiffres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, d\u00e9voil\u00e9s hier par la SonntagsZeitung. \r\nSelon le journal al\u00e9manique, les travailleurs \u00e2g\u00e9s sont les plus touch\u00e9s par le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e. \r\nR\u00e9action inqui\u00e8te... \u00e0 Berne... Ecoutez Boris Z\u00fcrcher est chef de la Direction du travail au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie...\r\n  52''\r\nDes propos recueillis par Guillaume Meyer...\r\n(D5/FR NVELLE LOI PERSONNEL DE L'ETAT PI) C'est aujourd'hui qu'est lanc\u00e9e \u00e0 Fribourg la campagne contre ECALEX, la loi sur l'assurance des b\u00e2timents. Le texte pr\u00e9voit notamment de sortir les employ\u00e9s de l'ECAB, l'\u00e9tablissement fribourgeois d'assurance des b\u00e2timents, de la loi cantonale sur le personnel de l'Etat. Pour les opposants \u00e0 ce projet, qui r\u00e9unit des syndicats et des partis de gauche, c'est l'avenir du service public, qui est en jeu... \r\nCamille Degott...\r\n  1'18''\r\n(D4/BURALISTES FRANCAIS PI) ***En France, les buralistes s'organisent... Ils vont lancer d'ici la fin de l'ann\u00e9e leur propre marque de cigarette! \r\nC'est une premi\u00e8re. L'information de la presse fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e la semaine derni\u00e8re par la Conf\u00e9d\u00e9ration des buralistes. \r\nUne fronde organis\u00e9e pour lutter selon eux contre le d\u00e9veloppement du march\u00e9 parall\u00e8le. \r\nEn France, contrairement \u00e0 la Suisse....les buralistes sont les seuls autoris\u00e9s \u00e0 vendre des paquets de cigarette. Et leur attaque tient en trois lettres Romain Bardet...L.C.B...\r\n  1'31''\r\n(Trump) Des f\u00e9licitations pour le moins inattendues... Celles de Donald Trump \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne... pour son tr\u00e8s bon travail... qui lui a pernus de rester unie apr\u00e8s la d\u00e9cision du Royaume Uni de quitter l'Union Europ\u00e9enne... Il l'a dit hier dans une interview au Financial Times... \r\n\"J'aurais pens\u00e9 que d'autres pays suivrait, mais je pense vraiment que l'UE est en train de se ressaissir\", a-t-il dit au sujet du Brexit... \r\nDes propos qui contrastent avec ceux qu'il tenait en janvier... D'autres pays vont quitter l'UE, disait-il alors...\r\n(Fin) Et puis... un portrait de Mao... Par Andy Warhol...\r\nIl s'est vendu 12 millions de dollars hier \u00e0 Hong Kong... C'est ce qu'annonce Sotheby's...\r\nUne vente qui a beaucoup attir\u00e9 l'attention... puisque l'utilisation de l'image de Mao reste tr\u00e8s sensible en Chine... \r\nIl demeure une figure controvers\u00e9e... notamment \u00e0 cause de sa politique \u00e9conomique... qui aurait entra\u00een\u00e9 de gigantesques famines... et \u00e0 cause de sa r\u00e9volution culturelle... \r\nWarhol a visit\u00e9 la Chine en 82, cinq ans avant sa mort... Il avait r\u00e9alis\u00e9 des centaines de portraits de Mao, tr\u00e8s color\u00e9s avec des touches de maquillage...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du stratus ce matin au nord des Alpes... La grisaille va s'estomper au fil des heures, pour laisser la place \u00e0 un temps bien ensoleill\u00e9... Soleil en plaine donc cet apr\u00e8s midi, en Valais central aussi... \r\nPlus de nuages en montagne et un l\u00e9ger risque d'averses dans les Pr\u00e9alpes. \r\nIl fera 7 degr\u00e9s au minimum, 17 au maximum au nord des Alpes, jusqu'\u00e0 19 en Valais...\r\nEt une tendance \u00e0 la bise sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Elections Serbie... Colombie) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Du soleil dans les Alpes, avec un ciel qui s'est bien d\u00e9gag\u00e9 durant la nuit. Au nord des Alpes, il reste\r\nbeaucoup de nuages qui masquent en ce d\u00e9but de matin\u00e9e le soleil. Au fil des heures le temps\r\ndeviendra bien ensoleill\u00e9 en toutes r\u00e9gions. En seconde partie de journ\u00e9e sur les reliefs des\r\ncumulus bourgeonneront. Le risque d'averses sera faible et concernera surtout les Pr\u00e9alpes. Il fera\r\nen moyenne 18\u00b0 en plaine. Une impression de fra\u00eecheur par contre sur le Plateau avec une bise\r\nparfois mod\u00e9r\u00e9e.\r\nMardi, le temps sera bien ensoleill\u00e9 en Valais. Moins de soleil au nord des Alpes avec des bancs\r\nnuageux irr\u00e9guliers. En fin d'apr\u00e8s-midi quelques averses possibles en montagne sous les\r\nd\u00e9veloppements nuageux les plus importants.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-03T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-03T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494003", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494003", "ece-8493987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ins\u00e9mination artificielle pour femmes c\u00e9libataires", "id": "sound-A1E2C25E-E8EE-4B36-B27B-D4C1751967C6", "durationSec": 1103, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e est interdite aux femmes c\u00e9libataires alors que la famille traditionnelle \"p\u00e8re-m\u00e8re-enfants\" n'est plus d'actualit\u00e9. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, d'autres mod\u00e8les familiaux sont apparus, notamment les familles homoparentales, les familles recompos\u00e9es ou encore les familles monoparentales.   C'est \u00e0 ce dernier mod\u00e8le que l'on s'int\u00e9resse aujourd'hui avec Quentin Bohlen.\r\n\r\n* * En Suisse, la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e est interdite aux femmes c\u00e9libataires alors que la famille traditionnelle \"p\u00e8re-m\u00e8re-enfants\" n'est plus d'actualit\u00e9. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, d'autres mod\u00e8les familiaux sont apparus, notamment les familles homoparentales, les familles recompos\u00e9es ou encore les familles monoparentales.   C'est \u00e0 ce dernier mod\u00e8le que l'on s'int\u00e9resse aujourd'hui avec Quentin Bohlen.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e est interdite aux femmes c\u00e9libataires alors que la famille traditionnelle \"p\u00e8re-m\u00e8re-enfants\" n'est plus d'actualit\u00e9. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, d'autres mod\u00e8les familiaux sont apparus, notamment les familles homoparentales, les familles recompos\u00e9es ou encore les familles monoparentales. C'est \u00e0 ce dernier mod\u00e8le que l'on s'int\u00e9resse aujourd'hui avec Quentin Bohlen et son invit\u00e9e Sabrina Burgat, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit de la famille et charg\u00e9e de cours \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["Ins\u00e9mination artificielle pour femmes c\u00e9libataires / OEP_2017-04-03T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 03.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un opposant russe affirme avoir \u00e9t\u00e9 empoisonn\u00e9 pour ses activit\u00e9s politiques : Interview de Vladimir Kara-Murza, opposant russe et vice-pr\u00e9sident de l'association RUSSIE OUVERTE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C093F5FA-65B0-4388-8F72-91C04727FD5A", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["empoisonnement", "r\u00e9gime politique", "corruption", "lutte politique", "dissidence"], "excerpt": "Vladimir Kara-Murza aurait subi un myst\u00e9rieux empoisonnement, \u00e0 Moscou, pour la deuxi\u00e8me fois en deux ans. Il affirme qu'on a voulu le tuer pour ses activit\u00e9s politiques.", "alternativeExcerpt": ["Un opposant russe, Vladimir Kara-Murza, vice-pr\u00e9sident de l\u2019association Russie Ouverte, aurait subi un myst\u00e9rieux empoisonnement, \u00e0 Moscou, pour la deuxi\u00e8me fois en deux ans. Il affirme qu\u2019on a voulu le tuer pour ses activit\u00e9s politiques."], "alternativeTitle": ["Un opposant russe affirme avoir \u00e9t\u00e9 empoisonn\u00e9 pour ses activit\u00e9s politiques / JDM_2017-04-03T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8513884.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8493993", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "opposant russe, vice-pr\u00e9sident de l'association RUSSIE OUVERTE", "name": "Kara-Murza, Vladimir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8493978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Extrait d'interview sur l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9CF088CD-ED89-42C6-BA4A-91F6E344F7D5", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-03T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-03T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475888", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475888", "ece-8475884"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Sur quelle grille se r\u00e9aligne la politique internationale des leaders?", "id": "sound-8A9B569D-FACC-46B9-8986-95C8A999E4A2", "durationSec": 600, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La politique internationale conna\u00eet quelques r\u00e9alignements en ce moment avec la Russie, la Chine ou encore les Etats-Unis. Quelles sont les grandes lignes qu'on peut tracer? Interview de Bertrand Badie, professeur de relations internationales \u00e0 Sciences-Po Paris.\r\n\r\n* * Sur quelle grille se r\u00e9aligne la politique internationale des leaders? LANCEMENT 2 / RENVERSEMENTS GEOPOLITIQUES ET HOMMES FORTS - ITV B. BADIE\r\n***La politique internationale conna\u00eet quelques r\u00e9alignements en ce moment. nouveau r\u00f4le pour la Russie qui cherche \u00e0 se r\u00e9imposer sur la sc\u00e8ne internationale. La Chine qui s'\u00e9rige en d\u00e9fenseur du libre-\u00e9change et peut-\u00eatre m\u00eame en leader sur le climat depuis que les Etats-Unis de Donald Trump semblent prendre quelque distance.\r\nQuelles sont les grandes lignes qu'on peut tracer ? Nous allons en parler avec vous, Bertrand Badie, bonjour !\r\n DIR TEL // +**0 // + 33 6 74 56 55 37\r\nProfesseur de relations internationales \u00e0 Sciences-Po Paris.\r\n- on parlait de la Syrie, \u00e0 l'instant. est-ce que \u00e7a n'est pas justement un leadership international qui manque pour r\u00e9soudre le conflit ?\r\n- Etats-Unis ne l'ont plu. La Russie pas encore...\r\n- comment qualifier la relation actuelle entre la Russie et les Etats-Unis ?\r\n\t- relation fauss\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'administration Trump ? Elle s'\u00e9tait retendue d\u00e9j\u00e0 avant ?\r\n\t- comment construire une relation diplomatique normale dans ces conditions ? Avec ces doutes, etc ?\r\n\t- \u00e0 quel point les \"fake news\" nuisent-elles \u00e0 la diplomatie internationale ?\r\n- une Europe post-Brexit: quel genre d'acteur international ?\r\n- Trump, Poutine, Erdogan. succ\u00e8s des hommes forts ?\r\n\t- pas nouveau ?!\r\n\t- et en Europe ? Une femme forte avec Merkel ?\r\n- en Chine: Xi Jinping ?\r\n- Qui aurait cru encore r\u00e9cemment que la Chine se pose en leader de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique et en d\u00e9fenseur du libre-\u00e9change ?\r\n\t- a-t-elle les moyens de jouer ce r\u00f4le-l\u00e0 ?\r\n\t- en a-t-elle envie ?\r\n\t- Donald Trump compte sur l'aide de la Chine pour ma\u00eetriser la menace nord-cor\u00e9enne (rencontre Trump-Xi cette semaine en Floride). Nouvel axe prometteur ?\r\n***EXTRO: Bertrand Badie, professeur de relations internationales \u00e0 Science Po Paris et ma\u00eetre d'oeuvre de \"Qui gouverne le monde? - L'Etat du monde en 2017\" r\u00e9cemment paru aux \u00e9ditions de la D\u00e9couverte.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["La politique internationale conna\u00eet quelques r\u00e9alignements en ce moment avec la Russie, la Chine ou encore les Etats-Unis. Quelles sont les grandes lignes qu\u2019on peut tracer? Interview de Bertrand Badie, professeur de relations internationales \u00e0 Sciences-Po Paris."], "alternativeTitle": ["Sur quelle grille se r\u00e9aligne la politique internationale des leaders? / TUM_2017-04-03T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5903931.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8493973", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8493972"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 03.04.2017", "id": "sound-63B2593A-DDA4-44A2-AAAB-6E0C530BF0C3", "durationSec": 18, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-03T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-03T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475951", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475951", "ece-8475937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : le Raval, un quartier au cour de Barcelone et de ses contradictions", "id": "sound-F29C6D15-B4C2-4D6B-933B-6FAA80823641", "durationSec": 1979, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIl y a une vingtaine d'ann\u00e9es, Barcelone est devenue une destination touristique majeure et la Mairie s'est attel\u00e9e \u00e0 \"moderniser\" le Raval - un quartier tr\u00e8s populaire de la vieille ville - par la construction d'infrastructures culturelles. Le nord du Raval est d\u00e9sormais un quartier branch\u00e9 et attractif, au d\u00e9triment des r\u00e9sidents que les hausses de loyer ont fait fuir. Au sud - encore populaire - les habitants veulent pr\u00e9server leur quartier de ces transformations. I\u00f1aki, g\u00e9rant du Lokal, une boutique associative implant\u00e9e dans le Raval depuis plus de 30 ans, nous fait visiter ce quartier qu'il conna\u00eet \"comme la paume de sa main\". Au fil des rues, entre transformation et sp\u00e9culation, il nous raconte l'histoire qui se cache sous chacun des pav\u00e9s du quartier.\r\nUn reportage d'Anna Buy, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Il y a une vingtaine d'ann\u00e9es, Barcelone est devenue une destination touristique majeure et la Mairie s'est attel\u00e9e \u00e0 \"moderniser\" le Raval - un quartier tr\u00e8s populaire de la vieille ville - par la construction d'infrastructures culturelles. Le nord du Raval est d\u00e9sormais un quartier branch\u00e9 et attractif, au d\u00e9triment des r\u00e9sidents que les hausses de loyer ont fait fuir. Au sud - encore populaire - les habitants veulent pr\u00e9server leur quartier de ces transformations. I\u00f1aki, g\u00e9rant du Lokal, une boutique associative implant\u00e9e dans le Raval depuis plus de 30 ans, nous fait visiter ce quartier qu'il conna\u00eet \"comme la paume de sa main\". Au fil des rues, entre transformation et sp\u00e9culation, il nous raconte l'histoire qui se cache sous chacun des pav\u00e9s du quartier.\nUn reportage d\u02b9Anna Buy, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : le Raval, un quartier au c\u0153ur de Barcelone et de ses contradictions / ALA_2017-04-03T15:04:15_point-de-fuite-le-raval-un-quartier-au-c", "A l'abordage du 03.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476190"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La production d'hydrog\u00e8ne", "id": "sound-9142A9F7-BC91-4C36-9688-9EC8C0F24F6C", "durationSec": 781, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dietrich, Philipp\r\nPremier th\u00e8me de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale sur l'utilisation de l'hydrog\u00e8ne dans la mobilit\u00e9: la production. Reportage \u00e0 Aarau, o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 H2 Energy et la coop ont install\u00e9 un syst\u00e8me de production d'hydrog\u00e8ne, en compagnie de Philipp Dietrich, directeur de H2 Energy.", "alternativeExcerpt": ["Premier th\u00e8me de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale sur l'utilisation de l'hydrog\u00e8ne dans la mobilit\u00e9: la production. Reportage \u00e0 Aarau, o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 H2 Energy et la coop ont install\u00e9 un syst\u00e8me de production d\u2019hydrog\u00e8ne, en compagnie de Philipp Dietrich, directeur de H2 Energy."], "alternativeTitle": ["La production d'hydrog\u00e8ne / CQFD_2017-04-03T10:04:15_dossier", "CQFD du 03.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8476240"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Gaspillage alimentaire ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D99213BE-DBC2-43F0-94F4-A0492EB68B5D", "durationSec": 166, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-03T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-03T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475935", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475935", "ece-8475927"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises 2017 : Interview de C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC genevoise et vice-pr\u00e9sidente de l'UDC Suisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F0BA549C-8231-448F-86D6-D38BEE87C21E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 659, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "parti politique", "vie politique"], "excerpt": "C\u00e9line Amaudruz \u00e9voque la d\u00e9faite de l'UDC neuch\u00e2teloise aux \u00e9lections cantonales du 2 avril 2017, et plus largement les difficult\u00e9s du parti agrarien en Suisse romande.", "alternativeExcerpt": ["Interview de C\u00e9line Amaudruz, vice-pr\u00e9sidente de l\u2019UDC Suisse, qui \u00e9voque la d\u00e9faite de l'UDC neuch\u00e2teloise aux \u00e9lections cantonales de ce dimanche, et plus largement les difficult\u00e9s du parti en Suisse romande."], "alternativeTitle": ["L\u2019UDC C\u00e9line Amaudruz analyse les difficult\u00e9s de son parti en Suisse romande / FOR_2017-04-03T18:04:00_developpement-3", "Forum du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8342964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494043", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale UDC genevoise et vice-pr\u00e9sidente de l'UDC Suisse", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "\"Mein Kampf\" (1/5) : Maudit bouquin, r\u00e9\u00e9dition et traduction", "id": "sound-E739F90F-0F45-4DBF-A60F-CFABBB35608A", "durationSec": 1963, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "excerpt": "Dans Histoire Vivante, cette semaine: l'histoire du livre maudit. Dans un journal catalan Hitler dit: \"Que voudriez-vous faire? Tous les tuer dans la nuit? Ce serait bien s\u00fbr la meilleure solution. Si on la mettait en \u0153uvre, l'Allemagne serait sauv\u00e9e\u2026 Mais ce n'est pas possible. Le monde nous tomberait dessus au lieu de nous remercier.\" En lien avec le film documentaire \"Les films interdits du IIIe Reich\" de F\u00e9lix Moeller (Allemagne / 2014). (1/5) Aujourd'hui, entretien avec Baptiste Tuverey journaliste et coordinateur de l'\u00e9dition du magazine Books paru en avril 2016, autour de la question: \"Pourquoi r\u00e9\u00e9diter Mein Kampf\". Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \"Mein Kampf c'\u00e9tait \u00e9crit\" d'Antoine Vitkine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la revue Books", "name": "Tuverey, Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Youssouf 61 ans,  Marly", "id": "sound-5C49F0C7-891D-4D08-ABB0-06DBBF6118AF", "durationSec": 804, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nYoussouf est venu pour sculpter un arbre, un peuplier, c'\u00e9tait il y a plus de 20 ans et c'est tout une histoire !\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Youssouf est venu pour sculpter un arbre, un peuplier, c\u02b9\u00e9tait il y a plus de 20 ans et c\u02b9est tout une histoire !\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Youssouf 61 ans,  Marly / ALA_2017-04-03T15:04:15_humans-of-suisse-romande-youssouf-61-ans", "A l'abordage du 03.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476194"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : The You Man \"When we fall\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D84EC42-A6AE-42A4-A30A-07389CFD5A74", "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-03T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-03T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475933", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475933", "ece-8475925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Trou d'air pour les drones", "id": "sound-E2E78D7D-B545-4D1B-9701-01D0864E09C8", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les drones ont la cote sur les plateformes de digitec et Galaxus. Selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 la fin du mois dernier, les boutiques en ligne de Migros en auraient vendu beaucoup.\r\n\r\n* * Nota Bene - Trou d'air pour les drones Titre web: Trou d'air pour les drones\r\n*** NB, FG.\r\nLes drones ont la cote. sur les plateformes de digitec et Galaxus. Selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 la fin du mois dernier. les boutiques en ligne de Migros en auraient vendu tout plein. \r\n\u00c0 en croire les 2 portails de e-commerce.\r\nLeurs ventes de drones ont d\u00e9coll\u00e9.\r\nEt m\u00eame si les chiffres restent flous.\r\nCes engins volants t\u00e9l\u00e9command\u00e9s seraient devenus. \r\nUn bien de consommation commun.\r\n*** Est-ce que vraiment. les drones se sont \u00ab banalis\u00e9s \u00bb ?\r\nPas vraiment.\r\nAvec environ 100'000 exemplaires en circulation.\r\nSelon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile.\r\n\u00c7a reste de la niche. \r\nD'ailleurs.\r\nM\u00eame si digitec et Galxus gagnent des parts de march\u00e9.\r\nLes ventes de drones font. au mieux. du \u00ab surplace \u00bb.\r\n*** Donc. les drones de loisir ne font pas vraiment recette.\r\nDisons qu'ils traversent un trou d'air.\r\nEt qu'apr\u00e8s l'euphorie des d\u00e9buts.\r\nLa bulle a fini par \u00e9clater.\r\nAvec un atterrissage brutal.\r\nEt la faillite de nombreuses entreprises.\r\n*** Que s'est-il pass\u00e9 ?\r\nEh bien.\r\nC'est comme pour les panneaux solaires :\r\nL'industrie des drones de loisir a explos\u00e9 en vol.\r\nCar les usines chinoises ont en produit en s\u00e9rie.\r\nEt \u00e0 petits prix.\r\nDu coup.\r\nLes engins chinois ont inond\u00e9 le march\u00e9.\r\nTir\u00e9 les prix. encore + vers le bas.\r\nEt abattu les essaims concurrents.\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9. P\u00e9kin domine aussi ce secteur \u00e9conomique.\r\nOui.\r\nLe dumping sur les prix.\r\nA largement profit\u00e9 \u00e0 l'entreprise DJI.\r\nD\u00e9sormais.\r\nElle d\u00e9tient les 2/3 du march\u00e9 mondial.\r\nDes drones de loisir.\r\nUn segment. donc. perdu.\r\nCar les fabricants occidentaux ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se r\u00e9orienter.\r\nSur les drones \u00e0 usage professionnel.\r\n*** Pourquoi ce choix ?\r\nParce que dans l'industrie des drones civils.\r\nLa valeur est dans les donn\u00e9es. pas dans les engins.\r\nCartographie. agriculture. livraisons sur le dernier kilom\u00e8tre.\r\nAm\u00e9nagement et contr\u00f4le de l'urbanisme. etc. etc.\r\nBref. \r\nM\u00eame si les fabricants de drones traversent des turbulences.\r\nL'avenir de la fili\u00e8re semble assur\u00e9. \r\nEt heureusement.\r\nPas seulement dans les applications militaires.", "alternativeExcerpt": ["Les drones ont la cote sur les plateformes de digitec et Galaxus. Selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 la fin du mois dernier, les boutiques en ligne de Migros en auraient vendu tout plein.", "Les drones ont la cote sur les plateformes de digitec et Galaxus. Selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 la fin du mois dernier, les boutiques en ligne de Migros en auraient vendu beaucoup.", "Les drones ont la cote sur les plateformes de digitec et Galaxus. Selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 la fin du mois dernier, les boutiques en ligne de Migros en auraient vendu beaucoup."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Trou d'air pour les drones", "Nota Bene - Trou d'air pour les drones / JDM_2017-04-03T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Trou d'air pour les drones / JDM_2017-04-03T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8347058.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494007", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494007", "ece-8493990"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: jamais sans ma salle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34F1275B-539C-422C-8081-B9ECAFB94F67", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salle de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Mille fois, on a pr\u00e9dit leur mort imminente. Pourtant, malgr\u00e9 des fermetures en cascade \u00e0 Gen\u00e8ve ou Lausanne, les salles de cin\u00e9ma sont toujours l\u00e0, et certaines d'entre elles se portent m\u00eame comme des charmes.\r\nRapha\u00eble Bouchet est all\u00e9e faire un tour au Cin\u00e9ma Royal de Sainte-Croix, qu'elle visite en compagnie de son exploitante, Adeline Stern. Elle a \u00e9galement rencontr\u00e9 Didier Zuchuat, qui a repris et r\u00e9nov\u00e9 le Cin\u00e9 17 et le Cin\u00e9rama Empire \u00e0 Gen\u00e8ve, ainsi que Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 la section cin\u00e9ma de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Il explique le r\u00f4le nouveau de certaines salles, qui ont repens\u00e9 leur rapport au public.", "alternativeTitle": ["Nectar du 03.04.2017", "Cin\u00e9ma: jamais sans ma salle / NTR_2017-04-03T12:06:00_nectar", "Nectar du 03.04.2017", "Cin\u00e9ma: jamais sans ma salle / NTR_2017-04-03T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Mille fois, on a pr\u00e9dit leur mort imminente. Pourtant, malgr\u00e9 des fermetures en cascade \u00e0 Gen\u00e8ve ou Lausanne, les salles de cin\u00e9ma sont toujours l\u00e0, et certaines d'entre elles se portent m\u00eame comme des charmes.\n\nRapha\u00eble Bouchet est all\u00e9e faire un tour au Cin\u00e9ma Royal de Sainte-Croix, qu'elle visite en compagnie de son exploitante, Adeline Stern. Elle a \u00e9galement rencontr\u00e9 Didier Zuchuat, qui a repris et r\u00e9nov\u00e9 le Cin\u00e9 17 et le Cin\u00e9rama Empire \u00e0 Gen\u00e8ve, ainsi que Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 la section cin\u00e9ma de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Il explique le r\u00f4le nouveau de certaines salles, qui ont repens\u00e9 leur rapport au public.", "Mille fois, on a pr\u00e9dit leur mort imminente. Pourtant, malgr\u00e9 des fermetures en cascade \u00e0 Gen\u00e8ve ou Lausanne, les salles de cin\u00e9ma sont toujours l\u00e0, et certaines d'entre elles se portent m\u00eame comme des charmes.\n\nRapha\u00eble Bouchet est all\u00e9e faire un tour au Cin\u00e9ma Royal de Sainte-Croix, qu'elle visite en compagnie de son exploitante, Adeline Stern. Elle a \u00e9galement rencontr\u00e9 Didier Zuchuat, qui a repris et r\u00e9nov\u00e9 le Cin\u00e9 17 et le Cin\u00e9rama Empire \u00e0 Gen\u00e8ve, ainsi que Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 la section cin\u00e9ma de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Il explique le r\u00f4le nouveau de certaines salles, qui ont repens\u00e9 leur rapport au public."], "imageURL": "//www.rts.ch/8173374.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475835", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Administrateur-pr\u00e9sident du Cin\u00e9 17 et Cin\u00e9ma Empire \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Zuchuat, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "exploitante du cin\u00e9ma Royal \u00e0 Sainte- Croix", "name": "Stern, Adeline", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Jaques, Pierre-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blakaj, Fatmir", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475835", "ece-8475834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le stockage de l'hydrog\u00e8ne", "id": "sound-12BF46D1-2586-43B4-AD74-19F493C092CD", "durationSec": 663, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dietrich, Philipp\r\nDeuxi\u00e8me th\u00e8me de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale sur l'utilisation de l'hydrog\u00e8ne dans la mobilit\u00e9: le stockage. Avec: Alexandre Closset, pr\u00e9sident de Swiss Hydrogen, Philipp Dietrich, directeur de H2 Energy, et Hubert Girault, professeur au Laboratoire d'\u00e9lectrochimie, physique et analytique de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL).", "alternativeExcerpt": ["Deuxi\u00e8me th\u00e8me de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale sur l'utilisation de l'hydrog\u00e8ne dans la mobilit\u00e9: le stockage. Avec: Alexandre Closset, pr\u00e9sident de Swiss Hydrogen, Philipp Dietrich, directeur de H2 Energy, et Hubert Girault, professeur au Laboratoire d\u2019\u00e9lectrochimie, physique et analytique de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)."], "alternativeTitle": ["Le stockage de l'hydrog\u00e8ne / CQFD_2017-04-03T10:04:15_chronique", "CQFD du 03.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire d'\u00e9lectrochimie physique et analytique \u00e0 l'EPFL, Directeur Laboratoire d'\u00e9lectrochimie physique et analytique EPFL", "name": "Girault, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident de Swiss Hydrogen", "name": "Closset, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8476242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Trio Eole", "id": "sound-E6FBBD3A-0BA3-4ACC-92E6-091DF12D9B9A", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCompos\u00e9 d'un hautbois (Emilie Gruffel), d'une clarinette (Eva Marlinge) et d'un basson (Oliva Rakotonanahary), le Trio Eole est port\u00e9 par un challenge important qui consiste \u00e0 partir cet \u00e9t\u00e9 durant un mois et demi \u00e0 la Paz en Bolivie afin d'y enseigner la musique dans une structure g\u00e9r\u00e9e par la fondation \"Bolivia Clasica\". Le trio est entr\u00e9 en contact avec un musicien de Fribourg qui s'occupe activement de cette structure \u00e0 but non lucratif qui offre aux jeunes Boliviens des cours d'instrument et d'orchestre \u00e0 l'ann\u00e9e ainsi que des stages fixes afin de leur donner l'opportunit\u00e9 d'\u00e9voluer dans le milieu de la musique classique dans un esprit de collectivit\u00e9 et de partage. De nombreux \u00e9changes se font avec des professeurs venant des quatre coins du monde mais, la section des vents n'\u00e9tant pas encore d\u00e9velopp\u00e9e, la fondation \"Bolivia Clasica\" est tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e d'accueillir le Trio Eole.\r\nDemande:\r\n-\tDes hautbois\r\n-\tDes bassons\r\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\r\n-\tDes supports de pouces\r\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l'instrument\r\n-\tDe la graisse\r\n-\tDes bo\u00eetes d'anches\r\n-\tDes housses\r\n-\tDes tubes pour les anches\r\n\r\n* * Compos\u00e9 d'un hautbois (Emilie Gruffel), d'une clarinette (Eva Marlinge) et d'un basson (Oliva Rakotonanahary), le Trio Eole est port\u00e9 par un challenge important qui consiste \u00e0 partir cet \u00e9t\u00e9 durant un mois et demi \u00e0 la Paz en Bolivie afin d'y enseigner la musique dans une structure g\u00e9r\u00e9e par la fondation \"Bolivia Clasica\". Le trio est entr\u00e9 en contact avec un musicien de Fribourg qui s'occupe activement de cette structure \u00e0 but non lucratif qui offre aux jeunes Boliviens des cours d'instrument et d'orchestre \u00e0 l'ann\u00e9e ainsi que des stages fixes afin de leur donner l'opportunit\u00e9 d'\u00e9voluer dans le milieu de la musique classique dans un esprit de collectivit\u00e9 et de partage. De nombreux \u00e9changes se font avec des professeurs venant des quatre coins du monde mais, la section des vents n'\u00e9tant pas encore d\u00e9velopp\u00e9e, la fondation \"Bolivia Clasica\" est tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e d'accueillir le Trio Eole.\r\nDemande:\r\n-\tDes hautbois\r\n-\tDes bassons\r\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\r\n-\tDes supports de pouces\r\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l'instrument\r\n-\tDe la graisse\r\n-\tDes bo\u00eetes d'anches\r\n-\tDes housses\r\n-\tDes tubes pour les anches", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 03.04.2017", "Association Trio Eole / CPT_2017-04-03T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 03.04.2017", "Association Trio Eole / CPT_2017-04-03T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Compos\u00e9 d\u2019un hautbois (Emilie Gruffel), d\u2019une clarinette (Eva Marlinge) et d\u2019un basson (Oliva Rakotonanahary), le Trio Eole est port\u00e9 par un challenge important qui consiste \u00e0 partir cet \u00e9t\u00e9 durant un mois et demi \u00e0 la Paz en Bolivie afin d\u2018y enseigner la musique dans une structure g\u00e9r\u00e9e par la fondation \"Bolivia Clasica\". Le trio est entr\u00e9 en contact avec un musicien de Fribourg qui s\u2019occupe activement de cette structure \u00e0 but non lucratif qui offre aux jeunes Boliviens des cours d\u2019instrument et d\u2019orchestre \u00e0 l\u2019ann\u00e9e ainsi que des stages fixes afin de leur donner l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019\u00e9voluer dans le milieu de la musique classique dans un esprit de collectivit\u00e9 et de partage. De nombreux \u00e9changes se font avec des professeurs venant des quatre coins du monde mais, la section des vents n\u2019\u00e9tant pas encore d\u00e9velopp\u00e9e, la fondation \"Bolivia Clasica\" est tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019accueillir le Trio Eole.\n\nDemande:\n-\tDes hautbois\n-\tDes bassons\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\n-\tDes supports de pouces\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l\u2019instrument\n-\tDe la graisse\n-\tDes bo\u00eetes d\u2019anches\n-\tDes housses\n-\tDes tubes pour les anches", "Compos\u00e9 d\u2019un hautbois (Emilie Gruffel), d\u2019une clarinette (Eva Marlinge) et d\u2019un basson (Oliva Rakotonanahary), le Trio Eole est port\u00e9 par un challenge important qui consiste \u00e0 partir cet \u00e9t\u00e9 durant un mois et demi \u00e0 la Paz en Bolivie afin d\u2018y enseigner la musique dans une structure g\u00e9r\u00e9e par la fondation \"Bolivia Clasica\". Le trio est entr\u00e9 en contact avec un musicien de Fribourg qui s\u2019occupe activement de cette structure \u00e0 but non lucratif qui offre aux jeunes Boliviens des cours d\u2019instrument et d\u2019orchestre \u00e0 l\u2019ann\u00e9e ainsi que des stages fixes afin de leur donner l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019\u00e9voluer dans le milieu de la musique classique dans un esprit de collectivit\u00e9 et de partage. De nombreux \u00e9changes se font avec des professeurs venant des quatre coins du monde mais, la section des vents n\u2019\u00e9tant pas encore d\u00e9velopp\u00e9e, la fondation \"Bolivia Clasica\" est tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019accueillir le Trio Eole.\n\nDemande:\n-\tDes hautbois\n-\tDes bassons\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\n-\tDes supports de pouces\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l\u2019instrument\n-\tDe la graisse\n-\tDes bo\u00eetes d\u2019anches\n-\tDes housses\n-\tDes tubes pour les anches"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476171", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8476171", "ece-8476170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 03.04.2017", "id": "sound-31370AEC-D7D7-49F1-9E96-0952507001B3", "durationSec": 3592, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association. L'\u00e9mission se d\u00e9roule dans l'Auberge de la Sauge.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Boivin, Pascal Vincent, Blaise Bersinger, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 03.04.2017", "\u00c0 La Sauge (VD), avec Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association (1/5) / DIC_2017-04-03T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 03.04.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-04-03T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 La Sauge (VD), avec Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association (1/5) / DIC_2017-04-03T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association. L'\u00e9mission se d\u00e9roule dans l'Auberge de la Sauge.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association. L'\u00e9mission se d\u00e9roule dans l'Auberge de la Sauge."], "imageURL": "//www.rts.ch/8505699.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476187", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Humoriste", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "directeur romand d'ASPO Birdlife Suisse, Ornitologue", "name": "Turrian, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476187", "ece-8476185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-5BB6C725-A845-4A4A-B970-1E26414F26DF", "durationSec": 570, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Wehrli, conseiller national PLR vaudois;Renaudat;Saad Hariri, premier ministre du Liban;Jenny Leuba, cheffe de projet pour l'association Mobilit\u00e9 Pi\u00e9tonne en Suisse romande\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:15-08:00:33 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(01/ INITIATIVE GSSA PA) Le GSSA, le Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e lance une initiative \"contre le commerce de guerre\"... \r\nLe texte veut interdire les investissements dans l'industrie d'armement...via la BNS ou les caisses de pensions... \r\nLes membres du GSSA r\u00e9unis hier en assembl\u00e9e ont approuv\u00e9 le lancement de ce texte...\r\nEt pietro Bugnon, pour rassembler les 100'000 signatures n\u00e9cessaires, le GSSA pourra compter sur le soutien de la gauche et d'une bonne trentaine d'ONG.\r\n  52''\r\n(02/ INITIATIVE GSSA ITV WEHRLI) Autre argument de la droite... L'initiative nuirait \u00e0 la rentablilit\u00e9 des caisses de pension... Comme l'explique le Conseiller National PLR Vaudois Laurent Wehrli... \r\n  48''\r\nLaurent Wehrli avec Pietro Bugnon. \r\nLe GSSA commencera \u00e0 r\u00e9colter des signatures \u00e0 partir du 11 avril prochain...\r\n(06/ NE: PAPIERS RESULTATS PA) A Neuch\u00e2tel, les \u00e9lecteurs ont choisi la continuit\u00e9... Ils ont plac\u00e9 en t\u00eate du premier tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat hier les cinq sortants de leur gouvernement... Les cinq membres sont devant les challengers des autres partis... \r\nM\u00eame si aucun candidat n'a obtenu la majorit\u00e9 absolue... Un deuxi\u00e8me tour est pr\u00e9vu le 23 avril... si il est maintenu... \r\nEt au Grand Conseil, l'UDC s'\u00e9croule... \r\nLe parti a perdu plus de la moiti\u00e9 de ces si\u00e8ges au Grand parlement... \r\nM\u00eame si la d\u00e9b\u00e2cle est compens\u00e9e par la progression du PLR... Ludovic Rocchi... \r\n  48''\r\n(Serbie) En Serbie, l'actuel Premier Ministre Aleksandar Vouchich a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident hier... \r\nIl l'emporte d\u00e8s le premier tour avec 55% des voix... Et confirme sa suppr\u00e9matie... dans le pays... Puisque son plus proche adversaire l'ex-m\u00e9diateur de la R\u00e9publique pour les droits de l'homme est loin derri\u00e8re... avec 16% des voix... \r\nLe nouveau pr\u00e9sident, ancien nationaliste, ancien ministre de Slobodan Milosevic entend faire entrer la Serbie dans l'Union Europ\u00e9enne tout en gardant des relations privil\u00e9g\u00e9es avec la Russie...\r\n(14/ COLOMBIE PA) En Colombie, les recherches se poursuivent pour d\u00e9gager d'\u00e9ventuels survivants dans les d\u00e9combres de la ville de Mocoa, dans le sud du pays... \r\nDans cette r\u00e9gion andienne, trois rivi\u00e8res ont d\u00e9bord\u00e9 provoquant une gigantesque coul\u00e9e de boue... Le bilan s'est alourdi \u00e0 254 morts dont 43 enfants...\r\nEt dans la r\u00e9gion et en Colonbie, plusieurs voix d\u00e9noncent une trag\u00e9die pr\u00e9visible... Christine Renaudat... \r\n  55''\r\n(D6/LIBAN/REFUGIES SYRIENS PI) Une conf\u00e9rence sur la reconstruction de la Syrie...\r\nElle s'ouvre apr\u00e8s-demain \u00e0 Bruxelles sous l'\u00e9gide de l'Union Europ\u00e9enne et de l'ONU... \r\nEt \u00e0 la veille de ce rassemblement... Un pays lance un cri d'alarme... le Liban... Ce pays, frontalier de la Syrie...compte pr\u00e8s d'un million et demi de r\u00e9fugi\u00e9s syriens...\r\nEt selon le premier ministre libanais, le pays est au \u00ab point de rupture \u00bb.\r\nLaure Stephan.\r\n  1'27''\r\n(18/ FEDERER PA) Un d\u00e9but de saison... sur un nuage... \r\nRoger Federer a ajout\u00e9 un troph\u00e9e hier \u00e0 sa collection... de l'ann\u00e9e 2017...\r\nApr\u00e8s l'Open D'Australie, Indian Wells... Le Suisse a remport\u00e9 le Masters 1000 de Miami...au nez et \u00e0 la barbe de Rapha\u00ebl Nadal... Score 6-3, 6-4... \r\nAu classement, ATP, Roger Federer poursuit sa remont\u00e9e... ll est quatri\u00e8me... Place d\u00e9sormais au repos...\r\nIl l'a annonc\u00e9 hier soir... Il va faire l'impasse sur une bonne partie de la saison de terre battue.  \r\nGeorges Homsi.\r\n  0'53''\r\nProchain rendez-vous, donc Roland Garros, qui d\u00e9bute le 22 mai...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(12/ AFRIQUE DU SUD: CRISE \u00e0 L'ANC PA) L'Afrique du sud s'enfonce dans la crise politique, avec une rebellion ouverte d'une partie de l'ANC contre le pr\u00e9sident Jacob Zuma. Ceci suite au r\u00e9cent limogeage du ministre des Finances, qui \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le rempart contre la corruption du chef de l'Etat. Val\u00e9rie Hirsch \u00e0 Johannesburg\r\n  0'53''\r\n((Jacob Zuma devra s'expliquer ce matin lors d'une r\u00e9union que l'on promet houleuse avec 3 hauts dirigeants de l'ANC, dont le vice-pr\u00e9sident Cyril Ramaphosa. Ils ont d\u00e9nonc\u00e9 publiquement le limogeage, jeudi, son tr\u00e8s respect\u00e9 ministre des Finances Pravin Gordhan. Zuma ne les a pas consult\u00e9s, comme le veut la tradition.\r\nGordhan, c'\u00e9tait le rempart contre la corruption au sein du gouvernement. IL avait bloqu\u00e9 plusieurs contrats publics qui devaient b\u00e9n\u00e9ficier aux Gupta, des hommes d'affaires associ\u00e9s \u00e0 la famille Zuma. \r\nLe parti communiste, alli\u00e9 \u00e0 l'ANC, a carr\u00e9ment appel\u00e9 vendredi \u00e0 la d\u00e9mission du pr\u00e9sident. Le parti au pouvoir est profond\u00e9ment divis\u00e9, alors qu'un congr\u00e8s doit \u00e9lire en d\u00e9cembre son nouveau pr\u00e9sident qui succ\u00e8dera \u00e0 Zuma. Certains esp\u00e8rent que le chef de l'Etat sera forc\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission avant la fin de l'ann\u00e9e, Val\u00e9rie Hirsch, pour RTS-info, Johannesburg))\r\n(Nouveau Traitement) \r\n(11/ VELO: FEU ROUGE ITV  MOB. PIETONNE) Les cyclistes pourraient bient\u00f4t \u00eatre autoris\u00e9s \u00e0 tourner droite \u00e0 certaines intersections... Et m\u00eame si le feu est rouge...  \r\nLe Conseil F\u00e9d\u00e9ral devrait proposer prochainement un amendement aux r\u00e8glements de la circulation, selon la NZZ am Sonntag...\r\nA la base de cette id\u00e9e on retrouve un projet-pilote du canton de B\u00e2le-Ville... \r\nLe concept a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 pendant 2 ans \u00e0 douze carrefours et les r\u00e9sultats semblent positifs. \r\nJenny Leuba, cheffe de projet pour l'association Mobilit\u00e9 Pi\u00e9tonne en Suisse romande, accueille cette mesure avec certaines r\u00e9serves.\r\n 0'50''\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-03T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-03T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8493996", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Renaudat, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hirsch", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Hirsch, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8493996", "ece-8493979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Joude Jassouma, professeur de fran\u00e7ais d'origine syrienne, r\u00e9fugi\u00e9 et auteur du livre \"Je viens d'Alep\" (\u00c9d. Allary, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89C9CB6F-8FC7-4401-963F-0CBD8E233CC7", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "roman", "exil"], "excerpt": "Joude Jassoum est syrien. Comme des milliers de ses compatriotes, il a choisi le chemin de l'exil vers l'Europe. Il raconte le p\u00e9riple, le menant de son pays natal \u00e0 Martign\u00e9-Ferchaud en Bretagne, dans le roman \"Je viens d'Alep\".", "alternativeExcerpt": ["Joude Jassoum est syrien. Comme des milliers de ses compatriotes, il a choisi le chemin de l\u2019exil vers l\u2019Europe. Il raconte le p\u00e9riple, le menant de son pays natal \u00e0 Martign\u00e9-Ferchaud en Bretagne, dans le roman \"Je viens d\u2019Alep\" (Editions Allary)."], "alternativeTitle": ["\"Je viens d\u2019Alep\" raconte l\u2019exil d\u2019un Syrien vers la Bretagne  / TUM_2017-04-03T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8493973", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de fran\u00e7ais d'origine syrienne", "name": "Jassouma, Joude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8493970"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Soudade Kaadan r\u00e9alise \"Obscure\", l'histoire d'un enfant sous les bombes en Syrie", "id": "sound-9696246A-F272-4360-B58B-138CB2C65AD7", "durationSec": 454, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kaadan, Soudade\r\nSoudade Kaadan, r\u00e9alisatrice syrienne, pr\u00e9sente au Festival international du film de Fribourg son film \"Obscure\", qui trace le portrait d'un enfant syrien r\u00e9fugi\u00e9 au Liban \u00e0 cause de la guerre et qui se plonge dans le silence et le sommeil pour fuir sa r\u00e9alit\u00e9. L'interview de Soudade Kaadan.\r\n\r\n* * Soudade Kaadan r\u00e9alise \"Obscure\", l'histoire d'un enfant sous les bombes en Syrie  \r\n*** Et pour terminer ce Forum, nous recevons une r\u00e9alisatrice syrienne...\r\nBonsoir Soudade Kaadan\r\nVous \u00eates pr\u00e9sente au Festival international du Film de Fribourg avec votre film \"Obscure\", film en comp\u00e9tition internationale. \r\nC'est le portrait d'un enfant syrien, r\u00e9fugi\u00e9 au Liban \u00e0 cause de la guerre... et qui se r\u00e9fugie dans le silence et le sommeil pour fuir sa r\u00e9alit\u00e9...\r\n- pourquoi avoir choisi ce petit gar\u00e7on Ahmad, 6 ans, en particulier ? \r\n- il se r\u00e9fugie dans le silence, le sommeil.. parle peu... En \u00e9tat d'h\u00e9b\u00e9tude, les yeux vides...  il y en a beaucoup des petits Ahmad au Liban?\r\n((50% des enfants syriens souffrent de syndr\u00f4me post traumatique.\r\nle cas de Ahmad est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u00e9ger... ))\r\nPas facile de le faire parler... La force de son t\u00e9moignage, ce n'est pas sa parole.. C'est un t\u00e9moignage autrement.... difficile \u00e0 obtenir?\r\n- il y a d'autres t\u00e9moignages... et tous ont pour point commun ce besoin de s'\u00e9chapper... mettre de la distance... voire m\u00eame d'effacer de leur m\u00e9moire la Syrie. Un besoin que l'on peut comprendre.... Et pourtant votre documentaire s'attache \u00e0 leur faire raconter la Syrie... \r\n- un des autres personnages de votre film dit que faire de vid\u00e9o, \u00e7a lui permet de mettre de la distance avec l'horreur... aussi votre cas? \r\n- vous \u00eates optimiste pour le petit Ahmad? la suite de sa vie? \r\n(\u00e0 la question \"o\u00f9 vas-tu habiter plus tard?\"... prend beaucoup de temps pour dire \"ici\"... sa m\u00e8re elle veut rentrer en Syrie...)\r\n- qu'esp\u00e9rez-vous qu'on apprenne / retienne de votre film? \r\n- vous \u00eates syrienne, vous habitez aujourd'hui au Liban... Comment raconter la guerre qui d\u00e9chire votre pays?\r\n- quel doit \u00eatre le r\u00f4le des r\u00e9alisateurs / cin\u00e9ma dans ce conflit? \r\n- certains ont choisi de montrer des images crues, la r\u00e9alit\u00e9 des combats... via des images prises sur place (film d'Ossama Mohamed projet\u00e9 il y a 2 ans au Fiff...) pas vous.. \r\n- Vous vivez au Liban... Le Liban qui accueille pr\u00e8s d'un million et demi de r\u00e9fugi\u00e9s syriens, soit 1 habitant sur 4. Le premier ministre Saad Hariri, le Liban est au \u00ab point de rupture \u00bb. que le pays est un immense camp de r\u00e9fugi\u00e9s... Vous le ressentez? \r\n- besoin d'aider le Liban? \r\nEXTRO:\r\nVotre film sera encore projet\u00e9 demain et mercredi au Fiff de Fribourg. Et il est donc en comp\u00e9tition internationale \r\nEt signaler encore que nos coll\u00e8gues de Vertigo consacrent leur \u00e9mission de demain au Festival de Fribourg. Il sera question du cin\u00e9ma Syrien et Libanais, ainsi que des films de fant\u00f4mes, auquel le Fiff consacre une partie de sa programmation.", "alternativeExcerpt": ["Soudade Kaadan, r\u00e9alisatrice syrienne, pr\u00e9sente au Festival international du film de Fribourg son film \"Obscure\", qui trace le portrait d'un enfant syrien r\u00e9fugi\u00e9 au Liban \u00e0 cause de la guerre et qui se plonge dans le silence et le sommeil pour fuir sa r\u00e9alit\u00e9. L\u2019interview de Soudade Kaadan."], "alternativeTitle": ["Soudade Kaadan r\u00e9alise \"Obscure\", l'histoire d'un enfant sous les bombes en Syrie / FOR_2017-04-03T18:12:00_developpement-7", "Forum du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517201.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494043", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les b\u00e9b\u00e9s britanniques, canadiens et italiens pleurent plus que les autres", "id": "sound-C671216C-B80B-46F8-965F-09F66CC0585C", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extrait pleurs de b\u00e9b\u00e9\r\nUne \u00e9tude a \u00e9tabli le premier graphiques international des pleurs de nourrissons. Les b\u00e9b\u00e9s qui pleurent le plus sont britanniques, canadiens et italiens. Les petits Danois et Allemands sont les moins touch\u00e9s.\r\n\r\n* * Les b\u00e9b\u00e9s britanniques, canadiens et italiens pleurent plus que les autres   1'12\r\nNe vous inquil\u00e9tez pas.. ces pleurs de nourissons... sont diffus\u00e9s par votre poste de radio---  Ces sons, tous les parents les connaissent ....  Ils savent aussi que les b\u00e9b\u00e9s - bien s\u00fbr - ne se ressemblent pas...  Certains pleurent plus que d'autres...  Mais aujourd'hui cette diff\u00e9rence est m\u00eame scientifiquement d\u00e9montr\u00e9e -  Une \u00e9tude vient de para\u00eetre dans le Journal of Pediatrics..  Katja Schaer.. les scientifiques observent des liens entre pleurs et nationalit\u00e9s... \r\nOu tout au moins, on observe que les b\u00e9b\u00e9s italiens, canadiens et britanniques pleurent plus que les b\u00e9b\u00e9s d'autres pays industrialis\u00e9s. C'est ce que les scientifiques ont observ\u00e9 en tentant - et vous allez peut-\u00eatre sourire Karine - d'\u00e9tab\u00e9or le premier graphique international des pleurs de nourrisons. Et l\u00e0 on observe des diff\u00e9rences vertigineuses - pour les oreilles des parents en particulier: certains nourrissons ne pleurent que 30 minutes par jour - l\u00e0, par exemple, les Allemands sont privil\u00e9gi\u00e9s. Alors que d'autres pleurent jusqu'\u00e0 cinq heures par jour. \r\nMais alors comment les chercheurs expliquent-ils ces diff\u00e9rences?\r\nEh bien ils formulent plusieurs hypoth\u00e8ses. Et la premi\u00e8re est li\u00e9e \u00e0 la colique du nourrissons. Une colique qui tourment plus souvent les b\u00e9b\u00e9s canadiens, britanniques et italiens justement. Mais ce n'est pas la seule hypoth\u00e8se. La dimension culturelle qui d\u00e9termine le comportements des parents, joue aussi un r\u00f4le. On voit par exemple que qu'au Danemark - un pays tr\u00e8s peu concern\u00e9 par les coliques de nourrisons, les parents ont des contacts physiques proches avec leur enfant. Beaucoup plus que les parents britanniques. Mais cette recherche doit surtout \u00eatre vue comme une \u00e9tude invers\u00e9e. La diff\u00e9rence dans la dur\u00e9e des pleurs doivent conduire \u00e0 identifier les facteurs qui font que les nourrissons pleurent le moins - pour, bien s\u00fbr, inspirer les jeunes parents.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude a \u00e9tabli le premier graphiques international des pleurs de nourrissons. Les b\u00e9b\u00e9s qui pleurent le plus sont britanniques, canadiens et italiens. Les petits Danois et Allemands sont les moins touch\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Les b\u00e9b\u00e9s britanniques, canadiens et italiens pleurent plus que les autres / 12H30_2017-04-03T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8514324.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494026", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Une chaussure pour courir un marathon en moins de deux heures", "id": "sound-B2CA70B6-D8D8-40BB-BB87-1EFC527D9993", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Davide Malatesta, maitre de recherche et d'enseignement \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'UNIL\r\nNike a d\u00e9cid\u00e9 de tout faire pour passer sous la barre mythique des deux heures avec trois marathoniens. La marque a pr\u00e9sent\u00e9 la chaussure qui doit rendre possible cet exploit. Elle est compos\u00e9e d'une plaque de carbone optimisant les performances des coureurs.\r\n\r\n* * Une chaussure pour courir un marathon en moins de deux heures (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 3.04 DOPAGE TECHNOLOGIQUE) *****Courir un marathon en moins de deux heures. Nous en parlions en d\u00e9cembre dernier, mais le projet se concr\u00e9tise avec la pr\u00e9sentation de la chaussure qui sera utilis\u00e9e.  Et l\u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz, se pose la question du dopage technologique. \r\nUn rappel tout d'abord, Nike a d\u00e9cid\u00e9 de tout faire avec trois athl\u00e8tes pour passer sous la barre mythique des deux heures. Optimisation totale de tout ce qui peut l'\u00eatre, on l'a vu lors d'un semi marathon test le 7 mars : alimentation, textiles sp\u00e9cialement con\u00e7us \u00e0 partir de scan  du corps des athl\u00e8tes, positionnement des li\u00e8vres en V pour prot\u00e9ger le coureur et puis, la fameuse nouvelle chaussure. dans laquelle a \u00e9t\u00e9 gliss\u00e9e  une plaque de carbone, elle aussi adapt\u00e9e pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la morphologie de chaque athl\u00e8te.\r\n*****Du carbone dans une chaussure de course ? \r\nOui, un plaque, dans la semelle qui permet, selon le fabricant, un gain pouvant aller jusqu'\u00e0 4 %...   soit 5 minutes. sur un marathon, le record actuel \u00e9tant de 2'02.   on passerait la fameuse barre.\r\nNotez que sur ce semi-marathon  test, le gain a \u00e9t\u00e9 de 0.2 % seulement. si on extrapole... ce serait  15 secondes sur un marathon, \u00e7a ne fonctionne pas encore comme pr\u00e9vu visiblement. \r\n*****Donc, on pourrait, juste avec une plaque de carbone, courir plus vite.  est-ce possible et comment ? \r\nTh\u00e9oriquement c'est possible.  mais on va essayer de comprendre le syst\u00e8me avec Davide Malatesta, il est maitre de recherche et d'enseignement \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'universit\u00e9 de Lausanne. \r\nL'id\u00e9e de base de Nike est de stocker et renvoyer l'\u00e9nergie \u00e0 chaque foul\u00e9e comme le fait naturellement notre corps\r\n  0'28''\r\nEt donc, l'id\u00e9e est d'optimiser encore cette mani\u00e8re naturelle qu'a le corps de stocker et renvoyer l'\u00e9nergie. augmenter m\u00eame l'effet catapulte de la foul\u00e9e.\r\n*****Th\u00e9oriquement et techniquement, \u00e7a pourrait fonctionner...  mais justement, n'a-t-on pas pass\u00e9 la limite du ''dopage'' technologique ? \r\nC'est toute la question et d'ailleurs cette chaussure n'est pas encore homologu\u00e9e par la F\u00e9d\u00e9ration Internationale.  Son r\u00e8glement est pourtant assez clair : ''les chaussures ne doivent pas \u00eatre construites de mani\u00e8re \u00e0 donner aux athl\u00e8tes une aide suppl\u00e9mentaire quelconque in\u00e9quitable, y compris l'incorporation de toute technologie donnant un avantage in\u00e9quitable''.\r\nL\u00e0-aussi, si on extrapole, il faudrait que tous soit dot\u00e9s du m\u00eame mat\u00e9riel. ou alors que la f\u00e9d\u00e9ration estime que l'avantage ne soit pas in\u00e9quitable.  Elle a d\u00e9j\u00e0 refus\u00e9 certaines innovations par le pass\u00e9. \r\n*****N'est-ce pas se battre contre l'\u00e9volution ? \r\nR\u00e9ponse de Normand ?   Oui et non. \r\nSouvenez-vous de l'affaire de la proth\u00e8se d'Oscar Pistorius, en 2012. Amput\u00e9 des deux jambes, il avant concouru avec les valides avant que la f\u00e9d\u00e9ration internationale ne refuse en 2015 l'acc\u00e8s aux comp\u00e9titions d'athl\u00e8tes munis de proth\u00e8ses.  Le syst\u00e8me \u00e9tait similaire.  une proth\u00e8se en carbone qui renvoie l'\u00e9nergie. \r\nEt dans le cas qui nous int\u00e9resse,  cette plaque apporte t'elle vraiment un gros avantage ? L'avenir nous le dira car finalement, la question se pose \u00e0 chaque innovation dans les chaussures. On retrouve Davide Malatesta\r\n  0'36''\r\n*****Un avantage pour les athl\u00e8tes de pointe donc, m\u00eame si, on l'a vu, il est minime.  Par contre, pour les joggeurs de tous les jours, cette chaussure pourrait-elle \u00eatre int\u00e9ressante ?\r\nDans l'absolu, s'il y a \u00e9conomie d'\u00e9nergie, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \u00e7a pourrait \u00eatre bon, d'ailleurs Nike va proposer ce produit \u00e0 la vente en principe d\u00e8s le mois de juin pour 250 dollars. \r\nMais on l'a dit, le produit doit \u00eatre tellement personnalis\u00e9 pour qu'il puisse apporter un avantage \u00e0 des professionnels.   que le r\u00e9el avantage pour un coureur occasionnel ou moyen ne sera qu'\u00e9ventuellement qu'esth\u00e9tique ou de confort.", "alternativeExcerpt": ["Nike a d\u00e9cid\u00e9 de tout faire pour passer sous la barre mythique des deux heures avec trois marathoniens. La marque a pr\u00e9sent\u00e9 la chaussure qui doit rendre possible cet exploit. Elle est compos\u00e9e d\u2019une plaque de carbone optimisant les performances des coureurs.", "Nike a d\u00e9cid\u00e9 de tout faire pour passer sous la barre mythique des deux heures avec trois marathoniens. La marque a pr\u00e9sent\u00e9 la chaussure qui doit rendre possible cet exploit. Elle est compos\u00e9e d\u2019une plaque de carbone optimisant les performances des coureurs.", "Nike a d\u00e9cid\u00e9 de tout faire pour passer sous la barre mythique des deux heures avec trois marathoniens. La marque a pr\u00e9sent\u00e9 la chaussure qui doit rendre possible cet exploit. Elle est compos\u00e9e d\u2019une plaque de carbone optimisant les performances des coureurs."], "alternativeTitle": ["Une chaussure pour courir un marathon en moins de deux heures", "Une chaussure pour courir un marathon en moins de deux heures / JDM_2017-04-03T06:36:00_sport-matin", "Une chaussure pour courir un marathon en moins de deux heures / JDM_2017-04-03T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7939517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494004", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494004", "ece-8493988"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (1/5) : Un chef-d'oeuvre europ\u00e9en", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-64CEE42A-71ED-4645-9B95-0F0A01E85770", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "cath\u00e9drale"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En perp\u00e9tuelle restauration depuis des si\u00e8cles, le vaisseau de pierre qui domine la cit\u00e9 lausannoise a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 officiellement le 20 octobre 1275 par le pape Gr\u00e9goire X, l'empereur Rodolphe de Habsbourg et l'\u00e9v\u00eaque Guillaume de Champvent. D\u00e8s le 13e si\u00e8cle, le temps des cath\u00e9drales a vu na\u00eetre en Europe une floraison artistique et artisanale extraordinaire, suite \u00e0 une r\u00e9volution agraire et p\u00e9cuniaire qui a renforc\u00e9 le pouvoir des villes et des bourgeois sur les campagnes. 1/5 : Edifi\u00e9e entre 1170 et 1235 sur les vestiges d'anciens lieux de culte, la cath\u00e9drale de Lausanne a brill\u00e9 de tous ses feux lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cons\u00e9cration le 20 octobre 1275 en pr\u00e9sence du pape et de l'empereur, du peuple de Losanna et des notables r\u00e9gionaux.", "alternativeExcerpt": ["En perp\u00e9tuelle restauration depuis des si\u00e8cles, le vaisseau de pierre qui domine la cit\u00e9 lausannoise a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 officiellement le 20 octobre 1275 par le pape Gr\u00e9goire X, l\u2019empereur Rodolphe de Habsbourg et l\u2019\u00e9v\u00eaque Guillaume de Champvent.\n\nD\u00e8s le 13e si\u00e8cle, le temps des cath\u00e9drales a vu na\u00eetre en Europe une floraison artistique et artisanale extraordinaire, suite \u00e0 une r\u00e9volution agraire et p\u00e9cuniaire qui a renforc\u00e9 le pouvoir des villes et des bourgeois sur les campagnes.\n\nUn chef-d\u2019\u0153uvre europ\u00e9en\nEdifi\u00e9e entre 1170 et 1235 sur les vestiges d\u2019anciens lieux de culte, la cath\u00e9drale de Lausanne a brill\u00e9 de tous ses feux lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cons\u00e9cration le 20 octobre 1275 en pr\u00e9sence du pape et de l\u2019empereur, du peuple de Losanna et des notables r\u00e9gionaux.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "En perp\u00e9tuelle restauration depuis des si\u00e8cles, le vaisseau de pierre qui domine la cit\u00e9 lausannoise a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 officiellement le 20 octobre 1275 par le pape Gr\u00e9goire X, l\u2019empereur Rodolphe de Habsbourg et l\u2019\u00e9v\u00eaque Guillaume de Champvent.\n\nD\u00e8s le 13e si\u00e8cle, le temps des cath\u00e9drales a vu na\u00eetre en Europe une floraison artistique et artisanale extraordinaire, suite \u00e0 une r\u00e9volution agraire et p\u00e9cuniaire qui a renforc\u00e9 le pouvoir des villes et des bourgeois sur les campagnes.\n\nUn chef-d\u2019\u0153uvre europ\u00e9en\nEdifi\u00e9e entre 1170 et 1235 sur les vestiges d\u2019anciens lieux de culte, la cath\u00e9drale de Lausanne a brill\u00e9 de tous ses feux lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cons\u00e9cration le 20 octobre 1275 en pr\u00e9sence du pape et de l\u2019empereur, du peuple de Losanna et des notables r\u00e9gionaux.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "En perp\u00e9tuelle restauration depuis des si\u00e8cles, le vaisseau de pierre qui domine la cit\u00e9 lausannoise a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 officiellement le 20 octobre 1275 par le pape Gr\u00e9goire X, l\u2019empereur Rodolphe de Habsbourg et l\u2019\u00e9v\u00eaque Guillaume de Champvent.\n\nD\u00e8s le 13e si\u00e8cle, le temps des cath\u00e9drales a vu na\u00eetre en Europe une floraison artistique et artisanale extraordinaire, suite \u00e0 une r\u00e9volution agraire et p\u00e9cuniaire qui a renforc\u00e9 le pouvoir des villes et des bourgeois sur les campagnes.\n\nUn chef-d\u2019\u0153uvre europ\u00e9en\nEdifi\u00e9e entre 1170 et 1235 sur les vestiges d\u2019anciens lieux de culte, la cath\u00e9drale de Lausanne a brill\u00e9 de tous ses feux lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cons\u00e9cration le 20 octobre 1275 en pr\u00e9sence du pape et de l\u2019empereur, du peuple de Losanna et des notables r\u00e9gionaux.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (1/5)", "La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (1/5) / MAT_2017-04-03T07:50:00_helvetica", "La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (1/5) / MAT_2017-04-03T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475822", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475822", "ece-8475820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Douglas Kennedy", "id": "sound-4A0FE21F-7598-4730-9DFC-1084BD64FA1F", "durationSec": 831, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carte blanche \u00e0 Douglas Kennedy! Cin\u00e9phile \u00e9clectique et \u00e9crivain engag\u00e9, Douglas Kennedy a choisi six films pour la section parall\u00e8le du Festival Sur la carte de..Tous des chefs-d'ouvre de l'histoire du cin\u00e9ma, ils entrent \u00e9tonnement en \u00e9cho avec l'actualit\u00e9 des Etats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["Carte blanche \u00e0 Douglas Kennedy! Cin\u00e9phile \u00e9clectique et \u00e9crivain engag\u00e9, Douglas Kennedy a choisi six films pour la section parall\u00e8le du Festival Sur la carte de\u2026.Tous des chefs-d\u02b9\u0153uvre de l\u02b9histoire du cin\u00e9ma, ils entrent \u00e9tonnement en \u00e9cho avec l\u02b9actualit\u00e9 des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Douglas Kennedy / VER_2017-04-03T16:41:45_douglas-kennedy", "Vertigo du 03.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8101805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476225", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476222"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 03.04.2017", "id": "sound-5F6F4AE2-C955-4A4A-ADAE-10EB7BC7EAF4", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-04-03T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 03.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475918", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475914"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-C3123971-3757-43C7-B4F1-750F955966DA", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique 6h45) La presse, Esther, \u00e0 Neuch\u00e2tel : c'est le paradoxe  neuch\u00e2telois\r\nNeuch\u00e2tel  - on reconduit une \u00e9quipe contre laquelle le peuple s'est \u00e9lev\u00e9\r\nPresque \u00e0 l'autre bout de la Suisse, la m\u00eame tendance: \u00e0 Winthertur, le vert J\u00fcrg Altwegg a devanc\u00e9 l'UDC Daniel Oswald au conseil municipal de la grande ville zurichoise. Revers pour le virage \u00e0 droite titre le Tagesanzeiger qui se fend d'un commentaire:  le candidat vert a cr\u00e9\u00e9 la surprise en remportant 60 % des voix. Il y a 6 mois, qui aurait mis\u00e9 ne serait-ce qu'un clou sur une victoire \u00e9lectorale des verts ?  Sur le plan cantonal ils ont perdu 6 si\u00e8ges au parlement zurichois, leur conseiller d'Etat Martin Graf n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu en 2015, les verts du canton ont perdu 3 si\u00e8ges au Conseil national. Et Wimthertur est la seule ville de 100'000 habitants avec un gouvernement \u00e0 droite. La le\u00e7on de Wimthertur, ce'est que  les pragmatiques ont de meilleures chances que les fondamentalistes. L'\u00e9lection brillante de J\u00fcrg Altwegg est le signe que les Verts sont en train de terminer leur chemin de croix,  le ph\u00e9nix rena\u00eet de ses cendres. \r\n***  Un business des maisons de retraites pour les Suisses se d\u00e9veloppe en Th\u00e4ilande \r\nEn 2005, il y avait 528  Suisses qui passaient leur retraite en Thailande. En 2015, ils \u00e9taient 5 fois plus nombreux, 2505 selon les chiffres de l'AVS: les hommes sont plus friands de cette destination, mais les femmes aussi commencent \u00e0 aimer passer leur vieux jours sous les palmiers thalandais ... on compte d\u00e9sormais 444 femmes reatrait\u00e9es-. Le march\u00e9 des maisons de retraite est donc en plein essor, d'autant plus int\u00e9ressant pour les reatrait\u00e9s suisses que le co\u00fbt du personnel soignant  est bien moins \u00e9lev\u00e9, le co\u00fbt d'un s\u00e9jour suit donc la m\u00eame tendance. Un eplace en home co\u00fbte 3100 francs par mois en Thailande pour un service 24 heure sur 24, en Suisse, en moyenne on paie 8700 par mois pour le m\u00eame service. le Blick propose des photos de ces EMS de r\u00eave, avec piscine et pavillons thailandais, \r\nBlick - Retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger\r\nService civil \u00e0 l'\u00e9tranger - UDC hurle\r\n*** Un \u00e9lu UDC veut lutter contre la contrebande de viande\r\nMarcel Dettling , cN UIDC Schwytzois, veutr en finir avec la contrebande de la viande. Il faut dire que le ph\u00e9nom\u00e8ne est en augmentation: en 2015, les douaniers ont intercept\u00e9 90 tonnes de viande ill\u00e9gale, en 2016 la marchandise interdite s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 202 tonnes, pas seulement des saucisses pr\u00e9cise la Luzernerzeitung, mais aussi de la viande de veau et de boeuf.  Marcel Diettling craint donc que ce ne soit que al poinbte de l'iceberge. Dans une intervention au parlement, il exige des amendes plus s\u00e8v\u00e8res et des peines de prison pour els contrevenants, ainsi que des gardes fronti\u00e8res suppl\u00e9mentaires pour juguler le ph\u00e9nom\u00e8ne.  Des postes qui pourrauentr \u00eatre financ\u00e9es par les amendes inflig\u00e9es aux conbtrbandiers.  Cette fraude repr\u00e9sente aussi un danger sanitaire car souvent les contrebvandiers ne respectent pas la chaine du froid. Et elle p\u00e8se aussi sur la brande de la viande en Suisse d\u00e9j\u00e0 p\u00e9nalis\u00e9e par le franc fort,.\r\nCourrier\r\nLes plus de 55 ans seraient plus touch\u00e9s par le ch\u00f4mage que ne le montrentr les sttistiques. Apr\u00e8s le Blick la semaine derni\u00e8re, l'Argauerzeitung s'engouffre aussi dans cette trh\u00e9matique avec une grande interview de Boris Zurcher, le chef du march\u00e9 du travail \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Il conteste  toute v\u00e9ll\u00e9it\u00e9 d'embellie des chiffres du ch\u00f4mage, simplement certains ch\u00f4meurs \u00e2g\u00e9s sont inscrits seulement sur le plan r\u00e9gional ce qui eexplique les diff\u00e9rences de chiffres. blbla \r\nStatistiques de l'emploi - Argauerzeitung\r\n***  Des fid\u00e8les font la gr\u00e8ve du culte pour protester contre l'\u00e9viction de leurs pasteurs\r\nLe Tagesanzeiger revient ce matin sur els millions de pertes subies par la flotte de haute mer de la conf\u00e9d\u00e9ration. A cause de la crise du secteur, les armateurs ne gagne plus d'\u00e2rgent. Et al Conf\u00e9d\u00e9ration qui garantit un certain nombre de navire pour assurer son apprivisionnbement subirt elle aussi les pertes et cherche \u00e0 sortir de ce secteur. geste symbolique : le cargo qui porte le nom General Guisan, long de 224 m\u00e8tres et large de 32 m\u00e8tres quand m\u00eame, qui depuis deux d\u00e9cennies porte pavillon suisse, vient d'\u00eatre vendu aux Chinois. ET la Conf\u00e9d\u00e9ration cherche aussi une alternative au cautionnement direct des cargos: pourquoi pas un financement via une taxe sur le tonnage, raconte ce matin le journal.\r\n*** musique \r\nstatistiques de l'emploi embellie\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nOn commence avec les nombreux commentaires de la presse romande sur les \u00e9lections cantonales \u00e0 Neuch\u00e2tel: c'est le paradoxe neuch\u00e2telois.\r\nLe \"grand paradoxe\", m\u00eame, pour le commentaire du Temps: le peuple fait confiance aux sortants - qui arrivent donc les 5 en t\u00eate \u00e0 l'issue du premier tour d'hier - mais il ne la suit pas, cette m\u00eame \u00e9quipe, sur le r\u00e9formes qu'elle lui soumet, on pense au dossier hospitalier.\r\nIl y a bien quelque chose de paradoxal, dit l'\u00e9ditorial de l'Express et de l'Impartial: le peuple maintient en place son gouvernement mais prend un malin plaisir \u00e0 lui tendre des pi\u00e8ges. \r\nMais ainsi va la d\u00e9mocratie en Suisse, commente la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures: un bricolage perp\u00e9tuel. Et de poursuivre: au choix de la stabilit\u00e9 au gouvernement, fait \u00e9cho la sanction inflit\u00e9e \u00e0 l'UDC, grand perdant de la course au grand conseil, au profit du PLR et des Verts.\r\nPresque \u00e0 l'autre bout de la Suisse, la m\u00eame tendance: \u00e0 Winthertur, le vert J\u00fcrg Altwegg a devanc\u00e9 l'UDC Daniel Oswald au conseil municipal de la grande ville zurichoise. Revers pour le virage \u00e0 droite titre le Tagesanzeiger qui se fend d'un commentaire:  le candidat vert a cr\u00e9\u00e9 la surprise en remportant 60 % des voix. Il y a 6 mois, qui aurait mis\u00e9 ne serait-ce qu'un clou sur une victoire \u00e9lectorale des verts ?  Sur le plan cantonal ils ont perdu 6 si\u00e8ges au parlement zurichois, leur conseiller d'Etat Martin Graf n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu en 2015, les verts du canton ont perdu 3 si\u00e8ges au Conseil national. Et Wimthertur est la seule ville de 100'000 habitants avec un gouvernement \u00e0 droite. La le\u00e7on de Wimthertur, ce'est que  les pragmatiques ont de meilleures chances que les fondamentalistes. L'\u00e9lection brillante de J\u00fcrg Altwegg est le signe que les Verts sont en train de terminer leur chemin de croix,  le ph\u00e9nix rena\u00eet de ses cendres. \r\n*** Un business des maisons de retraites pour les Suisses se d\u00e9veloppe en Tha\u00eflande...\r\nEn 2005, il y avait 528  Suisses qui passaient leur retraite en Thailande. En 2015, ils \u00e9taient 5 fois plus nombreux, 2505 selon les chiffres de l'AVS: les hommes sont plus friands de cette destination, mais les femmes aussi commencent \u00e0 aimer passer leur vieux jours sous les palmiers thalandais ... on compte d\u00e9sormais 444 femmes reatrait\u00e9es-. Le march\u00e9 des maisons de retraite est donc en plein essor, d'autant plus int\u00e9ressant pour les reatrait\u00e9s suisses que le co\u00fbt du personnel soignant  est bien moins \u00e9lev\u00e9, le co\u00fbt d'un s\u00e9jour suit donc la m\u00eame tendance. Un eplace en home co\u00fbte 3100 francs par mois en Thailande pour un service 24 heure sur 24, en Suisse, en moyenne on paie 8700 par mois pour le m\u00eame service. le Blick propose des photos de ces EMS de r\u00eave, avec piscine et pavillons thailandais, \r\nLa Suisse n'exporte pas que ses retrait\u00e9s... ses civilistes, aussi. Il n'y a pas beaucoup de publicit\u00e9 l\u00e0 autour, mais la Conf\u00e9d\u00e9ration offre la possibilit\u00e9 de faire son service civil \u00e0 l'\u00e9tranger, lit-on dans le matin. Il y avait 564 postes dispobibles l'an dernier, seuls 105 ont trouv\u00e9 preneur. C'est que les exigences sont tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es: \u00e9tudes, expr\u00e9riences professionnelles, comp\u00e9tences linguistiques. \r\nUne pratique remise en cause par les adversaires du service civil en g\u00e9n\u00e9ral. UDC, mais aussi soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers, qui met en garde contre la d\u00e9rive de cette pratique \u00e0 l'\u00e9tranger: certains pourraient y voir une alternative, aux frais de la conf\u00e9d\u00e9ration. Alors le Matin r\u00e9pond \u00e0 la question \"qui paie quoi ?\" C'est l'\u00e9tablissement qui accueille le civiliste qui paie quasi tout, donc pas le contribuable, en dehors de l'assurance militaire et des \u00e9ventuels frais de vaccination. \r\n*** Un \u00e9lu UDC veut lutter contre la contrebande de viande...\r\nMarcel Dettling , cN UIDC Schwytzois, veutr en finir avec la contrebande de la viande. Il faut dire que le ph\u00e9nom\u00e8ne est en augmentation: en 2015, les douaniers ont intercept\u00e9 90 tonnes de viande ill\u00e9gale, en 2016 la marchandise interdite s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 202 tonnes, pas seulement des saucisses pr\u00e9cise la Luzernerzeitung, mais aussi de la viande de veau et de boeuf.  Marcel Diettling craint donc que ce ne soit que al poinbte de l'iceberge. Dans une intervention au parlement, il exige des amendes plus s\u00e8v\u00e8res et des peines de prison pour els contrevenants, ainsi que des gardes fronti\u00e8res suppl\u00e9mentaires pour juguler le ph\u00e9nom\u00e8ne.  Des postes qui pourrauentr \u00eatre financ\u00e9es par les amendes inflig\u00e9es aux conbtrbandiers.  Cette fraude repr\u00e9sente aussi un danger sanitaire car souvent les contrebvandiers ne respectent pas la chaine du froid. Et elle p\u00e8se aussi sur la brande de la viande en Suisse d\u00e9j\u00e0 p\u00e9nalis\u00e9e par le franc fort,.\r\nA Gen\u00e8ve, la lutte contre l'agression publicitaire s'organise. Souvenez-vous, en d\u00e9but d'ann\u00e9e, les panneaux publicitaires \u00e9taient tout blancs, lors du changement de r\u00e9gie publicitaire. Quelques mois apr\u00e8s, le \"r\u00e9seau objection de croissance\" et l'association  quartiers collaboratifs s'appr\u00eatent \u00e0 lancer une initiative, lit-on dans le Courrier.\r\nvisant \u00e0 supprimer tout ou partie de spanneaxu publicitaires situ\u00e9s dans l'espace public de a lville de Gen\u00e8ve. Interview dans le quotidien de Lucas Luisoni, un des initiants. Non seulement, dit-il, la publicit\u00e9 nuit \u00e0 la qualit\u00e9 du paysage, mais elle capte notre attention sans notre accord, et instrumentalise le corps de femmes.\r\nLes plus de 55 ans seraient plus touch\u00e9s par le ch\u00f4mage que ne le montrentr les sttistiques. Apr\u00e8s le Blick la semaine derni\u00e8re, l'Argauerzeitung s'engouffre aussi dans cette trh\u00e9matique avec une grande interview de Boris Zurcher, le chef du march\u00e9 du travail \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. Il conteste  toute v\u00e9ll\u00e9it\u00e9 d'embellie des chiffres du ch\u00f4mage, simplement certains ch\u00f4meurs \u00e2g\u00e9s sont inscrits seulement sur le plan r\u00e9gional ce qui eexplique les diff\u00e9rences de chiffres.\r\n BLABlA\r\n*** Des fid\u00e8les font la gr\u00e8ve du culte pour protester contre l'\u00e9viction de leur pasteur...\r\nC'\u00e9tait hier \u00e0 Froideville, dans le canton de Vaud. Une dizaine de paroissiens sont rest\u00e9s en dehors de l'\u00e9glise, avec leurs banderoles. Leur pasteur d'oigine camerounaise licenci\u00e9 en mars par l'\u00e9glise \u00e9vang\u00e9lique r\u00e9rom\u00e9e du canton de Vaud. A l'origine de ce licenciement, des rapports professionnels nuageux entre le pasteur suffrageant - qui exerce sans \u00eatre nomm\u00e9 officiellement - et la titulaire, \u00e0 temps partiel. \r\nLe paseur licenci\u00e9 explique qu'il n'a jamais pu s'exprimer ou discuter, tous les arguments ont invent\u00e9s, c'est vicieux et cruel. \r\nUn autre licenciement, \u00e0 Bussigny cette fois, est aussi \u00e9voqu\u00e9 dans l'article. Des affaires qui rappellent celle du pasteur Daniel Fatzer, l'an dernier, qui avait fait 23 jours de gr\u00e8ve de la faim.\r\nLe Tagesanzeiger revient ce matin sur els millions de pertes subies par la flotte de haute mer de la conf\u00e9d\u00e9ration. A cause de la crise du secteur, les armateurs ne gagne plus d'\u00e2rgent. Et al Conf\u00e9d\u00e9ration qui garantit un certain nombre de navire pour assurer son apprivisionnbement subirt elle aussi les pertes et cherche \u00e0 sortir de ce secteur. geste symbolique : le cargo qui porte le nom General Guisan, long de 224 m\u00e8tres et large de 32 m\u00e8tres quand m\u00eame, qui depuis deux d\u00e9cennies porte pavillon suisse, vient d'\u00eatre vendu aux Chinois. ET la Conf\u00e9d\u00e9ration cherche aussi une alternative au cautionnement direct des cargos: pourquoi pas un financement via une taxe sur le tonnage, raconte ce matin le journal.\r\nUn autre mythe, apr\u00e8s le g\u00e9n\u00e9ral guisan... d'un autre genre... la chanteuse anglaise Samantha Fox, Star des ann\u00e9es 80, en interview, grande interview dans la Libert\u00e9 ce matin. \r\nElle \u00e9tait en concert \u00e0 Fribourg samedi. Grande interview de 14 questions, quand m\u00eame. \r\nD\u00e9couvrir Samantha Fox en premi\u00e8re page du cahier r\u00e9gions, comem \u00e7a, au petit matin, \u00e7a fait dr\u00f4le... mais ce qui fait le plus dr\u00f4le, c'est quand on r\u00e9\u00e9coute, du Samantha Fox...\r\nSON\r\n\"touch me\", 1er single, 1986, 3 albums et 35 mios de disques vendus", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-03T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-03T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494008", "ece-8493991"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Francis est atteint de recopiage identitaire cin\u00e9matographique ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EE5FC7A-8EB3-4CB1-B62D-7789284AFF09", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "maladie"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-03T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-03T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8475934", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8475934", "ece-8475926"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La rumeur", "id": "sound-ECF84B56-0A11-4F07-84AF-D978E727658D", "durationSec": 1551, "publicationDate": "2017-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'est-ce qu'une rumeur et comment se propage-t-elle ? Est-ce que l'\u00e8re des m\u00e9dias num\u00e9riques et des r\u00e9seaux sociaux encouragent la diffusion des rumeurs, des canulars, des l\u00e9gendes urbaines ? Nous recevons un sp\u00e9cialiste de la question, Pascal Froissart, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de l'information et de la communication \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VIII, et chercheur associ\u00e9 au laboratoire Communication et politique (CNRS).\r\n\r\n* Infotrafic: 11:21:22-11:21:34 / * Qu'est-ce qu'une rumeur et comment se propage-t-elle ? Est-ce que l'\u00e8re des m\u00e9dias num\u00e9riques et des r\u00e9seaux sociaux encouragent la diffusion des rumeurs, des canulars, des l\u00e9gendes urbaines ? Nous recevons un sp\u00e9cialiste de la question, Pascal Froissart, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de l'information et de la communication \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VIII, et chercheur associ\u00e9 au laboratoire Communication et politique (CNRS).", "alternativeTitle": ["Tribu du 03.04.2017", "La rumeur / TRI_2017-04-03T11:04:15_tribu", "Tribu du 03.04.2017", "La rumeur / TRI_2017-04-03T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Qu\u02b9est-ce qu\u02b9une rumeur et comment se propage-t-elle ? Est-ce que l\u02b9\u00e8re des m\u00e9dias num\u00e9riques et des r\u00e9seaux sociaux encouragent la diffusion des rumeurs, des canulars, des l\u00e9gendes urbaines ? Nous recevons un sp\u00e9cialiste de la question, Pascal Froissart, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de l'information et de la communication \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VIII, et chercheur associ\u00e9 au laboratoire Communication et politique (CNRS).", "Qu\u02b9est-ce qu\u02b9une rumeur et comment se propage-t-elle ? Est-ce que l\u02b9\u00e8re des m\u00e9dias num\u00e9riques et des r\u00e9seaux sociaux encouragent la diffusion des rumeurs, des canulars, des l\u00e9gendes urbaines ? Nous recevons un sp\u00e9cialiste de la question, Pascal Froissart, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de l'information et de la communication \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VIII, et chercheur associ\u00e9 au laboratoire Communication et politique (CNRS)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8505716.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8476180", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences - universit\u00e9 Paris-VI + chercheur associ\u00e9 CNRS, Sp\u00e9cialiste de la rumeur", "name": "Froissart, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8476180", "ece-8476179"]}]}}