{"response": {"numFound": 24935, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Daniel Cherix: nourrir les abeilles en automne", "id": "sound-FA22B099-FE71-4D3A-8F7C-F5802484E68F", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pourquoi n'est-ce pas bon de nourrir les abeilles en fin de saison ? Les abeilles, pour passer l'hiver, doivent avoir des r\u00e9serves pour l'hiver. Comme on a pris leur miel, on leur donne du sucre \u00e0 fin ao\u00fbt- d\u00e9but septembre. Les abeilles vont en \u00e9liminer l'eau et le transformer en miel. Or elles n'ont plus de place pour stoker ce qu'elles trouvent maintenant sur les phac\u00e9lie, par exemples. En plus, les abeilles de maintenant sont des abeilles d'hiver. Elles sont moins pr\u00e9par\u00e9es \u00e0 transformer le nectar en miel. Il va rester gorg\u00e9 d'eau et ce ne sera pas une bonne nourriture pour la colonie.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi n\u2019est-ce pas bon de nourrir les abeilles en fin de saison ? Les abeilles, pour passer l\u2019hiver, doivent avoir des r\u00e9serves pour l\u2019hiver."], "alternativeTitle": ["Daniel Cherix: nourrir les abeilles en automne / MJA_2017-10-15T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8994441.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962770", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'extr\u00eame-droite autrichienne aux portes du pouvoir", "id": "sound-32187E72-A65E-4549-98FD-A37C000E2C68", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FP\u00d6 pourrait arriver en deuxi\u00e8me position derri\u00e8re les conservateurs mais devant les sociaux-d\u00e9mocrates, selon les premi\u00e8res projections \u00e0 l'issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives qui ont eu lieu ce dimanche. L'extr\u00eame-droite pourrait donc faire son entr\u00e9e au gouvernement autrichien.\r\n\r\n* * L'extr\u00eame-droite autrichienne aux portes du pouvoir 18h Autriche : l'extr\u00eame-droite va-t-elle faire son entr\u00e9e au gouvernement ?\r\nLe Parti populaire autrichien en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives.... C'est ce qui ressort de plusieurs projections r\u00e9alis\u00e9es sur la base d'un d\u00e9compte partiel... Les conservateurs dirig\u00e9s par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Sebastian Kurz, 31 ans, auraient recueilli entre 30 et 31% des suffrages.\r\nIls devanceraient le Parti de la libert\u00e9, le FP\u00d6, formation d'extr\u00eame droite, qui obtiendrait 27 \u00e0 28% des voix... et les sociaux-d\u00e9mocrates du chancelier Christian Kern, cr\u00e9dit\u00e9 de 25 \u00e0 26%...\r\nBlandine Milcent, vous \u00eates notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Vienne...\r\n- Quels enseignements peut-on tirer de ces premiers \u00e9l\u00e9ments ?\r\nQu'est-ce que \u00e7a veut dire ? D'abord qu'il y a bien eu en Autriche un virage \u00e0 droite, comme c'\u00e9tait annonc\u00e9 : le parti conservateur \u00d6VP arrive en t\u00eate, et d\u00e9tr\u00f4ne donc les sociaux d\u00e9mocrates qui vont perdre (en principe du moins) le poste de chancelier. Ensuite, comme l'a dit le patron du parti d'extr\u00eame droite, Heinz Christian Strache, en votant aujourd'hui, le FP\u00d6 fait un score historique. Il fait mieux que son record de nonante neuf avec J\u00f6rg Haider, quand celui-ci avait particip\u00e9 au gouvernement (c'\u00e9tait en 2000).\r\nEt ce qu'on peut dire sur la base de ces r\u00e9sultats, c'est que la coalition la plus probable, serait une coalition des conservateurs avec l'extr\u00eame droite. Mais, ici, c'est comme en Allemagne, il va falloir attendre que le jeu des coalitions se mette en place, on pourrait avoir des indications  plus pr\u00e9cises dans la soir\u00e9e (de la part des pr\u00e9sidents de parti) mais vous savez, Sebatian Kurz a d\u00e9j\u00e0 dit au cours de la campagne qu'il voulait aller vite dans la constitution d' un gouvernement en cas de victoire, et il a donn\u00e9 la date.du 26 octobre, f\u00eate nationale en Autriche.\r\n- Qu'est-ce qui explique le score de l'extr\u00eame-droite, dans un pays \u00e9conomique florissant, qui conna\u00eet le plein emploi, un taux de croissance proche des 3% et un d\u00e9ficit public inf\u00e9rieur \u00e0 1% du PIB ?\r\nBlablabla\r\n- Est-ce que d'autres options de coalition que celle r\u00e9unissant les conservateurs et l'extr\u00eame-droite sont possibles ?\r\nOui bien s\u00fbr, une grande coalition par exemple, entre les conservateurs et les sociaux d\u00e9mocrates, comme c'\u00e9tait le cas jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Mais politiquement ce pourrait \u00eatre difficile \u00e0 faire accepter par les Autrichiens, qui la vivent depuis dix ans. Et qui n'en veulent, il y a une majorit\u00e9 en Autriche pour une coalition entre les conservateurs et l'extr\u00eame droite.\r\n- Alors si cette option s'impose, on sait que le FP\u00d6 est eurosceptique : qu'est-ce que cela veut dire pour l'Europe ?\r\nLe parti d'extr\u00eame droite revendiquerait les minist\u00e8res des affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'int\u00e9rieur (ce n'est pas s\u00fbr qu'il les obtiennent), mais de fait, le parti d'extr\u00eame droite veut la fermeture de la route des Balkans, et veut que l'Autriche se rapproche des pays de Visegrad (la Hongrie, la Pologne, la Tch\u00e9quie, la slovaquie). Mais ces positions l\u00e0 sont celles de Sebastian Kurz, il les a d\u00e9fendu au cours de la campagne, il dit d'ailleurs que c'est lui personnellement qui a ferm\u00e9 la route des Balkans, il dit aussi qu'il s'entend tr\u00e8s bien avec Viktor Orban en Hongrie, donc il y a l\u00e0 entre les deux formations beaucoup de points communs. Et si cette coalition se met en place en Autriche, cela va beaucoup compliquer le travail d'Angela Merkel en Europe.\r\nMerci Blandine Milcent... Vous \u00eates notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Vienne... On aura l'occasion \u00e9videmment de revenir sur cette actualit\u00e9 autrichienne dans nos prochaines \u00e9ditions.", "alternativeExcerpt": ["Le FP\u00d6 pourrait arriver en deuxi\u00e8me position derri\u00e8re les conservateurs mais devant les sociaux-d\u00e9mocrates, selon les premi\u00e8res projections \u00e0 l'issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives qui ont eu lieu ce dimanche. L'extr\u00eame-droite pourrait donc faire son entr\u00e9e au gouvernement autrichien."], "alternativeTitle": ["L'extr\u00eame-droite autrichienne aux portes du pouvoir  / FOR_2017-10-15T18:00:00_developpement-1", "Forum du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9000985.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981439", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981434"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 15.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD4568EA-9AE7-47AF-A3EA-ED3574AC138B", "durationSec": 456, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le gros bisou / DAMS_2017-10-15T17:45:00_le-gros-bisou", "Dimanche am Sonntag du 15.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981643", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981641"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "La Passion Van Gogh", "id": "sound-A5ED8507-771B-4488-A254-431E6FC02202", "durationSec": 555, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dorota Kobiela et Hugh Welchman ont r\u00e9alis\u00e9 le plus beau, le plus envoutant polar en animation de tous les temps, rien de moins, un chef d'ouvre visuellement parlant mais \u00e9galement passionnant sur le fond. Si Van Gogh \u00e9tait encore parmi nous, on pourrait croire qu'il a peint chaque plan car c'est bien de peinture anim\u00e9e dont il s'agit. Un film fou con\u00e7u par des fous pour tenter d'\u00e9clairer le suicide myst\u00e9rieux de Vincent et par la m\u00eame, rendre hommage \u00e0 son ouvre. Oliver Horner a pu \u00e9changer quelques mots avec Hugh Welchman lors du festival d'Annecy en juin dernier, un entretien \u00e0 ne pas manquer, comme le film !", "alternativeExcerpt": ["Dorota Kobiela et Hugh Welchman ont r\u00e9alis\u00e9 le plus beau, le plus envoutant polar en animation de tous les temps, rien de moins, un chef d\u02b9\u0153uvre visuellement parlant mais \u00e9galement passionnant sur le fond. Si Van Gogh \u00e9tait encore parmi nous, on pourrait croire qu\u02b9il a peint chaque plan car c\u02b9est bien de peinture anim\u00e9e dont il s\u02b9agit. Un film fou con\u00e7u par des fous pour tenter d\u02b9\u00e9clairer le suicide myst\u00e9rieux de Vincent et par la m\u00eame, rendre hommage \u00e0 son \u0153uvre. Oliver Horner a pu \u00e9changer quelques mots avec Hugh Welchman lors du festival d\u02b9Annecy en juin dernier, un entretien \u00e0 ne pas manquer, comme le film !"], "alternativeTitle": ["La Passion Van Gogh / BRA_2017-10-15T11:06:00_la-passion-van-gogh", "Brazil du 15.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Welchman, Hugh", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D04E5509-1005-4699-B855-CC4D46E1A84A", "durationSec": 3407, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:09:35-16:09:54 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 15.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-15T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 15.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-15T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962720", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962720", "ece-8962719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "De jeunes Winkelried de l'humanitaire \u00e0 Lesbos", "id": "sound-D5C60E0A-4DB2-4243-94F2-C07FE556FF7F", "durationSec": 2641, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bracher, Fabian\r\nDepuis ao\u00fbt, les arriv\u00e9es de r\u00e9fugi\u00e9s en provenance des c\u00f4tes occidentales de la Turquie s'acc\u00e9l\u00e8rent \u00e0 nouveau sur l'\u00eele de Lesbos, en Gr\u00e8ce. Face \u00e0 ce drame migratoire, de jeunes Suisses laissent tout derri\u00e8re eux, comme Fabian Bracher, 27 ans, qui a mis sa formation de travailleur social entre parenth\u00e8ses pour offrir son aide. Il a cr\u00e9\u00e9 l'association \"One happy family\" le seul lieu d'accueil en Gr\u00e8ce \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 con\u00e7u non seulement pour mais avec les migrants. Un reportage de Gabrielle Desarzens.", "alternativeExcerpt": ["Depuis ao\u00fbt, les arriv\u00e9es de r\u00e9fugi\u00e9s en provenance des c\u00f4tes occidentales de la Turquie s\u02b9acc\u00e9l\u00e8rent \u00e0 nouveau sur l\u02b9\u00eele de Lesbos, en Gr\u00e8ce. Face \u00e0 ce drame migratoire, de jeunes Suisses laissent tout derri\u00e8re eux, comme Fabian Bracher, 27 ans, qui a mis sa formation de travailleur social entre parenth\u00e8ses pour offrir son aide. Il a cr\u00e9\u00e9 l\u02b9association \"One happy family\" le seul lieu d\u02b9accueil en Gr\u00e8ce \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 con\u00e7u non seulement pour mais avec les migrants. Un reportage de Gabrielle Desarzens."], "alternativeTitle": ["De jeunes Winkelried de l\u02b9humanitaire \u00e0 Lesbos / HFR_2017-10-15T19:03:29_de-jeunes-winkelried-de-l-humanitaire-a", "Hautes fr\u00e9quences du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8997395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962811", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8962809"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Acad\u00e9mie des Oscars d\u00e9cide d'exclure Harvey Weinstein", "id": "sound-8F3A4AB1-A620-45DC-B2E5-D7CBAFF4BCC2", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Jungen, auteur d'un livre sur Hollywood\r\nR\u00e9unie en urgence samedi, l'Acad\u00e9mie qui remet les prestigieux Oscars a d\u00e9cid\u00e9 d'exclure le producteur d\u00e9chu Harvey Weinstein, accus\u00e9 d'harc\u00e8lement sexuel, agressions ou viol par une trentaine de femmes.\r\n\r\n* * L'Acad\u00e9mie des Oscars d\u00e9cide d'exclure Harvey Weinstein 12h30 Oscars exclu Weinstein\r\nHarvey Weinstein exclu de l'Acad\u00e9mie am\u00e9ricaine du cin\u00e9ma, l'Acad\u00e9mie qui remet notamment les prestigieux Oscars. Le scandale n'a cess\u00e9 de d\u00e9ferler depuis 10 jours autour du producteur, accus\u00e9 de harc\u00e8lement, agression ou viol par une trentaine de femmes. Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise par le comit\u00e9 des gouverneurs qui repr\u00e9sente l'ex\u00e9cutif de l'Acad\u00e9mie. Ses 54 membres r\u00e9unis hier en urgence, ont vot\u00e9 l'exclusion bien au-del\u00e0 de la majorit\u00e9 des deux tiers requise pour ce genre de d\u00e9cision, Sylvie Lambelet...\r\nD IRECT \r\n.. Et plusieurs stars ont exprim\u00e9 leur satisfaction \u00e0 cette nouvelle, comme l'actrice Mia Farrow, ex-\u00e9pouse de Woody Allen.. elle  a r\u00e9agi sur Twitter en se disant \"fi\u00e8re\" de l'Acad\u00e9mie des Oscars. \"Harvey Weinstein est dehors. Il y en a d'autres mais nous esp\u00e9rons voir la fin d'une \u00e9poque\".\r\nEn 90 ans d'histoire, ce n'est que la 2e fois que l'Acad\u00e9mie exclut un de ses membres... pourtant cette d\u00e9cision ne surprend pas Christian Jungen, auteur d'un livre sur Hollywood:\r\n   0'29''\r\nLa descente aux enfers de Harvey Weinstein n'est pas termin\u00e9e. La Guilde am\u00e9ricaine des Producteurs, dont il est aussi membre, a annonc\u00e9 qu'elle se r\u00e9unirait demain pour discuter de sanctions contre lui.\r\nEn France, l'Elys\u00e9e a engag\u00e9 des d\u00e9marches aupr\u00e8s de la grande chancellerie de la L\u00e9gion d'honneur pour priver de sa d\u00e9coration le producteur am\u00e9ricain..  en mars 2012. il a \u00e9t\u00e9 fait chevalier par le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy\r\nSylvie Lambelet cheffe de notre rubrique soci\u00e9t\u00e9 culture", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unie en urgence samedi, l'Acad\u00e9mie qui remet les prestigieux Oscars a d\u00e9cid\u00e9 d'exclure le producteur d\u00e9chu Harvey Weinstein, accus\u00e9 d'harc\u00e8lement sexuel, agressions ou viol par une trentaine de femmes."], "alternativeTitle": ["L'Acad\u00e9mie des Oscars d\u00e9cide d'exclure Harvey Weinstein  / 12H30_2017-10-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8999795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981456", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la rubrique culturelle RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le retour de Bertrand Cantat", "id": "sound-1EC464DB-E1AD-4177-B784-5F12F540057F", "durationSec": 550, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nBertrand Cantat fut le chanteur du groupe Noir D\u00e9sir puis l'assassin en 2003 de sa compagne d'alors Marie Trintignant. Il vient d'annoncer son retour sur la sc\u00e8ne artistique, ce n'est pas son premier retour d'ailleurs. Torrent de protestations sur les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 beaucoup d'internautes - des femmes en majorit\u00e9 - supportent mal l'id\u00e9e que Bertrand Cantat puisse se pr\u00e9senter sur une sc\u00e8ne. Serait-ce que parce qu'il fut un assassin de femmes il serait maudit \u00e0 jamais?", "alternativeExcerpt": ["Bertrand Cantat fut le chanteur du groupe Noir D\u00e9sir puis l\u2019assassin en 2003 de sa compagne d\u2019alors Marie Trintignant. Il vient d\u2019annoncer son retour sur la sc\u00e8ne artistique, ce n\u2019est pas son premier retour d\u2019ailleurs. Torrent de protestations sur les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 beaucoup d\u2019internautes \u2013 des femmes en majorit\u00e9 \u2013 supportent mal l\u2019id\u00e9e que Bertrand Cantat puisse se pr\u00e9senter sur une sc\u00e8ne. Serait-ce que parce qu\u2019il fut un assassin de femmes il serait maudit \u00e0 jamais?"], "alternativeTitle": ["Le retour de Bertrand Cantat / LBP_2017-10-15T11:03:45_le-retour-de-bertrand-cantat", "Les beaux parleurs du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9001131.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962783", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962778"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en direct de l'Eglise fran\u00e7aise  de B\u00e2le 1/2", "id": "sound-32AF0DED-C1A5-4732-82B8-54B5BB0742C4", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RTSreligion\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : RTSreligion\r\n\"Une harmonie cosmique donn\u00e9e par et pour le Christ -  quelle pr\u00e9tention !\" avec Daphn\u00e9 Reymond, pasteure, pour la pr\u00e9dication,  Anne-Marie Stumpf et Suzanne Schild pour la liturgie,  Dieter L\u00e4mmlin \u00e0 l'orgue et la \"Chorale africaine de l'Eglise fran\u00e7aise de B\u00e2le\", sous la direction de Suzanne Lehmann. \r\nPr\u00e9sentation: Tristan Miquel", "alternativeExcerpt": ["\"Une harmonie cosmique donn\u00e9e par et pour le Christ \u2013  quelle pr\u00e9tention !\" avec Daphn\u00e9 Reymond, pasteure, pour la pr\u00e9dication,  Anne-Marie Stumpf et Suzanne Schild pour la liturgie,  Dieter L\u00e4mmlin \u00e0 l'orgue et la \"Chorale africaine de l'Eglise fran\u00e7aise de B\u00e2le\", sous la direction de Suzanne Lehmann. Pr\u00e9sentation: Tristan Miquel", "\"Une harmonie cosmique donn\u00e9e par et pour le Christ \u2013  quelle pr\u00e9tention !\" avec Daphn\u00e9 Reymond, pasteure, pour la pr\u00e9dication,  Anne-Marie Stumpf et Suzanne Schild pour la liturgie,  Dieter L\u00e4mmlin \u00e0 l'orgue et la \"Chorale africaine de l'Eglise fran\u00e7aise de B\u00e2le\", sous la direction de Suzanne Lehmann. Pr\u00e9sentation: Tristan Miquel", "\"Une harmonie cosmique donn\u00e9e par et pour le Christ \u2013  quelle pr\u00e9tention !\" avec Daphn\u00e9 Reymond, pasteure, pour la pr\u00e9dication,  Anne-Marie Stumpf et Suzanne Schild pour la liturgie,  Dieter L\u00e4mmlin \u00e0 l'orgue et la \"Chorale africaine de l'Eglise fran\u00e7aise de B\u00e2le\", sous la direction de Suzanne Lehmann. \n\nPr\u00e9sentation: Tristan Miquel", "\"Une harmonie cosmique donn\u00e9e par et pour le Christ \u2013  quelle pr\u00e9tention !\" avec Daphn\u00e9 Reymond, pasteure, pour la pr\u00e9dication,  Anne-Marie Stumpf et Suzanne Schild pour la liturgie,  Dieter L\u00e4mmlin \u00e0 l'orgue et la \"Chorale africaine de l'Eglise fran\u00e7aise de B\u00e2le\", sous la direction de Suzanne Lehmann. \n\nPr\u00e9sentation: Tristan Miquel"], "alternativeTitle": ["Culte du 15.10.2017", "Culte du 15.10.2017", "Culte en direct de l'Eglise fran\u00e7aise  de B\u00e2le 1/2 / CUL_2017-10-15T10:03:00_culte", "Culte en direct de l'Eglise fran\u00e7aise  de B\u00e2le 1/2 / CUL_2017-10-15T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962662", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pasteure", "name": "Reymond, Daphn\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962662", "ece-8962661"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Dans la chambre d'Alain Cavalier", "id": "sound-07AF4E40-A2F6-4B21-8796-342883989092", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gros plan sur la cr\u00e9ation avec le cin\u00e9aste Alain Cavalier, 86 ans, invit\u00e9 du festival VISION DU REEL (Nyon, 2017). Alain Cavalier en master class enregistr\u00e9 par les \u00e9tudiants de l'ECAL, Alain Cavalier dans sa chambre d'h\u00f4tel qui revient sur lignes fortes de son travail documentaire et sur un cin\u00e9ma qui ne ressemble \u00e0 aucun autre. Parcours d'une ouvre et d'une mani\u00e8re unique de travailler, rencontrer, filmer des petits et grands portraits d'inconnus. Panorama, des portraits d'une dame lavabo ou plus intime de l'ami atteint de troubles compulsifs, jusqu'\u00e0 des films comme \"Ir\u00e8ne\", film-m\u00e9moire, film m\u00e9ditatif pour sa femme disparue ou \"Pater\" o\u00f9 il rejoue les relations entre un premier ministre et un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique interpr\u00e9t\u00e9 avec s\u00e9rieux et d\u00e9rision par Vincent Lindon et lui-m\u00eame. Rencontre dans la chambre d'h\u00f4tel du cin\u00e9aste dont l'humour est une forme de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. \r\nDANS LA CHAMBRE D'ALAIN CAVALIER\r\nune \u00e9mission de David Collin, r\u00e9alis\u00e9e par Jean-Philippe Zwahlen & G\u00e9rald Wang. \r\nMerci pour leur aide \u00e0 toute l'\u00e9quipe du Festival VISION DU REEL de Nyon et \u00e0 l'ECAL (Renens) pour la mise \u00e0 disposition des enregistrements de la master class d'Alain Cavalier. \r\nExtraits de la Master Class d'Alain Cavalier donn\u00e9e au Festival VISION DU REEL (2017), des portraits de la Dame-Lavabo et de Daniel, de \"Pater\", \"Ir\u00e8ne\" et \"George de la Tour\".", "alternativeTitle": ["Le labo du 15.10.2017", "Sujet 1 / LABO_2017-10-15T19:03:00_sujet-1", "Sujet 2 / LABO_2017-10-15T19:03:00_sujet-2", "Sujet 3 / LABO_2017-10-15T19:03:00_sujet-3", "Sujet 5 / LABO_2017-10-15T19:03:00_sujet-5", "Sujet 4 / LABO_2017-10-15T19:03:00_sujet-4", "Le labo du 15.10.2017", "DANS LA CHAMBRE D\u02b9ALAIN CAVALIER / LABO_2017-10-15T19:03:00_le-labo", "DANS LA CHAMBRE D\u02b9ALAIN CAVALIER / LABO_2017-10-15T19:03:00_le-labo"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "alternativeExcerpt": ["Gros plan sur la cr\u00e9ation avec le cin\u00e9aste Alain Cavalier, 86 ans, invit\u00e9 du festival VISION DU REEL (Nyon, 2017). Alain Cavalier en master class enregistr\u00e9 par les \u00e9tudiants de l\u02b9ECAL, Alain Cavalier dans sa chambre d\u02b9h\u00f4tel qui revient sur lignes fortes de son travail documentaire et sur un cin\u00e9ma qui ne ressemble \u00e0 aucun autre. Parcours d\u02b9une \u0153uvre et d\u02b9une mani\u00e8re unique de travailler, rencontrer, filmer des petits et grands portraits d\u02b9inconnus. Panorama, des portraits d\u02b9une dame lavabo ou plus intime de l\u02b9ami atteint de troubles compulsifs, jusqu\u02b9\u00e0 des films comme \"Ir\u00e8ne\", film-m\u00e9moire, film m\u00e9ditatif pour sa femme disparue ou \"Pater\" o\u00f9 il rejoue les relations entre un premier ministre et un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique interpr\u00e9t\u00e9 avec s\u00e9rieux et d\u00e9rision par Vincent Lindon et lui-m\u00eame. Rencontre dans la chambre d\u02b9h\u00f4tel du cin\u00e9aste dont l\u02b9humour est une forme de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. \n\n\nDANS LA CHAMBRE D\u02b9ALAIN CAVALIER\nune \u00e9mission de David Collin, r\u00e9alis\u00e9e par Jean-Philippe Zwahlen & G\u00e9rald Wang. \n\n\nMerci pour leur aide \u00e0 toute l\u02b9\u00e9quipe du Festival VISION DU REEL de Nyon et \u00e0 l\u02b9ECAL (Renens) pour la mise \u00e0 disposition des enregistrements de la master class d\u02b9Alain Cavalier. \nExtraits de la Master Class d\u02b9Alain Cavalier donn\u00e9e au Festival VISION DU REEL (2017), des portraits de la Dame-Lavabo et de Daniel, de \"Pater\", \"Ir\u00e8ne\" et \"George de la Tour\".", "Gros plan sur la cr\u00e9ation avec le cin\u00e9aste Alain Cavalier, 86 ans, invit\u00e9 du festival VISION DU REEL (Nyon, 2017). Alain Cavalier en master class enregistr\u00e9 par les \u00e9tudiants de l\u02b9ECAL, Alain Cavalier dans sa chambre d\u02b9h\u00f4tel qui revient sur lignes fortes de son travail documentaire et sur un cin\u00e9ma qui ne ressemble \u00e0 aucun autre. Parcours d\u02b9une \u0153uvre et d\u02b9une mani\u00e8re unique de travailler, rencontrer, filmer des petits et grands portraits d\u02b9inconnus. Panorama, des portraits d\u02b9une dame lavabo ou plus intime de l\u02b9ami atteint de troubles compulsifs, jusqu\u02b9\u00e0 des films comme \"Ir\u00e8ne\", film-m\u00e9moire, film m\u00e9ditatif pour sa femme disparue ou \"Pater\" o\u00f9 il rejoue les relations entre un premier ministre et un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique interpr\u00e9t\u00e9 avec s\u00e9rieux et d\u00e9rision par Vincent Lindon et lui-m\u00eame. Rencontre dans la chambre d\u02b9h\u00f4tel du cin\u00e9aste dont l\u02b9humour est une forme de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. \n\n\nDANS LA CHAMBRE D\u02b9ALAIN CAVALIER\nune \u00e9mission de David Collin, r\u00e9alis\u00e9e par Jean-Philippe Zwahlen & G\u00e9rald Wang. \n\n\nMerci pour leur aide \u00e0 toute l\u02b9\u00e9quipe du Festival VISION DU REEL de Nyon et \u00e0 l\u02b9ECAL (Renens) pour la mise \u00e0 disposition des enregistrements de la master class d\u02b9Alain Cavalier. \nExtraits de la Master Class d\u02b9Alain Cavalier donn\u00e9e au Festival VISION DU REEL (2017), des portraits de la Dame-Lavabo et de Daniel, de \"Pater\", \"Ir\u00e8ne\" et \"George de la Tour\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962621", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962621", "ece-8962618"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "James Farm & Joe Lovano-Dave Douglas \"Soundprints\"", "id": "sound-C0BB2675-7179-4A67-A259-2866E9974F90", "durationSec": 7006, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nHistoire de se pr\u00e9parer pour la formidable \u00e9dition du Festival de Jazz Onze Plus \u00e0 venir - du 31 octobre au 5 novembre au Casino de Montbenon, \u00e0 Lausanne - voici deux concerts remarquables d'\u00e9ditions ant\u00e9rieures d'Onze Plus, avec dans chacun des groupes un musicien qui sera \u00e0 nouveau l'h\u00f4te de l'\u00e9dition 2017 : Joshua Redman ici avec James Farm et Joe Lovano qui jouait alors en quintette avec Dave Douglas. \r\nYI", "alternativeTitle": ["La note bleue du 15.10.2017", "La note bleue du 15.10.2017", "James Farm & Joe Lovano-Dave Douglas \"Soundprints\" / LNB_2017-10-15T20:03:00_la-note-bleue", "James Farm & Joe Lovano-Dave Douglas \"Soundprints\" / LNB_2017-10-15T20:03:00_la-note-bleue"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "alternativeExcerpt": ["Histoire de se pr\u00e9parer pour la formidable \u00e9dition du Festival de Jazz Onze Plus \u00e0 venir - du 31 octobre au 5 novembre au Casino de Montbenon, \u00e0 Lausanne - voici deux concerts remarquables d'\u00e9ditions ant\u00e9rieures d'Onze Plus, avec dans chacun des groupes un musicien qui sera \u00e0 nouveau l'h\u00f4te de l'\u00e9dition 2017 : Joshua Redman ici avec James Farm et Joe Lovano qui jouait alors en quintette avec Dave Douglas. \nYI", "Histoire de se pr\u00e9parer pour la formidable \u00e9dition du Festival de Jazz Onze Plus \u00e0 venir - du 31 octobre au 5 novembre au Casino de Montbenon, \u00e0 Lausanne - voici deux concerts remarquables d'\u00e9ditions ant\u00e9rieures d'Onze Plus, avec dans chacun des groupes un musicien qui sera \u00e0 nouveau l'h\u00f4te de l'\u00e9dition 2017 : Joshua Redman ici avec James Farm et Joe Lovano qui jouait alors en quintette avec Dave Douglas. \nYI"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962644", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962644", "ece-8962643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature", "id": "sound-809DE934-B519-4D43-A2D1-8FACEA9899A1", "durationSec": 443, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nExplications:\u00a0 Les tourterelles en Afrique. Ce matin, nous sommes dans une savane en Tanzanie. Les pigeons et tourterelles ont bien tir\u00e9 leur \u00e9pingle du jeu sur la plan\u00e8te. Chez nous, on compte 5 des 320 esp\u00e8ces de ces oiseaux. Il y a deux groupes de pigeons et tourterelles: celui qui est plut\u00f4t frugivore, de couleurs lumineuses et l'autre qui se nourrit de graines sur le sol et dont les couleurs sont plut\u00f4t brunes. Diff\u00e9rence entre pigeons, tourterelles et colombes\u00a0: on appelle plut\u00f4t pigeons les gros repr\u00e9sentants et les plus petits les tourterelles. Les colombes \u00e9tant plut\u00f4t des esp\u00e8ces dues \u00e0 des croisements dus \u00e0 l'\u00e9levage. \u00a0\u00a0Ce matin, Fran\u00e7ois nous fait d\u00e9couvrir le chant de la tourterelle pleureuse, de la tourterelle du Cap, de la tourterelle tambourette et de la tourterelle \u00e9meraudine.\u00c0 remarquer\u00a0: les pigeons, m\u00e2les et femelles, allaitent leurs petits\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature / MJA_2017-10-15T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8994397.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962770", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962769"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de la Chapelle St-Joseph de l'\u00e9cole des missions de St-Gingolph, VS (2/3) : Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P. Jean-Claude Pariat", "id": "sound-19EED35A-ACF4-4059-8068-E4D5BDB9AD65", "durationSec": 3416, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RTSreligion\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : RTSreligion\r\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P. Jean-Claude Pariat\r\n \tChours du Bouveret\r\n \tDirecteurs : Camille Joris et Antoine Oberholzer\r\n \tPianistes : Camille Joris et Antoine Oberholzer \r\nPr\u00e9sentation : Evelyne Oberson", "alternativeTitle": ["Messe du 15.10.2017", "Messe transmise en direct de la Chapelle St-Joseph de l'\u00e9cole des missions de St-Gingolph, VS (2/3) / MES_2017-10-15T09:06:00_messe", "Messe du 15.10.2017", "Messe transmise en direct de la Chapelle St-Joseph de l'\u00e9cole des missions de St-Gingolph, VS (2/3) / MES_2017-10-15T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P. Jean-Claude Pariat\n \tCh\u0153urs du Bouveret\n \tDirecteurs : Camille Joris et Antoine Oberholzer\n \tPianistes : Camille Joris et Antoine Oberholzer \nPr\u00e9sentation : Evelyne Oberson", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P. Jean-Claude Pariat\n \tCh\u0153urs du Bouveret\n \tDirecteurs : Camille Joris et Antoine Oberholzer\n \tPianistes : Camille Joris et Antoine Oberholzer \nPr\u00e9sentation : Evelyne Oberson"], "imageURL": "//www.rts.ch/8064326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962659", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962659", "ece-8962658"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud: parlons peu, parlons \"cul\"", "id": "sound-18CC248B-971C-41BC-9BEF-448286CEF63B", "durationSec": 5184, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s'appellent Suzette Sandoz, Michel Aud\u00e9tat et Slobodan Despot. Avec Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques sujets d'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines et qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l'humoriste (mais pas que) Marina Rollman. Peu avant midi, l'\u00e9quipe accueillera Corinne Desarzens, pour son livre Couilles de velours, paru aux Editions d'autre part et Patrick Morier-Genoud, pour son livre Culs par-dessus t\u00eates \u00e9dit\u00e9 par la Librairie Humus. Ces deux-l\u00e0 se sont essay\u00e9 \u00e0 un genre tr\u00e8s particulier, la litt\u00e9rature \u00e9rotique, pas de la m\u00eame mani\u00e8re, il est vrai. L'une est po\u00e9tique, l'autre plus franchement explicite. C'est Claude-Inga Barbey qui brossera le portrait \"inofficiel\" des deux invit\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 15.10.2017", "S\u00e9quence 9 / LBP_2017-10-15T11:03:45_sequence-9", "S\u00e9quence 8 / LBP_2017-10-15T11:03:45_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / LBP_2017-10-15T11:03:45_sequence-7", "S\u00e9quence 10 / LBP_2017-10-15T11:03:45_sequence-10", "Les beaux parleurs du 15.10.2017", "Parlons peu, parlons \" cul \" / LBP_2017-10-15T11:03:45_les-beaux-parleurs", "La chronique de Marina Rollman / LBP_2017-10-15T11:03:45_la-chronique-de-marina-rollman", "Les interviews de Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud / LBP_2017-10-15T11:03:45_les-interviews-de-corinne-desarzens-et-p", "Le retour de Bertrand Cantat / LBP_2017-10-15T11:03:45_le-retour-de-bertrand-cantat", "Le nouveau billet de dix francs / LBP_2017-10-15T11:03:45_le-nouveau-billet-de-dix-francs", "Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs / LBP_2017-10-15T11:03:45_le-coup-de-gueule-des-chroniqueurs", "Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud vus par Claude-Inga Barbey / LBP_2017-10-15T11:03:45_corinne-desarzens-et-patrick-morier-geno", "Parlons peu, parlons \" cul \" / LBP_2017-10-15T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s\u2019appellent Suzette Sandoz, Michel Aud\u00e9tat et Slobodan Despot. Avec Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques sujets d\u2019actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines et qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l\u2019humoriste (mais pas que) Marina Rollman. Peu avant midi, l'\u00e9quipe accueillera Corinne Desarzens, pour son livre Couilles de velours, paru aux Editions d\u2019autre part et Patrick Morier-Genoud, pour son livre Culs par-dessus t\u00eates \u00e9dit\u00e9 par la Librairie Humus. Ces deux-l\u00e0 se sont essay\u00e9 \u00e0 un genre tr\u00e8s particulier, la litt\u00e9rature \u00e9rotique, pas de la m\u00eame mani\u00e8re, il est vrai. L\u2019une est po\u00e9tique, l\u2019autre plus franchement explicite. C\u2019est Claude-Inga Barbey qui brossera le portrait \"inofficiel\" des deux invit\u00e9s.", "Les femmes sont plus g\u00e9n\u00e9reuses que les hommes ce qui expliquerait le shopping.", "Corinne Desarzens a \u00e9t\u00e9 journaliste. Elle a publi\u00e9 de nombreux romans dont Un Roi paru chez Grasset en 2011 et r\u00e9compens\u00e9 par le Prix Lipp 2012. Patrick Morier-Genoud est toujours journaliste, notamment sur le site \"Bon pour la t\u00eate\" dont il est des animateurs.", "Bertrand Cantat fut le chanteur du groupe Noir D\u00e9sir puis l\u2019assassin en 2003 de sa compagne d\u2019alors Marie Trintignant. Il vient d\u2019annoncer son retour sur la sc\u00e8ne artistique, ce n\u2019est pas son premier retour d\u2019ailleurs. Torrent de protestations sur les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 beaucoup d\u2019internautes \u2013 des femmes en majorit\u00e9 \u2013 supportent mal l\u2019id\u00e9e que Bertrand Cantat puisse se pr\u00e9senter sur une sc\u00e8ne. Serait-ce que parce qu\u2019il fut un assassin de femmes il serait maudit \u00e0 jamais?", "Le nouveau billet de dix francs vient de sortir. Vous pla\u00eet-il, le trouvez-vous \u00e0 votre go\u00fbt? Un billet de banque dit beaucoup du pays dans lequel il na\u00eet. Qu\u2019avons-nous donc \u00e0 dire de nous-m\u00eame \u00e0 travers cette s\u00e9rie, avons-nous encore des h\u00e9ros dont pourrions \u00eatre fiers?", "Slobodan Despot revient d'une vir\u00e9e au \"paradis de la p\u00e9dale\" tandis que Suzette Sandoz est tomb\u00e9e sur les confidences d'un vert\u00e9br\u00e9 sp\u00e9ciste.", "Les portraits \"inofficiels\" et humoristiques de Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud par Claude-Inga Barbey.", "Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s\u2019appellent Suzette Sandoz, Michel Aud\u00e9tat et Slobodan Despot. Avec Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques sujets d\u2019actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines et qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l\u2019humoriste (mais pas que) Marina Rollman. Peu avant midi, l'\u00e9quipe accueillera Corinne Desarzens, pour son livre Couilles de velours, paru aux Editions d\u2019autre part et Patrick Morier-Genoud, pour son livre Culs par-dessus t\u00eates \u00e9dit\u00e9 par la Librairie Humus. Ces deux-l\u00e0 se sont essay\u00e9 \u00e0 un genre tr\u00e8s particulier, la litt\u00e9rature \u00e9rotique, pas de la m\u00eame mani\u00e8re, il est vrai. L\u2019une est po\u00e9tique, l\u2019autre plus franchement explicite. C\u2019est Claude-Inga Barbey qui brossera le portrait \"inofficiel\" des deux invit\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962783", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962783", "ece-8962773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-142E7991-E5FC-4C4A-851F-3D30774A1D6F", "durationSec": 197, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: le premier bilan de la mise en ouvre de l'initiative pour le renvoi des \u00e9trangers criminels, la p\u00e9nurie de vaccins et d'antibiotiques en Suisse et la nouvelle loi sur les jeux d'argent.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique 12h30 Revue de presse Ambrus\r\nLa  presse dominicale al\u00e9manique du jour avec S\u00e9verine Ambrus en direct de Zurich. S\u00e9verine, la presse s'int\u00e9resse au bilan, un an apr\u00e8s son entr\u00e9e en vigueur, de l'initiative pour le renvoi des \u00e9trangers criminels, accept\u00e9e par les Suisses en 2010. C'est en Une de la Sonntagszeitung.\r\nAvec un bilan plus que mitig\u00e9.\r\nTandis que l'annulation du renvoi d'un jeune Allemand condamn\u00e9 pour violence a fait grand \r\nbruit ces derniers jours en Suisse al\u00e9manique, la Sonntagszeitung  a men\u00e9 l'enqu\u00eate aupr\u00e8s \r\nde diff\u00e9rents et selon les chiffres qu'elle a pu recueillir, on arrive tout et pour tout  \u00e0 une\r\n estimation entre 500 et 800 renvois, ce qui correspond grosso modo \u00e0 la moyenne \r\nannuelle avant l'entr\u00e9e en vigueur de l'initiative. \r\nEt ce Status quo dans les chiffres se voit confirm\u00e9 par plusieurs cantons.\r\nMais il y a des zones de flou dans cette enqu\u00eate, reconna\u00eet la Sonntagszeitung, notamment \r\nle fait qu'il est difficile de faire le tri entre les renvois li\u00e9s \u00e0 la nouvelle loi et ceux qui sont \r\nprononc\u00e9s sur la base de la loi seule loi sur les \u00e9trangers.\r\nDans tous les cas, conclut le journal, on est tr\u00e8s loin des 4000 renvois, ce qui \u00e9tait \r\nl'estimation fr\u00e9quemment cit\u00e9e \u00e0 \u00e9poque de la campagne sur l'initiative.\r\nAutre enqu\u00eate, avec la p\u00e9nurie de vaccins et d'antibiotiques qui touche les h\u00f4pitaux suisses... c'est la NZZ am Sonntag qui s'en fait l'\u00e9cho.\r\nPas moins de 10 vaccins et 17 antibiotiques ne sont plus diponibles en Suisse actuellement.\r\nUne p\u00e9nurie qui touche tous les h\u00f4pitaux  et r\u00e9v\u00e8le des difficult\u00e9s d'approvisionement \r\nchroniques qui toucnet notamment \r\nplusieurs vaccins destin\u00e9s aux enfants.\r\nC'est que le march\u00e9 mondial est tr\u00e8s tendu, surtout depuis que les entreprises \r\npharmaceutiques occidentales l'ont d\u00e9laiss\u00e9, le jugeant trop peu rentable.\r\nAvec cet effet en Suisse: le pays d\u00e9pend aujourd'hui beaucoup de la Chine pour son \r\napprovisionnement en antibiotiques.\r\nCe qui pourrait un jour avoir des cons\u00e9quence politiques, et \u00eatre utilis\u00e9 comme moyen de \r\npression sur notre pays, c'est le sc\u00e9nario du pire \u00e9voqu\u00e9 par un pharmacien hospitalier \r\nb\u00e2lois, interrog\u00e9 par le journal dominical.\r\nDans la NzzamSonntag, toujours, le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 tout r\u00e9cemment par les sections jeunes de diff\u00e9rents partis contre le nouvelle loi sur les jeux d'argent....On parle ici plus pr\u00e9cis\u00e9ment de son financement...\r\nContre cette loi qui pr\u00e9voit de bloquer les acteurs \u00e9trangers du march\u00e9 des jeux en ligne, loi \r\njug\u00e9e liberticide, \r\nle r\u00e9f\u00e9rendum  des Jeunes lib\u00e9raux-radicaux, UDC, Verts lib\u00e9raux et Verts est financ\u00e9e  en \r\ngrande partie par...et bien par ces m\u00eames acteurs internationaux du jeu d'argent sur \r\ninternet dont les logos figurent d'ailleurs sur le site du r\u00e9f\u00e9rendum.\r\nSi les jeunes PLR n'y voient aucun inconv\u00e9nient, que les jeunes UDC s'y r\u00e9solvent,  les \r\njeunes Verts, eux, d\u00e9noncent le financement par un lobby dont \"les int\u00e9r\u00eat sont \r\ndiam\u00e9tralement oppos\u00e9s aux leurs\" et choisissent d\u00e9s lors de faire  cavalier seul.\r\nLa revue de presse al\u00e9manique sign\u00e9 S\u00e9verine Ambrus ce dimanche. \r\nDans la presse al\u00e9manique toujours, les Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales devront se passer de 50 millions de francs en 2018 nous dit le SonntagsBlick. C'est ce qui ressort du projet de budget du ministre des Finances Ueli Maurer, rapporte le journal. Le pr\u00e9sident du conseil des EPF Fritz Schie-sser ne comprend pas cette coupe alors que Berne avait promis davantage de moyens en 2016 d\u00e9j\u00e0.", "alternativeExcerpt": ["Au sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: le premier bilan de la mise en \u0153uvre de l'initiative pour le renvoi des \u00e9trangers criminels, la p\u00e9nurie de vaccins et d'antibiotiques en Suisse et la nouvelle loi sur les jeux d'argent."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-10-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7530764.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981456", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981445"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Refus de presse (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Refus de Presse 15.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7AD57F1A-B2AB-422E-928E-B1A7B89B08F0", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le Refus de Presse", "Le Refus de Presse / DAMS_2017-10-15T18:35:00_le-refus-de-presse", "Le Refus de Presse / DAMS_2017-10-15T18:35:00_le-refus-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9055072", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882561.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9055072", "ece-8981636"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux", "source": "siranau", "title": "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux 15.10.2017", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-09BCFA38-784F-45F0-B714-D1296DD030A7", "durationSec": 363, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux", "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux / DAMS_2017-10-15T17:30:00_petits-recits-oniriques-univers-tortueux", "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux / DAMS_2017-10-15T17:30:00_petits-recits-oniriques-univers-tortueux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882497.image", "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981644", "ece-8981637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "A bout de souffle", "id": "sound-DE4715DC-55C6-4D3F-B4AD-9D2655E8A1F4", "durationSec": 3169, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1959, un cin\u00e9aste remuant de 29 ans, Jean-Luc Godard, frais \u00e9moulu du journalisme, r\u00e9alise avec un budget ridicule une ouvre dans l'air du temps dont le retentissement sera consid\u00e9rable.\r\nA bout de souffle, sorti en 1960, est un film r\u00e9volutionnaire, d'une audace esth\u00e9tique incroyable, bas\u00e9 sur un sch\u00e9ma de cin\u00e9ma classique de film policier, v\u00e9ritable manifeste d'une g\u00e9n\u00e9ration, qui propulse Jean-Luc Godard sur le devant de la sc\u00e8ne de la Nouvelle Vague.\r\n\r\n* * En 1959, un cin\u00e9aste remuant de 29 ans, Jean-Luc Godard, frais \u00e9moulu du journalisme, r\u00e9alise avec un budget ridicule une ouvre dans l'air du temps dont le retentissement sera consid\u00e9rable.\r\nA bout de souffle, sorti en 1960, est un film r\u00e9volutionnaire, d'une audace esth\u00e9tique incroyable, bas\u00e9 sur un sch\u00e9ma de cin\u00e9ma classique de film policier, v\u00e9ritable manifeste d'une g\u00e9n\u00e9ration, qui propulse Jean-Luc Godard sur le devant de la sc\u00e8ne de la Nouvelle Vague.", "alternativeTitle": ["Travelling du 15.10.2017", "Travelling du 15.10.2017", "A bout de souffle / TVL_2017-10-15T10:06:45_travelling", "A bout de souffle / TVL_2017-10-15T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["En 1959, un cin\u00e9aste remuant de 29 ans, Jean-Luc Godard, frais \u00e9moulu du journalisme, r\u00e9alise avec un budget ridicule une \u0153uvre dans l\u02b9air du temps dont le retentissement sera consid\u00e9rable.\nA bout de souffle, sorti en 1960, est un film r\u00e9volutionnaire, d\u02b9une audace esth\u00e9tique incroyable, bas\u00e9 sur un sch\u00e9ma de cin\u00e9ma classique de film policier, v\u00e9ritable manifeste d\u02b9une g\u00e9n\u00e9ration, qui propulse Jean-Luc Godard sur le devant de la sc\u00e8ne de la Nouvelle Vague.", "En 1959, un cin\u00e9aste remuant de 29 ans, Jean-Luc Godard, frais \u00e9moulu du journalisme, r\u00e9alise avec un budget ridicule une \u0153uvre dans l\u02b9air du temps dont le retentissement sera consid\u00e9rable.\nA bout de souffle, sorti en 1960, est un film r\u00e9volutionnaire, d\u02b9une audace esth\u00e9tique incroyable, bas\u00e9 sur un sch\u00e9ma de cin\u00e9ma classique de film policier, v\u00e9ritable manifeste d\u02b9une g\u00e9n\u00e9ration, qui propulse Jean-Luc Godard sur le devant de la sc\u00e8ne de la Nouvelle Vague."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962726", "ece-8962725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reportage au Kirghizistan o\u00f9 le rapprochement \u00e9conomique avec la Russie ne fait pas l'unanimit\u00e9", "id": "sound-932B3731-07A0-45E2-B829-AB6D243195A7", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Abdessalam g\u00e8re un commerce de produits alimentaires en gros pr\u00e8s de Bishkek;Mars est un jeune entrepreneur dans le secteur de la construction\r\nL'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au Kirghizistan a lieu ce dimanche. Ce pays, le plus d\u00e9mocratique d'Asie centrale, est de plus en plus sous influence de Moscou. Le lien est indispensable pour de tr\u00e8s nombreux kirghizes qui travaillent en Russie, mais il ne satisfait pas les habitants rest\u00e9s au pays.\r\n\r\n* * Reportage au Kirghizistan o\u00f9 le rapprochement \u00e9conomique avec la Russie ne fait pas l'unanimit\u00e9 12h30 Kirgizstan \r\nOn vote aussi ce dimanche au Kirghistan, c'est l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aujourd'hui. Ce pays, le plus d\u00e9mocratique d'Asie centrale, est de plus en plus sous influence de Moscou. En particulier depuis 2015, lorsqu'il a int\u00e9gr\u00e9 l' \u00ab\u00a0Union \u00e9conomique eurasiatique\u00a0\u00bb, une union douani\u00e8re avec la Russie. Ce rapprochement \u00e9conomique est indispensable pour de tr\u00e8s nombreux kirghizes qui travaillent en Russie... mais il ne satisfait pas les habitants rest\u00e9s au pays. Reportage \u00e0 Bishkek d'Isabelle Cornaz. \r\n  2'02''\r\n((Ce dimanche, les kirghizes \u00e9lisent leur pr\u00e9sident. Ce pays, le plus d\u00e9mocratique d'Asie centrale, est de plus en plus sous influence de Moscou. En particulier depuis 2015, lorsqu'il a int\u00e9gr\u00e9 l' \u00ab\u00a0Union \u00e9conomique eurasiatique\u00a0\u00bb, une union douani\u00e8re avec la Russie. Ce rapprochement \u00e9conomique est indispensable pour de tr\u00e8s nombreux kirghizes qui travaillent en Russie... mais il ne satisfait pas les habitants rest\u00e9s au pays. Reportage \u00e0 Bishkek d'Isabelle Cornaz.\u00a0\r\n\u00a0Dordo\u00ef... immense march\u00e9 aux abord de bishkek... ce poumon de l'\u00e9conomie du pays souffre beaucoup de l'union douani\u00e8re avec Moscou... avant, les vendeurs importaient de chine pour r\u00e9exporter ensuite vers d'autres pays... mais depuis le rapprochement avec la Russie, les produits chinois sont tax\u00e9s, et le jeu n'en vaut plus la chandelle...\u00a0\r\nSON ABDESSALAM\u00a01 :\u00a0\r\nAvant, le Tadjikistan,\u00a0l'Ouzb\u00e9kistan,\u00a0le Kazakhstan achetaient chez nous...les affaires marchaient tr\u00e8s bien. Mais depuis l'entr\u00e9e dans l'union douani\u00e8re, \u00e7a a fortement diminu\u00e9. Ces pays disent qu'il n'y a plus la n\u00e9cessit\u00e9 d'acheter chez nous...\r\nAbdessalam g\u00e8re un commerce de produits alimentaires en gros pr\u00e8s de Bishkek. D\u00e9sormais c'est souvent de Russie et non plus de chine, qu'il importe riz ou \u00a0autres aliments avant de les revendre..\r\n\u00a0SON ABDESSALAM 2 :\u00a0\r\nAvant, notre chiffre d'affaire journalier \u00e9tait de presque 3000 francs, aujourd'hui c'est plus de 10 fois moins.\u00a0\u00a0\r\n\u00a0La production nationale, elle non plus, n'a pas pris son envol. Ce n'est pas Bishkek qui vend ses fruits et l\u00e9gumes en Russie, mais plut\u00f4t Moscou qui impose les siens au Kirghizstan. Mars est un jeune entrepreneur dans le secteur de la construction. Il est farouchement oppos\u00e9 au rapprochement avec Moscou\u00a0:\r\n\u00a0SON MARS\u00a0:\r\nComme vous le savez, la Russie n'est pas un pays tr\u00e8s avanc\u00e9 au niveau \u00e9conomique ou technologique, elle ne produit pas beaucoup d'appareils \u00e9lectroniques ou de voiture de bonne qualit\u00e9... \u00e7a ne nous laisse pas beaucoup de choix.\r\n\u00a0Pour son entreprise, il doit acheter ses pelleteuses \u00e0 l'\u00e9tranger. Se fournir en Russie est devenu moins cher mais la Russie ne produit pas forc\u00e9ment les machines dont il a besoin.\u00a0Les vrai b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette entr\u00e9e dans l'union \u00e9conomique eurasiatique, ce sont les migrants kirghizes qui travaillent en Russie, mieux lotis d\u00e9sormais que les ressortissants d'autres pays, beaucoup moins de tracasseries administratives pour eux, mais toutes les questions ne sont pas r\u00e9gl\u00e9es, \u00e0 commencer par celle de leur \u00e9pargne retraite ou leur assurance maladie. Isabelle Cornaz, RTS-info, Bishkek.))", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au Kirghizistan a lieu ce dimanche. Ce pays, le plus d\u00e9mocratique d\u2019Asie centrale, est de plus en plus sous influence de Moscou. Le lien est indispensable pour de tr\u00e8s nombreux kirghizes qui travaillent en Russie, mais il ne satisfait pas les habitants rest\u00e9s au pays."], "alternativeTitle": ["Reportage au Kirghizistan o\u00f9 le rapprochement \u00e9conomique avec la Russie ne fait pas l'unanimit\u00e9  / 12H30_2017-10-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9000578.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981456", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981444"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Une Vie Violente", "id": "sound-9CE5DFCE-1960-4624-98B4-B677AB2358DD", "durationSec": 1852, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le tr\u00e8s puissant Les Apaches, Thierry De Peretti revisite le pass\u00e9 ou tout du moins, l'image qui lui en reste, une image un peu flou. Par contre, le discours, lui, est tr\u00e8s net et entend d\u00e9noncer la radicalisation politique qui m\u00e8ne \u00e0 la lutte arm\u00e9e, puis \u00e0 la clandestinit\u00e9, en passant par le banditisme. Une Vie Violente se d\u00e9roule entre 1997 et 2001 sur l'iles de beaut\u00e9, mais aussi un peu en m\u00e9tropole. Le cin\u00e9aste nous plonge dans la vie d'un jeune gars, St\u00e9phane, intelligent, qui appartient \u00e0 la bourgeoisie corse. En dissimulant des armes chez lui pour rendre service \u00e0 un ami, St\u00e9phane va conna\u00eetre la prison et se laisser embobiner par un leader ind\u00e9pendantiste charismatique. Bien s\u00fbr, quand on accepte d'entrer dans ce milieu, on sait que l'on mettra sa vie en jeux. Ce que l'on ignore, c'est que le risque d'\u00eatre manipul\u00e9 est encore plus grand quand on est jeune et un peu na\u00eff. Retrouvez Thierry de Peretti dans ce brazil, joint par Fifi par t\u00e9l\u00e9phone avant se venue au City Pully ce dimanche 15 octobre \u00e0 16h30. Une Vie Violente est \u00e0 voir au City Pully tout au long du mois d'octobre.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le tr\u00e8s puissant Les Apaches, Thierry De Peretti revisite le pass\u00e9 ou tout du moins, l\u02b9image qui lui en reste, une image un peu flou. Par contre, le discours, lui, est tr\u00e8s net et entend d\u00e9noncer la radicalisation politique qui m\u00e8ne \u00e0 la lutte arm\u00e9e, puis \u00e0 la clandestinit\u00e9, en passant par le banditisme. Une Vie Violente se d\u00e9roule entre 1997 et 2001 sur l\u02b9iles de beaut\u00e9, mais aussi un peu en m\u00e9tropole. Le cin\u00e9aste nous plonge dans la vie d'un jeune gars, St\u00e9phane, intelligent, qui appartient \u00e0 la bourgeoisie corse. En dissimulant des armes chez lui pour rendre service \u00e0 un ami, St\u00e9phane va conna\u00eetre la prison et se laisser embobiner par un leader ind\u00e9pendantiste charismatique. Bien s\u00fbr, quand on accepte d'entrer dans ce milieu, on sait que l'on mettra sa vie en jeux. Ce que l\u02b9on ignore, c\u02b9est que le risque d\u02b9\u00eatre manipul\u00e9 est encore plus grand quand on est jeune et un peu na\u00eff. Retrouvez Thierry de Peretti dans ce brazil, joint par Fifi par t\u00e9l\u00e9phone avant se venue au City Pully ce dimanche 15 octobre \u00e0 16h30. Une Vie Violente est \u00e0 voir au City Pully tout au long du mois d\u02b9octobre."], "alternativeTitle": ["Une Vie Violente / BRA_2017-10-15T11:09:00_une-vie-violente", "Brazil du 15.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste ", "name": "Peretti, Thierry de", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981620"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Coin Culte: Le Mari de la Coiffeuse", "id": "sound-8CEF13F0-EAF9-4EC5-8A6E-57DFFB7A8C21", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean Rochefort nous a quitt\u00e9 en ce d\u00e9but de semaine. Retour sur un film pr\u00e9cis de sa longue et prolifique carri\u00e8re : Le Mari de la Coiffeuse de Patrice Leconte.", "alternativeExcerpt": ["Jean Rochefort nous a quitt\u00e9 en ce d\u00e9but de semaine. Retour sur un film pr\u00e9cis de sa longue et prolifique carri\u00e8re : Le Mari de la Coiffeuse de Patrice Leconte."], "alternativeTitle": ["Coin Culte: Le Mari de la Coiffeuse / BRA_2017-10-15T11:12:00_coin-culte-le-mari-de-la-coiffeuse", "Brazil du 15.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, Critique cin\u00e9ma", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981631"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie", "id": "sound-932876A2-A13A-490D-95D4-A618B1505642", "durationSec": 3324, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 143-144 / INI_2017-10-15T06:03:00_psalterophilie-ps-143-144", "Initiales du 15.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962631"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art", "id": "sound-4BAF3703-F109-45E3-8CBB-701006185374", "durationSec": 403, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Enrico Casularo, fl\u00fbtiste / INI_2017-10-15T06:18:00_l-enfance-de-l-art-enrico-casularo-fluti", "Initiales du 15.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962629"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann", "id": "sound-13F3748F-1655-4CC3-9F9A-0DC5059F37F1", "durationSec": 496, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dictionnaire Purcell: B comme Blow (John) / INI_2017-10-15T06:18:00_dictionnaire-purcell-b-comme-blow-john", "Initiales du 15.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La vie de Bouddha (5/6) : Ne croyez rien et v\u00e9rifiez par vous-m\u00eame!", "id": "sound-5CBDF5BB-7F64-4C12-91A1-77E6EA2EBB42", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ne croyez rien et v\u00e9rifiez par vous-m\u00eame!\r\n A l'\u00e9poque de Bouddha, au 5e si\u00e8cle avant notre \u00e8re, beaucoup de ma\u00eetres spirituels parcourent l'Inde. Comment reconna\u00eetre un v\u00e9ritable sage? Une chronique de Jeanne Schut, auteure de plusieurs ouvrages sur la pratique du Bouddhisme, dont \"Les plus belles paroles du Bouddha\", paru en 2016 aux \u00e9ditions Sully. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Catherine Erard.\r\n\r\n* * Ne croyez rien et v\u00e9rifiez par vous-m\u00eame!\r\n A l'\u00e9poque de Bouddha, au 5e si\u00e8cle avant notre \u00e8re, beaucoup de ma\u00eetres spirituels parcourent l'Inde. Comment reconna\u00eetre un v\u00e9ritable sage? Une chronique de Jeanne Schut, auteure de plusieurs ouvrages sur la pratique du Bouddhisme, dont \"Les plus belles paroles du Bouddha\", paru en 2016 aux \u00e9ditions Sully. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Catherine Erard.", "alternativeExcerpt": ["Ne croyez rien et v\u00e9rifiez par vous-m\u00eame!\n A l\u02b9\u00e9poque de Bouddha, au 5e si\u00e8cle avant notre \u00e8re, beaucoup de ma\u00eetres spirituels parcourent l\u02b9Inde. Comment reconna\u00eetre un v\u00e9ritable sage? Une chronique de Jeanne Schut, auteure de plusieurs ouvrages sur la pratique du Bouddhisme, dont \"Les plus belles paroles du Bouddha\", paru en 2016 aux \u00e9ditions Sully. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Catherine Erard."], "alternativeTitle": ["La vie de Bouddha (5/6) / HFR_2017-10-15T19:51:39_la-vie-de-bouddha-5-6", "Hautes fr\u00e9quences du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903402.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962811", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure d'ouvrages sur la pratique du bouddhisme, Auteure", "name": "Schut, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8962806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Les interviews de Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud", "id": "sound-E04E3C3A-9F86-4B48-A9B0-28518C12CEC3", "durationSec": 1524, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nCorinne Desarzens a \u00e9t\u00e9 journaliste. Elle a publi\u00e9 de nombreux romans dont Un Roi paru chez Grasset en 2011 et r\u00e9compens\u00e9 par le Prix Lipp 2012. Patrick Morier-Genoud est toujours journaliste, notamment sur le site \"Bon pour la t\u00eate\" dont il est des animateurs.", "alternativeExcerpt": ["Corinne Desarzens a \u00e9t\u00e9 journaliste. Elle a publi\u00e9 de nombreux romans dont Un Roi paru chez Grasset en 2011 et r\u00e9compens\u00e9 par le Prix Lipp 2012. Patrick Morier-Genoud est toujours journaliste, notamment sur le site \"Bon pour la t\u00eate\" dont il est des animateurs."], "alternativeTitle": ["Les interviews de Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud / LBP_2017-10-15T11:03:45_les-interviews-de-corinne-desarzens-et-p", "Les beaux parleurs du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9001133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962783", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs", "id": "sound-9D7F5E87-8094-4E88-9CA3-BD84C2E81DAA", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSlobodan Despot revient d'une vir\u00e9e au \"paradis de la p\u00e9dale\" tandis que Suzette Sandoz est tomb\u00e9e sur les confidences d'un vert\u00e9br\u00e9 sp\u00e9ciste.", "alternativeExcerpt": ["Slobodan Despot revient d'une vir\u00e9e au \"paradis de la p\u00e9dale\" tandis que Suzette Sandoz est tomb\u00e9e sur les confidences d'un vert\u00e9br\u00e9 sp\u00e9ciste."], "alternativeTitle": ["Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs / LBP_2017-10-15T11:03:45_le-coup-de-gueule-des-chroniqueurs", "Les beaux parleurs du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9001132.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962783", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962774"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: \u00ab Jardin des herbes \u00bb \u00e0 Villars-les-Moines", "id": "sound-5616D6C2-D256-47AA-8C30-E8A5369F9B7B", "durationSec": 529, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un jardin enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 aux plantes aromatiques. Mais oui, \u00e7a existe ! On l'appelle \u00ab jardin des herbes \u00bb.  La petite commune bernoise de Villars-les-Moines en poss\u00e8de un. Accol\u00e9 au ch\u00e2teau, encercl\u00e9 de buis, c'est le repaire des cuisiniers du village. Xavier Bloch vous fait d\u00e9couvrir ce fabuleux jardin d'aromatiques, en compagnie de de son responsable, le bernois Johannes W\u00e4lti. Le jardin des herbes de Villars-les Moines se visite. Sur territoire bernois, mais \u00e0 deux pas de Morat.  Le mieux est de s'adresser au ch\u00e2teau ou \u00e0 l'h\u00f4tel dont d\u00e9pend ce paradis d'aromatiques.", "alternativeExcerpt": ["Un jardin enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 aux plantes aromatiques. Mais oui, \u00e7a existe ! On l\u2019appelle \u00ab jardin des herbes \u00bb."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: \u00ab Jardin des herbes \u00bb \u00e0 Villars-les-Moines / MJA_2017-10-15T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8993976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962770", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le nouveau billet de dix francs", "id": "sound-AA82D527-D833-4A6C-B8C0-DA361E45C1BA", "durationSec": 405, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe nouveau billet de dix francs vient de sortir. Vous pla\u00eet-il, le trouvez-vous \u00e0 votre go\u00fbt? Un billet de banque dit beaucoup du pays dans lequel il na\u00eet. Qu'avons-nous donc \u00e0 dire de nous-m\u00eame \u00e0 travers cette s\u00e9rie, avons-nous encore des h\u00e9ros dont pourrions \u00eatre fiers?", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau billet de dix francs vient de sortir. Vous pla\u00eet-il, le trouvez-vous \u00e0 votre go\u00fbt? Un billet de banque dit beaucoup du pays dans lequel il na\u00eet. Qu\u2019avons-nous donc \u00e0 dire de nous-m\u00eame \u00e0 travers cette s\u00e9rie, avons-nous encore des h\u00e9ros dont pourrions \u00eatre fiers?"], "alternativeTitle": ["Le nouveau billet de dix francs / LBP_2017-10-15T11:03:45_le-nouveau-billet-de-dix-francs", "Les beaux parleurs du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9001130.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962783", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962777"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Karlheinz Stockhausen: De Kreuzspiel \u00e0 Michael Gruss", "id": "sound-2673ADFB-DE45-4C0E-80F8-792C6CF4982D", "durationSec": 7189, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Karlheinz Stockhausen disparu, c'est le XXe si\u00e8cle qui s'\u00e9loigne de nous. Sa puissance cr\u00e9atrice, son utopie donquichottesque, son pragmatisme professionnel, son aptitude \u00e0 l'autopromotion, son esprit visionnaire et son intransigeance souvent provocatrice, font de lui une figure hors du commun, mais ne manquent pas non plus de nous poser quelques questions. Si toute sa personnalit\u00e9 semblait tendre vers la conqu\u00eate d'un au-del\u00e0, il me semble pertinent aujourd'hui de scruter comment, \"au-del\u00e0\" de cette personnalit\u00e9, \u00e9merge cette ouvre riche, diverse, mais parfois d\u00e9routante.\" Philippe Manoury\r\nEn interview: le pianiste et directeur du NEC Antoine Fran\u00e7oise, ainsi que le chef d'orchestre Matthias Kuhn.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 15.10.2017", "Karlheinz Stockhausen: De Kreuzspiel \u00e0 Michael Gruss / MAV_2017-10-15T22:00:00_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 15.10.2017", "Karlheinz Stockhausen: De Kreuzspiel \u00e0 Michael Gruss / MAV_2017-10-15T22:00:00_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["\"Karlheinz Stockhausen disparu, c\u02b9est le XXe si\u00e8cle qui s\u02b9\u00e9loigne de nous. Sa puissance cr\u00e9atrice, son utopie donquichottesque, son pragmatisme professionnel, son aptitude \u00e0 l\u02b9autopromotion, son esprit visionnaire et son intransigeance souvent provocatrice, font de lui une figure hors du commun, mais ne manquent pas non plus de nous poser quelques questions. Si toute sa personnalit\u00e9 semblait tendre vers la conqu\u00eate d\u02b9un au-del\u00e0, il me semble pertinent aujourd\u02b9hui de scruter comment, \"au-del\u00e0\" de cette personnalit\u00e9, \u00e9merge cette \u0153uvre riche, diverse, mais parfois d\u00e9routante.\" Philippe Manoury\nEn interview: le pianiste et directeur du NEC Antoine Fran\u00e7oise, ainsi que le chef d'orchestre Matthias Kuhn.", "\"Karlheinz Stockhausen disparu, c\u02b9est le XXe si\u00e8cle qui s\u02b9\u00e9loigne de nous. Sa puissance cr\u00e9atrice, son utopie donquichottesque, son pragmatisme professionnel, son aptitude \u00e0 l\u02b9autopromotion, son esprit visionnaire et son intransigeance souvent provocatrice, font de lui une figure hors du commun, mais ne manquent pas non plus de nous poser quelques questions. Si toute sa personnalit\u00e9 semblait tendre vers la conqu\u00eate d\u02b9un au-del\u00e0, il me semble pertinent aujourd\u02b9hui de scruter comment, \"au-del\u00e0\" de cette personnalit\u00e9, \u00e9merge cette \u0153uvre riche, diverse, mais parfois d\u00e9routante.\" Philippe Manoury\nEn interview: le pianiste et directeur du NEC Antoine Fran\u00e7oise, ainsi que le chef d'orchestre Matthias Kuhn."], "imageURL": "//www.rts.ch/3739691.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962641", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962641", "ece-8962640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-B02D4C16-434D-4EBA-8D3F-18F001DC8881", "durationSec": 3084, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Reportage d\u00e9couverte: \u00ab Jardin des herbes \u00bb \u00e0 Villars-les-Moines\r\nUn jardin enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 aux plantes aromatiques. Mais oui, \u00e7a existe ! On l'appelle \u00ab jardin des herbes \u00bb.  La petite commune bernoise de Villars-les-Moines en poss\u00e8de un. Accol\u00e9 au ch\u00e2teau, encercl\u00e9 de buis, c'est le repaire des cuisiniers du village. Xavier Bloch vous fait d\u00e9couvrir ce fabuleux jardin d'aromatiques, en compagnie de de son responsable, le bernois Johannes W\u00e4lti. Le jardin des herbes de Villars-les Moines se visite. Sur territoire bernois, mais \u00e0 deux pas de Morat.  Le mieux est de s'adresser au ch\u00e2teau ou \u00e0 l'h\u00f4tel dont d\u00e9pend ce paradis d'aromatiques.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP3 Daniel Cherix: nourrir les abeilles en automne\r\nPourquoi n'est-ce pas bon de nourrir les abeilles en fin de saison ? Les abeilles, pour passer l'hiver, doivent avoir des r\u00e9serves pour l'hiver. Comme on a pris leur miel, on leur donne du sucre \u00e0 fin ao\u00fbt- d\u00e9but septembre. Les abeilles vont en \u00e9liminer l'eau et le transformer en miel. Or elles n'ont plus de place pour stoker ce qu'elles trouvent maintenant sur les phac\u00e9lie, par exemples. En plus, les abeilles de maintenant sont des abeilles d'hiver. Elles sont moins pr\u00e9par\u00e9es \u00e0 transformer le nectar en miel. Il va rester gorg\u00e9 d'eau et ce ne sera pas une bonne nourriture pour la colonie.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:26:56-06:27:03 / Infotrafic: 06:51:46-06:52:05 / Infotrafic: 07:59:01-07:59:49 / Infotrafic: 08:59:06-08:59:51 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte: \u00ab Jardin des herbes \u00bb \u00e0 Villars-les-Moines\r\nUn jardin enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 aux plantes aromatiques. Mais oui, \u00e7a existe ! On l'appelle \u00ab jardin des herbes \u00bb.  La petite commune bernoise de Villars-les-Moines en poss\u00e8de un. Accol\u00e9 au ch\u00e2teau, encercl\u00e9 de buis, c'est le repaire des cuisiniers du village. Xavier Bloch vous fait d\u00e9couvrir ce fabuleux jardin d'aromatiques, en compagnie de de son responsable, le bernois Johannes W\u00e4lti. Le jardin des herbes de Villars-les Moines se visite. Sur territoire bernois, mais \u00e0 deux pas de Morat.  Le mieux est de s'adresser au ch\u00e2teau ou \u00e0 l'h\u00f4tel dont d\u00e9pend ce paradis d'aromatiques.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP3 Daniel Cherix: nourrir les abeilles en automne\r\nPourquoi n'est-ce pas bon de nourrir les abeilles en fin de saison ? Les abeilles, pour passer l'hiver, doivent avoir des r\u00e9serves pour l'hiver. Comme on a pris leur miel, on leur donne du sucre \u00e0 fin ao\u00fbt- d\u00e9but septembre. Les abeilles vont en \u00e9liminer l'eau et le transformer en miel. Or elles n'ont plus de place pour stoker ce qu'elles trouvent maintenant sur les phac\u00e9lie, par exemples. En plus, les abeilles de maintenant sont des abeilles d'hiver. Elles sont moins pr\u00e9par\u00e9es \u00e0 transformer le nectar en miel. Il va rester gorg\u00e9 d'eau et ce ne sera pas une bonne nourriture pour la colonie.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 15.10.2017", "Sujet 4 / MJA_2017-10-15T06:13:45_sujet-4", "Sujet 9 / MJA_2017-10-15T07:03:45_sujet-9", "Sujet 5 / MJA_2017-10-15T06:23:45_sujet-5", "Sujet 10 / MJA_2017-10-15T07:13:45_sujet-10", "Sujet 7 / MJA_2017-10-15T06:43:45_sujet-7", "Sujet 8 / MJA_2017-10-15T06:53:45_sujet-8", "Sujet 6 / MJA_2017-10-15T06:33:45_sujet-6", "Reportage d\u00e9couverte: \u00ab Jardin des herbes \u00bb \u00e0 Villars-les-Moines / MJA_2017-10-15T06:03:45_sujet-1", "Daniel Cherix: nourrir les abeilles en automne / MJA_2017-10-15T06:08:45_sujet-3", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature / MJA_2017-10-15T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-10-15T06:03:45_monsieur-jardinier", "Monsieur Jardinier du 15.10.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-10-15T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Un jardin enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 aux plantes aromatiques. Mais oui, \u00e7a existe ! On l\u2019appelle \u00ab jardin des herbes \u00bb.", "Pourquoi n\u2019est-ce pas bon de nourrir les abeilles en fin de saison ? Les abeilles, pour passer l\u2019hiver, doivent avoir des r\u00e9serves pour l\u2019hiver.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962770", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962770", "ece-8962760"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : La matinale sur la Premi\u00e8re avec Coralie Claude", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9BCAE638-2BFB-4017-95D4-5DE4A9CD3CEE", "durationSec": 203, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie / DAMS_2017-10-15T18:15:00_en-regie", "Dimanche am Sonntag du 15.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981643", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981640"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Autoure de l'ouvrage de Jean-Louis Baudry\" Les Corps vuln\u00e9rables \" (Ed. l'Atelier contemporain, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-AB198641-4AD6-495A-A5A4-61AA1C1780B2", "durationSec": 3562, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudry, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Compos\u00e9 entre 1997 et 2010, \" Les Corps vuln\u00e9rables \" est le dernier livre de Jean-Louis Baudry (n\u00e9 en 1930 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2015). 1200 pages pour dire l'amour et le deuil de l'\u00eatre aim\u00e9, un chef d'ouvre que publient courageusement les \u00e9ditions de l'Atelier Contemporain. Romancier et essayiste Baudry est une voix singuli\u00e8re. Apr\u00e8s un premier roman proustien en 1962, \"Le Pressentiment\", il rejoint la revue Tel Quel dont il sera un des grands animateurs. Auteurs de plusieurs romans et essais qui interrogent l'acte d'\u00e9crire et de lecture, Baudry consacra ses dix derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 ce dernier livre.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 15.10.2017", "Jean-Louis Baudry : \" Les Corps vuln\u00e9rables \" / CAR_2017-10-15T13:30:00_caracteres", "Caract\u00e8res du 15.10.2017", "Jean-Louis Baudry : \" Les Corps vuln\u00e9rables \" / CAR_2017-10-15T13:30:00_caracteres"], "alternativeExcerpt": ["Compos\u00e9 entre 1997 et 2010, \" Les Corps vuln\u00e9rables \" est le dernier livre de Jean-Louis Baudry (n\u00e9 en 1930 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2015). 1200 pages pour dire l\u02b9amour et le deuil de l\u02b9\u00eatre aim\u00e9, un chef d\u02b9\u0153uvre que publient courageusement les \u00e9ditions de l\u02b9Atelier Contemporain. Romancier et essayiste Baudry est une voix singuli\u00e8re. Apr\u00e8s un premier roman proustien en 1962, \"Le Pressentiment\", il rejoint la revue Tel Quel dont il sera un des grands animateurs. Auteurs de plusieurs romans et essais qui interrogent l\u02b9acte d\u02b9\u00e9crire et de lecture, Baudry consacra ses dix derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 ce dernier livre.\nLecture : Frank Semelet\n\nPar David Collin\nAvec : Anne Baudry, fille de Jean-Louis Baudry, Jean-Michel Rey et Bruno Cany, philosophes. \nLectures : Frank Semelet\nA lire : Jean-Louis Baudry: \"Les Corps vuln\u00e9rables\", Editions l\u02b9Atelier contemporain", "Compos\u00e9 entre 1997 et 2010, \" Les Corps vuln\u00e9rables \" est le dernier livre de Jean-Louis Baudry (n\u00e9 en 1930 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2015). 1200 pages pour dire l\u02b9amour et le deuil de l\u02b9\u00eatre aim\u00e9, un chef d\u02b9\u0153uvre que publient courageusement les \u00e9ditions de l\u02b9Atelier Contemporain. Romancier et essayiste Baudry est une voix singuli\u00e8re. Apr\u00e8s un premier roman proustien en 1962, \"Le Pressentiment\", il rejoint la revue Tel Quel dont il sera un des grands animateurs. Auteurs de plusieurs romans et essais qui interrogent l\u02b9acte d\u02b9\u00e9crire et de lecture, Baudry consacra ses dix derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 ce dernier livre.\nLecture : Frank Semelet\n\nPar David Collin\nAvec : Anne Baudry, fille de Jean-Louis Baudry, Jean-Michel Rey et Bruno Cany, philosophes. \nLectures : Frank Semelet\nA lire : Jean-Louis Baudry: \"Les Corps vuln\u00e9rables\", Editions l\u02b9Atelier contemporain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962665", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Cany, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Rey, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "fille de Jean-Louis Baudry", "name": "Baudry, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Baudry, Jean-Louis", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8962665", "ece-8962664"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Faire le plein de vide avec l'astrophysicien Trinh Xuan Thuan", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-912BEFF0-B258-4234-897F-D8AC01E0457E", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 2289, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xuan Thuan, Trinh"], "thematicThemes": ["spiritualit\u00e9", "astrophysique"], "excerpt": " \"Le Vide est plein\", ce n'est ni la science, ni les spiritualit\u00e9s orientales qui vont dire le contraire. Pourtant, cette affirmation a mis des mill\u00e9naires \u00e0 s'imposer. Philosophes, religieux et scientifiques ont longtemps ni\u00e9 l'existence du vide. L'astrophysicien Trinh Xuan Thuan retrace l'odyss\u00e9e du vide en mettant en \u00e9vidence les parall\u00e8les entre science et spiritualit\u00e9. Loin de les m\u00e9langer, Thrin Xuan Thuan consid\u00e8re qu'elles sont comme deux fen\u00eatres regardant sur le r\u00e9el. Voyage scientifique et spirituel au pays du vide.", "alternativeTitle": ["Babel du 15.10.2017", "Babel du 15.10.2017", "Faire le plein de vide avec l\u02b9astrophysicien Thrin Xuan Thuan / BBL_2017-10-15T11:03:00_babel", "Faire le plein de vide avec l\u02b9astrophysicien Thrin Xuan Thuan / BBL_2017-10-15T11:03:00_babel"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949459.image", "alternativeExcerpt": ["\"Le Vide est plein\", ce n\u02b9est ni la science, ni les spiritualit\u00e9s orientales qui vont dire le contraire. Pourtant, cette affirmation a mis des mill\u00e9naires \u00e0 s\u02b9imposer. Philosophes, religieux et scientifiques ont longtemps ni\u00e9 l\u02b9existence du vide. L\u02b9astrophysicien Thrin Xuan Thuan retrace l\u02b9odyss\u00e9e du vide en mettant en \u00e9vidence les parall\u00e8les entre science et spiritualit\u00e9. Loin de les m\u00e9langer, Thrin Xuan Thuan consid\u00e8re qu\u02b9elles sont comme deux fen\u00eatres regardant sur le r\u00e9el. Voyage scientifique et spirituel au pays du vide, un entretien sign\u00e9 Evelyne Oberson.", "\"Le Vide est plein\", ce n\u02b9est ni la science, ni les spiritualit\u00e9s orientales qui vont dire le contraire. Pourtant, cette affirmation a mis des mill\u00e9naires \u00e0 s\u02b9imposer. Philosophes, religieux et scientifiques ont longtemps ni\u00e9 l\u02b9existence du vide. L\u02b9astrophysicien Thrin Xuan Thuan retrace l\u02b9odyss\u00e9e du vide en mettant en \u00e9vidence les parall\u00e8les entre science et spiritualit\u00e9. Loin de les m\u00e9langer, Thrin Xuan Thuan consid\u00e8re qu\u02b9elles sont comme deux fen\u00eatres regardant sur le r\u00e9el. Voyage scientifique et spirituel au pays du vide, un entretien sign\u00e9 Evelyne Oberson."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962647", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Xuan Thuan, Trinh", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "astrophysicien", "name": "Xuan Thuan, Trinh", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8962647", "ece-8962646"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brainstiming", "source": "siranau", "title": "Brainstiming : Debats anim\u00e9s pour animaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F690A7D7-CF3E-4028-99D1-AA31C819F637", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Brainstiming", "Brainstiming / DAMS_2017-10-15T17:15:00_brainstiming", "Brainstiming / DAMS_2017-10-15T17:15:00_brainstiming"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882493.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981645", "ece-8981639"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "[a suppr]", "id": "sound-20A718AC-8084-4F8C-B641-A03288CB8460", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La micro kronik qui micro kritik les sorties cin\u00e9ma de la semaine : A Ciambra, CoExister, Detroit, Kingsman 2, La Passion Van Gogh, Num\u00e9ro Une, The Lego Ninjago movie.", "alternativeExcerpt": ["La micro kronik qui micro kritik les sorties cin\u00e9ma de la semaine : A Ciambra, CoExister, Detroit, Kingsman 2, La Passion Van Gogh, Num\u00e9ro Une, The Lego Ninjago movie."], "alternativeTitle": ["Les Twi -Twits \u00e0 Fifi / BRA_2017-10-15T11:15:00_les-twi-twits-a-fifi", "Brazil du 15.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8981633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8981621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud vus par Claude-Inga Barbey", "id": "sound-72CE3400-F8DF-4C87-8FB1-BC4518939A97", "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes portraits \"inofficiels\" et humoristiques de Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud par Claude-Inga Barbey.", "alternativeExcerpt": ["Les portraits \"inofficiels\" et humoristiques de Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud par Claude-Inga Barbey."], "alternativeTitle": ["Corinne Desarzens et Patrick Morier-Genoud vus par Claude-Inga Barbey / LBP_2017-10-15T11:03:45_corinne-desarzens-et-patrick-morier-geno", "Les beaux parleurs du 15.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9001129.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962783", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962772"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : Grasshopper - FC Lucerne ENTOURAGE", "genres": ["Valeurs multiples"], "id": "asset-1613208", "durationSec": 7966, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nGrasshopper - Lucerne\n11e journ\u00e9e", "En direct de Zurich"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Championnat de Suisse, Grasshopper - Lucerne, 11e journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/8927585.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PIZZINAT, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895701"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualGeographicals": ["WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "ERMOTTI, SERGIO"], "id": "asset-1629524", "durationSec": 1762, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Tennis: Roger Federer bat Rafael Nadal et remporte le tournoi de Shangha\u00ef", "Economie: entente cordiale affich\u00e9e entre la Suisse et les Etats-Unis", "Des campeurs d\u00e9\u00e7us de la fermeture du camping de Tannay (VD)", "L'Etat islamique bient\u00f4t vaincu par les Forces d\u00e9mocratiques syriennes \u00e0 Raqqa", "Elections en Autriche: le point avec Anne Mailliet \u00e0 Vienne", "La revue de presse dominicale", "Football/ Super League: Lausanne cr\u00e9e la surprise en dominant le leader Young Boys", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "12h45", "Daniela Ryf remporte l'Ironman d'Hawa\u00ef pour la troisi\u00e8me fois de suite", "Autriche: la droite conservatrice de Sebastian Kurz grande favorite", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le 38e duel entre les deux plus grands joueurs des quinze derni\u00e8res ann\u00e9es a tourn\u00e9 \u00e0 l'avantage du B\u00e2lois.", "Ueli Maurer et Johann Schneider-Ammann \u00e9taient \u00e0 Washington pour une r\u00e9union de la Banque mondiale et du FMI.", "La commune a d\u00e9cid\u00e9 de fermer le camping pour permettre \u00e0 toute la population d'avoir acc\u00e8s au lac.", "Les djihadistes du groupe Etat islamique avaient fait de Raqqa leur capitale.", "L'analyse de Pascal Jeannerat.", "Les Vaudois n'avaient plus gagn\u00e9 \u00e0 la Pontaise depuis plus d'un an.", "L'Ironman, c'est le plus long triathlon qui existe, d'une distance totale de 226 kilom\u00e8tres.", "Les sociaux-d\u00e9mocrates se pr\u00e9parent \u00e0 une d\u00e9bacle face \u00e0 la droite et aux nationalistes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894876", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Vienne", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895707", "ece-8894876"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1626981", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1478, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le banquier et m\u00e9c\u00e8ne suisse Yves Oltramare et l'astrophysicien et \u00e9crivain am\u00e9rico-vietnamien Trinh Xuan Thuan. Ils \u00e9voquent leur spiritualit\u00e9 alors que leur m\u00e9tier sont, a priori, du domaine du rationnel. Ils \u00e9voquent leurs \u0153uvres respectives ainsi que leurs parcours.", "title": "Trinh Xuan Thuan & Yves Oltramare", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le banquier et m\u00e9c\u00e8ne suisse Yves Oltramare fait d\u00e9sormais partie des nonag\u00e9naires."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nTrinh Xuan Thuan & Yves Oltramare", "L'interview de Darius Rochebin\nTrinh Xuan Thuan & Yves Oltramare", "Darius Rochebin re\u00e7oit l'astrophysicien d'origine vietnamienne Trinh Xuan Thuan & le banquier suisse Yves Oltramare.", "L'interview de Darius Rochebin\nTrinh Xuan Thuan & Yves Oltramare", "L'interview de Darius Rochebin\nTrinh Xuan Thuan & Yves Oltramare", "L'interview de Darius Rochebin\nTrinh Xuan Thuan & Yves Oltramare", "L'interview de Darius Rochebin\nTrinh Xuan Thuan & Yves Oltramare"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Trinh Xuan Thuan & Yves Oltramare", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894868", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895694", "ece-8894868", "ece-8895602", "ece-8895639", "ece-8895676", "ece-8895570"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tous les buts", "source": "gico", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1619331", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 826, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation en musique des buts marqu\u00e9s lors des matchs comptant pour la 11e journ\u00e9e du championnat de Suisse de football Super League ainsi que pour la 12e et 13e journ\u00e9e du championnat de Suisse de hockey sur glace de LNA.", "alternativeTitle": ["Tous les buts !", "Tous les buts !", "Tous les buts !"], "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9sum\u00e9 dynamique des matches de foot et de hockey du week-end.", "Le r\u00e9sum\u00e9 dynamique des matches de foot et de hockey du week-end."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895687", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8895687"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : Grasshopper - FC Lucerne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1631112", "durationSec": 11294, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : FC Sion - FC St-Gall", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1631113", "durationSec": 11989, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1607994", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "EUROPE"], "durationSec": 965, "mediaType": "video", "excerpt": "Marcel Mione d\u00e9crypte la situation politique historique que conna\u00eet l'Union europ\u00e9enne (UE). Avec son invit\u00e9 Enrico Letta, ex-pr\u00e9sident du Conseil des ministres italiens, aujourd'hui directeur de l'Ecole des affaires internationales de Sciences politiques de Paris, ils \u00e9voquent l'\u00e9lection du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, le Brexit, l'\u00e9lection du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron, l'Allemagne et la crise internationale des r\u00e9fugi\u00e9s.", "title": "Europe, derni\u00e8re chance", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UE"], "thematicThemes": ["POLITIQUE INTERNATIONALE"], "alternativeExcerpt": ["Europe, derni\u00e8re chance", "Min\u00e9e par ses divisions internes, contest\u00e9e par une vague d'opinions populistes, d\u00e9fi\u00e9e par l'Am\u00e9rique de Trump et la Russie de Poutine, l'Union europ\u00e9enne se trouve \u00e0 un moment charni\u00e8re de son histoire: se relancer ou mourir.", "Europe, derni\u00e8re chance", "Min\u00e9e par ses divisions internes, contest\u00e9e par une vague d'opinions populistes, d\u00e9fi\u00e9e par l'Am\u00e9rique de Trump et la Russie de Poutine, l'Union europ\u00e9enne se trouve \u00e0 un moment charni\u00e8re de son histoire: se relancer ou mourir.", "Europe, derni\u00e8re chance", "Min\u00e9e par ses divisions internes, contest\u00e9e par une vague d'opinions populistes, d\u00e9fi\u00e9e par l'Am\u00e9rique de Trump et la Russie de Poutine, l'Union europ\u00e9enne se trouve \u00e0 un moment charni\u00e8re de son histoire: se relancer ou mourir.", "Min\u00e9e par ses divisions internes, contest\u00e9e par une vague d'opinions populistes, d\u00e9fi\u00e9e par l'Am\u00e9rique de Trump et la Russie de Poutine, l'Union europ\u00e9enne se trouve \u00e0 un moment charni\u00e8re de son histoire: se relancer ou mourir.", "Europe, derni\u00e8re chance", "Min\u00e9e par ses divisions internes, contest\u00e9e par une vague d'opinions populistes, d\u00e9fi\u00e9e par l'Am\u00e9rique de Trump et la Russie de Poutine, l'Union europ\u00e9enne se trouve \u00e0 un moment charni\u00e8re de son histoire: se relancer ou mourir."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Europe, derni\u00e8re chance", "Geopolitis", "Europe, derni\u00e8re chance", "Geopolitis", "Les prolongements de l\u2019\u00e9mission", "Enrico Letta: \"L\u2019Europe n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 faite\"", "Europe, derni\u00e8re chance", "Enrico Letta: \"Une Europe forte et unie, face aux g\u00e9ants d\u00e9mographiques\"", "Enrico Letta, l\u2019anti-Silvio Berlusconi", "Europe, derni\u00e8re chance", "Geopolitis", "Europe, derni\u00e8re chance"], "imageURL": "//www.rts.ch/8973275.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894870", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "OHAYON, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895600", "ece-8895674", "ece-8894870", "ece-8895548"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "FRONTALIER", "TRANSPORT COLLECTIF", "AUTOMNE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualPersons": ["PFISTER, GERHARD", "GOESSI, PETRA", "LEVRAT, CHRISTIAN", "GORRITE, NURIA", "BARTHASSAT, LUC"], "id": "asset-1629525", "durationSec": 1922, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRANCE", "VAUD", "GENEVE", "LAUSANNE", "VALLORBE", "HAUTE-SAVOIE", "LAC LEMAN", "DOUBS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PLR", "PDC", "PS", "SNCF", "CGN", "TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Tennis: Roger Federer terrasse son meilleur ennemi Rafael Nadal \u00e0 Shangha\u00ef", "Raqqa sur le point de tomber sous les assauts des Forces d\u00e9mocratiques syriennes", "M\u00e9decine: les femmes cobayes auraient des sympt\u00f4mes diff\u00e9rents des hommes", "R\u00e9f\u00e9rendum JO d'Innsbruck: les pr\u00e9cisions de Marc Allg\u00f6wer", "Il a fait tr\u00e8s beau partout en Suisse", "VD/ Transports transfrontaliers: les autorit\u00e9s pointent du doigt un service d\u00e9faillant", "L'interview: l'auteure valaisanne C\u00e9line Zufferey se confie sur son premier livre", "19h30", "Autriche: le parti conservateur du jeune Sebastian Kurz arrive en t\u00eate", "Autriche: le point avec Anne Mailliet \u00e0 Vienne", "Les partis bourgeois s'entendent pour une nouvelle r\u00e9forme de l'AVS", "Scandale Weinstein: le producteur est \u00e9ject\u00e9 de l'Acad\u00e9mie des Oscars", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agissait du 38\u00e8me duel entre les deux meilleurs joueurs des ann\u00e9es 2000.", "Les chercheurs ont longtemps privil\u00e9gi\u00e9 des cobayes masculins.", "La barre des 20 degr\u00e9s a \u00e9t\u00e9 franchie un peu partout.", "La fr\u00e9quentation chute notamment sur la ligne Pontarlier-Vallorbe.", "\"Sauver les meubles\" est son travail de fin d'\u00e9tudes, et il est publi\u00e9 chez Gallimard.", "Le parti arrive devant les nationalistes du FP\u00d6 et les sociaux-d\u00e9mocrates, au coude-\u00e0-coude.", "Ils pourraient tomber d'accord sur une version all\u00e9g\u00e9e de la r\u00e9forme des retraites.", "La mesure est exceptionnelle, c'est la deuxi\u00e8me fois seulement que la prestigieuse acad\u00e9mie d\u00e9cide une telle sanction."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894854", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Vienne", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}, {"role": "Innsbruck", "name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8894833", "ece-8894854"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : FC Sion - FC St-Gall GRAND FORMAT", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1613211", "durationSec": 1178, "publicationDate": "2017-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nSion - Saint-Gall\nSuper League 11e journ\u00e9e", "Sp\u00e9cial football"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Sion - Saint-Gall, Super League 11e journ\u00e9e"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895698", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Sion stade de Tourbillon", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895698"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "BONHEUR", "SUPER LEAGUE", "MASTERS", "ATP", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "MESSIEURS", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DEL POTRO, JUAN MARTIN", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1613197", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LUGANO", "SHANGHAI", "GRAND-SACONNEX, LE", "BIENNE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "FC LUGANO", "LIONS DE GEN\u00c8VE", "UNION NEUCH\u00c2TEL", "HC BIENNE", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "CP BERNE", "EV ZOUG", "ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-10-14T22:55:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / Super League (11e j.): Lausanne \u2013 Young Boys (2-1)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / National League (13e j.): Lugano \u2013 Davos (4-3)", "Football / Super League (11e j.): Lugano \u2013 B\u00e2le (0-4) avec r\u00e9sultats et classement de Super League", "Basketball: interview d'Imad Fattal, pr\u00e9sident des Lions de Gen\u00e8ve", "Hockey / National League (13e j.): Bienne \u2013 Kloten (4-2)", "Hockey / National League (13e j.): Langnau \u2013 Berne (0-2)", "Tennis / Masters Shangha\u00ef: Federer rejoint Nadal en finale", "Basket / SB League (3e j.): Riviera Lakers - Fribourg (57-94)", "Hockey / National League (13e j.): Zurich \u2013 Zoug (7-3) + r\u00e9sultats et classement National League", "Basket / SB League (3e j.): Gen\u00e8ve \u2013 Neuch\u00e2tel (77-58)", "Sport derni\u00e8re"], "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2019interview de Alain Rochat, capitaine (Lausanne)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895757", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8894888", "ece-8894901", "ece-8895757"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Rire en sc\u00e8ne", "source": "gico", "title": "Gala Fran\u00e7ois Silvant", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "id": "asset-1587756", "durationSec": 5424, "publicationDate": "2017-10-14T20:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Gala Fran\u00e7ois Silvant", "Pour rendre hommage \u00e0 l'humoriste vaudois Fran\u00e7ois Silvant qui nous a quitt\u00e9s il y a dix ans, Yann Lambiel, Philippe Cohen, Cuche et Barbezat, Sandrine Vigilino, Gaspard Boesch, Karim Slama, Arek Gurunian, Carine Martin revisitent ses grands classiques, qui sont toujours d'actualit\u00e9.\nGala enregistr\u00e9 \u00e0 l'Auditorium Stravinski \u00e0 Montreux\nMise en sc\u00e8ne : Jean-Luc Barbezat et Philippe Cohen", "Pour rendre hommage \u00e0 l'humoriste vaudois Fran\u00e7ois Silvant qui nous a quitt\u00e9s il y a dix ans, Yann Lambiel, Philippe Cohen, Cuche et Barbezat, Sandrine Vigilino, Gaspard Boesch, Karim Slama, Arek Gurunian, Carine Martin revisitent ses grands classiques, qui sont toujours d'actualit\u00e9.\nGala enregistr\u00e9 \u00e0 l'Auditorium Stravinski \u00e0 Montreux\nMise en sc\u00e8ne : Jean-Luc Barbezat et Philippe Cohen"], "alternativeTitle": ["Rire en sc\u00e8ne", "Gala Fran\u00e7ois Silvant", "Gala Fran\u00e7ois Silvant"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928096.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8894912"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au-del\u00e0 des fronti\u00e8res", "source": "gico", "title": "Au-del\u00e0 des fronti\u00e8res : Australie (5/6)", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-1468449", "durationSec": 2510, "publicationDate": "2017-10-14T20:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Australie : De Gibb River Road \u00e0 Wittenoon", "Dans le cinqui\u00e8me \u00e9pisode, nous d\u00e9couvrons le paysage romantique et sauvage de Kimberleys au nord-ouest de l'Australie. Pour beaucoup de voyageurs, c'est la plus belle r\u00e9gion du \"lucky country\".", "Dans le cinqui\u00e8me \u00e9pisode, nous d\u00e9couvrons le paysage romantique et sauvage de Kimberleys au nord-ouest de l'Australie. Pour beaucoup de voyageurs, c'est la plus belle r\u00e9gion du \"lucky country\"."], "alternativeTitle": ["Au-del\u00e0 des fronti\u00e8res", "Australie: De Gibb River Road \u00e0 Wittenoon", "Australie : De Gibb River Road \u00e0 Wittenoon"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928158.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895766", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895766"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1630717", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2017-10-14T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895762", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8895747", "ece-8895762"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Twist", "source": "gico", "title": "Amouramoucher", "genres": ["S\u00e9ries (sauf polici\u00e8res et feuilletons)"], "id": "asset-1630671", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-14T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Montagnes sauvages", "source": "gico", "title": "L'Himalaya 2/3", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1622643", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-10-14T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1623478", "durationSec": 718, "publicationDate": "2017-10-14T12:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Interface", "Interface", "Rep\u00e9rage - John Howe, l'illustrateur de qui est n\u00e9 l'univers graphique du film Le seigneur des anneaux, dans l'objectif de Daniel Nicolier. Des images qui font r\u00eaver.", "Interface du 14 octobre 2017", "ADN - Ai Weiwei, l'artiste contemporain le plus cot\u00e9 du moment, en passage \u00e9clair \u00e0 Lausanne, a accord\u00e9 une interview \u00e0 Martine Beguin pour Nectar. Nous y \u00e9tions aussi pour vous.", "D\u00e9cryptage - le tour du monde de la francophonie est une \u00e9mission qui s'est tourn\u00e9e en direct, en collaboration avec les autres t\u00e9l\u00e9visions de service public de langue fran\u00e7aise, et qui a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894949", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette semaine Interface vous plonge dans l'art conceptuel d'Ai Weiwei, mais aussi dans les coulisses du Tour du monde de la francophonie. Enfin, on vous donne un avant-go\u00fbt du reportage sur John Howe, l'illustrateur du film Le seigneur des anneaux. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Cette semaine Interface vous plonge dans l'art conceptuel d'Ai Weiwei, mais aussi dans les coulisses du Tour du monde de la francophonie. Enfin, on vous donne un avant-go\u00fbt du reportage sur John Howe, l'illustrateur du film Le seigneur des anneaux. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Cette semaine Interface vous plonge dans l'art conceptuel d'Ai Weiwei, mais aussi dans les coulisses du Tour du monde de la francophonie. Enfin, on vous donne un avant-go\u00fbt du reportage sur John Howe, l'illustrateur du film Le seigneur des anneaux. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Cette semaine Interface vous plonge dans l'art conceptuel d'Ai Weiwei, mais aussi dans les coulisses du Tour du monde de la francophonie. Enfin, on vous donne un avant-go\u00fbt du reportage sur John Howe, l'illustrateur du film Le seigneur des anneaux. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !"], "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895772", "ece-8894949", "ece-8895751", "ece-8895541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9pop\u00e9e suisse au Solar Decathlon", "id": "sound-E632D2BA-C4CD-46B4-9615-6ED36EF9C34A", "durationSec": 605, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Solar Decathlon se d\u00e9roule \u00e0 Denver (USA) du 5 au 15 octobre 2017: un concours organis\u00e9 par le d\u00e9partement de l'\u00e9nergie des \u00c9tats-Unis dans lequel des \u00e9quipes d'\u00e9tudiants con\u00e7oivent et construisent des maisons solaires en taille r\u00e9elle. \r\nLa Suisse y participe avec le projet du Swiss Living Challenge qui regroupe 4 \u00e9coles: la Haute \u00c9cole d'art et de design Gen\u00e8ve, la Haute \u00c9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg, l'universit\u00e9 de Fribourg et l'EPFL. Le point sur cette comp\u00e9tition originale \u00e0 quelques heures des r\u00e9sultats finaux avec Marilyne Andersen, professeure \u00e0 l'EPFL, doyenne de la Facult\u00e9 Environnement Naturel, Architectural et Construit (ENAC), et responsable acad\u00e9mique du Swiss Living Challenge.", "alternativeExcerpt": ["Le Solar Decathlon se d\u00e9roule \u00e0 Denver (USA) du 5 au 15 octobre 2017: un concours organis\u00e9 par le d\u00e9partement de l'\u00e9nergie des \u00c9tats-Unis dans lequel des \u00e9quipes d\u02b9\u00e9tudiants con\u00e7oivent et construisent des maisons solaires en taille r\u00e9elle. \nLa Suisse y participe avec le projet du Swiss Living Challenge qui regroupe 4 \u00e9coles: la Haute \u00c9cole d'art et de design Gen\u00e8ve, la Haute \u00c9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg, l\u02b9universit\u00e9 de Fribourg et l\u02b9EPFL. Le point sur cette comp\u00e9tition originale \u00e0 quelques heures des r\u00e9sultats finaux avec Marilyne Andersen, professeure \u00e0 l\u02b9EPFL, doyenne de la Facult\u00e9 Environnement Naturel, Architectural et Construit (ENAC), et responsable acad\u00e9mique du Swiss Living Challenge."], "alternativeTitle": ["L\u02b9\u00e9pop\u00e9e suisse au Solar Decathlon / PDT_2017-10-14T10:03:45_l-epopee-suisse-au-solar-decathlon", "Prise de terre du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8996640.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961235", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure \u00e0 l'EPFL, doyenne de la facult\u00e9 Environnement Naturel, Architectural et Construit (ENAC), responsable acad\u00e9mique du Swiss Living Challenge", "name": "Andersen, Marilyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Il court, il court le jobbing", "id": "sound-4D732F6F-D3E4-47AE-8F30-9F84E058BA93", "durationSec": 900, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017;Nathan Gilson patron de Deliway;Michael livreur;Pierre coursier \u00e0 velo de velopostale;Giovanni Grandi, responsable de la caisse de compensation genevoise;Bertrand Tournier, patron de Youpijob;Umberto Bandiera, syndicaliste Unia\r\nLes jobbers, ces personnes qui cumulent les petits boulots, sont de plus en plus nombreux en Suisse. Qui sont-ils? Sont-ils jobbers \u00e0 plein temps? Et qui sont ces patrons qui les emploient?\r\n\r\n* Infotrafic: 12:43:32-12:43:55 / Infotrafic: 12:59:29-12:59:56 / * Il court, il court le jobbing (15 MIN) 15 MINUTES /jobbers en situation pr\u00e9caire\r\nIl est 12h44... l'heure de 15 minutes... \r\n  14'59''\r\nIntervenants\r\nNathan Gilson patron de Deliway\r\nMichael livreur\r\nPierre coursier \u00e0 velo de velopostale\r\nGiovanni Grandi, responsable de la caisse de compensation genevoise\r\nBertrand Tournier, patron de Youpijob\r\nUmberto Bandiera, syndicaliste Unia\r\nExtro: une \u00e9mission \u00e0 r\u00e9\u00e9couter ce soir \u00e0 22h40", "alternativeExcerpt": ["Les jobbers, ces personnes qui cumulent les petits boulots, sont de plus en plus nombreux en Suisse. Qui sont-ils? Sont-ils jobbers \u00e0 plein temps? Et qui sont ces patrons qui les emploient?", "Les jobbers, ces personnes qui cumulent les petits boulots, sont de plus en plus nombreux en Suisse. Qui sont-ils? Sont-ils jobbers \u00e0 plein temps? Et qui sont ces patrons qui les emploient?", "Les jobbers, ces personnes qui cumulent les petits boulots, sont de plus en plus nombreux en Suisse. Qui sont-ils? Sont-ils jobbers \u00e0 plein temps? Et qui sont ces patrons qui les emploient?"], "alternativeTitle": ["Il court, il court le jobbing", "Il court, il court le jobbing  / 12H30_2017-10-14T12:40:00_quinze-minutes", "Il court, il court le jobbing  / 12H30_2017-10-14T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8977785.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979799", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979799", "ece-8979785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-885B0B38-BCF2-4B49-A696-6B5E963C0EE6", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zelenka, Alexander\r\nL'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d'Europe francophone.\r\nCette semaine, Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Terre & Nature\" revient sur  l'abrogation (annonc\u00e9e en d\u00e9but de semaine du 9 octobre 2017) du plan climat de Barack Obama (Clean Power Plan) par l'administration Trump.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d\u2019Europe francophone.\n\nCette semaine, Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Terre & Nature\" revient sur  l'abrogation (annonc\u00e9e en d\u00e9but de semaine du 9 octobre 2017) du plan climat de Barack Obama (Clean Power Plan) par l'administration Trump."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-10-14T10:04:47_allo-la-terre", "Prise de terre du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8996597.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961235", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8961229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Vavilov et les graines pour le futur", "id": "sound-444E5E25-8C7E-4D17-B525-AE7ED9F7C8E2", "durationSec": 696, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis 1926, l'institut Vavilov, \u00e0 travers 12 stations agronomiques sur tout le territoire Russe, pr\u00e9serve la diversit\u00e9 du vivant avec, notamment, une des plus grandes banques de graines au monde.\r\nOutre l'aspect pr\u00e9curseur de ce projet, la vie tragique de Vavilov et la survie difficile de cet institut, c'est le quotidien de ceux qui le font vivre ce qui a captiv\u00e9 le photographe Mario Del Curto. Lucile Solari l'a rencontr\u00e9.\r\nMario Del Curto vient de publier \" Les graines du Monde \" aux \u00e9ditions Actes Sud. Ses photos sont \u00e0 admirer jusqu'au 29 octobre au mus\u00e9e et jardins botaniques cantonaux de Lausanne dans l'exposition \"Graines pour le futur\".", "alternativeExcerpt": ["Depuis 1926, l\u02b9institut Vavilov, \u00e0 travers 12 stations agronomiques sur tout le territoire Russe, pr\u00e9serve la diversit\u00e9 du vivant avec, notamment, une des plus grandes banques de graines au monde.\nOutre l\u02b9aspect pr\u00e9curseur de ce projet, la vie tragique de Vavilov et la survie difficile de cet institut, c\u02b9est le quotidien de ceux qui le font vivre ce qui a captiv\u00e9 le photographe Mario Del Curto. Lucile Solari l\u02b9a rencontr\u00e9.\nMario Del Curto vient de publier \" Les graines du Monde \" aux \u00e9ditions Actes Sud. Ses photos sont \u00e0 admirer jusqu\u02b9au 29 octobre au mus\u00e9e et jardins botaniques cantonaux de Lausanne dans l\u02b9exposition \"Graines pour le futur\"."], "alternativeTitle": ["Vavilov et les graines pour le futur / PDT_2017-10-14T10:03:45_vavilov-et-les-graines-pour-le-futur", "Prise de terre du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8996538.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961235", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Photographe", "name": "del Curto, Mario", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Genevois testent un nouvel am\u00e9nagement de pistes cyclables sur le pont du Mont-Blanc", "id": "sound-A1F33DD6-1BF2-4549-8B3A-D1D5BE6943D5", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eigenmann, Julie;Thomas Wenger, membre du comit\u00e9 de l'ATE Gen\u00e8ve\r\nLa travers\u00e9e du pont du Mont-Blanc \u00e0 Gen\u00e8ve a de quoi effrayer plus d'un cycliste. Mais depuis quelques jours, des pistes cyclables sont \u00e0 l'essai. C'est l'une des mesures de la \"loi pour une mobilit\u00e9 coh\u00e9rente et \u00e9quilibr\u00e9e\", pl\u00e9biscit\u00e9e en juin 2016 par les Genevois.\r\n\r\n* * Les Genevois testent un nouvel am\u00e9nagement de pistes cyclables sur le pont du Mont-Blanc 12h30 GE v\u00e9lo Mt Blanc\r\nA Gen\u00e8ve, c'est l'un des points noirs en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 douce: la travers\u00e9e du pont du Mont-Blanc, elle a de quoi refroidir les cyclistes. Depuis quelques jours, des pistes cyclables sont \u00e0 l'essai, c'est l'une des mesures de la \"loi pour une mobilit\u00e9 coh\u00e9rente et \u00e9quilibr\u00e9e\", pl\u00e9biscit\u00e9e en juin 2016 par les Genevois. La population est invit\u00e9e \u00e0 tester ce nouvel am\u00e9nagement demain en marge de la manifestation BikeUp. Cet am\u00e9nagement qui prend la forme d'une piste cyclable sur la chauss\u00e9e, direction la gare et sur le trottoir dans l'autre sens. Pas optimal aux yeux du d\u00e9put\u00e9 socialiste Thomas Wenger, membre du comit\u00e9 de l'ATE Gen\u00e8ve.\r\n  0'47''\r\nPropos recueillis par Julie Eigen-mann. Un premier bilan sera tir\u00e9 dans un mois.", "alternativeExcerpt": ["La travers\u00e9e du pont du Mont-Blanc \u00e0 Gen\u00e8ve a de quoi effrayer plus d'un cycliste. Mais depuis quelques jours, des pistes cyclables sont \u00e0 l'essai. C'est l'une des mesures de la \"loi pour une mobilit\u00e9 coh\u00e9rente et \u00e9quilibr\u00e9e\", pl\u00e9biscit\u00e9e en juin 2016 par les Genevois."], "alternativeTitle": ["Les Genevois testent un nouvel am\u00e9nagement de pistes cyclables sur le pont du Mont-Blanc / 12H30_2017-10-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8578620.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979798", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La novlangue d'Emmanuel Macron", "id": "sound-A30AA921-F2D4-47BE-A59B-0C094E698291", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Moreau-Chevrolet est communicant et conseiller en communication\r\nAvez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler de la novlangue? C'est le langage utilis\u00e9 par les \u00e9quipe d'Emmanuel Macron. Une fa\u00e7on de parler qui vient des Etats-Unis mais qui a ses limites, nous dira Philippe Moreau Chevrolet, communicant et conseiller en communication.\r\n\r\n* * La novlangue d'Emmanuel Macron 12h30 Novlangue\r\nLe pr\u00e9sident iranien, Hassan Rohani, et son homologues fran\u00e7ais Emmanuel Macron se sont parl\u00e9 hier. Un coup de fil qui a suivi la d\u00e9claration de Donald Trump de ne pas certifier l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien. Emmanuel Macron a rappel\u00e9 \"l'attachement de la France\" \u00e0 ce trait\u00e9. \r\nEn France, les d\u00e9put\u00e9s d'En marche sont eux montr\u00e9s du doigt pour leur \u00ab\u00a0novlangue\u00a0\u00bb, leur fa\u00e7on de parler, moqu\u00e9s aussi pour r\u00e9p\u00e9ter en boucle des \u00ab\u00a0\u00e9l\u00e9ments de langage\u00a0\u00bb cens\u00e9s, par exemple, faire avaler la pilule du budget 2018. On ne dira pas qu'il est de droite. Dans le langage Marcon, on dira: ce budget est \u00abefficace\u00bb. Cette \u00ab\u00a0novlangue\u00a0\u00bb macronienne, de quoi est-elle r\u00e9v\u00e9latrice\u00a0? El\u00e9ments de r\u00e9ponses avec Ariane Hasler \r\n  2'12''\r\n((D'abord ce langage macronien est r\u00e9v\u00e9lateur d'une \u00ab\u00a0m\u00e9thode\u00a0\u00bb. mais une m\u00e9thode qui a ses limites dans le cas d'esp\u00e8ce. Philippe Moreau-Chevrolet est communicant et conseiller en communication.\r\nSon 1 \r\n1'\r\nExister individuellement tout en ne se retrouvant pas dans la situation de la majorit\u00e9 pr\u00e9c\u00e9dente. c'est tout l'enjeu. \r\nSon 2\r\n'40\r\nUn marge qu'il va falloir rapidement trouver pour ces marcheurs encore en qu\u00eate de l\u00e9gitimit\u00e9.\u00a0 \r\nAriane Hasler RTS info, Paris ))", "alternativeExcerpt": ["Avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler de la novlangue? C'est le langage utilis\u00e9 par les \u00e9quipe d'Emmanuel Macron. Une fa\u00e7on de parler qui vient des Etats-Unis mais qui a ses limites, nous dira Philippe Moreau Chevrolet, communicant et conseiller en communication."], "alternativeTitle": ["La novlangue d'Emmanuel Macron / 12H30_2017-10-14T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8996517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979798", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979793"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le PS se rassemble pour la premi\u00e8re fois depuis la d\u00e9faite dans les urnes sur l'AVS", "id": "sound-82BA584E-B0D9-4A33-8851-2D122130918A", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La premi\u00e8re assembl\u00e9e de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s socialistes depuis la d\u00e9faite dans les urnes sur l'AVS se tient samedi \u00e0 Olten. Le PS doit se positionner sur l'achat d'avions de combat et sur la place des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9.\r\n\r\n* * Le PS se rassemble pour la premi\u00e8re fois depuis la d\u00e9faite dans les urnes sur l'AVS 12h30 assembl\u00e9e PS \r\nLa premi\u00e8re assembl\u00e9e de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s socialistes depuis la d\u00e9faite dans les urnes sur l'AVS se tient aujourd'hui \u00e0 Olten . Le PS doit se positionner sur l'achat d'avions de combat et sur la place des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9. Thibaut Schaller, vous \u00eates en direct d'Olten. La matin\u00e9e a aussi \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 une v\u00e9ritable psychoth\u00e9rapie collective... apr\u00e8s la d\u00e9faite du 24 septembre sur les retraites, le projet pr\u00e9voyance 2020 refus\u00e9 par le peuple!\r\nIl y avait comme une ambiance de r\u00e9glement de comptes chez les camarades socialistes, ce matin, en particulier dans le discours de Christian Levrat. Le pr\u00e9sident du parti a \u00e9voqu\u00e9 cette journ\u00e9e \"p\u00e9nible\" du 24 septembre, qui fait r\u00e9gner depuis \"une mauvaise humeur persistante\". Il a relay\u00e9 des lettres internes re\u00e7ues depuis la votation: comment se fait-il que la section de Gen\u00e8ve - oppos\u00e9e \u00e0 la r\u00e9forme des retraites - puisse faire campagne \"au m\u00e9pris de toute r\u00e8gle d\u00e9mocratique\"? Comment se fait-il que la Jeunesse socialiste se range aux c\u00f4t\u00e9s du PLR et de l'UDC...? R\u00e9ponse de Christian Levrat: \"Je ne vais pas devenir le ma\u00eetre d'\u00e9cole pour les sections cantonales ou devenir le papa de la Jeunesse socialiste...\" Mais juste constaer que \"certains ont marqu\u00e9 l'autogoal du si\u00e8cle (...) et n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur des attentes de leurs \u00e9lecteurs\" et que dans leur position \"obstin\u00e9e\" se sont fait les alli\u00e9s de la droite dure\". Une partie de la salle applaudit... \u00e0 l'exception de la section genevoise et les jeunes socialistes, qui affichent des mines renfrogn\u00e9es... Il faut le dire, c'est assez inou\u00ef, de telles critiques port\u00e9es au grand jour et pas, comme habituellement, dans les coulisses... M\u00eame si Christian Levrat a lou\u00e9 en conclusion la qualit\u00e9 du d\u00e9bat, \"contradictoire mais constructif\"... allant jusqu'\u00e0 remercier les sections dissidentes...\r\nL'ambiance ne devrait pas s'apaiser par la suite... \r\nNon, effectivement... Le PS doit se prononcer sur l'achat de nouveaux avions de combat - le d\u00e9bat est assez chaud entre pacifistes et s\u00e9curitaires - et puis les socialistes discuteront de quotas de femmes, et d'une nouvelle initiative de sa jeunesse... Voil\u00e0 qui promet quelques empoignades.\r\nThibault Schaller en direct de l'assembl\u00e9e du PS \u00e0 Olten", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re assembl\u00e9e de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s socialistes depuis la d\u00e9faite dans les urnes sur l'AVS se tient samedi \u00e0 Olten. Le PS doit se positionner sur l'achat d'avions de combat et sur la place des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le PS se rassemble pour la premi\u00e8re fois depuis la d\u00e9faite dans les urnes sur l'AVS / 12H30_2017-10-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8999150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele de Salamine en Gr\u00e8ce frapp\u00e9e par une catastrophique mar\u00e9e noire", "id": "sound-7A51AA5F-1502-47AE-977E-43D7A04B268F", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kourounis;Cheurfa, Karine;Betsy, 30ans; Dimitri 67ans; Petros: volontaires au nettoyage des plages\r\nUn navire a coul\u00e9 \u00e0 pic il y a un mois tout pr\u00e8s de l'\u00eele de Salamine, en Gr\u00e8ce. Depuis, environ 3000 tonnes d'hydrocarbure se d\u00e9versent dans la mer et sur les plages. Une pollution silencieuse, qui prend des airs de catastrophe \u00e9cologique.\r\n\r\n* * L'\u00eele de Salamine en Gr\u00e8ce frapp\u00e9e par une catastrophique mar\u00e9e noire 12H30 Kourounis mar\u00e9e noire \r\nIl y a un mois, un navire a coul\u00e9 \u00e0 pic \u00e0 600 m\u00e8tres \u00e0 peine de l'\u00eele de Salamine, \u00e0 10 minutes du port du Pir\u00e9e. Depuis, environ 3000 tonnes d'hydrocarbure se d\u00e9versent dans la mer et sur les plages. Une pollution silencieuse, cach\u00e9e presque, qui prend des airs de catastrophe \u00e9cologique. Les mammif\u00e8res marins et tortues de Salamine ont disparues. La mascotte du port de Salamine, un vieux phoque, a \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9 \u00e9touff\u00e9 par le p\u00e9trole. Ang\u00e9lique Kourounis... \r\n  2'01''\r\n((Glyfada, Agios Kosmas, voula, le Pir\u00e9e, pratiquemment toutes les plages qui bordent la capitale ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es par la mar\u00e9e noire de septembre dernier. Betsy, trente ans et volontaire depuis le d\u00e9but.\r\nBetsy\u00a0: \u00ab\u00a0J'ai d\u00e9cid\u00e9 de faire quelque chose pour l'endroit ou j'habite, ou je me baigne, et ou, pendant les deux ans a venir, on pourra m\u00eame plus respirer..\u00a0\u00bb\r\nC'est la premi\u00e8re fois que la r\u00e9gion conna\u00eet une telle catastrophe mais c'est pas la mremi\u00e8re fois que les tankers polluent ces plages, Dimitris, 67 ans, se rappelle\u00a0:\r\nDimitris\u00a0:\u00a0\u00bbQuand j'\u00e9tais petit et que je me baignais ici \u00e0 la plage, c'\u00e9tait l'\u00e9poque ou les tankers rin\u00e7aient et nettoyaient leurs cales des r\u00e9sidus. Du coup, en rentrant chez moi, ma m\u00e8re prenait le chiffon et de l'essence pour essayer de m'enlever les taches de goudron sur la peau. Cette pollution va \u00eatre une catastrophe, aussi bien pour la mer, que pour les vacanciers et le tourisme en g\u00e9n\u00e9ral. Il aurait fallu au premier moment poser plus qu'un seul digue flottant, cela aurait emp\u00each\u00e9 que les vagues et le temps r\u00e9pandent le mazout partout\u00a0\u00bb.\r\nLe gouvernement affiche sa volont\u00e9 pour nettoyer les plages avant la nouvelle saison, il brosse et r\u00e9cure \u00a0tout ce qui est possible mais pour Petros, ancien employ\u00e9 charg\u00e9es du nettoyage des plages pollu\u00e9es le danger est ailleurs.\r\nPetros\u00a0: \u00a0Ils y foutent n'importe quoi comme produits chimiques, personne ne sait ce que c'est au juste et d'ou \u00e7a vient. Ces produits font tout se d\u00e9poser au fond et tout l'\u00e9cosyst\u00e8me se meurt. Il n'y a pas le moindre petit poisson qui survit. Je sais ce que je dis, j'ai boss\u00e9 dix ans dans une entreprise qui fait ce nettoyage en mer. Tout \u00e7a ce n'est qu'un mensonge. Du vite fait pour sauver les apparences\u00a0\u00bb.\r\nLa p\u00eache aux alentours de l\u00eele de Salamine touch\u00e9e de plein fouet est interdite, les tavernes au bord de l'eau ont ferm\u00e9, par endroits l'odeur de mazout donne encore mal \u00e0 la t\u00eate mais les autorit\u00e9s grecques minimisent l'impact, pour elles, officiellement, il n'y a pas de catastrophe.))", "alternativeExcerpt": ["Un navire a coul\u00e9 \u00e0 pic il y a un mois tout pr\u00e8s de l'\u00eele de Salamine, en Gr\u00e8ce. Depuis, environ 3000 tonnes d'hydrocarbure se d\u00e9versent dans la mer et sur les plages. Une pollution silencieuse, qui prend des airs de catastrophe \u00e9cologique."], "alternativeTitle": ["L'\u00eele de Salamine en Gr\u00e8ce frapp\u00e9e par une catastrophique mar\u00e9e noire / 12H30_2017-10-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979798", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La cour supr\u00eame du canton de Zurich emp\u00eache le renvoi d'un allemand bagarreur", "id": "sound-5786C0C4-BA4F-4431-8EAB-9B61FEF18957", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La cour supr\u00eame du canton de Zurich a emp\u00each\u00e9 le renvoi d'un jeune allemand condamn\u00e9 \u00e0 la prison avec sursis et \u00e0 l'expulsion de Suisse, pour avoir attaqu\u00e9 et frapp\u00e9 une personne en pleine rue. Un recours a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9, l'affaire passe dans les mains du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\r\n* * La cour supr\u00eame du canton de Zurich emp\u00eache le renvoi d'un allemand bagarreur 12h30 Non expulsion ZH \r\nUn jugement en appel cr\u00e9e la pol\u00e9mique Outre-Sarine. Il concerne un jeune Allemand, r\u00e9cemment condamn\u00e9 \u00e0 la prison avec sursis et \u00e0 l'expulsion de Suisse pour avoir attaqu\u00e9 et frapp\u00e9 une personne en pleine rue. Mais la cour supr\u00eame du canton de Zurich vient de casser le jugement de premi\u00e8re instance: l'Allemand ne sera pas renvoy\u00e9. Alain Arnaud, cette d\u00e9cision d\u00e9range en Suisse al\u00e9manique .\r\n\u00ab Un jugement scandaleux \u00bb, c'est le titre du communiqu\u00e9 publi\u00e9 hier par l'UDC, qui a saut\u00e9 sur l'occasion pour d\u00e9noncer une pratique juridique o\u00f9 le droit international continue de primer sur le droit national. Occasion r\u00eav\u00e9e pour le parti de plaider pour son initiative pour l'autod\u00e9termination, qui sera soumise \u00e0 votation probablement l'ann\u00e9e prochaine. Christoph Blocher a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 s'offusquer d'un jugement qui bafoue la volont\u00e9 du peuple. Allusion au oui des Suisses en 2010 \u00e0 l'initiative pour le renvoi des criminels \u00e9trangers. \u00ab Ce casseur allemand remplit tous les crit\u00e8res pour une expulsion \u00bb, mart\u00e8le le tribun zurichois, qui en appelle une nouvelle fois \u00e0 l'abandon de la libre circulation. Le Blick lui embo\u00eete le pas, via son r\u00e9dacteur en chef, et \u00e9voque une d\u00e9cision qui se moque de la volont\u00e9 des Suisses. De nombreux politiciens al\u00e9maniques partagent ce sentiment, y-compris chez les radicaux et les socialistes. Le minist\u00e8re public zurichois a fait appel du jugement, le verdict du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral dans cette affaire sera tr\u00e8s attendu. Quant au jeune condamn\u00e9, sa m\u00e8re s'exprime dans les colonnes du Blick. Elle d\u00e9plore l'instrumentalisation politique dont son fils fait l'objet. Fils qui, du reste, a d\u00e9j\u00e0 quitt\u00e9 la Suisse, il vit d\u00e9sormais \u00e0 Hambourg.", "alternativeExcerpt": ["La cour supr\u00eame du canton de Zurich a emp\u00each\u00e9 le renvoi d'un jeune allemand condamn\u00e9 \u00e0 la prison avec sursis et \u00e0 l\u2019expulsion de Suisse, pour avoir attaqu\u00e9 et frapp\u00e9 une personne en pleine rue. Un recours a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9, l'affaire passe dans les mains du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["La cour supr\u00eame du canton de Zurich emp\u00eache le renvoi d'un allemand bagarreur / 12H30_2017-10-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8999242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "La finance verte", "id": "sound-D70282F4-EB5A-40FA-8D43-159C15ACE4B6", "durationSec": 1209, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le monde de la finance est per\u00e7u comme pr\u00e9dateur pour l'environnement. En Suisse, une partie de l'investissement de grandes banques, de nos caisses de pension, assurances ou m\u00eame la BNS est orient\u00e9 vers les \u00e9nergies fossiles.\r\nLa finance verte propose \u00e0 l'inverse, d'utiliser les march\u00e9s pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique.Elle progresse \u00e0 grande vitesse, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve sous l'impulsion de l'association \" Sustainable Finance Geneva \" dont Adrien Zerbini re\u00e7oit trois membres: Angela de Wolff: associ\u00e9e fondatrice de Conser Invest, une soci\u00e9t\u00e9 de conseil et de gestion, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la finance durable, Fabio Sofia: directeur ex\u00e9cutif de Symbiotics, institution de gestion active dans le secteur de la microfinance et enfin Aymeric Jung: associ\u00e9 g\u00e9rant de Quadia, institution de gestion active dans le secteur de l'investissement \u00e0 impact social.", "alternativeExcerpt": ["Le monde de la finance est per\u00e7u comme pr\u00e9dateur pour l\u02b9environnement. En Suisse, une partie de l\u02b9investissement de grandes banques, de nos caisses de pension, assurances ou m\u00eame la BNS est orient\u00e9 vers les \u00e9nergies fossiles.\nLa finance verte propose \u00e0 l\u02b9inverse, d\u02b9utiliser les march\u00e9s pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique.Elle progresse \u00e0 grande vitesse, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve sous l\u02b9impulsion de l\u02b9association \" Sustainable Finance Geneva \" dont Adrien Zerbini re\u00e7oit trois membres: Angela de Wolff: associ\u00e9e fondatrice de Conser Invest, une soci\u00e9t\u00e9 de conseil et de gestion, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la finance durable, Fabio Sofia: directeur ex\u00e9cutif de Symbiotics, institution de gestion active dans le secteur de la microfinance et enfin Aymeric Jung: associ\u00e9 g\u00e9rant de Quadia, institution de gestion active dans le secteur de l\u02b9investissement \u00e0 impact social."], "alternativeTitle": ["La finance verte / PDT_2017-10-14T10:03:45_la-finance-verte", "Prise de terre du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8996646.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961235", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur ex\u00e9cutif de Symbiotics", "name": "Sofia, Fabio", "type": "Participant"}, {"role": "associ\u00e9 g\u00e9rant de Quadia, tr\u00e9sorier de Slow Food Suisse ", "name": "Jung, Aymeric", "type": "Participant"}, {"role": "associ\u00e9e fondatrice de Conser Invest, une soci\u00e9t\u00e9 de conseil et de gestion, finance durable", "name": "Wolff, Angela de", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ancien directeur d'Action de Car\u00eame nomm\u00e9 responsable de la pastorale aux migrants", "id": "sound-61F41ED5-9E4C-4674-BCD5-72148C62D3AE", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Renz, directeur d'Action Car\u00eame\r\nPour lutter contre les tendances x\u00e9nophobes dans certaines paroisses catholiques, la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses a nomm\u00e9 l'ancien directeur d'Action de Car\u00eame, Patrick Renz,  comme responsable de la pastorale aux migrants.\r\n\r\n* * L'ancien directeur d'Action de Car\u00eame nomm\u00e9 responsable de la pastorale aux migrants 12h30 Eglise racisme  \r\nLe pape Fran\u00e7ois se dit pr\u00e9occup\u00e9 par les tendances x\u00e9nophobes, qui p\u00e9n\u00e8trent au sein des paroisses catholiques. Pour lutter contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne, la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses a nomm\u00e9 cette semaine le directeur d'action de Car\u00eame - Patrick Renz - \u00e0 la t\u00eate de l'Office Migration. Un bureau qui s'occupe des services pastoraux pour les migrants en Suisse. Cela concerne aussi bien les Italiens, les Portugais que les Erythr\u00e9ens. Cette xenophobie dans les paroisses existe aussi en Suisse. Elle s'explique, selon Patrick Renz, par la crainte...   \r\n  1'11''\r\nPatrick Renz avec Maurice Doucas", "alternativeExcerpt": ["Pour lutter contre les tendances x\u00e9nophobes dans certaines paroisses catholiques, la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses a nomm\u00e9 l'ancien directeur d'Action de Car\u00eame, Patrick Renz,  comme responsable de la pastorale aux migrants."], "alternativeTitle": ["La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses nomme Patrick Renz pour lutter contre la x\u00e9nophobie dans les paroisses / 12H30_2017-10-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8992224.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979798", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le Lausanne Sport est-il en voie de redressement?", "id": "sound-4B029287-BB10-4E94-9756-0A1E2D2773E2", "durationSec": 191, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En football, les internationaux sont de retour dans leurs clubs pour reprendre les divers championnats. C'est le cas en Suisse, pour la onzi\u00e8me journ\u00e9e, et samedi soir, Lugano re\u00e7oit B\u00e2le et Lausanne, Young Boys. Lausanne Sport qui, apr\u00e8s un d\u00e9but de championnat difficile, sort d'une bonne s\u00e9rie.\r\n\r\n* * Football: le Lausanne Sport est-il en voie de redressement? 18h Football : Lausanne Sport en voie de redressement ?\r\nEn football, tous les internationaux sont de retour dans leurs clubs pour reprendre les divers championnats... C'est le cas en Suisse, pour la onzi\u00e8me journ\u00e9e, et ce soir, Lugano re\u00e7oit B\u00e2le... et Lausanne, Young Boys.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates \u00e0 la Pontaise... Onzi\u00e8me journ\u00e9e seulement, mais deux rencontres tr\u00e8s importantes \u00e0 ce moment du championnat...\r\nBla bla\r\n- Lausanne, apr\u00e8s un d\u00e9but de championnat difficile, sort d'une bonne s\u00e9rie... Est-ce enfin le moment de remporter la premi\u00e8re victoire \u00e0 domicile depuis plus d'une ann\u00e9e ?\r\nBla bla\r\n- Le FC Sion lui ne jouera que demain mais Patrick vous avez des nouvelles de son pr\u00e9sident Christian Constantin qui \u00e9tait ce samedi \u00e0 K\u00f6niz avec les moins de 21 ans ? \r\nBla bla\r\nMerci Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["En football, les internationaux sont de retour dans leurs clubs pour reprendre les divers championnats. C\u2019est le cas en Suisse, pour la onzi\u00e8me journ\u00e9e, et samedi soir, Lugano re\u00e7oit B\u00e2le et Lausanne, Young Boys. Lausanne Sport qui, apr\u00e8s un d\u00e9but de championnat difficile, sort d\u2019une bonne s\u00e9rie."], "alternativeTitle": ["Football: le Lausanne Sport est-il en voie de redressement? / FOR_2017-10-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8933467.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979782", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey-sur-glace: l'\u00e9ventuel retour de Mark Streit en Suisse", "id": "sound-486B9F08-967E-4303-81FF-9176DA9EA6B5", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mark Streit pourrait venir terminer sa carri\u00e8re en Suisse, apr\u00e8s de longues ann\u00e9es en Am\u00e9rique du Nord. Sa situation montre une fois de plus l'implacable froideur du syst\u00e8me sportif nord-am\u00e9ricain.\r\n\r\n* * Hockey-sur-glace: l'\u00e9ventuel retour de Mark Streit en Suisse 18h Hockey-sur-glace : l'\u00e9ventuel retour de Streit en Suisse\r\nHockey sur glace.\r\nUne seule \u00e9quipe romande de National League sera ce soir sur la glace. Il s'agit du HC Bienne. qui est en difficult\u00e9 depuis quelques journ\u00e9es.\r\nBernardin Allemann, vous \u00eates \u00e0 Bienne... qui, ce soir, poss\u00e8de une excellente carte \u00e0 jouer face \u00e0 Kloten, de loin l'\u00e9quipe la plus faible du championnat.\r\nBla bla\r\n- Jonas Hiller est bien s\u00fbr le gardien de Bienne. Il est venu terminer sa carri\u00e8re en Suisse apr\u00e8s de longues ann\u00e9es de NHL, en Am\u00e9rique du Nord. Un autre Suisse pourrait faire de m\u00eame, c'est Mark Streit.\r\nBla bla\r\n- La situation de Mark Streit montre une fois de plus l'implacable froideur du syst\u00e8me sportif nord-am\u00e9ricain.\r\nBla bla\r\nMerci Bernardin Allemann... On vous retrouve ce soir dans Sport Premi\u00e8re pour la rencontre entre Bienne et Kloten.", "alternativeExcerpt": ["Mark Streit pourrait venir terminer sa carri\u00e8re en Suisse, apr\u00e8s de longues ann\u00e9es en Am\u00e9rique du Nord. Sa situation montre une fois de plus l\u2019implacable froideur du syst\u00e8me sportif nord-am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Hockey-sur-glace: l'\u00e9ventuel retour de Mark Streit en Suisse / FOR_2017-10-14T18:14:00_developpement-8", "Forum du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8997876.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979782", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e8glements de compte internes au Parti socialiste, apr\u00e8s l'\u00e9chec de la Pr\u00e9voyance 2020", "id": "sound-AEC7BF26-C11E-481F-9CAE-481185BACC9F", "durationSec": 614, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse;Tamara Funiciello, pr\u00e9sidente de la Jeunesse socialiste\r\nLa premi\u00e8re assembl\u00e9e de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s socialistes depuis la d\u00e9faite dans les urnes sur l'AVS s'est tenue samedi \u00e0 Olten. Interview de G\u00e9raldine Savary, vice-pr\u00e9sidente du Parti socialiste, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD).\r\n\r\n* * R\u00e8glements de compte internes au Parti socialiste, apr\u00e8s l'\u00e9chec de la Pr\u00e9voyance 2020 ((DIALOGUE TS DIR ST NE - 2 sons lanc\u00e9s depuis Lausanne - 3 relances))\r\n\"Sans l'opposition de la section genevoise et des Jeunes socialistes... nous aurions gagn\u00e9 la r\u00e9forme des retraites\"... Le pr\u00e9sident du PS n'y est pas all\u00e9 de main morte aujourd'hui lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s socialistes \u00e0 Olten. Christian Levrat a d\u00e9clar\u00e9 que l'opposition de la section du bout du lac et celle des JS \u00e9tait \"l'autogoal du si\u00e8cle\", une \"erreur historique\" (...) bas\u00e9e sur \"des pratiques d\u00e9mocratiques douteuses\". Thibaut Schaller vous avez suivi cette assembl\u00e9e. Les divergences d'opinion au PS, c'est courant... mais c'est rarement aussi violent... \r\nC'est vrai Mehmet. On est habitu\u00e9 \u00e0 voir le PS se disputer entre ses deux ailes... les fondamentalistes d'un c\u00f4t\u00e9, \u00e9colos, pacifistes, anti-capitalistes... et de l'autre, les r\u00e9alos, pragmatiques, s\u00e9curitaires, les lib\u00e9raux-sociaux en quelque sorte. Des clivages pas bien m\u00e9chants d'habitude, qui se terminent normalement par cette conclusion consensuelle: \"au PS le d\u00e9bat est vivant\"... C'est tellement ancr\u00e9 dans l'ADN socialiste qu'uil y a m\u00eame une expression consacr\u00e9e, invent\u00e9e par le Biennois Hans St\u00f6ckli: \"le PS a besoin d'avoir deux ailes pour bien voler\"... \r\n- Aujourd'hui, le malaise est plus profond... \r\nOui et c'est Christian Levrat qui le dit lui-m\u00eame.\r\n SON LEVRAT (lanc\u00e9 depuis Lausanne)\r\n- Des propos assez forts, en effet... Et quelle est la r\u00e9action de la part des sections attaqu\u00e9es?\r\nVous voulez parler du quarteron d'apparatchiks? Eh bien avec mauvaise humeur. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s genevois pr\u00e9sents n'ont pas souhait\u00e9 commenter les d\u00e9clarations de Christian Levrat... pas plus que la pr\u00e9sidente de la section du bout du lac, Carole-Anne Kast... Mais en off parmi les membres du PS Gen\u00e8ve que j'ai pu contacter, on sent un certain agacement, on parle d'un discours de mauvais perdant, pass\u00e9iste... Quant \u00e0 la pr\u00e9sidente de la Jeunesse socialiste, Tamara Funiciello, eh bien elle n'aime pas trop l'accusation d'avoir fait le jeu de la droite dure... \r\nSO N FUNICIELLO (lanc\u00e9 depuis Lausanne)\r\n- Comment analysez-vous ce discours tr\u00e8s offensif de Christian Levrat? \r\nD'abord: rendre la gauche de la gauche responsable de l'\u00e9chec en votation... c'est minimiser la victoire de la droite. C'est annoncer la couleur pour les r\u00e9formes \u00e0 venir: rien ne passera si la gauche s'y oppose. Ensuite: Christian Levrat \u00e9tait tout de m\u00eame dans une situation d\u00e9licate. Il a fait de cette votation sur les retraites la m\u00e8re de toutes les batailles... et il l'a perdue. Aujourd'hui, il d\u00e9signe les boucs \u00e9missaires. Ceci dit... la crise devrait se r\u00e9sorber au moment o\u00f9 la droite fera ses proposition de r\u00e9forme pour l'AVS... qui auront sans doute de quoi unir la gauche contre elles.\r\nMerci Thibaut Schaller.", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re assembl\u00e9e de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s socialistes depuis la d\u00e9faite dans les urnes sur l'AVS s'est tenue samedi \u00e0 Olten. Interview de G\u00e9raldine Savary, vice-pr\u00e9sidente du Parti socialiste, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["R\u00e8glements de compte internes au Parti socialiste, apr\u00e8s l'\u00e9chec de la Pr\u00e9voyance 2020 / FOR_2017-10-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919188.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979782", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il conserver l'ancienne tradition de la bouchoyade?", "id": "sound-1B476AC9-847D-4EFA-AB8F-528837DC9EDF", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des ma\u00eetres bouchers de la commune de Sissach (BL) veulent ressusciter l'ancienne tradition de la bouchoyade, soit la mort en public de deux cochons. Interview d'Yves Gigon, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (PDC/JU), qui est pour le maintien de cette coutume dans son canton.\r\n\r\n* * Faut-il conserver l'ancienne tradition de la bouchoyade? 18h Tradition : faut-il conserver la bouchoyade ?\r\nLes amis des animaux en sont tout remu\u00e9s... Des ma\u00eetres bouchers de la commune de Sissach, dans le canton de B\u00e2le Campagne, veulent ressusciter une ancienne tradition : celle de la bouchoyade en public.\r\nUn ancien pasteur fait tout pour s'opposer \u00e0 la mort en public de deux cochons, le 28 octobre prochain... \r\nMais la question de cette tradition se pose aussi en Suisse romande. Un d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil jurassien Yves Gigon est pour le maintien de cette coutume dans son canton. Il a m\u00eame d\u00e9pos\u00e9 une question \u00e9crite au parlement cantonal intitul\u00e9 : les traditions se perdent et c'est dommage... \r\nPour en parler nous recevons justement Yves Gigon... Bonsoir...\r\n- En quoi est-ce tellement n\u00e9cessaire de garder cette tradition de la bouchoyade \u00e0 l'ancienne et en public... ???\r\n- \u00ab bouchoyade \u00e0 l'ancienne...) \u00e0 l'ancienne, c'est un terme tr\u00e8s vague... c'est quoi selon vous... ??? \r\n- Dans le temps, dans nos campagnes, les animaux \u00e9taient mis \u00e0 mort pas saign\u00e9e et sans \u00e9tourdissement ?? c'est ce que vous pr\u00e9conisez ??? (ce qui est interdit \u00e0 l'heure actuelle)    \r\n- Vous trouvez enthousiasmant de regarder une bouchoyade.. ???\r\n- Les opposants \u00e0 ce mode d'abattage estime que c'est seulement un show... vous cherchez \u00e0 faire du spectaculaire ???\r\n- La soci\u00e9t\u00e9 est tr\u00e8s sensible \u00e0 tout ce qui concerne les animaux...  Politiquement est-ce le moment d'\u00e9voquer cette question ???\r\n- Aujourd'hui, on a des r\u00e8gles sanitaires, des abattoirs bien \u00e9quip\u00e9s.. Pourquoi, s'en passer... ???\r\n- Dans le temps, il n'y avait pas de boucherie dans tous les villages... On abattait \u00e0 la ferme.. On ne va pas se priver du progr\u00e8s... ???", "alternativeExcerpt": ["Des ma\u00eetres bouchers de la commune de Sissach (BL) veulent ressusciter l'ancienne tradition de la bouchoyade, soit la mort en public de deux cochons. Interview d'Yves Gigon, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (PDC/JU), qui est pour le maintien de cette coutume dans son canton."], "alternativeTitle": ["Faut-il conserver l'ancienne tradition de la bouchoyade? / FOR_2017-10-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6038147.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979782", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil jurassien ", "name": "Gigon, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve au Kirghizistan", "id": "sound-F31CDCC4-A783-4AC8-BF00-64B01FDE5DFC", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kirghizstan \u00e9lit dimanche son pr\u00e9sident. C'est un v\u00e9ritable test pour ce petit pays montagneux, le plus d\u00e9mocratique d'Asie centrale. Si ce scrutin se d\u00e9roule sans incidents, ce sera la premi\u00e8re passation de pouvoir pacifique depuis l'ind\u00e9pendance du pays apr\u00e8s la chute de l'Union sovi\u00e9tique.\r\n\r\n* * La d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve au Kirghizistan 18h Kirghizistan : la d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve\r\nOn l'appelle parfois la Suisse de l'Asie centrale... le Kirghizstan \u00e9lit demain son pr\u00e9sident... un v\u00e9ritable test pour ce petit pays montagneux, le plus d\u00e9mocratique d'Asie centrale... Fait unique dans la r\u00e9gion, on ne sait pas \u00e0 l'avance qui gagnera ces \u00e9lections, et il est tr\u00e8s probable qu'il y ait un deuxi\u00e8me tour...\r\nIsabelle Cornaz, vous revenez de Bishkek... si ce scrutin se d\u00e9roule sans incidents, ce sera la premi\u00e8re passation de pouvoir pacifique depuis l'ind\u00e9pendance du pays apr\u00e8s la chute de l'Union sovi\u00e9tique...\r\nOui, parce que le Kirghizstan a eu une histoire r\u00e9cente tr\u00e8s diff\u00e9rente des autres pays d'Asie Centrale, comme l'Ouzb\u00e9kistan ou le Kazakhstan, o\u00f9 on voit des autocrates accaparer le pouvoir pendant plus de 25 ans ou jusqu'\u00e0 leur mort... au contraire, ce qui caract\u00e9rise le Kirghizstan, c'est le changement... deux r\u00e9volutions en l'espace de 10 ans, en 2005 et 2010, qui ont chass\u00e9 les dirigeants du pouvoir... l'actuel pr\u00e9sident, Almazbek Atamba\u00efev, ne cherche pas \u00e0 s'accrocher \u00e0 son si\u00e8ge co\u00fbte que co\u00fbte. Selon la loi, il n'a droit qu'\u00e0 un mandat, et il n'a pas tent\u00e9 de modifier la constitution pour se repr\u00e9senter. \r\n- Est-ce que le Kirghizstan est une r\u00e9elle d\u00e9mocratie ?\r\nCa d\u00e9pend ce qu'on entend par d\u00e9mocratie, mais c'est clairement le pays le plus libre de la r\u00e9gion... le pr\u00e9sident sortant a un bilan relativement positif, du moins pendant la premi\u00e8re partie de son mandat... juste avant son arriv\u00e9e au pouvoir, le pays avait connu de graves \u00e9meutes \u00e0 caract\u00e8re ethniques, mais depuis, il n'y a pas eu de nouvelles violences.  Et depuis 2010, le Kirghizstan est aussi le seul pays d'Asie centrale \u00e0 avoir une d\u00e9mocratie semi-parlementaire. Mais depuis un an, ce syst\u00e8me est un peu menac\u00e9, le pouvoir est devenu plus r\u00e9pressif... \r\n- C'est \u00e0 dire ?\r\nL'an dernier, la constitution a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e, pour renforcer le pouvoir de l'ex\u00e9cutif au d\u00e9triment du parlement. Et \u00e0 l'approche de ces \u00e9lections, le gouvernement intensifie la pression sur les m\u00e9dias, sur les opposants, l'un d'eux a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 8 ans de prison dans une affaire jug\u00e9 politique... autre signe pas tr\u00e8s rassurant : le Kirghizstan a failli adopter deux lois d'inspiration russe tr\u00e8s controvers\u00e9es, la fameuse loi contre la propagande homosexuelle, et celle qui entravent le travail des ONG, mais finalement le Kirghizstan n'a pas imit\u00e9 la Russie jusqu'au bout. \r\n- La libert\u00e9 d'expression reste plus grande qu'en Russie... ?\r\nOui. les gens sont plus enclins \u00e0 dire ce qu'ils pensent, ouvertement, y compris aux journalistes. L'atmosph\u00e8re est moins pesante. D'ailleurs, certains disent que le Kirghizstan n'est pas la Suisse, mais la France de l'Asie Centrale. Pourquoi ? Parce que les gens, s'ils en \u00e9prouvent le besoin, n'h\u00e9sitent pas \u00e0 descendre protester dans la rue...\r\n- Quel est le r\u00f4le jou\u00e9 par la Russie ? Est-ce qu'elle cherche \u00e0 s'immiscer dans ces \u00e9lections, pour soutenir l'un des candidats ?\r\nElle n'en a pas besoin. Parce que les deux favoris, le candidat du parti au pouvoir, Jeenbekov, et son rival, le riche homme d'affaire Babanov sont tous deux pour  le rapprochement avec Moscou. C'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la politique du pr\u00e9sident sortant. Pourquoi? avant tout, parce qu'un tr\u00e8s grand nombre de kirghizes, pr\u00e8s d'un 1 sixi\u00e8me de la population totale du pays ! selon des estimations, travaillent en Russie comme migrants \u00e9conomiques. En 2015, le Kirghizstan a int\u00e9gr\u00e9 une union douani\u00e8re avec la Russie, ce qui a encore renforc\u00e9 la coop\u00e9ration avec Moscou.\r\n- Quel est le r\u00f4le jou\u00e9 par les autres acteurs internationaux, la Chine, ou l'Occident ?\r\nDepuis l'entr\u00e9e du Kirghizistan dans l'union douani\u00e8re avec Moscou, les \u00e9changes commerciaux avec la chine sont plus difficiles, parce les produits sont d\u00e9sormais tax\u00e9s. Et d'ailleurs, \u00e7a ne plait pas \u00e0 une partie des Kirghizes qui veulent garder un lien fort avec la chine...mais p\u00e9kin, qui a approche tr\u00e8s diff\u00e9rente de Moscou, moins politique, garde une influence \u00e9conomique sur ce pays... entre autres, parce que le Kirghizstan se situe sur le trac\u00e9 de la nouvelle route de la soie, que P\u00e9kin est en train de construire entre la Chine et l'Europe... et du coup, la Chine a construit r\u00e9cemment beaucoup de nouvelles route et autres infrastructures au Kirghizstan, plus que la Russie d'ailleurs, qui \u00e9tait en crise \u00e9conomique.\r\n- Et les Etats-Unis ?\r\nLeur influence d\u00e9cline. Ils avaient une base militaire, ouverte apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre en Afghanistan. Mais sous pression de la Russie notamment, elle a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e en 2014. Moscou, elle poss\u00e8de toujours sa base militaire au Kirghizstan et envisage d'en ouvrir une deuxi\u00e8me.\r\nIsabelle Cornaz, notre correspondante \u00e0 Moscou, de retour de Bishkek, au Kighizstan.", "alternativeExcerpt": ["Le Kirghizstan \u00e9lit dimanche son pr\u00e9sident. C'est un v\u00e9ritable test pour ce petit pays montagneux, le plus d\u00e9mocratique d\u2019Asie centrale. Si ce scrutin se d\u00e9roule sans incidents, ce sera la premi\u00e8re passation de pouvoir pacifique depuis l\u2019ind\u00e9pendance du pays apr\u00e8s la chute de l\u2019Union sovi\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve au Kirghizistan / FOR_2017-10-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8991905.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979782", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979770"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer en finale dimanche contre Rafael Nadal \u00e0 Shanghai", "id": "sound-62FADD2C-06A3-4574-91EE-9249A14878D8", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Federer s'est qualifi\u00e9 samedi pour la finale du tournoi Masters 1000 de Shanghai. Une victoire en trois manches face \u00e0 l'Argentin Juan-Martin del Potro, qui permet au B\u00e2lois de retrouver, dimanche en finale, son \u00e9ternel rival et ami Rafael Nadal.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer en finale dimanche contre Rafael Nadal \u00e0 Shanghai 18h Tennis : Federer en finale contre Nadal \u00e0 Shangha\u00ef\r\n*** En tennis, Roger Federer s'est qualifi\u00e9 tout \u00e0 l'heure pour la finale du tournoi Masters 1000 de Shanghai...\r\nUne victoire en 3 manches 3-6, 6-3 et 6-3 face \u00e0 l'Argentin Juan-Martin Del Potro...\r\nUne victoire qui permet au B\u00e2lois de retrouver, demain en finale, son \u00e9ternel rival et ami Raphael Nadal, Laurent Bastardoz...\r\nOui Nadal qui s'est facilement impos\u00e9 en fin de matin\u00e9e et deux manches face \u00e0 marin Cilic, 7-5, 6-3. Cela ne s'est pas aussi facilement d\u00e9roul\u00e9 poru Federer qui a dans le premier set perdu pied, face notamment \u00e0 la puissance et la qualit\u00e9 de service de Del Potro, pourtant annonc\u00e9 incertain ce matin encore suite \u00e0 une blessure au poignet. L'Argentin qui va baisser un peu de rythme d\u00e8s le 2\u00e8me set au moment ou Federer est sorti de sa torpeur, retrouvant sa qualit\u00e9 de jeu. Plus mobile, meilleur sur ses premi\u00e8res balles le B\u00e2lois a ensuite d\u00e9roul\u00e9 poru s'imposer en 1h57. Demain c'est un 38\u00e8me combat qui s'annonce entre Nadal et Federer. L'Espagnol m\u00e8ne 23-14 mais Federer reste cette saison sur 3 succ\u00e8s cons\u00e9cutifs. Peut-\u00eatre un signe avant la finale des Masters qui aura lieu \u00e0 Londres en novembre. Federer-Nadal, explication \u00e0 suvre en direct demain matin d\u00e8s 10h30 sur RTS 2", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer s'est qualifi\u00e9 samedi pour la finale du tournoi Masters 1000 de Shanghai. Une victoire en trois manches face \u00e0 l'Argentin Juan-Martin del Potro, qui permet au B\u00e2lois de retrouver, dimanche en finale, son \u00e9ternel rival et ami Rafael Nadal."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer en finale dimanche contre Rafael Nadal \u00e0 Shanghai / FOR_2017-10-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8999452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979782", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump a annonc\u00e9 pouvoir mettre fin \u00e0 l'accord sur le programme nucl\u00e9aire iranien", "id": "sound-23B9A47D-9A27-47B6-BF71-10027968411E", "durationSec": 346, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nDonald Trump a annonc\u00e9 vendredi qu'il ne certifiait pas l'accord sur le programme nucl\u00e9aire iranien et qu'il pouvait y mettre fin. Les autres pays signataires ont tous r\u00e9affirm\u00e9 leur attachement au respect de l'accord. Interview de Bernard Hourcade, sp\u00e9cialiste de l'Iran, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Donald Trump a annonc\u00e9 pouvoir mettre fin \u00e0 l'accord sur le programme nucl\u00e9aire iranien 18h Nucl\u00e9aire iranien : what next ?\r\nLa  col\u00e8re des Iraniens aujourd'hui apr\u00e8s que Donald Trump a annonc\u00e9 qu'il ne certifiait pas l'accord sur le programme nucl\u00e9aire iranien...\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a assur\u00e9 qu'il pouvait y mettre fin \"\u00e0 tout moment\"...\r\nLes autres pays signataires: la France, la Grand-Bretagne, l'Allemagne, la Chine et la Russie ont tous r\u00e9affirm\u00e9 leur attachement au respect de l'accord.\r\nPour en parler, Bernard Hourcade est en ligne avec nous... bonsoir... Vous \u00eatres sp\u00e9cialiste de l'Iran, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS \u00e0 Paris.\r\n-  Peut-on encore sauver cet accord? Ou cette d\u00e9cision le met elle en p\u00e9ril ? (si le Congr\u00e8s am\u00e9ricain d\u00e9cide de r\u00e9tablir les sanctions lev\u00e9es dans le cadre de sa mise en oeuvre... cela signifierait-il l'arr\u00eat de mort de cet accord?)\r\n- ca ne signe pas son arret, mais est-ce que \u00e7a ne le fragilise pas ?\r\n- Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain va rechercher les moyens d'obtenir de l'Iran des modifications de cet accord... mais peu probable que l'Iran accepte de s'engager dans un alourdissement de ses obligations en mati\u00e8re nucl\u00e9aire. (T\u00e9h\u00e9ran affirme qu'il continuera \u00e0 respecter cet accor tant qu'il r\u00e9pondrait \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats.)\r\n-  Mais en cas de r\u00e9tablissement des sanctions, les entreprises qui voudraient effectuer des investissements en Iran risqueraient de se couper d\u00e9finitivement du march\u00e9 am\u00e9ricain... L'asphyxie de l'\u00e9conomie iranienne continuerait et T\u00e9h\u00e9ran n'aurait, de fait, plus int\u00e9r\u00eat \u00e0 respecter ses engagements sur le nucl\u00e9aire....Est-ce qu'il n'y a pas un risque que l'Iran ne se sente plus oblig\u00e9 de respecter cet accord ?\r\n- Que peuvent faire les europ\u00e9ens?\r\n- Mais cet accord n'est pas suffisant (la poursuite par T\u00e9h\u00e9ran d'un programme balistique \u00ab non conforme \u00bb \u00e0 la r\u00e9solution 1929 de juin 2010 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, mais aussi sur son soutien \u00e0 des groupes terroristes et son expansionnisme r\u00e9gional inqui\u00e8te les USA mais aussi Paris, Berlin et Londres)\r\n- Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron s'est entrentenu avec avec son homologue iranien Hassan Rohani et il \"envisage\" de se rendre en Iran, ce serait la premi\u00e8re visite d'un chef d'Etat ou de gouvernement fran\u00e7ais en Iran depuis 1976.... le signe que les europ\u00e9ens peuvent reprendre la main, l'initiative...", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a annonc\u00e9 vendredi qu'il ne certifiait pas l'accord sur le programme nucl\u00e9aire iranien et qu'il pouvait y mettre fin. Les autres pays signataires ont tous r\u00e9affirm\u00e9 leur attachement au respect de l'accord. Interview de Bernard Hourcade, sp\u00e9cialiste de l'Iran, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Donald Trump a annonc\u00e9 pouvoir mettre fin \u00e0 l'accord sur le programme nucl\u00e9aire iranien / FOR_2017-10-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8997920.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979782", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu Ignazio Cassis est membre du lobby des armes \u00e0 feu", "id": "sound-F0DBFEC7-CD2B-40B8-9A15-F82560A9584F", "durationSec": 730, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00fcscher, Christian\r\nIgnazio Cassis est devenu membre de la Soci\u00e9t\u00e9 \"Pro Tell\", peu avant son \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui combat le durcissement de la r\u00e9glementation sur les armes \u00e0 feu et se positionne ainsi contre l'Union europ\u00e9enne. D\u00e9bat entre G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD) et Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical.\r\n\r\n* * Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu Ignazio Cassis est membre du lobby des armes \u00e0 feu 18h Ignazio Cassis, membre de l'organisation anti-Schengen Pro-Tell\r\n G\u00e9raldine Savary, vous restez avec nous... On va parler d'Ignazi Cassis...\r\nPendant sa campagne pour l'accession au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le Tessinois avait tent\u00e9 de prendre ses distances face au lobby de la sant\u00e9... Cela ne l'a pas emp\u00each\u00e9 d'en rejoindre un autre, celui des armes...\r\nComme le r\u00e9v\u00e8le le Tages-Anzeiger ce matin, Ignazio Cassis a rejoint le 11 septembre dernier, soit neuf jours avant son \u00e9lection, l'association \u00ab Pro Tell \u00bb...\r\nUne organisation qui combat tout durcissement de la r\u00e9glementation sur les armes, \u00e0 commencer par celle qui est pr\u00e9vue dans le cadre de l'espace Schengen... Pro Tell envisage m\u00eame de lancer un r\u00e9f\u00e9rendum... De quoi placer le futur ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res - il entrera en fonction le 1er novembre - dans une position d\u00e9licate face \u00e0 l'Union europ\u00e9enne...\r\nNous avons tent\u00e9 de joindre Ignazio Cassis pour lui demander de s'expliquer ; sans succ\u00e8s...\r\nC hristian Luscher, bonsoir. Vous \u00eates vice-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical... Est-ce que votre futur conseiller f\u00e9d\u00e9ral ne va pas entrer au gouvernement avec, d'embl\u00e9e, un boulet riv\u00e9 \u00e0 la cheville ?\r\n`\r\n- G\u00e9raldine Savary, vous trouvez que l'appartenance \u00e0 Pro Tell est incompatible avec la fonction de conseiller f\u00e9d\u00e9ral ?", "alternativeExcerpt": ["Ignazio Cassis est devenu membre de la Soci\u00e9t\u00e9 \"Pro Tell\", peu avant son \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui combat le durcissement de la r\u00e9glementation sur les armes \u00e0 feu et se positionne ainsi contre l'Union europ\u00e9enne. D\u00e9bat entre G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD) et Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical."], "alternativeTitle": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu Ignazio Cassis est membre du lobby des armes \u00e0 feu  / FOR_2017-10-14T18:02:00_developpement-2", "Forum du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8979782", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD) et Vice-pr\u00e9sidente PSS", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8979775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito: la banalit\u00e9 du viol : Par Michel Zendali           \t", "id": "sound-825ACE3C-A6C1-4A67-AFEC-C89985861F3E", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Michel Zendali           \t\r\nChaque semaine, un regard pertinent ou impertinent sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Michel Zendali           \t\r\nChaque semaine, un regard pertinent ou impertinent sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Michel Zendali           \t\nChaque semaine, un regard pertinent ou impertinent sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito: la banalit\u00e9 du viol / 69S_2017-10-14T07:14:36_l-edito-la-banalite-du-viol", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Histoire de la presse romande", "id": "sound-04EF189B-CD81-4D95-B6EE-9994311F6D7F", "durationSec": 1416, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un historien retrace la longue histoire de la presse romande et l'attachement des citoyens \u00e0 leurs p\u00e9riodiques. Le f\u00e9d\u00e9ralisme a fa\u00e7onn\u00e9 notre paysage m\u00e9diatique. Pluralisme, \u00e9clectisme et libert\u00e9 d'opinion se sont cristallis\u00e9s au fil du temps. Avec Alain Clavien, historien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, auteur de \"La presse romande\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions Antipode.", "alternativeExcerpt": ["Un historien retrace la longue histoire de la presse romande et l\u02b9attachement des citoyens \u00e0 leurs p\u00e9riodiques. Le f\u00e9d\u00e9ralisme a fa\u00e7onn\u00e9 notre paysage m\u00e9diatique. Pluralisme, \u00e9clectisme et libert\u00e9 d\u02b9opinion se sont cristallis\u00e9s au fil du temps. Avec Alain Clavien, historien, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg, auteur de \"La presse romande\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions Antipode."], "alternativeTitle": ["Histoire de la presse romande / MED_2017-10-14T09:10:45_histoire-de-la-presse-romande", "M\u00e9dialogues du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5217167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961252", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8961249"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Une maison vide pleine de m\u00e9moires", "id": "sound-023D2632-13D1-4261-8DF1-0E50518B0D03", "durationSec": 1596, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Echakhch, Latifa\r\n\r\n\r\nLatifa Echakhch est n\u00e9e au Maroc, a grandi en savoie, et vit aujourd'hui \u00e0 Fully. Cette artiste de renomm\u00e9e internationale pr\u00e9sente dans le cadre de la TRIENNALE 2017 Valais, au Manoir de la Ville de Martigny une exposition personnelle. B\u00e9n\u00e9ficiant d'une carte blanche, la plasticienne pr\u00e9sente un travail sur les th\u00e9matiques du souvenir, de la m\u00e9moire et de l'oubli, retour sur son parcours \u00e9tonnant au micro de Florence Grivel.\r\n\"Dans la maison vide\" \u00e0 voir au Manoir de Martigny, jusqu'au 3 d\u00e9cembre 2017.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 14.10.2017", "Nez \u00e0 nez du 14.10.2017", "Une maison vide pleine de m\u00e9moires / NEZ_2017-10-14T10:03:00_nez-a-nez", "Une maison vide pleine de m\u00e9moires / NEZ_2017-10-14T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["Latifa Echakhch est n\u00e9e au Maroc, a grandi en savoie, et vit aujourd\u02b9hui \u00e0 Fully. Cette artiste de renomm\u00e9e internationale pr\u00e9sente dans le cadre de la TRIENNALE 2017 Valais, au Manoir de la Ville de Martigny une exposition personnelle. B\u00e9n\u00e9ficiant d\u02b9une carte blanche, la plasticienne pr\u00e9sente un travail sur les th\u00e9matiques du souvenir, de la m\u00e9moire et de l\u02b9oubli, retour sur son parcours \u00e9tonnant au micro de Florence Grivel.\n\n\"Dans la maison vide\" \u00e0 voir au Manoir de Martigny, jusqu\u02b9au 3 d\u00e9cembre 2017.", "Latifa Echakhch est n\u00e9e au Maroc, a grandi en savoie, et vit aujourd\u02b9hui \u00e0 Fully. Cette artiste de renomm\u00e9e internationale pr\u00e9sente dans le cadre de la TRIENNALE 2017 Valais, au Manoir de la Ville de Martigny une exposition personnelle. B\u00e9n\u00e9ficiant d\u02b9une carte blanche, la plasticienne pr\u00e9sente un travail sur les th\u00e9matiques du souvenir, de la m\u00e9moire et de l\u02b9oubli, retour sur son parcours \u00e9tonnant au micro de Florence Grivel.\n\n\"Dans la maison vide\" \u00e0 voir au Manoir de Martigny, jusqu\u02b9au 3 d\u00e9cembre 2017."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961094", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961094", "ece-8961093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Geneva Brass Festival, Gen\u00e8ve, Espace Fusterie : Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard", "id": "sound-BCCAE1D3-D181-46F0-8EE2-88316E884120", "durationSec": 5153, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Jean-Pierre Chevailler\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Sofia M\u00fcller et Jean-Pascal Mages \r\nAccueil: Audrey Dionis\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS:\r\nBrass Band Arquebuse\r\nSwiss Yerba Buena Creole Rice Jazz Band\r\nJordan Spiritual Singers\r\nFloyd Beaumont & the Arkadelphians\r\nGeneva Quatuor\r\n\r\n* Infotrafic: 11:27:04-11:27:47 / Infotrafic: 12:04:12-12:05:01 / * Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Jean-Pierre Chevailler\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Sofia M\u00fcller et Jean-Pascal Mages \r\nAccueil: Audrey Dionis\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS:\r\nBrass Band Arquebuse\r\nSwiss Yerba Buena Creole Rice Jazz Band\r\nJordan Spiritual Singers\r\nFloyd Beaumont & the Arkadelphians\r\nGeneva Quatuor", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 14.10.2017", "Geneva Brass Festival, Gen\u00e8ve, Espace Fusterie / KAM_2017-10-14T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques du 14.10.2017", "Geneva Brass Festival, Gen\u00e8ve, Espace Fusterie / KAM_2017-10-14T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "alternativeExcerpt": ["Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Jean-Pierre Chevailler\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Sofia M\u00fcller et Jean-Pascal Mages \nAccueil: Audrey Dionis\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS:\n\nBrass Band Arquebuse\nSwiss Yerba Buena Creole Rice Jazz Band\nJordan Spiritual Singers\nFloyd Beaumont & the Arkadelphians\nGeneva Quatuor", "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Jean-Pierre Chevailler\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Sofia M\u00fcller et Jean-Pascal Mages \nAccueil: Audrey Dionis\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS:\n\nBrass Band Arquebuse\nSwiss Yerba Buena Creole Rice Jazz Band\nJordan Spiritual Singers\nFloyd Beaumont & the Arkadelphians\nGeneva Quatuor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961165", "ece-8961164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les mains en mouvement", "id": "sound-0454403B-032E-44AE-8A6E-37535034BAC8", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nos mains ne supportent pas l'inaction, elles ont toujours eu besoin de manier, tripoter, gratter, triturer. Difficile pour elles de ne rien faire. Partant de ce constat, Darian Leader a enqu\u00eat\u00e9 sur les mains. Gestes symboliques de l'antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, objets d'inspiration litt\u00e9raire ou cin\u00e9matographique, elles sont l'embl\u00e8me de notre capacit\u00e9 d'agir, nos mains sont aussi une part de nous-m\u00eames qui nous \u00e9chappe.\r\nDarian Leader, psychanalyste anglais, explore ce que nous faisons d'elles et se demande s'il y aurait un risque \u00e0 garder nos mains inactives. Parce qu'occuper ses mains touche, fondamentalement, \u00e0 la fa\u00e7on dont notre existence prend corps, cet essai passionnant \u00e9claire de mani\u00e8re in\u00e9dite nos comportements les plus intimes. \r\n\"Les mains\", de Darian Leader, \u00e9ditions Albin Michel\r\n\r\n* Infotrafic: 13:30:41-13:31:17 / * Nos mains ne supportent pas l'inaction, elles ont toujours eu besoin de manier, tripoter, gratter, triturer. Difficile pour elles de ne rien faire. Partant de ce constat, Darian Leader a enqu\u00eat\u00e9 sur les mains. Gestes symboliques de l'antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, objets d'inspiration litt\u00e9raire ou cin\u00e9matographique, elles sont l'embl\u00e8me de notre capacit\u00e9 d'agir, nos mains sont aussi une part de nous-m\u00eames qui nous \u00e9chappe.\r\nDarian Leader, psychanalyste anglais, explore ce que nous faisons d'elles et se demande s'il y aurait un risque \u00e0 garder nos mains inactives. Parce qu'occuper ses mains touche, fondamentalement, \u00e0 la fa\u00e7on dont notre existence prend corps, cet essai passionnant \u00e9claire de mani\u00e8re in\u00e9dite nos comportements les plus intimes. \r\n\"Les mains\", de Darian Leader, \u00e9ditions Albin Michel", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 14.10.2017", "Egosyst\u00e8me du 14.10.2017", "Les mains en mouvement / EGO_2017-10-14T13:03:45_egosysteme", "Les mains en mouvement / EGO_2017-10-14T13:03:45_egosysteme"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "alternativeExcerpt": ["Nos mains ne supportent pas l\u02b9inaction, elles ont toujours eu besoin de manier, tripoter, gratter, triturer. Difficile pour elles de ne rien faire. Partant de ce constat, Darian Leader a enqu\u00eat\u00e9 sur les mains. Gestes symboliques de l\u02b9antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, objets d\u02b9inspiration litt\u00e9raire ou cin\u00e9matographique, elles sont l'embl\u00e8me de notre capacit\u00e9 d'agir, nos mains sont aussi une part de nous-m\u00eames qui nous \u00e9chappe.\n\nDarian Leader, psychanalyste anglais, explore ce que nous faisons d'elles et se demande s\u02b9il y aurait un risque \u00e0 garder nos mains inactives. Parce qu'occuper ses mains touche, fondamentalement, \u00e0 la fa\u00e7on dont notre existence prend corps, cet essai passionnant \u00e9claire de mani\u00e8re in\u00e9dite nos comportements les plus intimes. \n \n\"Les mains\", de Darian Leader, \u00e9ditions Albin Michel", "Nos mains ne supportent pas l\u02b9inaction, elles ont toujours eu besoin de manier, tripoter, gratter, triturer. Difficile pour elles de ne rien faire. Partant de ce constat, Darian Leader a enqu\u00eat\u00e9 sur les mains. Gestes symboliques de l\u02b9antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, objets d\u02b9inspiration litt\u00e9raire ou cin\u00e9matographique, elles sont l'embl\u00e8me de notre capacit\u00e9 d'agir, nos mains sont aussi une part de nous-m\u00eames qui nous \u00e9chappe.\n\nDarian Leader, psychanalyste anglais, explore ce que nous faisons d'elles et se demande s\u02b9il y aurait un risque \u00e0 garder nos mains inactives. Parce qu'occuper ses mains touche, fondamentalement, \u00e0 la fa\u00e7on dont notre existence prend corps, cet essai passionnant \u00e9claire de mani\u00e8re in\u00e9dite nos comportements les plus intimes. \n \n\"Les mains\", de Darian Leader, \u00e9ditions Albin Michel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961195", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961195", "ece-8961194"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Christian McBride Big Band - Grant Stewart - Enrico Pieranunzi - Patrice Caratini Ensemble - PHASM", "id": "sound-F76CB5F1-6FDE-4664-BD36-3BF97D7B57C6", "durationSec": 5162, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le big band de Christian McBride qui ouvre les feux avec... Thermo de Freddie Hubbard-le-Grand, avant que le Canado-new-yorkais Grant Stewart ne d\u00e9roule sa science incomparable du trio t\u00e9nor-contrebasse-batterie dans un th\u00e8me de Fats Navarro. Puis l'Ami Enrico Pieranunzi encha\u00eene avec \"Dee Song\" pour nous rappeler qu'il sera des n\u00f4tres le 23 octobre prochain dans le cadre d'un EspaceJazzZ de derri\u00e8re les \u00e9toiles ! Ensuite, ce sont les \"Instants d'orchestre de Patrice Caratini qui mettent en \u00e9videmce, outre ses propres qualit\u00e9s d'arrangeur, celles d'improvisateurs de Denis Leloup, Sara Lazarus et Pierre Drevet. Enfin, les jeunes loups du quartette PHASM, Antoine Favennec, Louis Matute, Blaise Hommage et Nathan Vandenbulcke d\u00e9montreront que leurs \u00e9tudes de Conservatoire leur ont permis d'avoir d\u00e9j\u00e0 acquis un bagage musical impressionnant ! \r\nYI", "alternativeTitle": ["JazzZ du 14.10.2017", "Christian McBride Big Band - Grant Stewart - Enrico Pieranunzi - Patrice Caratini Ensemble - PHASM / JAZ_2017-10-14T18:03:00_jazzz", "JazzZ du 14.10.2017", "Christian McBride Big Band - Grant Stewart - Enrico Pieranunzi - Patrice Caratini Ensemble - PHASM / JAZ_2017-10-14T18:03:00_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["C'est le big band de Christian McBride qui ouvre les feux avec... Thermo de Freddie Hubbard-le-Grand, avant que le Canado-new-yorkais Grant Stewart ne d\u00e9roule sa science incomparable du trio t\u00e9nor-contrebasse-batterie dans un th\u00e8me de Fats Navarro. Puis l'Ami Enrico Pieranunzi encha\u00eene avec \"Dee Song\" pour nous rappeler qu'il sera des n\u00f4tres le 23 octobre prochain dans le cadre d'un EspaceJazzZ de derri\u00e8re les \u00e9toiles ! Ensuite, ce sont les \"Instants d'orchestre de Patrice Caratini qui mettent en \u00e9videmce, outre ses propres qualit\u00e9s d'arrangeur, celles d'improvisateurs de Denis Leloup, Sara Lazarus et Pierre Drevet. Enfin, les jeunes loups du quartette PHASM, Antoine Favennec, Louis Matute, Blaise Hommage et Nathan Vandenbulcke d\u00e9montreront que leurs \u00e9tudes de Conservatoire leur ont permis d'avoir d\u00e9j\u00e0 acquis un bagage musical impressionnant ! \nYI", "C'est le big band de Christian McBride qui ouvre les feux avec... Thermo de Freddie Hubbard-le-Grand, avant que le Canado-new-yorkais Grant Stewart ne d\u00e9roule sa science incomparable du trio t\u00e9nor-contrebasse-batterie dans un th\u00e8me de Fats Navarro. Puis l'Ami Enrico Pieranunzi encha\u00eene avec \"Dee Song\" pour nous rappeler qu'il sera des n\u00f4tres le 23 octobre prochain dans le cadre d'un EspaceJazzZ de derri\u00e8re les \u00e9toiles ! Ensuite, ce sont les \"Instants d'orchestre de Patrice Caratini qui mettent en \u00e9videmce, outre ses propres qualit\u00e9s d'arrangeur, celles d'improvisateurs de Denis Leloup, Sara Lazarus et Pierre Drevet. Enfin, les jeunes loups du quartette PHASM, Antoine Favennec, Louis Matute, Blaise Hommage et Nathan Vandenbulcke d\u00e9montreront que leurs \u00e9tudes de Conservatoire leur ont permis d'avoir d\u00e9j\u00e0 acquis un bagage musical impressionnant ! \nYI"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961103", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961103", "ece-8961102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-21B49DD4-2C0E-4BDC-8525-DF853300CB46", "durationSec": 225, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Th\u00e9o Chavaillaz\r\n\r\n* * Par Th\u00e9o Chavaillaz", "alternativeExcerpt": ["Par Th\u00e9o Chavaillaz"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-10-14T06:11:54_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5024478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection : La s\u00e9lection ", "id": "sound-EF7CA696-9855-4BB1-B2FE-D9DE5895AC25", "durationSec": 192, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La s\u00e9lection \r\nLes temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans Le doc du lundi (RTS Deux), une s\u00e9quence choc o\u00f9, \"face cam\u00e9ra\", un adepte du culturisme s'injecte des hormones m\u00e2les command\u00e9es sur internet. Dans la nouvelle \u00e9mission Caravane FM (RTS Un), le t\u00e9moignage d'un motard paralys\u00e9 apr\u00e8s un accident de la route. Dans Entre nous soit dit (La 1\u00e8re), le gu\u00e9risseur Bernard Quiquerez explique pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 de publier quelques formules secr\u00e8tes. Dans A l'abordage (La 1\u00e8re), notre correspondante en Gr\u00e8ce Ang\u00e9lique Kourounis r\u00e9v\u00e8le habiter tr\u00e8s souvent dans un camion avec son compagnon, ce qui lui procure quelques souvenirs inoubliables. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch\r\n\r\n* * La s\u00e9lection \r\nLes temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans Le doc du lundi (RTS Deux), une s\u00e9quence choc o\u00f9, \"face cam\u00e9ra\", un adepte du culturisme s'injecte des hormones m\u00e2les command\u00e9es sur internet. Dans la nouvelle \u00e9mission Caravane FM (RTS Un), le t\u00e9moignage d'un motard paralys\u00e9 apr\u00e8s un accident de la route. Dans Entre nous soit dit (La 1\u00e8re), le gu\u00e9risseur Bernard Quiquerez explique pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 de publier quelques formules secr\u00e8tes. Dans A l'abordage (La 1\u00e8re), notre correspondante en Gr\u00e8ce Ang\u00e9lique Kourounis r\u00e9v\u00e8le habiter tr\u00e8s souvent dans un camion avec son compagnon, ce qui lui procure quelques souvenirs inoubliables. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["La s\u00e9lection \n\nLes temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans Le doc du lundi (RTS Deux), une s\u00e9quence choc o\u00f9, \"face cam\u00e9ra\", un adepte du culturisme s\u02b9injecte des hormones m\u00e2les command\u00e9es sur internet. Dans la nouvelle \u00e9mission Caravane FM (RTS Un), le t\u00e9moignage d\u02b9un motard paralys\u00e9 apr\u00e8s un accident de la route. Dans Entre nous soit dit (La 1\u00e8re), le gu\u00e9risseur Bernard Quiquerez explique pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 de publier quelques formules secr\u00e8tes. Dans A l\u02b9abordage (La 1\u00e8re), notre correspondante en Gr\u00e8ce Ang\u00e9lique Kourounis r\u00e9v\u00e8le habiter tr\u00e8s souvent dans un camion avec son compagnon, ce qui lui procure quelques souvenirs inoubliables\u2026 Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition de RTS.ch"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-10-14T07:26:25_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8928135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : Alain Joseph \u00e0 chaud apr\u00e8s Lausanne - Young Boys", "id": "sound-389F2F28-D4E8-4076-B21F-57D2F706427D", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Lausanne-Sport a battu Young Boys, le leader du championnat, 2 \u00e0 1, le samedi 14 octobre 2017 \u00e0 la Pontaise. Les Vaudois n'avaient plus gagn\u00e9 dans leur stade depuis 2 octobre 2016. La r\u00e9action \u00e0 chaud du pr\u00e9sident du LS, Alain Joseph, qui donne son avis \u00e9galement sur la sanction de la Swiss Football League contre Christian Constantin.\r\n\r\n* * Le Lausanne-Sport a battu Young Boys, le leader du championnat, 2 \u00e0 1, le samedi 14 octobre 2017 \u00e0 la Pontaise. Les Vaudois n'avaient plus gagn\u00e9 dans leur stade depuis 2 octobre 2016. La r\u00e9action \u00e0 chaud du pr\u00e9sident du LS, Alain Joseph, qui donne son avis \u00e9galement sur la sanction de la Swiss Football League contre Christian Constantin.", "alternativeExcerpt": ["Le Lausanne-Sport a battu Young Boys, le leader du championnat, 2 \u00e0 1, le samedi 14 octobre 2017 \u00e0 la Pontaise. Les Vaudois n\u2019avaient plus gagn\u00e9 dans leur stade depuis 2 octobre 2016. La r\u00e9action \u00e0 chaud du pr\u00e9sident du LS, Alain Joseph, qui donne son avis \u00e9galement sur la sanction de la Swiss Football League contre Christian Constantin."], "alternativeTitle": ["Football : Alain Joseph \u00e0 chaud apr\u00e8s Lausanne \u2013 Young Boys / SP_2017-10-14T19:03:45_sequence-9", "Sport-Premi\u00e8re du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8418964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961216", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961213"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Duel de la r\u00e9daction : la suspension contre CC trop lourde ou logique ?", "id": "sound-03FB169B-BE2B-425F-A3FF-3C7A9C9F8688", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commission de discipline de la Swiss Football League a tranch\u00e9 le jeudi 12 octobre 2017. Elle a condamn\u00e9 Christian Constantin \u00e0 100'000 francs d'amende et \u00e0 14 mois de suspension de stade pour son agression physique sur le consultant TV Rolf Fringer. Une lourde sanction contre le pr\u00e9sident du FC Sion. Trop s\u00e9v\u00e8re pour Jo\u00ebl Robert. Correcte selon Caroline Reymond. C'est le duel de la r\u00e9daction.\r\n\r\n* * La commission de discipline de la Swiss Football League a tranch\u00e9 le jeudi 12 octobre 2017. Elle a condamn\u00e9 Christian Constantin \u00e0 100'000 francs d'amende et \u00e0 14 mois de suspension de stade pour son agression physique sur le consultant TV Rolf Fringer. Une lourde sanction contre le pr\u00e9sident du FC Sion. Trop s\u00e9v\u00e8re pour Jo\u00ebl Robert. Correcte selon Caroline Reymond. C'est le duel de la r\u00e9daction.", "alternativeExcerpt": ["La commission de discipline de la Swiss Football League a tranch\u00e9 le jeudi 12 octobre 2017. Elle a condamn\u00e9 Christian Constantin \u00e0 100'000 francs d\u2019amende et \u00e0 14 mois de suspension de stade pour son agression physique sur le consultant TV Rolf Fringer. Une lourde sanction contre le pr\u00e9sident du FC Sion. Trop s\u00e9v\u00e8re pour Jo\u00ebl Robert. Correcte selon Caroline Reymond. C\u2019est le duel de la r\u00e9daction."], "alternativeTitle": ["Duel de la r\u00e9daction : la suspension contre CC trop lourde ou logique ? / SP_2017-10-14T19:03:45_duel-de-la-redaction-la-suspension-contr", "Sport-Premi\u00e8re du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8993945.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961216", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961209"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-33A09A26-402C-4C44-97CD-69FD09F01DA4", "durationSec": 464, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-10-14T08:10:45_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La Librairie Francophone", "id": "sound-4386A013-D5A5-4914-A7C6-F5B0AF8ABE45", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage lors de l'inauguration du \" Pavillon France \" avec H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise, Philippe Claudel, Alain Mabanckou, Pierre Assouline et Patrick Rambaud.\r\n \tJean Marie Gustave Le Cl\u00e9zio, membre du jury du Prix des Cinq Continents de la Francophonie qui sera remis sur place et pour son nouveau roman \" Alma \" aux \u00e9ditions Gallimard avec une lecture de Wilfried N'Sond\u00e9, auteur francophone ayant v\u00e9cu en Allemagne et \" Prix des 5 Continents de la Francophonie \" en 2007.\r\n \tDiscussion crois\u00e9e autour du Prix Goncourt entre Tahar Ben Jelloun et Eric Emmanuel Schmitt, avec la participation de Dany Laferri\u00e8re.\r\n \tEntretien avec Fran\u00e7oise Nyssen, Ministre de la culture fran\u00e7aise\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:18-17:58:54 / * Reportage lors de l'inauguration du \" Pavillon France \" avec H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise, Philippe Claudel, Alain Mabanckou, Pierre Assouline et Patrick Rambaud.\r\n \tJean Marie Gustave Le Cl\u00e9zio, membre du jury du Prix des Cinq Continents de la Francophonie qui sera remis sur place et pour son nouveau roman \" Alma \" aux \u00e9ditions Gallimard avec une lecture de Wilfried N'Sond\u00e9, auteur francophone ayant v\u00e9cu en Allemagne et \" Prix des 5 Continents de la Francophonie \" en 2007.\r\n \tDiscussion crois\u00e9e autour du Prix Goncourt entre Tahar Ben Jelloun et Eric Emmanuel Schmitt, avec la participation de Dany Laferri\u00e8re.\r\n \tEntretien avec Fran\u00e7oise Nyssen, Ministre de la culture fran\u00e7aise", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 14.10.2017", "La Librairie Francophone / LLF_2017-10-14T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 14.10.2017", "La Librairie Francophone / LLF_2017-10-14T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["Reportage lors de l\u02b9inauguration du \" Pavillon France \" avec H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, de l\u02b9Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise, Philippe Claudel, Alain Mabanckou, Pierre Assouline et Patrick Rambaud.\n \tJean Marie Gustave Le Cl\u00e9zio, membre du jury du Prix des Cinq Continents de la Francophonie qui sera remis sur place et pour son nouveau roman \" Alma \" aux \u00e9ditions Gallimard avec une lecture de Wilfried N\u02b9Sond\u00e9, auteur francophone ayant v\u00e9cu en Allemagne et \" Prix des 5 Continents de la Francophonie \" en 2007.\n \tDiscussion crois\u00e9e autour du Prix Goncourt entre Tahar Ben Jelloun et Eric Emmanuel Schmitt, avec la participation de Dany Laferri\u00e8re.\n \tEntretien avec Fran\u00e7oise Nyssen, Ministre de la culture fran\u00e7aise", "Reportage lors de l\u02b9inauguration du \" Pavillon France \" avec H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, de l\u02b9Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise, Philippe Claudel, Alain Mabanckou, Pierre Assouline et Patrick Rambaud.\n \tJean Marie Gustave Le Cl\u00e9zio, membre du jury du Prix des Cinq Continents de la Francophonie qui sera remis sur place et pour son nouveau roman \" Alma \" aux \u00e9ditions Gallimard avec une lecture de Wilfried N\u02b9Sond\u00e9, auteur francophone ayant v\u00e9cu en Allemagne et \" Prix des 5 Continents de la Francophonie \" en 2007.\n \tDiscussion crois\u00e9e autour du Prix Goncourt entre Tahar Ben Jelloun et Eric Emmanuel Schmitt, avec la participation de Dany Laferri\u00e8re.\n \tEntretien avec Fran\u00e7oise Nyssen, Ministre de la culture fran\u00e7aise"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961185", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961185", "ece-8961184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Suisses abandonneraient leurs voitures ?", "id": "sound-B6436D2B-E695-44BC-A01A-ED534923EA74", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon la r\u00e9cente \u00e9tude \"PostCarWorld\" de l'EPFL, les Suisses pourraient \u00eatre pr\u00eats \u00e0 se passer de leur voiture \u00e0 certaines conditions. Malgr\u00e9 un rapport des Suisses \u00e0 l'automobile plut\u00f4t contradictoire, les chercheurs de l'EPFL rel\u00e8vent une \u00e9volution de cette relation. Est-on r\u00e9ellement pr\u00eat \u00e0 abandonner la voiture en Suisse ? N'est-elle plus ce symbole de libert\u00e9 et d'autonomie ? Par quoi la remplacerait-on ? Chronique: Anouck Merz et Marc Menicchini. Invit\u00e9e: Monique Ruzicka, architecte, urbaniste et coordinatrice scientifique du projet \"PostCarWorld\"\r\n\r\n* * Selon la r\u00e9cente \u00e9tude \"PostCarWorld\" de l'EPFL, les Suisses pourraient \u00eatre pr\u00eats \u00e0 se passer de leur voiture \u00e0 certaines conditions. Malgr\u00e9 un rapport des Suisses \u00e0 l'automobile plut\u00f4t contradictoire, les chercheurs de l'EPFL rel\u00e8vent une \u00e9volution de cette relation. Est-on r\u00e9ellement pr\u00eat \u00e0 abandonner la voiture en Suisse ? N'est-elle plus ce symbole de libert\u00e9 et d'autonomie ? Par quoi la remplacerait-on ? Chronique: Anouck Merz et Marc Menicchini. Invit\u00e9e: Monique Ruzicka, architecte, urbaniste et coordinatrice scientifique du projet \"PostCarWorld\"", "alternativeExcerpt": ["Selon la r\u00e9cente \u00e9tude \"PostCarWorld\" de l\u02b9EPFL, les Suisses pourraient \u00eatre pr\u00eats \u00e0 se passer de leur voiture \u00e0 certaines conditions. Malgr\u00e9 un rapport des Suisses \u00e0 l\u02b9automobile plut\u00f4t contradictoire, les chercheurs de l\u02b9EPFL rel\u00e8vent une \u00e9volution de cette relation. Est-on r\u00e9ellement pr\u00eat \u00e0 abandonner la voiture en Suisse ? N\u02b9est-elle plus ce symbole de libert\u00e9 et d\u02b9autonomie ? Par quoi la remplacerait-on ? Chronique: Anouck Merz et Marc Menicchini. Invit\u00e9e: Monique Ruzicka, architecte, urbaniste et coordinatrice scientifique du projet \"PostCarWorld\""], "alternativeTitle": ["Les Suisses abandonneraient leurs voitures ? / 69S_2017-10-14T08:32:41_les-suisses-abandonneraient-leurs-voitur", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8997310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte SIA - urbaniste FSU Docteur es sciences \u00e9conomiques et sociales", "name": "Ruzicka-Rossier, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8961263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Boxe : St\u00e9phanie Blanchoud fait passer la boxe du ring \u00e0 la sc\u00e8ne", "id": "sound-6CE66A76-C94C-429A-81BF-D2A70033512C", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "St\u00e9phanie Blanchoud est chanteuse et actrice. Mais elle est aussi boxeuse. L'artiste helv\u00e9tico-belge a tout logiquement eu envie de m\u00ealer ses passions en montant une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dans laquelle elle parle de son rapport \u00e0 la boxe. Elle jouera sa nouvelle cr\u00e9ation ''je suis un poids plume'' les 17 et 18 octobre 2017 au Th\u00e9\u00e2tre du Pommier \u00e0 Neuch\u00e2tel. Elle est venue se confier \u00e0 Sport Premi\u00e8re.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:52:32-19:52:52 / * St\u00e9phanie Blanchoud est chanteuse et actrice. Mais elle est aussi boxeuse. L'artiste helv\u00e9tico-belge a tout logiquement eu envie de m\u00ealer ses passions en montant une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dans laquelle elle parle de son rapport \u00e0 la boxe. Elle jouera sa nouvelle cr\u00e9ation ''je suis un poids plume'' les 17 et 18 octobre 2017 au Th\u00e9\u00e2tre du Pommier \u00e0 Neuch\u00e2tel. Elle est venue se confier \u00e0 Sport Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phanie Blanchoud est chanteuse et actrice. Mais elle est aussi boxeuse. L\u02b9artiste helv\u00e9tico-belge a tout logiquement eu envie de m\u00ealer ses passions en montant une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dans laquelle elle parle de son rapport \u00e0 la boxe. Elle jouera sa nouvelle cr\u00e9ation \u02b9\u02b9je suis un poids plume\u02b9\u02b9 les 17 et 18 octobre 2017 au Th\u00e9\u00e2tre du Pommier \u00e0 Neuch\u00e2tel. Elle est venue se confier \u00e0 Sport Premi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Boxe : St\u00e9phanie Blanchoud fait passer la boxe du ring \u00e0 la sc\u00e8ne / SP_2017-10-14T19:48:45_boxe-stephanie-blanchoud-fait-passer-la", "Sport-Premi\u00e8re du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7581047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961216", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse belgo-suisse, Chanteuse, actrice et boxeuse", "name": "Blanchoud, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-6554DC16-6BC7-49F1-833D-A5BD097DA438", "durationSec": 1531, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le bonheur est-il dans la Silicon Valley? Dans \"Monsieur Kraft ou la th\u00e9orie du pire\" (Ed. Autrement), Jonas L\u00fcscher signe un conte grin\u00e7ant sur les mirages contemporains. Par Lisbeth Koutchoumoff.\r\nL'Espagne et la Catalogne se d\u00e9chirent sur leur projet commun (ou son absence). L'occasion de s'interroger sur l'engagement politique dans les d\u00e9mocraties : une nation doit-elle faire r\u00eaver ? Par Pascaline Sordet.\r\nDocumentaire cibl\u00e9 sur le pan de carri\u00e8re \"spectaculaire\" de Jean-Paul Belmondo, \"Le Go\u00fbt du Risque\" de J\u00e9rome Wybon fait la belle part aux images d'archives in\u00e9dites \u00e0 des films tr\u00e8s populaires. Disponible depuis peu au sein du coffret Belmondo Cascadeur \u00e9dit\u00e9 par StudioCanal, ce 52 minutes sera \u00e9galement diffus\u00e9 sur Paris Premi\u00e8re au mois de d\u00e9cembre 2017. Par Julien Comelli\r\nPhoto: visuel du documentaire de J\u00e9rome Wybon \"Le Go\u00fbt du Risque\"\r\nCr\u00e9dits: L'Atelier d'Images\r\n\r\n* * Le bonheur est-il dans la Silicon Valley? Dans \"Monsieur Kraft ou la th\u00e9orie du pire\" (Ed. Autrement), Jonas L\u00fcscher signe un conte grin\u00e7ant sur les mirages contemporains. Par Lisbeth Koutchoumoff.\r\nL'Espagne et la Catalogne se d\u00e9chirent sur leur projet commun (ou son absence). L'occasion de s'interroger sur l'engagement politique dans les d\u00e9mocraties : une nation doit-elle faire r\u00eaver ? Par Pascaline Sordet.\r\nDocumentaire cibl\u00e9 sur le pan de carri\u00e8re \"spectaculaire\" de Jean-Paul Belmondo, \"Le Go\u00fbt du Risque\" de J\u00e9rome Wybon fait la belle part aux images d'archives in\u00e9dites \u00e0 des films tr\u00e8s populaires. Disponible depuis peu au sein du coffret Belmondo Cascadeur \u00e9dit\u00e9 par StudioCanal, ce 52 minutes sera \u00e9galement diffus\u00e9 sur Paris Premi\u00e8re au mois de d\u00e9cembre 2017. Par Julien Comelli\r\nPhoto: visuel du documentaire de J\u00e9rome Wybon \"Le Go\u00fbt du Risque\"\r\nCr\u00e9dits: L'Atelier d'Images", "alternativeExcerpt": ["Le bonheur est-il dans la Silicon Valley? Dans \"Monsieur Kraft ou la th\u00e9orie du pire\" (Ed. Autrement), Jonas L\u00fcscher signe un conte grin\u00e7ant sur les mirages contemporains. Par Lisbeth Koutchoumoff.\nL'Espagne et la Catalogne se d\u00e9chirent sur leur projet commun (ou son absence). L'occasion de s'interroger sur l'engagement politique dans les d\u00e9mocraties : une nation doit-elle faire r\u00eaver ? Par Pascaline Sordet.\nDocumentaire cibl\u00e9 sur le pan de carri\u00e8re \"spectaculaire\" de Jean-Paul Belmondo, \"Le Go\u00fbt du Risque\" de J\u00e9rome Wybon fait la belle part aux images d\u02b9archives in\u00e9dites \u00e0 des films tr\u00e8s populaires. Disponible depuis peu au sein du coffret Belmondo Cascadeur \u00e9dit\u00e9 par StudioCanal, ce 52 minutes sera \u00e9galement diffus\u00e9 sur Paris Premi\u00e8re au mois de d\u00e9cembre 2017. Par Julien Comelli\nPhoto: visuel du documentaire de J\u00e9rome Wybon \"Le Go\u00fbt du Risque\"\nCr\u00e9dits: L\u02b9Atelier d\u02b9Images"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-10-14T07:33:28_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961267"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Sironi: psychologie des tortionnaires", "id": "sound-89FAED70-D0A3-4A69-8DCC-122AC7615DD0", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nComment devient-on un bourreau? Y a-t-il des points communs entre les tortionnaires rwandais, chiliens, nazis ou khmers rouges? Existe-t-il des conditions historiques et politiques propices \u00e0 leur \u00e9mergence? Apr\u00e8s s'\u00eatre longtemps pench\u00e9e sur le sort des victimes de torture, la psychologue clinicienne Fran\u00e7oise Sironi, a commenc\u00e9 \u00e0 fr\u00e9quenter les prisons et les parloirs des cours p\u00e9nales internationales pour donner son expertise psychologique des tortionnaires. \r\nDe son savoir th\u00e9orique et de sa longue pratique, a \u00e9merg\u00e9 une approche originale: la psychologie g\u00e9opolitique clinique.\r\nA lire: Comment devient-on tortionnaire. Psychologie des criminels contre l'humanit\u00e9, Fran\u00e7oise Sironi, \u00e9dition la d\u00e9couverte, 2017\r\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 14.10.2017", "Fran\u00e7oise Sironi: psychologie des tortionnaires / SLP_2017-10-14T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 14.10.2017", "Fran\u00e7oise Sironi: psychologie des tortionnaires / SLP_2017-10-14T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["Comment devient-on un bourreau? Y a-t-il des points communs entre les tortionnaires rwandais, chiliens, nazis ou khmers rouges? Existe-t-il des conditions historiques et politiques propices \u00e0 leur \u00e9mergence? Apr\u00e8s s'\u00eatre longtemps pench\u00e9e sur le sort des victimes de torture, la psychologue clinicienne Fran\u00e7oise Sironi, a commenc\u00e9 \u00e0 fr\u00e9quenter les prisons et les parloirs des cours p\u00e9nales internationales pour donner son expertise psychologique des tortionnaires. \nDe son savoir th\u00e9orique et de sa longue pratique, a \u00e9merg\u00e9 une approche originale: la psychologie g\u00e9opolitique clinique.\nA lire: Comment devient-on tortionnaire. Psychologie des criminels contre l'humanit\u00e9, Fran\u00e7oise Sironi, \u00e9dition la d\u00e9couverte, 2017\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Comment devient-on un bourreau? Y a-t-il des points communs entre les tortionnaires rwandais, chiliens, nazis ou khmers rouges? Existe-t-il des conditions historiques et politiques propices \u00e0 leur \u00e9mergence? Apr\u00e8s s'\u00eatre longtemps pench\u00e9e sur le sort des victimes de torture, la psychologue clinicienne Fran\u00e7oise Sironi, a commenc\u00e9 \u00e0 fr\u00e9quenter les prisons et les parloirs des cours p\u00e9nales internationales pour donner son expertise psychologique des tortionnaires. \nDe son savoir th\u00e9orique et de sa longue pratique, a \u00e9merg\u00e9 une approche originale: la psychologie g\u00e9opolitique clinique.\nA lire: Comment devient-on tortionnaire. Psychologie des criminels contre l'humanit\u00e9, Fran\u00e7oise Sironi, \u00e9dition la d\u00e9couverte, 2017\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8854905.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961100", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961100", "ece-8961099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : Bienne - Kloten en direct", "id": "sound-A793899B-52E4-4AEF-8D0B-50F779FF4125", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 13\u00e8me journ\u00e9e du championnat de National League est au programme le samedi 14 octobre 2017. Une seule \u00e9quipe romande est engag\u00e9e. Il s'agit de Bienne qui re\u00e7oit Kloten. Une victoire des Biennois est attendue contre le cancre du championnat. Bernardin Allemann est sur place.\r\n\r\n* * La 13\u00e8me journ\u00e9e du championnat de National League est au programme le samedi 14 octobre 2017. Une seule \u00e9quipe romande est engag\u00e9e. Il s'agit de Bienne qui re\u00e7oit Kloten. Une victoire des Biennois est attendue contre le cancre du championnat. Bernardin Allemann est sur place.", "alternativeExcerpt": ["La 13\u00e8me journ\u00e9e du championnat de National League est au programme le samedi 14 octobre 2017. Une seule \u00e9quipe romande est engag\u00e9e. Il s\u02b9agit de Bienne qui re\u00e7oit Kloten. Une victoire des Biennois est attendue contre le cancre du championnat. Bernardin Allemann est sur place."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : Bienne \u2013 Kloten en direct / SP_2017-10-14T19:28:45_hockey-sur-glace-bienne-kloten-en-direct", "Sport-Premi\u00e8re du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8399266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961216", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Des vacances \u00e0 Barcelone", "id": "sound-BE206B11-7627-41A3-B47E-6FC3D6EABF38", "durationSec": 339, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Barcelone est une destination tr\u00e8s pris\u00e9e des Romands. Si vous projetez d'y aller prochainement ou que vos billets sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9s, quelle ambiance trouverez-vous sur place? Les touristes peuvent-ils encore d\u00e9couvrir les charmes de la ville sans ressentir d'inqui\u00e9tude ou de tension li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9moi provoqu\u00e9 par la crise que traverse la Catalogne? Sacha Horovitz prend le pouls de la capitale catalane avec Val\u00e9rie Demon, correspondante pour RTS Info en Espagne. Extrait d'une interview diffus\u00e9e le mercredi 11 octobre 2017 dans On en parle sur La 1\u00e8re.\r\n\r\n* * Barcelone est une destination tr\u00e8s pris\u00e9e des Romands. Si vous projetez d'y aller prochainement ou que vos billets sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9s, quelle ambiance trouverez-vous sur place? Les touristes peuvent-ils encore d\u00e9couvrir les charmes de la ville sans ressentir d'inqui\u00e9tude ou de tension li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9moi provoqu\u00e9 par la crise que traverse la Catalogne? Sacha Horovitz prend le pouls de la capitale catalane avec Val\u00e9rie Demon, correspondante pour RTS Info en Espagne. Extrait d'une interview diffus\u00e9e le mercredi 11 octobre 2017 dans On en parle sur La 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Barcelone est une destination tr\u00e8s pris\u00e9e des Romands. Si vous projetez d'y aller prochainement ou que vos billets sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9s, quelle ambiance trouverez-vous sur place? Les touristes peuvent-ils encore d\u00e9couvrir les charmes de la ville sans ressentir d'inqui\u00e9tude ou de tension li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9moi provoqu\u00e9 par la crise que traverse la Catalogne? Sacha Horovitz prend le pouls de la capitale catalane avec Val\u00e9rie Demon, correspondante pour RTS Info en Espagne. Extrait d'une interview diffus\u00e9e le mercredi 11 octobre 2017 dans On en parle sur La 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Des vacances \u00e0 Barcelone / 69S_2017-10-14T06:32:26_des-vacances-a-barcelone", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8990832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "La presse assassin\u00e9e", "id": "sound-30FCAB27-6FB1-41D7-A119-F406DD263EC0", "durationSec": 981, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le journaliste Christian Campiche r\u00e9actualise son ouvrage sur les r\u00e9cents bouleversements de la presse romande. R\u00e9duction d'effectifs dans les r\u00e9dactions, devoir de rentabilit\u00e9, recomposition des quotidiens, ces derni\u00e8res ann\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent une multitude d'occasions manqu\u00e9es pour la presse romande.", "alternativeExcerpt": ["Le journaliste Christian Campiche r\u00e9actualise son ouvrage sur les r\u00e9cents bouleversements de la presse romande. R\u00e9duction d\u02b9effectifs dans les r\u00e9dactions, devoir de rentabilit\u00e9, recomposition des quotidiens, ces derni\u00e8res ann\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent une multitude d\u02b9occasions manqu\u00e9es pour la presse romande."], "alternativeTitle": ["La presse assassin\u00e9e / MED_2017-10-14T09:15:45_la-presse-assassinee", "M\u00e9dialogues du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8355544.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961252", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et syndicaliste", "name": "Campiche, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8961251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-E91545C3-6EDA-4159-B427-7F41C86F348D", "durationSec": 276, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Caroline Reymond.\r\n\r\n* * Par Caroline Reymond.", "alternativeExcerpt": ["Par Caroline Reymond."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-10-14T07:17:03_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5944525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961266"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : rencontre avec Christian Karembeu", "id": "sound-E2933C97-FA8D-4E6B-B21D-33E2A0F16096", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christian Karembeu habite Champ\u00e9ry depuis une dizaine d'ann\u00e9es. Le champion du monde 1998 a choisi sa station de cour pour organiser le premier Karembeu Indoor Trophy. Ce tournoi de football en salle se d\u00e9roulera du 12 au 14 janvier 2018 au Palladium. Le Fran\u00e7ais sera entour\u00e9 de nombreuses stars du ballon rond. Il faut dire que des amis Christian Karembeu en a beaucoup dans le milieu, lui qui a toujours pr\u00f4n\u00e9 l'amiti\u00e9 et l'honn\u00eatet\u00e9, des valeurs qu'il transmet aujourd'hui aux jeunes footballeurs. Entretien.\r\n\r\n* * Christian Karembeu habite Champ\u00e9ry depuis une dizaine d'ann\u00e9es. Le champion du monde 1998 a choisi sa station de cour pour organiser le premier Karembeu Indoor Trophy. Ce tournoi de football en salle se d\u00e9roulera du 12 au 14 janvier 2018 au Palladium. Le Fran\u00e7ais sera entour\u00e9 de nombreuses stars du ballon rond. Il faut dire que des amis Christian Karembeu en a beaucoup dans le milieu, lui qui a toujours pr\u00f4n\u00e9 l'amiti\u00e9 et l'honn\u00eatet\u00e9, des valeurs qu'il transmet aujourd'hui aux jeunes footballeurs. Entretien.", "alternativeExcerpt": ["Christian Karembeu habite Champ\u00e9ry depuis une dizaine d\u02b9ann\u00e9es. Le champion du monde 1998 a choisi sa station de c\u0153ur pour organiser le premier Karembeu Indoor Trophy. Ce tournoi de football en salle se d\u00e9roulera du 12 au 14 janvier 2018 au Palladium. Le Fran\u00e7ais sera entour\u00e9 de nombreuses stars du ballon rond. Il faut dire que des amis Christian Karembeu en a beaucoup dans le milieu, lui qui a toujours pr\u00f4n\u00e9 l\u02b9amiti\u00e9 et l\u02b9honn\u00eatet\u00e9, des valeurs qu\u02b9il transmet aujourd\u02b9hui aux jeunes footballeurs. Entretien."], "alternativeTitle": ["Football : rencontre avec Christian Karembeu / SP_2017-10-14T19:38:45_football-rencontre-avec-christian-karemb", "Sport-Premi\u00e8re du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2966245.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961216", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien footballeur", "name": "Karembeu, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'autopartage : Nouvelle diffusion du samedi 11 f\u00e9vrier 2017", "id": "sound-806D0A0C-D646-4241-A5D6-B6226D67ECA9", "durationSec": 397, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nouvelle diffusion du samedi 11 f\u00e9vrier 2017\r\n\u00c0 l'heure de la surconsommation et du chacun pour soi, certains tentent de ramer \u00e0 contre-courant, d'envisager la soci\u00e9t\u00e9 diff\u00e9remment. \u00c0 l'heure des routes bouchonn\u00e9es et des villes \u00e0 l'atmosph\u00e8re irrespirable, certains se disent qu'il y a moyen de faire autrement. Rencontre avec Gr\u00e9goire Halter, amateur de partage de voiture. Depuis huit ans, sa famille se partage une voiture avec une famille de Vevey. Par Henry Buxant\r\n\r\n* * Nouvelle diffusion du samedi 11 f\u00e9vrier 2017\r\n\u00c0 l'heure de la surconsommation et du chacun pour soi, certains tentent de ramer \u00e0 contre-courant, d'envisager la soci\u00e9t\u00e9 diff\u00e9remment. \u00c0 l'heure des routes bouchonn\u00e9es et des villes \u00e0 l'atmosph\u00e8re irrespirable, certains se disent qu'il y a moyen de faire autrement. Rencontre avec Gr\u00e9goire Halter, amateur de partage de voiture. Depuis huit ans, sa famille se partage une voiture avec une famille de Vevey. Par Henry Buxant", "alternativeExcerpt": ["Nouvelle diffusion du samedi 11 f\u00e9vrier 2017\n\u00c0 l\u02b9heure de la surconsommation et du chacun pour soi, certains tentent de ramer \u00e0 contre-courant, d\u02b9envisager la soci\u00e9t\u00e9 diff\u00e9remment. \u00c0 l\u02b9heure des routes bouchonn\u00e9es et des villes \u00e0 l\u02b9atmosph\u00e8re irrespirable, certains se disent qu\u02b9il y a moyen de faire autrement. Rencontre avec Gr\u00e9goire Halter, amateur de partage de voiture. Depuis huit ans, sa famille se partage une voiture avec une famille de Vevey. Par Henry Buxant"], "alternativeTitle": ["L\u02b9autopartage / 69S_2017-10-14T06:50:09_l-autopartage", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7650792.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction : le ph\u00e9nom\u00e8ne Nico Hischier", "id": "sound-2D55289D-8ACF-4CB9-BEC6-9838A904EAE7", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nico Hischier a fait ses grands d\u00e9buts en NHL en ce mois d'octobre 2017. Brian Wakker s'est rendu aux Etats-Unis pour rencontrer le Valaisan dans son club des New Jersey Devils. Il nous raconte son voyage \u00e0 la veille de la diffusion de son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 15 octobre 2017.\r\n\r\n* * Nico Hischier a fait ses grands d\u00e9buts en NHL en ce mois d'octobre 2017. Brian Wakker s'est rendu aux Etats-Unis pour rencontrer le Valaisan dans son club des New Jersey Devils. Il nous raconte son voyage \u00e0 la veille de la diffusion de son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 15 octobre 2017.", "alternativeExcerpt": ["Nico Hischier a fait ses grands d\u00e9buts en NHL en ce mois d\u02b9octobre 2017. Brian Wakker s\u02b9est rendu aux Etats-Unis pour rencontrer le Valaisan dans son club des New Jersey Devils. Il nous raconte son voyage \u00e0 la veille de la diffusion de son \u02b9\u02b9Mag de la r\u00e9daction\u02b9\u02b9 du Sport Dimanche du 15 octobre 2017."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction : le ph\u00e9nom\u00e8ne Nico Hischier / SP_2017-10-14T20:13:45_mag-de-la-redaction-le-phenomene-nico-hi", "Sport-Premi\u00e8re du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8982125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961216", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: Fran\u00e7ois Silvan", "id": "sound-434DD301-664A-453B-A371-C1821D0BDD1F", "durationSec": 384, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 15 octobre 1949, naissait l'humoriste et com\u00e9dien vaudois Fran\u00e7ois Silvan. Un peu plus tard suivaient les innombrables personnages qu'il a fabriqu\u00e9, dont la truculente Madame Pahud. Dans cette archive de 1986 au micro d'Anne de Castello pour l'\u00e9mission Silhouette de la Radio Suisse romande, Francois Silvan raconte ses d\u00e9buts de com\u00e9dien.\r\n\r\n* * Le 15 octobre 1949, naissait l'humoriste et com\u00e9dien vaudois Fran\u00e7ois Silvan. Un peu plus tard suivaient les innombrables personnages qu'il a fabriqu\u00e9, dont la truculente Madame Pahud. Dans cette archive de 1986 au micro d'Anne de Castello pour l'\u00e9mission Silhouette de la Radio Suisse romande, Francois Silvan raconte ses d\u00e9buts de com\u00e9dien.", "alternativeExcerpt": ["Le 15 octobre 1949, naissait l\u02b9humoriste et com\u00e9dien vaudois Fran\u00e7ois Silvan. Un peu plus tard suivaient les innombrables personnages qu\u02b9il a fabriqu\u00e9, dont la truculente Madame Pahud. Dans cette archive de 1986 au micro d\u02b9Anne de Castello pour l\u02b9\u00e9mission Silhouette de la Radio Suisse romande, Francois Silvan raconte ses d\u00e9buts de com\u00e9dien."], "alternativeTitle": ["Archives: Fran\u00e7ois Silvan / 69S_2017-10-14T06:41:34_archives-francois-silvan", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6327543.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La voix dans tous ses \u00e9tats", "id": "sound-0007FED4-80FD-4C0E-979F-3F266EED778D", "durationSec": 407, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'elle soit rauque, fluette, sensuelle ou criarde, la voix nous accompagne toute notre vie. Elle est l'instrument qui nous permet de communiquer, de nous exprimer, de prendre notre place. Dans une s\u00e9rie en quatre volets, quatre sp\u00e9cialistes (com\u00e9dienne, phoniatre, coach et herboriste) d\u00e9voilent dans On en parle comment travailler, entra\u00eener ou transformer notre voix. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Marie Jos\u00e9 Auderset, coach de prise de parole en public, est au micro de Lydia Gabor. Extrait d'une interview diffus\u00e9e le mercredi 11 octobre 2017 dans On en parle sur La 1\u00e8re.\r\n\r\n* * Qu'elle soit rauque, fluette, sensuelle ou criarde, la voix nous accompagne toute notre vie. Elle est l'instrument qui nous permet de communiquer, de nous exprimer, de prendre notre place. Dans une s\u00e9rie en quatre volets, quatre sp\u00e9cialistes (com\u00e9dienne, phoniatre, coach et herboriste) d\u00e9voilent dans On en parle comment travailler, entra\u00eener ou transformer notre voix. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Marie Jos\u00e9 Auderset, coach de prise de parole en public, est au micro de Lydia Gabor. Extrait d'une interview diffus\u00e9e le mercredi 11 octobre 2017 dans On en parle sur La 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Qu'elle soit rauque, fluette, sensuelle ou criarde, la voix nous accompagne toute notre vie. Elle est l'instrument qui nous permet de communiquer, de nous exprimer, de prendre notre place. Dans une s\u00e9rie en quatre volets, quatre sp\u00e9cialistes (com\u00e9dienne, phoniatre, coach et herboriste) d\u00e9voilent dans On en parle comment travailler, entra\u00eener ou transformer notre voix. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Marie Jos\u00e9 Auderset, coach de prise de parole en public, est au micro de Lydia Gabor. Extrait d'une interview diffus\u00e9e le mercredi 11 octobre 2017 dans On en parle sur La 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["La voix dans tous ses \u00e9tats / 69S_2017-10-14T06:18:45_la-voix-dans-tous-ses-etats", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8987145.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961269", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter : le pacte secret de Naples", "id": "sound-EAA1CBDE-8B47-4A59-9010-77A391422705", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pauluzzi, Valentin\r\nSept matchs et sept victoires : Naples a entam\u00e9 la nouvelle saison de Serie A italienne de la meilleure des mani\u00e8res. Le club a l'ambition de d\u00e9crocher son troisi\u00e8me scudetto apr\u00e8s ceux de 1987 et 1990. Pour ce faire, un pacte secret a m\u00eame \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 avec les joueurs. Les explications de Valentin Pauluzzi.\r\n\r\n* * Sept matchs et sept victoires : Naples a entam\u00e9 la nouvelle saison de Serie A italienne de la meilleure des mani\u00e8res. Le club a l'ambition de d\u00e9crocher son troisi\u00e8me scudetto apr\u00e8s ceux de 1987 et 1990. Pour ce faire, un pacte secret a m\u00eame \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 avec les joueurs. Les explications de Valentin Pauluzzi.", "alternativeExcerpt": ["Sept matchs et sept victoires : Naples a entam\u00e9 la nouvelle saison de Serie A italienne de la meilleure des mani\u00e8res. Le club a l\u02b9ambition de d\u00e9crocher son troisi\u00e8me scudetto apr\u00e8s ceux de 1987 et 1990. Pour ce faire, un pacte secret a m\u00eame \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 avec les joueurs. Les explications de Valentin Pauluzzi."], "alternativeTitle": ["Foot inter : le pacte secret de Naples / SP_2017-10-14T19:13:45_foot-inter-le-pacte-secret-de-naples", "Sport-Premi\u00e8re du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8996777.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961216", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8961210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclocross : un vent de renouveau souffle sur la Suisse", "id": "sound-83957CAE-AA11-429D-AC1E-7C8775219CC6", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'EKZ Cross Tour fait halte \u00e0 Aigle le dimanche 15 octobre 2017 pour la troisi\u00e8me manche de la saison. Les Suisses sont en mesure cette ann\u00e9e de se battre pour la victoire. Preuve que la discipline reprend du poil de la b\u00eate dans notre pays apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es creuses. L'int\u00e9r\u00eat des cyclistes est d'autant plus grand que la Suisse accueillera les Mondiaux en 2020 \u00e0 D\u00fcbendorf. Entretien avec le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'\u00e9tape aiglonne du Cross Tour, Laurent Dufaux.\r\n\r\n* * L'EKZ Cross Tour fait halte \u00e0 Aigle le dimanche 15 octobre 2017 pour la troisi\u00e8me manche de la saison. Les Suisses sont en mesure cette ann\u00e9e de se battre pour la victoire. Preuve que la discipline reprend du poil de la b\u00eate dans notre pays apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es creuses. L'int\u00e9r\u00eat des cyclistes est d'autant plus grand que la Suisse accueillera les Mondiaux en 2020 \u00e0 D\u00fcbendorf. Entretien avec le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de l'\u00e9tape aiglonne du Cross Tour, Laurent Dufaux.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9EKZ Cross Tour fait halte \u00e0 Aigle le dimanche 15 octobre 2017 pour la troisi\u00e8me manche de la saison. Les Suisses sont en mesure cette ann\u00e9e de se battre pour la victoire. Preuve que la discipline reprend du poil de la b\u00eate dans notre pays apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es creuses. L\u02b9int\u00e9r\u00eat des cyclistes est d\u02b9autant plus grand que la Suisse accueillera les Mondiaux en 2020 \u00e0 D\u00fcbendorf. Entretien avec le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u02b9organisation de l\u02b9\u00e9tape aiglonne du Cross Tour, Laurent Dufaux."], "alternativeTitle": ["Cyclocross : un vent de renouveau souffle sur la Suisse / SP_2017-10-14T20:03:45_cyclocross-un-vent-de-renouveau-souffle", "Sport-Premi\u00e8re du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8996801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961216", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien cycliste", "name": "Dufaux, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Volleyball : entretien avec Jo Gutknecht, la pr\u00e9sidente du NUC", "id": "sound-3203AA2F-AB90-4B75-BA2B-2D5E32CB752E", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jo Gutknecht s'appr\u00eate \u00e0 vivre sa 17\u00e8me saison \u00e0 la t\u00eate du NUC Volleyball. La pr\u00e9sidente du club neuch\u00e2telois a toujours la m\u00eame passion. Sport Premi\u00e8re l'a rencontr\u00e9 \u00e0 la salle de la Riveraine pour \u00e9voquer son travail de pr\u00e9sidente, pour l'entendre sur la supr\u00e9matie de Volero Z\u00fcrich ces cinq derni\u00e8res saisons et pour savoir quel objectif elle a fix\u00e9 \u00e0 ses joueuses de LNA.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:22:03-19:22:26 / * Jo Gutknecht s'appr\u00eate \u00e0 vivre sa 17\u00e8me saison \u00e0 la t\u00eate du NUC Volleyball. La pr\u00e9sidente du club neuch\u00e2telois a toujours la m\u00eame passion. Sport Premi\u00e8re l'a rencontr\u00e9 \u00e0 la salle de la Riveraine pour \u00e9voquer son travail de pr\u00e9sidente, pour l'entendre sur la supr\u00e9matie de Volero Z\u00fcrich ces cinq derni\u00e8res saisons et pour savoir quel objectif elle a fix\u00e9 \u00e0 ses joueuses de LNA.", "alternativeExcerpt": ["Jo Gutknecht s\u02b9appr\u00eate \u00e0 vivre sa 17\u00e8me saison \u00e0 la t\u00eate du NUC Volleyball. La pr\u00e9sidente du club neuch\u00e2telois a toujours la m\u00eame passion. Sport Premi\u00e8re l\u02b9a rencontr\u00e9 \u00e0 la salle de la Riveraine pour \u00e9voquer son travail de pr\u00e9sidente, pour l\u02b9entendre sur la supr\u00e9matie de Volero Z\u00fcrich ces cinq derni\u00e8res saisons et pour savoir quel objectif elle a fix\u00e9 \u00e0 ses joueuses de LNA."], "alternativeTitle": ["Volleyball : entretien avec Jo Gutknecht, la pr\u00e9sidente du NUC / SP_2017-10-14T19:18:45_volleyball-entretien-avec-jo-gutknecht-l", "Sport-Premi\u00e8re du 14.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8996783.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8961216", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sidente NUC Volleyball", "name": "Gutknecht, Jo", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8961207"]}]}}