{"response": {"numFound": 26179, "start": 9100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Ze new french chansonnette", "id": "sound-2BBD04A1-90E6-48C5-8959-EBF268D705ED", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Y a un nouveau truc, hop, \u00e9tiquette ! Sauf que des fois c'est pas tr\u00e8s nouveau, mais nouveau quand m\u00eame.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:32:50-20:33:02 / * Y a un nouveau truc, hop, \u00e9tiquette ! Sauf que des fois c'est pas tr\u00e8s nouveau, mais nouveau quand m\u00eame.", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 27.07.2017", "Ze new french chansonnette / ADR_2017-07-27T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 27.07.2017", "Ze new french chansonnette / ADR_2017-07-27T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Y a un nouveau truc, hop, \u00e9tiquette ! Sauf que des fois c\u02b9est pas tr\u00e8s nouveau, mais nouveau quand m\u00eame\u2026", "Y a un nouveau truc, hop, \u00e9tiquette ! Sauf que des fois c\u02b9est pas tr\u00e8s nouveau, mais nouveau quand m\u00eame\u2026"], "imageURL": "//www.rts.ch/8798118.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8774982", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8774982", "ece-8774981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine : - \"Heroes\", David Bowie ", "id": "sound-C10B0AE3-8581-428A-A1AE-CC148BC6AF8B", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Lavoine, chanteur et acteur fran\u00e7ais\r\n- \"Heroes\", David Bowie \r\n- \"Hurt\", Johny Cash\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine : - \"Heroes\", David Bowie  (REDIFF MP3 MARC LAVOINE EP4) MP3 MARC LAVOINE , jeudi\r\nOn connait tr\u00e8s bien son nom depuis 1985, date de la sortie de son tube plan\u00e9taire\u00a0que l'on fredonne encore : \u00ab\u00a0Les yeux revolver\u00a0\u00bb. \r\nMARC LAVOINE est notre invit\u00e9, \r\n  5'46 ((FIN DE PAROLE 3'42\r\nJEUDI\r\nDavid BOWIE\u00a0: Heroes (1978) \r\nJohnny CASH : Hurt ))", "alternativeExcerpt": ["- \"Heroes\", David Bowie - \"Hurt\", Johny Cash", "- \"Heroes\", David Bowie \n- \"Hurt\", Johny Cash", "- \"Heroes\", David Bowie \n- \"Hurt\", Johny Cash"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine / JDM_2017-07-27T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine / JDM_2017-07-27T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789060", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789060", "ece-8789045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno", "id": "sound-38FC155F-5473-4E57-A0F2-CC1ACAE460C1", "durationSec": 934, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Caroline Abb\u00e9, joueuse de football, capitaine de l'\u00e9quipe nationale suisse;Edouard Philippe, premier ministre fran\u00e7ais;Frans Timmermans, vice-pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne;Pierre Cloux, associ\u00e9 de Dominic\u00e9 et g\u00e9rant d'un fonds investi en actions suisses;Benjamin Ergas, co-directeur du groupe Zasso;Wolfgang Sturny, porte-parole de Swiss No-Till\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(15/MULTI FOOT FEMININ PA) Elle a longtemps cru \u00e0 la qualification....l'\u00e9quipe de Suisse de football....qualification pour les quarts de finale de l'Euro f\u00e9minin, aux Pays-Bas.\r\nMais elle a fait match nul.... 1 partout face \u00e0 la France. Un bon r\u00e9sultat en soi mais qui ne suffit pas. Sur place, Christophe Cerf...\r\n  0'52''\r\n(16/MULTI FOOT FEMININ ITV ABBE) L'\u00e9quipe de Suisse qui rentre donc de l'EURO aux Pays-Bas frustr\u00e9e.... \r\nElle qui est pass\u00e9e toute proche de la qualification pour les quarts de finale....elle a longtemps men\u00e9 au score et jou\u00e9 \u00e0 11 contre 10 avant de subir l'\u00e9galisation \u00e0 un quart d'heure du terme. Capitaine, mais sur le banc, Caroline Abb\u00e9 \u00e9tait tr\u00e8s touch\u00e9e \u00e0 l'issue de la rencontre...\r\n  0'52''\r\n(22/INCENDIE ITV FRANCE) La France continue de lutter contre les flammes depuis lundi....\r\net la situation reste tendue dans le Var...o\u00f9 l'incendie de Bormes-les-Mimosas n'\u00e9tait pas ma\u00eetris\u00e9 hier soir. Plusieurs autres foyers sont repartis, notamment dans la r\u00e9gion de St-Tropez. \r\nEt le fort vent annonc\u00e9 pour aujourd'hui dans le d\u00e9partement a pouss\u00e9 les autorit\u00e9s \u00e0 placer deux massifs, dont celui des Maures en risque d'incendie exceptionnel. \r\nHier soir, le premier ministre Edouard Philippe s'est rendu dans le Var pour apporter son soutien aux pompiers.\r\n  0'48''\r\nDans les bouches du Rhones et le Vaucluse, les incendies seraient pour la plupart contenus...\r\nIncendies toujours au Portugal....O\u00f9 de violents feux de for\u00eat, attis\u00e9s par le vent et la chaleur, continuaient \u00e0 faire rage hier soir dans le centre du pays. Plusieurs villages ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s et des autoroutes coup\u00e9es \u00e0 la circulation.\r\n(RAQA) Il lui aura fallu moins de 2 mois.... 2 mois \u00e0 l'alliance de combattants kurdes et arabes...soutenue par les Etats-Unis.... pour chasser l'Etat islamique de la moiti\u00e9 de son bastion syrien de Raqqa..l'alliance qui a pris le contr\u00f4le de plusieurs quartiers et qui se rapproche du centre-ville.\r\nHier, 29 civils, dont \"au moins huit enfants\", selon l'OSDH ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans une s\u00e9rie de frappes a\u00e9riennes de la coalition sur la ville.... .\r\n(04/CORRUPTION ESPAGNE RAJOY PA) Mariano Rajoy, le pr\u00e9sident du gouvernement espagnol, comparaissait hier matin en qualit\u00e9 de t\u00e9moin dans une affaire de corruption....\r\nCorruption qui touche son parti. Une premi\u00e8re en Espagne, jamais un pr\u00e9sident du gouvernement en exercice n'avait \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre en tant que t\u00e9moin devant un tribunal. Cette affaire porte sur des pots de vin vers\u00e9s \u00e0 des \u00e9lus et des responsables du parti conservateur du Parti Populaire en \u00e9change de contrats publics. Mariano Rajoy n'est accus\u00e9 d'aucune malversation mais cette affaire le poursuit depuis des ann\u00e9es. Val\u00e9rie Demon\r\n  0'52''\r\n((Mariano Rajoy ne sait pas, ne se souvient pas et n'a jamais eu connaissance des cas de corruption dans son parti. Il n'a jamais entendu parler de rien. Et pr\u00e9f\u00e9rait renvoyer aux dirigeants r\u00e9gionaux le soin de r\u00e9gler une quelconque irr\u00e9gularit\u00e9. Fid\u00e8le \u00e0 lui m\u00eame, bien pr\u00e9par\u00e9, Mariano Rajoy a pris soin de r\u00e9pondre par des phrases courtes, parfois ironiques, voire impertinentes, \u00e0 tel point que le pr\u00e9sident de la salle a du le rappeler \u00e0 l'ordre. Mariano Rajoy comparaissait en qualit\u00e9 de t\u00e9moin et en tant que pr\u00e9sident du parti populaire et comme membre du parti politique depuis 27 ans. Peu de lumi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 faite, Mariano Rajoy assurant qu'il ne s'occupait pas des questions \u00e9conomiques du parti populaire. Difficile donc pour l'accusation de le mettre en difficult\u00e9. Aid\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises par le pr\u00e9sident de la salle pour bloquer certaines questions, Mariano Rajoy a pu rester \u00e9vasif lorsque cela lui convenait. Val\u00e9rie Demon, RTSinfo, Madrid))\r\n(VENEZUELA) Le pr\u00e9sident du V\u00e9n\u00e9zuela Nicolas Maduro pris en \u00e9tau.... entre une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 48 heures qui a d\u00e9j\u00e0 fait un mort hier et des sanctions am\u00e9ricaines contre 13 actuels et anciens hauts responsables gouvernementaux v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens...\r\nDes \u00e9v\u00e9nement qui surgissent avant un week-end \u00e0 haut risque avec l'\u00e9lection pr\u00e9vue dimanche d'une Assembl\u00e9e constituante contest\u00e9e.\r\nLa gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale devait se poursuivre aujourd'hui, avant une grande manifestation demain\r\n(JERUSALEM) Isra\u00ebl d\u00e9monte de nouvelles installations de s\u00e9curit\u00e9 sur l'esplanade des Mosqu\u00e9es...\r\nLes autorit\u00e9s ont retir\u00e9 des rails et \u00e9chafaudages r\u00e9cemment mont\u00e9s, o\u00f9 avaient \u00e9t\u00e9 install\u00e9s des cam\u00e9ras de surveillance...et dont la mise en place avait \u00e9t\u00e9 suivie de violences meurtri\u00e8res entre Palestiniens et forces isra\u00e9liennes....\r\nMardi, suite \u00e0 la pression internationale notamment, les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes avaient retir\u00e9 les portiques d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux install\u00e9s sur l'esplanade...\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, le premier ministre isra\u00e9lien a annonc\u00e9 hier son intention d'expulser le personnel la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision qatarie Al-Djazira...il l'accuse d'attiser les tensions autour des lieux de saints de J\u00e9rusalem....\r\n(02/UE-POLOGNE PI) La commission europ\u00e9enne maintient la pression sur le gouvernement polonais....\r\n ....malgr\u00e9 le v\u00e9to du pr\u00e9sident polonais contre deux des quatre lois contest\u00e9es. Bruxelles se d\u00e9fend de toute ing\u00e9rence dans les affaires polonaises, avan\u00e7ant les engagements d\u00e9mocratiques pris par la Pologne lors de son adh\u00e9sion au club continental. Une correspondance de Romain Clivaz\r\n  1'18''\r\n((Un mois pour modifier quatre lois qui feraient peser des menaces sur l'\u00e9tat de droit. C'est le d\u00e9lai imparti \u00e0 la Pologne. Pour le vice-pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Frans Timmermans, Tr\u00e8s engag\u00e9 sur ce dossier, souvent attaqu\u00e9 en Pologne ou en Hongrie, en fait une question de principe.\r\nSON \r\nLa menace est claire : si rien ne change durant la pause estivale, la proc\u00e9dure de l'article 7 du trait\u00e9 sur l'Union sera lanc\u00e9e par la commission. Une sorte \u00ab d'option nucl\u00e9aire \u00bb, pouvant m\u00eame priver un Etat de droit de vote.Romain Clivaz ; RTS info ; Bruxelles))\r\n(OBAMACARE) Nouvel \u00e9chec au S\u00e9nat des R\u00e9publicains am\u00e9ricains sur l'Obamacare\r\nRevigor\u00e9s par leur courte victoire de la veille, les r\u00e9publicains ont connu hier un dur retour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 sur l'Obamacare, la loi sur l'assurance-maladie...\r\nLe S\u00e9nat, o\u00f9 ils ont pourtant la majorit\u00e9, a torpill\u00e9 leur projet d'abroger purement et simplement la loi...craigant qu'une abrogation pure et simple ne prive des millions d'Am\u00e9ricains d'assurance maladie\r\nLe groupe r\u00e9publicain se dirige vers une abrogation partielle de la loi.....en supprimant notamment l'obligation faite aux entreprises et aux particuliers d'offrir\r\net de souscrire une assurance-maladie\r\n(D5/INDUSTRIE ARC JURASSIEN PI) Hier \u00e0 Moutier, le fabricant de machines Tornos avait le sourire....\r\nSur le premier semestre, il pr\u00e9voit un b\u00e9n\u00e9fice op\u00e9rationnel de 1 million 700'000 francs. L'ann\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode, il \u00e9tait dans le rouge. Tout pr\u00e8s \u00e0 Bienne, dans le m\u00eame secteur, le groupe Mikron fait lui la grimace. En un an, il est pass\u00e9 du noir au rouge: moins 800'000 francs au premier semestre. Deux performances oppos\u00e9es pour deux entreprises embl\u00e9matiques de la r\u00e9gion. Guillaume Meyer, qu'est-ce que cel\u00e0 dit de la sant\u00e9 de l'industrie des machines?\r\n  1'35'' \r\n((La branche est convalescente et son association fa\u00eeti\u00e8re n'est pas franchement optimiste. En d\u00e9but d'ann\u00e9e, Swissmem a r\u00e9alis\u00e9 un sondage parmi ses membres. R\u00e9sultat: dans plus d'une entreprise sur deux, les marges sont insuffisantes. En cause, encore et toujours, le franc fort. \u00c9coutez Pierre Cloux, associ\u00e9 de Dominic\u00e9 et g\u00e9rant d'un fonds investi en actions suisses.\r\nCLOUX FRANC PROBL\u00c8ME\r\nLe franc fort p\u00e9nalise nos exportateurs face \u00e0 la concurrence \u00e9trang\u00e8re. Pour Pierre Cloux, l'appr\u00e9ciation de la monnaie est supportable jusqu'\u00e0 un certain point.\r\nCLOUX 3% AUTOMATISATION\r\nChez Tornos, adaptation a rim\u00e9 avec d\u00e9localisation. Le groupe a d\u00e9plac\u00e9 une partie de sa production en Chine et \u00e0 Ta\u00efwan. Une d\u00e9cision dont il r\u00e9colte aujourd'hui les fruits, selon Pierre Cloux.\r\nCLOUX SOCI\u00c9T\u00c9S TROP SUISSES\r\nNouveaux produits, d\u00e9localisation \u00e0 l'\u00e9tranger: pour Pierre Cloux, ce sera aussi la planche de salut pour Mikron. Et certainement pour toute l'industrie suisse des machines.))\r\n(D1/D\u00c9SHERBAGE \u00c9LECTRIQUE PI) Utiliser le d\u00e9sherbage \u00e9lectrique dans l'agriculture plut\u00f4t que du glyphosate ou autres produits chimiques. Cette nouvelle technologie est d\u00e9velopp\u00e9e par une soci\u00e9t\u00e9 suisse qui a deux filiales en Allemagne et au Br\u00e9sil. Un essai a d\u00e9j\u00e0 eu lieu le mois dernier dans le canton de Soleure. L'\u00e9lectroherbicide est utilis\u00e9 au Br\u00e9sil depuis de nombreuses ann\u00e9es, mais son potentiel va au-del\u00e0 de l'usage agricole. Ga\u00ebl Klein \r\n  1'37''\r\n((Le prototype qui a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 d\u00e9but juin \u00e0 Biezwil est en fait un tracteur \u00e9quip\u00e9 d'un g\u00e9n\u00e9rateur \u00e0 l'arri\u00e8re et de deux rang\u00e9es de spatules m\u00e9talliques mont\u00e9es sur l'attelage frontal. Le syst\u00e8me envoie dans le sol une d\u00e9charge \u00e9lectrique de 5000 \u00e0 15 000 volts qui fait \u00e9clater les vaisseaux des plantes avant de retourner au g\u00e9n\u00e9rateur.  \r\nBenjamin Ergas, un des directeurs du groupe Zasso\r\nSON\r\nL'Institut de recherche de l'agriculture biologique \u00e0 Frick en Argovie, le FiBL, a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9e au d\u00e9veloppement de cette technologie. Il va d'ailleurs tester cet outil d\u00e8s le 10 ao\u00fbt et jusqu'\u00e0 fin septembre. Et du c\u00f4t\u00e9 de l'Association suisse pour une agriculture respectueuse du sol, on se dit aussi tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9, m\u00eame s'il reste encore beaucoup de param\u00e8tres \u00e0 \u00e9tudier avant son d\u00e9ploiement. Le porte-parole de Swiss No-Till, Wolfgang Sturny. \r\nSON\r\nEt si le syst\u00e8me est homologu\u00e9, il pourrait devenir une alternative aux herbicides chimiques. L'int\u00e9r\u00eat est \u00e9norme dans l'agriculture biologique et la production de l\u00e9gumes, mais aussi dans le secteur urbain. Cette technologie pourrait permettre de d\u00e9sherber les rues, les autoroutes ou encore les voies ferr\u00e9es.))\r\n(18/TEST SHAKESPEARE CHOQUANT? PA) Le th\u00e9\u00e2tre peut-il encore choquer?\r\nOu sommes-nous tellement abreuv\u00e9s d'images de violences sur nos petits \u00e9crans que le monde contemporain ne peut plus \u00eatre secou\u00e9 par la violence d'une pi\u00e8ce de William Shakespeare, 400 ans apr\u00e8s. Pour le savoir, la Royal Shakespeare Company lance une exp\u00e9rience scientifique \u00e9tonnante. Elle vous prend le pouls. Alain Croubalian\r\n  0'58''\r\n((Dans le \"Titus Andronicus\" de William Shakespeare, un g\u00e9n\u00e9ral romain cherche \u00e0 se venger. De vengeance en vengeance, le bain de sang est bient\u00f4t total. Un gore qui laisse les spectateurs souvent pantois depuis le 16\u00e8me si\u00e8cle. Dans une des sc\u00e8nes, Lavinia, la fille de Titus, baigne dans son sang apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e et qu'on lui ait coup\u00e9 les mains et la langue. La Royal Shakespeare Company, qui pr\u00e9sente la pi\u00e8ce jusqu'au 2 septembre \u00e0 Stratford-upon-Avon, la ville natale du po\u00e8te, va distribuer aux spectateurs des bracelets \u00e9lectroniques pour mesurer leur pouls.L'id\u00e9e de d\u00e9part des bracelets est de v\u00e9rifier si des ann\u00e9es de visionnage de s\u00e9ries TV et de films ont \u00e9mouss\u00e9 notre capacit\u00e9 \u00e0 tressaillir devant une sc\u00e8ne violente. La r\u00e9ponse est cousue de fil blanc: Si les effets sp\u00e9ciaux \u00e0 l'\u00e9cran font battre le pouls des spectateurs: au th\u00e9\u00e2tre c'est la relation entre les personnages sur sc\u00e8ne qui cr\u00e9\u00e9 l'\u00e9motion: pas la quantit\u00e9 d'h\u00e9moglobine d\u00e9vers\u00e9e.))\r\n(br\u00e8ve fin) ...\u00eatre ou ne pas \u00eatre...\r\net bien figurez-vous que chacun de nous pourrait \u00eatre en partie constitut\u00e9 de mat\u00e9riaux intergalactiques. La moiti\u00e9 des atomes qui nous entourent - dans le syst\u00e8me solaire, sur la Terre et en chacun de nous - ne vient pas de notre propre galaxie mais d'autres galaxies\". ?C'est ce qu'a d\u00e9calar\u00e9 un chercheur, co-auteur d'une \u00e9tude sur la voie lact\u00e9e....\r\nAvec ses coll\u00e8gues, il a r\u00e9ussi \u00e0 montrer \u00e0 partir de simulations informatiques 3D qu'une grande partie de la mati\u00e8re de la Voie lact\u00e9e logeait dans d'autres galaxies avant d'\u00eatre expuls\u00e9e par un vent puissant.\r\n(METEO) M\u00e9t\u00e9o, \r\nEn ce d\u00e9but de matin\u00e9e le temps sera encore bien nuageux avec un risque d'averses, notamment des Pr\u00e9alpes aux Alpes Valaisannes. \r\nMais une am\u00e9lioration va prendre le relais, et en plaine des \u00e9claircies vont s'ouvrir au fil des heures .\r\nDans l'apr\u00e8s-midi hormis des nuages qui accrocheront les sommets, le soleil deviendra g\u00e9n\u00e9reux dans l'ensemble....avec des temp\u00e9ratures encore en-dessous des normes saisonni\u00e8res de 21 \u00e0 23\u00b0.\r\nDemain le ciel sera tr\u00e8s contrast\u00e9 du nord au sud, plut\u00f4t nuageux sur le Jura et l'Ajoie, changeant sur le Plateau avec des \u00e9claircies, et assez ensoleill\u00e9 en Valais.\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO THIBAUT) RESUME: Temps nuageux mais g\u00e9n\u00e9ralement sec. Cet apr\u00e8s-midi, quelques \u00e9claircies possibles sur le bassin l\u00e9manique et surtout en Valais central. Demain, retour du soleil en cours de journ\u00e9e.\r\n[Pr\u00e9vision jusqu'\u00e0 vendredi 28 juillet 2017 et tendance]\r\n---> Des nuages mais probablement pas de pluie aujourd'hui. Le soleil restera tr\u00e8s discret en g\u00e9n\u00e9ral, sauf en Valais et peut-\u00eatre sur le bassin l\u00e9manique. \r\n----> Les temp\u00e9ratures \u00e9volueront de 15 degr\u00e9s ce matin vers 25 cet apr\u00e8s-midi. (Le vent de secteur ouest soufflera fort en haute montagne, mais mod\u00e9r\u00e9ment en moyenne montagne. Sur le Plateau, le sud-ouest restera faible.)\r\n----> Demain, la matin\u00e9e s'annonce encore nuageuse, mais toujours probablement s\u00e8che. En cours d'apr\u00e8s-midi, retour progressif du soleil par le bassin l\u00e9manique. 24 \u00e0 27 degr\u00e9s de maxima.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno / JDM_2017-07-27T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno / JDM_2017-07-27T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789061", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cerf, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789061", "ece-8789046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno", "id": "sound-D3A5D290-0C17-4DE6-9529-91BEB0F29645", "durationSec": 644, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gr\u00e9gory Karlen, joueur de football, FC Sion;Christian Constantin, Dirigeant du FC Sion;Fran\u00e7ois Fouchier...d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9ginal du conservatoire du Littoral;Steels;Mariano Rajoy, Pr\u00e9sident du gouvernement espagnol;Avocat de l'accusation;Pierre Cloux, associ\u00e9 de Dominic\u00e9 et g\u00e9rant d'un fonds investi en actions suisses\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D3/FC SION EUROPA LEAGUE PI) Quatre jours apr\u00e8s son entr\u00e9e en lice en championnat et une victoire \u00e0 Thoune, Sion d\u00e9bute sa saison europ\u00e9enne au 3e tour qualificatif de l'Europa League, face aux Lituaniens de Suduva. Un FC Sion qui part nettement favori sur les deux matchs, mais qui devra se m\u00e9fier de ne pas pr\u00e9t\u00e9riter ses chances lors du match aller, Herv\u00e9 Borsier...\r\n  1'19''\r\nSuduva - Sion, \u00e0 suivre sur RTSdeux. Coup d'envoi \u00e0 19h.00\r\n((Les lituaniens de SUDUVA semblent nettement \u00e0 la port\u00e9e du FC Sion, si on se fie \u00e0 leurs r\u00e9f\u00e9rences. 3 \u00e8me de leur championnat, avec un seul titre national, une coupe de Lituanie en 2006 , Ils sont class\u00e9 ,au-del\u00e0 du400 \u00e8me rang europ\u00e9en et ont battu les lituaniens de  Liepaja malgr\u00e9 une d\u00e9faite \u00e0 domicile. Mais attention ,ce match aller en Lituanie apr\u00e8s un long d\u00e9placement, \u00e0 tout du match pi\u00e8ge et Sion a certes gagn\u00e9 dimanche \u00e0 Thoune mais n'a pas convaincu sur le plan du jeu . Gr\u00e9gory Karlen \r\nMag:Gr\u00e9gory Karlen 15 sec \r\nUne formation lituanienne qui pratique un football rugueux, Christian Constantin \r\nMag\u00a0: Christian Constantin 18 sec \r\nLe FC Sion \u00e0 les moyens de figurer au 4 \u00e8me tour qualificatif de la League Europa, mais pour ce faire il ne devra pas sous-estimer son adversaire et \u00e9lever le niveau du jeu pr\u00e9senter dimanche dernier \u00e0 Thoune ))\r\n(25/INCENDIE itv changement clim) La France continue de lutter contre les flammes.\r\net la situation reste tendue dans le Var...o\u00f9 l'incendie de Bormes-les-Mimosas n'\u00e9tait pas ma\u00eetris\u00e9 hier soir. Plusieurs autres foyers sont repartis, notamment dans la r\u00e9gion de St-Tropez. \r\nEt le fort vent annonc\u00e9 pour aujourd'hui dans le d\u00e9partement a pouss\u00e9 les autorit\u00e9s \u00e0 placer deux massifs, dont celui des Maures en risque d'incendie exceptionnel. \r\nDepuis lundi, ce sont plus de 14 mille hectares qui sont partis en fum\u00e9e...\r\nsoit l'\u00e9quivalent de la superficie de Paris...\r\nEt le r\u00e9chauffement climatique aggrave la situation...\r\nFran\u00e7ois Fouchier...d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9ginal du conservatoire du Littoral...\r\n  0'37''\r\nEn Suisse, le mois de juin 2017 a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 comme le deuxi\u00e8me mois de juin le plus chaud depuis le d\u00e9but des mesures en 1864. La chaleur n'a pas seulement affect\u00e9 la Suisse, mais aussi une grande partie de l'Europe occidentale et centrale\r\n(10/VENEZUELA MEDIATION PA) Les tensions restent vives au Venezuela, \u00e0 l'approche de l'\u00e9lection ce dimanche de l'Assembl\u00e9e Constituante promue par le pr\u00e9sident Nicolas Maduro. L'opposition observe une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de deux jours et appelle au boycott de l'\u00e9lection, per\u00e7ue comme une tentative de Maduro de s'accrocher au pouvoir. Plusieurs pays d'Am\u00e9rique insistent sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une m\u00e9diation, tout en appelant Maduro \u00e0 suspendre l'\u00e9lection de dimanche. Hier, le gouvernement cubain, qui \u00e9tait pressenti comme un possible m\u00e9diateur dans cette crise, a ni\u00e9 toute participation au dialogue.Emmanuel Steels.\r\n  0'57''\r\n(RAQA) Il lui aura fallu moins de 2 mois.... 2 mois \u00e0 l'alliance de combattants kurdes et arabes...soutenue par les Etats-Unis.... pour chasser l'Etat islamique de la moiti\u00e9 de son bastion syrien de Raqqa..l'alliance qui a pris le contr\u00f4le de plusieurs quartiers et qui se rapproche du centre-ville.\r\nHier, 29 civils, dont \"au moins huit enfants\", selon l'OSDH ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans une s\u00e9rie de frappes a\u00e9riennes de la coalition sur la ville.... .\r\n(05/CORRUPTION ESPAGNE ITV RAJOY) Mariano Rajoy, le pr\u00e9sident du gouvernement espagnol, comparaissait hier en qualit\u00e9 de t\u00e9moin dans une affaire de corruption...corruption qui touche son parti. \r\nUne premi\u00e8re en Espagne.... jamais un pr\u00e9sident du gouvernement en exercice n'avait \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre. Interrog\u00e9 par l'un des avocats de l'accusation sur des sms de soutien envoy\u00e9s par Mariano Rajoy \u00e0 l'ancien tr\u00e9sorier du parti populaire, le pr\u00e9sident espagnol peine \u00e0 cacher sa difficult\u00e9. \r\n  0'42''\r\n((TRAD \r\nMariano : Nous \u00e9tions dans un autre contexte lorsque j'ai r\u00e9pondu \u00e0 monsieur Barcenas. J'ai l'habitude r\u00e9pondre aux messages que m'envoie les gens et je le fais parce qu'ils ont mon t\u00e9l\u00e9phone. Je r\u00e9pondais \u00e0 ces messages o\u00f9 l'ancien tr\u00e9sorier expliquait les difficult\u00e9s qu'il traversait. Je lui ai r\u00e9pondu et c'est tout. J'aurais pu utiliser cette phrase comme r\u00e9ponse ou une autre. Ma r\u00e9ponse n'a aucune signification en particulier.\r\nL'avocat de l'accusation : Vous voulez dire que quand vous r\u00e9pondez \u00ab nous faisons ce que nous pouvons , cela ne veut rien dire ?\r\nMariano : faire ce que nous pouvons signifie exactement ce que cela signifie, nous faisons ce que nous pouvons. Cela signifie que nous ne faisons rien qui puisse porter pr\u00e9judice \u00e0 une quelconque proc\u00e9dure judiciaire .))\r\n(OBAMACARE) Aux Etats Unis...ce nouvel \u00e9chec au S\u00e9nat...des R\u00e9publicains am\u00e9ricains sur l'Obamacare...\r\nRevigor\u00e9s par leur courte victoire de la veille, les r\u00e9publicains ont connu hier un dur retour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 sur l'Obamacare, la loi sur l'assurance-maladie...\r\nLe S\u00e9nat, o\u00f9 ils ont pourtant la majorit\u00e9, a torpill\u00e9 leur projet d'abroger purement et simplement la loi...craigant que son \u00e9limination pure et simple ne prive des millions d'Am\u00e9ricains d'assurance maladie\r\nLe groupe r\u00e9publicain se dirige vers une abrogation partielle de la loi.....en supprimant notamment l'obligation faite aux entreprises et aux particuliers d'offrir\r\net de souscrire une assurance-maladie\r\n(D5/INDUSTRIE ARC JURASSIEN PI) A Moutier, le fabricant de machines Tornos avait le sourire hier. Sur le premier semestre, il pr\u00e9voit un b\u00e9n\u00e9fice op\u00e9rationnel de 1 million 700'000 francs. L'ann\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode, il \u00e9tait dans le rouge. Tout pr\u00e8s \u00e0 Bienne, dans le m\u00eame secteur, le groupe Mikron fait lui la grimace. En un an, il est pass\u00e9 du noir au rouge: moins 800'000 francs au premier semestre. Deux performances oppos\u00e9es pour deux entreprises embl\u00e9matiques de la r\u00e9gion....Alors qu'est-ce que cel\u00e0 dit de la sant\u00e9 de l'industrie des machines? Guillaume Meyer\r\n  1'35''\r\n((La branche est convalescente et son association fa\u00eeti\u00e8re n'est pas franchement optimiste. En d\u00e9but d'ann\u00e9e, Swissmem a r\u00e9alis\u00e9 un sondage parmi ses membres. R\u00e9sultat: dans plus d'une entreprise sur deux, les marges sont insuffisantes. En cause, encore et toujours, le franc fort. \u00c9coutez Pierre Cloux, associ\u00e9 de Dominic\u00e9 et g\u00e9rant d'un fonds investi en actions suisses.\r\nCLOUX FRANC PROBL\u00c8ME\r\nLe franc fort p\u00e9nalise nos exportateurs face \u00e0 la concurrence \u00e9trang\u00e8re. Pour Pierre Cloux, l'appr\u00e9ciation de la monnaie est supportable jusqu'\u00e0 un certain point.\r\nCLOUX 3% AUTOMATISATION\r\nChez Tornos, adaptation a rim\u00e9 avec d\u00e9localisation. Le groupe a d\u00e9plac\u00e9 une partie de sa production en Chine et \u00e0 Ta\u00efwan. Une d\u00e9cision dont il r\u00e9colte aujourd'hui les fruits, selon Pierre Cloux.\r\nCLOUX SOCI\u00c9T\u00c9S TROP SUISSES\r\nNouveaux produits, d\u00e9localisation \u00e0 l'\u00e9tranger: pour Pierre Cloux, ce sera aussi la planche de salut pour Mikron. Et certainement pour toute l'industrie suisse des machines.))\r\nDe son c\u00f4t\u00e9 le groupe vaudois Bobst a multipli\u00e9 par presque trois son b\u00e9n\u00e9fice net au premier semestre.... \u00e0 pr\u00e8s de 28 millions de francs, contre pr\u00e8s de 10 millions lors de la m\u00eame p\u00e9riode de l'an pass\u00e9. Le chiffre d'affaires du fabricant vaudois de machines d'emballage a augment\u00e9 de plus de 7 % \u00e0 un peu plus de 643 millions.\r\n(FRANC EURO) L'euro a atteint hier son plus haut niveau face au franc depuis pr\u00e8s d'un an et demi. La monnaie unique europ\u00e9enne a valu jusqu'\u00e0 1 franc 12 en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi.\r\nun mouvement d'appr\u00e9ciation de l'euro qui est perceptible depuis ce printemps. Il s'est m\u00eame renforc\u00e9 depuis deux semaines et dem\r\nAu-del\u00e0, il appara\u00eet peu vraisemblable de voir l'euro aller plus haut, \u00e0 court terme du moins, selon des analystes du courtier vaudois Swissquote...\r\n(EPONGE) Une petite \u00e9ponge d'Alaska...comme rem\u00e8de au cancer du pancr\u00e9as...\r\nUne petite \u00e9ponge verte, d\u00e9couverte dans les eaux glac\u00e9es et sombres au large de l'Alaska, pourrait offrir la premi\u00e8re arme efficace contre le cancer du pancr\u00e9as, une tumeur agressive face \u00e0 laquelle la m\u00e9decine a peu de recours.\r\nContrairement \u00e0 son apparence, cette \u00e9ponge discr\u00e8te... de couleur terne...\u00e0 la taille d'une balle de golfe....serait constitu\u00e9e selon des tests en laboratoire...de mol\u00e9cules capables de d\u00e9truire s\u00e9lectivement les cellules canc\u00e9reuses pancr\u00e9atiques...\r\nLa composition chimique de cette \u00e9ponge est sans \u00e9quivalent connu....et les structures complexes des mol\u00e9cules ne ressemblent \u00e0 rien de ce que l'on trouve \u00e0 terre ou m\u00eame dans les eaux tropicales chaudes, ont r\u00e9sum\u00e9 ces scientifiques.\r\n(C STAR) ((Les autorit\u00e9s chypriotes turques ont immobilis\u00e9 hier le C-Star, un navire affr\u00e9t\u00e9 par des militants d'extr\u00eame droite....pour lutter contre l'immigration clandestine vers l'Europe....les autorit\u00e9s qui ont arr\u00eat\u00e9 son capitaine et un groupe de militants \u00e0 l'origine de cette initiative....des militants qui gr\u00e2ce \u00e0 une collecte de fonds sur internet, ont r\u00e9colt\u00e9 plus de 76.000 euros qui leur ont permis de louer le navire et son \u00e9quipage...\r\nL'objectif de cette initiative, largement d\u00e9cri\u00e9e par les ONG, est que les migrants soient reconduits en Libye....pour les militants il s'agissait de ))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(VENEZUELA) ((Au V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la \r\nL'opposition se pr\u00e9pare aujourd'hui \u00e0 sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive de gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale.... gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale pour accro\u00eetre la pression sur le pr\u00e9sident Nicolas Maduro et le faire renoncer \u00e0 son projet controvers\u00e9 d'Assembl\u00e9e constituante.\r\nL'appel \u00e0 la gr\u00e8ve, lanc\u00e9 hier pour 48 heures, a \u00e9t\u00e9 suivi \u00e0 92% \u00e0 travers le pays...selon la coalition de l'opposition... \u00e0 l'origine du mouvement.\r\nUne mobilisation qui a fait 2 morts hier....\r\nD'autre part des sanctions am\u00e9ricaines ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es contre 13 actuels et anciens hauts responsables gouvernementaux v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens...))\r\n(METEO) Le temps sera nuageux mais g\u00e9n\u00e9ralement sec aujourd'hui..\r\nCet apr\u00e8s-midi, quelques \u00e9claircies sont possibles sur le bassin l\u00e9manique et surtout en Valais central.... les temp\u00e9ratures devraient \u00e9voluer entre 15 et 25\u00b0\r\nDemain, une matin\u00e9e nuageuse et le soleil qui se d\u00e9veloppera en cours de journ\u00e9e...il fera jusqu'\u00e0 27 degr\u00e9s...et du soleil qui finira par s'imposer ce w-e,", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno / JDM_2017-07-27T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yves Zahno / JDM_2017-07-27T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789064", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Steels, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789064", "ece-8789049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Mutations (9/20): Tunisie", "id": "sound-4A4BA24E-6798-43BC-BDB3-91E812D36CA8", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. A l'ouest de Tunis, l'ancienne \u00e9glise de B\u00e9ja accueille successivement une foire du livre, un salon d'artisanat local ou m\u00eame des r\u00e9unions politiques.\r\n\r\n* * Mutations (9/20): Tunisie ((PITCH DE LA SERIE Mutations. De Dakar \u00e0 Montr\u00e9al. De Bruxelles \u00e0 Bulle. De Saint-Ouen \u00e0 Tunis, les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9. Pour le meilleur ou pour le pire. D\u00e9sindustrialisation, gentrification, r\u00e9habilitation. Mutation d'un b\u00e2timent, d'un site, d'un quartier ou d'une ville.))\r\nHeure de la s\u00e9rie des m\u00e9dias francophones publics sur les lieux en muation... Diraction la Tunisie. Lors de l'ind\u00e9pendance du pays en 1956, on pouvait encore trouver une centaine d'\u00e9glises dans le plus petit pays du Maghreb. Aujourd'hui, moins d'une dizaine d'entre elles sont encore utilis\u00e9es par l'\u00e9glise catholique. Les autres ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9es \u00e0 l'Etat tunisien dans les ann\u00e9es 1960, et transform\u00e9es en commissariat, en salle de sport, ou encore en salle de conf\u00e9rences. A l'ouest de Tunis, l'ancienne \u00e9glise de B\u00e9ja, accueille successivement une foire du livre, un salon de l'artisanat local, ou m\u00eame des r\u00e9unions politiques. Justine Fontaine, de Radio France Internationale, nous fait visiter les lieux.\r\n  3'29''\r\nDemain, nous vous ferson visiter la friche urbaine de Nantes o\u00f9 d'agr\u00e9ables terrasses coto\u00eeent les carcasses des usines abandonn\u00e9es...", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. A l'ouest de Tunis, l'ancienne \u00e9glise de B\u00e9ja accueille successivement une foire du livre, un salon d'artisanat local ou m\u00eame des r\u00e9unions politiques."], "alternativeTitle": ["Mutations (9/20): Tunisie / JDM_2017-07-27T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789055", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: Robert Kennedy : Episode 4/5", "id": "sound-77535BC6-AB13-4D8F-A81C-7A52492EA791", "durationSec": 1868, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode 4/5\r\nLe 5 juin 1968, Robert F. Kennedy, s\u00e9nateur am\u00e9ricain et fr\u00e8re du pr\u00e9sident assassin\u00e9 John Fitzgerald Kennedy, est tu\u00e9 alors qu'il c\u00e9l\u00e9brait sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates de Californie.\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources.\r\nCette quatri\u00e8me s\u00e9rie revient sur l'assassinat de Robert Kennedy, s\u00e9nateur am\u00e9ricain et fr\u00e8re du pr\u00e9sident assassin\u00e9 John Fitzgerald Kennedy, alors m\u00eame qu'il c\u00e9l\u00e9brait sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates de Californie, le 5 juin 1968.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 27.07.2017", "Histoire vivante du 27.07.2017", "Assassinats politiques: Robert Kennedy / HV_2017-07-27T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: Robert Kennedy / HV_2017-07-27T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 4/5\nLe 5 juin 1968, Robert F. Kennedy, s\u00e9nateur am\u00e9ricain et fr\u00e8re du pr\u00e9sident assassin\u00e9 John Fitzgerald Kennedy, est tu\u00e9 alors qu'il c\u00e9l\u00e9brait sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates de Californie.", "Episode 4/5\nLe 5 juin 1968, Robert F. Kennedy, s\u00e9nateur am\u00e9ricain et fr\u00e8re du pr\u00e9sident assassin\u00e9 John Fitzgerald Kennedy, est tu\u00e9 alors qu'il c\u00e9l\u00e9brait sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates de Californie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8774976", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8774976", "ece-8774975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le manque d'exp\u00e9rience des nouveaux d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 se ressent en France", "id": "sound-ACEC4369-2805-4B2B-82EF-DE40BC5FFC41", "durationSec": 467, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Le Goff, Samuel \r\nCela fait un mois que les 309 d\u00e9put\u00e9s de la R\u00e9publique en Marche sont arriv\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise. Le groupe, assez h\u00e9t\u00e9roclite, a passablement fait parler de lui. Interview de Samuel Le Goff, journaliste \u00e0 Contexte, site sp\u00e9cialis\u00e9 dans la politique fran\u00e7aise et europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * Le manque d'exp\u00e9rience des nouveaux d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 se ressent en France Joignable au +33\u00a0** 57\r\nIls sont arriv\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale fran\u00e7aise il y a un mois, on parle bien s\u00fbr des 309 d\u00e9put\u00e9s de LA \"R\u00e9publique en Marche\" et ils ont donc d\u00e9sormais subi leur bapt\u00eame du feu. Au programme de l'Assembl\u00e9e ce matin encore:   l'interdiction pour les parlementaires d'employer des membres de leur famille, une pratique qui avait choqu\u00e9 les fran\u00e7ais \u00e0 l'occasion de l'affaire P\u00e9n\u00e9lope Fillon.\r\nL'un des premiers chantiers a donc \u00e9t\u00e9 la loi sur la moralisation de la vie publique. Un bapt\u00eame du feu qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un groupe asez h\u00e9t\u00e9roclite, un parti sans pass\u00e9, sans histoire commune, qui a passablement fait parler de lui.\r\nC'est ce qu'on va voir avec vous Samuel Le Goff, bonsoir...\r\nVous \u00eates journaliste \u00e0 Contexte, un site sp\u00e9cialis\u00e9 dans la politique frna\u00e7aise et europ\u00e9enne. Vous suivez au jour le jour les travaux du Parlement fran\u00e7ais. \r\nComment d\u00e9cririez-vous le travail de ces nouveaux \u00e9lus\u00a0?\r\n(Ils sont en apprentissage, ils d\u00e9barquent, ne connaissaient pas les codes de l'assembl\u00e9e. Ils d\u00e9couvrent. Je me tais et j'observe. D'o\u00f9 le c\u00f4t\u00e9 silencieux d'une majorit\u00e9 qui a trop peur de faire des gaffes et pr\u00e9f\u00e8re rester en retrait.\r\nCertains \u00e9mergent et sont grande gueule. Ils ont align\u00e9 5 vice-pr\u00e9sidents, deux sont une cata (Yael Braun-Pivet notamment, incapable mener des d\u00e9bats au \u00ab\u00a0perchoir\u00a0\u00bb) , ne savent pas se comporter au perchoir, sont h\u00e9sitants, pas d'autorit\u00e9 pour conduire les d\u00e9bats, dont l'opposition bord\u00e9lise les d\u00e9bats. Et c'est le rp\u00e9sident de Rugy qui est oblig\u00e9 de \r\nSacha Houlier et Xandra Motin, eux se r\u00e9v\u00e8lent, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s.)\r\n On en a certains d\u00e9put\u00e9s paralys\u00e9s \u00e0 l'heure de prendre la parole... c'est  un revers pour le parti? quand certains observateur parlent carr\u00e9ment d'amateurisme?\r\nProbl\u00e8me principalement avec les nouveaux venus, tr\u00e8s peu d'exp\u00e9rence... \r\nQue dire des anciens, des transfuges qui ont rejoint la R\u00e9publique en Marche?\r\nJean-Louis Bourlanges est une grande gueule, monte vite dans les tours. C'est un nouveau m\u00eame si s'en rend pas compte. Seulement une trentaine qui ont d\u00e9j\u00e0 fait un mandat, ils pensaient naturellement occuper les places de chefs, et les jeunes les ont corn\u00e9ris\u00e9s. Il y a eu quelques rattrapages, des deals, (partage d'un poste important \u00e0 moiti\u00e9 de l\u00e9gislature (ex rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget), le \u00ab\u00a0vieux\u00a0\u00bb fait du tutorat, rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget).\r\nLe silence, la prudence, c'est ce qui explique cette impression que EM est un parti godillot.\r\nC'est \u00e7a qui donne l'impression d'\u00eatre godillots. Mais ce n'est pas le cas. Je me tais, j'observe, je regarde o\u00f9 sont les marges de manouvre, on se connait entre nous, etc. C'est \u00e0 ce moment l\u00e0 qu'on connaitra les marges de manouvre, les sous-groupes se former, etc. Bref, c'est un groupe en rodage.\r\n(Lepage qui accuse, la caporalisation\u00a0? C'est pas juste alors\u00a0?\r\nFerrand et les chefs du groupe doivent faire prendre l'alchimie. Sur la question de la r\u00e9serve parlementaire, 79 pour garder, 73 pour la supprimer. En r\u00e9union de groupe. C'est pas un signe de godillot \u00e7a\u00a0!\r\nOn va nous refaire le coup des frondeurs\u00a0?\r\nTrop t\u00f4t pour le dire car on ne connait pas les lignes de fracture. Au PS, l'AN \u00e9tait le th\u00e9atre des jeux de pouvoirs. Avec REM ont ne sait pas. Il ne faut pas chercher \u00e0 plaquer les mod\u00e8les anciens car on est encore devant un nouveau mode de fonctionnement.)\r\nCertains d\u00e9put\u00e9s d'opposition parlent aussi de l'arrogance de la R\u00e9publiquue En Marche\u00a0? On peut vraiment parler de comportement arrogant\u00a0ou c'est davantage d\u00fb \u00e0 l'inexp\u00e9rience?\r\nEt sur le fond, qu'ont-ils fait\u00a0 en trois semaines de travail parlementaire\u00a0? loi sur moralisation vie publique?\r\nEn si peu de temps, ils n'ont pas fait grand-chose. Ils d\u00e9couvrent les premiers textes, et le gouv veut faire passer en urgence la moralisation, etc, et iils sont tous physiquement crev\u00e9s. Tout le monde attend les vacances.\r\nPremier chantiers de rentr\u00e9e\u00a0? \r\nLe premier morceau sera le budget, les d\u00e9ficits fran\u00e7ais doivent baisser\u00a0 ce sera pas une partie de plaisir. Ils vont se heurter \u00e0 l'opposition.\r\nLe goupe de la France Insoumise a tr\u00e8s bien commenc\u00e9 son mandat. Ces des militants, ils ont la niaque. Un dynamisme de groupe et une fraicheur. M\u00e9lenchon a l'intelligence de laisser les jeunes monter au cr\u00e9neau, et sur le front arri\u00e8re ils ont des bons conseillers, aide parlementaires, etx.\r\nIls sont dans une posture, dans la com', (changer les codes vestimentaires de l'AN, etc). Le truc c'est que l'opposition doit encore se cr\u00e9er. Il y a une vraie concurrence pour apparaitre comme la seule vraie opposition \u00e0 Macron. En moins de 3 semaines, avec seulement 17 d\u00e9put\u00e9s, la FI a r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer.\u00a0 C'est eux qui feront l'opposition politique, en tribune, \u00e0 la rentr\u00e9e. Les autres vont courir apr\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Cela fait un mois que les 309 d\u00e9put\u00e9s de la R\u00e9publique en Marche sont arriv\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise. Le groupe, assez h\u00e9t\u00e9roclite, a passablement fait parler de lui. Interview de Samuel Le Goff, journaliste \u00e0 Contexte, site sp\u00e9cialis\u00e9 dans la politique fran\u00e7aise et europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Le manque d'exp\u00e9rience des nouveaux d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 se ressent en France / FOR_2017-07-27T18:08:00_developpement-5", "Forum du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8803828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789027", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Projet-pilote de train autopilot\u00e9 en Suisse: quels sont les enjeux?", "id": "sound-7DFA97D2-E799-47B7-AE0C-FD3BD05E1B48", "durationSec": 488, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les CFF, le BLS et les Chemins de fers rh\u00e9tiques travaillent ensemble \u00e0 un projet-pilote de convoi automatis\u00e9 sur des lignes r\u00e9gionales. Interview de Christophe Jemelin, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9, responsable du d\u00e9veloppement de l'offre aux Transports lausannois (TL).\r\n\r\n* * Projet-pilote de train autopilot\u00e9 en Suisse: quels sont les enjeux? Christophe Jemelin, direct studio Lausanne ** 69)\r\nA quand des trains sans conducteurs sur les lignes r\u00e9gionales? c'est en tout cas un projet pilote que lancent les CFF, les BLS et les chemins de fer rh\u00e9tiques selon le TagesAnzeiger du jour.  est-ce que ces trains auto-pilot\u00e9s vont signer la fin du m\u00e9tier de m\u00e9canicien de locomotive? quelles garanties en termes de s\u00e9curit\u00e9?\r\nPour en parler, nous accueillons Christophe Jemelin, bonsoir...\r\nG\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9, responsable du d\u00e9veloppement de l'offre aux transports publics lausannois... \r\nChristophe Jemelin, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent le M2, le m\u00e9tro lausannois est l'unique moyen de transport public du pays \u00e0 fonctionner sans conducteur. ..\r\nMais ce qui est possible pour un circuit ferm\u00e9, est-ce qu'on peut le transposer aux lignes r\u00e9gionales?\r\nP(non, c'est pas transposable. Le M2 circule dans un circuit ferm\u00e9, pas les trains. De toute fa\u00e7on on n'\u00e9conomise pas sur le personnel. Au M2, les m\u00e9tros sont suivis de l'ext\u00e9rieur. Sur une ligne ouverte et plus longue, \u00e7a rend les choses tr\u00e8s compliqu\u00e9es)\r\nLe but \u00e0 terme c'est quoi? d'\u00e9conomiser sur le presonnel?\r\nquels avantages \u00e0 circuler sans conducteurs dans les rames?\r\n(on gagne en s\u00e9curit\u00e9 et en capacit\u00e9)\r\nDavantage de capacit\u00e9s et de s\u00e9curit\u00e9 sans conducteur ... est-ce que \u00e7a ne veut pas dire qu'\u00e0 terme les conducteurs vont bel et bien dispara\u00eetre?\r\n(sur les lignes ferroviaires, surtout r\u00e9gionales, il y a plein d'obstacles potentiels et de dangers qui exigent une pr\u00e9sence humaine: passages \u00e0 niveau, pannes dans un tunnel, personnes ou animaux sur les voies, etc ...)\r\nEt les obstacles alors?\r\nEn fait, c'est comme dans les avions, l'automatisation est de plus en plus pr\u00e9sente, mais il y a toujours un pilote et qui est toujours longuement form\u00e9?\r\nCela dit, l'automatisation dans le secteur ferroviaire est une r\u00e9alit\u00e9. Sur les grandes lignes, m\u00eame s'il y toujours un m\u00e9canicien dans les locomotives, presque tout se fait automatiquement ...\r\n(oui, c'est le syst\u00e8me du m\u00e9tro parisien. Mais pr\u00e9sence humaine quand m\u00eame indispensable. Ou alors il faudrait s\u00e9curiser tout le r\u00e9seau.)\r\nEn France, le r\u00e9seau TGV planche beaucoup sur l'automatisation. Des TGV autopilot\u00e9s seront mis en service vers 2022 selon le projet de la SNCF... c'est l'avenir un peu partout?\r\n(c'est vrai que leur r\u00e9seau est plus s\u00e9curis\u00e9, parce qu'il est r\u00e9cent, autonome, sans passages \u00e0 niveau etc ... C'est pas transposable au r\u00e9seau suise)\r\nRenoncer \u00e0 l'humain, c'est tout miser sur l'informatique. On n'est pas \u00e0 l'abri de pannes, voire d'attaques informatiques. C'est envisageable que des hackers prennent le contr\u00f4le du M2, ou des trains automatis\u00e9s?)\r\nEt les minibus sans chauffeurs? Plusieurs projets-pilotes sont en cours. On en verra bient\u00f4t \u00e0 Lausanne? C'est plus r\u00e9aliste que des trains sans m\u00e9caniciens?\r\n(pour l'instant, on a toujours un employ\u00e9 dans la navette, pour parer \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9. Tant que c'est n\u00e9cessaire, c'est pas tr\u00e8s int\u00e9ressant.)\r\nDerni\u00e8re chose: Une \u00e9quipe de 50 chercheurs de l'EPFZ d\u00e9voile en ce moment m\u00eame sur Facebook son projet de m\u00e9tro sous vide ultra-rapide (600 km/h), qui pourrait relier Zurich \u00e0 Gen\u00e8ve en 15 minutes. Elon Tusk, patron de Tesla, les a choisis pour participer fin ao\u00fbt \u00e0 son concours Hyperloop Pod Competition.\r\nLes Suisses sont parmi les 30 \u00e9quipes invit\u00e9es, s\u00e9lectionn\u00e9es parmi 1200 candidatures. C'est le retour de l'id\u00e9e de Swissmetro. Vous y croyez?", "alternativeExcerpt": ["Les CFF, le BLS et les Chemins de fers rh\u00e9tiques travaillent ensemble \u00e0 un projet-pilote de convoi automatis\u00e9 sur des lignes r\u00e9gionales. Interview de Christophe Jemelin, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9, responsable du d\u00e9veloppement de l'offre aux Transports lausannois (TL)."], "alternativeTitle": ["Projet-pilote de train autopilot\u00e9 en Suisse: quels sont les enjeux? / FOR_2017-07-27T18:02:00_developpement-2", "Forum du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8803801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789027", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ographe, docteur en sciences", "name": "Jemelin, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D09D0650-C871-4DC6-8198-F3F982171081", "durationSec": 3402, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:40:02-19:40:18 / Infotrafic: 19:59:11-19:59:40 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 27.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-27T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 27.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-27T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8775027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8775027", "ece-8775026"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Initiative POP \"Pour une fiscalit\u00e9 plus \u00e9quitable\" d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-C6DD1579-56B7-42D5-8B7D-80F36F48C979", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le POP neuch\u00e2telois a d\u00e9pos\u00e9 jeudi l'initiative \"Pour une fiscalit\u00e9 plus \u00e9quitable\". Elle pr\u00e9voit une hausse de l'imp\u00f4t sur les fortunes imposables sup\u00e9rieures \u00e0 500'000 francs. Le parti entend ainsi combattre les faveurs fiscales accord\u00e9es aux hauts revenus par la droite du Grand Conseil.\r\n\r\n* * Initiative POP \"Pour une fiscalit\u00e9 plus \u00e9quitable\" d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel 12h30: NE: POP initiative fiscalit\u00e9: GUIGNARD\r\nOn se rend dans le canton de Neuch\u00e2tel avec ce titre:\r\n\"Pour une fiscalit\u00e9 plus \u00e9quitable\" \r\nC'est l'intitul\u00e9 d'une initiative populaire..... d\u00e9pos\u00e9e ce matin \u00e0 Neuch\u00e2tel... par le POP. \r\nMunie de 4'700 paraphes.... alors qu'il en fallait 4'500... elle pr\u00e9voit une hausse.... \"de l'imp\u00f4t sur les fortunes sup\u00e9rieures \u00e0 500'000 francs\". \r\nRoger Guignard...... Le \"Parti ouvrier et populaire\".... entend ainsi combattre.... les faveurs fiscales accord\u00e9es aux hauts revenus.... par la droite du Grand Conseil. \r\nQuitte.... \u00e0 renforcer l'image \"d'enfer fiscal\" qui colle... au canton de Neuch\u00e2tel.\r\nNeuch\u00e2tel tra\u00eene d\u00e9j\u00e0 la lourde casserole du canton le plus impos\u00e9 de Suisse. La r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des personnes physiques, qui devait profiter aux familles, est m\u00eame gel\u00e9e, eu \u00e9gard \u00e0 l'\u00e9tat des finances cantonales. Mais le POP n'en a cure : il entend combattre d'abord le cadeau accord\u00e9 par la droite, en d\u00e9cembre dernier, aux hauts revenus. \r\nUne faveur de 4 millions de francs, r\u00e9percut\u00e9e sous la forme de coupes suppl\u00e9mentaires dans l'enseignement, le social et la sant\u00e9. Avec un manque \u00e0 gagner aussi de pr\u00e8s de 3 millions pour les communes. Inacceptable pour les responsables du POP, d'autant plus que les grandes fortunes, celles sup\u00e9rieures \u00e0 1 million de francs, \"explosent litt\u00e9ralement\". Les calculs du parti arrivent \u00e0 une hausse de 250 millions par an ! \r\n***Le POP r\u00e9clame donc..... une augmentation de l'imp\u00f4t sur la fortune ?\r\n\"Une hausse mod\u00e9r\u00e9e\", selon lui, et c'est affaire d'appr\u00e9ciation, bien s\u00fbr. Le parti propose une augmentation de 140 francs par an pour une fortune de 600'000 francs, ou encore 700 francs pour un millionnaire. 700 francs, soulignent les responsables du POP, c'est environ le tiers de la somme retir\u00e9e aux jeunes b\u00e9n\u00e9ficiant de l'aide sociale. En tous cas, avec ce nouveau bar\u00e8me, les rentr\u00e9es seraient d'environ 8 millions pour la collectivit\u00e9. \r\n***Voil\u00e0 donc un nouveau scrutin pour les citoyens du canton....\r\nOn ne peut pas s'emp\u00eacher de constater que le \"pipeline\" des consultations populaires explose lui aussi sur Neuch\u00e2tel, indice de temps difficiles. Le 24 septembre prochain, trois tests risqu\u00e9s de la coh\u00e9sion cantonale...le nouvel h\u00f4tel judiciaire \u00e0 50 millions de francs, une r\u00e9forme des institutions et un clivage douloureux sur le report, ou non, de l'imposition des frontaliers. Et apr\u00e8s, votation sur la CCT dans le domaine de la sant\u00e9 et la fiscalit\u00e9. \u00e7a fait vraiment beaucoup !", "alternativeExcerpt": ["Le POP neuch\u00e2telois a d\u00e9pos\u00e9 jeudi l'initiative \"Pour une fiscalit\u00e9 plus \u00e9quitable\". Elle pr\u00e9voit une hausse de l'imp\u00f4t sur les fortunes imposables sup\u00e9rieures \u00e0 500'000 francs. Le parti entend ainsi combattre les faveurs fiscales accord\u00e9es aux hauts revenus par la droite du Grand Conseil."], "alternativeTitle": ["Initiative POP \"Pour une fiscalit\u00e9 plus \u00e9quitable\" d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel / 12H30_2017-07-27T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8803664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789010", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789000"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5) : Lib\u00e9rez les animaux!", "id": "sound-4FFE06B2-C311-4C50-AD72-07801EE272B9", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lib\u00e9rez les animaux!\r\nLe r\u00e9gime carnivore n'est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l'homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l'abandon de l'\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \r\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 1er juin 2017.", "alternativeExcerpt": ["Lib\u00e9rez les animaux!\n\nLe r\u00e9gime carnivore n\u2019est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l\u2019homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l\u2019abandon de l\u2019\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 1er juin 2017.", "Lib\u00e9rez les animaux!\n\nLe r\u00e9gime carnivore n\u2019est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l\u2019homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l\u2019abandon de l\u2019\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 1er juin 2017.", "Lib\u00e9rez les animaux!\n\nLe r\u00e9gime carnivore n\u2019est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l\u2019homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l\u2019abandon de l\u2019\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 1er juin 2017."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5)", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5) / MAT_2017-07-27T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5) / MAT_2017-07-27T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8651305.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8774883", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8774883", "ece-8774881"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9es: Sarah Chenaf et Juliette Salmona, moiti\u00e9 du Quatuor Za\u00efde", "id": "sound-828FAE72-898C-458B-AD61-F892C216BD12", "durationSec": 3118, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Quatuor Za\u00efde, compos\u00e9 de Charlotte Juillard et Leslie Boulin Raulet au violon, Sarah Chenaf \u00e0 l'alto et Juliette Salmona au violoncelle, s'est form\u00e9 en 2009. Depuis, les quatre musiciennes jouent dans les salles les plus prestigieuses et parcourent l'Europe. Elles sont ce soir en concert, dans le cadre de Musique en \u00e9t\u00e9, \u00e0 Gen\u00e8ve. Au programme du C\u00e9sar Franck et du Maurice Ravel, qui n'ont chacun \u00e9crit qu'un seul quatuor \u00e0 cordes. Elles seront \u00e9galement pr\u00e9sentes le 4 ao\u00fbt aux Rencontres musicales de Champ\u00e9ry. Par ailleurs, leur prochain album est \u00e0 para\u00eetre le 17 octobre 2017 sur le label NoMadMusic.\r\nSarah Chenaf et Juliette Salmona sont les invit\u00e9es de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Le Quatuor Za\u00efde, compos\u00e9 de Charlotte Juillard et Leslie Boulin Raulet au violon, Sarah Chenaf \u00e0 l\u02b9alto et Juliette Salmona au violoncelle, s\u02b9est form\u00e9 en 2009. Depuis, les quatre musiciennes jouent dans les salles les plus prestigieuses et parcourent l\u02b9Europe. Elles sont ce soir en concert, dans le cadre de Musique en \u00e9t\u00e9, \u00e0 Gen\u00e8ve. Au programme du C\u00e9sar Franck et du Maurice Ravel, qui n\u02b9ont chacun \u00e9crit qu\u02b9un seul quatuor \u00e0 cordes. Elles seront \u00e9galement pr\u00e9sentes le 4 ao\u00fbt aux Rencontres musicales de Champ\u00e9ry. Par ailleurs, leur prochain album est \u00e0 para\u00eetre le 17 octobre 2017 sur le label NoMadMusic.\n\nSarah Chenaf et Juliette Salmona sont les invit\u00e9es de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9es: Sarah Chenaf et Juliette Salmona, moiti\u00e9 du Quatuor Za\u00efde / VER_2017-07-27T17:06:45_les-invitees-sarah-chenaf-et-juliette-sa", "Vertigo du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8775005", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8774994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien Mikheil Saakachvili destitu\u00e9 de sa nationalit\u00e9 ukrainienne", "id": "sound-07F30B6B-14F7-4875-9584-558B93045E87", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : galliJC\r\nLe pr\u00e9sident ukrainien Petro Porochenko retire la nationalit\u00e9 ukrainienne \u00e0 l'ex-pr\u00e9sident g\u00e9orgien Mikheil Saakachvili, le jugeant trop proche de l'opposition. Il avait obtenu cette nationalit\u00e9 apr\u00e8s avoir fui son pays, qui le recherche pour abus de pouvoir.\r\n\r\n* * L'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien Mikheil Saakachvili destitu\u00e9 de sa nationalit\u00e9 ukrainienne 12h30: Ukraine Sakaschwili plus de nationalit\u00e9 GALLI\r\nCoup de th\u00e9\u00e2tre politique en Ukraine:\r\nLe pr\u00e9sident.... Petro Porochenko.... retire la nationalit\u00e9 urkainienne \u00e0 l'ex-pr\u00e9sident g\u00e9orgien.... Mikhe\u00efl... Sakachvili...\r\nLe G\u00e9orgien avait obtenu cette nationalit\u00e9 il y a 2 ans.... apr\u00e8s avoir fuit son pays qui l'accuse d'abus de pouvoir. \r\nN'ayant plus de nationalit\u00e9 g\u00e9orgienne.... Mikheil ....Saakachvili.....se retrouve du coup.... apatride...\r\nExplications... Jean-Claude Galli. \r\n\u00a0  1'03''\r\n((La nationalit\u00e9 ukrainienne avait \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9e \u00e0 Mikhe\u00efl Saakachvili en r\u00e9compense de son engagement dans la r\u00e9volution du Ma\u00efdan. Nomm\u00e9 gouverneur de la ville d'Odessa Mr. Saakachvili avait tent\u00e9, sans succ\u00e8s, de d\u00e9barasser le grand port de la mer Noire des ses oligarques et du leur syst\u00e8me client\u00e9liste mafieux. L'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien \u00e9tait \u00e9galement appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 Kiev pour sa haine visc\u00e9rale de la Russie de Vladimir Poutine, contre laquelle ils s'\u00e9tait, lui m\u00eame, retrouv\u00e9 en guerre en 2008. Mais ses critiques r\u00e9centes et virulentes \u00e0 l'\u00e9gard du Chef de l'Etat ukrainien, qu'il accuse d'\u00eatre corrompu lui font tout perdre aujourd'hui. Alors qu'il songeait \u00e0 se pr\u00e9senter contre Petro Porochenko, en 2019, \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Mikhe\u00efl Saakachvili, qui se trouve actuellement aux Etats-Unis, pourrait \u00eatre interdit d'entr\u00e9e sur le territoire ukrainien. Enfin, cette d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 ouvre th\u00e9oriquement la voie \u00e0 son extradition vers la G\u00e9orgie o\u00f9 il est poursuivi par la justice.))", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident ukrainien Petro Porochenko retire la nationalit\u00e9 ukrainienne \u00e0 l'ex-pr\u00e9sident g\u00e9orgien Mikheil Saakachvili, le jugeant trop proche de l\u2019opposition. Il avait obtenu cette nationalit\u00e9 apr\u00e8s avoir fui son pays, qui le recherche pour abus de pouvoir."], "alternativeTitle": ["L'ancien pr\u00e9sident g\u00e9orgien Mikheil Saakachvili destitu\u00e9 de sa nationalit\u00e9 ukrainienne / 12H30_2017-07-27T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5326560.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789010", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Nouveaux modes de vie: la progression des allergies", "id": "sound-8B7B3965-BD9E-40E3-8508-905A0DBB7362", "durationSec": 561, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Michel, Chef de service associ\u00e9 en m\u00e9decine interne\" et \"chef de clinique en immuno-allergologie au C-H-U de Brugmann\" \u00e0 Bruxelles, \u00e9galement professeur d'allergologie, auteur de \u00ab\u00a0Tous allergiques\u00a0! Comprendre une \u00e9pid\u00e9mie contemporaine\u00a0\u00bb, aux \u00e9ditions belges... Mardaga.;Michel, Olivier\r\nPr\u00e8s de 30% de la population mondiale pr\u00e9sente une ou plusieurs allergies. L'expansion est telle que certains sp\u00e9cialistes parlent d'une \"\u00e9pid\u00e9mie mondiale\". Olivier Michel, professeur d'allergologie, publie \"Tous allergiques? Comprendre une \u00e9pid\u00e9mie contemporaine\" (Mardaga).\r\n\r\n* * Nouveaux modes de vie: la progression des allergies (SLV Olivier Michel HALTINER)  SLV OLIVIER MICHELHYPERLINK \"tel:+%2**%**47\" \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\t \"_blank\" + 32 (0)**\u00a0\r\n\u00ab\u00a0Tous allergiques\u00a0? Comprendre une \u00e9pid\u00e9mie contemporaine\u00a0\u00bb, \u00e9ditions\u00a0: \u00e9ditions Mardaga \u00e0 Bruxelles.\r\nDIR RTBF BRUXELLES\u00a0confirm\u00e9: Arrivera \u00e0 12h30\u00a0:Prise de ligne vers 12h48 jusqu'\u00e0 12h59. \r\nRTBF\r\nBoulevard Auguste Reyers 52,\r\nEntr\u00e9e Diamant\r\n1044 Bruxelles, Belgique\r\nStudio LPP1\r\nT\u00e9l\u00a0: 0032 2 **\r\nINTRO\u00a0:\r\nAvant-dernier \u00e9pisode aujourd'hui de notre s\u00e9rie de la semaine consacr\u00e9e aux nouveaux modes de vie et aux tendances qui changent nos existences.\r\nCe midi, on s'int\u00e9resse. \u00e0 la sant\u00e9. Avec un ph\u00e9nom\u00e8ne qui se d\u00e9veloppe \u00e0 grande vitesse\u00a0: celui... des allergies.\r\nPr\u00e8s de 30% de la population mondiale pr\u00e9sente actuellement une ou plusieurs allergies. \r\nDes individus qui souffrent de r\u00e9actions respiratoires, cutan\u00e9es, alimentaires ou encore m\u00e9dicamenteuses.\r\nIls sont deux fois pluss qu'il y a 20 ans. Et selon \"l'Organisation Mondiale de la sant\u00e9\", ils seront 50% d'ici 2050.\r\nL'expansion est aujourd'hui telle. que certains sp\u00e9cialistes parlent d'une \"\u00e9pid\u00e9mie mondiale\" et appellent \u00e0 prendre des mesures.\r\nNotre invit\u00e9 fait partie de ces sp\u00e9cialistes.\r\nC'est vous.... Olivier Michel. Bonjour\u00a0!\r\nVous \u00eates \"Chef de service associ\u00e9 en m\u00e9decine interne\" et \"chef de clinique en immuno-allergologie au C-H-U de Brugmann\" \u00e0 Bruxelles. Et vous \u00eates \u00e9galement professeur d'allergologie.\r\nEt vous publiez ce mois-ci un livre qui s'intitule\u00a0: Chef de service associ\u00e9 en m\u00e9decine interne\" et \"chef de clinique en immuno-allergologie au C-H-U de Brugmann\" \u00e0 Bruxelles. Et vous \u00eates \u00e9galement professeur d'allergologie.\r\nMerci d'etre avec nous, en direct de Bruxelles, dans les studios de nos coll\u00e8gues de la RTBF, qu'on salue au passage.\r\nCANEVAS\u00a0:\r\nOlivier Michel... comment expliquer cette expansion et cette croissance impressionnante des allergies\u00a0? \r\nLes allergies progressent donc surtout dans nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales, des soci\u00e9t\u00e9s plut\u00f4t ais\u00e9es. L'allergie,  c'est un probl\u00e8me de riches\u00a0?\r\nCar, on ne le sait pas forc\u00e9ment, mais les microbes aident \u00e0 lutter ou \u00e0 \u00e9viter les allergies.\r\n(Dans votre livre, vous expliquez que le ph\u00e9nom\u00e8ne allergique a \u00e9volu\u00e9 par phases. Les diff\u00e9rentes allergies ne se sont pas d\u00e9velopp\u00e9es en m\u00eame temps. Il y a 3 vagues dites-vous.)\r\nEt il y en a m\u00eame une quatri\u00e8me qui commence \u00e0 poindre et que j'ai d\u00e9couvert dans votre livre. c'est l'allergie.... \u00e0 la viande rouge. Elle se d\u00e9veloppe pour l'instant surtout aux Etats-Unis. Comment est-ce possible\u00a0?\r\nFace \u00e0 ce constat, et aux nombres d'allergies qui progresse, diriez-vous \u00e0 pr\u00e9sent que les allergies sont devenues LE mal du si\u00e8cle\u00a0?\r\n(Vous dites d'ailleurs aussi que les allergiques r\u00e9agissent encore plus fortement qu'avant. Ce n'est plus un simple rhume des foins mais de v\u00e9ritable crise d'asthme par exemple.)\r\nPourtant, on a l'impression que l'allergie est encore rarement prise au s\u00e9rieux.\r\nIl faut dire qu'on est pas tous \u00e9gaux face aux allergies\u00a0: quels sont les facteurs pr\u00e9dominants pour devenir allergiques\u00a0?\r\nDans votre livre vous expliquez bien la d\u00e9marche \u00e0 suivre quand on croit d\u00e9velopper une allergie. Aller chez le m\u00e9decin, faire avec lui les tests appropri\u00e9s, trouver la bonne m\u00e9dication, on ne va pas entrer dans les d\u00e9tails \u00e0 pr\u00e9sent....\r\nMais n'y a-t-il pas un probl\u00e8me aujourd'hui avec tous ceux qui croient \u00eatre allergiques \u00e0 quelques chose, sans vraiment l'\u00eatre. Il y a par exemple, si j'ose dire, presque une mode \u00e0 \u00eatre allergique au Gluten. Et avec cette croyance tout un march\u00e9 \u00ab\u00a0du sans gluten\u00a0\u00bb qui se d\u00e9veloppe.\r\nPour \u00e9viter les malades imaginaires, il y a donc tout un travail de pr\u00e9vention \u00e0 faire. Mais, Olivier Michel, avez-vous le sentiment que les politiques publiques, les Etats, prennent la mesure de l'\u00e9pid\u00e9mie d'allergies qui nous frappe\u00a0? Est-on suffisamment en train d'investir dans la pr\u00e9vention et les soins\u00a0? Ou l'allergie est-elle le parent-pauvre de la m\u00e9decine\u00a0?\r\nDoit-on \u00e9galement agir au niveau du d\u00e9veloppement territorial\u00a0? Par exemple sensibiliser les villes \u00e0 planter des arbres et des fleurs moins allergisants\u00a0?\r\nEXTRO\u00a0:\r\nOlivier Michel. Merci pour ces quelques pistes de r\u00e9flexion et ce message: prendre les allergies au s\u00e9rieux, car on peut parler d'\u00e9pid\u00e9mie aujourd'hui.\r\n Je rappelle le titre de votre ouvrage qui vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Mardaga\u00a0: \u00ab\u00a0Tous allergies\u00a0: comprendre une \u00e9pid\u00e9mie contemporaine\u00a0\u00bb.\r\nMerci Olivier Michel d'\u00eatre venu en direct dans cette \u00e9mission. Je vous souhaite une belle journ\u00e9e \u00e0 Bruxelles.", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 30% de la population mondiale pr\u00e9sente une ou plusieurs allergies. L\u2019expansion est telle que certains sp\u00e9cialistes parlent d\u2019une \"\u00e9pid\u00e9mie mondiale\". Olivier Michel, professeur d\u2019allergologie, publie \"Tous allergiques? Comprendre une \u00e9pid\u00e9mie contemporaine\" (Mardaga).", "Pr\u00e8s de 30% de la population mondiale pr\u00e9sente une ou plusieurs allergies. L\u2019expansion est telle que certains sp\u00e9cialistes parlent d\u2019une \"\u00e9pid\u00e9mie mondiale\". Olivier Michel, professeur d\u2019allergologie, publie \"Tous allergiques? Comprendre une \u00e9pid\u00e9mie contemporaine\" (Mardaga).", "Pr\u00e8s de 30% de la population mondiale pr\u00e9sente une ou plusieurs allergies. L\u2019expansion est telle que certains sp\u00e9cialistes parlent d\u2019une \"\u00e9pid\u00e9mie mondiale\". Olivier Michel, professeur d\u2019allergologie, publie \"Tous allergiques? Comprendre une \u00e9pid\u00e9mie contemporaine\" (Mardaga)."], "alternativeTitle": ["Nouveaux modes de vie: la progression des allergies", "Nouveaux modes de vie: la progression des allergies / 12H30_2017-07-27T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Nouveaux modes de vie: la progression des allergies / 12H30_2017-07-27T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8803696.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789011", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789011", "ece-8789001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Mon accent, ma fiert\u00e9 (4/5): Neuch\u00e2tel et Jura, Denis et Gemma Junod", "id": "sound-19949B17-3FBB-4EA9-BDCE-C32485313A5C", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des Romands fiers de leur accent, cela se trouve, y compris dans les jeunes g\u00e9n\u00e9rations. Portraits parl\u00e9s qui vous donnent un aper\u00e7u de l'extraordinaire richesse des accents de Suisse romande. CATINFOJUIL2017\r\n\r\n* * Mon accent, ma fiert\u00e9 (4/5): Neuch\u00e2tel et Jura, Denis et Gemma Junod *** Il est temps de passer aux titres de la presse avec vous, Sandra Zimmerli et laurence bolomey... et on d\u00e9bute avec la sant\u00e9 en Une de plusieurs journaux\r\nSandra: \"les leuc\u00e9mies deviennent curables\" titre le Tages Anzeiger et le Bund, grace \u00e0 une nouvelle th\u00e9rapie cellulaire: les experts parlent de v\u00e9ritable perc\u00e9e....\r\nlaur: Un GPS qui cible le cancer test\u00e9 en Suisse, c'est leTemps qui revient sur cette puce implante dans le corps et qui permet une radioth\u00e9rapie ultra-cibl\u00e9e. \r\nEt l'Echo magazine revient sur les dangers des tablettes et autres t\u00e9l\u00e9phones portables: \"Trop d'Ecras Gare \u00e0 vos yeux\" titre l'hedomadaire. \r\n*** c'est de la sant\u00e9, mais c'est aussi de la politique am\u00e9ricaine... L'obamacare en UNE de deux journaaux aujorud'hui\r\nSandra:  avec ce titre dasn la NZZ \"ce syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain malade\"\r\nlaur: l'obamacare encore dasn l'\u00e9dito de 24h00 et la Tribune de Gen\u00e8ve: son titre: \"Trump, l'art de faire passer la pillule... ou comment vendre un nouveau syst\u00e8me de sant\u00e9 comme on vend des cravattes ou des steacks... \r\nLes Etats-Unis \u00e9alement en Une du courrier avec ce titre: Washington vise Mosco et f\u00e2che l'Europe. r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la d\u00e9cision de Washington de renforcer les sanctions contre la Russie, contre l'avis de l'Union europ\u00e9enne\r\n*** La presse qui s'int\u00e9resse \u00e9galement \u00e0 la migration...\r\nlaur: Le Matin propose un reportage pr\u00e8s de Rome et ce titre en Une: \"l'italie face aux Migrants: un pays divis\u00e9s... \"\r\nsandra: \"\u00e9trangers on vous aime\" titre le Blick \"mais attention, SI vous ammenez avec vous au moins 50 millions\" ...eh oui, pour les super-riches la canalisation de l'immigration ne compte pas\"...les communes se battent m\u00eame pour les avoir.... \r\nle travail au noir en UNE de la Berner zeitung \" les amendes ne refroidissent pas les chefs, une r\u00e9cente  razzia \u00e0 Berne le d\u00e9montre une fois de plus \r\n*** La s\u00e9curit\u00e9 des vacanciers maintenant\r\nsandra: \"des plans contre les bombes sales\"  le titre de la NZZ, le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut renforcer la d\u00e9tection de mat\u00e9riel nucl\u00e9aire dans les a\u00e9roports et les principaux postes de douane\r\nlaur: et les Incendies du Sud de la France font la Une de plusieus quotidiens romands: \"Quand la C\u00f4te d'Azur prend feu pour le Temps, Incendies dansle Var: des Romands racontent dasn la Tribune... t\u00e9moignage \u00e0 lire \u00e9galemetn dans 24h00. Et le Journal du Jura: En France, plus de 10'000 personnes \u00e9vacu\u00e9es en raison des incendies...\r\n*** Le quotidien de la C\u00f4te s'int\u00e9resse \u00e0 la Sant\u00e9 du Lac L\u00e9man\r\nlaur: \"Pour que le lac L\u00e9man ne devienne pas un cendrier g\u00e9ant\"... campagne de pr\u00e9vention \u00e0 gland et \u00e0 Nyon... chaque m\u00e9got jet\u00e9 dans un caniveau part directement dans le lac...\r\nsandra: le secr\u00e9taire communal d'Aarau r\u00e9clame pr\u00e8s de 2 millions de d\u00e9domagement: le titre de l'Aargauer zeitung, chef juriste pour Evelyne Widmer Schlumpf sa carri\u00e8re s'arr\u00eate net pour une sombre et confuse histoire du contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, aujourd'hui blanchi il demande r\u00e9paration......\r\nlaur: on termine avec un bug... une bourde... La libert\u00e9 raconte: Des d\u00e9clarations fiscales \u00e0 la benne... au vu et au sus de tous... des documents confidentiels... qui n'auraient pas d\u00fb se trouver l\u00e0\r\ndes femmes aux  chaussures \u00e0 crampons en UNE de la luzerner zeitung et du Blick, toutes se tiennent la t\u00eate o\u00f9 la cache dans leur maillot rouge et blanc et cette l\u00e9gende: \"bitterer abschied, d\u00e9part amer des championnats d'Europe.........plus de l\u00e9gert\u00e9 en une de la Basler zeitung avec deux danseurs superbes qui virevolte dans les airs avec ce titre: la danse moderne a le vent en poupe...", "alternativeExcerpt": ["Des Romands fiers de leur accent, cela se trouve, y compris dans les jeunes g\u00e9n\u00e9rations. Portraits parl\u00e9s qui vous donnent un aper\u00e7u de l\u2019extraordinaire richesse des accents de Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Mon accent, ma fiert\u00e9 (4/5): Neuch\u00e2tel et Jura, Denis et Gemma Junod / JDM_2017-07-27T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8783193.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789055", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse s'engage pour d\u00e9fendre l'Organisation mondiale du commerce", "id": "sound-8A97D126-50D0-4B02-96E5-1F4FDFF0E5AC", "durationSec": 426, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017\r\nLa Suisse estime que les blocages sont trop nombreux au sein de l'Organisation mondiale du commerce (OMC). Au nom des \"Amis du syst\u00e8me\", un groupe informel d'une cinquantaine de pays, elle veut faire avancer les choses au sein de l'OMC. Interview de Didier Chambovey, ambassadeur de la Suisse aupr\u00e8s de l'OMC.\r\n\r\n* * La Suisse s'engage pour d\u00e9fendre l'Organisation mondiale du commerce  \r\n(Apr\u00e8s \"Dunkerque\", voici \" Il faut sauver le soldat OMC\".....)\r\nDidier Chambovey, ambassadeur suisse aupr\u00e8s de l'OMC\r\nSera au t\u00e9l\u00e9phone.\r\nL'appeler au ** 33\r\nSecours: ** 11\r\nLa Suisse tire la sonnette d'alarme: il faut d\u00e9fendre l'OMC, dont le si\u00e8ge est \u00e0 Gen\u00e8ve. Les blocages sont aujourd'hui trop nombreux au sein de l'Organisation mondiale du commerce, estime-t-elle. Or sa prochaine conf\u00e9rence minist\u00e9rielle a lieu \u00e0 Buenos Aires en d\u00e9cembre prochain, autant dire demain. La Suisse a pris les devants au nom des \"Amis du syst\u00e8me\", un groupe informel d'une cinquantaine de pays bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 faire avancer les choses au sein de l'OMC. Et notamment sauvegarder les n\u00e9gociations multilat\u00e9rales en cours. \r\nDidier Chambovey bonsoir...\r\nvous \u00eates ambassadeur de la Suisse aupr\u00e8s de l'OMC...\r\n- Ce groupe des \"Amis du syst\u00e8me\", qu'est-ce que c'est ? et pourquoi ce cri d'alarme face au blocages de l'Organisaiton(groupe informel..cr\u00e9\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es...une petite cinquantaine de pays...comme Canada, Norv\u00e8ge, Australie, Cor\u00e9e du Sud...exportateurs et importateurs..ce genre de groupes se cr\u00e9e au gr\u00e9 des envies, besoins..)\r\n-Pourquoi la Suisse, petit pays, a-t-il d\u00e9cid\u00e9 d'en \u00eatre le fer de lance  ? (son \u00e9conomie est ouverte sur le monde, a besoin d'un cadre favorable, celui qu'offre l'OMC, vs le protectionnisme, etc)\r\n- le blocage de l'OMC \u00e7a pr\u00e9t\u00e9rite particuli\u00e8rement la Suisse?\r\n-Les Amis du syst\u00e8me se disent pr\u00e9occup\u00e9s par les d\u00e9fis auxquels l'OMC est confront\u00e9e. Quels sont-ils: structurels ? (parfois manque de transparence, pour savoit si les accords sont bel et bien appliqu\u00e9s. Lourdeur aussi, avec le r\u00e8glement des diff\u00e9rents commerciaux qui prend \u00e9norm\u00e9ment de temps...qui transformerait l'OMC en une simple chambre d'arbitrage....)\r\n-Tout le monde ne joue pas le jeu ? les accords ne sont pas tous appliqu\u00e9s ? Qui sont les mauvais \u00e9l\u00e8ves ?\r\n-Mais il y a aussi les blocages sur le fond, et cela peut \u00e9videmment concerner la Suisse...notamment sur les dossiers agricoles. Avec encore et toujours la limitation du soutien / subventions \u00e0 l'agriculture, pr\u00f4n\u00e9e notamment  par l'Union europ\u00e9enne et le Br\u00e9sil. Quel impact sur la Suisse ? (alors que la fin des subventions aux exportations agricoles est agend\u00e9e \u00e0 2020)\r\n- L'OMC ne souffre t-elle pas encore et toujours d'un probl\u00e8me d'image ? (Pr\u00e9sente ces jours derniers \u00e0 Gen\u00e8ve, la ministre argentine des affaires \u00e9trang\u00e8res a dit que la population ne comprenait pas pleinement l'mportance de l'OMC)\r\n-L'OMC a longtemps fonctionn\u00e9 par cycles de n\u00e9gociations...comme celui de Doha..sans forc\u00e9ment toujours beaucoup de succ\u00e8s. Quelle forme de discussion vous semble-t-elle aujourd'hui la meilleure ?\r\n- au fond l'OMC fonctionne tr\u00e8s bien comme gendarme du commerce, - beaucoup de proc\u00e9dures de r\u00e8glement des diff\u00e9rents, mais peu d'avanc\u00e9es d\u00e9sromais dans la lib\u00e9ralisation...\r\n- Regain de protectionnisme, en tout cas dans certaines d\u00e9clarations ou programmes politiques. Quel r\u00f4le l'OMC, \u00e0 part r\u00e9affirmer sa foi en les \u00e9changes multilat\u00e9raux, peut-elle jouer dans ce contexte ? \r\n- L'OMC entendra cet automne l'Union europ\u00e9enne et la Grande-Bretagne, qui veulent exposer leur vision du divorce li\u00e9 au Brexit. Clafrifier leurs positions. C'est un gros dossier en perspective pour l'OMC ?", "alternativeExcerpt": ["La Suisse estime que les blocages sont trop nombreux au sein de l'Organisation mondiale du commerce (OMC). Au nom des \"Amis du syst\u00e8me\", un groupe informel d'une cinquantaine de pays, elle veut faire avancer les choses au sein de l'OMC. Interview de Didier Chambovey, ambassadeur de la Suisse aupr\u00e8s de l'OMC."], "alternativeTitle": ["La Suisse s'engage pour d\u00e9fendre l'Organisation mondiale du commerce / FOR_2017-07-27T18:06:00_developpement-4", "Forum du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8804345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789027", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la mission permanente de la Suisse ", "name": "Chambovey, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789017"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les hymnes cantonaux (4/9): \"Notre Valais\", l'hymne officiel du Valais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57795429-435A-4359-94DB-BA414BEB7AAA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hymne", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Entre patriotisme r\u00e9gional et volont\u00e9 de repli sur soi, les hymnes cantonaux font partie int\u00e9grante de l'identit\u00e9 d'une r\u00e9gion. Le quatri\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 \"Notre Valais\", devenu l'hymne officiel du canton du Valais avec la marche \"Marignan\" comme forme instrumentale. [Sujet fait en grande partie \u00e0 partir d'archives].", "alternativeExcerpt": ["Entre patriotisme r\u00e9gional et volont\u00e9 de repli sur soi, les hymnes cantonaux font partie int\u00e9grante de l'identit\u00e9 d'une r\u00e9gion. Quatri\u00e8me \u00e9pisode avec Notre Valais, devenu l'hymne officiel du canton avec la marche \"Marignan\" comme forme instrumentale."], "alternativeTitle": ["Les hymnes cantonaux (4/9): Valais et Notre Valais / 12H30_2017-07-27T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8803672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789010", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste cantonal du Valais", "name": "Dubois, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan : Chef du D\u00e9partement de la mobilit\u00e9, du territoire et de l'environnement [archive RTS, 2016]", "name": "Melly, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Zoom sur la classe moyenne (4/4): d\u00e9bat avec Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national socialiste neuch\u00e2telois, Yannick Buttet, conseiller national PDC valaisan et Manfred B\u00fchler, conseiller national UDC bernois", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-A756CFE0-EF0D-4B46-B4B0-2DF963129275", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 928, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "richesse", "classe sociale"], "excerpt": "La classe moyenne en Suisse, malmen\u00e9e par les d\u00e9penses obligatoires, est un public cible privil\u00e9gi\u00e9 par les partis politiques. Tous, ou presque, se revendiquent les plus grands d\u00e9fenseurs de cette classe de la population qui s'estime souvent l\u00e9s\u00e9e. Ni pauvre, ni riche, ils paient imp\u00f4ts et assurances sans subsides, mais ne sont pas asez ais\u00e9s pour devenir propri\u00e9taires.", "alternativeExcerpt": ["La classe moyenne en Suisse - malmen\u00e9e par les d\u00e9penses obligatoires - est un public cible privil\u00e9gi\u00e9 par les partis politiques, elle reste difficile \u00e0 cerner. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS-NE), Manfred B\u00fchler, (UDC-BE) et Yannick Buttet (PDC-VS)."], "alternativeTitle": ["Zoom sur la classe moyenne (4/4): d\u00e9bat entre partis politiques / FOR_2017-07-27T18:10:00_developpement-6", "Forum du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8804343.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789027", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste neuch\u00e2telois et vice-pr\u00e9sident de Travail suisse", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national PDC valaisan", "name": "Buttet, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC bernois", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789026"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9tiers de l'ombre de la Berne f\u00e9d\u00e9rale (4/5) : interview de Jeff Kuster, postier de l'aile ouest du Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18117CFB-B2FD-4C01-A351-80C7E448E3E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["facteur", "palais f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Sous la Coupole, il y a ceux qui brillent et ceux que l'on ne voit pas. Coup de projecteur sur Jeff Kuster, le facteur qui a acc\u00e8s aux bureaux des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Il am\u00e8ne le courrier, mais pas n'importe lequel. Un courrier qui est pass\u00e9 par un d\u00e9tecteur de m\u00e9taux. 4\u00e8me \u00e9pisode aujourd'hui de notre s\u00e9rie sur les m\u00e9tiers de l'ombre de la Berne f\u00e9d\u00e9rale. Berne s'\u00e9veille. Mais Jeff Kuster, lui, est d\u00e9j\u00e0 en train de trier le courrier. Ce Neuch\u00e2telois arrive \u00e0 l'aube pour que le personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration trouve sur son bureau journaux et courrier tous les matins. ", "alternativeExcerpt": ["Sous la Coupole, il y a ceux qui brillent et ceux que l\u2019on ne voit pas. Mais conseillers f\u00e9d\u00e9raux et parlementaires ne pourraient pas faire leur travail sans eux. Dans ce quatri\u00e8me \u00e9pisode, coup de projecteur sur Jeff Kuster, le facteur qui a acc\u00e8s aux bureaux des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9tiers de l'ombre de la Berne f\u00e9d\u00e9rale (4/5) / JDM_2017-07-27T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8802223.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789055", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la logistique au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Simon, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "postier de l'aile ouest du Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Kuster, Jeff", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Donald Trump fait les affaires des m\u00e9dias am\u00e9ricains", "id": "sound-92C15FEC-74F9-435E-A2D7-984CB07D7C9E", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Anthony Bellanger, journaliste \u00e0 France Inter et sp\u00e9cialiste des Etats Unis;Kip Cassino, analyste de l'industrie m\u00e9diatique dans un cabinet en Virginie;James Comey, ex-chef du FBi auditionn\u00e9 au S\u00e9nat\r\nDonald Trump a ouvert une nouvelle page dans la relations entre la Maison Blanche et les journalistes. Jamais dans l'histoire r\u00e9cente, un pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'a autant attaqu\u00e9 les m\u00e9dias de son pays. Et pourtant, Donald Trump offre un fonds de commerce lucratif \u00e0 ces entreprises.\r\n\r\n* * Donald Trump fait les affaires des m\u00e9dias am\u00e9ricains LANCEMENT 2 / TRUMP ET BUSINESS MEDIA\r\nOn reste aux Etats-Unis o\u00f9 Donald Trump a fait les affaires des m\u00e9dias...\r\n  0'48'' TUM VIRGULE\r\nDonald Trump a ouvert une nouvelle page dans la relations entre la Maison Blanche et les journalistes. Jamais dans l'histoire r\u00e9cente un pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'a autant attaqu\u00e9 les m\u00e9dias de son pays. Et pourtant, Trump offre un fond de commerce lucratif \u00e0 ces entreprises, Romain Bardet:\r\n  DIRT STU LS\r\nOui on a commenc\u00e9 \u00e0 le mesurer durant la campagne. Avec un boom des audiences, mais aussi une croissance du nombre d'abonn\u00e9s pour les m\u00e9dias \u00e9crits. Le New York Times a notamment gagn\u00e9 300'000 abonn\u00e9s num\u00e9riques...donc sur son site internet....entre septembre et decembre. Soit + 19%. \r\nOn se rappelle aussi  volontiers des d\u00e9clarations du patron de CBS grande chaine americaine, Lesliie Moonves. D\u00e9but 2016 il affirmait que Trump pourrait ne pas \u00eatre une bonne chose pour l'Am\u00e9rique, mais une sacr\u00e9e bonne chose pour CBS.\r\n***Et \u00e7a s'est v\u00e9rifi\u00e9, Romain ?\r\nOui les grands m\u00e9dias am\u00e9ricains ont connu une sorte de flamb\u00e9e... Attirant de nouveau lecteurs, auditeurs ou t\u00e9l\u00e9spectateurs. Et cela malgr\u00e9...ou peut-\u00eatre \u00e0 cause...des attaques en provenance de la maison blanche. Certains analystes parlent d'une prise de conscience de la part des Americains, sur l'importance des medias independants....et de l'importance de payer pour avoir une information verifi\u00e9e. \r\nMais pour Anthony Bellanger, journaliste \u00e0 France Inter et sp\u00e9cialiste des Etats Unis, il y a plutot l\u00e0 une hyst\u00e9risation de l'information, comme il l'appelle, qui provoque cette mont\u00e9e en puissance des audiences. \r\n  0'50''\r\nUn grand divertissement... Il est assez critique et parle de guerre totale contre Trump men\u00e9e par les m\u00e9dias d'opposition. Alors que Fox News est point\u00e9e du doigt pour sa grande connivence avec le pr\u00e9sident. Mais on le voit, Trump qui fustige les medias, les medias qui parlent de Trump...c'est bon pour les affaires. \r\nD\u00eetes-nous justement comment \u00e7a se traduit dans les chiffres...\r\nPrenez l'annee 2016,  pour les trois principales chaines americaines du cable: CNN, Fox News et MSNBC..et bien, l'audience en prime time a progress\u00e9 de 55%  par rapport a 2015. Les revenus, si l'on regroupe ces trois chaines, ont progress\u00e9 de 19% pour atteindre pr\u00e8s de 5 milliards de dollars. \r\nConcernant les trois principales chaines g\u00e9n\u00e9ralistes...NBC, ABC et CBC la , les audiences pour les infos sont rest\u00e9es sensiblement les memes, mais les revenus tir\u00e9s de la publicit\u00e9 ont augment\u00e9...\r\nAlors bien s\u00fbr, 2016 \u00e9tait une ann\u00e9e d'\u00e9lection...ce qui explque les audiences... mais tout de m\u00eame- \u00e0 regarder les statistiques, on peut dire que 2016 a \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e exceptionnelle. \r\nEt \u00e7a ne se tasse pas ?\r\nNon, d'ailleurs certains patrons de medias, comme celui de CNN Jeff Zucker a predit que 2017 serait encore meilleure que 2016 grace a Trump.\r\nLe Standard media index, qui publie les donn\u00e9es que je viens de mentionner parle de l'aire Trump  de la television qui se poursuit....Et c'est l'information qui aide \u00e0 maintenir le march\u00e9 \u00e0 flot. On le constate d'ailleurs dans les chiffres du dernier trimestre. Les revenues publicitaires ont augment\u00e9 durant les programmes d'information justement...contrairement au divertissement ou au sport. \r\nC'est que me confirmait Kip Cassino, analyste de l'industrie m\u00e9diatique dans un cabinet en Virginie. M\u00eame s'il le dit.... de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, le nombre de t\u00e9lespectateurs a tendence \u00e0 baisser, il y a la un veritable effet autour de la pr\u00e9sidence Trump.\r\n  0'41''\r\nEt Romain, il y a ces affaires aussi, dont on parlait d'ailleurs en d\u00e9but d'\u00e9mission...\r\nDes affaires autour de Trump... rendues publiques par des enqu\u00eates de journalistes notamment, il faut le pr\u00e9ciser. Les medias ont aussi renforc\u00e9 leur \u00e9quipe....c'est le cas au Washinton Post ou au New York Times.\r\nEt bien s\u00fbr, l'affaire russe cristallise enormement d'attention m\u00e9diatique. Souvenez-vous Eric, d\u00e9but juin, l'ex chef du FBI James Comey \u00e9tait auditionn\u00e9 au S\u00e9nat.\r\n  0'25'' (fade out \u00e0 mon signal)....\r\nCe que vous entendez c'est une interruption de programme sur NBC...une des trois grandes chaines g\u00e9n\u00e9ralistes....pour retransmettre le temoignage de James Comey. NBC, et d'autres chaines l'on fait..sans coupure publicitaire qui plus est. Un chamboulement du programme qui ne s'\u00e9tait pas produit depuis 1998 et l'audience en destitution du president Clinton. Cela montre bien l'attention m\u00e9diatique port\u00e9e \u00e0 Trump.\r\nOn assiste aussi a des changements dans les classements d'audience...l\u00e0 o\u00f9 la chaine favorable au president... Fox news a longtemps domin\u00e9 en terme d'audience face a CNN et MSNBC... La semaine derni\u00e8re, MSNBC...a \u00e9t\u00e9 la chaine cabl\u00e9e la plus regard\u00e9e en prime time. Une premi\u00e8re depuis 21 ans! On assiste l\u00e0 aussi peut-\u00eatre \u00e0 un nouveau brassgae des cartes...\u00e0 cause du nouveau locataire de la Maison Blanche.\r\n***EXTRO: bla bla Romain Bardet.... :-)", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a ouvert une nouvelle page dans la relations entre la Maison Blanche et les journalistes. Jamais dans l'histoire r\u00e9cente, un pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'a autant attaqu\u00e9 les m\u00e9dias de son pays. Et pourtant, Donald Trump offre un fonds de commerce lucratif \u00e0 ces entreprises."], "alternativeTitle": ["Donald Trump fait les affaires des m\u00e9dias am\u00e9ricains / TUM_2017-07-27T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 27.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8337753.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789035", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 27.07.2017", "id": "sound-9A312916-9A4A-4FAF-A27F-7162ABC36F22", "durationSec": 3581, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nLes Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon-Matthey-Doret.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Laura Chaignat, Daniel Rausis, Nicolas Haut, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Dominique Stalder  Laurent D\u00e9chanez (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 27.07.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon Matthey-Doret, 4/5 / DIC_2017-07-27T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 27.07.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-07-27T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon Matthey-Doret, 4/5 / DIC_2017-07-27T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon Matthey-Doret.", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon Matthey-Doret."], "imageURL": "//www.rts.ch/8752971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8774968", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Belge", "name": "Haut, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste, ", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeuse", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8774968", "ece-8774966"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1612406", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700471", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "BOLOMEY, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "RACINE, Cynthia", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8700471"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE DE SC\u00c8NE", "CH\u00c2TEAU", "EURO (FOOTBALL)", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["JORAND, THIERRY", "VOITA, MICHEL", "VALENZUELA, ALBANE"], "id": "asset-1612407", "durationSec": 862, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CHILLON", "PAYS-BAS", "ITALIE", "CHALET-A-GOBET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "backgrounds": ["Jennifer Covo imitant l'accent genevois (00:00.55.14)"], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Etats-Unis: Donald Trump a interdit aux personnes transgenres de s'engager dans l'arm\u00e9e", "\u00ab L\u2019histoire du soldat \u00bb de Ramuz rencontre la musique de Stravinsky au Ch\u00e2teau de Chillon", "Venezuela: la gr\u00e8ve nationale de 48 heures lanc\u00e9e par l'opposition au pr\u00e9sident Maduro se poursuit", "VS: un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans le triage forestier de Martigny", "NE: les Neuch\u00e2telois vont voter sur l\u2019augmentation de l'imp\u00f4t sur la fortune", "Football f\u00e9minin/Euro 2017: les Suissesses ont fait match nul contre la France", "Portrait de deux golfeuses romandes : Albane Valenzuela et Morgane M\u00e9traux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700453", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une mesure qui a provoqu\u00e9 la col\u00e8re de la communaut\u00e9 LGBT.", "Musiciens et acteurs r\u00e9gionaux joueront dans ce spectacle musical.", "Des affrontements entre manifestants et forces de l'ordre ont fait deux morts mais le pr\u00e9sident reste inflexible.", "Les flammes n'ont pas eu le temps d'atteindre un hangar rempli de bois, le pire a ainsi \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9.", "Une mesure qui pourrait selon le Parti Ouvrier Populaire, qui a lanc\u00e9 l\u2019initiative, rapporter entre 8 et 10 millions par an au canton.", "Elles devaient absolument s\u2019imposer pour se qualifier.", "Les deux romandes ainsi que 12 autres joueuses repr\u00e9sentent le golf f\u00e9minin suisse aux Championnats d\u2019Europe de Chalet-\u00e0-Gobet."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8701029", "ece-8700453"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "P\u00e9nurie de vaccins", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1619073", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["VACCINATION", "P\u00c9NURIE"], "excerpt": "Les raisons de la rupture de stock de certains vaccins en Suisse.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Les m\u00e9decins n'ont plus le temps", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1619076", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DECIN", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL"], "excerpt": "Selon une \u00e9tude men\u00e9e par l'H\u00f4pital cantonal de Baden, les m\u00e9decins suisses passent chaque jour 94 minutes avec leurs patients.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "VIE QUOTIDIENNE", "PAYSAN", "MOYEN AGE", "16E SI\u00c8CLE", "FERME", "MONTAGNE", "PARAPENTE (LOISIR)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "VACHE"], "id": "asset-1612404", "thematicGeographicals": ["OENSINGEN"], "durationSec": 1163, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Oensingen, dans le canton de Soleure, et Grandval, dans le Jura bernois, pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "OENSINGEN", "OENSINGEN", "WEISSENSTEIN", "GRANDVAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FERME"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Une montagne embl\u00e9matique, le Weissenstein", "Rencontre avec Katharina Locher, pr\u00e9sentatrice SRF", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Entretien avec St\u00e9phane Oester, \u00e9leveur et boucher de campagne", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "A l\u2019ombre du ch\u00e2teau", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Le Weissenstein est une montagne embl\u00e9matique qui offre une vue exceptionnelle sur la chaine des Alpes mais se pr\u00eate aussi \u00e0 la pratique de plusieurs sports.", "Des volontaires se sont gliss\u00e9s dans la peau de p\u00e8lerins ou de paysans du Moyen-Age."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700435", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8700989", "ece-8700435", "ece-8700422"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "4 NAGES", "200 M\u00c8TRES", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "S\u00c9CHERESSE", "INTERVIEW", "VILLE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PLACE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["DESPLANCHES, J\u00c9R\u00c9MY", "BUEHLER, MANFRED", "ROESTI, ALBERT"], "id": "asset-1612405", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BUDAPEST", "BERNE-VILLE", "ANDALOUSIE", "LAUSANNE", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "La s\u00e9cheresse en Espagne aurait pour cause l'irrigation ill\u00e9gale", "Les m\u00e9decins suisses noy\u00e9s par la paressasse", "M\u00e9decins suisses noy\u00e9s par la paperasse?: entretien avec Oliver Peters, directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint au CHUV", "Diminution des \u00e9missions polluantes des v\u00e9hicules diesel gr\u00e2ce \u00e0 l'Adblue: les explications de Pascal Jeannerat", "Natation/Championnats du monde: le Genevois Jeremy Desplanches a termin\u00e9 dernier en finale du 200m 4 nages", "Un Suisse sur huit passe ses vacances \u00e0 la maison", "Rappel de cinq millions de v\u00e9hicules diesel en Europe", "Les incendies du sud de la France sont ma\u00eetris\u00e9s, mais la prudence reste de mise", "Futuropolis: le pi\u00e9ton est roi \u00e0 Moscou", "Trains historiques: un patrimoine en danger malgr\u00e9 les b\u00e9n\u00e9voles", "L\u2019UDC conteste le bilan positif du SECO concernant la libre circulation"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700433", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le parc national de Do\u00f1ana en Andalousie a failli dispara\u00eetre en raison du pompage ill\u00e9gal d\u2019eau dans la r\u00e9serve naturelle.", "Les m\u00e9decins passent trois fois plus de temps devant leurs ordinateurs qu\u2019avec leurs patients.", "Parfois, il s\u2019agit d\u2019une contrainte li\u00e9e au manque d\u2019argent, mais il peut aussi s\u2019agir d\u2019un choix qui permet de profiter de la ville quand elle se vide.", "Les principaux constructeurs allemands rappellent des v\u00e9hicules dans toute l\u2019Europe. L\u2019objectif est d\u2019\u00e9viter une interdiction pure et simple des voitures diesel.", "Les flammes ont d\u00e9vor\u00e9 1600 hectares, soit l'\u00e9quivalent de la ville de Gen\u00e8ve.", "La ville est faite pour les voitures, mais la marie veut que cela change.", "Il n'existe aucun inventaire et aucune protection pour certaines locomotives ou wagons datant du d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle qui finissent parfois \u00e0 la casse.", "Le dernier rapport du Secr\u00e9tariat d\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sur la libre circulation tire un bilan positif de celle-ci."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8700416", "ece-8700433"]}, {"program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1606543", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2017-07-26T22:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8734059"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612262", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-07-26T01:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8701072", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8701072", "ece-8701053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Comment ne pas perdre la face ?", "id": "sound-999CC10F-7E11-47E4-B544-398F67DBCDD7", "durationSec": 3316, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thomas, Matthieu\r\n\r\n\r\n* * Comment \u00e9viter le malaise pendant nos interactions ? Chaque relation est un pi\u00e8ge tendu o\u00f9 nous prenons le risque de cr\u00e9er un malaise : faire un faux mouvement, dire un mauvais mot, lancer un regard d\u00e9plac\u00e9, laisser un silence trop long... Comment \u00e9viter ces embarras? Quelles strat\u00e9gies avons-nous \u00e0 port\u00e9e de main pour \"garder la face\" ? Erving Goffman, sociologue, a sond\u00e9 l'infiniment petit pour en tirer de grandes le\u00e7ons. \r\nInvit\u00e9s : Matthieu Thomas, \u00e9tudiant en sciences sociales\r\net Alain Borek, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, professeur d'art oratoire", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 26.07.2017", "Comment ne pas perdre la face ? / PIV_2017-07-26T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 26.07.2017", "Comment ne pas perdre la face ? / PIV_2017-07-26T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Comment \u00e9viter le malaise pendant nos interactions ? Chaque relation est un pi\u00e8ge tendu o\u00f9 nous prenons le risque de cr\u00e9er un malaise : faire un faux mouvement, dire un mauvais mot, lancer un regard d\u00e9plac\u00e9, laisser un silence trop long... Comment \u00e9viter ces embarras? Quelles strat\u00e9gies avons-nous \u00e0 port\u00e9e de main pour \"garder la face\" ? Erving Goffman, sociologue, a sond\u00e9 l'infiniment petit pour en tirer de grandes le\u00e7ons. \nInvit\u00e9s : Matthieu Thomas, \u00e9tudiant en sciences sociales\net Alain Borek, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, professeur d'art oratoire", "Comment \u00e9viter le malaise pendant nos interactions ? Chaque relation est un pi\u00e8ge tendu o\u00f9 nous prenons le risque de cr\u00e9er un malaise : faire un faux mouvement, dire un mauvais mot, lancer un regard d\u00e9plac\u00e9, laisser un silence trop long... Comment \u00e9viter ces embarras? Quelles strat\u00e9gies avons-nous \u00e0 port\u00e9e de main pour \"garder la face\" ? Erving Goffman, sociologue, a sond\u00e9 l'infiniment petit pour en tirer de grandes le\u00e7ons. \nInvit\u00e9s : Matthieu Thomas, \u00e9tudiant en sciences sociales\net Alain Borek, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, professeur d'art oratoire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772284", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Coach en art oratoire \u00e0 la Manufacture de Lausanne, Coach/animateur en art oratoire", "name": "Borek, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772284", "ece-8772283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La moralit\u00e9 des renvois de requ\u00e9rants s\u00e9ropositifs fait d\u00e9bat", "id": "sound-E16088F2-B5BF-4D55-83EA-747C6FA47099", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthias Cavassini, m\u00e9decin, responsable des maladies infectieuses au CHUV;Perrot, David \r\nInterrog\u00e9 dans le Journal du matin de La Premi\u00e8re, le m\u00e9decin responsable des maladies infectieuses au CHUV Matthias Cavassini a pos\u00e9 la question de la moralit\u00e9 des renvois de demandeurs d'asile s\u00e9ropositifs. D\u00e9bat entre Micha\u00ebl Buffat, conseiller national (UDC/VD), et David Perrot, directeur du Groupe sida (GE).\r\n\r\n* * La moralit\u00e9 des renvois de requ\u00e9rants s\u00e9ropositifs fait d\u00e9bat   \r\nMicha\u00ebl Buffat, CN VD UDC, membre de la CIP, ST LS\r\nDavid Perrot, directeur du Groupe sida Gen\u00e8ve, ancien directeur d'un centre d'asile \u00e0 Winterthour. ST GE\r\n\"Est-ce \u00e9thique de renvoyer des demandeurs d'asile s\u00e9ropositifs?\" Question que se posait ce matin sur nos ondes Matthias Cavassini, m\u00e9decin, interrog\u00e9 sur le bilan de la 9\u00e8me conf\u00e9rence internationale sur le Sida \u00e0 Paris. Le m\u00e9decin responsable des maladies infectieuses au CHUV a compar\u00e9 la pratique actuelle \u00e0 celles de la Seconde Guerre Mondiale... On le r\u00e9\u00e9coute:\r\n  0'39'' (r\u00e9alis\u00e9 par Forum)\r\nEn cas de s\u00e9ro-posi-ti-vit\u00e9 d'un demandeur d'asile, il y aurait donc une question morale \u00e0 se poser selon Matthias Cavassini. \r\nNous ouvrons le d\u00e9bat avec le conseiller national UDC vaudois Micha\u00ebl Buffat, et le directeur du Groupe sida Gen\u00e8ve, David Perrot....\r\nBonsoir Messieurs...\r\nDavid Perrot, directeur du Groupe sida GE\r\nDavid Perrot, avant de reprendre la direction du Groupe Sida Gen\u00e8ve, vous avez aussi dirig\u00e9 un centre de requ\u00e9rants d'asile \u00e0 Winterhour, c'est donc une th\u00e9matique que vous connaissez bien:  quelle devrait \u00eatre l'attitude des autorit\u00e9s face \u00e0 des cas pareils?\r\n. Comparaison avec la Seconde guerre mondiale... \u00e7a va pas un peu loin quand m\u00eame?\r\n. Les r\u00e9fugi\u00e9s... C'est une population \u00e0 risque en soi?\r\n. La s\u00e9ropositivit\u00e9 en soi ne peut pas \u00eatre le seul crit\u00e8re!\r\n. Les pays d'origine n'offrent pas des garanties suffisantes concernant l'acc\u00e8s aux soins?\r\n. Une question peu politis\u00e9e pour le moment. Vous attendez davantage de r\u00e9actions des \u00e9lus \u00e0 Berne?\r\n. Tradition humanitaire de la Suisse, OK. Mais est-ce qu'il ne faudrait pas plus intervenir dans ces pays touch\u00e9s... Pour am\u00e9liorer l'acc\u00e8s au traitement des populations directement concern\u00e9es?\r\nMicha\u00ebl Buffat, CN UDC VD\r\n. Que dire de cette comparaison avec la Seconde Guerre Mondiale?\r\n. La Suisse n'a-t-elle pas une responsabilit\u00e9 morale vis-\u00e0-vis de ces personnes?\r\n. Penser que les soins seraient aussi disponibles dans les pays d'origine, n'est-ce pas un peu se voiler la face? On sait tr\u00e8s bien que l'acc\u00e8s aux soins est un des probl\u00e8mes fondamentaux dans ces pays quand on parle du SIDA.\r\n. Vous craignez que \u00e7a ouvre une br\u00e8che?\r\n. Que la Suisse soit per\u00e7ue comme pays d'accueil aussi pour ses soins... On avait les r\u00e9fugi\u00e9s dit \u00e9conomiques. Bient\u00f4t les r\u00e9fugi\u00e9s \"m\u00e9dicaux\"?\r\n- tourisme m\u00e9dical?\r\n. Et la tradition humanitaire de la Suisse?", "alternativeExcerpt": ["Interrog\u00e9 dans le Journal du matin de La Premi\u00e8re, le m\u00e9decin responsable des maladies infectieuses au CHUV Matthias Cavassini a pos\u00e9 la question de la moralit\u00e9 des renvois de demandeurs d'asile s\u00e9ropositifs. D\u00e9bat entre Micha\u00ebl Buffat, conseiller national (UDC/VD), et David Perrot, directeur du Groupe sida (GE)."], "alternativeTitle": ["La moralit\u00e9 des renvois de requ\u00e9rants s\u00e9ropositifs fait d\u00e9bat / FOR_2017-07-26T18:04:00_developpement-3", "Forum du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6346643.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786858", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national UDC VD", "name": "BUffat, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Luc Besson sort le film le plus cher jamais produit en France", "id": "sound-5374CEA7-B9B3-4D96-92F5-445580D6EC65", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Val\u00e9rian;Luc Besson, r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais\r\nLe nouveau film de science-fiction de Luc Besson, \"Val\u00e9rian et la cit\u00e9 des mille plan\u00e8tes\" sort ce mercredi. Adapt\u00e9 de la bande dessin\u00e9e culte, ce projet aura mis pr\u00e8s de 10 ans \u00e0 voir le jour et aura co\u00fbt\u00e9 197 millions d'euros, soit le budget le plus cher \u00e0 ce jour pour un film fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * Luc Besson sort le film le plus cher jamais produit en France SON D'ABORD!!!! (Cha\u00eener avec jingle?)\r\n   0'22'' ((extrait Val\u00e9rian))  ((fin de son \u00e0 20 secondes))\r\nC'est aujourd'hui (MER) que sort en salle le nouveau film de science-fiction du Fran\u00e7ais Luc Besson, \u00abVal\u00e9rian et la cit\u00e9 des mille plan\u00e8tes\u00bb, un film qui a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d'encre. Adapt\u00e9 de la bande dessin\u00e9e culte de Pierre Christin et Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res, dans les ann\u00e9es 70, ce projet au long cours aura mis pr\u00e8s de dix ans \u00e0 voir le jour et il aura co\u00fbt\u00e9 la bagatelle de 197 millions d'euros, soit le budget le plus cher \u00e0 ce jour pour un film fran\u00e7ais... Rapha\u00eblle Bouchet\r\n  0'37''\r\n((Au d\u00e9part, c'\u00e9tait juste un r\u00eave d'enfant. Luc Besson, le r\u00e9alisateur du \u00abGrand Bleu\u00bb et de \u00abNikita\u00bb a grandi avec les histoires de Val\u00e9rian et Laureline, il a toujours voulu adapter la saga au cin\u00e9ma, mais cela lui semblait impossible, faute de moyens techniques \u00e0 la hauteur. Et puis, le temps fait son ouvre, \u00abAvatar\u00bb et ses prouesses num\u00e9riques sont pass\u00e9s par l\u00e0, et Besson se lance dans l'\u00e9criture d'un sc\u00e9nario, o\u00f9 l'on suit ce couple d'agents spatio-temporels qui affrontent, dans l'espace, une horde de cr\u00e9atures hors du commun. Avec cette ambition \u00e0 peine dissimul\u00e9e: cr\u00e9er sur grand \u00e9cran un film de science-fiction, un space-opera, qui prouverait enfin que oui, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais peut faire au moins aussi bien qu'\u00abAvatar\u00bb ou \u00abStar Wars\u00bb.))\r\n***Bon, et est-ce que le r\u00e9sultat est convaincant?\r\n  0'39''\r\n((Oui. M\u00eame si le film a un air de mastodonte, trop long, boursoufl\u00e9, parfois \u00e0 la limite du nunuche. Disons pour r\u00e9sumer que le gar\u00e7on est fade et que la fille porte la culotte - et que souvent cette maigre psychologie est engloutie sous des actions tonitruantes. Et pourtant, on se plonge avec d\u00e9lice dans cet univers nouveau: le film a cette capacit\u00e9 constante \u00e0 se renouveler, \u00e9merveiller et surprendre. Parce que Luc Besson, tout en rendant un hommage tr\u00e8s libre \u00e0 la b\u00e9d\u00e9, conserve sa charge politique, son humour et sa dimension ludique. Surtout, c'est son propre bonheur de petit gar\u00e7on qu'il parvient \u00e0 transmettre, ce petit gar\u00e7on qui jadis d\u00e9vorait les aventures de ses h\u00e9ros pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. Cinquante ans plus tard, Luc Besson sait nous faire voir Val\u00e9rian et Laureline avec des yeux d'enfant.))\r\n***On l'a dit, \u00abVal\u00e9rian et la cit\u00e9 des mille plan\u00e8tes \u00bb est \u00e0 ce jour le film le plus cher de l'histoire du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. La soci\u00e9t\u00e9 de Luc Besson, Europa Corp, se porte mal, on parle de pr\u00e8s de 119 millions d'euros de pertes. Et son avenir semble suspendu au succ\u00e8s du film. Rapha\u00eble, vous avez rencontr\u00e9 Luc Besson d\u00e9but juillet \u00e0 Paris, dans sa Cit\u00e9 du cin\u00e9ma. \r\n  2'03''\r\n((Oui, c'est l\u00e0, en Seine-Saint-Denis, qu'a eu lieu le tournage du film, tandis que les effets sp\u00e9ciaux et la post-production ont \u00e9t\u00e9 sous-trait\u00e9s par des studios r\u00e9partis dans le monde entier. En tout, le film a fait travailler 2000 personnes. Voil\u00e0 pourquoi, selon Luc Besson, le film a co\u00fbt\u00e9 si cher. \r\nSON BESSON: \u00abSur mon premier film, je n'ai pu payer personne, l\u00e0, je suis tr\u00e8s heureux d'avoir pu payer tout le monde. Deux mille collaborateurs, sept ans de travail, \u00e7a co\u00fbte cher. .. Et si de par le monde je rencontre des gens qui me disent qu'ils ont ador\u00e9, bien s\u00fbr \u00e7a me motive et \u00e7a me donne envie de faire une suite.\u00bb))\r\n***Depuis cet entretien, le film \u00abVal\u00e9rian\u00bb est sorti aux Etats-Unis, o\u00f9 il a fait un flop lors de son premier week-end d'exploitation en salle.\r\n  0'16''\r\n((Oui, mais rien n'est jou\u00e9, la sortie du film dans le monde va s'\u00e9taler sur plusieurs semaines et Luc Besson pourra peut-\u00eatre compter sur un succ\u00e8s en Europe et surtout sur le march\u00e9 asiatique pour renflouer ses caisses. Alors qu'en France, une partie de la critique le conspue, quoi qu'il fasse, en Asie, et en particulier en Chine, il est une superstar. ))\r\n***Merci Rapha\u00eble Bouchet, votre entretien est \u00e0 retrouver dans son int\u00e9gralit\u00e9 d\u00e8s 17h dans Vertigo sur la Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau film de science-fiction de Luc Besson, \"Val\u00e9rian et la cit\u00e9 des mille plan\u00e8tes\" sort ce mercredi. Adapt\u00e9 de la bande dessin\u00e9e culte, ce projet aura mis pr\u00e8s de 10 ans \u00e0 voir le jour et aura co\u00fbt\u00e9 197 millions d\u2019euros, soit le budget le plus cher \u00e0 ce jour pour un film fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Luc Besson sort le film le plus cher jamais produit en France / JDM_2017-07-26T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8792163.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786813", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Via Roestica", "source": "siranau", "title": "Escale \u00e0 Douanne", "id": "sound-6F7D05B1-7D95-44FB-A589-0F7FB86A4197", "durationSec": 8557, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le temps d'une \u00e9mission, l'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" quitte les sentiers p\u00e9destres pour monter \u00e0 bord du bateau du K\u00e4ptn Oli, au port de Douanne (Twann) sur le lac de Bienne. Les invit\u00e9s sont H\u00e9l\u00e8ne Joye-Cagnard, directrice des Journ\u00e9es photographiques de Bienne, et Denis Froidevaux, militaire.\r\n\r\n* * Le temps d'une \u00e9mission, l'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" quitte les sentiers p\u00e9destres pour monter \u00e0 bord du bateau du K\u00e4ptn Oli, au port de Douanne (Twann) sur le lac de Bienne. Les invit\u00e9s sont H\u00e9l\u00e8ne Joye-Cagnard, directrice des Journ\u00e9es photographiques de Bienne, et Denis Froidevaux, militaire.", "alternativeTitle": ["Via Roestica du 26.07.2017", "Via Roestica sur le bateau du K\u00e4ptn Oli", "Escale \u00e0 Douanne / VRO_2017-07-26T08:36:45_via-roestica", "Via Roestica du 26.07.2017", "S\u00e9quence 1 / VRO_2017-07-26T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 3 / VRO_2017-07-26T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / VRO_2017-07-26T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / VRO_2017-07-26T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / VRO_2017-07-26T08:36:45_sequence-2", "Escale \u00e0 Douanne / VRO_2017-07-26T08:36:45_via-roestica"], "alternativeExcerpt": ["K\u00e4ptn Oli, propri\u00e9taire du bateau qui nous a accueillis mercredi \u00e0 Douanne, nous a entretenus avec son schlager. Les blagues d'Emil Steinberger n'en \u00e9taient de moins.", "Le temps d'une \u00e9mission, l'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" quitte les sentiers p\u00e9destres pour monter \u00e0 bord du bateau du K\u00e4ptn Oli, au port de Douanne (Twann) sur le lac de Bienne. Les invit\u00e9s sont H\u00e9l\u00e8ne Joye-Cagnard, directrice des Journ\u00e9es photographiques de Bienne, et Denis Froidevaux, militaire.", "Le temps d'une \u00e9mission, l'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" quitte les sentiers p\u00e9destres pour monter \u00e0 bord du bateau du K\u00e4ptn Oli, au port de Douanne (Twann) sur le lac de Bienne. Les invit\u00e9s sont H\u00e9l\u00e8ne Joye-Cagnard, directrice des Journ\u00e9es photographiques de Bienne, et Denis Froidevaux, militaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772278", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8767632.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice du festival \"Journ\u00e9es photographiques de Bienne\", Directrice des Journ\u00e9es photographiques de Bienne", "name": "Joye-Cagnard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers, ", "name": "Froidevaux, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "La Premi\u00e8re", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772278", "ece-8772277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Nouveaux modes de vie: le v\u00e9ganisme comme acte politique", "id": "sound-C73A0325-E3CF-4094-8527-254ADC5DABA3", "durationSec": 574, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martin Page, v\u00e9gane convaincu, auteur de \u00ab\u00a0Les animaux ne sont pas comestibles\u00a0\u00bb aux \u00e9dition Robert Laffont\r\nMartin Page, v\u00e9gane convaincu, a publi\u00e9 \"Les animaux ne sont pas comestibles\" aux \u00e9ditions Robert Laffont. Dans cet ouvrage, il raconte comment il est devenu v\u00e9gane et incite le lecteur \u00e0 le devenir lui-m\u00eame. Pour Martin Page, le v\u00e9ganisme est plus qu'un art de vivre, c'est un acte politique.\r\n\r\n* * Nouveaux modes de vie: le v\u00e9ganisme comme acte politique (ITV Martin Page V\u00e9ganisme HALTINER) 12h30: ITV: Martin Page V\u00e9ganisme rediffusion HALTINER\r\nIntro en direct\u00a0:\r\nOn poursuit notre s\u00e9rie sp\u00e9ciale sur les nouveaux modes de vie. et ces tendances qui ont pris une place importante dans nos existences. \r\nHier, on \u00e9voquait les applications de rencontres, disponibles sur les t\u00e9l\u00e9phones portables. \r\nAujourd'hui, on parle de nos assiettes. \r\nEt on va se pencher sur une mani\u00e8re de vivre qui a le vent en poupe dans les soci\u00e9t\u00e9s occidentales.\r\nIl s'agit.... du \u00ab\u00a0v\u00e9ganisme\u00a0\". \r\nEn Suisse... il y aurait actuellement 80'000 v\u00e9ganes. \r\nIls ne consomment aucun produit issu des animaux. \r\nIls ont renonc\u00e9 \u00e0 la viande, au lait, au fromage, au cuir ou encore \u00e0 la laine. et ils s'opposent au \u00ab\u00a0sp\u00e9cisme\u00a0\u00bb. l'id\u00e9e selon laquelle une race, une esp\u00e8ce, en l'occurrence humaine, serait sup\u00e9rieure aux autres et aurait tous les droit sur les animaux.\r\nPour eux, c'est une philosophie.... un art de vivre. Pour d'autres, un mode de vie restrictif, voire liberticide, qui suscite parfois de vifs d\u00e9bats ou en tout cas de nombreuses interrogations.\r\nDes interrogations que nous avons abord\u00e9es cette ann\u00e9e dans le 12'30. \r\nNous avions re\u00e7u. Martin Page. un v\u00e9gane convaincu. qui a r\u00e9cemment publi\u00e9... \u00ab\u00a0Les animaux ne sont pas comestibles\u00a0\u00bb, aux \u00e9ditions Robert Laffont. \r\nUn ouvrage dans lequel il raconte comment il est lui-m\u00eame devenu v\u00e9gane et dans lequel il incite le lecteur \u00e0 le devenir lui-m\u00eame.\r\nPour. Martin Page. le v\u00e9ganisme est pluss qu'un art de vivre. il est carr\u00e9ment \u00ab\u00a0un acte politique. \r\nJe lui avais donc demand\u00e9 pourquoi il allait si loin. \r\n\u00a0  8'13''\r\n.. Quelques ratages donc pour apprendre \u00e0 cuisiner v\u00e9gane. \r\nAlors pour tous ceux qui voudraient essayer. Je rappelle le titre du dernier livre de Martin Page\u00a0: \u00ab\u00a0Les animaux ne sont pas comestibles\u00a0\u00bb. \r\nC'est aux \u00e9ditions. Robert Laffont", "alternativeExcerpt": ["Martin Page, v\u00e9gane convaincu, a publi\u00e9 \"Les animaux ne sont pas comestibles\" aux \u00e9ditions Robert Laffont. Dans cet ouvrage, il raconte comment il est devenu v\u00e9gane et incite le lecteur \u00e0 le devenir lui-m\u00eame. Pour Martin Page, le v\u00e9ganisme est plus qu\u2019un art de vivre, c'est un acte politique.", "Martin Page, v\u00e9gane convaincu, a publi\u00e9 \"Les animaux ne sont pas comestibles\" aux \u00e9ditions Robert Laffont. Dans cet ouvrage, il raconte comment il est devenu v\u00e9gane et incite le lecteur \u00e0 le devenir lui-m\u00eame. Pour Martin Page, le v\u00e9ganisme est plus qu\u2019un art de vivre, c'est un acte politique.", "Martin Page, v\u00e9gane convaincu, a publi\u00e9 \"Les animaux ne sont pas comestibles\" aux \u00e9ditions Robert Laffont. Dans cet ouvrage, il raconte comment il est devenu v\u00e9gane et incite le lecteur \u00e0 le devenir lui-m\u00eame. Pour Martin Page, le v\u00e9ganisme est plus qu\u2019un art de vivre, c'est un acte politique."], "alternativeTitle": ["Nouveaux modes de vie: le v\u00e9ganisme comme acte politique", "Nouveaux modes de vie: le v\u00e9ganisme comme acte politique / 12H30_2017-07-26T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Nouveaux modes de vie: le v\u00e9ganisme comme acte politique / 12H30_2017-07-26T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8556119.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786842", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786842", "ece-8786835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse de Schaffhouse retrouv\u00e9 arm\u00e9 d'arbal\u00e8tes", "id": "sound-9FDF3C8D-FDAF-467F-8BAC-3F2E0C69B3F5", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les autorit\u00e9s de Schaffhouse ont donn\u00e9 des d\u00e9tails sur l'arrestation de l'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse, appr\u00e9hend\u00e9 mardi soir dans la commune de Thalwil. Lors de l'arrestation, le forcen\u00e9 portait sur lui deux arbal\u00e8tes charg\u00e9es et deux piques ac\u00e9r\u00e9es.\r\n\r\n* * L'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse de Schaffhouse retrouv\u00e9 arm\u00e9 d'arbal\u00e8tes 12h30: Pourquoi homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse a agit? ARNAUD\r\nOn se rend tout de suite \u00e0 Schaffhouse.... o\u00f9 les autorit\u00e9s ont donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure des d\u00e9tails sur l'arrestation de l'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse.\r\nIl a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9 hier soir dans la commune zurichoise de Thalwil. \r\nAlain Arnaud, on vous retrouve sur place. \r\nIl n'y a pour l'instant aucune trace de la tron\u00e7onneuse. \r\nEn revanche... lors de l'arrestation... le forcen\u00e9 portait sur lui deux \"arbal\u00e8tes charg\u00e9es\" et deux piques... ac\u00e9r\u00e9es .\r\n.. et donc il aurait pu faire bien pire encore, c'est dire le soulagement des Schaffhousois de le savoir mis hors de nuire. Il n'a oppos\u00e9 aucune r\u00e9sistance, s'est m\u00eame montr\u00e9 conciliant et dispos\u00e9 \u00e0 coop\u00e9rer. C'est la police zurichoise qui l'a appr\u00e9hend\u00e9 \u00e0 Thalwil, cette commune des bords du lac situ\u00e9e \u00e0 plus de 60 kilom\u00e8tres de Schaffhouse. On ignore pourquoi le forcen\u00e9 s'y est rendu, et comment il a pu passer les barrages policiers sans se faire remarquer - alors que plus de 3000 policiers avaient \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s. Son arrestation a \u00e9t\u00e9 rendue possible par les appels \u00e0 t\u00e9moins. Des habitants de Thalwil l'ont reconnu \u00e0 proximit\u00e9 du village. \r\n*** Et maintenant Alain.... quelle est la suite des op\u00e9rations ? . *** \r\nL'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse se trouve \u00e0 la prison de Schaffhouse, il y sera entendu aujourd'hui m\u00eame et tr\u00e8s probablement plac\u00e9 rapidement en pr\u00e9ventive. Le minist\u00e8re public cantonal a ouvert une enqu\u00eate p\u00e9nale pour l\u00e9sions corporelles graves et mise en danger de la vie d'autrui. Des analyses m\u00e9dicales sont \u00e9galement en cours, et psychiatriques tr\u00e8s prochainement.  \r\nOn ignore encore tout des motifs de son intervention sanglante dans la filiale de la caisse maladie CSS, o\u00f9 il avait bless\u00e9 2 employ\u00e9s lundi. L'\u00e9pilogue heureux de cette affaire sordide pose clairement la question de la surveillance, en Suisse, des marginaux potentiellement dangereux. Pour rappel, le forcen\u00e9 de Schaffhouse avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 deux reprises ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es pour violation de la loi sur les armes.", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s de Schaffhouse ont donn\u00e9 des d\u00e9tails sur l\u2019arrestation de l\u2019homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse, appr\u00e9hend\u00e9 mardi soir dans la commune de Thalwil. Lors de l\u2019arrestation, le forcen\u00e9 portait sur lui deux arbal\u00e8tes charg\u00e9es et deux piques ac\u00e9r\u00e9es."], "alternativeTitle": ["L'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse de Schaffhouse retrouv\u00e9 arm\u00e9 d'arbal\u00e8tes / 12H30_2017-07-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801255.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786841", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Accord trouv\u00e9 entre les deux camps rivaux sur la tenue d'\u00e9lections en Libye", "id": "sound-2604BDC3-8C5F-455C-B3D5-11DF91B5EFCD", "durationSec": 257, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au terme d'une rencontre organis\u00e9e sous l'\u00e9gide du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron, les chefs des deux camps rivaux en Libye se sont mis d'accord sur des \u00e9lections \"au printemps\" 2018. Un cessez-le-feu a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9.\r\n\r\n* * Accord trouv\u00e9 entre les deux camps rivaux sur la tenue d'\u00e9lections en Libye *** On revient sur cette rencontre qualifi\u00e9e de \u00ab tournant \u00bb, de \u00ab pas important \u00bb par plusieurs observateurs . de \u00ab signal fort \u00bb par l'Elys\u00e9e! Les deux fr\u00e8res ennemis libyens, Fayez al-Sarraj et Khalifa Haftar se sont r\u00e9unis hier pr\u00e8s de Paris, \u00e0 l'initiative du Pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron. Ils se sont entendus sur une d\u00e9claration en 10 points. Parmi lesquels l'organisation d'\u00e9lections le plus rapidement possible. D\u00e9claration \u00ab agr\u00e9\u00e9 \u00bb et non encore sign\u00e9e, il est important de le pr\u00e9ciser. Maurine Mercier, vous \u00eates notre correspondante dans la r\u00e9gion, est-ce que r\u00e9ellement, c'est une \u00e9tape importante vers la paix ? \r\n  1/3             1'02''\r\n*** Bon, le Pr\u00e9sident Macron ne le cache pas, r\u00e9habiliter le G\u00e9n\u00e9ral Haftar, banni jusque-l\u00e0 par la communaut\u00e9 internationale, correspond \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain . \r\n   2/3              0'55''\r\n*** Peut-on en conclure que la communaut\u00e9 internationale est en train d'opter pour lui... pour la stabilit\u00e9 via l'autoritarisme, plut\u00f4t que la d\u00e9mocratie pour la libye . \r\n  3/3\r\n*** Merci, Maurine Mercier!", "alternativeExcerpt": ["Au terme d'une rencontre organis\u00e9e sous l'\u00e9gide du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron, les chefs des deux camps rivaux en Libye se sont mis d'accord sur des \u00e9lections \"au printemps\" 2018. Un cessez-le-feu a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9."], "alternativeTitle": ["Accord trouv\u00e9 entre les deux camps rivaux sur la tenue d'\u00e9lections en Libye / JDM_2017-07-26T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8800144.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786813", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Mutations (8/20): Montr\u00e9al", "id": "sound-EF95A747-813D-4212-AD84-C981FCD36571", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Toni Atanavio, investisseur et propi\u00e9taire de l'\u00e9glise St-Jude \u00e0 Montr\u00e9al, reconvertie en salle de Fitness;G\u00e9rald St-Georges, dirige le groupe Paradoxe, travaille \u00e0 la r\u00e9insertion de jeunes adultes\r\nLes m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. Au Qu\u00e9bec, les ventes ou transformations de b\u00e2timents religieux sont devenus courants, l'exemple de l'\u00e9glise Sainte-Jude de Montr\u00e9al.\r\n\r\n* * Mutations (8/20): Montr\u00e9al ((PITCH DE LA SERIE: Mutations. De Dakar \u00e0 Montr\u00e9al. De Bruxelles \u00e0 Bulle. De Saint-Ouen \u00e0 Tunis, les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9. Pour le meilleur ou pour le pire. D\u00e9sindustrialisation, gentrification, r\u00e9habilitation. Mutation d'un b\u00e2timent, d'un site, d'un quartier ou d'une ville.))\r\n6hXX - on retrouve la s\u00e9rie des m\u00e9dias francophones publics sur les lieux en mutation... Direction le Qu\u00e9bec, ce matin.... o\u00f9 les ventes ou transformations d'\u00e9glises sont devenus pratiquement chose courante dans la province. Les bancs des lieux de culte sont de plus en plus clairsem\u00e9s, et depuis 2003, 500 d'entre eux ont ferm\u00e9 leurs portes, faute de moyens pour les entretenir. Mais au lieu de d\u00e9truire ces marques de l'histoire et du patrimoine, certains de ces b\u00e2timents sont transform\u00e9s ou trouvent une nouvelle vocation... communautaire ou priv\u00e9e. A Montr\u00e9al, la ville au cent clochers, et m\u00eame plus...le ph\u00e9nom\u00e8ne est particuli\u00e8rement pr\u00e9sent. Romain Bardet a visit\u00e9 deux anciennes \u00e9glises... reconverties. Son reportage.\r\n  3'30''\r\nDemain, Tunisie: o\u00f9 les \u00e9glises sont transform\u00e9es l\u00e0 en commissariat, en salle de sport, ou encore en salle de conf\u00e9rences.", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. Au Qu\u00e9bec, les ventes ou transformations de b\u00e2timents religieux sont devenus courants, l'exemple de l'\u00e9glise Saint-Jude de Montr\u00e9al."], "alternativeTitle": ["Mutations (8/20): Montr\u00e9al / JDM_2017-07-26T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799382.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786813", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - L'invitation in\u00e9dite du Conseil Oecum\u00e9nique \u00e0 prier pour la paix", "id": "sound-68B537F2-BAD7-4FB6-9C4C-B62F4348E573", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil Oecum\u00e9nique invite les croyants \u00e0 prier pour la paix en Palestine et en Isra\u00ebl avec une proposition originale.\r\n\r\n* * RTSreligion - L'invitation in\u00e9dite du Conseil Oecum\u00e9nique \u00e0 prier pour la paix (RTS RELIGION 26.07 ACTEURS OECUMENIQUES ISRAEL) C'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil Ocum\u00e9nique invite les croyants \u00e0 prier pour la paix en Palestine et en Isra\u00ebl, avec une proposition originale.\r\n  0'23''\r\n((MK : Alors que le monde musulman s'inqui\u00e8te pour l'acc\u00e8s \u00e0 la Mosqu\u00e9e Al-Aqsa, le monde chr\u00e9tien cherche par toutes sortes de moyens \u00e0 valoriser les postures de paix dans la r\u00e9gion. Le conseil oecum\u00e9nique des \u00e9glises, dont le si\u00e8ge est \u00e0 Gen\u00e8ve, saisit l'occasion des tensions actuelles pour rappeler la prochaine semaine de pri\u00e8re pour la paix, du 17 au 24 septembre prochain. Une semaine au cour de laquelle se d\u00e9roulera la journ\u00e9e mondiale de pri\u00e8re pour la paix instaur\u00e9e par l'ONU en 2001))\r\nQuelles sources d'inspiration propose-t-il pour continuer \u00e0 croire \u00e0 la paix ?\r\n  0'33''\r\n((MK : Il va les chercher aupr\u00e8s des personnes qui vivent en Isra\u00ebl et en Palestine et qui croient profond\u00e9ment \u00e0 la paix dans cette sous-r\u00e9gion. Sur son cit\u00e9 web, le  COE d\u00e9ploie une liste de 12 personnes, dont il dresse le portrait et pr\u00e9sente les convictions et les engagements. Ce qui frappe c'est la diversit\u00e9 des origines, juives, chr\u00e9tiennes et musulmanes, mais aussi des engagements et des comp\u00e9tences professionnelles, \u00e9crivains, hommes d'affaires, activistes, rabbins et autres acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Tous font \u00e9tat de la pesanteur de la situation, mais aussi des opportunit\u00e9s concr\u00e8tes d'un vivre-ensemble en paix.))\r\nEt la d\u00e9marche se veut empreinte d'originalit\u00e9... \r\n  0'51''\r\n((MK : R\u00e9diger une pri\u00e8re en 68 mots et l'envoyer au COE. Pourquoi 68 ? C'est le nombre de mots que compte la d\u00e9claration de Balfour dont nous f\u00eaterons les 100 ans cet automne, d\u00e9claration qui est consid\u00e9r\u00e9e comme une des premi\u00e8res \u00e9tapes de la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl : voici les 68 mots : Le Gouvernement de Sa Majest\u00e9 envisage favorablement l'\u00e9tablissement en Palestine d'un Foyer national pour le peuple juif et emploiera tous ses efforts pour faciliter la r\u00e9alisation de cet objectif, \u00e9tant clairement entendu que rien ne sera fait qui puisse porter atteinte soit aux droits civils et religieux des collectivit\u00e9s non juives existant en Palestine, soit aux droits et au statut politiques dont les Juifs disposent dans tout autre pays.  Texte publi\u00e9 dans le Times de Londres, le 2 novembre 1917.))\r\nMerci, Michel Kocher...", "alternativeExcerpt": ["Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil Oecum\u00e9nique invite les croyants \u00e0 prier pour la paix en Palestine et en Isra\u00ebl avec une proposition originale.", "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil Oecum\u00e9nique invite les croyants \u00e0 prier pour la paix en Palestine et en Isra\u00ebl avec une proposition originale.", "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil Oecum\u00e9nique invite les croyants \u00e0 prier pour la paix en Palestine et en Isra\u00ebl avec une proposition originale."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - L\u2019invitation originale du Conseil Oecum\u00e9nique \u00e0 prier pour la paix", "RTSreligion - L'invitation in\u00e9dite du Conseil Oecum\u00e9nique \u00e0 prier pour la paix / JDM_2017-07-26T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - L'invitation in\u00e9dite du Conseil Oecum\u00e9nique \u00e0 prier pour la paix / JDM_2017-07-26T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8800019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786815", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786815", "ece-8786799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Face au film: le p\u00e8re Guy Gilbert, \"L'exorciste\"", "id": "sound-060E306E-E072-4ADA-A44A-AABA278FD3C0", "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une personnalit\u00e9 de la culture se retrouve face aux personnages d'un film qui la questionnent, cr\u00e9ant un entretien virtuel original et truculent. Les questions tout aussi \u00e9tonnantes qu'\u00e9clectiques permettent d'aborder des th\u00e8mes inhabituels, des plus profonds aux plus futiles, des plus s\u00e9rieux aux plus grotesques.\r\nChaque invit\u00e9 est face \u00e0 un film soigneusement s\u00e9lectionn\u00e9 en fonction de son parcours, de sa carri\u00e8re, de son histoire.\r\nAujourd'hui, le p\u00e8re Guy Gilbert est face au film culte \"L'exorciste\" de William Friedkin. Par Bertrand Bichaud.", "alternativeExcerpt": ["Une personnalit\u00e9 de la culture se retrouve face aux personnages d\u02b9un film qui la questionnent, cr\u00e9ant un entretien virtuel original et truculent. Les questions tout aussi \u00e9tonnantes qu\u02b9\u00e9clectiques permettent d\u02b9aborder des th\u00e8mes inhabituels, des plus profonds aux plus futiles, des plus s\u00e9rieux aux plus grotesques.\nChaque invit\u00e9 est face \u00e0 un film soigneusement s\u00e9lectionn\u00e9 en fonction de son parcours, de sa carri\u00e8re, de son histoire.\n\nAujourd\u02b9hui, le p\u00e8re Guy Gilbert est face au film culte \"L\u02b9exorciste\" de William Friedkin. Par Bertrand Bichaud."], "alternativeTitle": ["Face au film: le p\u00e8re Guy Gilbert, \"L'exorciste\" / VER_2017-07-26T17:11:45_face-au-film-le-pere-guy-gilbert-l-exorc", "Vertigo du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801917.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772261", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772249"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Verbier Festival, la musique au cour des Alpes", "id": "sound-9FE4D9C7-A455-4FF8-90E3-A28B2C973FB6", "durationSec": 4976, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDu 21 juillet au 6 ao\u00fbt 2017 se d\u00e9roule la 24e \u00e9dition du Verbier Festival. Partenaire fid\u00e8le de l'\u00e9v\u00e9nement, Espace2 a install\u00e9 ses studios \u00e0 Verbier et vous propose toute cette semaine d'entendre des retransmissions de concerts et des rencontres avec de grands musiciens de la sc\u00e8ne classique.\r\nCharles Sigel nous livre ses impressions sur les concerts et re\u00e7oit autour de sa table: \r\n- Anthony Fournier, violoniste du Verbier Festival Chamber Orchestra\r\n- Guillaume Jacot, violoniste du Verbier Festival Chamber Orchestra\r\n- Emmanuel Laville, hautbo\u00efste du Verbier Festival Chamber Orchestra", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 26.07.2017", "Magn\u00e9tique du 26.07.2017", "Verbier Festival, la musique au c\u0153ur des Alpes / MTC_2017-07-26T17:06:00_magnetique", "Verbier Festival, la musique au c\u0153ur des Alpes / MTC_2017-07-26T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Du 21 juillet au 6 ao\u00fbt 2017 se d\u00e9roule la 24e \u00e9dition du Verbier Festival. Partenaire fid\u00e8le de l'\u00e9v\u00e9nement, Espace2 a install\u00e9 ses studios \u00e0 Verbier et vous propose toute cette semaine d\u2019entendre des retransmissions de concerts et des rencontres avec de grands musiciens de la sc\u00e8ne classique.\nCharles Sigel nous livre ses impressions sur les concerts et re\u00e7oit autour de sa table: \n\n- Anthony Fournier, violoniste du Verbier Festival Chamber Orchestra\n- Guillaume Jacot, violoniste du Verbier Festival Chamber Orchestra\n- Emmanuel Laville, hautbo\u00efste du Verbier Festival Chamber Orchestra", "Du 21 juillet au 6 ao\u00fbt 2017 se d\u00e9roule la 24e \u00e9dition du Verbier Festival. Partenaire fid\u00e8le de l'\u00e9v\u00e9nement, Espace2 a install\u00e9 ses studios \u00e0 Verbier et vous propose toute cette semaine d\u2019entendre des retransmissions de concerts et des rencontres avec de grands musiciens de la sc\u00e8ne classique.\nCharles Sigel nous livre ses impressions sur les concerts et re\u00e7oit autour de sa table: \n\n- Anthony Fournier, violoniste du Verbier Festival Chamber Orchestra\n- Guillaume Jacot, violoniste du Verbier Festival Chamber Orchestra\n- Emmanuel Laville, hautbo\u00efste du Verbier Festival Chamber Orchestra"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772126", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8772126", "ece-8772125"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une start-up lance une plateforme pour apprendre l'arabe avec des r\u00e9fugi\u00e9s syriens", "id": "sound-48FBBAE6-47D2-411A-8750-A427A9928F9C", "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aline Sara, libanaise d'origine, \u00e9lev\u00e9e entre Paris, Beyrouth et New York, dipl\u00f4m\u00e9e universitaire;Noor,  27 ans, biologiste de formation, elle \u00e9tait prof de sciences \u00e0 l'\u00e9cole de Salamiy\u00e9 pr\u00e8s de Hama en Syrie, qu'elle a du fuir en 2016\r\nApprendre l'arabe sur Skype avec des r\u00e9fugi\u00e9s syriens, c'est l'id\u00e9e d'une start-up qui a invent\u00e9 une plateforme pour mettre \u00e9tudiants et professeurs en contact.\r\n\r\n* * Une start-up lance une plateforme pour apprendre l'arabe avec des r\u00e9fugi\u00e9s syriens LANCEMENT 3 / APPRENDRE L'ARABE AVEC LES REFUGIES SYRIENS\r\n***Une mani\u00e8re d'utiliser les comp\u00e9tences l\u00e0 o\u00f9 on les trouve, c'est par exemple de recourir aux r\u00e9fugi\u00e9s syriens pour apprendre l'Arabe. L'id\u00e9e est simple: encore fallait-il inventer une plateforme pour mettre \u00e9tudiants et profs en contact... via Skype. C'est le but d'une start-up dont vous nous parlez ce matin, Alexandre Habay:\r\n   5'04''\r\n((Tout est parti d'un besoin: exercer la langue arabe. Pas \u00e9vident quand on conna\u00eet le prix des cours particuliers. C'est ainsi qu'une \u00e9tudiante de l'Universit\u00e9 de Columbia,  Aline Sara a eu l'id\u00e9e de lancer le site \"Natakallam\", qu'on peut traduire par \"Parlons\". Parlons en arabe, l'arabe dialectal celui du quotidien et qui ne s'apprend qu'en le pratiquant. Elev\u00e9e entre Paris, Beyrouth et New York, Aline Sara, libanaise d'origine croise la route de r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban, diplom\u00e9s universitaires comme elle mais sans perspective professionnelle. Elle commence \u00e0 prendre quelque cours comme  \u00e7a pour rafra\u00eechir son arabe, elle qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e en anglais et en francais. Et c'est comme \u00e7a qu'a germ\u00e9 cette id\u00e9e: il y a partout des gens qui veulent apprendre l'arabe et il y a d\u00e9sormais partout des Syriens d\u00e9soeuvr\u00e9s. Aline Sara\r\nAline 1\r\nVoil\u00e0 pour l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Alors en pratique c'est un site tout simple, on s'inscrit, on d\u00e9crit son niveau. On coche les cases horaires qui nous conviennent, on paie 15 dollars par session avant d'\u00eatre mis en contact avec un partenaire de conversation sur skype. \r\nNoor 2\r\nMoi je suis tomb\u00e9 ainsi sur Noor. Elle a 27 ans, biologiste de formation, elle \u00e9tait prof de sciences \u00e0 l'\u00e9cole. Noor vient de Salamiy\u00e9 pr\u00e8s de Hama en Syrie, qu'elle a du fuir en 2016.\r\nNoor 3\r\nD'abord pass\u00e9e par le Liban avec son mari, elle parvient finalement avec l'aide d'une ONG chr\u00e9tienne \u00e0 obtenir en visa pour l'Italie o\u00f9 elle est arriv\u00e9e r\u00e9cemment. Elle a pour l'instant 9 \u00e9tudiants\r\nNoor 4\r\n*** Natakallam s'adresse plut\u00f4t \u00e0 des personnes ayant d\u00e9ja des bases en arabe\r\nEt qui ont besoin de pratiquer. Il s'agit donc de conversations plus que de cours structur\u00e9s de grammaire. Ce ne sont pas des profs de langue d'ailleurs. Sur les 15 dollars de l'heure ils en empochent 10, selon o\u00f9 ils habitent, c'est une solution int\u00e9ressante, comme l'explique de nouveau Aline Sara\r\nAline 5\r\nProbl\u00e8me, il y a plus d'offre que de demande\r\nAline 6\r\nCertaines universit\u00e9s am\u00e9ricaines ont r\u00e9pondu positivement, des fonds sont d\u00e9di\u00e9s pour que les \u00e9tudiants puissent pratiquer l'arabe \u00e0 la maison.\r\n***On l'a compris il s'agit d'une entreprise, pas une oeuvre de charit\u00e9. \r\nOui, ne pas \u00eatre d\u00e9pendant des dons est important explique Aline Sara. Il faut int\u00e9rgrer les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 un business notamment pour le jour o\u00f9 il y aura peut-\u00eatre une lassitude sur la question des r\u00e9fugi\u00e9s syriens , et moins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 du public.))\r\n>>> VIRGULE ESPACE", "alternativeExcerpt": ["Apprendre l'arabe sur Skype avec des r\u00e9fugi\u00e9s syriens, c\u2019est l\u2019id\u00e9e d\u2019une start-up qui a invent\u00e9 une plateforme pour mettre \u00e9tudiants et professeurs en contact."], "alternativeTitle": ["Une start-up lance une plateforme pour apprendre l\u2019arabe avec des r\u00e9fugi\u00e9s syriens / TUM_2017-07-26T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7717718.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786786", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'homme le plus riche de Chine n'investira plus \u00e0 l'\u00e9tranger", "id": "sound-E81B1264-84CE-4062-BBC6-AEACB2734473", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FORGET\r\nCela fait quelques mois que le gouvernement chinois a ordonn\u00e9 aux entrepreneurs du pays de cesser d'investir massivement \u00e0 l'\u00e9tranger pour limiter la fuite de capitaux. Ce mercredi, l'homme le plus riche de Chine, Wang Jianlin a annonc\u00e9 qu'il consacrerait ses principaux investissements en Chine.\r\n\r\n* * L'homme le plus riche de Chine n'investira plus \u00e0 l'\u00e9tranger 12h30: Chine homme riche FORGET\r\nEn Chine... l'homme le plus riche du pays.... \"Wong Jialine\".... vient d'\u00eatre mis au pas par P\u00e9kin. \r\n\u00e7a fait quelques mois que le gouvernement chinois a ordonn\u00e9 aux entrepreneurs du pays de cesser d'investir massivement \u00e0 l'\u00e9tranger pour limiter la fuite de capitaux.\r\nMessage entendu aujourd'hui par le patron du groupe immobilier \"Wanda\".\r\nIl vient tout juste d'annoncer qu'il consacrerait ses principaux investissements en Chine. \r\nA P\u00e9kin, une correspondance d' Ang\u00e9lique FORGET\r\n\u00a0  1'04''\r\n((Avec pr\u00e8s de 20 milliards de dollars d'investissements \u00e0 l'\u00e9tranger, Wang Jialin, le patron du groupe Wanda \u00e9tait l'un des hommes d'affaires chinois les plus offensifs \u00e0 l'international. C'est lui notamment qui a investi dans le club de football de l'Atletico Madrid ou encore dans le studio hollywoodien Legendary.\r\nMais le voil\u00e0 d\u00e9sormais forc\u00e9 de changer de strat\u00e9gie..\r\nDans une interview donn\u00e9e \u00e0 Caixin, un quotidien \u00e9conomique chinois, il d\u00e9clare s'\u00eatre d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 consacrer \u00e0 pr\u00e9sent ses investissements en Chine, et se soumet ainsi au diktat de P\u00e9kin.\r\nDepuis fin 2016, le gouvernement chinois interdit les gros investissements \u00e0 l'\u00e9tranger. L'objectif pour le pouvoir c'est de limiter la fuite de capitaux, et de freiner l'envol\u00e9e de la dette. \r\nPour mettre au pas Wang Jialin, les autorit\u00e9s ont r\u00e9cemment oblig\u00e9 les banques chinoises \u00e0 cesser de financer ses acquisitions \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nDans quelques mois se tiendra le Congr\u00e8s du Parti Communiste chinois qui devra renouveler l'\u00e9quipe dirigeante du pays. Pour se pr\u00e9munir de toutes crise financi\u00e8re, le Pr\u00e9sident Xi Jinping fait le propre autour de lui. Et personne ne lui r\u00e9siste, pas m\u00eame l'homme le plus riche de Chine. \r\n\u00a0Ang\u00e9lique FORGET pour RTS Info, P\u00e9kin))", "alternativeExcerpt": ["Cela fait quelques mois que le gouvernement chinois a ordonn\u00e9 aux entrepreneurs du pays de cesser d\u2019investir massivement \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour limiter la fuite de capitaux. Ce mercredi, l\u2019homme le plus riche de Chine, Wang Jianlin a annonc\u00e9 qu\u2019il consacrerait ses principaux investissements en Chine."], "alternativeTitle": ["L'homme le plus riche de Chine n'investira plus \u00e0 l'\u00e9tranger / 12H30_2017-07-26T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457528.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Forget, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786827"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La presse fran\u00e7aise salue l'accord trouv\u00e9 entre les deux camps rivaux de Libye", "id": "sound-E7EA95B8-1828-42FF-A753-B0D79EDD78CE", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les deux dirigeants rivaux libyens se sont r\u00e9unis \u00e0 Paris, \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron. Sur le principe, Fayez al-Sarraj et Khalifa Haftar sont d'accord pour organiser des \u00e9lections d\u00e8s que possible. La presse fran\u00e7aise salue ce mercredi l'\"\u00e9v\u00e9nement\".\r\n\r\n* Infotrafic: 08:14:19-08:14:31 / * La presse fran\u00e7aise salue l'accord trouv\u00e9 entre les deux camps rivaux de Libye LANCEMENT 1 / RP MACRON-LIBYE\r\n***Et juste avant, on part \u00e0 Paris o\u00f9 \u00e9taient r\u00e9unis hier les deux dirigeants rivaux qui se partagent la Libye, \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron. La Libye qui s'est enfonc\u00e9e dans le chaos apr\u00e8s la chute du r\u00e9gime Khadafi en octobre 2011.\r\nSur le principe, Fayez al-Sarraj et Khalifa Haftar sont d'accord pour respecter un cessez-le-feu et organiser des \u00e9lections d\u00e8s que possible. Rien n'est encore \"sign\u00e9\" mais c'est tout de m\u00eame un grand pas vu d'o\u00f9 ils partent. D'ailleurs, Anissa Barbier, la presse fran\u00e7aise salue l'\"\u00e9v\u00e9nement\", ce matin...\r\n  2'18''\r\n(('paris fixe un horizon en libye' salue le figaro en titre, 'un coup diplomatique \u00bb juge liberation. \u00ab macron r\u00e9concilie les libyens \u00ab  dit le journal le parisien qui parle de v\u00e9ritable succes remport\u00e9 par emmanuel macron. tous soulignent aussi a quel point ce texte commun marque aussi un premier pas certes, mais le tout premier d une longue suite \u00ab le processus reste fragile dit le parisien \u00bb parce qu il repose sur la bonne volont\u00e9 de ses signataires, parce qu une myriade de clans et de milices n a pas \u00e9t\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 l accord, et de conclure \u00ab le nouveau repr\u00e9sentant sp\u00e9cial de l onu a du pain sur la planche \u00bb..\r\n\u00ab \u00c9videmment, c'est un pari \u00bb rench\u00e9rit le figaro. \u00ab Sa r\u00e9ussite d\u00e9pend autant des nombreux pays impliqu\u00e9s dans les affaires de la Libye que des diff\u00e9rentes milices, tribus et forces politico-religieuses \u00ab . mais dit le quotidien\r\nla population souffre trop de l'ins\u00e9curit\u00e9 et de la crise \u00e9conomique pour ne pas regarder avec bienveillance cette lueur d'espoir, si infime soit-elle \u00bb. le journal lib\u00e9ration pr\u00e9fere de son cot\u00e9 parler d un texte qui a certes le m\u00e9rite d exister mais un texte minimal.. \u00ab de grandes lignes consensuels et des vides . des points de blocages non lev\u00e9s comme l autorit\u00e9 du pouvoir civil sur l arm\u00e9e.. le general haftar dit le quotidien le refuse obstin\u00e9ment\r\n***C'est un point soulign\u00e9 par la presse du jour, Anissa: l'entr\u00e9e de ce General sur la sc\u00e8ne internationale...\r\nle figaro parle de \u00ab pas de c\u00f4t\u00e9 diplomatique du nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00bb, un pas de cot\u00e9 rendu possible par les bonnes relations que les militaires fran\u00e7ais et leur ancien chef, Jean-Yves Le Drian, ont entretenues avec l homme fort de l est du pays sous le quinquennat Hollande.. un choix le figaro le souligne qui ulcere rome.  l Italie juge le journal est \u00ab Jalouse de voir sa voisine s'aventurer dans son ancienne colonie \u00bb\r\nlib\u00e9ration pr\u00e9fere rappeler que le general haftar \u00e9tait il y a 18 mois consid\u00e9r\u00e9 comme un empecheur de tourner en rond qui bloquait le processus de r\u00e9conciliation.. ses conquetes militaires ajoute le quotidien ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par des accusations r\u00e9currentes d executions sommaires de prisonniers. au nom du pragmatisme ajoute encore le journal il a pu serrer la main du pr\u00e9sident.))\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Les deux dirigeants rivaux libyens se sont r\u00e9unis \u00e0 Paris, \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron. Sur le principe, Fayez al-Sarraj et Khalifa Haftar sont d'accord pour organiser des \u00e9lections d\u00e8s que possible. La presse fran\u00e7aise salue ce mercredi l'\"\u00e9v\u00e9nement\"."], "alternativeTitle": ["La presse fran\u00e7aise salue l'accord trouv\u00e9 entre les deux camps rivaux de Libye / TUM_2017-07-26T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786786", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barbier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey", "id": "sound-547B285E-6E96-4717-9C33-B0DAE0AD7C9E", "durationSec": 489, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey (La presse du jour) ***la presse Laurence Bolomey, Sandra Zimmerli et on commence avec ce proc\u00e8s pilote qui aura lieu d'ici quelques jours au tribunal f\u00e9d\u00e9ral ..\r\nSandra: RAppelez-vous, c'\u00e9tait le 21 f\u00e9vrier 2016, le match de super league entre le FC Lucerne et St-Gall: un engin pyrotechnique s\u00e8me la panique: un spectateur y perd son ouie: sur le banc des accus\u00e9s le 8 ao\u00fbt \u00e0 Bellinzone un jeune homme de 24 ans de Herisau, identifi\u00e9 grace aux cam\u00e9ras surveillance. Et selon la luzerner zeitung c'est bien la  premi\u00e8re fois que le tribunal f\u00e9d\u00e9ral se penche sur un tel cas: la question centrale \u00e9tant: le jet d'un engin pyrotechnique est-ce une attaque \u00e0 l'explosif...surtout qu'au domicile du jeune homme la police a retrouv\u00e9 tout un arsenal, plus   de 1600 feux d'artifices et autre explosifs....\r\nlaur: Le tribunal f\u00e9d\u00e9ral encore qui rejette le recours de Michel Platini...il sera bien suspendu durant 4 ans de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football... Dans l'IIlustr\u00e9, Christian Constantin, commente... cash  \"Avec le temps qui passe dit le pr\u00e9sident du FC Sion, il y a bient\u00f4t plus (+) de gens qui se souviennent de lui (entendez Platini) comme d'un dirigeant corrompu que comme un joueur exceptionnel... \"\r\nla corruption, une fatalit\u00e9 dans le football? r\u00e9ponse: l\u00e0 o\u00f9 il y a de la'rgent, il y a cette perversion... m\u00eame M\u00e8re teresa poss\u00e9dait des comptes offshore... et invers\u00e9ment... O\u00fb il n'y a pas de pognon, il n'y a jamais de corruption. Autant dire que le foot suisse est l'un des plus propres du monde\"... \r\n*** Football et gros sous... un sujet que l'on retrouve dans d'autres m\u00e9dias romands...\r\nlaur: Le temps qui revient sur les transferts mirobolants, le PSG qui alignent les dollars pour Neymar... et ce constat... les sommes engag\u00e9es n'ont pas de lien direct avec la valeur sur le terrain du joueur... mais plus avec sa valeur marchandes (ventes de maillot et autres) et puis Le Matin se penche sur un Eldorado dont on parle moins la Turquie... Malgr\u00e9 la sitaution politique, le champonnat attire... droits tv en hausse, imp\u00f4ts faibles... m\u00e9c\u00e8nes milliardaires... \r\n***apr\u00e8s le prix du foot celui du papier qui s'effondre et les fabriquants suisses qui dispara\u00eessent... \r\nsandra: c'est presque une histoire \u00e0 la Polo Hofer, en petit, vous savez ces sujets  qui font la UNE dans toute la suisse al\u00e9manique et en Suisse romande...  pratiquement pas...(laur). L\u00e0 c'est de l'usine \u00e0 papier d'Utzenstorf en Argovie qu'il s'agit. elle va fermer \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e victime de la digitalisation et de la pression sur les prix. La NZZ rappelle que depuis l'an 2000 la branche a fondu des deux tiers, bient\u00f4t il ne restera plus qu'une usine ajoute l'aargauer zeitung,  \"celui qui ne se sp\u00e9cialise pas meurt\" commente le Bund, \r\ndans la Berner zeitung le directeur Bernhard Ludwig qui a travaill\u00e9 plus de 30 ans pour l'entreprise raconte toute sa douleur de la voir fermer \"es tut so weh\", \u00e7a fait si mal aussi pour les 220 employ\u00e9s qui perdent leur emploi ajoute le pr\u00e9sident de la commune dans blick\r\nlaur: le travail dasn ses moins bons c\u00f4t\u00e9s... dans la Tribune de Gen\u00e8ve...  82 photos associ\u00e9es \u00e0 un nom... une case oui, une case non... c'et ce qu'on re\u00e7u les chefs d'\u00e9quipe de Swissport pour juger le personnel interrimaire. Une demande cavali\u00e8re pas vraiment appr\u00e9ci\u00e9e des chefs en question qui \u00e9manait d'Adecco... Pour le syndicat suisse des services publiques, ce traitement exp\u00e9rditif r\u00e9serv\u00e9 aux interimaires est r\u00e9v\u00e9lateur  de leur statut pr\u00e9caire... \r\n*** Autre sujet de f\u00e2cherie, la fermetrure des bureaux de poste. \r\nLe Courrier y revient avec un reportage \u00e0 Hermance... et un client qu se plaint de service qui n'existe pas dasn les agences install\u00e9es dans les \u00e9piceries et autres bistrots, mais aussi des clients qui appr\u00e9cient les horaires d'ouverture plus g\u00e9n\u00e9reux. Dans son \u00e9ditorial, le quotidien craint le pire, et si La poste suisse s'iinspirait du mod\u00e8le fran\u00e7ais... qui monnaie le passage du facteur \u00e0 domicile... publicit\u00e9: \"Le facteur rend des visites r\u00e9guli\u00e8res \u00e0 vos parents \u00e2g\u00e9s: des passages 1, 2, 4 ou 6 fois par semaine... \u00e0 partir de 19,90 par mois... Et de craindre qu'un simple bonjour du facteur, bient\u00f4t, sera payant... \r\nsandra: apr\u00e8s la poste....swisscom qui oblige les clients de changer illico presto  pour la t\u00e9l\u00e9phonie digitale...alors que, comme le rappelle le tages Anzeiger, ils ont le droit de garder leur bonne vieille connection digitale jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e...// alors apr\u00e8s les grandes r\u00e9gies ou ex-r\u00e9gies il y a ........?????....le conseil f\u00e9d\u00e9ral....vous pensiez y \u00e9chaper aujourd'hui????? rat\u00e9: l'\u00e9lection du ou de la nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale continue d'animer la presse al\u00e9manique: dans l'Argauer zeitung, le conseiller national UDC ueli Giezendanner pr\u00e9f\u00e8re \u00e9laborer des strat\u00e9gies plut\u00f4t que faire des vacances: il veut un tiquet \u00e0 3, un ou une repr\u00e9sentante de chaque r\u00e9gion. et qui pour la suisse al\u00e9manique? Petra G\u00f6ssi!\" la pr\u00e9siente du PLR est pour beaucoup la bonne personne et pour moi aussi\"  dit-il , dans le Blick c'est Franz Steinegger, v\u00e9ritable socle du PLR qu'il a pr\u00e9sid\u00e9 pendant 12 ans qui donne sa version: pour lui,  \"sexe et canton ne sont que secondaires\" ce qui compte ce sont ses qualit\u00e9s et les int\u00e9r\u00eats personnels des parlementaire,  et d'ajouter: les tessinois des autres partis ne soutiennent Ignazi Cassis qu'officiellement, par derri\u00e8re par contre ils veulent lui barrer la route....en songeant d\u00e9j\u00e0 \u00e0 leurs propres int\u00e9r\u00eats lors de la prochaine \u00e9lection.... enfin pour l'\u00e9ditorialiste du TagesAnzeiger et du Bund, ce sont les femmes PLR qui o  nt un probl\u00e8me: il leur faut une strat\u00e9gie et vite!!!!!\r\n*** On parle maintenant d'un homme qui savait se f\u00e2cher... \r\nD\u00e9sormais, il vit dasn une qui\u00e9tude retrouv\u00e9e... Cet homme, c'est Franz Weber, l'emp\u00eacheur de polluer en rond... Il f\u00eatera demain ces 90 ans, dans sa maison de retraite. 24h00, la Tribune de Gen\u00e8ve lui rendent hommage. Et un portrait sans faux semblants dans  l'Illustr\u00e9. \"J'ai toujorus \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s actif. j'ai fait \u00e9norm\u00e9ment, mais je ne me rappelel plus quoi\". L'homme est atteint de d\u00e9mence s\u00e9nile, sa fille en parle sans embage mais se r\u00e9jouit qu'il ait trouv\u00e9 une s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 qu'il n'avait jamais \u00e9prouv\u00e9e avant\"... , lui, comme le rappelle l'\u00e9ditorialiste de l'hebdomadaire, engag\u00e9 dasn une \u00e9cologie tripale, instinctive, radicale. \r\nSandra: elle n'a pas encore tout \u00e0 fait 90 ans, m'enfin l'arri\u00e8re petite fille de Richard Wagner, Dagny Beidler habite \u00e0 Z\u00fcrich, mais selon le portrait de la NZZ, elle ne s'en officialise pas trop\r\nlaur: L'op\u00e9ra, mais en l'occurrence du Mozart que les enfants peuvent toucher du doigt et des oreilles en marge du fersival de Verbier. Le Nouvelliste s'est gliss\u00e9  dasn l'un de ses ateliers qui r\u00e9unit des m\u00e9lomanes en devenirs, \u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 13 ans. color\u00e9, musical... \r\nEt figurez-vous que la musique se traduit aussi en langue des signes... Une interpr\u00e8te explique dans Le Matin qu'avec le \"chansigne\", c'est comme cela que s'appelle cette discipline linguistique... il s'agit de retranscrire le'ssence des paroles mais aussi caler sa prestation sur le d\u00e9bit du changeur... il faut aussi traduire le ryhtme par des ondulations corporelles oud es mouvements des jambes... Et ce regret... Pal\u00e9o nous a accueilli l'an dernier mais ne veut pas r\u00e9it\u00e9rer... Dommage... \r\nsandra: visiblement plus besoin de langue des signes entre romands et al\u00e9maniques: selon la NZZ la seule chose qu'on ne veut pas accepter chez  l'autre, c'est : qu'il est normal comme toi et moi...autrement dit il est grand temps de prendre cong\u00e9 du  R\u00f6stigraben!\r\n(al\u00e9m) ************la presse Laurence Bolomay, Sandra Zimmerli et on commence avec ce proc\u00e8s pilote qui aura lieu d'ici quelques jours au tribunal f\u00e9d\u00e9ral ..\r\nRAppelez-vous, c'\u00e9tait le 21 f\u00e9vrier 2016, le match de super league entre le FC Lucerne et St-Gall: un engin pyrotechnique s\u00e8me la panique: un spectateur y perd son ouie: sur le banc des accus\u00e9s le 8 ao\u00fbt \u00e0 Bellinzone un jeune homme de 24 ans de Herisau, identifi\u00e9 grace aux cam\u00e9ras surveillance. Et selon la luzerner zeitung c'est bien la  premi\u00e8re fois que le tribunal f\u00e9d\u00e9ral se penche sur un tel cas: la question centrale \u00e9tant: le jet d'un engin pyrotechnique est-ce une attaque \u00e0 l'explosif...surtout qu'au domicile du jeune homme la police a retrouv\u00e9 tout un arsenal, plus  de 1600 feux d'artifices et autre explosifs....\r\nL constantin, prix foot, turquie\r\n************apr\u00e8s le prix du foot celui du papier qui s'effondre et les fabriquants suisses qui dispara\u00eessent... \r\nc'est presque une histoire \u00e0 la Polo Hofer, en petit, vous savez ces sujets  qui font la UNE dans toute la suisse al\u00e9manique et chez nous pratiquement pas.....(L).... l\u00e0 c'est de l'usine \u00e0 papier d'Utzenstorf en Argovie qu'il s'agit. elle va fermer \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e victime de la digitalisation et de la pression sur les prix. La NZZ rappelle que depuis l'an 2000 la branche a fondu des deux tiers, bient\u00f4t il ne restera plus qu'une usine ajoute l'aargauer zeitung,  \"celui qui ne se sp\u00e9cialise pas meurt\" commente le Bund, \r\ndans la Berner zeitung le directeur Bernhard Ludwig qui a travaill\u00e9 plus de 30 ans pour l'entreprise raconte toute sa douleur de la voir fermer \"es tut so weh\", \u00e7a fait si mal aussi pour les 220 employ\u00e9s qui perdent leur emploi ajoute le pr\u00e9sident de la commune dans blick\r\nLaurence airport et poste\r\napr\u00e8s la poste....swisscom qui oblige les clients de changer illico presto  pour la t\u00e9l\u00e9phonie digitale...alors que, comme le rappelle le tages Anzeiger, ils ont le droit de garder leur bonne vieille connection digitale jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e...// alors apr\u00e8s les grandes r\u00e9gies ou ex-r\u00e9gies il y a ........?????....le conseil f\u00e9d\u00e9ral....vous pensiez y \u00e9chaper aujourd'hui????? rat\u00e9: l'\u00e9lection du ou de la nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale continue d'animer la presse al\u00e9manique: dans l'Argauer zeitung, le conseiller national UDC ueli Giezendanner pr\u00e9f\u00e8re \u00e9laborer des strat\u00e9gies plut\u00f4t que faire des vacances: il veut un tiquet \u00e0 3, un ou une repr\u00e9sentante de chaque r\u00e9gion. et qui pour la suisse al\u00e9manique? Petra G\u00f6ssi!\" la pr\u00e9siente du PLR est pour beaucoup la bonne personne et pour moi aussi\"  dit-il , dans le Blick c'est Franz Steinegger, v\u00e9ritable socle du PLR qu'il a pr\u00e9sid\u00e9 pendant 12 ans qui donne sa version: pour lui,  \"sexe et canton ne sont que secondaires\" ce qui compte ce sont ses qualit\u00e9s et les int\u00e9r\u00eats personnels des parlementaire,  et d'ajouter: les tessinois des autres partis ne soutiennent Ignazi Cassis qu'officiellement, par derri\u00e8re par contre ils veulent lui barrer la route....en songeant d\u00e9j\u00e0 \u00e0 leurs propres int\u00e9r\u00eats lors de la prochaine \u00e9lection.... enfin pour l'\u00e9ditorialiste du TagesAnzeiger et du Bund  ce sont les femmes PLR qui ont un probl\u00e8me: il leur faut une strat\u00e9gie et vite!!!!!\r\nL Weber\r\nelle n'a pas encore tout \u00e0 fait 90 ans, m'enfin l'arri\u00e8re petite fille de Richard Wagner, Dagny Beidler habite \u00e0 Z\u00fcrich, mais selon le portrait de la NZZ, elle ne s'en officialise pas trop\r\nfestival Verbier et langues signes\r\nvisiblement plus besoin de langue des signes entre romands et al\u00e9maniques: selon la NZZ la seule chose qu'on ne veut pas accepter chez  l'autre, c'est : qu'il est normal comme toi et moi...autrement dit il est grand temps de prendre cong\u00e9 du  R\u00f6stigraben!", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey", "Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey / JDM_2017-07-26T06:45:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey / JDM_2017-07-26T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786824", "ece-8786810"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Espresso, le spectographe qui permettra de mesurer la masse des exoplan\u00e8tes", "id": "sound-9A5D7179-9A5C-426B-A18A-93AD430572C4", "durationSec": 443, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Francesco Pepe, responsable du projet Espresso sera reli\u00e9 au t\u00e9lescope g\u00e9ant de l'observatoire austral europ\u00e9en, l'ESO, dans le d\u00e9sert d'Atacama - et il va analyser la lumi\u00e8re r\u00e9colt\u00e9e par ces t\u00e9lescopes pour faire ses mesures;St\u00e9phane Udry, directeur du D\u00e9partement d'astronomie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nL'Observatoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve est en train de mettre la touche finale \u00e0 Espresso, un appareil qui, pour la premi\u00e8re fois, doit permettre de d\u00e9tecter et de mesurer la masse de plan\u00e8tes aussi petites que la n\u00f4tre.\r\n\r\n* * Espresso, le spectographe qui permettra de mesurer la masse des exoplan\u00e8tes LANCEMENT 4 / \"ESPRESSO\"\r\n***Trouver d'autres terres, semblables \u00e0 la n\u00f4tre, et - qui sait ? - peut-\u00eatre habitables ou m\u00eame habit\u00e9es, c'est la qu\u00eate qui passione les astronomes depuis toujours. Et encore davantage, depuis la d\u00e9couverte de la premi\u00e8re exoplan\u00e8te -- c'est-\u00e0-dire hors de notre syst\u00e8me solaire -- par des chercheurs genevois en 1995. \r\nFort de son exp\u00e9rience, l'observatoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve est en train de mettre la touche finale \u00e0 Espresso, un appareil qui, pour la premi\u00e8re fois, doit permettre de d\u00e9tecter et de mesurer la masse de plan\u00e8tes aussi petites que la n\u00f4tre, Lucia Sillig:\r\n  0'15''\r\n  6'41''\r\nLucia Sillig, bonjour.\r\nBonjour, Eric.\r\n***Vous \u00eates all\u00e9e pr\u00e8s de Versoix, \u00e0 l'Observatoire, o\u00f9 l'engin est en train de subir les derniers tests avant de partir au Chili...\r\nOui, l\u00e0-bas, Espresso sera reli\u00e9 au t\u00e9lescope g\u00e9ant de l'observatoire austral europ\u00e9en, l'ESO, dans le d\u00e9sert d'Atacama - et il va analyser la lumi\u00e8re r\u00e9colt\u00e9e par ces t\u00e9lescopes pour faire ses mesures. \r\nOn appelle \u00e7a un spectrographe, et \u00e7a fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me optique sophistiqu\u00e9 et d\u00e9licat. Du coup, pour le monter, il faut un environnement bien prot\u00e9g\u00e9.\r\nMais je vous porpose d'enfiler une combinaison pour aller faire un tour dans la toute nouvelle salle blanche de l'observatoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, avec Francesco Pepe, responsable du projet.\r\nReportage 2'50''\r\n***Et quand est-ce que l'appareil part au Chili?\r\nSi tout se passe bien, il sera d\u00e9mont\u00e9 dans le courant du mois d'ao\u00fbt et envoy\u00e9 au Chili, o\u00f9 il devrait \u00eatre op\u00e9rationnel d'ici le d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine. \r\nL\u00e0-bas, il va rejoindre Harps, un autre spectrographe, aussi con\u00e7u pas l'\u00e9quipe de Gen\u00e8ve, qui \u00e9tait jusqu'ici le plus pr\u00e9cis au monde. \r\nFrancesco Pepe.\r\nson 20''\r\nIl faut s'imaginer que les \u00e9toiles se d\u00e9placent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 toute vitesse. \r\nEt que si, une plan\u00e8te comme Jupiter, la plus grosse plan\u00e8te de notre syst\u00e8me solaire, fait varier l'allure de notre soleil de 50 km/h, la Terre, elle, ne perturbe notre \u00e9toile que de 9 cm/par seconde.\r\n9 cm par seconde, c'est un tiers de km par heure, la fameuse tortue rapide de Francesco Pepe. \r\nEt c'est \u00e7a qu'on va chercher avec Espresso: pouvoir enfin mesurer - \"peser\" - des plan\u00e8tes de la m\u00eame masse que la n\u00f4tre.\r\n***Pourquoi c'est tellement important de conna\u00eetre la masse d'une plan\u00e8te?\r\nLa masse \u00e7a donne toutes sortes d'informations sur une plan\u00e8te, mais c'est encore plus pr\u00e9cieux si on connait d\u00e9j\u00e0 sa taille, comme l'explique St\u00e9phane Udry, directeur du D\u00e9partement d'astronomie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nson 26''\r\nSa structure, c'est-\u00e0-dire sa composition: est-ce qu'elle est rocheuse? est-ce qu'elle est gazeuse? est-ce que c'est une plan\u00e8te oc\u00e9an?\r\nAvec bien s\u00fbr, derri\u00e8re tout \u00e7a, l'id\u00e9e que c'est sur une plan\u00e8tre rocheuse qu'on a le plus de chances de trouver de la vie.\r\n***Parce que tout ces astronomes, ils croient qu'on va trouver un jour des signes de vie extraterrestre?\r\nAssez clairement, oui. Pour eux, \u00e7a n'est qu'une question de moyens technologiques et de temps.\r\nSon 20''\r\nOr des petites plan\u00e8tes rocheuses, sembables \u00e0 la n\u00f4tre, les astronomes pensent qu'il y en a beacoup - au moins autour d'une \u00e9toile sur deux. \r\nEt puis, les \u00e9l\u00e9ments chimiques de base du vivant - l'azote, l'oxyg\u00e8ne, le carbone - sont \u00e0 disposition partout puisqu'ils sont fabriqu\u00e9 par les \u00e9toiles.\r\nApr\u00e8s, il y a un part d'al\u00e9atoire, de probabilit\u00e9, mais l\u00e0 encore, beaucoup de scientifiques, comme St\u00e9phane Udry, ont un avis assez tranch\u00e9.\r\nSon 20''\r\nReste \u00e0 trouver l'adresse de nos voisins. Peut-\u00eatre qu'avec l'aide d'Espresso, on va finir par y arriver.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["L'Observatoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve est en train de mettre la touche finale \u00e0 Espresso, un appareil qui, pour la premi\u00e8re fois, doit permettre de d\u00e9tecter et de mesurer la masse de plan\u00e8tes aussi petites que la n\u00f4tre."], "alternativeTitle": ["Espresso, le spectographe qui permettra de mesurer la masse des exoplan\u00e8tes / TUM_2017-07-26T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7838816.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786786", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: Robert Kennedy : Episode 3/5", "id": "sound-D50955E6-6F03-48BE-9088-16C31B601399", "durationSec": 1816, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode 3/5\r\nLe 5 juin 1968, Robert F. Kennedy, s\u00e9nateur am\u00e9ricain et fr\u00e8re du pr\u00e9sident assassin\u00e9 John Fitzgerald Kennedy, est tu\u00e9 alors qu'il c\u00e9l\u00e9brait sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates de Californie.\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources.\r\nCette quatri\u00e8me s\u00e9rie revient sur l'assassinat de Robert Kennedy, s\u00e9nateur am\u00e9ricain et fr\u00e8re du pr\u00e9sident assassin\u00e9 John Fitzgerald Kennedy, alors m\u00eame qu'il c\u00e9l\u00e9brait sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates de Californie, le 5 juin 1968.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 26.07.2017", "Histoire vivante du 26.07.2017", "Assassinats politiques: Robert Kennedy / HV_2017-07-26T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: Robert Kennedy / HV_2017-07-26T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 3/5\nLe 5 juin 1968, Robert F. Kennedy, s\u00e9nateur am\u00e9ricain et fr\u00e8re du pr\u00e9sident assassin\u00e9 John Fitzgerald Kennedy, est tu\u00e9 alors qu'il c\u00e9l\u00e9brait sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates de Californie.", "Episode 3/5\nLe 5 juin 1968, Robert F. Kennedy, s\u00e9nateur am\u00e9ricain et fr\u00e8re du pr\u00e9sident assassin\u00e9 John Fitzgerald Kennedy, est tu\u00e9 alors qu'il c\u00e9l\u00e9brait sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates de Californie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772233", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772233", "ece-8772232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine", "id": "sound-D60311F8-98AF-41E5-AEE9-1BBA0921B3FD", "durationSec": 872, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Nantermod, conseiller national PLR VS,  vice-pr\u00e9sident du PLR suisse;Albert R\u00f6sti, conseiller national UDC BE, pr\u00e9sident de l'UDC;Barbier, PopGe;Emmanuel Macron, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise;         son envoy\u00e9 par Anissa n'a pas \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 (mal coup\u00e9). Toutefois, l'intro est celle qu'Anissa a envoy\u00e9e... Infos mail Karine + copie Coralie;Kourounis;Michel Sidib\u00e9, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'OnuSida;Abou Mohamed, r\u00e9fugi\u00e9 syrien;Mountaha, r\u00e9fugi\u00e9e syrienne;Fabio Bongiovanni, pr\u00e9sident du Conseil communal de Neuch\u00e2tel, PLR;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(05new/SH/ARRESTATION PA) La chasse \u00e0 l'homme s'est finalement termin\u00e9e hier soir... L'agresseur \u00e0 la tron\u00e7onneuse a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Zurich.\r\nIl \u00e9tait en\u00a0fuite depuis lundi matin... PLus de 24 heures de cabale depuis qu'il avait bless\u00e9 plusieurs personnes dont une gri\u00e8vement \u00e0 Schaffhouse...\r\nLes pr\u00e9cisions de Roger Guignard.\r\n  0'56''\r\n((L'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse a \u00e9t\u00e9 interpel\u00e9 \u00e0 Thalwil, dans le canton de Zurich, \u00e0 une soixantaine de kilom\u00e8tres de Schaffhouse. Comment a-t-il pu franchir cette distance, malgr\u00e9 la traque d'une centaine de policiers, voil\u00e0 qui reste \u00e0 \u00e9claicir.  Aucun d\u00e9tail n'a filtr\u00e9 - l'homme a-t-il oppos\u00e9 une forme de r\u00e9sistance, a-t-il menac\u00e9 les forces de l'ordre ? La police schaffousoise tiendra ce matin conf\u00e9rence de presse et donnera davantage de pr\u00e9cisions.  On sait seulement que ce sont les policiers zurichois qui ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 son arrestation. Fin donc d'une cavale, entam\u00e9e mardi matin sur le coup de 11 heures. L'homme avait p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans les bureaux d'une assurance-maladie et bless\u00e9, \u00e0 l'aide d'une tron\u00e7onneuse, deux personnes, dont une gri\u00e8vement. Tr\u00e8s vite identifi\u00e9 et qualifi\u00e9 de dangereux, il avait pris la fuite en voiture, que les enqu\u00eateurs retrouveront tr\u00e8s vite. Un h\u00e9licopt\u00e8re, des patrouilles au sol, la collaboration de la police allemande, la diffusion aussi de photos de l'agresseur...beaucoup de forces ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9es pour mettre la main sur lui. Le suspense a pris fin !))\r\n(D6/PREVOYANCE 2020 UDC PI) Deux mois, il ne reste plus que deux mois avant la votation sur la pr\u00e9voyance vieilleisse deux mille vingt...\r\nLe projet de r\u00e9forme des retraites d'Alain Berset est combattu \u00e0 droite par les lib\u00e9raux-radicaux et l'UDC.\r\nMais la campagne des opposants tarde \u00e0 d\u00e9marrer... et certains PLR reprochent \u00e0 l'UDC de ne pas s'engager. Rouven Gueissaz.\r\n  1'33\r\n(08/MULTI LIBYE PARIS ITV MACRON (SON REP 22h30)) **** Le dossier libyen \u00e9tait une priorit\u00e9 pour Emmanuel Macron. Il a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir les deux fr\u00e8res ennemis du pays.\r\n\u00c0 l'issue d'une rencontre qui tenait de la haute voltige diplomatique, les deux chefs rivaux libyens ont adopt\u00e9 une d\u00e9claration commune.\r\nR\u00e9unis \u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident fran\u00e7ais ils s'engagent \u00e0 respecter un cessez-le-feu et \u00e0 oeuvrer en faveur de la tenue d'\u00e9lections \"d\u00e8s que possible\" dans un pays plong\u00e9 dans le chaos six ans apr\u00e8s la chute de Mouammar Kadhafi... Emmanuel Macron\r\n  0'42''\r\n(6H SESSIONS) Aux Etats Unis le ministre de la justice Jeff Sessions dans une position de plus en plus intenable.\r\nDonald Trump lui reproche de ne pas le prot\u00e9ger dans l'affaire russe... qui empoisonne son d\u00e9but de mandat.\r\nIl faut dire que ministre de la justice s'est r\u00e9cus\u00e9 dans cette enqu\u00eate men\u00e9e sur l'ing\u00e9rence du Kremlin dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...\r\nLa maison blanche serait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la recherche d'un rempla\u00e7ant.... \"Nous arriverons bient\u00f4t \u00e0 un d\u00e9nouement\" a notamment annonc\u00e9 Anthony Scaramucci, le nouveau directeur de communication de la Maison Blanche...\r\nAux Etats-Unis: victoire d'\u00e9tape pour Donald Trump.\r\nLe S\u00e9nat am\u00e9ricain a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 une voix pr\u00e8s hier d'entamer un d\u00e9bat sur l'abrogation de l'Obamacare, la loi embl\u00e9matique sur l'assurance-sant\u00e9 de Barack Obama.\r\nUn vote de justesse de la majorit\u00e9 r\u00e9publicaine... pour une simple motion de proc\u00e9dure. Elle autorise 20 heures de discussions dans l'h\u00e9micycle.\r\n(16/GRECE NVELLES OBLIGATIONS PA) Succ\u00e8s absolu pour ce retour sur les march\u00e9s de la Gr\u00e8ce, le second depuis le de but de la crise il y a 8 ans.\r\nLa Gr\u00e8ce d'Alexis Tsipras a m\u00eame fait m\u00eame mieux que celle de son pr\u00e9d\u00e9cesseur conservateur Antonis samaras. \r\nMais tous ne sont pas de cet avis sur place. Une op\u00e9ration plus politique qu'\u00e9conomique?\r\nLes explications depuis Ath\u00e8nes d'Ang\u00e9lique Kourounis.\r\n  0'58''\r\n((\u00ab L'obligation est un succ\u00e8s absolu \u00bb \u00e0 soulign\u00e9 le premier ministre grec. \u00ab Ce retour est une bonne nouvelle et un nouveau signal de confiance dans l'\u00e9conomie grecque\", a declare de son cot\u00e9 le commissaire europ\u00e9en aux Affaires \u00e9conomiques, qui a fait le d\u00e9placement \u00e0 Ath\u00e8nes pour soutenir l'op\u00e9ration. Les Grecs, eux sont, divis\u00e9s : A droite les conservateurs rel\u00e8vent que ce retour doit pr\u00e9parer le pays \u00e0 sortir de la crise et non faire la publicit\u00e9 du gouvernement. A gauche on accuse ce gouvernement de privil\u00e9gier les grands indicateurs au d\u00e9triment du quotidien des grecs. Et les syndicats de citer en exemple une femme de m\u00e9nage qui s'est suicid\u00e9 la semaine derni\u00e8re car pas pay\u00e9e depuis 15 mois . La presse elle souligne que le gouvernement n'avait pas besoin de liquidit\u00e9s puisque les cr\u00e9anciers assurent. Cette op\u00e9ration selon les media grecs est plus politique qu'\u00e9conomique .Elle tendrai \u00e0 prouver que les politiques impos\u00e9es par les cr\u00e9anciers \u00e9taient justifi\u00e9es et que la d\u00e9cision d'Alexis Tsipras de s'y plier \u00e9tait la bonne . A moins de deux ans des l\u00e9gislatives pour un Tsipras l\u00e2ch\u00e9 par les sondages cela peut faire la diff\u00e9rence ))\r\n(D2/ONU SIDA PI) Depuis dimanche, la fine fleur de la recherche mondiale sur le sida est r\u00e9unie \u00e0 Paris.\r\nRencontre \u00e0 l'occasion de la 9e conf\u00e9rence internationale organis\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 internationale du sida. .. Elle s'ach\u00e8ve aujourd'hui et  aura permis de faire l'inventaire des espoirs et inqui\u00e9tudes sur la question. Philippe Nanzer...\r\n  1'35\r\n((Au chap\u00eetre des espoirs, on constate que, depuis le pic de la maladie, en 2005, les d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s au sida, dans le monde, ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9s par presque deux; que depuis 2010, il y a trois fois plus de personnes atteintes par le virus qui b\u00e9n\u00e9ficies de traitements antir\u00e9troviraux.\r\nMichel Sidib\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral d'OnuSida \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Paris, \u00e0 la deuxi\u00e8me conf\u00e9rence, en 2003. Et aujourd'hui, il voit le chemin parcouru.\r\nSON\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des inqui\u00e9tudes: la suppression de la contribution financi\u00e8re des Etats-Unis. Aujourd'hui, il manque  sept milliards de dollars (soit plus de 20%) pour boucler le budget d'OnuSida. Les plus pauvres vont trinquer... Michel Sidib\u00e9.\r\nSON\r\nSur le plan de la recherche, un vaccin a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 sur pr\u00e8s de 400 volontaires. Ses r\u00e9sultats sont consid\u00e9r\u00e9 comme \"encourageants\". Mais on est encore loin de l'objectif que s'est donn\u00e9 OnuSida, \u00e0 savoir: \u00e9radiquer la maladie d'ici 2030.  ))\r\n(6H INCENDIES FRANCE) En France toujours les incendies continuent de faire rage.\r\nApr\u00e8s une relative acalmie, les d\u00e9parts de feux se sont multipli\u00e9s dans le sud du pays hier apr\u00e8s-midi.\r\nCes nouveaux foyers touchent notamment N\u00eemes, Marseille et Istres pr\u00e8s d'Aix-en-provence.\r\nDepuis lundi, pr\u00e8s de 4000 hectares ont \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9s dont plus de 1000 dans le secteur tr\u00e8s touristique du Var.\r\n(D5/REFUGIES SYRIENS LIBAN PI) Plus d'1 million et demi de Syriens sont r\u00e9fugi\u00e9s au Liban.  \r\nMais entre janvier et mai, plus de 7.000 Syriens sont repartis spontan\u00e9ment du Liban vers des zones syriennes, o\u00f9 les violences ont baiss\u00e9. \r\nDes retours parfois temporaires. \r\nRentrer, oui, mais dans quelles conditions ? Le reportage de Laure Stephan au Liban\r\n  1'31''\r\n((Abou Mohamed est r\u00e9fugi\u00e9 dans un camp informel de la vall\u00e9e de la Bekaa, o\u00f9 il tient une petite \u00e9picerie. Mais il ne supporte plus cette vie pr\u00e9caire. Il a donc d\u00e9cid\u00e9 de repartir chez lui, \u00e0 Homs, sous contr\u00f4le de l'arm\u00e9e syrienne.\r\nBOB (0'11) TRAD: Je veux rentrer pour la dignit\u00e9 de mes enfants, pour qu'ils puissent \u00eatre scolaris\u00e9s convenablement. Mes a\u00een\u00e9s \u00e9taient les premiers en Syrie. Je veux rentrer pour eux, ni plus ni moins. Moi, je n'ai plus d'avenir. \r\nAbou Mohamed dit n'\u00eatre ni avec le r\u00e9gime, ni avec l'opposition. S'il peut pr\u00e9parer son d\u00e9part, c'est parce qu'il est exempt\u00e9 de rejoindre l'arm\u00e9e, et que sa maison est encore debout.. Ce n'est pas le cas pour Mountaha, qui vit dans une petite location au Liban, avec sa famille.. Elle est originaire de Zabadani, o\u00f9 les combats ont cess\u00e9 ; elle souhaite rentrer mais n'a pas les moyens de reconstruire.\r\nBOB(0'16) TRAD: Je n'ai plus de maison, tout est d\u00e9truit. J'aimerais rentrer chez moi, ici ce n'est pas une vie.. Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, le Liban a veill\u00e9 sur nous. On veut voir quand l'Etat syrien pourra nous aider \u00e0 reconstruire. Si quelqu'un d'autre nous aide, c'est bien aussi. L'important est que la maison soit reconstruite, et qu'on rentre chez nous.\r\nMountaha fait partie de la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne et soutient le pouvoir. Mais elle refuse que son fils soit enr\u00f4l\u00e9 dans l'arm\u00e9e. La peur d'une incorporation, comme appel\u00e9 ou r\u00e9serviste, pour les hommes entre 18 et 42 ans, est un frein majeur au retour. Abou Mohamed.\r\nBOB (0'13) TRAD: Il faudrait que les Nations unies puissent intervenir, pour faire en sorte que les Syriens qui rentrent ne soient pas directement incorpor\u00e9s dans l'arm\u00e9e, mais peut-\u00eatre apr\u00e8s six mois ou un an apr\u00e8s \u00eatre rentr\u00e9s.. Les aides financi\u00e8res c'est moins important, les Syriens sont des travailleurs. \r\nD'autres Syriens au Liban, notamment ceux qui soutiennent l'opposition, s'inqui\u00e8tent d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9s s'ils rentrent en zone du r\u00e9gime.))\r\n(02/EXPO ITINERANTE LACS ITV BONGIOVANNI) Il y a 150 ans, presque jour pour jour, le 25 juillet 1867, l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale validait un cr\u00e9dit de 5 millions de francs pour la premi\u00e8re correction des eaux du Jura. \r\nUne d\u00e9cision qui allait transformer le Seeland, jusques-l\u00e0 un mar\u00e9cage o\u00f9 s\u00e9vissait la malaria, en v\u00e9ritable potager de la Suisse. \r\nPlusieurs chantiers suivront, qui mettront fin aux crues et inondations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es des lacs de Neuch\u00e2tel, Bienne ou Morat..\r\nUne exposition retrace cette histoire \u00e0 Neuch\u00e2tel: \"R\u00e9gions entreLAC\u00e9es\". \r\nPour le pr\u00e9sident du Conseil communal de Neuch\u00e2tel, le PLR Fabio Bongiovanni, le sujet n'a rien d'abstrait. \r\n  0'50''\r\nFabio Bongiovanni r\u00e9pondait \u00e0 Roger Guignard. \r\nL'exposition est \u00e0 voir \u00e0 la Place du Port \u00e0 Neuch\u00e2tel, jusqu'au 6 ao\u00fbt. Elle sera ensuite pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Morat.\r\n(20/ESCRIME SUISSE MONDIAUX PA (REP 22H30)) En escrime. Les \u00e9p\u00e9istes suisses ont d\u00fb se contenter de la m\u00e9daille d'argent.\r\nOui c'\u00e9tait aux Championnats du monde par \u00e9quipes \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e, de Leipzig, en Allemagne. \r\nEn finale, les suisses ont \u00e9t\u00e9 battus hier soir par la France 45 \u00e0 43. Les pr\u00e9cisions d'Alain Th\u00e9voz. \r\n  0'54''\r\n((Le verdict est cruel pour la Suisse qui n'aurait jamais d\u00fb laisser \u00e9chapper la m\u00e9daille d'or face \u00e0 la France qui ajoute ainsi une nouvelle ligne \u00e0 son palmar\u00e8s. Certes, le d\u00e9fi \u00e9tait de taille face aux champions olympiques en titre. mais les Heinzer, Niggeler, Kuhn et Steffen ont \u00e9chou\u00e9 dans leur tentative de bouleverser la hi\u00e9rarchie. Les Suisses menaient encore 32 \u00e0 25 avant le 9\u00e8me et dernier relais. mais ils n'ont pu stopper leur adversaire dans leur \u00e9lan et \u00ab incroyable \u00bb remont\u00e9e. Cette d\u00e9faite est d'autant plus am\u00e8re qu'ils avaient d\u00fb sortir le grand jeu pour \u00e9liminer de justesse l'Italie en quarts de finale, puis la Hongrie en demi-finale. Face \u00e0 la France, Max Heinzer se blessait \u00e0 la nuque alors que la Suisse menait encore au score. Le Schwytzois a \u00e9t\u00e9 contraint de laisser sa place au rempla\u00e7ant Georg Kuhn qui n'a rien pu faire face au num\u00e9ro 1 mondial Yannick Borel, lequel a conclu l'assaut sur un 5-0 en 40 secondes !!!))\r\n(6H MTV) La chaine am\u00e9ricaine laisse tomber la distinction de genre lors des prochaines \"MTV Video Music Awards\".\r\nCette c\u00e9r\u00e9monie qui r\u00e9compense chaque ann\u00e9e, le dernier week-end d'ao\u00fbt \u00e0 Los Angeles, les meilleurs clips vid\u00e9os de l'ann\u00e9e...\r\nEt pour la premi\u00e8re fois: la totalit\u00e9 des cat\u00e9gories ne feront plus de distinctions entre les hommes et les femmes.\r\nParmi les nomin\u00e9s cette ann\u00e9e Kendrick Lamar, Bruno Mars ou encore Ariane Grande.\r\n(6H METEO) Du gris et de la pluie ce matin au r\u00e9veil.\r\nLe long des pr\u00e9alpes les averses feront de la r\u00e9sistance. Partout ailleurs les \u00e9claircies prendront peu \u00e0 peu le dessus.\r\nTemps bien ensoleill\u00e9 cet apr\u00e8s-midi sauf le long des reliefs o\u00f9 les nuages feront de la r\u00e9sistance.\r\nIl fait 11 degr\u00e9s ce matin. Il fera 23 au meilleur de la journ\u00e9e\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Meteo Thibault) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du mercredi 26 juillet\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\nAujourd'hui am\u00e9lioration en cours de journ\u00e9e. 21 \u00e0 23\u00b0 Demain assez nuageux au nord de plus en plus de soleil en allant vers le Valais. 24 \u00e0 27\u00b0.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 jeudi 27 juillet 2017 et tendance\r\n-> En ce d\u00e9but de matin\u00e9e le temps sera encore bien nuageux avec un risque d'averses, notamment des Pr\u00e9alpes aux Alpes Valaisannes. Mais une am\u00e9lioration va prendre le relais, et en plaine des \u00e9claircies vont s'ouvrir au fil des heures. \r\n\tDans l'apr\u00e8s-midi hormis des nuages qui accrocheront les sommets, le soleil deviendra g\u00e9n\u00e9reux dans l'ensemble. Les temp\u00e9ratures s'afficheront \ttoutefois encore en-dessous des normes saisonni\u00e8res avec 21 \u00e0 23\u00b0.\r\n-> Demain le ciel sera tr\u00e8s contrast\u00e9 du nord au sud, de la Suisse plut\u00f4t nuageux sur le Jura et l'Ajoie, changeant sur le Plateau avec des \u00e9claircies, et assez ensoleill\u00e9 en Valais. Le mercure remontera encore un peu: l'apr\u00e8s-midi, il affichera entre 24 et 27 degr\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine / JDM_2017-07-26T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine / JDM_2017-07-26T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786823", "ece-8786809"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'aviation confront\u00e9e \u00e0 une p\u00e9nurie de pilotes, selon une \u00e9tude", "id": "sound-167EEACE-4AB9-47C1-B3FE-040D0D14C49B", "durationSec": 487, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : K\u00fcmmerling, Pascal\r\nIl faudrait recruter pr\u00e8s de 640'000 pilotes d'ici 2036 pour accompagner la croissance du trafic a\u00e9rien, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude publi\u00e9e mardi par le constructeur am\u00e9ricain Boeing. Interview de Pascal K\u00fcmmerling, expert en a\u00e9ronautique.\r\n\r\n* * L'aviation confront\u00e9e \u00e0 une p\u00e9nurie de pilotes, selon une \u00e9tude   Pascal K\u00fcmmerling, expert en a\u00e9ronautique, ancien instructuer dans l'aviation civile\r\nAu t\u00e9l\u00e9phone, l'appeler au ** 67  /  Secours: ** 09\r\nL'aviation manque de pilotes. Il faudrait en recruter pr\u00e8s de 640'000 d'ici 2036 pour accompagner la croissance du trafic a\u00e9rien, selon une \u00e9lude publi\u00e9e hier par le constructeur am\u00e9ricain Boeing. Les besoins se font notamment sentir dans la r\u00e9gion Asie Pacifique, mais ils concernent aussi l'Am\u00e9rique du Nord et l'Europe. Les compagnies devraient aussi engager plusieurs centaines de milliers d'h\u00f4tesses et autres stewards pour accompagner des passagers a\u00e9riens toujours plus nombreux: leur nombre devrait doubler d'ici vingt ans. \r\nA l'image d'Easyjet qui annon\u00e7ait r\u00e9cemment lancer un vaste plan de recrutement au plan mondial pour l'ensemble de sa flotte.  \r\nPascal K\u00fcmmerling, bonsoir...\r\nvous \u00eates expert en a\u00e9ronautique, ancien instructeur dans l'aviation civile....\r\n- Ce manque de pilotes, on a sous-estim\u00e9 la croissance du trafic a\u00e9rien ? (croissance du secteur avec toujours plus d'avions, de compagnies, low cost notamment, conjugu\u00e9e au vieillissement de la population des pilotes et donc difficult\u00e9 \u00e0 assurer la rel\u00e8ve, maia aussi baisse d'attractivit\u00e9 du m\u00e9tier, o\u00f9 l'o\u00f9 devient plus un \"technicien\" qu'un vrai pilote)\r\n- Les compagnies a\u00e9riennes n'ont rien vu venir ?  Elles n'ont pas anticip\u00e9 ? commen t l'expliquer?\r\n- Certains experts affirment que le tort des compagnies est de calquer leur d\u00e9veloppement sur la croissance du secteur...d'avoir une vision \u00e0 court terme...sans prendre de risque...\r\n- Cette p\u00e9nurie touche Swiss ? comme les autres ? \r\n- Le m\u00e9tier de pilote: il ne fait plus r\u00eaver ?\r\n- Hier le commandant de bord \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme une sorte d'aristocrate, avec son salaire \u00e9lev\u00e9, ses privil\u00e8ges...aujourd'hui c'est fini ? L'image a chang\u00e9 ? \r\n- Trop de pression peut-\u00eatre \u00e9galement... passablement de conflits sociaux dans cette corporation: gr\u00e8ves de pilotes chez Lufthansa, Hop (Air France), m\u00e9contents de leurs conditions de travail...trop de rotations, pas assez pay\u00e9s, etc. les conditions de travail se sont d\u00e9t\u00e9rior\u00e9es et \u00e7a ne favorise plus les vocations?\r\n- Il y a aussi la formation... elle est longue, ch\u00e8re...exigeante. Certes, c'est un gage de s\u00e9curit\u00e9; mais tout de m\u00eame, vous qui avez \u00e9t\u00e9 instructeur: n'est-elle pas devenue aujourd'hui trop exigeante ? Sachant quie le m\u00e9tier de pilote change..moins autonome, plus d\u00e9pendant des machines...(\"aujourd'hui le r\u00f4le du pilote est d'assurer d\u00e9collage et atterrissage....sinon le vol est souvent automatis\u00e9...mais si panne ou incident, son r\u00f4le est primordial\")...\r\n- Ne pourrait-on pas pas simplifier cette formation ? L'acc\u00e9l\u00e9rer ? (longtemps on parlait de 2 ans et demi pour un copilote, entre 5 et 10 ans pour un commandant de bord... \r\n- Aujourd'hui a-t-on l'assurance que les pilotes sont tous form\u00e9s en cons\u00e9quence, qu'ils remplissent les normes/standards internationaux ? Et qu'ils continueront de le faire \u00e0 l'avenir ? \r\n- Il faudrait pouvoir limiter le trafic, le nombre d'avions, de compagnies, assurer d'abord le remplissage, la rentabilit\u00e9..c'est possible ? \r\n- Pour rem\u00e9dier \u00e0 cette p\u00e9nurie, certaines compagnies feraient retarder la livraison des avions qu'elles ont command\u00e9s. Ou n'ach\u00e8teraient les appareils que si les pilotes sont \"livr\u00e9s avec\", formation en prime. Solution ? \r\n- ..Cela pourrait entraver le d\u00e9veloppement du secteur ? entra\u00eener la faillite de compagnies, avec des suppressions de postes par milliers....\r\n- Une solution pourrait-\u00eatre un avion sans pilote...ou en tout cas sans forc\u00e9ment co-pilote ET pilote.. pilot\u00e9s surtout par ordinateur...(techniquement r\u00e9alisable, mais socialement inacceptable pour les passagers: ils veulent LEUR pilote...)", "alternativeExcerpt": ["Il faudrait recruter pr\u00e8s de 640'000 pilotes d'ici 2036 pour accompagner la croissance du trafic a\u00e9rien, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude publi\u00e9e mardi par le constructeur am\u00e9ricain Boeing. Interview de Pascal K\u00fcmmerling, expert en a\u00e9ronautique."], "alternativeTitle": ["L'aviation confront\u00e9e \u00e0 une p\u00e9nurie de pilotes, selon une \u00e9tude / FOR_2017-07-26T18:08:00_developpement-5", "Forum du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7900797.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786858", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786850"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: \"Val\u00e9rian est une pi\u00e8ce unique, faite \u00e0 la main\"", "id": "sound-892BDD36-20EB-4FEB-BA72-06BC4B1E5EEF", "durationSec": 614, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Val\u00e9rian et la cit\u00e9 des 1000 plan\u00e8tes\", de Luc Besson, l'un des films les plus attendus de l'\u00e9t\u00e9, sort en salle aujourd'hui. Le cin\u00e9aste fran\u00e7ais (\"Le Grand Bleu\", \"Lucy\") a mis pr\u00e8s de vingt ans \u00e0 concr\u00e9tiser ce film de science-fiction d'envergure, adapt\u00e9 de la bande dessin\u00e9e culte de Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res et Pierre Christin. Avec ses 197 millions de budget, le film est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus cher de l'histoire du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. \r\nLuc Besson est au micro de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["\"Val\u00e9rian et la cit\u00e9 des 1000 plan\u00e8tes\", de Luc Besson, l\u02b9un des films les plus attendus de l\u02b9\u00e9t\u00e9, sort en salle aujourd\u02b9hui. Le cin\u00e9aste fran\u00e7ais (\"Le Grand Bleu\", \"Lucy\") a mis pr\u00e8s de vingt ans \u00e0 concr\u00e9tiser ce film de science-fiction d\u02b9envergure, adapt\u00e9 de la bande dessin\u00e9e culte de Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res et Pierre Christin. Avec ses 197 millions de budget, le film est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus cher de l\u02b9histoire du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. \n\nLuc Besson est au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Val\u00e9rian est une pi\u00e8ce unique, faite \u00e0 la main\" / VER_2017-07-26T17:21:45_cinema-valerian-est-une-piece-unique-fai", "Vertigo du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8803448.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772261", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Un homme sur deux est une femme", "id": "sound-60028CE0-F7E2-4A52-A2C4-06DF86D2DDC0", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On croit que dans les milieux artistiques, c'est plus facile pour les femmes. Pas du tout! Dans l'showbiz, les filles rament autant qu'ailleurs...\r\n\r\n* * On croit que dans les milieux artistiques, c'est plus facile pour les femmes. Pas du tout! Dans l'showbiz, les filles rament autant qu'ailleurs...", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 26.07.2017", "Un homme sur deux est une femme / ADR_2017-07-26T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 26.07.2017", "Un homme sur deux est une femme / ADR_2017-07-26T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["On croit que dans les milieux artistiques, c\u02b9est plus facile pour les femmes. Pas du tout! Dans l\u02b9showbiz, les filles rament autant qu\u02b9ailleurs...", "On croit que dans les milieux artistiques, c\u02b9est plus facile pour les femmes. Pas du tout! Dans l\u02b9showbiz, les filles rament autant qu\u02b9ailleurs..."], "imageURL": "//www.rts.ch/8798117.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772288", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772288", "ece-8772287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Matthias Cavassini, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste des maladies infectieuses", "id": "sound-F7215859-BC6D-4B01-9A0B-074B854C9C9B", "durationSec": 1391, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00eame si le sida fait un million de morts chaque ann\u00e9e, il mobilise moins. Est-ce d\u00fb aux progr\u00e8s scientifiques ou \u00e0 une banalisation de ce qui reste une \u00e9pid\u00e9mie? Interview de Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable des Consultations des maladies infectieuses du CHUV.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Matthias Cavassini, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste des maladies infectieuses (MATTHIAS CAVASSINI, SIDA)  Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable des Consultations des maladies infectieuses du CHUV\r\nStudio Lausanne\r\nC'est aujourd'hui que se termine \u00e0 Paris la 9\u00e8me conf\u00e9rence internationale de recherche sur le Sida... Un \u00e9v\u00e9nement qui mobilise chaque ann\u00e9e les chercheurs du monde entier et attire l'attention des tous les m\u00e9dias... Pourtant la maladie, m\u00eame si elle fait un million de morts chaque ann\u00e9e mobilise moins. Est-ce qu'est c'est d\u00fb aux progr\u00e8s scientifiques ou \u00e0 une banalisation de ce qui reste une \u00e9pid\u00e9mie?\r\nPour en parler, nous recevons le m\u00e9decin responsable des Consultations des maladies infectieuses du CHUV, Matthias Cavassini, bonjour.\r\n- Avant d'aborder la mobilisation autour du Sida, devenue avec le temps une sorte de maladie chronique, quelques mots \u00e0 propos de cette conf\u00e9rence internationale \u00e0 Paris... est-ce que de grandes avanc\u00e9es sont encore annonc\u00e9es lors de ce genre de congr\u00e8s? \r\n ou la recherche avance d\u00e9sormais par petits pas?\r\n- Apr\u00e8s le mythe du vaccin... on focalise d\u00e9sormais sur les moyens qui permettent de pr\u00e9venir toute contamination. Comme le truvada, un m\u00e9dicament \u00e0 prendre avant un rapport sexuel... Cest ce que vous appelez la PrEP pour \"prophylaxie pr\u00e9-exposition\"... Les r\u00e9sultats annonc\u00e9s \u00e0 Paris montrent que c'est aussi efficace que le pr\u00e9servatif (protection a 90%)... \r\n \t- 900 francs la bo\u00eete de trente comprim\u00e9s, difficile \u00e0 obtenir... est-ce vraiment l'avenir?\r\n\t- Permet certes d'\u00e9viter le pr\u00e9servatif, accus\u00e9e de brider le plaisir... mais en m\u00eame temps cela permet de cacher sa maladie \u00e0 son \tpartenaire...?\r\n \t- Est-ce qu'il n'y a pas une part de jugement moral dans les r\u00e9ticences au truvada ? ((Dans le sens o\u00f9 ca va \u00e0 l'encontre du message vieux de 30 \tans de foutre une capote, capote qui bride le plaisir, ce qui est une forme de p\u00e9nitence))\r\n \t- La PrEP, n'est-ce pas \u00e0 l'inverse des messages de pr\u00e9vention : qui va encore vouloir du pr\u00e9servatif? ((dixit Rouven: mettre une ceinture \u00e0 son \tpantalon trop grand c'est bien. Mettre une ceinture et garder les bretelles, c'est encore mieux :-) )\r\n- Quels sont les enjeux principaux en Suisse selon vous? (d\u00e9pistage)\r\n- Si le sida est devenu une maladie chronique, il fait moins peur, et donc la pr\u00e9vention est moins efficace cette situation vous inqui\u00e8te ? Il y a un retour d'une insouciance favorable \u00e0 de nouvelles contaminations?\r\n\t- D\u00e9dramatisation -> d\u00e9mobilisation, y a t il encore moyen de sensibiliser l'opinion publique pour rappeler que le sida est une maladie grave et \tpr\u00e9sente ? \r\n \t-  La maladie a suscit\u00e9 un v\u00e9ritable effroi dans les ann\u00e9es 80-90 (exemples films, Philadelphie, Les Nuits fauves, Jo...), cet effroi s'est dissip\u00e9? \tOn est loin des ann\u00e9es 80, v\u00e9ritable changement culturel presque... Beaucoup de personnes n\u00e9es dans les ann\u00e9es 80 disent avoir v\u00e9cu une \tsexualit\u00e9 inqui\u00e8te, travers\u00e9e par la peur, la suspicion... l'amour pouvait mener \u00e0 la mort... on a frapp\u00e9 trop fort dans le message de l'\u00e9poque...?\r\n\t- Une certaine pudibonderie a pu  fleurir \u00e0 l'\u00e9poque...?\r\n- DEPISTAGE: comment pousser les gens \u00e0 se d\u00e9pister, alors... la peur, moyen tr\u00e8s efficace... mais elle a disparu - SIDA = maladie chronique....\r\n- Comment explique-t-on la n\u00e9gligence de certaines cat\u00e9gories de personnes, notamment des jeunes? (des jeunes homosexuels?) Ignorance?\r\n\t- En m\u00eame temps, il y a ce d\u00e9calage entre d'une part la banalisation de la maladie et d'autre part un tabou qui reste ancr\u00e9 fortement dans notre \tsoci\u00e9t\u00e9?\r\n- Quelles cat\u00e9gories de la population sont encore tr\u00e8s \u00e0 risque? Y en a-t-il de  nouvelles? (les migrants)\r\n\t- Est-ce que les migrants se font d\u00e9pister \u00e0 leur arriv\u00e9e en Suisse?\r\n\t- Est-ce que cela doit \u00eatre obligatoire?\r\n\t- La Suisse renvoie-t-elle parfois des personnes qui n'ont pas obtenu l'asile dans des pays o\u00f9 les soins ne sont pas existants?\r\n- \"les ann\u00e9es sida\"... ce film qui va sortir le 23 ao\u00fbt, \"120 battements par minute\" en parle, tr\u00e8s comment\u00e9 \u00e0 Cannes, salu\u00e9 par la critique... \u00e0 l'\u00e9poque la lutte contre le sida \u00e9tait presque du militantisme, \u00e9poque r\u00e9volue?\r\n- Film qui montre la vie avec la maladie... Recommande la BD pilules bleues, du genevois Frederik Peeters... qui explore cette difficult\u00e9, ce tabou: moins de risque de transmission, c'est un message de pr\u00e9vention qui contredit tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait jusqu'ici...\r\n-------------------------------\r\nPlus de 5000 infections par jour dans le monde\r\n1 millions de morts par ann\u00e9e, la moiti\u00e9 moins qu'en 2005\r\nEn 2016, 36,7 millions de personnes dans le monde vivent avec le virus\r\nObjectif 90-90-90\": 'ambition lanc\u00e9e il y a trois ans : d'ici 2020, 90% des personnes vivant avec le VIH connaissent leur statut, que parmi elles, 90% soient sous traitement, et que parmi ces derni\u00e8res, 90% aient une charge virale ind\u00e9tectable.\r\nEn Suisse:\r\n- 25'000 personnes vivent avec le VIH\r\n- Environ 550 nouveaux diagnostics chaque ann\u00e9e\r\n- Environ 130 cas de d\u00e9c\u00e8s  (selon Cavassini qui pr\u00e9cise: \u00e0 Lausanne maximum 5 d\u00e9c\u00e8s par an)\r\n- 75% des infections sont caus\u00e9es par des personnes qui ignorent leur s\u00e9ropositivit\u00e9 \r\n---------\r\nSon propos :\r\nPlus grand enjeu selon lui: \r\nLe d\u00e9pistage pr\u00e9coce. Seul moyen d'arr\u00eater l'\u00e9pid\u00e9mie. Qch qui se r\u00e9p\u00e8te \u00e0 chaque congr\u00e8s. Plus vite on d\u00e9piste, plus vite on met sous traitement et les personnes ne transmettent plus le virus. \r\nMais le sida est devenu invisible, silencieux. Plusieurs facteurs: le tabou du s\u00e9ropositif qui n'en parle pas, le fait que l'on ne se sente plus concern\u00e9 (en terme de mort kilom\u00e9trique on se croit \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res) et le fait que la maladie fait moins peur, m\u00e9connaissance des risques de la maladie.\r\nDouble tranchant: on a plus peur du sida (donc on fait moins gaffe), mai on a encore extr\u00eamement peur du jugement.\r\nOn estime en suisse que toutes les 250 personnes qu'on croise, il y a un s\u00e9ropositif. \r\nContamination: \r\nEn suisse, 62% des femmes contamin\u00e9es le sont par leur partenaire stable >> question de la bisexualit\u00e9, homosexualit\u00e9 qui reste stigmatisant. Les hommes ne parviennent pas \u00e0 faire leur coming-out. Proportion d'hommes importante qui ne disent pas qu'ils couchent avec des hommes (cf \u00e9tude NY: 100% des hommes bisexuels ne disent pas \u00e0 leur m\u00e9decin qu'ils le sont) \r\nLes patients contamin\u00e9s ne disent pas \u00e0 leur entourage qu'ils sont contamin\u00e9s. HONTE. C'est de ma faute. Ex une coll\u00e8gue infirmi\u00e8re de 50 ans qui vient de d\u00e9couvrir qu'elle est contamin\u00e9e. Ne le dit qu'\u00e0 son mari, personne d'autre, pas m\u00eame ses enfants. Se sent b\u00eate. Donc gros probl\u00e8me encore sur l'acceptation, la stigmatisation du s\u00e9ropositif. Autre exemple: les patients qui lors de ce qui s'appelle une \"d\u00e9mence VIH\" balancent l'info et disent qu'ils ont le sida. Lorsqu'ils retrouvent leurs esprits, ne se souviennent pas qu'ils l'ont dit et le regrettent car voient \u00e0 quel point l'attitude de leur entourage a chang\u00e9. \r\nD\u00e9pistage migrants: milite pour un d\u00e9pistage syst\u00e9matique des migrants, toujours sans l'id\u00e9e de traiter au plus vite.. mais l'ofsp refuse de s'emparer de la probl\u00e9matique de peur que le sujet ne soit instrumentalis\u00e9 par  UDC (attention sujet touchy ). Vaud d\u00e9piste depuis peu. Il re\u00e7oit des demandes tous les jours de l'ODM: y a-t-il acc\u00e8s au traitement dans x ou y pays? Si oui > renvoi . On se d\u00e9barrasse des situations qui vont co\u00fbter \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. \r\nDes exemples qui montrent la difficult\u00e9 de suivre un traitement au long cours. Il y a les r\u00e9sistances personnelles du patient (chiant de prendre toute ta vie une pilule, m\u00eame si c'est moins lourd qu'avant) mais aussi les changements politiques, comme l'arriv\u00e9e de Trump (dons US peut-\u00eatre en baisse?) et la remise en question d'obamacare qui peut priver des milliers de patients de l'acc\u00e8s au traitement. \r\nFilm 120 battements: qui raconte le sida des ann\u00e9es 90. Film historique qui ne repr\u00e9sente plus du tout notre soci\u00e9t\u00e9 actuelle. Lui: j'attends le film qui m\u00e9diatise le fait que le sida est devenu une maladie chronique avec laquelle on vit tr\u00e8s bien, sauf sur le plan psychologique. \r\nPourquoi fait-on encore des films qui racontent le sida des ann\u00e9es 80-90, est-ce qu'on a besoin encore de dig\u00e9rer ces ann\u00e9es l\u00e0? Non, plut\u00f4t besoin de s'en rappeler, parce qu'on a tous connu des personnes touch\u00e9es/d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. Sorte de devoir de m\u00e9moire, comme les films sur la seconde guerre mondiale. \r\nRetard de la Suisse: \r\n.\ten mati\u00e8re de pr\u00e9vention (test co\u00fbte 70 francs ici, gratuit en France) \r\n.\tTraitement pr\u00e9ventif Truvada: 900 francs la plaquette de 30 pilules (=un mois) non rembours\u00e9es alors que c'est le cas en France. Non reconnu par Swissmedic. Les gens se fournissent en Inde. \r\n.\tAutotest interdit en Suisse \r\nAutre Effet collat\u00e9ral de la \"disparition\" du sida: les associations ferment les unes apr\u00e8s les autres (pays occidentaux et Afrique du Sud). Pourquoi? Plus de fric, fini le sponsoring. Le sida ne mobilise plus. Comparaison souper de soutien sida VS maladies orphelines. \r\nScience: il ne croit pas au vaccin. Tr\u00e8s sceptique, car trop compliqu\u00e9. Plus optimiste avec d'autres types de m\u00e9dicaments. Par exemple les injections une fois tous les deux mois our trater le VIH (long-lasting drugs). Un m\u00e9doc pr\u00e9sent\u00e9 lors d'une autre conf\u00e9rence, la Croi. M\u00e9dicament pas encore commercialis\u00e9 mais \u00e7a ne va tarder selon lui. \r\nConf Paris: int\u00e9r\u00eat notamment pour le \"contr\u00f4leurs\" du VIH: d\u00e9signe des patients infect\u00e9s par le Virus de l'Immunod\u00e9ficience Humaine (VIH) qui ont naturellement la capacit\u00e9 de ma\u00eetriser l'infection sans traitement. Chez ces rares individus, la charge virale est contr\u00f4l\u00e9e par le syst\u00e8me immunitaire et reste en dessous du seuil de d\u00e9tection. Les m\u00e9canismes pr\u00e9cis mis en jeu dans la r\u00e9ponse \u00e0 l'infection restent actuellement une \u00e9nigme. Espoir de cr\u00e9er un vaccin qui \"mime\" ce comportement immunitaire. Lui justement n'y croit pas.\r\nA noter encore: il observe en consultation une forte recrudescence de toxicomanes contamin\u00e9s. Par encore de chiffres, mais l'a signal\u00e9 au m\u00e9decin cantonal. Est curieux de voir l'impact du local d'injection\r\n----------\r\n(L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction)", "alternativeExcerpt": ["M\u00eame si le sida fait un million de morts chaque ann\u00e9e, il mobilise moins. Est-ce d\u00fb aux progr\u00e8s scientifiques ou \u00e0 une banalisation de ce qui reste une \u00e9pid\u00e9mie? Interview de Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable des Consultations des maladies infectieuses du CHUV.", "M\u00eame si le sida fait un million de morts chaque ann\u00e9e, il mobilise moins. Est-ce d\u00fb aux progr\u00e8s scientifiques ou \u00e0 une banalisation de ce qui reste une \u00e9pid\u00e9mie? Interview de Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable des Consultations des maladies infectieuses du CHUV.", "M\u00eame si le sida fait un million de morts chaque ann\u00e9e, il mobilise moins. Est-ce d\u00fb aux progr\u00e8s scientifiques ou \u00e0 une banalisation de ce qui reste une \u00e9pid\u00e9mie? Interview de Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable des Consultations des maladies infectieuses du CHUV.", "M\u00eame si le sida fait un million de morts chaque ann\u00e9e, il mobilise moins. Est-ce d\u00fb aux progr\u00e8s scientifiques ou \u00e0 une banalisation de ce qui reste une \u00e9pid\u00e9mie? Interview de Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable des Consultations des maladies infectieuses du CHUV."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable des Consultations des maladies infectieuses du CHUV", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Matthias Cavassini", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Matthias Cavassini, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste des maladies infectieuses / JDM_2017-07-26T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Matthias Cavassini, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste des maladies infectieuses / JDM_2017-07-26T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8786819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin responsable des Consultations des maladies infectieuses du CHUV - CHUV", "name": "Cavassini, Matthias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786819", "ece-8786806"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade - A Gryon sur les traces du Dragon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F023B1D0-C8D2-43FC-96EC-D2E6274B6B05", "thematicGeographicals": ["Gryon"], "durationSec": 1305, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "roman policier"], "excerpt": "Avec \"Le Dragon du Muveran\", publi\u00e9 en 2015 (Plaisir de Lire), l'auteur Marc Voltenauer a fait de Gryon le th\u00e9\u00e2tre d'une intrigue sanglante digne des meilleurs polars nordiques. A la rentr\u00e9e de septembre para\u00eet le 2e volet des aventures de son inspecteur Andreas Auer \"Qui a tu\u00e9 Heidi?\" (Ed. Slatkine). L'occasion de rencontrer l'auteur au Caf\u00e9 Pomme de Gryon, lieu cl\u00e9 de ses romans et havre d'\u00e9criture pour ce romancier \u00e9pris des Pr\u00e9alpes vaudoises.", "alternativeExcerpt": ["Avec Le Dragon du Muveran, publi\u00e9 en 2015 (Plaisir de Lire), l\u02b9auteur Marc Voltenauer a fait de Gryon le th\u00e9\u00e2tre d'une intrigue sanglante digne des meilleurs polars nordiques. A la rentr\u00e9e de septembre para\u00eet le 2e volet des aventures de son inspecteur Andreas Auer (Qui a tu\u00e9 Heidi?, Slatkine). L\u02b9occasion de rencontrer l'auteur au Caf\u00e9 Pomme de Gryon, lieu cl\u00e9 de ses romans et havre d'\u00e9criture pour ce romancier \u00e9pris des Pr\u00e9alpes vaudoises.", "Avec Le Dragon du Muveran, publi\u00e9 en 2015 (Plaisir de Lire), l\u02b9auteur Marc Voltenauer a fait de Gryon le th\u00e9\u00e2tre d'une intrigue sanglante digne des meilleurs polars nordiques. A la rentr\u00e9e de septembre para\u00eet le 2e volet des aventures de son inspecteur Andreas Auer (Qui a tu\u00e9 Heidi?, Slatkine). L\u02b9occasion de rencontrer l'auteur au Caf\u00e9 Pomme de Gryon, lieu cl\u00e9 de ses romans et havre d'\u00e9criture pour ce romancier \u00e9pris des Pr\u00e9alpes vaudoises.", "Avec Le Dragon du Muveran, publi\u00e9 en 2015 (Plaisir de Lire), l\u02b9auteur Marc Voltenauer a fait de Gryon le th\u00e9\u00e2tre d'une intrigue sanglante digne des meilleurs polars nordiques. A la rentr\u00e9e de septembre para\u00eet le 2e volet des aventures de son inspecteur Andreas Auer (Qui a tu\u00e9 Heidi?, Slatkine). L\u02b9occasion de rencontrer l'auteur au Caf\u00e9 Pomme de Gryon, lieu cl\u00e9 de ses romans et havre d'\u00e9criture pour ce romancier \u00e9pris des Pr\u00e9alpes vaudoises."], "alternativeTitle": ["Versus en balade \u00e0 Gryon sur les traces du Dragon", "Versus en balade \u00e0 Gryon sur les traces du Dragon / VSS_2017-07-26T09:12:01_versus-en-balade", "Versus en balade \u00e0 Gryon sur les traces du Dragon / VSS_2017-07-26T09:12:01_versus-en-balade"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772149", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voltenauer, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772149", "ece-8772143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les tests de d\u00e9pistage du sida soulignent les probl\u00e8mes du syst\u00e8me de sant\u00e9 br\u00e9silien", "id": "sound-1791D3A5-C975-46E0-9493-75CA2D6506FB", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : VIGNA;Pharmacienne anonyme dans le centre de Rio;Preoffesseur Antonio Ferreira de l'institut de recherche Fio Cruz;Michel Taski, ex-dirigeant M\u00e9decin du monde au Br\u00e9sil\r\nLe Br\u00e9sil est le premier pays du continent sud-am\u00e9ricain \u00e0 autoriser la vente en pharmacie de tests de d\u00e9tection du virus VIH \u00e0 faire soi-m\u00eame. Cette nouvelle initiative pour la d\u00e9tection montre aussi les carences d'un syst\u00e8me de sant\u00e9 mis \u00e0 rude \u00e9preuve.\r\n\r\n* * Les tests de d\u00e9pistage du sida soulignent les probl\u00e8mes du syst\u00e8me de sant\u00e9 br\u00e9silien 12h30: SIDA: fin conf. reportage au Br\u00e9sil VIGNA\r\nA Paris, la \"Conf\u00e9rence internationale de la recherche sur le SIDA se termine aujourd'hui. \r\nDans ce cadre, je vous propose de nous rendre au Br\u00e9sil.\r\nLe Br\u00e9sil.... est le premier pays du continent sud-am\u00e9ricain \u00e0 autoriser \"la vente en pharmacie\".... de tests de d\u00e9tection du virus \"VIH\" \u00e0 faire soi-m\u00eame. \r\nIl y a 15 ans... le Br\u00e9sil a \u00e9t\u00e9 pionnier dans la lutte contre le sida.\r\n...... Alors... ce test \u00e0 faire soi-m\u00eame.... c'est une nouvelle initiative pour la d\u00e9tection..... mais cela montre aussi les carences d'un syst\u00e8me de sant\u00e9 mis \u00e0 rude \u00e9preuve. \r\nLe reportage d'Anne Vigna.\r\n  2'37''", "alternativeExcerpt": ["Le Br\u00e9sil est le premier pays du continent sud-am\u00e9ricain \u00e0 autoriser la vente en pharmacie de tests de d\u00e9tection du virus VIH \u00e0 faire soi-m\u00eame. Cette nouvelle initiative pour la d\u00e9tection montre aussi les carences d\u2019un syst\u00e8me de sant\u00e9 mis \u00e0 rude \u00e9preuve."], "alternativeTitle": ["Les tests de d\u00e9pistage du sida soulignent les probl\u00e8mes du syst\u00e8me de sant\u00e9 br\u00e9silien / 12H30_2017-07-26T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801340.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Vigna, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine : - \"La poup\u00e9e qui fait\", Serge Gainsbourg ", "id": "sound-1B044CBD-E877-4614-B397-5EA70B240025", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Lavoine, chanteur et acteur fran\u00e7ais\r\n- \"La poup\u00e9e qui fait\", Serge Gainsbourg \r\n- \"Ex fan des sixties\", Jane Birkin \r\n- \"Les s\u00e9par\u00e9s\", Julien Clerc\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine : - \"La poup\u00e9e qui fait\", Serge Gainsbourg  (REDIFF MP3 MARC LAVOINE EP3) MP3 MARC LAVOINE , \u00e9pisode 3\r\nLa suite du MP3 de MARC LAVOINE...\r\nLe com\u00e9dien - chanteur - compositeur avait d\u00e9j\u00e0 cette voix chaude en 1985, au moment des \"Yeux Revolver\"...\r\nAujourd'hui, il sort un conte musical avec Arthur H et Coeur de Pirate: \"Les Souliers rouges\".\r\nMarc Lavoine se raconte sur nos ondes jusqu'\u00e0 vendredi.\r\n  5'34 ((FIN DE PAROLE 3'18))\r\nMERCREDI\r\n- Serge GAINSBOURG\u00a0: La poup\u00e9e qui fait (sur l'album Vu de l'ext\u00e9rieur, 1973) \r\n- JANE BRIKIN\u00a0: Ex fan des sixties (sur l'album Ex-Fan des sixties, 1978)\r\n- Julien CLERC : Les s\u00e9par\u00e9s", "alternativeExcerpt": ["- \"La poup\u00e9e qui fait\", Serge Gainsbourg - \"Ex fan des sixties\", Jane Birkin - \"Les s\u00e9par\u00e9s\", Julien Clerc", "- \"La poup\u00e9e qui fait\", Serge Gainsbourg \n- \"Ex fan des sixties\", Jane Birkin \n- \"Les s\u00e9par\u00e9s\", Julien Clerc", "- \"La poup\u00e9e qui fait\", Serge Gainsbourg \n- \"Ex fan des sixties\", Jane Birkin \n- \"Les s\u00e9par\u00e9s\", Julien Clerc"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine / JDM_2017-07-26T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine / JDM_2017-07-26T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786821", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786821", "ece-8786807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 26.07.2017", "id": "sound-26553775-4CA7-4EEC-8D9A-7369DAF69870", "durationSec": 3590, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nLes Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon-Matthey-Doret.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Laura Chaignat, Daniel Rausis, Nicolas Haut, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Dominique Stalder  Laurent D\u00e9chanez (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 26.07.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon Matthey-Doret, 3/5 / DIC_2017-07-26T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 26.07.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-07-26T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon Matthey-Doret, 3/5 / DIC_2017-07-26T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon Matthey-Doret.", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Simon Matthey-Doret."], "imageURL": "//www.rts.ch/8752973.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772297", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, Dicodeuse", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste, ", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "Belge", "name": "Haut, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772297", "ece-8772296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Cedric Bregnard, artiste photographe", "id": "sound-FD00E9E8-4FBE-4BC9-B284-F5914C92D174", "durationSec": 3066, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cedric Bregnard s'int\u00e9resse depuis plus de 15 ans aux m\u00e9tamorphoses. Il a d'abord suivi celles des humains, a` travers une s\u00e9rie photographique de portraits de personnes de\u00b4ce\u00b4de\u00b4es; en 1998, \"Passage\" a e\u00b4te\u00b4 son premier travail sur les transitions de la vie vers la mort. Il s'int\u00e9resse plus tard au cycle de la nature, et c'est au Japon, en 2010, que Cedric Bregnard apprend l'existence du plus vieil arbre du monde. Depuis lors, il parcourt le globe pour rencontrer les \"Immortels\", ces arbres mill\u00e9naires, et proposer au public expositions et performances.\r\nDu 19 ao\u00fbt au 10 septembre 2017, l'exposition Jura-Okinawa III est \u00e0 voir dans deux lieux de Porrentruy:  \u00e0 l'ancienne \u00e9glise J\u00e9suite et \u00e0 la galerie du Sauvage. Une performance participative \"Immortels\" a lieu les 25 et 26 ao\u00fbt \u00e0 l'ancienne \u00e9glise.\r\nPar ailleurs, deux autres performances participatives ont lieu \u00e0 Gen\u00e8ve, au caf\u00e9 de la Maison des arts du Gr\u00fctli les 27 juillet et 6 septembre, autour du jet d'eau, symbole de la ville.\r\nCedric Bregnard est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Cedric Bregnard s\u02b9int\u00e9resse depuis plus de 15 ans aux m\u00e9tamorphoses. Il a d\u02b9abord suivi celles des humains, a\u0300 travers une s\u00e9rie photographique de portraits de personnes de\u0301ce\u0301de\u0301es; en 1998, \"Passage\" a e\u0301te\u0301 son premier travail sur les transitions de la vie vers la mort. Il s\u02b9int\u00e9resse plus tard au cycle de la nature, et c\u02b9est au Japon, en 2010, que Cedric Bregnard apprend l\u02b9existence du plus vieil arbre du monde. Depuis lors, il parcourt le globe pour rencontrer les \"Immortels\", ces arbres mill\u00e9naires, et proposer au public expositions et performances.\n\nDu 19 ao\u00fbt au 10 septembre 2017, l\u02b9exposition Jura-Okinawa III est \u00e0 voir dans deux lieux de Porrentruy:  \u00e0 l\u02b9ancienne \u00e9glise J\u00e9suite et \u00e0 la galerie du Sauvage. Une performance participative \"Immortels\" a lieu les 25 et 26 ao\u00fbt \u00e0 l\u02b9ancienne \u00e9glise.\n\nPar ailleurs, deux autres performances participatives ont lieu \u00e0 Gen\u00e8ve, au caf\u00e9 de la Maison des arts du Gr\u00fctli les 27 juillet et 6 septembre, autour du jet d\u02b9eau, symbole de la ville.\n\nCedric Bregnard est l\u02b9invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Cedric Bregnard, artiste photographe / VER_2017-07-26T17:06:45_l-invite-cedric-bregnard-artiste-photogr", "Vertigo du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772261", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse peine \u00e0 renvoyer les terroristes", "id": "sound-46232336-C060-402E-800A-E937CD2AFFEB", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Conf\u00e9d\u00e9ration peine \u00e0 renvoyer les personnes condamn\u00e9es pour terrorisme. C'est ce que montre l'histoire d'un homme qui faisait partie d'une cellule islamiste. La Suisse a voulu le transf\u00e9rer en Turquie, mais Istanbul l'a soudainement renvoy\u00e9 dans notre pays.\r\n\r\n* * La Suisse peine \u00e0 renvoyer les terroristes 12h30: La Suisse n'arrive pas \u00e0 renvoyer terroristes GUEISSAZ\r\nLes autorit\u00e9s suisses ont du mal \u00e0 expulser...les sympathisants ... \"d'organisations terroristes\".\r\nC'est ce que montre l'histoire embl\u00e9matique, racont\u00e9e ce matin par le \"Tages-Anzeiger\". \r\nRouven Gueissaz... on vous retrouve en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral... \r\nCette histoire... c'est celle d'un ressortissant irakien... qui \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 quitter la Suisse avec sa famille pour aller en Turquie. \r\nMais il a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 \u00e0 Zurich.... juste apr\u00e8s son atterrissage \u00e0 Istanbul. \r\n((L'homme \u00e9tait proche de la cellule islamiste de Schaffhouse, largement m\u00e9diatis\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Il a purg\u00e9 une peine de prison en Suisse, et il s'\u00e9tait dit pr\u00eat \u00e0 quitter la Suisse avec sa femme et sa fille. Pas question pour lui de retourner en Irak, o\u00f9 sa vie aurait \u00e9t\u00e9 en p\u00e9ril.\r\nEn accord avec les autorit\u00e9s suisses, il choisit alors la Turquie et collabore aux pr\u00e9paratifs de d\u00e9part. La Suisse offre m\u00eame une aide au retour de 7 mille francs \u00e0 sa femme et \u00e0 sa fille, puisque les personnes condamn\u00e9es n'y ont pas directement droit.\r\nA peine arriv\u00e9 \u00e0 Istanbul, les autorit\u00e9s turques renvoient la famille en Suisse. Elles \u00e9taient en possession d'une note de la Suisse \u00e0 son sujet datant de 2014. Ce qui avait amen\u00e9 la Turquie \u00e0 prononcer \u00e0 son encontre une interdiction d'entr\u00e9e sur le territoire.\r\nRelance: Rouven... est-ce que c'est un cas isol\u00e9?\r\nContact\u00e9 ce matin, fedpol ne dit pas s'il existe d'autres cas similaires. On ne sait d'ailleurs pas pourquoi la Turquie \u00e9tait encore en possession de cette note, ni qui de fedpol ou du secr\u00e9tarirat d'\u00e9tat aux migrations est responsable de ce ratage.\r\nMais cette histoire illustre la difficult\u00e9 des autorit\u00e9s suisses dans la gestion et l'expulsion de ces sympathisants d'organisations islamistes, apr\u00e8s avoir s\u00e9journ\u00e9 dans des prisons helv\u00e9tiques. Il montre surtout le manque de communication entre autorit\u00e9s d'un pays \u00e0 l'autre, en l'occurence entre la Suisse et la Turquie.\r\nD'ailleurs, \u00e0 ce propos, toujours selon le Tages Anzeiger, une d\u00e9l\u00e9gation irakienne s'est r\u00e9cemment rendue en Suisse pour discuter de ces expulsions. Dans ces cas-l\u00e0, Berne souhaite avant tout garantir que les Irakiens renvoy\u00e9s dans leurs pays ne courrent aucun risque pour leur s\u00e9curit\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration peine \u00e0 renvoyer les personnes condamn\u00e9es pour terrorisme. C'est ce que montre l'histoire d'un homme qui faisait partie d'une cellule islamiste. La Suisse a voulu le transf\u00e9rer en Turquie, mais Istanbul l'a soudainement renvoy\u00e9 dans notre pays."], "alternativeTitle": ["La Suisse peine \u00e0 renvoyer les terroristes / 12H30_2017-07-26T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801424.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786839"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-E4EE9130-AE39-43C5-8683-E50282E45292", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 26.07.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-07-26T10:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 26.07.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-07-26T10:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8771950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8771950", "ece-8771949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Victoire symbolique pour Donald Trump dans le projet d'abrogation de l'Obamacare", "id": "sound-E012CA3E-54F5-4FFE-9640-DC3170E08579", "durationSec": 245, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alsabbagh , Soufian\r\nLes s\u00e9nateurs am\u00e9ricains ont accept\u00e9 mardi d'entrer en mati\u00e8re sur le texte d'abrogation de l'Obamacare, la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 port\u00e9e par l'ex-pr\u00e9sident Barack Obama et combattue par Donald Trump. Interview de Soufian Alsabbagh, sp\u00e9cialiste de la politique int\u00e9rieure des Etats-Unis.\r\n\r\n* * Victoire symbolique pour Donald Trump dans le projet d'abrogation de l'Obamacare *** On va parler maintenant du grand dossier politique du moment aux Etats-Unis: l'abrogation d'Obamacare.\r\nLa r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 port\u00e9e par l'ex-pr\u00e9sident Barack Obama et f\u00e9rocement combattue par Donald Trump. \r\nUn dossier qui n'en finit plus de diviser la majorit\u00e9 r\u00e9publicaine au pouvoir.\r\nHier les s\u00e9nateurs ont accept\u00e9 in extremis l'entr\u00e9e en mati\u00e8re sur le texte, \u00e0 une voix pr\u00e8s.\r\nUn vote tellement serr\u00e9 que m\u00eame l'ancien candidat \u00e0 la Maison Blanche, John Mac Cain, souffrant pourtant d'un cancer du cerveau, a fait le d\u00e9placement \u00e0 Washington pour donner sa voix...\r\n Soufian Alsabbagh en direct par t\u00e9l\u00e9phone. Num\u00e9ro : +33 6.83.78.82.10\r\nBonsoir Soufian Alsabbagh... Vous \u00eates sp\u00e9cialiste de la politique int\u00e9rieure des Etats-Unis et du parti r\u00e9publicain... \r\nAlors le S\u00e9nat a vot\u00e9 hier de justesse pour ouvrir le d\u00e9bat sur l'abrogation d'Obamacare... C'est une victoire symbolique pour Donald Trump? \r\nCela montre aussi qu'il convainc de plus en plus au sein de son propre camp? \r\nPourtant, on le sait, le parti reste divis\u00e9, notamment sur cette r\u00e9forme. Dans quel \u00e9tat le parti r\u00e9publicain va-t-il sortir de ce vote? Il risque de laisser des traces selon vous? \r\nLa division du parti face \u00e0 l'Obamacare... C'est un symbole de toutes les tensions qui minent aujourd'hui les R\u00e9publicains? \r\nC'est un parti qui risque d'imploser prochainement? \r\nParlons aussi du s\u00e9nateur r\u00e9publicain John Mac Cain... On a r\u00e9cemment appris qu'il \u00e9tait atteint d'un cancer du cerveau... Et pourtant, il a fait le d\u00e9placement hier au S\u00e9nat pour soutenir l'abrogation... C'\u00e9tait LA voix d\u00e9cisive pour faire passer l'entr\u00e9e an mati\u00e8re... Il est en train de devenir une figure, un symbole m\u00eame de cette r\u00e9forme? \r\nPourtant, John Mac Cain, est l'une des voix les plus critiques \u00e0 l'encotre de Donald Trump au S\u00e9nat... Or, il soutient l'abrogation... Pourquoi? John Mac Cain est-il moins \"progressiste\" qu'immagin\u00e9? \r\nComment voyez-vous la suite des discussions cette semaine? Est-ce maintenant possible que l'abrogation soit d\u00e9finitivement adopt\u00e9e selon vous?\r\nSur quoi pourrait-on d\u00e9boucher concr\u00e8tement? \r\nc'est une blackbox... on ne sait absolument pas par quoi ce texte pourrait \u00eatre remplac\u00e9. la pr\u00e9c\u00e9dente tentative avait \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec... En fait, c'est le vrai travail qui commence pour Donald Trump: imaginer une r\u00e9forme qui soit vraiment mieux que le syst\u00e8me actuel.\r\n- ent\u00eatement? \r\npromesse \u00e9lectorale... joue gros...", "alternativeExcerpt": ["Les s\u00e9nateurs am\u00e9ricains ont accept\u00e9 mardi d'entrer en mati\u00e8re sur le texte d'abrogation de l'Obamacare, la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 port\u00e9e par l'ex-pr\u00e9sident Barack Obama et combattue par Donald Trump. Interview de Soufian Alsabbagh, sp\u00e9cialiste de la politique int\u00e9rieure des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Victoire symbolique pour Donald Trump dans le projet d'abrogation de l'Obamacare / FOR_2017-07-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801715.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786858", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-74C335D1-34A5-4501-BC21-D4DD00DB2FB8", "durationSec": 936, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Serge Juillerat, responsable de l'agence principale de Visana \u00e0 Lausanne;Yves Seydoux, porte-parole du Groupe Mutuel;St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D7/OBAMACARE) Donald Trump tient peut-\u00eatre son premier succ\u00e8s...au Congr\u00e8s...\r\nUne petite victoire....en tout cas...\r\nLe S\u00e9nat a finalement vot\u00e9 cette nuit l'ouverture du d\u00e9bat sur l'abrogation d'Obamacare...la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 de Barack Obama.\r\n...c'\u00e9tait une promesse de campagne...autant dire que le pr\u00e9sident savoure ce moment...\r\n Bonjour Laurent Burkhalter...\r\n....\r\nVous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis...\r\nAlors les s\u00e9nateurs n'ont pas encore supprim\u00e9 Obamacare...Ils ont juste accepter d'entrer en mati\u00e8re...mais l'enjeu \u00e9tait important Laurent...\r\nCela faisait des semaines qu'un projet de loi pour dissoudre Obamacare \u00e9tait bloqu\u00e9 au s\u00e9nat. Il avait fini par \u00e9chouer. Pourtant c'\u00e9tait une promesse de campagne de Donald Trump, abroger l'un des h\u00e9ritages les plus marquants de Barack Obama: sa r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9.  Alors Trump a fait pression sur son parti. Un maelstrom de tweets et de menaces de repr\u00e9sailles \u00e0 peins voil\u00e9es pour dissuader toute d\u00e9fection. . Et finallement \u00e7a a march\u00e9. A une voix pr\u00e8s. Les s\u00e9nat va reprendre le d\u00e9bat, point par point.\r\nCC: ...la voix du vice-pr\u00e9sident Mike Pence...appel\u00e9 \u00e0 trancher...Pourquoi les R\u00e9publicains, qui contr\u00f4lent pourtant les deux chambres du congr\u00e8s, ont autant de peine \u00e0 se mettre d'accord?\r\nEn fait, il ne faut pas oublier que les R\u00e9publicains n'ont qu'une courte majorit\u00e9 au S\u00e9nat. 52 si\u00e8ges contre 48 aux D\u00e9mocrates. Et surtout ils sont divis\u00e9s. Il y a deux cat\u00e9gories de R\u00e9publicains: les ultra conservateurs  -- qui pensent que l'\u00e9tat ne doit pas s'immiser dans l'\u00e9conomie de march\u00e9 --et les mod\u00e9r\u00e9s qui ont compris que leurs propres \u00e9lecteurs profitent du syst\u00e8me mis en place par l'ancien pr\u00e9sident d\u00e9mocrate. Sans Obamacare les plus modestes d'entre eux se trouveraient \u00e0 nouveau sans assurance maladie.\r\nCC: Laurent, est-ce que l'h\u00e9ritage de Barack Obama sera d\u00e9finitivement enterr\u00e9?\r\nC'est encore trop t\u00f4t pour dire. Le vrai travail de n\u00e9gotiation commence maintenant et il pourrait durer des semaines et encore c'est garanti. Vous savez John Mc Cain, le s\u00e9nateur r\u00e9publicain atteint d'un cancer et r\u00e9cemment op\u00e9r\u00e9. Il est venu au s\u00e9nat expr\u00e8s pour le vote. et Il a \u00e9t\u00e9 litt\u00e9ralement ovationn\u00e9 par ses coll\u00e8gues. Il a vot\u00e9 oui mais il estime que le projet final des r\u00e9publicains va \u00e9chouer faute de compromis avec les D\u00e9mocrates.\r\nCC: Mais c'est un bol d'air pour Donald Trump.\r\nAbsolument. Juste apr\u00e8s le vote Il s'est offert un bain de foule \u00e0 Youngstown en Ohio, un \u00e9tat qu'il avait remport\u00e9...Il a d\u00e9clar\u00e9 que le S\u00e9nat a fait un pas de g\u00e9ant vers la fin du cauchemar Obamacare. De quoi lui changer les id\u00e9es par rapport aux affaires qui s'accumulent \u00e0 Washington...les accusations de collusion avec la Russie pendant la campagne, les enqu\u00eates sur lui et ses proches...et son conflit d\u00e9sormais ouvert avec le ministe de la justice Jeff Sessions qu'il accuse de l'avoir lach\u00e9 et qui semble de plus en plus sur un si\u00e8ge \u00e9jectable.\r\nle d\u00e9nouement serait d'ailleurs proche selon le pp de la Maison Blanche...l'\u00e9quipe du pr\u00e9sident lui chercherait d'ailleurs activement un rempla\u00e7ant...Merci Laurent...\r\n(USA auditions) ....Dans cette affaire Russe justement...\r\nDonald Trump Junior et Paul Manafort \u00e9chappent pour l'instant \u00e0 une audition publique.\r\nElle \u00e9tait pr\u00e9vu aujourd'hui devant une commission du S\u00e9nat...\r\nqui a finalement renonc\u00e9 \u00e0 \u00e9mettre une citation \u00e0 compara\u00eetre....\r\nLe fils du pr\u00e9sident et son ex-directeur de campagne pourraient \u00e0 la place n\u00e9gocier un t\u00e9moignage priv\u00e9...\r\nPaul Manafort a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 hier mais \u00e0 huis clos par une autre commission du S\u00e9nat.\r\n((Jeff Sessions ministre de la justice sur la scellette.\r\nUn d\u00e9nouement est proche a tweet\u00e9 la maison blanche. \r\nle pr\u00e9sident lui reproche de s'etre re\u00e9cus\u00e9 dans l'affaire russe..ce qui l'empeche de destituter le procureur sp\u00e9cial charg\u00e9 de l'enqu\u00eate...\r\nil est inutile \u00e0 trump, incapable de la protg\u00e9er.\r\nlui n'a pas lintention de d\u00e9missioner.\r\ntout washiungton juste sa position intenable.\r\nl'\u00e9upe lui cherche un remplaceant. rudolph giuliani ex maire de new-york ferait partie des papbales, tout comme ted cruz candait \u00e0 la pr\u00e9sidentielle))\r\n(06/SH/PAPIER PERM MATIN (7H)) ***A la Une...ce matin...aussi....L'arrestation de l'agresseur \u00e0 la tron\u00e7onneuse...\r\nSa cavale a pris fin hier en d\u00e9but de soir\u00e9e \u00e0 Thalwil dans le canton de Zurich...\u00e0 60km...de Schaffhouse...\r\nl\u00e0 o\u00f9 il a bless\u00e9 deux employ\u00e9s de l'assureur CSS lundi...avec une tron\u00e7onneuse...\r\nLa chasse \u00e0 l'homme aura dur\u00e9 plus de 24h...\r\nAlain Franco...ce matin c'est donc le soulagement qui domine...\r\n((Oui du soulagement et des questions. Commen\u00e7ons par le premier. Il s'est notamment exprim\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. La CSS a fait part sur Twitter de son soulagement \u00e0 l'annonce de l'arrestation, tandis que la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Caisse s'est rendue \u00e0 l'hop\u00eetal de Schaffouze pour y rencontrer les bless\u00e9s. Ce matin, le plus gravement atteint est toujours hospitalis\u00e9, mais ses jours ne sont plus en danger. L'autre bless\u00e9 par l'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse a pu rentrer chez lui, indique la police.\r\nUne police sur les dents pendant plus de 24 heures avec une centaine d'hommes sur le terrain - press\u00e9e par une population inqui\u00e8te et les m\u00e9dias internationaux qui ont abondamment couvert les suites de cette agression hors norme,. Le Soulagement est aussi de ce c\u00f4t\u00e9 des forces de l'ordre, et jusque dans la police allemande, impliqu\u00e9e dans les recherches. Soulagement, enfin, on l'imagine, des habitants de la r\u00e9gion, o\u00f9 un forcen\u00e9 se promenait arm\u00e9 d'une tron\u00e7onneuse.\r\nMais ce matin, il y a aussi des questions : comment le fugitif a-t-il pu parcourir une soixantaine de kilom\u00e8tres avant son interpellation alors qu'il avait toutes les polices \u00e0 ses trousses ? Et bien s\u00fbr quels sont les motifs de ce quinquag\u00e9naire amateur d'armes \u00e0 feu et propri\u00e9taire d'un taser ? R\u00e9ponses esp\u00e9r\u00e9es ce matin \u00e0 10H lors d'une conf\u00e9rence de presse de la police de Schaffouze))\r\n(D1/ASS.MALADIE VIOLENCES PI) ..Alain Franco merci...\r\nCe fait-divers...marque les esprits...de la part la nature de la cible...\r\nUne caisse-maladie...\r\nla question de s\u00e9curit\u00e9 des employ\u00e9s dans les agences est pos\u00e9e...\r\nYves Terrani...\r\n  1'38''\r\n((En tout cas, du c\u00f4t\u00e9 des assureurs on s'appr\u00eate \u00e0 augmenter la vigilance. Les menaces quelles qu'elles soient. souvent pour des questions financi\u00e8res. sont en effet prises tr\u00e8s au s\u00e9rieux. Notamment par Serge Juillerat, responsable de l'agence principale de Visana \u00e0 Lausanne, qui bannit cependant tout id\u00e9e d'anxi\u00e9t\u00e9.\r\nSon DIGAS Juillerat 0'17''\r\nUne attitude que plusieurs assureurs envisagent. Le Groupe Mutuel, lui, a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi. Il a envoy\u00e9 hier (ma) un message de rappel \u00e0 tout son personnel concernant les proc\u00e9dures de s\u00e9curit\u00e9. Car, comme le rappelle son porte-parole Yves Seydoux, on ne sait jamais \u00e0 qui on a affaire au guichet. Selon lui, \u00ables gens peuvent \u00eatre vite agressifs\u00bb.\r\nSon DIGAS Seydoux 0'29''\r\nLa protection des employ\u00e9s est en effet prioritaire \u00e0 en croire les assureurs. La plupart des succursales de caisses-maladie disposent de sorties de secours et sont \u00e9quip\u00e9es de cam\u00e9ras de surveillance ou de boutons anti-agression reli\u00e9s \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la police. Notons enfin qu'une attaque aussi violente que celle de Schaffhouse demeure tr\u00e8s rare dans notre pays. Les intimidations de type \u00abj'ai appris \u00e0 manier les armes \u00e0 l'arm\u00e9e\u00bb, elles, sont beaucoup plus courantes.))\r\n...Signalons encore que suite \u00e0 l'attaque de lundi, des filiales de la CSS demeurent ferm\u00e9es pour une p\u00e9riode ind\u00e9termin\u00e9e.\r\nQuant au circonstance de l'agression et de l'arrestion...on devrait en savoir pluS ce matin \u00e0 l'issue de la conf\u00e9rence de presse de la police schaffousoise...\r\n(Incendie France) En France...le sud-est du pays n'en finit plus de br\u00fbler. \r\n4 mille hectares sont partis en fum\u00e9e...\r\nLa situation reste d\u00e9licate dans le Var...en raison du vent...\r\nL'incendie de la Croix-Valmer pr\u00e8s de St-Tropez ne progresserait plus...mais les pompiers redoublent d'effort \u00e0 80km de l\u00e0...pr\u00e8s d'Artigues.\r\nLes pompiers sont aussi mobilis\u00e9s dans le Vaucluse, en Haute-Corse et dans les Alpes-Maritimes...\r\nUne pol\u00e9mique autour du manque de moyen a \u00e9clat\u00e9...\r\nCertains Canadair \u00e9tant clou\u00e9s au sol faute de pi\u00e8ce de rechange.\r\nle ministre de l'int\u00e9rieur a annonc\u00e9 hier l'achat de nouveau avion.\r\n(S\u00e9cheresse Italie) ***L'Italie, elle, a soif...\r\noui le pays manque d'eau...les cultures souffrent...Rome envisage m\u00eame de rationner l'eau courante. Il manque en eau...l'\u00e9quivalent du lac de C\u00f4me...selon les experts.\r\nL'Italie conna\u00eet l'une des s\u00e9chesseresse les plus importantes de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. 10 r\u00e9gions souhaitent que l'\u00e9tat de calamit\u00e9 naturelle soit d\u00e9cr\u00e9t\u00e9.\r\n(07/MULTI LIBYE PARIS PA) ***Dans l'actualit\u00e9 internationale...cette promesse de sortie de crise en Libye....\r\nLes deux fr\u00e8res ennemis...principaux protagonistes de la crise libyenne se sont rencontr\u00e9s hier en r\u00e9gion parisienne...\r\n\u00e0 l'initiative du pr\u00e9sident d'Emmanuel Macron...\r\nLe premier ministre libyen Fayez Al-Sarraj et le g\u00e9n\u00e9ral Haftar comandnat de l'arm\u00e9e nationale ont \"agr\u00e9\u00e9\" (mais pas sign\u00e9) une d\u00e9claration en dix points...\r\nIls se sont mis d'accord sur des \u00e9lections au printemps.\r\nune r\u00e9ussite diplomatique pour l \u00e9lys\u00e9e...\r\nanissa barbier\r\n  0'47''\r\n((En f\u00e9vrier au caire ils ne s etaient meme pas serr\u00e9s la main. en maia abou dabi ils avaient chacun sign\u00e9 un communiqu\u00e9 distinct. cette fois ci juillet paris\r\nc est le meme document qui est agr\u00e9\u00e9. Un vrai dialogue entre les freres ennemis donc. et la promesse d un cessez le feu, puis d un processus electoral au printemps 2018.. au final une lueur d espoir, un v\u00e9ritable pari. \r\nmais l ouverture d une perspective \r\nC est d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9ussite pour l \u00e9lys\u00e9e. une r\u00e9ussite pleinement revendiqu\u00e9e : \u00e0 la pr\u00e9sidence on souligne \u00ab l engagement personnel du chef de l'\u00e9tat \u00bb. la libye est c ets vrai un dossier prioritaire pour le pr\u00e9sident.. \r\nUn vrai coup diplomatique donc apres des premiers pas symboliques\r\nsalu\u00e9s sur la sc\u00e8ne internationale. \r\n anissa barbier rts infos paris))\r\n(D4/\"MAMMUT\" RELOCALISATION PI) On l'apprenait r\u00e9cemment: l'entreprise argovienne Mammut va recommencer \u00e0 produire en Suisse, \u00e0 l'horizon de cinq ans. \r\nC'est un revirement \u00e0 180 degr\u00e9s pour ce sp\u00e9cialiste des \u00e9quipements de montagne, qui avait d\u00e9localis\u00e9 sa production en R\u00e9publique tch\u00e8que. \r\nD'autres entreprises ont d\u00e9j\u00e0 fait l'aller-retour, \u00e0 l'image d'Ovomaltine, qui fabrique d\u00e9sormais ses p\u00e2tes \u00e0 tartiner dans le canton de Berne. Ce mouvement de relocalisation prend de l'ampleur dans l'ensemble des pays industrialis\u00e9s. \r\nGuillaume Meyer.\r\n  1'39''\r\n((Plusieurs multinationales am\u00e9ricaines ont montr\u00e9 la voie. General Electric et HP, notamment, avaient d\u00e9localis\u00e9 des activit\u00e9s en Asie, pour des raisons de co\u00fbts. Mais ces grands groupes ont refait leurs calculs. St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD.\r\nGARELLI D\u00c9SAVANTAGES D\u00c9LOCALISATION\r\nCes probl\u00e8mes incitent les entreprises \u00e0 revenir au bercail. Un exemple embl\u00e9matique, en Europe, c'est celui d'Adidas. La marque de sport a rapatri\u00e9 une partie de sa production de chaussures en Allemagne, dans une usine automatis\u00e9e \u00e0 l'extr\u00eame. Bien souvent, relocalisation rime avec num\u00e9risation et robotisation. St\u00e9phane Garelli.\r\nGARELLI IMPACT TECHNOLOGIES\r\nCe mouvement touche certains secteurs plus que d'autres, notamment l'ing\u00e9nierie et la m\u00e9canique de pr\u00e9cision. Des grands groupes, mais aussi des entreprises plus petites.\r\nGARELLI ENTREPRISES ENCLINES\r\nAutrement dit, les relocalisations ne ram\u00e8nent pas beaucoup d'emplois dans les pays industrialis\u00e9s. Chez Ovomaltine, le rapatriement des p\u00e2tes \u00e0 tartiner n'a permis de cr\u00e9er que cinq emplois.))\r\n(01/EXPO ITINERANTE LACS PA) Une page d'histoire \u00e0 pr\u00e9sent...Il y a 150 ans, presque jour pour jour, le 25 juillet 1867, l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale validait un cr\u00e9dit de 5 millions de francs pour la premi\u00e8re correction des eaux du Jura. \r\nUne d\u00e9cision qui allait transformer le Seeland, jusques-l\u00e0 un mar\u00e9cage o\u00f9 s\u00e9vissait la malaria, en v\u00e9ritable potager de la Suisse. Plusieurs chantiers suivront, qui mettront fin aux crues et inondations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es des lacs de Neuch\u00e2tel, Bienne ou Morat...Roger Guignard.\r\n  1'00''\r\n((C'est une page d'histoire passionnante que retrace, ces jours,  une exposition \u00e0 la Place du Port \u00e0 Neuch\u00e2tel. Intitul\u00e9e \"r\u00e9gions entreLAC\u00e9es\", elle rappelle d'abord qu'au d\u00e9but du 19\u00e8me si\u00e8cle, les lacs et l'Aar d\u00e9bordent r\u00e9guli\u00e8rement. Des crues d\u00e9vastatrices qui causent de terribles d\u00e9g\u00e2ts, d\u00e9truisent les r\u00e9coltes et g\u00e9n\u00e8rent \u00e9pid\u00e9mie et paludisme. C'est la fondation de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral, en 1848, qui permettra \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration de soutenir ce projet, au nom d'un article consacr\u00e9 aux constructions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Gr\u00e2ce aux id\u00e9es g\u00e9niales de l'ing\u00e9nieur en chef grison Richard La Nicca, les travaux du plus grand chantier hydraulique de l'histoire suisse d\u00e9butent en 1868. L'Aar est d\u00e9tourn\u00e9e d'Aarberg vers le lac de Bienne, suivent les corrections de la Thielle, puis de la Broye. Enfin, la r\u00e9gulation des trois lacs...Neuch\u00e2tel, Bienne et Morat sera assur\u00e9e de 1962 \u00e0 1972, qui les abaissera d'un bon m\u00e8tre. Mais l'exposition se tourne aussi vers le futur : avec les changements climatiques,  les risques de crues demeurent bien r\u00e9els.))\r\nCette exposition, \"R\u00e9gions entreLAC\u00e9es\" est donc \u00e0 voir \u00e0 La Place du Port \u00e0 Neuch\u00e2tel, jusqu'au 6 ao\u00fbt.\r\n(Foot) En football, l'\u00e9quipe de Suisse f\u00e9minine n'a pas le choix. Suite \u00e0 sa d\u00e9faite contre l'Autriche et sa victoire contre l'Islande, elle est dans l'obligation de battre ce soir (MER) l'\u00e9quipe de France lors du dernier match de groupe de l'EURO, aux Pays-Bas. \r\n.Suisse - France, dernier match de groupe \u00e0 l'EURO, aux Pays-Bas, ce sera \u00e0 suivre d\u00e8s 20h45 sur RTSdeux.\r\nEscrime. Les \u00e9p\u00e9istes suisses ont d\u00fb se contenter de la m\u00e9daille d'argent aux Championnats du monde par \u00e9quipes \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e, \u00e0 Leipzig, en Allemagne. En finale, les Helv\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 battus hier soir (MAR) par la France 45 \u00e0 43.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDu gris et de la pluie ce matin au r\u00e9veil.\r\nTemps bien ensoleill\u00e9 cet apr\u00e8s-midi sauf le long des reliefs o\u00f9 les nuages feront de la r\u00e9sistance.\r\nIl fait 11 degr\u00e9s ce matin. Il fera 23 au meilleur de la journ\u00e9e\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-26T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-26T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786812", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burkhalter, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burkhalter, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Burkhalter, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barbier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786812", "ece-8786795"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine", "id": "sound-0410BDEF-F1F7-4E6E-82C0-88EF490F7980", "durationSec": 588, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FRANCEINFO;G\u00e9rard Collomb, ministre de l'int\u00e9rieur fran\u00e7ais;David Rossi, centre national pour la recherche;John Mc Cain le s\u00e9nateur r\u00e9publicain de l'Arizona;Extrait Sex and the City;Lara Dickenmann, joueuse de football, \u00e9quipe nationale suisse;Philippe Nantermod, conseiller national PLR VS,  vice-pr\u00e9sident du PLR suisse;Albert R\u00f6sti, conseiller national UDC BE, pr\u00e9sident de l'UDC\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:29-08:00:44 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(23/INCENDIE FRANCE CANADAIR ITV COLLOMB) Depuis plusieurs jours, les pompiers sont mobilis\u00e9s dans le Var, le Vaucluse, en Haute-Corse et dans les Alpes-Maritimes pour lutter contre d'importants feux de for\u00eats.\r\nAlain Franco, cette nuit la situation restait pr\u00e9occupante dans le Var et certains pilotes de Canadair d\u00e9noncent un manque de moyens.\r\nOui, l'inqui\u00e9tude a repris ce matin dans la r\u00e9gion varoise autour de Bormes les Mimosas, o\u00f9 le feu, attis\u00e9 par un fort mistral, a d\u00e9vor\u00e9 600 hectares.  Rien que cette nuit, 10 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de leurs maisons ou des campings nombreux dans ce p\u00e9rim\u00e8tre o\u00f9 la population double ou triple pendant les vacances.\r\nDepuis le d\u00e9but de la semaine pr\u00e8s de 4000 hectares ont brul\u00e9 dans le sud-est et en corse, et une vingtaine de secouristes sont bless\u00e9s. Du coup, la France a r\u00e9clam\u00e9 l'aide de ses voisins europ\u00e9ens, signe de la gravit\u00e9 de la situation. En g\u00e9n\u00e9ral, c'est plut\u00f4lt l'inverse qui se produit, Paris qui vient au secours de ses partenaires, rappelle le ministre de l'int\u00e9rieur G\u00e9rard Collomb :\r\n  0'20''\r\nCe qui n'emp\u00eache pas les pilotes de Canadair de d\u00e9noncer un manque de moyens, certains avions \u00e9tant clou\u00e9s au sol faute de pi\u00e8ce de rechanges. Le gouvernement va commander 6 avion bombardiers d'eau suppl\u00e9mentaires. Il ne seront livr\u00e9s qu'en 2019.\r\n(11/ROME PENURIE EAU PI) L'Italie connait l'une des s\u00e9cheresses les plus importantes de ces derni\u00e8re d\u00e9cennies.\r\nRome envisage de rationner l'eau courante.\r\nLa mesure devrait concerner 1 millions et demi d'habitants. Et les coupures d'eau pourraient durer huit heures par jour. \r\nA Rome, correspondance d'Eric Jozsef\r\n  1'12''\r\n(13/8H OBAMACARE) Une victoire d'\u00e9tape pour Donald Trump.\r\nLe S\u00e9nat a finalement accept\u00e9 d'ouvrir le d\u00e9bat sur l'abrogation d'Obamacare...la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 de Barack Obama.\r\nUn vote tr\u00e8s serr\u00e9, 51 contre 50...\r\nChaque voix a compt\u00e9...John Mc Cain le s\u00e9nateur r\u00e9publicain de l'Arizona avait m\u00eame interrompu son traitement pour un cancer du cerveau afin d'assiter au vote. \r\nMais il ne suivra pas le pr\u00e9sident \u00e0 n'importe quelles conditions.\r\n  0'42  \r\nEt dans le dossier de l'ing\u00e9rence russe dans la campagne pr\u00e9sidentielle: l'ex-chef de campagne de Donald Trump, Paul Manafort, ne sera finalement pas auditionn\u00e9 aujourd'hui. Il n\u00e9gocie une voie alternative.\r\nCons\u00e9quence: son nom ainsi que celui du fils ain\u00e9 de Trump a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9, hier soir, de la liste officielle des t\u00e9moins participant \u00e0 l'audition de ce matin\r\n(8H SCHAFFHOUSE) Retour en Suisse o\u00f9 l'on devrait en savoir plus dans quelques heures.\r\nOn devrait en savoir plus sur la cabale du forc\u00e9n\u00e9 qui a attaqu\u00e9 un bureau de la CSS lundi matin. Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 hier soir \u00e0 Zurich.\r\nLa police schaffhousoise doit donner une conf\u00e9rence de presse en milieu de matin\u00e9e.\r\nElle devrait permettre de r\u00e9pondre \u00e0 de nombreuses questions... Comment, notamment, le fuyard a-t-il pu parcourir 60 kilom\u00e8tres... alors qu'un important dispositif policier \u00e9tait d\u00e9ploy\u00e9 pour le retrouver..\r\n(6H COMCO) Le pr\u00e9sum\u00e9 cartel automobile en Allemagne a-t-il eu des implications jusqu'en Suisse?\r\nLa Commission de la concurrence s'interroge. Faut-il, ou non, infliger des amendes?\r\nIl faut dans un premier temps d\u00e9montrer que VW, BMW, Mercedes Porsche et Audi se sont bel et bien entendus sur les prix... estime la comco\r\n(15/JIMMY CHOO PI) Les c\u00e9l\u00e8bres talons Jimmy Choo passent entre les mains de Michael Kors.\r\nLa marque de chaussure appartenait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 la richissime famille allemande Reinmann. Elle a \u00e9t\u00e9 vendue pour un milliard d'euros. \r\nCela ne devrait pas entamer le succ\u00e8s de Jimmy Choo, fond\u00e9 il y a plus de vingt ans. \r\nMais pour son repreneur, Olivier Schorderet, c'est l'occasion de se refaire une sant\u00e9. \r\n  0'56''\r\n((Jimmy Choo, une marque glamour port\u00e9e et popularis\u00e9e d\u00e8s sa cr\u00e9ation par Lady Di, puis par des personnalit\u00e9s comme Michelle Obama, Kate Middleton, Lady Gaga, Uma Thurman et autres stars du cin\u00e9ma et de la t\u00e9l\u00e9vision...\r\ndigas\r\nPerdre un escarpin Jimmy Choo pour une fashionista, c'est un drame. Sarah Jessica Parker l'a v\u00e9cu, un soir d'orage, dans Sex and the City. Saison 3. Episode 1. Mais la marque cartonne \u00e0 la Bourse et dans ses 150 boutiques. Une marque embl\u00e9matique: voil\u00e0 ce qu'il fallait \u00e0 Michael Kors pour se relancer sur le march\u00e9 du luxe abordable. Car les ventes du fabricant de sacs \u00e0 main et autres accessoires baissent. Aux Etats-Unis, sa client\u00e8le-cible -les mill\u00e9naires: n\u00e9s entre 1980 et 2000- boude les grands magasins. Au produits de luxe, ils pr\u00e9f\u00e8rent l'\u00e9lectronique. Les voyages. Ou alors, il les ach\u00e8tent en ligne. C'est dur pour Kors, mais aussi pour Gap. J.Crew. Abercrombie and Fitch. Ralph Lauren. Des acteurs am\u00e9ricains tous aujourd'hui \u00e0 la recherche d'un second souffle. ))\r\n(D3/FOOT FEMININ DICKENMANN PI) En football, la Suisse se retrouve en face d'un immense d\u00e9fi. \r\nSoit elle bat ce soir la France... Soit elle se retrouvera \u00e9limin\u00e9e de l'EURO f\u00e9minin, aux Pays-Bas. \r\nBernardin Allemann, l'\u00e9quipe de Suisse comptera plus que jamais sur ses leaders, parmi lesquelles Lara Dickenmann...\r\n  1'38''\r\n((La joueuse de Wolfsburg, en Allemagne, a d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9 dans cet EURO. Avec l'attaquante de Chelsea Ramona Bachmann, certainement la plus talentueuse Suissesse, ou encore la gardienne Gaelle Thalmann, elles sont des leaders tr\u00e8s attendues ce soir.. Lara Dickenmann sait que la t\u00e2hce sera compliqu\u00e9e. Avec une victoire contre l'Islande mais une d\u00e9faite initiale contre l'Autriche, la Suisse se retrouve dans l'oblogation de gagner ce soir, et ce contre une \u00e9quipe de France qui vise la victoire finale. Pas simple...\r\nSON 1\r\nPour Lara Dickenmann, une victoire serait sp\u00e9ciale. Elle a en effet jou\u00e9 durant 6 ans \u00e0 Lyon, avec qui elle nomtamemtn remport\u00e9 la Ligue des Champions. Ele conta\u00eet plusieurs adversaires, dont l'attaqunte vedette des Tricolores, Eug\u00e9nie Le Sommer...\r\nSON 2\r\nLa France compte pour l'instant 4 points mais ne s\u00e9duit pas. Il y a un coup \u00e0 jouer. Et Lara Dickenmann a d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 un point important chez l'adveraire du jour...\r\nSON 3\r\nEt il faudra marquer aussi, car un nul ne suffirait pas pour obtenir une place en quart de finale.))\r\nSuisse - France, dernier match de groupe \u00e0 l'EURO, aux Pays-Bas... \u00e0 suivre d\u00e8s 20h45 sur RTSdeux.\r\n(8H PAINT) Et on revient sur l'annonce de la disparition de Paint... Ce logiciel Windows qui permet de faire des dessins sur votre \u00e9cran. On annon\u00e7ait \u00e7a disparition hier.\r\nCe n'est finalement pas le cas! Le groupe am\u00e9ricain a voulu r\u00e9pondre \u00e0 \"l'incroyable vague de soutien\" suscit\u00e9e par l'annonce de la fin programm\u00e9e du logiciel...\r\nEn fait si Paint disparaitra effectivement de la prochaine mise \u00e0 jour des windows... le petit logiciel restera disponible gratuitement en t\u00e9l\u00e9chargement.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D6/PREVOYANCE 2020 UDC PI) La campagne des opposants \u00e0 la pr\u00e9voyance 2020 pas assez offensive... Ce sont les lib\u00e9raux radicaux qui le disent.\r\nUne attaque adress\u00e9e directement \u00e0 l'UDC. Le PLR le soup\u00e7onne m\u00eame d'\u00eatre pour la r\u00e9forme d'Alain Berset.\r\nRouven Gueissaz\r\n  1'33\r\n(Eco) Ces r\u00e9sultats \u00e9conomiques encore...\r\nLe b\u00e9n\u00e9fice de LafargeHolcim a tripl\u00e9 au premier semestre...\u00e0 1 milliard de francs. En revanche le chiffre d'affaire du cimentier franco-suisse a recul\u00e9 de 6,5% \u00e0 12 milliards et demi.\r\nEt r\u00e9sulat en baisse pour Syngenta.\r\navec un b\u00e9n\u00e9fice en recul de 13% \u00e0876 millions de francs. recul des ventes \u00e9galement \u00e0 pr\u00e8s de 7 milliards de francs.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine / JDM_2017-07-26T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine / JDM_2017-07-26T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786822", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786822", "ece-8786808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s des journalistes turcs du quotidien Cumhuriyet s'est ouvert \u00e0 Istanbul", "id": "sound-3C597FCD-B664-4314-88A9-F6B14E6FD9F4", "durationSec": 433, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Arnaud Mercier, professeur \u00e0 l'IFP, l'institut fran\u00e7ais de presse;Muriel Pleynet, elle est r\u00e9dactrice en chef du service politique du journal le Parisien\r\nLe proc\u00e8s de 17 journalistes du quotidien turc Cumhuriyet s'est ouvert lundi. Ils sont accus\u00e9s d'avoir aid\u00e9 diverses organisations terroristes arm\u00e9es et risquent jusqu'\u00e0 43 ans de prison. Amnesty International demande \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de faire pression sur la Turquie.\r\n\r\n* * Le proc\u00e8s des journalistes turcs du quotidien Cumhuriyet s'est ouvert \u00e0 Istanbul LANCEMENT 2 / LIBERTE DE LA PRESSE\r\nAmnesty International demande \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne de faire pression sur la Turquie... \r\nSelon l'ONG, Bruxelles doit remettre \u00e0 z\u00e9ro sa relation avec Ankara, si le pays ne met pas fin \u00e0 sa r\u00e9pression contre les droits de l'homme... \r\nLe proc\u00e8s de 17 journalistes, du quotidien turc Cumhurieyt s'est ouvert lundi dernier... Accus\u00e9s d'avoir aid\u00e9 diverses organisations terroristes arm\u00e9es, ils risquent jusqu'\u00e0 43 ans de prison...\r\nLa Libert\u00e9 de la presse... va mal en Turquie... donc mais... la presse subit aussi une sorte de d\u00e9fiance... ailleurs dans des pays davantages d\u00e9mocratiques, Blandine Levite... \r\n DIR STU LS\r\nOui... \r\nAux Etats Unis...par exemple... la Maison Blanche et les journalistes... c'est un peu le bras de fer... permanent... \r\nEn France Emmanuel Macron ne donne quasimment pas d'interviews... Il a annul\u00e9 la traditionnelle allocution du 14 juillet...\r\nEt selon le rapport 2017 de Reporter sans Fronti\u00e8res, la libert\u00e9 de la presse n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi menac\u00e9e... \r\nAlors mauvaise ann\u00e9e pour les m\u00e9dias...\r\n C'est ce que confirme Arnaud Mercier, professeur \u00e0 l'IFP, l'institut fran\u00e7ais de presse... \r\n  1'11''\r\nD\u00e9fiance vis \u00e0 vis des journalistes...On l'a vu dans la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise... avec parfois des insultes... dans certains meeting, pendant l'affaire Fillon notamment... \r\nEt puis... ce qui change aussi dans le rapport entre m\u00e9dias et politique, c'est que d\u00e9sormais les autorit\u00e9s, en France ou aux Etats Unis... ont  un canal de diffusion... privil\u00e9gi\u00e9... direct avec le citoyen via les r\u00e9seaux sociaux... \r\nArnaud Mercier... \r\n  58''\r\nEt c'est d'ailleurs bien ce que compte faire En Marche... Le mouvement d'Emmanuel Macron... Le parti annon\u00e7ait d\u00e9but juillet son intention de se constituer comme un m\u00e9dia... pour porter ses propres messages... \r\n***Les porter directement au public... puisque vis-\u00e0-vis des journalistes, l'\u00e9quipe Macron est plut\u00f4t avare... en mati\u00e8re d'information et de communication...  \r\nOui... Les m\u00e9dias traditionnels... le ressentent dans leur travail au quotidien comme l'explique Muriel Pleynet, elle est r\u00e9dactrice en chef du service politique du journal le Parisien:\r\n  0'59''\r\nLe storry telling... a savoir les petites phrases... l'envers du d\u00e9cor de la politique.... \r\nFini donc les SMS direct au pr\u00e9sident... les questions en conf\u00e9rence de presse sur des sujets autres que ceux qui sont \u00e0 l'ordre du jour...  \r\nMais Muriel Pleynet pr\u00e9cise toutefois qu'elle n'est pas inqui\u00e8te... Elle ne d\u00e9sesp\u00e8re que les choses s'am\u00e9liorent avec la pr\u00e9sidence... Elle \u00e9voque une phase de calage... pendant les premiers temps du mandat... \r\n***Eh bien on verra comment \u00e7a \u00e9volue... disons que si le mod\u00e8le, ce sont les Etats-Unis, \u00e7a ne s'annonce pas bien: les relations entre Donald Trump et les m\u00e9dias am\u00e9ricains sont toujours aussi mauvaises... depuis le d\u00e9but de son mandat, depuis le d\u00e9but de sa campagne \u00e9lectorale m\u00eame...\r\nEt pour mettre fin aux fuites intempestives... de l'administration am\u00e9ricaines... Le directeur de la communication de l'administration Trump l'a promis... Toute fuite sera punie... comprenez par un licenciement...\r\nAlors ces strat\u00e9gies, tr\u00e8s dures fonctionnent-t-elles r\u00e9ellement... Ou sont-elles contreproductives...?\r\nR\u00e9ponse du sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias Arnaud Mercier... \r\n  0'52''\r\nUne \u00e9paule... qu'ils trouvent souvent...\r\nAlors quelles solutions... pour les m\u00e9dias traditionnels... qui subissent la d\u00e9fiance de l'opinion... et de la politique...\r\nEt bien, pour Arnaud Mercier il y a deux recettes: davantage de pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux... Et puis... le combat des fake news, ces informations erron\u00e9es... ou d\u00e9lib\u00e9remment fausses...Combat incarn\u00e9 aux Etats Unis par le New York Times depuis, le d\u00e9but de la campagne de Trump... Le New York Times qui a connu un vrai boom du nombre des ses abonn\u00e9s... +62% sur un an... A la fin mars 2017, le journal revendiquait 348 mille abonn\u00e9s de plusss... qu'au premier trimestre de l'ann\u00e9e pass\u00e9e pour son \u00e9dition en ligne... \r\n***(Mais \u00e7a c'est une autre histoire... teasing sujet de Romain? Ou pas;)\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s de 17 journalistes du quotidien turc Cumhuriyet s'est ouvert lundi. Ils sont accus\u00e9s d'avoir aid\u00e9 diverses organisations terroristes arm\u00e9es et risquent jusqu'\u00e0 43 ans de prison. Amnesty International demande \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de faire pression sur la Turquie."], "alternativeTitle": ["Le proc\u00e8s des journalistes turcs du quotidien Cumhuriyet s'est ouvert \u00e0 Istanbul / TUM_2017-07-26T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8797259.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786786", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Young Boys affrontera le Dynamo Kiev en vue des qualifications pour la Ligue des Champions", "id": "sound-62AEAAA4-77C9-438A-8FB9-2F23BF8F3AC6", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La lucrative phase de poule de la Ligue des Champions de football - et les millions qui vont avec - passe par les qualifications pour Young Boys. Les Bernois devront d'abord \u00e9liminer le Dynamo Kiev lors du match aller de ce mercredi soir, pour ensuite disputer le barrage.\r\n\r\n* * Young Boys affrontera le Dynamo Kiev en vue des qualifications pour la Ligue des Champions 12h30: SPort Young boys THEVOZ\r\nUn mot de sport encore....\r\nAvec du football:\r\nLa lucrative phase de poule.... de la Ligue des Champions - et les millions qui vont avec - passe aujourd'hui par les qualifications pour \"Young Boys\".\r\n Alain Th\u00e9voz..... les Bernois devront d'abord \u00e9liminer le \"Dynamo Kiev\" - le match-aller a lieu ce soir en Ukraine - pour ensuite pouvoir disputer le barrage...  \r\n-\tC'est un air de d\u00e9j\u00e0 vu !\r\n-\tL'ann\u00e9e derni\u00e8re, les Young-Boys avaient d\u00e9fi\u00e9 le Shaktar Donetsk \r\n-\tIls s'\u00e9taient inclin\u00e9s 2 \u00e0 0 en Ukraine avant de signer un exploit lors du match retour\r\n-\tLes Bernois avaient ensuite \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 lors du barrage par d'\u00eatre \u00ab lamin\u00e9s \u00bb par le Borussia M\u00f6nchengladbach\r\n-\tLe Dynamo Kiev et le Shaktar Donetsk dominent le championnat d'Ukraine.\r\n-\tDepuis l'ind\u00e9pendance du pays, ils ont r\u00e9colt\u00e9 - \u00e0 eux deux - 25 des 26 titres \r\n-\tDonc, Young-Boys s'en va vraiment au-devant d'une t\u00e2che tr\u00e8s difficile\r\n-\tLe Dynamo est un club formateur qui mise sur ses talents\r\n-\tLa star de l'\u00e9quipe est le capitaine Andrei YARMOLENKO, 28 ans, qui effectue sa 10\u00e8me saison au club, qui a souvent d\u00e9clin\u00e9 - poliment - des propositions all\u00e9chantes de la part de \u00ab grands \u00bb clubs europ\u00e9ens. \r\n-\tSi le champion en titre, le FC B\u00e2le en l'occurrence, est assur\u00e9 d'encaisser le \u00ab droit d'entr\u00e9e \u00bb : les 14 millions de francs  \r\n-\tSon dauphin Young-Boys devra \u00e9liminer le Dynamo Kiev puis l'adversaire du barrage pour - aussi - d\u00e9crocher le jackpot : les 14 millions de francs.\r\nDynamo Kiev - Young-Boys : un match \u00e0 suivre d\u00e8s 18h30 sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["La lucrative phase de poule de la Ligue des Champions de football \u2013 et les millions qui vont avec \u2013 passe par les qualifications pour Young Boys. Les Bernois devront d\u2019abord \u00e9liminer le Dynamo Kiev lors du match aller de ce mercredi soir, pour ensuite disputer le barrage."], "alternativeTitle": ["Young Boys affrontera le Dynamo Kiev en vue des qualifications pour la Ligue des Champions / 12H30_2017-07-26T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chouette!", "source": "siranau", "title": "Adieu aux B\u00eates avec Antoine Jaccoud, auteur et dramaturge", "id": "sound-625D5462-3EE2-41CF-B5D3-F059875A604C", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 11:21:38-11:21:55 / * On a longtemps cru qu'on pouvait les caresser, mais aussi les tuer, les flatter mais aussi les abattre.\r\nET si un jour il n'y avait plus d'abattoirs?\r\nEt si un jour il n'y avait plus d'animaux sur terre?\r\nNancy Ypsilantis s'entretien avec Antoine Jaccoud, dramaturge, auteur de \" Adieu aux b\u00eates \" monologue \u00e9dit\u00e9 aux Editions \"D'autre Part\".", "alternativeTitle": ["Chouette ! du 26.07.2017", "Adieu aux B\u00eates avec Antoine Jaccoud, auteur et dramaturge / CHO_2017-07-26T11:04:15_chouette", "Chouette ! du 26.07.2017", "Adieu aux B\u00eates avec Antoine Jaccoud, auteur et dramaturge / CHO_2017-07-26T11:04:15_chouette"], "alternativeExcerpt": ["On a longtemps cru qu\u02b9on pouvait les caresser, mais aussi les tuer, les flatter mais aussi les abattre.\nET si un jour il n\u02b9y avait plus d\u02b9abattoirs?\nEt si un jour il n\u02b9y avait plus d\u02b9animaux sur terre?\nNancy Ypsilantis s'entretien avec Antoine Jaccoud, dramaturge, auteur de \" Adieu aux b\u00eates \" monologue \u00e9dit\u00e9 aux Editions \"D\u02b9autre Part\".", "On a longtemps cru qu\u02b9on pouvait les caresser, mais aussi les tuer, les flatter mais aussi les abattre.\nET si un jour il n\u02b9y avait plus d\u02b9abattoirs?\nEt si un jour il n\u02b9y avait plus d\u02b9animaux sur terre?\nNancy Ypsilantis s'entretien avec Antoine Jaccoud, dramaturge, auteur de \" Adieu aux b\u00eates \" monologue \u00e9dit\u00e9 aux Editions \"D\u02b9autre Part\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8783079.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772292", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge, Auteur", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772292", "ece-8772291"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade - Mal\u00e9voz et ses h\u00f4tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00E3E3D9-94C7-4AF1-8E08-F0E55DAE074C", "thematicGeographicals": ["Monthey"], "durationSec": 2126, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre de culture et de loisirs", "h\u00f4pital psychiatrique"], "excerpt": "C'est un des sites culturels les plus insolites et vivaces du Bas Valais. Le Quartier culturel de l'h\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz, \u00e0 Monthey accueille des artistes en r\u00e9sidence et propose de multiples activit\u00e9s inspirantes. Visite des lieux en compagnie de l'animatrice culturelle Iris Aeschlimann, et rencontre avec deux artistes en r\u00e9sidence sur ce site unique en son genre, l'auteure, com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Cendre Chassanne, et la plasticienne Pauline Richon.", "alternativeExcerpt": ["C'est un des sites culturels les plus insolites et vivaces du Bas Valais. Le Quartier culturel de l\u02b9h\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz, \u00e0 Monthey accueille des artistes en r\u00e9sidence et propose de multiples activit\u00e9s inspirantes. Visite des lieux en compagnie de l'animatrice culturelle Iris Aeschlimann, et rencontre avec deux artistes en r\u00e9sidence sur ce site unique en son genre, l\u02b9auteure, com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Cendre Chassanne, et la plasticienne Pauline Richon.", "C'est un des sites culturels les plus insolites et vivaces du Bas Valais. Le Quartier culturel de l\u02b9h\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz, \u00e0 Monthey accueille des artistes en r\u00e9sidence et propose de multiples activit\u00e9s inspirantes. Visite des lieux en compagnie de l'animatrice culturelle Iris Aeschlimann, et rencontre avec deux artistes en r\u00e9sidence sur ce site unique en son genre, l\u02b9auteure, com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Cendre Chassanne, et la plasticienne Pauline Richon.", "C'est un des sites culturels les plus insolites et vivaces du Bas Valais. Le Quartier culturel de l\u02b9h\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz, \u00e0 Monthey accueille des artistes en r\u00e9sidence et propose de multiples activit\u00e9s inspirantes. Visite des lieux en compagnie de l'animatrice culturelle Iris Aeschlimann, et rencontre avec deux artistes en r\u00e9sidence sur ce site unique en son genre, l\u02b9auteure, com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Cendre Chassanne, et la plasticienne Pauline Richon."], "alternativeTitle": ["Versus en balade - Mal\u00e9voz et ses h\u00f4tes", "Versus en balade - Mal\u00e9voz et ses h\u00f4tes / VSS_2017-07-26T11:08:53_versus-en-balade", "Versus en balade - Mal\u00e9voz et ses h\u00f4tes / VSS_2017-07-26T11:08:53_versus-en-balade"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772148", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, com\u00e9dienne, metteure en sc\u00e8ne", "name": "Chassanne, Cendre", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice culturelle", "name": "Aeschlimann, Iris", "type": "Participant"}, {"role": "plasticienne", "name": "Richon, Pauline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ammar, Jessica", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772148", "ece-8772142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une grande partie de enfants souffrant de septic\u00e9mie l'aurait contract\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital", "id": "sound-56C09AF4-225C-49DA-BF0E-EDF53534C534", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un tiers des septic\u00e9mies qui touchent des enfants sont contract\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital, selon une vaste enqu\u00eate nationale. Ces infections g\u00e9n\u00e9rales ou empoisonnements du sang font partie des causes de mortalit\u00e9 les plus fr\u00e9quentes chez les enfants en bas \u00e2ges.\r\n\r\n* * Une grande partie de enfants souffrant de septic\u00e9mie l'aurait contract\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital 12h30: Sc\u00e9ptisc\u00e9mies h\u00f4pitaux Suisse JOYE\r\nCe chiffre \u00e0 pr\u00e9sent: \r\nUn tiers.... des sc\u00e9ptisc\u00e9mies... qui touchent les enfants... sont contract\u00e9es... \u00e0 l'h\u00f4pital.\r\nC'est la conclusion d'une vaste enqu\u00eate nationale... men\u00e9e dans les dix plus grands h\u00f4pitaux p\u00e9diatriques de Suisse... pendant quatre ans. \r\nLes septic\u00e9mies.... c'est-\u00e0-dire les infections g\u00e9n\u00e9rales ou les empoisonnements du sang.... font partie des causes de mortalit\u00e9 les plus fr\u00e9quentes chez les enfants en bas \u00e2ges. \r\nPierre-Etienne Joye.... ce sont les nouveaux n\u00e9s qui sont particuli\u00e8rement concern\u00e9s.\r\n direct\r\n((Pendant la p\u00e9ridode d'observation, pr\u00e8s de 1200 enfants de moins de 17 ans sont tomb\u00e9s malades, victimes de septic\u00e9mies. Et parmi eux, en effet, 400 nouveaux-n\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par cette infection du sang. Et les b\u00e9b\u00e9s pr\u00e9matur\u00e9s ont un risque plus grand encore de contracter une septic\u00e9mie, tout comme les enfants sous chimioth\u00e9rapie ou hospitalis\u00e9s aux soins intensifs. Sur l'ensemble des 1181 cas recens\u00e9s, ily a eu 82 d\u00e9sc\u00e8s, soit 7 pour cent...11 pour cent chez les nouveaux-n\u00e9s. A l'origine des \u00e9pisodes infectieux, deux principales des causes bat\u00e9riennes, dont: la bact\u00e9rie f\u00e9cale E-coli et le staphylocoque dor\u00e9. Au vu de ces r\u00e9sultats publi\u00e9s dans la revue britannique The Lancet, les auteurs mettent en avant l'importance de la pr\u00e9vention. Ils indiquent notamment que les exp\u00e9riences faites dans d'autres pays montrent qu'une partie des cas de septic\u00e9mie en Suisse aurait problablement pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e par une meilleure pr\u00e9vention. Dans le monde, plusieurs millions d0enfants meurent de cette infection g\u00e9n\u00e9rale chaque ann\u00e9e..))", "alternativeExcerpt": ["Un tiers des septic\u00e9mies qui touchent des enfants sont contract\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital, selon une vaste enqu\u00eate nationale. Ces infections g\u00e9n\u00e9rales ou empoisonnements du sang font partie des causes de mortalit\u00e9 les plus fr\u00e9quentes chez les enfants en bas \u00e2ges."], "alternativeTitle": ["Une grande partie de enfants souffrant de septic\u00e9mie l'aurait contract\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital / 12H30_2017-07-26T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Euro dames 2017: les Suissesses contraintes de battre la France pour une place en quarts", "id": "sound-53742469-E196-4FE5-B77C-8E51F1B9695A", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe de Suisse de football doit battre la France ce mercredi soir pour obtenir un billet pour les quarts de finale de l'Euro dames 2017. Le suspense promet d'\u00eatre au rendez-vous.\r\n\r\n* * Euro dames 2017: les Suissesses contraintes de battre la France pour une place en quarts  \r\nEt on termine ce Forum avec du football. Et cette affiche qui toujours un peu particuli\u00e8re pour la Suisse... \r\nL'an dernier, on s'en souvient la Suisse et la France s'affrontait lors du dernier match de groupe de l'EURO masculin. \r\nCette ann\u00e9e, c'est pareil, mais chez les femmes. \r\nL'\u00e9quipe de Suisse doit battre sa redoutable voisine pour obtenir un billet pour les quarts de finale. \r\nBernardin Allemann, cette soir\u00e9e s'annonce \u00e0 suspense. Comme les pr\u00e9c\u00e9dentes d'ailleurs.\r\nBla bla \r\nCet EURO est donc vecteur de suspens, ce qui est \u00e9videmment bon pour son int\u00e9r\u00eat. Mais qu'en est-il du niveau ?\r\nBla bla\r\nLe match de ce soir, Suisse - France, commencera \u00e0 20h45. A suivre sur RTSdeux.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe de Suisse de football doit battre la France ce mercredi soir pour obtenir un billet pour les quarts de finale de l'Euro dames 2017. Le suspense promet d'\u00eatre au rendez-vous."], "alternativeTitle": ["Euro dames 2017: les Suissesses contraintes de battre la France pour une place en quarts / FOR_2017-07-26T18:14:00_developpement-8", "Forum du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801719.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786858", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786846"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interrogations autour de la gestion des marginaux malades apr\u00e8s l'attaque de Schaffhouse", "id": "sound-4D70580F-2CFD-4034-BA70-799E2A26A5BC", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : belzerSy/DomenjCh\r\nLes auditions et les examens m\u00e9dicaux et psychiatriques du forcen\u00e9 coupable d'avoir bless\u00e9 deux personnes lundi \u00e0 Schaffhouse ont d\u00e9but\u00e9 ce mercredi. Interview de Panteleimon Giannakopoulos, psychiatre et chef de la prison-h\u00f4pital Curabilis \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Interrogations autour de la gestion des marginaux malades apr\u00e8s l'attaque de Schaffhouse  Sylvie:  le forcen\u00e9 \u00e0 la tron\u00e7onneuse est d\u00e9sormais sous les verrous. Se pose maintenant la question des motifs qui l'ont amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9raper\r\n*** Les auditions et les examens m\u00e9dicaux et psychiatriques ont d\u00e9but\u00e9 aujourd'hui.\r\nOn ignore encore pourquoi ce Suisse de 51 ans a sem\u00e9 la terreur lundi dans une filiale de la caisse maladie CSS en vieille ville de Schaffhouse, faisant 2 bless\u00e9s.  \r\nPanteleimon Giannakopoulos, vous \u00eates psychiatre, chef de Curabilis \u00e0 Gen\u00e8ve. C'est l'institution qui prend en charge les d\u00e9tenus souffrant de troubles psychiques.\r\nOn a ici affaire \u00e0 un marginal, il vivait isol\u00e9, en g\u00e9n\u00e9ral dans la for\u00eat. Il \u00e9tait connu des services de police de diff\u00e9rents cantons, il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 deux reprises pour violation de la loi sur les armes. Il importunait r\u00e9guli\u00e8rement des citoyens. Et lundi, il a compl\u00e8tement d\u00e9rap\u00e9 pour se lancer dans cette tentative de massacre \u00e0 la tron\u00e7onneuse.\r\nCe type de comportement correspond \u00e0 un diagnostic psychiatrique particulier?\r\n(Non, \u00e7a peut \u00eatre 3 types de d\u00e9rangement. 1. Schizophr\u00e9nie simple - gens qui vivent en solitaires, sans amis ou famille, sans m\u00e9tier. Passent g\u00e9n\u00e9ralement inaper\u00e7us, d\u00e9rapent rarement. 2. Id\u00e9es d\u00e9lirantes fixes.  Les personnes sont en apparence normales, mais focalisent sur 1 ou 2 \"ennemis\", avec parfois des actes de repr\u00e9sailles. 3. Les parano\u00efaques profonds, plus inqui\u00e9tants d\u00e8s le d\u00e9but)\r\n- Mais l\u00e0 on a le cas d'un homme qui vivait tr\u00e8s en marge, qui avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour d\u00e9tention d'armes, qui faisait l'objet de plaintes r\u00e9guli\u00e8res. Or il n'\u00e9tait pas surveill\u00e9. C'\u00e9tait une erreur?\r\n(\u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 pas mal de faire une expertise psychiatrique, le mettre dans une logique de soins pour pr\u00e9server la collectivit\u00e9)\r\n- mais la plupart des marginaux ne d\u00e9rapent pas, m\u00eame s'ils prof\u00e8rent des injures ou ont des comportements agressifs... alors comment vivre avec ? comment garder un oeil sur eux sans les emp\u00eacher de vivre comme ils l'entendent?? \r\nquand r\u00e9agir?\r\n- Les expertises m\u00e9dicales et psychiatriques, c'est maintenant qu'elles seront faites. A priori, ce genre de personnes sont soignables?\r\n(C'est tr\u00e8s variable. Mais on saura vite s'il r\u00e9agit aux th\u00e9rapies m\u00e9dicamenteuses ou non)\r\n- Qu'est-ce qu'on fera de lui s'il n'est pas soignable? On l'enfermera \u00e0 vie? (alors qu'il n'a \"que\" bless\u00e9 deux personnes)\r\n- Que dire des armes qu'il a choisies? Une tron\u00e7onneuses, des arbal\u00e8tes, des piques? On est plus dans l'horreur que dans la destruction masssive ...\r\n(oui, c'est plut\u00f4t pour faire peur que pour tuer. Ce n'est pas un tueur de masse anonyme, \u00e7a c'est encore une autre cat\u00e9gorie)\r\n- Est-ce qu'il faudrait g\u00e9n\u00e9raliser la pratique adopt\u00e9e par le canton de Berne. Apr\u00e8s l'affaire du forcen\u00e9 de Bienne en 2010, le canton s'est dot\u00e9 d'une liste des qu\u00e9rulants. Schaffhouse a aussi quelque chose qui y ressemble. Mais l'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse n'y figurait pas...\r\n(Un qu\u00e9rulant n'est pas forc\u00e9ment un malade mental, et encore moins un criminel. Il faut bien faire la pes\u00e9e entre les int\u00e9r\u00eats individuels et collectifs)\r\n- L\u00e0 on parle d'un marginal. Or tout marginal n'est pas un criminel, gare aux amalgames ...\r\n(oui, c'est une question de choix. Mais \u00e7a peut aussi \u00eatre le signe d'un d\u00e9rangement psychique)\r\n- pose la question des marginaux dans la soci\u00e9t\u00e9.. de leur place... et de leur \"int\u00e9gration\"... \r\npose la question de l'int\u00e9gration des marginaux dans la soci\u00e9t\u00e9\r\nPanteleimon Giannakopoulos, \r\n- le forcen\u00e9 de Schaffhouse avait \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises pour son comportement, des injures... mais rien de p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensible. \r\nIl a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9 hier soir \u00e0 Thalwil, au bord du lac de Zurich. Aucune trace de la tron\u00e7onneuse, mais l'homme portait deux arbal\u00e8tes automatiques charg\u00e9es de leurs fl\u00e8ches, et deux piques ac\u00e9r\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Les auditions et les examens m\u00e9dicaux et psychiatriques du forcen\u00e9 coupable d'avoir bless\u00e9 deux personnes lundi \u00e0 Schaffhouse ont d\u00e9but\u00e9 ce mercredi. Interview de Panteleimon Giannakopoulos, psychiatre et chef de la prison-h\u00f4pital Curabilis \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Interrogations autour de la gestion des marginaux malades apr\u00e8s l'attaque de Schaffhouse / FOR_2017-07-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7912867.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786858", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, responsable de Curabilis, \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Giannakopoulos, Panteleimon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786854"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (3/5) : Le chasseur, mod\u00e8le de l'humain", "id": "sound-82832478-FB07-4218-A3B9-3C19ADDC6371", "durationSec": 431, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chasseur, mod\u00e8le de l'humain\r\nDepuis les ann\u00e9es '70, on accr\u00e9dite la th\u00e8se de l'homme chasseur-cueilleur avant son passage \u00e0 l'\u00e9levage et l'agriculture au n\u00e9olithique. Pourtant, la chasse pratiqu\u00e9e par pur plaisir est tr\u00e8s r\u00e9cente dans l'histoire de l'humanit\u00e9 et s'apparente aux jeux de la guerre. Une telle proximit\u00e9 d\u00e9signe de fait une constante agressivit\u00e9 humaine en proie \u00e0 ses d\u00e9mons destructeurs.\r\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 31 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["Le chasseur, mod\u00e8le de l\u2019humain\n\nDepuis les ann\u00e9es '70, on accr\u00e9dite la th\u00e8se de l\u2019homme chasseur-cueilleur avant son passage \u00e0 l\u2019\u00e9levage et l\u2019agriculture au n\u00e9olithique. Pourtant, la chasse pratiqu\u00e9e par pur plaisir est tr\u00e8s r\u00e9cente dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 et s\u2019apparente aux jeux de la guerre. Une telle proximit\u00e9 d\u00e9signe de fait une constante agressivit\u00e9 humaine en proie \u00e0 ses d\u00e9mons destructeurs.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 31 mai 2017.", "Le chasseur, mod\u00e8le de l\u2019humain\n\nDepuis les ann\u00e9es '70, on accr\u00e9dite la th\u00e8se de l\u2019homme chasseur-cueilleur avant son passage \u00e0 l\u2019\u00e9levage et l\u2019agriculture au n\u00e9olithique. Pourtant, la chasse pratiqu\u00e9e par pur plaisir est tr\u00e8s r\u00e9cente dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 et s\u2019apparente aux jeux de la guerre. Une telle proximit\u00e9 d\u00e9signe de fait une constante agressivit\u00e9 humaine en proie \u00e0 ses d\u00e9mons destructeurs.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 31 mai 2017.", "Le chasseur, mod\u00e8le de l\u2019humain\n\nDepuis les ann\u00e9es '70, on accr\u00e9dite la th\u00e8se de l\u2019homme chasseur-cueilleur avant son passage \u00e0 l\u2019\u00e9levage et l\u2019agriculture au n\u00e9olithique. Pourtant, la chasse pratiqu\u00e9e par pur plaisir est tr\u00e8s r\u00e9cente dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 et s\u2019apparente aux jeux de la guerre. Une telle proximit\u00e9 d\u00e9signe de fait une constante agressivit\u00e9 humaine en proie \u00e0 ses d\u00e9mons destructeurs.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 31 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (3/5)", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (3/5) / MAT_2017-07-26T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (3/5) / MAT_2017-07-26T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7379767.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772154", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772154", "ece-8772152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC neuch\u00e2teloise retire son initiative \"Les n\u00f4tres avant les autres\"", "id": "sound-789E0783-DE49-4BD6-98F7-2C049EC7AFE4", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC Neuch\u00e2tel retire son initiative \"Les n\u00f4tres avant les autres\". Ceci par manque de signatures, et pour ne pas faire doublon avec le texte sur la libre circulation auquel travaillent l'UDC Suisse et l'ASIN.\r\n\r\n* * L'UDC neuch\u00e2teloise retire son initiative \"Les n\u00f4tres avant les autres\" *** L'UDC neuch\u00e2teloise retire son initiative cantonale \"Les n\u00f4tres avant les autres\". Elle l'a fait savoir par communiqu\u00e9 en fin de matin\u00e9e. Le texte voulait imposer la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 l'embauche. Pour justifier sa d\u00e9cision, le parti invoque une difficile r\u00e9colte de signatures, ainsi que sa volont\u00e9 de se ranger aux c\u00f4t\u00e9s de l'UDC Suisse pour lutter contre la libre circulation.\r\n Patrick Le Fort, vous \u00eates le chef de notre rubrique R\u00e9gions. C'est une nouvelle d\u00e9convenue pour la section neuch\u00e2teloise...\r\nC'est \u00e9videmment un \u00e9chec, qui s'inscrit dans la droite ligne des \u00e9lections cantonales du 2 avril dernier. On se souvient que l'UDC a perdu 11 si\u00e8ges, soit plus de la moiti\u00e9 de sa d\u00e9putation pr\u00e9c\u00e9dente. Cette d\u00e9b\u00e2cle a du reste co\u00fbt\u00e9 son poste au pr\u00e9sident Yvan Perrin. \r\nLe retrait de son initiative sur la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne vient solder l'h\u00e9ritage laiss\u00e9 par la pr\u00e9sidence d'Yvan Perrin. Cela confirme \u00e9galement que la section neuch\u00e2teloise n'a pas, en l'\u00e9tat, retrouv\u00e9 une v\u00e9ritable force d'impact. L'exclusion de son conseiller national Raymond Clottu et le retournement de veste de son \u00e9lu Xavier Challandes, parti chez les Verts, n'ont rien arrang\u00e9 pour motiver les troupes \u00e0 r\u00e9colter les signatures.  \r\n*** C'est un \u00e9chec, mais qui ne va pas laisser trop de cicatrices... ?\r\nNon, paradoxalement, c'est aussi une mani\u00e8re de se d\u00e9barrasser d'un texte encombrant car difficilement appliquable. Un texte qui servait avant tout une strat\u00e9gie \u00e9lectorale... On va y revenir. \r\nEt puis il y a ce manque de lisibilit\u00e9 du combat contre l'immigration et l'engagement de main-d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re. Et l\u00e0, l'UDC Suisse semble d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 clarifier les choses. On sait qu'elle pr\u00e9pare pour la fin de l'ann\u00e9e une initiative f\u00e9d\u00e9rale avec l'ASIN, l'Association pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre, pour mettre un terme \u00e0 la libre circulation des personnes. \r\nAvant-hier, les instances dirigeantes du parti ont commenc\u00e9 \u00e0 faire le m\u00e9nage. Richard Koller, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC lucernoise, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions. Son tort : avoir lanc\u00e9 \u00e0 titre personnel une initiative contre l'immigration de masse. Son texte risquait de faire directement concurrence au texte de l'UDC Suisse et de l'ASIN. \r\n*** Et donc, il se pourrait que cela sonne le glas des initiatives d'UDC cantonales.\r\nClairement. Aujourd'hui, l'UDC Suisse a repris le lead. \r\nCela marque la fin d'un mouvement lanc\u00e9 l'automne dernier au Tessin. L'initiative \"Prima i nostri\" avait r\u00e9colt\u00e9 58% de oui devant le peuple. A l'interne du parti, la th\u00e8se \u00e9tait alors que les cantons feraient plier la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nPlusieurs sections cantonales se sont engouffr\u00e9es dans la br\u00e8che, notamment par des interpellations devant les parlements genevois et zurichois. Les UDC neuch\u00e2teloise et valaisanne ont mis\u00e9 sur l'initiative populaire, pour surfer sur le m\u00e9contentement des citoyens \u00e0 l'occasion des \u00e9lections cantonales de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e. Avec un succ\u00e8s ma foi tr\u00e8s mitig\u00e9.\r\nFormellement, l'UDC du Valais romand n'a pas encore d\u00e9pos\u00e9 son initiative \"Les n\u00f4tres avant les autres\" \u00e0 la chancellerie. Il se pourrait bien qu'elle ne le fasse jamais. Comme le confirmait un membre du parti, les sections cantonales vont d\u00e9sormais d\u00e9penser toute leur \u00e9nergie \u00e0 faire aboutir l'initiative f\u00e9d\u00e9rale en gestion. Une initiative qui devrait permettre \u00e0 l'UDC de se mettre en avant en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019.", "alternativeExcerpt": ["L'UDC Neuch\u00e2tel retire son initiative \"Les n\u00f4tres avant les autres\". Ceci par manque de signatures, et pour ne pas faire doublon avec le texte sur la libre circulation auquel travaillent l'UDC Suisse et l'ASIN."], "alternativeTitle": ["L'UDC neuch\u00e2teloise retire son initiative \"Les n\u00f4tres avant les autres\" / FOR_2017-07-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8689848.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786858", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les possibles cons\u00e9quences sur les n\u00e9gociations avec l'Ukraine des sanctions contre la Russie", "id": "sound-C4C7AEEF-CA99-4BBE-B2D4-F8472E55E876", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les parlementaires am\u00e9ricains viennent d'adopter de nouvelles sanctions contre la Russie. Ils entendent la punir notamment pour sa politique d'agression en Ukraine. Ce vote pourrait avoir d'importantes cons\u00e9quences sur les n\u00e9gociations en cours en Ukraine.\r\n\r\n* * Les possibles cons\u00e9quences sur les n\u00e9gociations avec l'Ukraine des sanctions contre la Russie 12h30: Ukraine USA sanctions russes: GALLI\r\nLa Russie une nouvelle fois sanctionn\u00e9e par les Etats-Unis.\r\nLes parlementaires am\u00e9ricains ont adopt\u00e9 cette nuit de nouvelles sanctions \u00e0 une quasi-unanimit\u00e9.\r\nIls entendent, en premier lieu, la punir pour ses ing\u00e9rences dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.... Mais aussi pour sa politique d'agression en Ukraine. \r\nCe matin Moscou r\u00e9agit:\r\nLe \"minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res\" parle... d'une \u00abdestruction des perspectives de normalisation des relations entre les deux pays\". \r\n Jean-Claude Galli....  ce vote am\u00e9ricain pourrait aussi avoir d'importantes cons\u00e9quences sur les n\u00e9gociations en cours en Ukraine... \r\nHo oui! Si, comme il est probable, ce texte est sign\u00e9 par Donald Trump, cela signifie sans doute la fin du processus de Minsk. Cette n\u00e9gociation men\u00e9e entre la Russie et l'Ukraine \u00e0 propos de la r\u00e9gion du Donbass. Une n\u00e9gociation, on le sait, patronn\u00e9e par la France et l'Allemagne.\r\nIl faut comprendre que que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent l'essentiel des sanctions prises contre la Russie (dans les domaines de la finance, des hydrocarbures, ou bien des hautes technologies) \u00e9taient li\u00e9es par les occidentaux \u00e0 son intervention dans le Donbass aux c\u00f4t\u00e9s des s\u00e9paratistes. \r\nAfin de convaincre Moscou de s'assoir \u00e0 la table des n\u00e9gociations, europ\u00e9ens et am\u00e9ricains avaient d\u00e9cid\u00e9s, d'un commun accord, de traiter s\u00e9par\u00e9ment la question pos\u00e9e par l'annexion de la Crim\u00e9e.\r\nC'est l'id\u00e9e \u00abde la carotte et du b\u00e2ton\u00bb de la n\u00e9gociation de Minsk: si Moscou trouve un accord avec Kiev pour le Donbass, les sanctions sont lev\u00e9es contre la Russie. \r\nEt Jean-Claude, en quoi le texte du Congr\u00e8s modifie-t-il ce deal propos\u00e9 \u00e0 Moscou jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent par les occidentaux?\r\nEt bien, il m\u00e9lange tout. Les am\u00e9ricains ont d\u00e9cid\u00e9 de punir la Russie pour l'ensemble de ses ing\u00e9rences: en Ukraine - Crim\u00e9e y comprise-; et aux \u00c9tats-Unis, durant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.\r\nR\u00e9sultat: M\u00eame si demain Vladimir Poutine appose sa signature au bas d'un accord de paix pour le Donbass, de lourdes sanctions \u00e9conomiques resteront en place contre son pays.\r\nPire encore pour Moscou, une \u00e9ventuelle lev\u00e9e des mesures d\u00e9cid\u00e9es aujourd'hui par le Congr\u00e8s serait d\u00e9sormais laiss\u00e9e \u00e0 la seule appr\u00e9ciation de Washington, les europ\u00e9ens n'ayant pas \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s et n'ayant pas donn\u00e9 leur aval \u00e0 ces derni\u00e8res.\r\nOn voit mal d\u00e8s lors quel int\u00e9r\u00eat aurait la Russie \u00e0 poursuivre les n\u00e9gociations dans le cadre du processus de Minsk initi\u00e9, en f\u00e9vrier 2015, par Paris et Berlin.\r\nJean-Claude Galli Merci!", "alternativeExcerpt": ["Les parlementaires am\u00e9ricains viennent d'adopter de nouvelles sanctions contre la Russie. Ils entendent la punir notamment pour sa politique d'agression en Ukraine. Ce vote pourrait avoir d'importantes cons\u00e9quences sur les n\u00e9gociations en cours en Ukraine."], "alternativeTitle": ["Les possibles cons\u00e9quences sur les n\u00e9gociations avec l'Ukraine des sanctions contre la Russie / 12H30_2017-07-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8800942.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786841", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-6A40B290-16BD-4A5F-8D2B-8C6D99D82433", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:39:52-19:40:08 / Infotrafic: 19:57:29-19:57:45 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 26.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-26T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 26.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-26T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8772272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8772272", "ece-8772271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (3/5): le Rivella", "id": "sound-B2F072B9-98D3-473F-9C1D-281BADE6E970", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Val\u00e9rie Ducommun, di\u00e9t\u00e9ticienne du sport\r\nL'alimentation a une influence importante sur la performance sportive. Les conseils fleurissent un peu partout dans les m\u00e9dias. On y trouve tout et son contraire. Comment d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux?\r\n\r\n* * Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (3/5): le Rivella (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 26.07 SERIE DIETETIQUE EP3) C'est une des marques les plus populaires en Suisse. Tr\u00e8s pr\u00e9sente sur les \u00e9v\u00e9nements sportifs. Sport Matin, consacr\u00e9 toute cette semaine \u00e0 la di\u00e9t\u00e9tique dans le sport, examine aujourd'hui le Rivella rouge...Est-il la boisson des athl\u00e8tes suisses, Caroline Reymond?\r\n  3'34''\r\nDemain, nous ferons le point sur une autre boisson li\u00e9e au sport via le sponsoring: la bi\u00e8re...\r\n((DIALOGUE 2'00 + 1'50 = \r\nRivella est fortement associ\u00e9e au sport depuis son lancement sur le march\u00e9 suisse, c'\u00e9tait le 13 mars 1952. \r\nLe fondateur de la marque, Robert Barth, \u00e9tait un as du marketing. Il a r\u00e9ussi \u00e0 associer son produit \u00e0 une image saine et vitale. Rivella est per\u00e7u encore aujourd'hui comme une boisson bonne pour les famille et les personnes actives. \r\n***C'est aussi une boisson associ\u00e9e au ski alpin!\r\nC'est vrai, la marque a sign\u00e9 un contrat de parternariat en 1977 avec Swiss Ski. Alors pour beaucoup de personnes, la boisson est fortement associ\u00e9e \u00e0 la montagne mais aussi au sport d'\u00e9lite. Rivella soutient Swiss Olympic. Son image est li\u00e9e aux sportifs suisses aux jeux olympiques jusqu'en 2020. \r\nC'est aussi une marque pr\u00e9sente dans de nombreux ravitaillements dans des comp\u00e9titions de course \u00e0 pied, les slow up, ou des courses d'obstacles tr\u00e8s tendance actuellement. \r\nTout cela rassembl\u00e9 autour de ce slogan \"les sportifs boivent Rivella\".\r\n***Les sportifs boivent Rivella, c'est une r\u00e9alit\u00e9?\r\nIl y a bien des sportifs qui estiment que cette boisson leur est utile en comp\u00e9tition. Mais en r\u00e9alit\u00e9, il faut d\u00e9chanter. Val\u00e9rie Ducommun, di\u00e9t\u00e9ticienne du sport\r\n45''\r\nDu sucre, il y en a pas mal. Attention d'ailleurs \u00e0 sa consommation hors pratique sportive. \r\nDans 2dl, on retrouve 5 morceaux de sucre dans le coca et 4.5 dans le Rivella\r\n**** Est-ce qu'on peut boire du Rivella apr\u00e8s un effort, comme boisson de r\u00e9cup\u00e9ration. \r\nL\u00e0 aussi, nous sommes face \u00e0 un mythe...Val\u00e9rie Ducommun\r\n25''\r\nCe n'est pas une boisson de r\u00e9cup\u00e9ration en soi...mais ce qui ne veut pas dire qu'on doive s'en passer\r\n20''\r\n****Un des \u00e9l\u00e9ments phare du Rivella, c'est le lactos\u00e9rum, est-ce que les di\u00e9t\u00e9ticiens lui trouvent un aspect positif?\r\noui, mais dans le sport, il faut encore une fois en mod\u00e9rer les effets. Val\u00e9rie Ducommun\r\n23''\r\nAlors bien s\u00fbr, les sportifs ne se font pas du mal en consommant du Rivella, mais il ne faut pas oublier de l'associer \u00e0 d'autres aliments ou boissons pour r\u00e9cup\u00e9rer au mieux d'un effort. ))", "alternativeExcerpt": ["L'alimentation a une influence importante sur la performance sportive. Les conseils fleurissent un peu partout dans les m\u00e9dias. On y trouve tout et son contraire. Comment d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux?", "L'alimentation a une influence importante sur la performance sportive. Les conseils fleurissent un peu partout dans les m\u00e9dias. On y trouve tout et son contraire. Comment d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux?", "L'alimentation a une influence importante sur la performance sportive. Les conseils fleurissent un peu partout dans les m\u00e9dias. On y trouve tout et son contraire. Comment d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux?"], "alternativeTitle": ["Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (3/5): le Rivella", "Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (3/5): le Rivella / JDM_2017-07-26T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (3/5): le Rivella / JDM_2017-07-26T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/3250285.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786825", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786825", "ece-8786811"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse c\u00e9l\u00e8bre 150 ans de corrections des eaux", "id": "sound-871126F1-37A5-47F0-A2DC-AB6F74DEF05E", "durationSec": 498, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Arborino, Tony \r\nLa Suisse a entrepris des travaux pharaoniques pour dompter les cours d'eau. Si la premi\u00e8re correction des eaux du Jura f\u00eate ses 150 ans, le Rh\u00f4ne a lui aussi subi quelques corrections. Interview de Tony Arborino, chef de l'Office cantonal valaisan de la construction du Rh\u00f4ne.\r\n\r\n* * La Suisse c\u00e9l\u00e8bre 150 ans de corrections des eaux  Bonsoir, Tony Arborino...\r\nvous \u00eates le chef de l'Office cantonal valaisan de la construction du Rh\u00f4ne...\r\nOn va parler avec vous de protection contre les crues, une question qui revient dans l'actualit\u00e9 avec le r\u00e9chauffement climatique. \r\nLa Suisse a entrepris des travaux pharaoniques pour dompter les cours d'eau. \r\nIl y a 150 ans presque jour pour jour, la Conf\u00e9d\u00e9ration validait un cr\u00e9dit de 5 millions de francs pour la premi\u00e8re correction des eaux du Jura. \r\nCe qui a permis de transformer les marais du Seeland en v\u00e9ritable potager de la Suisse\r\n- Le Rh\u00f4ne aussi a subi quelques corrections... ces corrections successives ont poursuivi quels buts?  Qu'ont-elles apport\u00e9 \u00e0 la population? \r\n- Aujourd'hui, dans quelle phase se trouve le canton? (Note de l'auteur du canevas: la 3e correction du Rh\u00f4ne a suscit\u00e9 pas mal de contestation, notamment dans les milieux agricoles et \u00e0 l'UDC, \u00e0 l'origine du r\u00e9f\u00e9rendum propos\u00e9 au peuple le 14 juin 2015 - cf ci-dessous). \r\n- Les changements climatiques, le fameux r\u00e9chauffement, quelles cons\u00e9quences aujourd'hui, et \u00e0 l'avenir? Les crues sont affaires du pass\u00e9, mais aussi un grand enjeu d'avenir?\r\n- les corrections apport\u00e9es aux cours d'eau sont-elles suffisantes ou faut-il envisager de nouveaux travaux?? \r\najuster? \r\n- les travaux de la 3i\u00e8me correction du Rh\u00f4ne sont pr\u00e9vus sur 20 ans... \u00e7a va assez vite?? \r\n- Le souvenir des \u00e9v\u00e9nements de Brigue. en lien d\u00e9j\u00e0 avec ph\u00e9nom\u00e8ne?\r\n- La fonte des glaciers joue un grand r\u00f4le dans cette question? \r\n- Des pluies tr\u00e8s fortes, en alternance avec des p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse.\u00e7a change les pr\u00e9visions?\r\n- dompter les cours d'eau, les \u00e9l\u00e9ments... utopie ou r\u00e9alit\u00e9? \r\n- \u00e9volution des techniques: on a longtemps voulu endiguer... construire des murs, maintenant on pense plut\u00f4t \u00e0 redonner de l'espace aux cours d'eau pour qu'ils puissent divaguer... \r\n- Les deux corrections des eaux du Jura ont mis fin \u00e0 des crues d\u00e9vastatrices, aux inondations et au paludisme. Le Seeland, de mar\u00e9cage o\u00f9 r\u00e9gnait la malaria, est devenu le potager de la Suisse. Et en Valais, racontez-nous.le Rh\u00f4ne, il y a 150 ans, quels \u00e9taient les probl\u00e8mes qu'il posait? \r\nInformation utile:\r\nLes Valaisans ont accept\u00e9 le 14 juin 2015 de cr\u00e9er un fonds de 60 millions de francs pour financer la 3e correction du Rh\u00f4ne. Par 58'862 voix contre 44'493 et avec une participation de 50,64%,ils ont donn\u00e9 au canton les moyens financiers de prot\u00e9ger la plaine du Rh\u00f4ne contre les crues du fleuve. Un fonds dot\u00e9 de soixante millions de francs pour dix ans est cr\u00e9\u00e9. Ce montant sera pr\u00e9lev\u00e9 dans un fonds cantonal d\u00e9j\u00e0 existant et compl\u00e9t\u00e9 de 60 autres millions provenant du budget ordinaire de l'Etat du Valais. Le feu vert des citoyens ouvre \u00e9galement la voie \u00e0 une importante subvention f\u00e9d\u00e9rale estim\u00e9e \u00e0 700 millions de francs. Le budget total de la 3e correction du Rh\u00f4ne est estim\u00e9 \u00e0 2 milliards de francs. Les travaux s'\u00e9taleront sur 20 ans.\r\nTony Arborino, chef de l'Office cantonal valaisan de la construction du Rh\u00f4ne. Direct studio de Sion. T\u00e9l. portable en cas d'urgence: +41 78 **.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse a entrepris des travaux pharaoniques pour dompter les cours d'eau. Si la premi\u00e8re correction des eaux du Jura f\u00eate ses 150 ans, le Rh\u00f4ne a lui aussi subi quelques corrections. Interview de Tony Arborino, chef de l'Office cantonal valaisan de la construction du Rh\u00f4ne."], "alternativeTitle": ["La Suisse c\u00e9l\u00e8bre 150 ans de corrections des eaux / FOR_2017-07-26T18:10:00_developpement-6", "Forum du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786858", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les hymnes cantonaux (3/9). Le Ranz des vaches, l'hymne non-officiel du canton de Fribourg : interview de Denis Buchs, ancien conservateur du mus\u00e9e gru\u00e9rien", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-388717B3-BDEB-4A88-9A2B-AF37C0C1BB66", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "histoire", "hymne"], "excerpt": "Entre patriotisme r\u00e9gional et volont\u00e9 de repli sur soi, les hymnes cantonaux font partie int\u00e9grante de l'identit\u00e9 d'une r\u00e9gion. Le troisi\u00e8me \u00e9pisode est consacr\u00e9 au le Ranz des vaches, qui s'est impos\u00e9 \u00e0 Fribourg, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la F\u00eate des vignerons.", "alternativeExcerpt": ["Entre patriotisme r\u00e9gional et volont\u00e9 de repli sur soi, les hymnes cantonaux font partie int\u00e9grante de l'identit\u00e9 d'une r\u00e9gion. Troisi\u00e8me \u00e9pisode avec le Ranz des vaches, qui s'est impos\u00e9 \u00e0 Fribourg, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la F\u00eate des vignerons."], "alternativeTitle": ["Les hymnes cantonaux (3/9): Fribourg et le Ranz des vaches / 12H30_2017-07-26T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786841", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste des relations franco-suisse", "name": "Tornare, Alain-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conservateur du mus\u00e9e gru\u00e9rien", "name": "Buchs, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Zoom sur la classe moyenne (3/4). O\u00f9 la classe moyenne s'\u00e9tablit-elle en Suisse ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5132BCAF-75DC-48D9-927F-9ADA0423A864", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 497, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ographie humaine", "urbanisme", "logement", "classe sociale"], "excerpt": "Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, on s'interroge sur les lieux que choisit la classe moyenne pour s'\u00e9tablir en Suisse. O\u00f9 cette classe moyenne s'\u00e9tablit-elle en Suisse ? A-t-elle modifi\u00e9 ses comportements ? Est-elle plut\u00f4t urbaine ou plut\u00f4t campagnarde ?", "alternativeExcerpt": ["Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, on s'interroge sur les lieux que choisit la classe moyenne pour s'\u00e9tablir en Suisse avec Antonio da Cunha, professeur de g\u00e9ographie urbaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Zoom sur la classe moyenne (3/4): o\u00f9 la classe moyenne s'\u00e9tablit-elle en Suisse? / FOR_2017-07-26T18:12:00_developpement-7", "Forum du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8096399.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786858", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ographie urbaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cunha, Antonio da", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9tiers de l'ombre de la Berne f\u00e9d\u00e9rale (3/5) : interview d'Andreas M\u00fcnch, responsable des oeuvres d'art de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CFA2F5B-931D-4ABC-9C7E-45AB73B973FE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadeau", "palais f\u00e9d\u00e9ral", "objet de collection"], "excerpt": "On connait assez bien les conseillers f\u00e9d\u00e9raux et les parlementaires. On conna\u00eet moins, en revanche, ceux qui travaillent pour eux.  Muriel Ballaman, l'une de nos correspondantes au palais f\u00e9d\u00e9ral, est all\u00e9e \u00e0 leur rencontre. C'est dans un sous sol qu'elle nous emm\u00e8ne, guid\u00e9e par l'homme qui conna\u00eet les gouts artistiques des conseillers f\u00e9d\u00e9raux, le responsable des oeuvres d'art de la conf\u00e9d\u00e9ration Andreas M\u00fcnch. L'endroit n'est pas public, bien au contraire. Un coffre fort g\u00e9ant qui abrite une partie des 21 mille oeuvres d'art de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "alternativeExcerpt": ["Sous la Coupole, il y a ceux qui brillent et ceux que l\u2019on ne voit pas. Mais conseillers f\u00e9d\u00e9raux et parlementaires ne pourraient pas faire leur travail sans eux. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, coup de projecteur sur le responsable des \u0153uvres d'art de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Andreas M\u00fcnch."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9tiers de l\u2019ombre de la Berne f\u00e9d\u00e9rale (3/5) / JDM_2017-07-26T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8800133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786813", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des oeuvres d'art de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "M\u00fcnch, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mon accent, ma fiert\u00e9 (3/5): Vaud. Marie Rochat a \u00e9tudi\u00e9 l\u2019architecture \u00e0 Zurich, mais elle n\u2019en a pas pour autant perdu son accent vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B03C304A-2C7E-4B71-AD2E-BA5E0A792195", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "langue r\u00e9gionale", "linguistique"], "excerpt": "Des Romands fiers de leur accent, cela se trouve, y compris dans les jeunes g\u00e9n\u00e9rations. Cette s\u00e9rie propose cinq portraits parl\u00e9s qui donnent un aper\u00e7u de l'extraordinaire richesse des accents de Suisse romande. Episode 3 : L'accent vaudois", "alternativeExcerpt": ["Des Romands fiers de leur accent, cela se trouve, y compris dans les jeunes g\u00e9n\u00e9rations. Portraits parl\u00e9s qui vous donnent un aper\u00e7u de l\u2019extraordinaire richesse des accents de Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Mon accent, ma fiert\u00e9 (3/5): Vaud, Marie Rochat / JDM_2017-07-26T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 26.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8783194.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8786813", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "linguiste, coordinateur de la plateforme en ligne \"Tour de Suisse : ton accent\"", "name": "Avanzi, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "a \u00e9tudi\u00e9 l\u2019architecture \u00e0 Zurich mais a gard\u00e9 son accent vaudois ", "name": "Rochat, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8786797"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "VACCINATION", "P\u00c9NURIE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE"], "visualPersons": ["DICKENMANN, LARA", "DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-1612127", "durationSec": 1697, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "VIEGE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LONZA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Football: portrait de Lara Dickenmann, patronne de la Nati", "Avant Suisse - France, les derni\u00e8res pr\u00e9cisions d'Olivier Dominik", "Etats-Unis: le ministre Jeff Sessions dans le viseur de Trump", "Incendies en Europe: l'interview du climatologue M. Beniston", "P\u00e9nurie de vaccins: les m\u00e9decins doivent faire des choix", "Agressions au guichet ou au bureau: le personnel est form\u00e9", "Valais: Lonza investit et promet de nombreux emplois", "Futuropolis: Kamikatsu, les poubelles \u00e0 la poubelle", "Agresseur de Schaffhouse: arr\u00eat\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la population", "19h30", "France: le sud toujours en flammes, 12'000 personnes \u00e9vacu\u00e9es", "P\u00e9nurie de vaccins: les explications de Natalie Bougeard", "Course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: l'avantage du ticket \u00e0 deux", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe de Suisse rencontre ce soir la France dans un match d\u00e9cisif pour l'accession aux quarts de finale.", "En rupture de stock actuellement des vaccins de routine: dipht\u00e9rie, t\u00e9tanos, rougeole et coqueluche.", "L'affaire de Schaffhouse illustre la violence \u00e0 laquelle sont confront\u00e9s certains employ\u00e9s derri\u00e8re un guichet ou un bureau.", "Le groupe promet de cr\u00e9er au moins 200 emplois suppl\u00e9mentaires.", "Une commune japonaise parvient \u00e0 recycler 80% de ses ordures.", "L'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans le canton de Zurich. On ne conna\u00eet pas ses motivations.", "Les pompiers n'avaient toujours pas r\u00e9ussi \u00e0 ma\u00eetriser l'incendie autour de Bormes-les-Mimosas.", "Le Tessinois Ignazio Cassis garde pour le moment l\u2019\u00e9tiquette de favori pour la succession de Didier Burkhalter."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700496", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Chroniqueuse", "name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Br\u00e9da Pays-Bas", "name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8700496", "ece-8700477"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1612124", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700534", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FRANCO, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAHNO, Yves", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "BOLOMEY, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8700534"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cuisine de chez nous", "source": "gico", "id": "asset-1592642", "thematicGeographicals": ["GRISONS"], "durationSec": 2820, "mediaType": "video", "excerpt": "Sept candidats qui exercent une profession li\u00e9e aux m\u00e9tiers de la terre s'affrontent pour la 3e saison de cette \u00e9mission de concours culinaire au niveau national. Les candidats se rendent tour \u00e0 tour dans la r\u00e9gion du candidat h\u00f4te afin de d\u00e9guster un repas typique : dans cet \u00e9pisode c'est Gian Rico Blumenthal de Zuoz dans le canton des Grisons qui invite.", "title": "Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE", "CONCOURS"], "alternativeExcerpt": ["Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale."], "alternativeTitle": ["Cuisine de chez nous", "Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)", "Cuisine de chez nous", "Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)", "Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)", "Cuisine de chez nous", "Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)", "Cuisine de chez nous", "Episode 3 : Gian Rico Blumenthal (GR)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733732.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700491", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8719629", "ece-8700491", "ece-8701031", "ece-8701057"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Village le plus \u00e9colo du monde ?", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1619515", "thematicGeographicals": ["JAPON"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "excerpt": "La commune de Kamikatsu, au Japon, recycle 80% de ses d\u00e9chets et vise le 100% d'ici 2020.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "CUTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1612126", "durationSec": 1153, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au Mont Soleil, \u00e0 Tavannes et \u00e0 Souboz pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec les fr\u00e8res Gyger, jeunes producteurs de gentiane", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Plus beau village de Suisse: zoom sur la commune de Tschlin dans les Grisons", "Rencontre avec Gentien Piaget, vice-directeur fondation Digger, \u00e0 Tavannes (BE)", "Un jeune illustrateur dessine l'Histoire de la Suisse", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700500", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s'inspire du travail de son p\u00e8re, lui-m\u00eame artiste et passionn\u00e9 d'histoire."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8701063", "ece-8700500", "ece-8700486"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ARRESTATION", "AGRESSION", "FAIT DIVERS", "POLICE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualGeographicals": ["ZURICH", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "PAYS-BAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612125", "durationSec": 878, "publicationDate": "2017-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Football/Euro f\u00e9minin: les Suissesses face \u00e0 leur destin pour une place en quart de finale", "Soup\u00e7ons de p\u00e9dophilie: le cardinal Georges Pell pr\u00e9sent\u00e9 aux juges australiens", "Le S\u00e9nat am\u00e9ricain accepte d\u2019entrer en mati\u00e8re sur l\u2019abrogation de l\u2019Obamacare", "Emplois chez Lonza: les pr\u00e9cisions de C\u00e9line Brichet, \u00e0 Vi\u00e8ge (VS)", "L'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse arr\u00eat\u00e9 dans le canton de Zurich", "France: un nouvel incendie br\u00fble 800 hectares pr\u00e8s de Bormes-les-Mimosas", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Elles affrontent la France dans le dernier match de poule. Si les Fran\u00e7aises partent favorites, les Suissesses pourraient cr\u00e9er la surprise.", "Le num\u00e9ro 3 du Vatican conteste les accusations d'agression sexuelle.", "C'est une petite victoire pour Donald Trump. La voix du v\u00e9t\u00e9ran r\u00e9publicain John McCain a fait la diff\u00e9rence.", "Il \u00e9tait en fuite apr\u00e8s avoir bless\u00e9 plusieurs personnes dans les bureaux d'une assurance maladie \u00e0 Schaffhouse.", "10'000 personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Vi\u00e8ge", "name": "BRICHET, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8701087", "ece-8700514"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ecran total", "source": "gico", "title": "Josef Schovanec", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1593395", "durationSec": 2520, "publicationDate": "2017-07-25T22:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Josef Schovanec", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Josef Schovanec", "Il est un saltimbanque de l\u2019autisme. Un rescap\u00e9 de la camisole chimique. Il est aussi l\u2019auteur de \u00abL\u2019Eloge du voyage \u00e0 l\u2019usage des autistes et de ceux qui ne le sont pas assez \u00bb et de \u00ab L\u2019autisme pour les Nuls \u00bb. Aujourd\u2019hui Docteur en philosophie et dipl\u00f4m\u00e9 de Sciences-Po Paris, il nous livre son regard hors norme, sur le monde. \nMaitena Biraben re\u00e7oit Joseph Schovanec.", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Josef Schovanec", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Josef Schovanec", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue."], "alternativeTitle": ["Ecran total", "Josef Schovanec", "Ecran total", "Josef Schovanec", "Josef Schovanec", "Ecran total", "Josef Schovanec", "Ecran total", "Josef Schovanec"], "imageURL": "//www.rts.ch/8750719.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700544", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8719676", "ece-8700544", "ece-8701091", "ece-8719218"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey", "id": "sound-27ACAA91-0111-4C2E-8F48-826900547FDA", "durationSec": 428, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey (la presse nationale) ****la presse Laurence Bolomey, Sandra Zimmerli et on commence avec la,  ou les candidatures vaudoises \u00e0 la succession de Didier Burkhalter qui d\u00e9cid\u00e9ment passionne la presse al\u00e9manique......\r\nsandra: papiers SVP! demande le Blick, pourquoi? parce qu' \u00e0 la douane Jacqueline De Quattro a le choix entre son passeport suisse  \u00e0 croix blanche et le violet, l'italien. Mais oui, la conseill\u00e8re d'\u00e9tat vaudoise qui s'est lanc\u00e9e dans la course ce week-end a bien la double nationalit\u00e9: \"impensable qu'elle devienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale\" s'indigne Peter keller, conseiller national UDC de suisse centrale: \"immaginez qu'elle dirige un d\u00e9partement  avec des dossiers d\u00e9licats comme la libre-circulation, les frontaliers ou les imp\u00f4ts \u00e0 la source avec l'italie\"....Le TAges Anzeiger lui parle de \"Machtkampf\", de lutte de pouvoir au PLR vaudois qui n'a pas pu emp\u00e9cher que les vieilles hostilit\u00e9s entre jacquelin De Quattro et Olivier Fran\u00e7ais ne resurgissent. Selon le journal, l'ing\u00e9nieur craint pour sa sensibilit\u00e9 \u00e0 fleur de peau n'a jamais  dig\u00e9r\u00e9 qu'en 2006, de Quattro lui a barr\u00e9 la route pour le gouvernement vaudois. La preuve: encore aujourd'hui, lors des assembl\u00e9es de parti, d\u00e8s qu'elle prend le micro, lui il quitte la salle...aujourd'hui il veut donc lui barrer la route, \u00e9crit le journal pour qui c'est quasiment claire:isabelle Moret laisse la place \u00e0 sa coll\u00e8gue....\r\nde quattro\r\nlaur: Olivier Fran\u00e7ais est-il bon en calcul? Le Matin s'attelle \u00e0 prouver que non... \u00e0 moins que ce ne soit le contraire... le candidat est peut-\u00eatre bien tr\u00e8s habile. je m'explique... chiffre \u00e0 l'appui, Olivier Fran\u00e7ais estime que la Romandie n'a pas \u00e0 \u00eatre complex\u00e9e, et le canton de vaud en particulier... il a au cours de l'histoire \u00e9t\u00e9 moins repr\u00e9sent\u00e9 que le Tessin au Conseil Fd\u00e9r\u00e9al. Faux dit quotidien Vaudois qui  montre que le canton de vaud a \u00e9t\u00e9 le deuxi\u00e8me plus repr\u00e9sent\u00e9... avec 15 ministres depuis 1848... les statistiques ont \u00e7a de bien qu'on peut les malaxer selon ce qu'on veut prouver visiblement...\r\nEt puis, la Libert\u00e9, le Courrier, le Quotidien de la C\u00f4te ou encore l'express, le jounral du Jura et l'Impartial estiment que d\u00e9sormais, le PLR tessinois est sous pression... les critiques fusent qu'en \u00e0 la pr\u00e9sentation du seul Igniazio Cassis.\r\n*** Pression \u00e9galement sur Isabelle Moret dans l'Aargauer Zeitung: \r\nsandra: combien gagne la vaudoise en tant que pr\u00e9sidente de H+, la fa\u00eeti\u00e8re des h\u00f4pitaux suisses? on sait que les 180'000.- que gagne Ignazio Cassis \u00e0 la t\u00eate de Cura-futura, le poursuive \"wie ein gespenst\", comme un fant\u00f4me..... alors Isabelle Moret? celle que beaucoup consid\u00e8re encore comme le plus gros danger pour le tessinois: parce que  H+, au-del\u00e0 des h\u00f4pitaux, cliniques et autres institution, ce sont \u00e9galement quelques  200 partenaires comme les pharmas, fabricants d'outils m\u00e9dicaux, entrepreneurs:  des noms comme 3M, Bayer, Johnson-Johnson, Pfizer, Roche, z\u00fcrich- assurance..bref des r\u00e9seaux  larges et puissants...mais pour l'instant c'est no comment sur le salaire d'Isabelle Moret: la  direction en discutera lors de sa s\u00e9ance d'ao\u00fbt..// et pour terminer cette remarque de la NZZ: en 2009 lors de la succession de Pascal couchepin, elle avait titr\u00e9: \"la cacophonie Genevoise et le silence des Vaudois\"....aujourd'hui elle peut reprendre  exactement le m\u00eame titre....mais \u00e0 l'envers...\r\n*** L'obtention du passeport suisse \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable...\r\nlaur: Pour l'\u00e9ditorialiste de 24 heures... la naturalisation reste en effet suspendue \u00e0 des crit\u00e8res qui n'appartiennent finalement qu'aux communes. Et se s'appuyer sur le cas d'un p\u00e8re de famille congolais, men\u00e9 en bateau par la commune de Corsier sur Vevey durant une dizaine d'ann\u00e9e. Plusieurs demandes, plusieurs audiences, des arguments \u00e0 chaque fois diff\u00e9rents pour dire non semble-t-il... et aucun proc\u00e8s verbal de s\u00e9ance... Le tribunal cantonal vuadois vient de donner tort \u00e0 la commune... D\u00e8s 2018, les crit\u00e8res se resserrent pour obtenir le passeport... mais aux moins ils sont clarifi\u00e9s... mais les communes accepteront-elle le regard des cantons de la mise en applications es normes f\u00e9d\u00e9rales dans leurs d\u00e9lib\u00e9rations? la r\u00e9ponse dans quelqeus mois... \r\n************** direction Z\u00fcrich \u00e0 pr\u00e9sent, o\u00fc des imams douteux encadrent les d\u00e9tenus de la prison de Regensdorf...\r\nce sont des noms comme Nebi Rexhepi, le mac\u00e9donien est connu pour inviter fr\u00e9quemment  des pr\u00e9dicateurs radicaux dans sa mosqu\u00e9e z\u00fcrichoise ou encore le Turc Bilal Yildiz, totalement d\u00e9pendant des autorit\u00e9s religieuses d'Ankara. Selon le Tages anzeiger, la sp\u00e9cialiste de l'islam Sa\u00efda keller-Messahli, a d\u00e9j\u00e0 mis en garde le directeur de la prison et aujourd'hui isabelle Noth,  professeur de th\u00e9ologie,   responsable de la formation des \"gardiens de l'\u00e2me\" des prisonniers pour toute la suisse, tire \u00e0 son tour la sonnette d'alarme: intenable dit-elle....apr\u00e8s examen, les autorit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 elles ne voient pas de raison d'agir pour l'heure .... \r\n*** Le parlement genevois doit se prononcer sur l'id\u00e9e d'une assurance dentaire\r\nA lire dans la Tribune de Gen\u00e8ve. Commen\u00e7ons par quelques chiffres: selon un sondage des HUG, 1 personnes sur 3 parmi celles gagnant moisn de 3000 francs par mois renoncent \u00e0 se rendre chez le dentiste. Fin ao\u00fbt le parlement genevois devra se prononcer sur l'initiative du Parti du travail qui propose une assurance dentaire obligatoire au niveau cantonal... Trop ch\u00e8re pour l'Etat r\u00e9torquent les opposants. Chaque canton y va de sa solution pour permettre aux gens de se soigner, de la pr\u00e9vention scolaire \u00e0 la taxe sur les boissons sucr\u00e9es comme le propose le canton de vaud... Et en plus \u00e7a fait mal...\r\nsandra: apr\u00e8s les dents les accouchements qui font pol\u00e9mique, ou plut\u00f4t le \"happy button\", c'est le nom donn\u00e9 a cet anti-douleur que les femmes en train d'accoucher peuvent, par simple clic actionner, pour moins souffir. Une pratique d\u00e9j\u00e0 largement appliqu\u00e9e lors des op\u00e9rations rappelle l'Aargauer zeitung, mais officiellement pas pour les jeunes m\u00e8res....mais voil\u00e0 de plus en plus d'h\u00f4pitaux l'utilisent ce fameux happy button, nom technique:  r\u00e9mifentanil de la famille de l'h\u00e9ro\u00efn ou morphine...d'o\u00f9 la pol\u00e9mique...autre question sant\u00e9 dans la luzerner zeitung avec le botox...qu'on injecte contre les rides...surtout celle entre les deux yeux, les rides du soucis....et bien le botox serait aussi un anti-depresseur..une \u00e9tude est actuellement en cours \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne......si on ne plisse pas le front.....\r\n*** La crise s'\u00e9loigne en Europe et aux Etats-Unis... et pourtant...\r\nlaur: Et pourtant, les salaires ne suivent pas l'embellie. Le temps revient sur la pr\u00e9carisation de l'emploi et sur des salaires qui ne suivent l'am\u00e9lioration \u00e9connomique. Avec l'itw du chef economiste de l'organisation mondiale du travail... Il se d\u00e9clare plus inquiet par l'ub\u00e9risation des emplois que par les nouvelles technologies et autre robots... Dans son \u00e9dito, le quotidien romand rappelle qu'avec ce nouveau type d'emploi, les entreprises engagent (si ce terme est encore valable) des ind\u00e9pendants, sur appel, d\u00e8s lors plus moyens de lutter \u00e0 plusieurs pour revendiquer des salaires d\u00e9cents... \"En th\u00e9orie dit l'\u00e9ditorialiste, les salaires augmentent quand l'omploi progresse, ce ne'st plus e cas...  \r\n*** La Tribune de Gen\u00e8ve donne la parole \u00e0 un gentleman cambrioleur\r\nlaur: Il ne volait que les riches, dans les Palaces, sans jamais de violences, il a inspir\u00e9 un livre, un documentaire... \"Je ne me suis jamais attaqu\u00e9 aux pauvres. Les millionnaires, eux, sont bien assur\u00e9s... Son butin au fil des ans de 50 \u00e0 70'000 francs, une dizaine d'ann\u00e9es de cavales puis une arrstation au Maroc, cet ars\u00e8ne Lupin de la vraie vie s'exprime dans le quotidien genevois. Il d\u00e9clare aujorud'hui il entend rentrer aux Mexique, chez lui, \u00e0 la recherche d'un emploi... et pourquoi pas dans les hotels pour les aider \u00e0 am\u00e9liorer leurs syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9... Cet Ars\u00e8ne Lupin a de l'humour...\r\n(al\u00e9m) *****************la presse Laurence Bolomey, Sandra Zimmerli et on commence avec la,  ou les candidatures vaudoises \u00e0 la succession de Didier Burkhalter qui d\u00e9cid\u00e9ment passionne la presse al\u00e9manique......\r\npapiers SVP! demande le Blick, pourquoi? parce qu' \u00e0 la douane Jacqueline De Quattro a le choix entre son passeport suisse  \u00e0 croix blanche et le violet, l'italien. Mais oui, la conseill\u00e8re d'\u00e9tat vaudoise qui s'est lanc\u00e9e dans la course ce week-end a bien la double nationalit\u00e9: \"impensable qu'elle devienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale\" s'indigne Peter keller, conseiller national UDC de suisse centrale: \"immaginez qu'elle dirige un d\u00e9partement  avec des dossiers d\u00e9licats comme la libre-circulation, les frontaliers ou les imp\u00f4ts \u00e0 la source avec l'italie\"....Le TAges Anzeiger lui parle de \"Machtkampf\", de lutte de pouvoir au PLR vaudois qui n'a pas pu emp\u00e9cher que les vieilles hostilit\u00e9s entre jacquelin De Quattro et Olivier Fran\u00e7ais ne resurgissent. Selon le journal, l'ing\u00e9nieur craint pour sa sensibilit\u00e9 \u00e0 fleur de peau n'a jamais  dig\u00e9r\u00e9 qu'en 2006, de Quattro lui a barr\u00e9 la route pour le gouvernement vaudois. La preuve: encore aujourd'hui, lors des assembl\u00e9es de parti, d\u00e8s qu'elle prend le micro, lui il quitte la salle...aujourd'hui il veut donc lui barrer la route, \u00e9crit le journal pour qui c'est quasiment claire:isabelle Moret laisse la place \u00e0 sa coll\u00e8gue....\r\nLaurence Fran\u00e7ais\r\npression \u00e9galement sur Isabelle Moret dans l'Aargauer Zeitung: combien gagne la vaudoise en tant que pr\u00e9sidente de H+, la fa\u00eeti\u00e8re des h\u00f4pitaux suisses? on sait que les 180'000.- que gagne Ignazio Cassis \u00e0 la t\u00eate de Cura-futura, le poursuive \"wie ein gespenst\", comme un fant\u00f4me..... alors Isabelle Moret? celle que beaucoup consid\u00e8re encore comme le plus gros danger pour le tessinois: parce que  H+, au-del\u00e0 des h\u00f4pitaux, cliniques et autres institution, ce sont \u00e9galement quelques  200 partenaires comme les pharmas, fabricants d'outils m\u00e9dicaux, entrepreneurs:  des noms comme 3M, Bayer, Johnson-Johnson, Pfizer, Roche, z\u00fcrich- assurance..bref des r\u00e9seaux  larges et puissants...mais pour l'instant c'est no comment sur le salaire d'Isabelle Moret: la  direction en discutera lors de sa s\u00e9ance d'ao\u00fbt..// et pour terminer cette remarque de la NZZ: en 2009 lors de la succession de Pascal couchepin, elle avait titr\u00e9: \"la cacophonie Genevoise et le silence des Vaudois\"....aujourd'hui elle peut reprendre  exactement le m\u00eame titre....mais \u00e0 l'envers...\r\nL naturalisations\r\n************** direction Z\u00fcrich \u00e0 pr\u00e9sent, o\u00fc des imams douteux encadrent les d\u00e9tenus de la prison de Regensdorf...\r\nce sont des noms comme Nebi Rexhepi, le mac\u00e9donien est connu pour inviter fr\u00e9quemment  des pr\u00e9dicateurs radicaux dans sa mosqu\u00e9e z\u00fcrichoise ou encore le Turc Bilal Yildiz, totalement d\u00e9pendant des autorit\u00e9s religieuses d'Ankara. Selon le Tages anzeiger, la sp\u00e9cialiste de l'islam Sa\u00efda keller-Messahli, a d\u00e9j\u00e0 mis en garde le directeur de la prison et aujourd'hui isabelle Noth,  professeur de th\u00e9ologie,   responsable de la formation des \"gardiens de l'\u00e2me\" des prisonniers pour toute la suisse, tire \u00e0 son tour la sonnette d'alarme: intenable dit-elle....apr\u00e8s examen, les autorit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 elles ne voient pas de raison d'agir pour l'heure .... \r\nL frais dentaires\r\napr\u00e8s les dents les accouchements qui font pol\u00e9mique, ou plut\u00f4t le \"happy button\", c'est le nom donn\u00e9 a cet anti-douleur que les femmes en train d'accoucher peuvent, par simple clic actionner, pour moins souffir. Une pratique d\u00e9j\u00e0 largement appliqu\u00e9e lors des op\u00e9rations rappelle l'Aargauer zeitung, mais officiellement pas pour les jeunes m\u00e8res....mais voil\u00e0 de plus en plus d'h\u00f4pitaux l'utilisent ce fameux happy button, nom technique:  r\u00e9mifentanil de la famille de l'h\u00e9ro\u00efn ou morphine...d'o\u00f9 la pol\u00e9mique...autre question sant\u00e9 dans la luzerner zeitung avec le botox...qu'on injecte contre les rides...surtout celle entre les deux yeux, les rides du soucis....et bien le botox serait aussi un anti-depresseur..une \u00e9tude est actuellement en cours \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne......si on ne plisse pas le front.....", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey", "Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey / JDM_2017-07-25T06:45:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey / JDM_2017-07-25T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784019", "ece-8784004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Adopter un d\u00e9put\u00e9 polonais et prier pour lui", "id": "sound-C6175C87-226B-466B-AFFE-49441535BAF6", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un journal catholique polonais a fait la proposition originale d'adopter un d\u00e9put\u00e9 et prier pour lui. Le contexte de cette proposition est celui d'une Pologne profond\u00e9ment divis\u00e9e par un d\u00e9bat parlementaire sur la r\u00e9forme de la justice.\r\n\r\n* * RTSreligion - Adopter un d\u00e9put\u00e9 polonais et prier pour lui (RTS RELIGION 25.07 POLOGNE) *** C'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. Direction la Pologne, qui nous occupera beaucoup ce matin... La semaine pass\u00e9e, un journal catholique du pays a fait une proposition originale : adopter un d\u00e9put\u00e9 et prier pour lui.\r\n  1/3 - 0'36''\r\n((MK : Le contexte de cette proposition est celui d'une Pologne profond\u00e9ment divis\u00e9e par un d\u00e9bat parlementaire sur la r\u00e9forme de la justice. D'un c\u00f4t\u00e9 le parti conservateur au pouvoir, Droit et justice, qui soutient un texte pr\u00e9voyant la mise \u00e0 la retraite et le remplacement des juges de la Cour supr\u00eame. De l'autre l'opposition, mais aussi l'Union Europ\u00e9enne et le d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain, qui estiment que le texte menace l'ind\u00e9pendance de la justice. La loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e mercredi pass\u00e9 apr\u00e8s un d\u00e9bat d'une rare violence au parlement. Hier, le pr\u00e9sident polonais, pourtant issu du parti conservateur, a mis son veto \u00e0 cette r\u00e9forme, au motif que cette loi aggrave les divisions dans la soci\u00e9t\u00e9.))\r\n*** C'est ce m\u00eame r\u00e9flexe qui a motiv\u00e9 l'initiative du journal Gosc (Gosh) Niedzielny (Ni djel ni)?\r\n  2/3 - 0'35''\r\n((MK : Parfaitement. Je cite l'un des journalistes responsable du site de cet hebdomadaire \u00ab Nous avons trouv\u00e9 que la pression montait trop des deux c\u00f4t\u00e9s de la sc\u00e8ne politique, que c'\u00e9tait le moment de tenter de la r\u00e9duire \u00bb. Et le journal de proposer sur son site d'adopter un d\u00e9put\u00e9 et de prier pour lui. Proposition formul\u00e9e en ces termes : \u00ab Si vous vous sentez pr\u00e9occup\u00e9s par ce que vous observez au Parlement et autour de lui, et vous ne savez pas quoi faire, c'est le moment le plus appropri\u00e9 pour permettre \u00e0 Dieu de faire quelque chose \u00bb. Une initiative qui a rencontr\u00e9 un certain succ\u00e8s : plus que 15000 personnes se sont inscrites.))\r\n*** C'est donc une initiative, de nature religieuse mais non partisane ?\r\n  3/3 - 0'34''\r\n((MK : Pour tenter de se situer au-dessus de la m\u00eal\u00e9e, le journal a pris deux pr\u00e9cautions : d'abord vous ne pouvez pas choisir le d\u00e9put\u00e9 que vous adoptez. Il est tir\u00e9 au sort. C'est donc une d\u00e9marche non-politicienne qui est sollicit\u00e9e. Ce que vient souligner la r\u00e9f\u00e9rence spirituelle quasi absolue en Pologne qu'est Jean-Paul II, deuxi\u00e8me pr\u00e9caution prise par le journal. Il a plac\u00e9 comme leitmotive un mot de ce pape : Prier et laisser Dieu agir et changer la face de la terre. C'est une posture int\u00e9ressante, pour autant qu'elle soit entendue par toutes les parties, aucune ne pouvant d\u00e8s lors se pr\u00e9valoir d'agir au nom de Dieu.))\r\nEXTRO : C\u00e9tait la chronique RTSreligion de Michel Kocher...\r\nNous aborderons les r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements en Pologne \u00e0 7h35 avec notre invit\u00e9e Maya Chimanovska... Journaliste polonaise, auteur du livre les Polonais audacieux... et de l'audace, il y en a dans la d\u00e9marche.", "alternativeExcerpt": ["Un journal catholique polonais a fait la proposition originale d'adopter un d\u00e9put\u00e9 et prier pour lui. Le contexte de cette proposition est celui d\u2019une Pologne profond\u00e9ment divis\u00e9e par un d\u00e9bat parlementaire sur la r\u00e9forme de la justice.", "Un journal catholique polonais a fait la proposition originale d'adopter un d\u00e9put\u00e9 et prier pour lui. Le contexte de cette proposition est celui d\u2019une Pologne profond\u00e9ment divis\u00e9e par un d\u00e9bat parlementaire sur la r\u00e9forme de la justice.", "Un journal catholique polonais a fait la proposition originale d'adopter un d\u00e9put\u00e9 et prier pour lui. Le contexte de cette proposition est celui d\u2019une Pologne profond\u00e9ment divis\u00e9e par un d\u00e9bat parlementaire sur la r\u00e9forme de la justice."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Adopter un d\u00e9put\u00e9 polonais et prier pour lui", "RTSreligion - Adopter un d\u00e9put\u00e9 polonais et prier pour lui / JDM_2017-07-25T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Adopter un d\u00e9put\u00e9 polonais et prier pour lui / JDM_2017-07-25T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/3892316.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784018", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784018", "ece-8784002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-C3876352-DFE5-4168-9DBD-371C7CEEEFC6", "durationSec": 933, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Wanner, d\u00e9mographe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Peter Sticher, procureur du canton de Schaffhouse;Semelin;Semelin, Marie ;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Nikolay Mladenov, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU;Guillaume Barazzone, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve et conseiller national PDC;Roger Golay, conseiller national MCG;r\u00e9fugi\u00e9s syriens\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/ETUDE GVA INTEGRATION ETRANGERS IV WANNER + PA) L'\u00e9tude aura dur\u00e9 10 ans...\r\net impliqu\u00e9 6 mille migrants de 11 pays diff\u00e9rents...\r\ntous install\u00e9s en Suisse...\r\nElle explore pr\u00e9cis\u00e9ment le lien entre ces immigr\u00e9s et leur pays d'accueil...\r\nCe sont les Universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel et de Gen\u00e8ve qui ont men\u00e9 cette \u00e9tude...avec l'argent du Fonds national Suisse.\r\nLes conclusions ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es hier...\r\nEt vous allez le voir...Tout est question de perception...\r\nRouven Gueissaz...\r\n  0'53'' PAPIER ROUVEN\r\n.....Rouven Gueissaz nous l'expliquait...le degr\u00e9 d'attachement \u00e0 la Suisse...varie...\r\nselon les d\u00e9bouch\u00e9s...et les nationalit\u00e9s...\r\nA ce propos ce sont les portuguais qui souffrent le pluS du mal du pays...\r\net pour cause....\r\nPourquoi? \r\nR\u00e9ponse de Philippe Wanner, d\u00e9mographe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et responsable de cette enqu\u00eate....\r\net cette recherche devrait faire l'objet d'un livre \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e prochaine.\r\n(05/SCHAFFHOUSE IV STICHER) ***A la Une ce matin aussi...Schaffouse et sa chasse \u00e0 l'homme...\r\nElle s'est poursuivie toute la nuit, sans r\u00e9sulat..\r\nEn uniforme, en civils, aid\u00e9s de chiens policiers, une centaine d'agents des polices de Schaffhouse, Thurgovie, Zurich et m\u00eame d'Allemagne traquent l'agresseur...\r\nUn marginal de 51 ans qui on le rappelle a bless\u00e9 5 personnes hier dans une agence de l'assureur CSS \u00e0 Sahaffouse.\r\nL'homme est consid\u00e9r\u00e9 comme dangereux et potentiellement toujours en possession de sa tron\u00e7onneuse et \u00e9ventuellement d'autres armes...\r\nIl avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour violation de la loi sur les armes.\r\nPeter Sticher, procureur du canton de Schaffhouse...\r\n  0'49''\r\npropos rrecueillis par ALain Arnaud...\r\nLa porte-parole de la police de Schaffhouse nous a confirm\u00e9 un prochain point presse \u00e0 10h00 ce matin ...\r\nQuant aux bless\u00e9s, la personne gri\u00e8vement touch\u00e9 a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e et op\u00e9r\u00e9e mais ses jours ne sont plus en danger.\r\n(12/ESPLANADE MOSQUEES SITUATION PA) Peut \u00eatre une sortie de crise \u00e0 jerusalem...\r\nC'est en tout cas ce qu'espere israel...\r\nIsrael qui a d\u00e9cid\u00e9 cette nuit de d\u00e9monter les d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux \u00e0 l'origine de la crise autour de l'esplanade des mosqu\u00e9es. \r\nl'\u00e9tat h\u00e9breu veut les remplacer par des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 plus discret...\r\nJ\u00e9rsualem...marie semelin\r\n(11/ONU TENSIONS CS ISRAEL IV) L'ONU elle avait dit attention quelques heures plus t\u00f4t..\r\nLe gouvernement Netanyahu a finalement c\u00e9d\u00e9 devant la pression internationale. Il a annonc\u00e9 cette nuit le retrait des d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux \u00e0 l'entr\u00e9e de l'Esplanade des Mosqu\u00e9es \u00e0 J\u00e9rusalem et leur remplacement par des syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 plus discret.\r\nUn peu plus t\u00f4t le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU c'\u00e9tait r\u00e9unis \u00e0 huis clos pour \u00e9voquer la situation. \r\nL'ONU avait mis un ultimatum \u00e0 l'\u00e9tat h\u00e9breu. Il avait d'ici vendredi prochain pour trouver une issue \u00e0 la crise.\r\nL'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU Nikolay Mladenov avait d'ailleurs alert\u00e9 un peu plus t\u00f4t le conseil de s\u00e9curit\u00e9 du risque de voir cette crise d\u00e9passer les fronti\u00e8res isra\u00e9lo-palestinienne.Ecoutez le\r\n(Incendies France) Dans l'actualit\u00e9...ce matin encore...\r\nDes incendies..en France...\r\nPlusieurs foyers se sont d\u00e9clar\u00e9s hier dans le Var, le Vaucluse, les Alpes Maritimes et la Haute-Corse.\r\nUne centaine d'habitations ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9e \u00e0 Ramatuelle et La Croix-Valmer...selon FranceInfo...\r\nA minuit, 300 sapeurs-pompiers \u00e9taient toujours mobilis\u00e9s.\r\nUn autre d\u00e9part de feu a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 \u00e0 Hy\u00e8res.\r\nDes moyens suppl\u00e9mentaires seront d\u00e9ploy\u00e9s aujourd'hui en raison de forts vents...\r\n(D1/ TGV LYON GENEVE 7H) Relier Gen\u00e8ve \u00e0 Lyon par un train \u00e0 grande vitesse: les espoirs renaissent avec l'arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron. \r\nObjectif: relier efficacement deux r\u00e9gions dynamiques et acc\u00e9l\u00e9rer les relations entre la Suisse et la France. \r\nCynthia Racine.\r\n  1'26''\r\n((200'000 habitants en ville de Gen\u00e8ve, 500'000 dans le canton et plus d'un million dans le Grand Gen\u00e8ve... Si la r\u00e9gion est dynamique sur le papier elle souffre d'un manque criant d'infrastructures de mobilit\u00e9. Le L\u00e9man express viendra en partie combler cette lacune mais le conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve et conseiller national PDC Guillaume Barazzone y ajouterait bien un TGV.\r\nSON 1\r\nS'inspirer du projet Lyon Turin pour Gen\u00e8ve. Guillaume Barrazone esp\u00e8re que l'arriv\u00e9e au pouvoir d'Emmanuel Macron permettra de multiplier le nombre de projets transfrontaliers... D\u00e9velopper la mobilit\u00e9 c'est bien estime le conseiller national MCG Roger Golay mais pas \u00e0 n'importe quelles conditions.\r\nSON 2\r\nLe TGV entre Lyon et Turin, cit\u00e9 en exemple par Guillaume Barazzone, devrait co\u00fbter, lui, 26 milliards d'euros soit plus de 28 milliards de francs. Financ\u00e9 \u00e0 40% par l'Union europ\u00e9enne et le reste par l'Italie et la France.))\r\n(15/POLOGNE PORTRAIT PRESIDENT PA) ***En Pologne, le pr\u00e9sident Andrzej Duda a oppos\u00e9, hier, son veto aux lois promulgu\u00e9es par  la Cour supr\u00eame et par le Conseil national de la magistrature\u00a0; \r\nune r\u00e9forme constitutionnelle  jug\u00e9e liberticide par l'opposition et qui a provoqu\u00e9 des manifestations massives dans le pays et des menaces de sanctions sans pr\u00e9c\u00e9dent de la part de l'Union europ\u00e9enne.  La nouvelle juridiction soumet de fait la t\u00e9l\u00e9vision et la radio publiques au contr\u00f4le du gouvernement conservateur. Le portrait d' Andrej Duda est sign\u00e9 Jacques Allaman\r\n  1'02''\r\n(Logitech+Google) Un bon...celui du b\u00e9n\u00e9fice de Logitech au premier trimestre...de son exercice d\u00e9cal\u00e9. \r\nIl passe de 21 \u00e0 35 millions de francs...\r\nLe chiffre d'affaire grimpe aussi....de 13% \u00e0 530 millions...\r\nle sp\u00e9cialiste vaudois des p\u00e9riph\u00e9riques informatiques l'a indiqu\u00e9 ce matin...\r\nUn bon et un recul...dans l'actualit\u00e9 \u00e9conomique.\r\nCelui du b\u00e9n\u00e9fice d'Alphabet. maison m\u00e8re de Google.-28% \u00e0 3 milliards 300 millions de francs au deuxi\u00e8me trimestre...\r\nC'est l'amende inflig\u00e9e que l'Union europ\u00e9enne lui a inflig\u00e9 pour abus de position dominante qui a creus\u00e9...un peu...les caisse du g\u00e9ant de Mountain View.\r\nSon chiffre d'affaire...se monte \u00e0 26 milliards de dollars.\r\n(21/DECES POLO HOFER) Son nom ne vous dit peut-\u00eatre rien...\r\nEt pourtant...\r\nIl avait \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 suisse de l'ann\u00e9e en 2015...\r\nIl \u00e9tait le rockeur le plus embl\u00e9matique de Suisse....al\u00e9manique. \r\nUrs Alfred Hofer...aka \"Polo\" Hofer est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi \u00e0 l'\u00e2ge de 72 ans...il souffrait d'un cancer...\r\nEn 30 ans de carri\u00e8re il aura \u00e9crit...350 chansons! \r\net surtout invent\u00e9...le Mundart Rock...le rock en patois bernois...\r\n...Alain Croubalian revient sur le parcours du rockeur d'Interlaken...\r\n....Polo Hofer qui chante die Rosemarie und ig...\r\n1976...repris par Stefan Eicher...plus tard...\r\ndes id\u00e9es de bande sons pour le 1er ao\u00fbt...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nUn mardi automnal...\r\navec le retour de la neige! et oui! vers 2 mille 200 m\u00e8tres. \r\ntemps tr\u00e8s nuageux et pluvieux donc...\r\nIl ne fera pas plus de 19 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi en plaine. \r\nUn vent mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 fort soufflera en montagne...\r\nLe temps s'am\u00e9liorera et se r\u00e9chauffera demain d\u00e8s la mi-journ\u00e9e.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D3/ RETOUR REFUGIES SYRIENS DU LIBAN) Plus d'1,5 million de Syriens sont r\u00e9fugi\u00e9s au Liban, selon les estimations du gouvernement. \r\nSelon le Haut-commissariat aux r\u00e9fugi\u00e9s des Nations unies estime qu'entre janvier et mai, plus de 7.000 Syriens sont rentr\u00e9s spontan\u00e9ment du Liban vers des zones gouvernementales, o\u00f9 les violences ont baiss\u00e9. Mais certains retours sont temporaires. \r\nSelon HCR, la majorit\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s install\u00e9s dans les pays voisins de la Syrie souhaitent rentrer, mais seuls 6% se disent pr\u00eat \u00e0 le faire dans un avenir proche.\r\nRentrer, et dans quelles conditions ? Le reportage de Laure Stephan au Liban\r\n  1'31''\r\n((Abou Mohamed est r\u00e9fugi\u00e9 dans un camp informel de la vall\u00e9e de la Bekaa, o\u00f9 il tient une petite \u00e9picerie. Mais il ne supporte plus cette vie pr\u00e9caire. Il a donc d\u00e9cid\u00e9 de repartir chez lui, \u00e0 Homs, sous contr\u00f4le de l'arm\u00e9e syrienne.\r\nBOB (0'11) Je veux rentrer pour la dignit\u00e9 de mes enfants, pour qu'ils puissent \u00eatre scolaris\u00e9s convenablement. Mes a\u00een\u00e9s \u00e9taient les premiers en Syrie. Je veux rentrer pour eux, ni plus ni moins. Moi, je n'ai plus d'avenir. \r\nAbou Mohamed dit n'\u00eatre ni avec le r\u00e9gime, ni avec l'opposition. S'il peut pr\u00e9parer son d\u00e9part, c'est parce qu'il est exempt\u00e9 de rejoindre l'arm\u00e9e, et que sa maison est encore debout.. Ce n'est pas le cas pour Mountaha, qui vit dans une petite location au Liban, avec sa famille.. Elle est originaire de Zabadani, o\u00f9 les combats ont cess\u00e9 ; elle souhaite rentrer mais n'a pas les moyens de reconstruire.\r\nBOB(0'16) Je n'ai plus de maison, tout est d\u00e9truit. J'aimerais rentrer chez moi, ici ce n'est pas une vie.. Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, le Liban a veill\u00e9 sur nous. On veut voir quand l'Etat syrien pourra nous aider \u00e0 reconstruire. Si quelqu'un d'autre nous aide, c'est bien aussi. L'important est que la maison soit reconstruite, et qu'on rentre chez nous.\r\nMountaha fait partie de la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne et soutient le pouvoir. Mais elle refuse que son fils soit enr\u00f4l\u00e9 dans l'arm\u00e9e. La peur d'une incorporation, comme appel\u00e9 ou r\u00e9serviste, pour les hommes entre 18 et 42 ans, est un frein majeur au retour. Abou Mohamed.\r\nBOB (0'13) Il faudrait que les Nations unies puissent intervenir, pour faire en sorte que les Syriens qui rentrent ne soient pas directement incorpor\u00e9s dans l'arm\u00e9e, mais peut-\u00eatre apr\u00e8s six mois ou un an apr\u00e8s \u00eatre rentr\u00e9s.. Les aides financi\u00e8res c'est moins important, les Syriens sont des travailleurs. \r\nD'autres Syriens au Liban, notamment ceux qui soutiennent l'opposition, s'inqui\u00e8tent d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9s s'ils rentrent en zone du r\u00e9gime.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-25T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-25T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784022", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "bourreau", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784022", "ece-8784008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les deux fr\u00e8res ennemis seraient pr\u00eats \u00e0 accepter un cessez-le-feu en Libye", "id": "sound-AC661526-31FC-4F68-87B7-4CDD286E57BF", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les deux fr\u00e8res ennemis libyens sont r\u00e9unis en France \u00e0 l'invitation d'Emmanuel Macron pour tenter de trouver une sortie \u00e0 la crise. La rencontre devrait d\u00e9boucher sur la promesse d'un cessez-le-feu.\r\n\r\n* * Les deux fr\u00e8res ennemis seraient pr\u00eats \u00e0 accepter un cessez-le-feu en Libye *** La Libye pourrait faire un pas vers la paix. Les deux factions rivales devraient s'engager \u00e0 un cessez-le-feu dans le pays. Les deux partis discutent en ce moment-m\u00eame dans les environs de Paris. \r\nR\u00e9union organis\u00e9e sous l'\u00e9gide d'Emmanuel Macron. Adrien Krause, les deux fr\u00e8res ennemis seraient donc pr\u00eats \u00e0 coop\u00e9rer. \r\nOui selon un projet de d\u00e9claration diffus\u00e9 par la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise cet apr\u00e8s-midi. Fayez el Saraj, le chef du gouvernement d'union national soutenu par l'ONU et l'Occident. et le g\u00e9n\u00e9ral Khalifa Haftar qui tient l'est du pays. pourraient signer une d\u00e9claration conjointe. D\u00e9claration en dix points dans laquelle, vous l'avez dit, ils s'engagent, \u00e0 un cessez-le-feu. Toute utilisation des forces arm\u00e9es serait d\u00e9sormais exclue sauf pour des op\u00e9rations de lutte antiterroriste. Le texte appelle \u00e9galement \u00e0 la constitution d'une arm\u00e9e libyenne r\u00e9guli\u00e8re. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 politique, des \u00e9lections sont \u00e9galement envisag\u00e9es. Elle se d\u00e9rouleraient \u00ab d\u00e8s que possible \u00bb pr\u00e9cise encore la d\u00e9claration. La construction d'un Etat de droit et le respect des droits de l'Homme seraient aussi une priorit\u00e9 conjointe pour les deux hommes.\r\nEt quelque soit le r\u00e9sultat de la r\u00e9union Adrien. la rencontre entre les deux rivaux est d\u00e9j\u00e0 \u00ab un signal fort \u00bb estime l'Elys\u00e9e. Un avis nuanc\u00e9 pas certaines ONG.\r\nA l'image de Human Rights Watch. L'organisation a appel\u00e9 aujourd'hui Emmanuel Macron \u00e0 ne pas \u00ab fermer les yeux \u00bb sur les abus commis par les parties engag\u00e9es dans le conflit libyen. L'ONG a en outre exhort\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 \u00e9voquer avec  Fayez el Saraj et Khalifa Haftar les d\u00e9tentions arbitraires et les ex\u00e9cutions sommaires commises dans la r\u00e9gion par leurs forces respectives.\r\nQuoi qu'il en soit, cette annonce, s'il est confirm\u00e9e serait donc un premier pas vers la stabilit\u00e9. Pour un pays plong\u00e9 dans le chaos depuis 2011 et la chute de Mouammar Kadhafi. Mais les d\u00e9fis restent immenses. Des centaines de milices aux all\u00e9geances extr\u00eamement mouvante se disputent toujours le pouvoir en Libye. \r\n*************************************\r\nOU\r\n((La Libye fait un pas vers la paix. Les deux factions rivales se sont engag\u00e9es cet apr\u00e8s-midi \u00e0 un cessez-le-feu dans le pays, au cours d'une rencontre dans les environs de Paris. R\u00e9union organis\u00e9e sous l'\u00e9gide d'Emmanuel Macron. Adrien Krause, cette annonce raisonne comme un espoir pour la Lybie. Les deux fr\u00e8res ennemis sont donc pr\u00eats \u00e0 coop\u00e9rer.))\r\nOui.d'un c\u00f4t\u00e9, Fayez el Saraj, le chef du gouvernement d'union national soutenu par l'ONU et l'Occident. De l'autre, le g\u00e9n\u00e9ral Khalifa Haftar qui tient l'est du pays. Alors concr\u00e8tement, les deux hommes ont sign\u00e9 une d\u00e9claration conjointe. D\u00e9claration en dix points dans laquelle, vous l'avez dit, ils s'engagent \u00e0 un cessez-le-feu. Toute utilisation des forces arm\u00e9es est d\u00e9sormais exclue sauf pour des op\u00e9rations de lutte antiterroriste. Le texte appelle \u00e9galement \u00e0 la constitution d'une arm\u00e9e libyenne r\u00e9guli\u00e8re. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 politique, des \u00e9lections sont \u00e9galement envisag\u00e9es. Elle se d\u00e9rouleront \u00ab d\u00e8s que possible \u00bb pr\u00e9cise encore la d\u00e9claration. La construction d'un Etat de droit et le respect des droits de l'Homme sont aussi des priorit\u00e9s conjointes pour les deux hommes. \r\nCette rencontre s'apparente donc a un succ\u00e8s... \u00ab Un signal fort \u00bb estime en tous cas l'Elys\u00e9e. Un avis que nuancent pourtant certaines ONG.\r\nA l'image de Human Rights Watch. L'organisation a appel\u00e9 aujourd'hui Emmanuel Macron \u00e0 ne pas \u00ab fermer les yeux \u00bb sur les abus commis par les parties engag\u00e9es dans le conflit libyen. L'ONG a en outre exhort\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 \u00e9voquer avec  Fayez el Saraj et Khalifa Haftar les d\u00e9tentions arbitraires et les ex\u00e9cutions sommaires commises dans la r\u00e9gion... par leurs forces respectives.\r\nQuoi qu'il en soit, cette annonce, est  un premier pas vers la stabilit\u00e9. Pour un pays plong\u00e9 dans le chaos depuis 2011 et la chute de Mouammar Kadhafi. Mais les d\u00e9fis restent immenses. Des centaines de milices aux all\u00e9geances extr\u00eamement mouvante se disputent toujours le pouvoir en Libye.", "alternativeExcerpt": ["Les deux fr\u00e8res ennemis libyens sont r\u00e9unis en France \u00e0 l\u2019invitation d\u2019Emmanuel Macron pour tenter de trouver une sortie \u00e0 la crise. La rencontre devrait d\u00e9boucher sur la promesse d\u2019un cessez-le-feu."], "alternativeTitle": ["Les deux fr\u00e8res ennemis seraient pr\u00eats \u00e0 accepter un cessez-le-feu en Libye / FOR_2017-07-25T18:04:00_developpement-3", "Forum du 25.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799923.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784060", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les anciens gu\u00e9rilleros des FARC cr\u00e9ent leur parti politique en Colombie", "id": "sound-D15DA491-AF1F-48F6-9EB4-4D3B7088D7D9", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie (FARC) s'appr\u00eatent \u00e0 lancer leur propre parti politique. La mesure \u00e9tait pr\u00e9vue par l'accord de paix sign\u00e9 avec le gouvernement en novembre. Apr\u00e8s plus de 50 ans de conflit, c'est une \u00e9tape importante du retour \u00e0 la vie civile pour les ex-gu\u00e9rill\u00e9ros.\r\n\r\n* * Les anciens gu\u00e9rilleros des FARC cr\u00e9ent leur parti politique en Colombie 12h30: Colombie: FARC GUIGON\r\nEn Colombie....  les FARC s'appr\u00eatent \u00e0 lancer leur propre parti politique.\r\nLes \"Forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie\"....  la plus importante gu\u00e9rilla du pays... ont annonc\u00e9 hier le lancement d'une formation politique pour le 1er septembre. \r\nUne mesure pr\u00e9vue par l'accord de paix sign\u00e9 avec le gouvernement en novembre. \r\nC\u00e9dric Guigon.... Apr\u00e8s plus de 50 ans de conflit... c'est une \u00e9tape importante du retour \u00e0 la vie civile pour les ex-guerill\u00e9ros.\r\nDe la jungle colombienne, aux bancs du parlement, il ne reste plus qu'un pas \u00e0 franchir pour les FARC... \r\n\"Nous avons fait la paix pour participer \u00e0 la politique\" a d\u00e9clar\u00e9 hier le chef n\u00e9gociateur des ex guerilleros lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Bogota. \"L'ouverture d\u00e9mocratique dont a besoin la Colombie est proche\" ajoute encore sur Twitter le chef des FARC, Rodrigo Londo\u00f1o, alias Timochenko. \r\nA priori, l'acronyme FARC devrait se maintenir mais avec une autre signification... La ligne politique sera vraisemblablement \u00ab antipatriarcale \u00bb et \u00ab anti-imp\u00e9rialiste \u00bb et principalement tourn\u00e9e vers les questions de genre, vers les jeunes, les sujets agricoles, urbains et \u00e9conomiques.\r\nUn congr\u00e8s du mouvement \u00e0 la fin du mois d'ao\u00fbt encore devra pr\u00e9ciser ces \u00e9l\u00e9ments.\r\nL'accord de paix pr\u00e9voit que dans un premier temps, le gouvernement colombien doit octroyer au mouvement un minimum de cinq d\u00e9put\u00e9s et cinq s\u00e9nateurs. \r\nLes ex-gu\u00e9rilleros pourraient en remporter davantage, d\u00e8s les prochaines \u00e9lections en 2018.", "alternativeExcerpt": ["Les Forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie (FARC) s'appr\u00eatent \u00e0 lancer leur propre parti politique. La mesure \u00e9tait pr\u00e9vue par l'accord de paix sign\u00e9 avec le gouvernement en novembre. Apr\u00e8s plus de 50 ans de conflit, c'est une \u00e9tape importante du retour \u00e0 la vie civile pour les ex-gu\u00e9rill\u00e9ros."], "alternativeTitle": ["Les anciens gu\u00e9rilleros des FARC cr\u00e9ent leur parti politique en Colombie / 12H30_2017-07-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799220.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784043", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (2/5): le Red Bull", "id": "sound-78790454-A765-4983-A485-21ECA5156B7D", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lepage, Val\u00e9rie\r\nL'alimentation a une influence importante sur la performance sportive. Les conseils fleurissent un peu partout dans les m\u00e9dias. On y trouve tout et son contraire. Comment d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux?\r\n\r\n* * Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (2/5): le Red Bull (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 25.07 SERIE DIETETIQUE EP2 RED BULL) INTRO: Toute cette semaine, Sports-matin vous propose une s\u00e9rie sur la di\u00e9t\u00e9tique dans le sport. Hier nous parlions de caf\u00e9ine... Aujourd'hui place aux boissons \u00e9nergisantes... avec une marque embl\u00e9matique \u00e0 la Taurine, devenue incontournale dans le domaine du sport. La marque autrichienne sponsorise environ 600 sportifs. Des athl\u00e8tes qui symbolisent un mode de vie excitant, cr\u00e9atif et extr\u00eame. Boire une canette de boisson \u00e9nergisante avant une comp\u00e9tition est devenu une habitude chez beaucoup de jeunes sportifs. Et vous nous dites, Caroline Reymond, que ce n'est pas vraiment pour le meilleur.\r\n  3'44''\r\nEXTRO: La di\u00e9t\u00e9tique dans le sport, une s\u00e9rie propos\u00e9e par Caroline Reymond.\r\n((DIALOGUE 2'00 + 0'38, 0'43, 0'32 / 3'53\r\nCaroline : C'est vrai. Red Bull a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique dans certains pays lors de son lancement il y a 30ans sur le march\u00e9 europ\u00e9en. Mais aujourd'hui, sa consommation en soir\u00e9e ou dans le sport est en constante augmentation, alors que cette boisson et ces cousines peuvent \u00eatre n\u00e9fastes pour la sant\u00e9. \r\nPremier probl\u00e8me, il existe une confusion entre les boissons \u00e9nerg\u00e9tiques et les boissons \u00e9nergisantes.\r\n***Expliquez-nous la diff\u00e9rence entre les deux termes!\r\nLes boissons \u00e9nerg\u00e9tiques sont celles qui mobilisent de l'\u00e9nergie sous forme de sucre. Elles sont destin\u00e9es aux sportifs qui pratiquent une activit\u00e9 de plus d'une heure; les boissons \u00e9nergisantes dont on parle ce matin sont fortement dos\u00e9es en sucre mais aussi en stimulants comme la caf\u00e9ine, la taurine ou la guarana. \r\nElles n'offrent aucun apport nutritionnel. Et sont d\u00e9conseill\u00e9es pour la pratique sportive. Les explications de la di\u00e9t\u00e9ticienne du sport, Val\u00e9rie Ducommun\r\nSON \r\nLes excitants contenus dans ces boissons posent aussi probl\u00e8me, notamment aupr\u00e8s des jeunes. \r\nOr ce sont eux qui en consomment le plus. Val\u00e9rie Ducommun.\r\nSON \r\nUne d\u00e9pendance pas \u00e0 la substance, mais a l'effet qu'elle provoque. \r\nCette d\u00e9pendance, comme toutes les autres, il est difficile de s'en lib\u00e9rer. D'autant que le Red Bull organise des \u00e9v\u00e9nements sportifs, est propri\u00e9taire de clubs de football et de bolides de Formule 1 et que  la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne joue tr\u00e8s bien sur l'image des champions qu'elle soutient. \r\nTout cela fait que de nombreux sportifs consomment du Red Bull en pensant que ce produit est adapt\u00e9 \u00e0 l'effort et am\u00e9liore les performances. \r\n***Est-ce qu'il faudrait intensifier la pr\u00e9vention aupr\u00e8s des jeunes sportifs?\r\nEn Suisse, en tout cas, le besoin se fait ressentir, Val\u00e9rie Ducommun\r\nSON \r\nDes programmes de pr\u00e9vention dans le cadre des sport-\u00e9tude seraient tr\u00e8s utiles. Mais on en est pas l\u00e0 aujourd'hui. D'autant plus que \r\nLe march\u00e9 des boissons \u00e9nergisantes se porte bien. Red Bull aurait vendu plus de 60 milliards de canettes dans le monde. Selon le magazine \u00e9conomique autrichien Trend, le taureau ail\u00e9 consacre un tiers de son chiffre d'affaire, estim\u00e9 \u00e0 3,2 milliards d'euros en 2015, au marketing. La marque inonde les r\u00e9seaux sociaux de ses propres contenus sportifs...))", "alternativeExcerpt": ["L'alimentation a une influence importante sur la performance sportive. Les conseils fleurissent un peu partout dans les m\u00e9dias. On y trouve tout et son contraire. Comment d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux?", "L'alimentation a une influence importante sur la performance sportive. Les conseils fleurissent un peu partout dans les m\u00e9dias. On y trouve tout et son contraire. Comment d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux?", "L'alimentation a une influence importante sur la performance sportive. Les conseils fleurissent un peu partout dans les m\u00e9dias. On y trouve tout et son contraire. Comment d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux?"], "alternativeTitle": ["Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (2/5): le Red Bull", "Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (2/5): le Red Bull / JDM_2017-07-25T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - La di\u00e9t\u00e9tique du sport (2/5): le Red Bull / JDM_2017-07-25T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/6538155.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784015", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784015", "ece-8783998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Et si la guerre n'\u00e9tait qu'un moyen parmi d'autres de (se) d\u00e9penser ?", "id": "sound-019CFFDA-D1BB-48A4-911B-23F480FBDFC2", "durationSec": 3324, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vaillancourt, Thibaud\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 15:08:34-15:08:49 / Infotrafic: 15:23:44-15:23:58 / Infotrafic: 15:35:32-15:36:04 / * Pourquoi tant de guerres, encore et toujours ? Et si les enjeux g\u00e9opolitiques avanc\u00e9s n'\u00e9taient qu'un pr\u00e9texte ? Et si la guerre \u00e9tait avant tout un moyen trouv\u00e9 par les hommes pour d\u00e9penser leur surplus de production \u00e9nerg\u00e9tique (physique et psychique) et \u00e9conomique ? C'est une th\u00e8se d\u00e9fendue par le philosophe inclassable Georges Bataille qui trouve un bruyant \u00e9cho dans le monde de Trump et de Kim Jong Un.\r\nInvit\u00e9s : Thibaud Vaillancourt, \u00e9tudiant en philosophie\r\net Denis Froidevaux, brigadier de milice", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 25.07.2017", "Et si la guerre n'\u00e9tait qu'un moyen parmi d'autres de (se) d\u00e9penser ? / PIV_2017-07-25T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 25.07.2017", "Et si la guerre n'\u00e9tait qu'un moyen parmi d'autres de (se) d\u00e9penser ? / PIV_2017-07-25T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Pourquoi tant de guerres, encore et toujours ? Et si les enjeux g\u00e9opolitiques avanc\u00e9s n'\u00e9taient qu'un pr\u00e9texte ? Et si la guerre \u00e9tait avant tout un moyen trouv\u00e9 par les hommes pour d\u00e9penser leur surplus de production \u00e9nerg\u00e9tique (physique et psychique) et \u00e9conomique ? C'est une th\u00e8se d\u00e9fendue par le philosophe inclassable Georges Bataille qui trouve un bruyant \u00e9cho dans le monde de Trump et de Kim Jong Un.\nInvit\u00e9s : Thibaud Vaillancourt, \u00e9tudiant en philosophie\net Denis Froidevaux, brigadier de milice", "Pourquoi tant de guerres, encore et toujours ? Et si les enjeux g\u00e9opolitiques avanc\u00e9s n'\u00e9taient qu'un pr\u00e9texte ? Et si la guerre \u00e9tait avant tout un moyen trouv\u00e9 par les hommes pour d\u00e9penser leur surplus de production \u00e9nerg\u00e9tique (physique et psychique) et \u00e9conomique ? C'est une th\u00e8se d\u00e9fendue par le philosophe inclassable Georges Bataille qui trouve un bruyant \u00e9cho dans le monde de Trump et de Kim Jong Un.\nInvit\u00e9s : Thibaud Vaillancourt, \u00e9tudiant en philosophie\net Denis Froidevaux, brigadier de milice"], "imageURL": "//www.rts.ch/8803804.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8769341", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers, ", "name": "Froidevaux, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8769341", "ece-8769340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quels crit\u00e8res pour trouver le successeur de Didier Burkhalter? D\u00e9bat entre Johan Rochel et Nicolas Schmitt", "id": "sound-A59FD4E4-DEB0-4AFA-8BCA-C28FE48AA6AA", "durationSec": 865, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schmidt, Nicolas\r\nLes visions politiques des candidats potentiels \u00e0 la succession de Didier Burkhalter ne sont  pas souvent \u00e9voqu\u00e9es, ce sont surtout les questions d'appartenance cantonale qui le sont jusqu'ici. Le d\u00e9bat entre Johan Rochel, chercheur en \u00e9thique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich et Nicolas Schmitt, professeur \u00e0 l'Institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de Fribourg.\r\n\r\n* * Quels crit\u00e8res pour trouver le successeur de Didier Burkhalter? D\u00e9bat entre Johan Rochel et Nicolas Schmitt Sylvie : Gouvernement cherche ministre latin PLR. C'est \u00e0 peu pr\u00e8s ainsi que serait r\u00e9dig\u00e9e l'annonce pour le successeur de Didier Burkhalter\r\n*** Pas ou si peu de r\u00e9f\u00e9rences en effet aux visions politiques des candidats potentiels au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Leurs ambitions pour la Suisse. \r\nCe sont surtout des questions d'appartenance cantonale ou linguistique qui sont invoqu\u00e9es jusqu'ici, d'\u00e9quilibre entre r\u00e9gions.  \r\nAlors faut-il \u00e9largir les crit\u00e8res de recherche pour la perle rare? Touche-t-on aux limites du syst\u00e8me? Un syst\u00e8me subtil  d'\u00e9quilibre entre r\u00e9gions linguistiques en vigueur depuis la naissance de la Suisse moderne. \r\non en d\u00e9bat avec 2 invit\u00e9s. \r\n Johann Rochel, Chercheur en \u00e9thique \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich et auteur du plaidoyer pour une suisse lib\u00e9rale \r\nc'est le fond qui doit primer sur l'appartenance r\u00e9gionale. Le contenu doit passer en 1 ensuite appartenance r\u00e9gionale\r\n- tient-on suffisamment compte des comp\u00e9tences politiques et du fond dans les campagnes pour le CF? \r\n- quel serait votre mode d'\u00e9lection id\u00e9al alors?? \r\n- Suisse = Willensnation. Besoin de mettre en place des r\u00e8gles pour que chaque r\u00e9gion soit repr\u00e9sent\u00e9e. \r\n-\tIl faudrait faire comme en France : chacun arrive avec son programme ? \r\n-\tMais au conseil f\u00e9d\u00e9ral, on est dans un coll\u00e8ge. C'est le coll\u00e8gue qui d\u00e9cide. Comment d\u00e8s lors tenir un programme ? C'est un vou pieux.  \r\n- jusqu'o\u00f9 r\u00e9former le syst\u00e8me? \r\n- A priori on cherche un ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. Mais finalement apr\u00e8s la r\u00e9partition des d\u00e9partements, il reprendra peut-\u00eatre le DFI ou le DETEC. Ne faudrait-il pas fixer la r\u00e9partition avant l'\u00e9lection? \r\n- faudrait-il un programme de gouvernement? \r\n- mais le ministre est ensuite incorpor\u00e9 dans un coll\u00e8ge. Il ne d\u00e9fend plus sa politique, mais celle du groupe. Finalement pas grave s'il n'a pas d'id\u00e9e forte. \r\n Nicolas Schmitt, docteur en droit, professeur \u00e0 l'institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de l'universit\u00e9 de Fribourg\r\n- pourquoi les r\u00e9gions devraient primer sur le fond? \r\n            historiquement : la suisse est un pays de consensus\r\n- donc parce qu'on fait comme \u00e7a depuis 1848, pas raison de changer? mais le monde bouge, et besoin de ministres plus forts?? \r\n-\tLa constitution veut que toutes les r\u00e9gions soient repr\u00e9sent\u00e9es. Finalement, si on va au bout de l'id\u00e9e, il faudrait aussi que la constitution r\u00e8gle la repr\u00e9sentation des hommes et des femmes au conseil f\u00e9d\u00e9ral. \u00ab Tous les genres doivent \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s \u00e9quitablement \u00bb ? J\r\n- on sait que les candidats veulent une fonction, mais on ne sait pas leur vision de la Suisse. \u00e7a ne vous d\u00e9range pas?? \r\n- comment juger des qualit\u00e9s d'un candidat?\r\n            on sait de toute fa\u00e7on pas quel d\u00e9partement ils vont prendre (d'ou la quesiton: faudrait il un syst\u00e8me plus rigide avec une r\u00e9partition des d\u00e9partement avant le vote?) \r\n- mais ce syst\u00e8me privil\u00e9gie les seconds couteaux: car \u00e9lus par les ennemis politiques, donc on choisit le moins dangereux, en fonction de crit\u00e8res d'\u00e9quilibre qui privent parfois le pays des meilleurs.", "alternativeExcerpt": ["Les visions politiques des candidats potentiels \u00e0 la succession de Didier Burkhalter ne sont  pas souvent \u00e9voqu\u00e9es, ce sont surtout les questions d'appartenance cantonale qui le sont jusqu'ici. Le d\u00e9bat entre Johan Rochel, chercheur en \u00e9thique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Zurich et Nicolas Schmitt, professeur \u00e0 l\u2019Institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Quels crit\u00e8res pour trouver le successeur de Didier Burkhalter? D\u00e9bat entre Johan Rochel et Nicolas Schmitt / FOR_2017-07-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8739984.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784060", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en droit, Vice-pr\u00e9sident Foraus, Forum de politique \u00e9trang\u00e8re, think tank progressiste", "name": "Rochel, Johan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine", "id": "sound-E6AAE68B-8C28-4D81-8A98-B4930FE12A32", "durationSec": 593, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Philippe Wanner, d\u00e9mographe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Yvo Kummer, chef de la section cin\u00e9ma \u00e0 l'office f\u00e9d\u00e9ral de la culture;Thierry Spicher, producteur, \u00e0 Box productions\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(24/SCHAFFHOUSE PAPIER SITUATION // new) La chasse \u00e0 l'homme s'est poursuivie toute la nuit \u00e0 Schaffhouse... mais sans r\u00e9sulat pour l'instant ... \r\nMalgr\u00e9 l'important dispositif policier mis en place, plus d'une centaine d'hommes, l'homme qui -hier en fin de matin\u00e9e- a agress\u00e9 5 personnes dans une agence d'assurance de la ville court toujours...  Le point sur cette affaire avec vous Didier Pradervand\r\n51 ans, marginal, qu\u00e9rulant, sans domicile fixe, vivant semble-t-il dans sa voiture et dans les bois... et d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 par deux fois pour violation de la loi sur les armes depuis 2014... l'homme remplit presque toutes les cases pour \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme dangereux par les forces de polices... \r\nDes forces de polices qui ont perdu sa trace apr\u00e8s son attaque de hier matin. \r\nUne attaque avec une tron\u00e7onneuse qui, on le rappelle, a fait deux bless\u00e9s parmi les collaborateurs de l'assurance, dont un s\u00e9rieusement touch\u00e9 .... hospitalis\u00e9, op\u00e9r\u00e9, ses jours ne sont plus en danger. \r\nTrois autres personnes, passants et/ou clients de l'agence ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9es. mais pas avec la tron\u00e7onneuse a pr\u00e9cis\u00e9 la police.\r\nL'agresseur est-t-il cach\u00e9 en ville? Dans les bois et for\u00eats? La police, qui a retrouv\u00e9 sa voiture \u00e9tudie toutes les pistes...  \r\ny compris celle d'une fuite en Allemagne tout proche. M\u00eame si, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re, les forces de s\u00e9curit\u00e9 du Bade-Wurtemberg, elle aussi mobilis\u00e9es d\u00e9clarent n'avoir \u00e0 ce stade relev\u00e9 aucun indice en ce sens.\r\nContact\u00e9e ce matin par t\u00e9l\u00e9phone, la porte-parole de la police schafousoise nous a confirm\u00e9 un prochain point presse \u00e0 10h00... ou un communiqu\u00e9 de presse plus vite si l'homme venait \u00e0 \u00eatre arr\u00eat\u00e9 avant....\r\n(8H SUISSE SOLUTION MIGRANTS) C'est la Suisse qui acceuillera la prochaine r\u00e9union pour lutter contre les victimes de la travers\u00e9e de la mediterran\u00e9e.\r\nLa deuxi\u00e8me rencontre de ce type r\u00e9unissant les ministres de l'int\u00e9rieur europ\u00e9ens, nord-africains et subsahariens s'est boucl\u00e9e hier \u00e0 Tunis. \r\n2017 est en passe d'\u00eatre l'ann\u00e9e la plus meurtri\u00e8re en M\u00e9diterran\u00e9e.\r\nApr\u00e8s cette deuxi\u00e8me r\u00e9union: pas d'avanc\u00e9e concr\u00e8te \u00e0 pr\u00e9senter : les int\u00e9r\u00eats des pays du nord et du sud de la M\u00e9diterran\u00e9e ayant trop d'int\u00e9r\u00eats divergents.\r\n(10/ONU TENSIONS CS ISRAEL PA) L'ONU avait mis un ultimatum \u00e0 l'\u00e9tat h\u00e9breu. \r\nIl avait d'ici vendredi prochain pour trouver une issue \u00e0 la crise d\u00e9clench\u00e9e par l'installation de d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux \u00e0 l'entr\u00e9e de l'esplanade des mosqu\u00e9es \u00e0 Jerusalem. \r\nMais le gouvernement Netanyahu a finalement c\u00e9d\u00e9 face \u00e0 la pression internationale..New-York, Marie Bourreau\r\n(03/ETUDE INTEGRATION ETRANGERS IV WANNER - LANGUE) Retour en Suisse o\u00f9 un \u00e9tranger sur trois a \u00e9t\u00e9 victime de discrimination ou de pr\u00e9jug\u00e9s. \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude financ\u00e9e par le fonds national suisse et r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s de 6 mille immigr\u00e9s sur 10 ans.\r\nCela dit, plus de la moiti\u00e9 des personnes interrog\u00e9es se disent satisfaites de leur venue en Suisse, m\u00eame si l'int\u00e9gration est souvent laborieuse. \r\nParmi les principales difficult\u00e9s: la langue, le mal du pays ou la solitude. Le d\u00e9mographe Philippe Wanner, de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, responsable de cette enqu\u00eate sur la migration.\r\n  0'37''\r\nExtro: Des propos recueillis par Rouven Gueissaz.\r\n(8H FMI) Une d\u00e9claration qui a de quoi faire r\u00e9agir les Etats-Unis...\r\nLe FMI bas\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin... C'est une id\u00e9e que Christine Lagarde n'exclut pas.\r\nLa directrice g\u00e9n\u00e9rale du fonde mon\u00e9taire international l'a d\u00e9clar\u00e9 lors d'une conf\u00e9rence Washington.\r\nUne possibilit\u00e9... estime-t-elle si le poids de la Chine dans l'\u00e9conomie mondiale et celui d'autres pays \u00e9mergents continuent d'augmenter.\r\nLes statuts du FMI pr\u00e9voient que le si\u00e8ge de l'organisation soit situ\u00e9 chez son Etat membre le plus puissant \u00e9conomiquement.\r\nDepuis sa cr\u00e9ation, en 1945, le Fonds a son si\u00e8ge aux Etats-Unis.\r\n(18/ SOUPCON CARTEL AUTO ALLEMAGNE PA) C'est l'indignation en Allemagne apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations du Spiegel.\r\nDes r\u00e9v\u00e8lations sur un possible cartel dans l'industrie automobile. Le magazine affirmait vendredi que les cinq grands constructeurs s'\u00e9taient concert\u00e9s sur tout, dans le cadre de r\u00e9union secr\u00e8tes, mises en place dans les ann\u00e9es nonantes. \r\nVolkswagen a d\u00e9cid\u00e9 de convoquer une r\u00e9union d'urgence, Blandine Milcent.\r\n  1'03''\r\n(8H VW) Volkswagen qui n'en finit plus d'\u00eatre dans l'oeil du cyclone....\r\nLe groupe est aussi soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 complice de la dictature au Br\u00e9sil.\r\nLe quotidien allemand \"S\u00fcddeutsche Zeitung\" dit avoir consult\u00e9 des \"documents de l'enqu\u00eate actuellement men\u00e9e contre la filiale br\u00e9silienne de Volkswagen\".\r\nL'affaire avait \u00e9clat\u00e9 en 2015, lorsque d'anciens employ\u00e9s de l'entreprise allemande ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte au Br\u00e9sil. \r\nIls reprochent \u00e0 Volkswagen d'avoir permis des pers\u00e9cutions et la torture de \"salari\u00e9s opposants au r\u00e9gime militaire\" entre 1964 et 1985\r\n(8H INCENDIES) De violents incendies font rage depuis hier matin dans le sud-est de la France et en Corse.\r\n1400 hectares de for\u00eats ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits.\r\nLe massif forestier de la commune de Bastidonne dans le Vaucluse est touch\u00e9.\r\nAttention pour les d\u00e9parts en vacances. L'autoroute A51 qui relie Aix-en-Provence aus d\u00e9partements alpins a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e dans les deux sens.\r\nLa ligne SNCF entre Brian\u00e7on et Marseille a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e.\r\n(19/DJOKOVIC VA FAIRE UNE PAUSE PA) La m\u00e9thode Roger Federer fait-elle de nouveaux adeptes?\r\nApr\u00e8s son abandon en quarts de finale de Wimbledon, Novak Djokovic, pourrait lui aussi observer une longue pause m\u00e9dicale pour soigner ses douleurs au coude droit. \r\nLe serbe qui ne fera plus partie,d\u00e8s lundi du top 4 mondial, ferait l'impasse sur l'US Open et la demi-finale de la Coupe Davis face \u00e0 la France.Herv\u00e9 Borsier \r\nEt au tournoi de Gstaad le num\u00e9ro 3 suisse, Henry Laaksonnen, va faire son entr\u00e9e en lice aujourd'hui  face au double vainqueur du tournoi le br\u00e9silien Thomas Bellucci. Hier, le deuxi\u00e8me suisse engag\u00e9, Antoine B\u00e9lier, s'est inclin\u00e9 au premier tour battu par Gleb Sakarov . \r\n  0'57''\r\n(8H NETFLIX) Peut-\u00eatre un nouveau concurrent \u00e0 Netflix?\r\nC'est Canal+ qui lance l'offensive. \r\nLe groupe de t\u00e9l\u00e9vision propose \u00e0 l'op\u00e9rateur \"Telecom Italia\" de cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 commune. Objectif: acqu\u00e9rir les droits pour produire des films et des s\u00e9ries... Et devenir un groupe international de contenus avec un fort ancrage dans le sud de l'Europe ...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D5/ CINEMA CREDIT IMPOTS ET EN SUISSE) Et voil\u00e0 ce que vous pouvez entendre au cinema actuellement\r\n 1/2  - 0'10'' (son film Dunkerque)\r\nC'est l'extrait du film Dunkerque actuellement sur les \u00e9crans, une superproduction de l'am\u00e9ricano-britannique Christopher Nolan. \r\nLe tournage a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un coup de pouce financier, le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t international. Il vise \u00e0 inciter les productions \u00e9trang\u00e8res \u00e0 r\u00e9aliser des films sur le territoire fran\u00e7ais. \r\nEn Suisse? Le syst\u00e8me existe aussi, Pierre-Etienne Joye\r\n  2/2 - 1'44''", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine / JDM_2017-07-25T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine / JDM_2017-07-25T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784024", "ece-8784009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine", "id": "sound-B1A7DDA3-FB65-41F0-BE93-1867D88C9D38", "durationSec": 907, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Riyad Mansour repr\u00e9sentant palestinien \u00e0 l'ONU;Ravi Landolt, vice-commandant de la police cantonale de Schaffhouse;Billette;Hasni Abidi, directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en et sp\u00e9cialiste de la Libye;Yvo Kummer, chef de la section cin\u00e9ma \u00e0 l'office f\u00e9d\u00e9ral de la culture;Thierry Spicher, producteur, \u00e0 Box productions;Yves Allegro, coach principal \u00e0 Swiss Tennis et ancien joueur de Coupe Davis;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(10/ONU TENSIONS CS ISRAEL PA) Le gouvernement isra\u00e9lien a finalement c\u00e9d\u00e9: il a d\u00e9cid\u00e9 de retirer les portiques plac\u00e9s aux entr\u00e9es de l'esplanade des mosqu\u00e9es \u00e0 J\u00e9rusalem\r\nUn peu plus tot dans la soir\u00e9e : l'ONU avait mis un ultimatum \u00e0 l'\u00e9tat h\u00e9breu. Il avait d'ici vendredi pour trouver une issue \u00e0 la crise d\u00e9clench\u00e9e par l'installation de ces d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux. \r\nLe gouvernement Netanyahu a donc finalement pli\u00e9 face \u00e0 la pression internationale et la crainte de voir ce conflit prendre une ampleur dangereuse..Marie Bourreau\r\n(22/RETRAIT DETECTEURS REAX MANSOUR) ...soulagement donc de la communaut\u00e9 internationale...mais pas s\u00fbr que la d\u00e9cision du gouvernement isra\u00e9lien suffise \u00e0 ramener le calme durablement sur l'Esplanade des Mosqu\u00e9es...\r\nHier \u00e0 l'issue de la r\u00e9union du conseil de s\u00e9curit\u00e9, le repr\u00e9sentant palestinien \u00e0 l'ONU r\u00e9clamait le retrait de tous les dispositifs de s\u00e9curit\u00e9, y compris les cam\u00e9ras install\u00e9es ce week-end...Riyad Mansour...\r\n(04/SCHAFFHOUSE IV LANDOLT) **** En Suisse la chasse \u00e0 l'homme se poursuit et les effectifs de police ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9s\r\nLa police schaffhousoise est d\u00e9sormais assist\u00e9e dans ses recherche par les polices thurgoviennes et zurichoises.\r\nLe forcen\u00e9 a bless\u00e9 hier \u00e0 la tron\u00e7onneuse 5 personnes dans une agence d'assurance de la vieille ville de Schaffhouse. \r\nL'une des victimes est gravement atteinte. L'auteur de l'attaque, client de la caisse maladie vis\u00e9e, est un Suisse de 51 ans, pr\u00e9sent\u00e9 comme un marginal. \r\nRavi Landolt est le vice-commandant de la police cantonale de Schaffhouse. Il est en charge de l'enqu\u00eate et r\u00e9pond \u00e0 Alain Arnaud ....\r\n  0'48''\r\n(09/TURQUIE OUVERTURE PROCES CUMHURIYET PA) **** Les associations de d\u00e9fense des journalistes parlent d'un proc\u00e8s politique contre l'un des rares journaux critique contre le pouvoir d'Erdogan.\r\nIl s'agit du proc\u00e8s du quotidien Djoumouriett le plus ancien quotidien de Turquie. Il s'est ouvert hier \u00e0 Istanbul. Sur le banc des accus\u00e9s: les plus grandes plumes du pays. \r\n19 personnes en tout, la plupart journalistes et collaborateurs de ce journal, elles sont accus\u00e9es de \u00ab soutien \u00e0 une organisation terroriste \u00bb\r\nA Istanbul, Alexandre Billette.\r\n  0'55''\r\n(D4/ MACRON AIDE A LA PAIX CRISE LIBYE) Une rencontre pour ramener la stabilit\u00e9 en Lybie...\r\nEmmanuel Macron invite aujourd'hui \u00e0 Paris les chefs des deux camps rivaux libyens. Ces deux hommes sont en lutte pour le pouvoir depuis pr\u00e8s de deux ans. Ils se retrouveront autour du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron qui tentera de relancer les pourpalers de paix. Adrien Krause.\r\n  1'38''\r\n(6H ECO) En \u00e9conomie, le g\u00e9ant am\u00e9ricain Alphabet plomb\u00e9 par l'Union Europ\u00e9enne.\r\nEn juin dernier Bruxelles avait inflig\u00e9 une amende record \u00e0 Google, d'un montant de plus de 2,6 milliards de francs, pour abus de position dominante\r\nCons\u00e9quence aujourd'hui son b\u00e9n\u00e9fice est en forte baisse au deuxi\u00e8me trimestre: presque - 30%... Et \u00e0 l'inverse le groupe vaudois logitech se porte bien... Au deuxi\u00e8me trimestre: son b\u00e9n\u00e9fice a bondi passant de 21 \u00e0 35 millions de francs.\r\n(17/ALITALIA OFFRES DE REPRISE PA (REPRISE 22H30)) ***** Alitalia aiguise l'app\u00e9titi des compagnies a\u00e9riennes\r\nRyanair a confirm\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour la compagnie italienne, hier. \r\nLa soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 bas prix irlandaise a d\u00e9pos\u00e9 une offre non-contraignante de rachat d'Alitalia. \r\nAu bord de la faillite, la compagnie italienne a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en mai dernier sous tutelle de l'Etat. \r\nLe gouvernement italien a alors lanc\u00e9 une proc\u00e9dure de vente, ouvrant la voie au rachat de la compagnie a\u00e9rienne. \r\nLe d\u00e9lai de d\u00e9p\u00f4t des offres arrivait \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance vendredi dernier, Olivier Schorderet, et Ryanair n'est pas seul sur les rangs.\r\n  0'55''\r\n(D5/ CINEMA CREDIT IMPOTS ET EN SUISSE) Et tout de suite on part dans les salles obscures...\r\n 1/2  - 0'10'' (son film Dunkerque)\r\nExtrait du film Dunkerque actuellement sur les \u00e9crans, une superproduction de l'am\u00e9ricano-britannique Christopher Nolan. \r\nLe tournage a eu lieu sur les c\u00f4tes normandes en France et a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un coup de pouce financier: le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t international. \r\nAutrement dit, un abattement fiscal li\u00e9 aux d\u00e9penses de tournage pour inciter les productions \u00e9trang\u00e8res \u00e0 r\u00e9aliser des films sur le territoire fran\u00e7ais. \r\nEt en Suisse? Cela existe aussi, mais le syst\u00e8me est diff\u00e9rent, Pierre-Etienne Joye\r\n  2/2 - 1'44''\r\n(6H Paint) La fin d'une \u00e9poque... pour les afficionados des dessins sur ordinateur.\r\nMicrosoft va arr\u00eater son logiciel \"Paint\"... Souvenez-vous il permettait de dessiner directement sur son \u00e9cran \u00e0 l'aide de sa souris ou d'un stylet.\r\nVisiblement ce logiciel n\u00e9 en 1985 ne fait plus recette... Paint qui \u00e9tait install\u00e9 jusqu'ici par d\u00e9faut ne figurera plus dans la prochaine mise \u00e0 jour de Windows.\r\n(D2/ TENNIS GSTAAD TOURNOI HOMMES) ***** Au tournoi de Gstaad de tennis, Henry Laaksonnen, le no 3 suisse, effectuera son entr\u00e9e en lice aujourd'hui\r\nIl fera son entr\u00e9e face au double vainqueur du tournoi le br\u00e9silien Thomas Bellucci. Hier, le deuxi\u00e8me suisse engag\u00e9, Antoine B\u00e9lier,s'est inclin\u00e9 au premier tour battu par Gleb Sakarov . Les deux suisses, \u00e0 leur niveau, connaissent une lente progression ...Herv\u00e9 Borsier\r\n  1'42''\r\n(6H METEO) Du gris au programme aujourd'hui.\r\nDes pluies intermittentes sont attendues tout au long de la journ\u00e9e et m\u00eame de la neige d\u00e8s 2200 m\u00e8tres.\r\nIl fait 13 degr\u00e9s ce matin, 19 cet apr\u00e8s-midi.\r\nUne lente am\u00e9lioration se mettra en place \u00e0 partir de l'ouest d\u00e8s demain.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Meteo Thibault) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du mardi 25 juillet\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\ntemps nuageux avec des averses, fr\u00e9quentes le long des Pr\u00e9alpes. Maximum de 20\u00b0. Mercrediam\u00e9lioration dans la journ\u00e9e, Maximum de 23\u00b0.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mercredi 26 juillet 2017 et tendance\r\n-> La journ\u00e9e restera souvent bien grise mardi avec des averses qui se produiront aussi bien le matin que l'apr\u00e8s-midi. Elles seront plus fr\u00e9quentes le long des Pr\u00e9alpes. La limite de la neige se situera vers 2200 m\u00e8tres. On peut esp\u00e9rer quelques \u00e9claircies \u00e9galement en plaine. Le thermom\u00e8tre aura de la peine \u00e0 franchir les 20 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e.\r\n-> Demain: la journ\u00e9e d\u00e9butera avec quelques averses le matin sous un ciel nuageux. Puis le soleil s'imposera de plus en plus et la temp\u00e9rature atteindra 23\u00b0 dans l'apr\u00e8s-midi.\r\n-> Apr\u00e8s-demain: il y aura un d\u00e9grad\u00e9 nuageux nord-sud, avec de nombreux passages nuageux sur le Nord du pays et du temps assez ensoleill\u00e9 sur le Plateau, bien ensoleill\u00e9 en Valais. La temp\u00e9rature se r\u00e9chauffe et atteint 25\u00b0.\r\n-> Vendredi il fera encore un peu plus chaud, et le temps sera assez ensoleill\u00e9.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine / JDM_2017-07-25T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Cynthia Racine / JDM_2017-07-25T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784017", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784017", "ece-8784001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Mandat international contre l'agresseur \u00e0 la tron\u00e7onneuse de Schaffhouse", "id": "sound-43AD3CA2-5EEC-4F15-A306-19933D3F0052", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'homme qui a bless\u00e9 cinq personnes avec une tron\u00e7onneuse lundi \u00e0 Schaffhouse \u00e9tait toujours introuvable mercredi matin. La chasse \u00e0 l'homme se poursuit. Un mandat d'arr\u00eat international a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 contre ce marginal de 51 ans.\r\n\r\n* * Mandat international contre l'agresseur \u00e0 la tron\u00e7onneuse de Schaffhouse 12h30: Chasse \u00e0 l'homme Schaffhouse ARNAUD\r\nL'homme \u00e0 la tron\u00e7onneuse est toujours introuvable dans le canton de Schaffhouse. \r\nCe marginal.... de nationalit\u00e9 suisse... a sem\u00e9 la terreur hier... dans la filiale d'une caisse maladie au centre-ville. \r\n5 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, dont une gri\u00e8vement. \r\nAlain Arnaud... la police de Schaffhouse a publi\u00e9 un nouveau communiqu\u00e9 ce matin. Que dit-il?\r\n... Un mandat d'arr\u00eat international a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis, le fuyard pourrait avoir franchi la fronti\u00e8re allemande. La police, qui publie de nouvelles photos, donne des d\u00e9tails sur l'habillement du forcen\u00e9 et rappelle qu'il est dangereux et probablement arm\u00e9. On savait que son v\u00e9hicule avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9, on nous dit ce matin que c'\u00e9tait dans le Weinland zurichois, soit juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du canton de Schaffhouse. Mais on ignore s'il l'a utilis\u00e9 pour perp\u00e9trer ses m\u00e9faits. Quelques pr\u00e9cisions aussi sur les 5 bless\u00e9s. Deux d'entre eux l'ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la tron\u00e7onneuse, dont le moteur tournait. L'une des victimes est dans un \u00e9tat grave, mais pas critique. La seconde a pu quitter l'h\u00f4pital, tout comme les trois autres. Deux d'entre elles se trouvaient dans l'agence de la caisse maladie au moment des faits, ils ont subi un choc. La derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9e lors de l'intervention polici\u00e8re ...\r\n*** ... attaque \u00e0 la tron\u00e7onneuse, c'est tellement insolite que les m\u00e9dias du monde entier s'y int\u00e9ressent ... ***\r\n... Chine nouvelle, la BBC, la NBC, bien d'autres encore. Mais ils s'inspirent beaucoup de la presse al\u00e9manique, Blick et Watson en t\u00eate, qui d\u00e9ploient les grands moyens pour ausculter la vie, la famille, les voisins, le destin et les frustrations d'un homme dont la vie a bascul\u00e9 pour qu'il devienne le monstre que l'on sait. Beaucoup de sp\u00e9culations, mais jusqu'ici peu de faits.", "alternativeExcerpt": ["L'homme qui a bless\u00e9 cinq personnes avec une tron\u00e7onneuse lundi \u00e0 Schaffhouse \u00e9tait toujours introuvable mercredi matin. La chasse \u00e0 l'homme se poursuit. Un mandat d'arr\u00eat international a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 contre ce marginal de 51 ans."], "alternativeTitle": ["Mandat international contre l'agresseur \u00e0 la tron\u00e7onneuse de Schaffhouse / 12H30_2017-07-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799363.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784043", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le retour aux identit\u00e9s locales, d\u00e9bat entre Olivier Delacr\u00e9taz et Amanda Gavilanes", "id": "sound-68AC634C-3A3B-4540-A2DA-1E097E64A048", "durationSec": 687, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gavilanes, Amanda\r\nLe parler local est tr\u00e8s en vogue et les accents ont tendance \u00e0 s'affirmer. Les vieilles traditions ont la cote, signe de r\u00e9flexe salutaire ou de repli identitaire? Le d\u00e9bat entre Olivier Delacr\u00e9taz, pr\u00e9sident de la Ligue vaudoise et Amanda Gavilanes, socialiste genevoise.\r\n\r\n* * Le retour aux identit\u00e9s locales, d\u00e9bat entre Olivier Delacr\u00e9taz et Amanda Gavilanes  Amanda Gavilanes ** 62 (donnera fixe)\r\n Olivier Delacr\u00e9taz ** 33 (secours ** 91)\r\nC'est aussi une cons\u00e9quence de la mondialisation : on assiste de plus en plus \u00e0 un retour aux identit\u00e9s locales, aux terroirs... un sentiment d'appartenance locale qui est tr\u00e8s en vogue...\r\nD'ailleurs, nous vous en proposons quelques illustrations sur nos ondes... avec \u00e0 7h15  notre s\u00e9rie sur les accents r\u00e9gionaux, et dans le 12h30 notre s\u00e9rie sur les hymnes cantonaux.\r\nLes fiert\u00e9s r\u00e9gionales s'affichent sans complexe. Est-ce que c'est une bonne chose? Ou faut-il s'inqui\u00e9ter des risques de repli que ce retour aux sources en quelque sorte peut impliquer?\r\nOn en d\u00e9bat ce soir avec Olivier Delacr\u00e9taz, pr\u00e9sident  de la Ligue vaudoise (depuis 1977 !!!), f\u00e9d\u00e9raliste convaincu, et Amanda Gavilanes, conseill\u00e8re municipale socialiste en Ville de Gen\u00e8ve...\r\nBonsoir \u00e0 vous deux...\r\nQuestions aux deux\r\nOlivier Delacr\u00e9taz, vous partagez ce constat d'un retour aux traditions r\u00e9gionales? il y a une forme de fiert\u00e9 locale?\r\n-   Comment l'expliquer ?\r\nAmanda Gavilanes: ce retour en gr\u00e2ce du tr\u00e8s local... \u00e7a vous r\u00e9jouit ou \u00e7a vous inqui\u00e8te?\r\n- Peut-on montrer son attachement \u00e0 sa r\u00e9gion, \u00e0 son canton... et \u00eatre en m\u00eame temps compl\u00e8tement impliqu\u00e9 dans les probl\u00e8mes du monde ? Ou est-ce ant-inomique ?\r\nQuestions \u00e0 Olivier Delacr\u00e9taz \r\n- Etre fier de ses racines, c'est bien. Mais on ne risque pas de se couper des enjeux du monde ?\r\n- Le canton de Vaud, la Suisse... ont aussi des probl\u00e8mes globaux \u00e0 r\u00e9soudre !\r\n- Etre fier de son pays, de sa r\u00e9gion... c'est \u00eatre de droite  ?\r\n- Du patriotisme au nationalisme, il n'y a qu'un pas. On risque d'exclure ceux qui ne sont pas comme nous. \r\nQuestions \u00e0 Amanda Gavilanes :\r\n- Vous \u00eates issus de parents catalans. Vous avez aussi grandi avec une certaine id\u00e9e de la fiert\u00e9 identitaire r\u00e9gionale ! Vous vous en \u00e9loignez aujourd'hui ?\r\n- La gauche a souvent \u00e9t\u00e9 internationaliste. Elle a eu tort de d\u00e9laisser le local, le terroir ? Elle a privil\u00e9gi\u00e9 les id\u00e9aux au d\u00e9triment des r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues par les gens, dans les villes et les campagnes ?\r\n- c'est une vision de droite d'\u00eatre ancr\u00e9 dans local?", "alternativeExcerpt": ["Le parler local est tr\u00e8s en vogue et les accents ont tendance \u00e0 s'affirmer. Les vieilles traditions ont la cote, signe de r\u00e9flexe salutaire ou de repli identitaire? Le d\u00e9bat entre Olivier Delacr\u00e9taz, pr\u00e9sident de la Ligue vaudoise et Amanda Gavilanes, socialiste genevoise."], "alternativeTitle": ["Le retour aux identit\u00e9s locales, d\u00e9bat entre Olivier Delacr\u00e9taz et Amanda Gavilanes / FOR_2017-07-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5086735.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784060", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident  de la Ligue vaudoise", "name": "Delacr\u00e9taz, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784050"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-1E7686E4-011A-47E8-A9CA-099228700D1B", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 25.07.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-07-25T10:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 25.07.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-07-25T10:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8769015", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8769015", "ece-8769014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chouette!", "source": "siranau", "title": "L'animal sacrificiel avec Francesca Prescendi, charg\u00e9e de cours d'histoire des religions", "id": "sound-81290CDC-4D05-44C4-ADAB-CAF8AB398D8F", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Dans l'Antiquit\u00e9, on entre en communication avec les dieux gr\u00e2ce au fumet des animaux sacrifi\u00e9s. Quel est le r\u00f4le de l'animal sacrifi\u00e9 chez les grecs et les romains?\r\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Francesca Prescendi, charg\u00e9e de cours d'histoire des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et collaboratrice scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Chouette ! du 25.07.2017", "L\u02b9animal sacrificiel avec Francesca Prescendi, Charg\u00e9e de cours d\u02b9histoire des religions / CHO_2017-07-25T11:04:15_chouette", "Chouette ! du 25.07.2017", "L\u02b9animal sacrificiel avec Francesca Prescendi, Charg\u00e9e de cours d\u02b9histoire des religions / CHO_2017-07-25T11:04:15_chouette"], "alternativeExcerpt": ["Dans l'Antiquit\u00e9, on entre en communication avec les dieux gr\u00e2ce au fumet des animaux sacrifi\u00e9s. Quel est le r\u00f4le de l\u02b9animal sacrifi\u00e9 chez les grecs et les romains?\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Francesca Prescendi, charg\u00e9e de cours d\u02b9histoire des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et collaboratrice scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Dans l'Antiquit\u00e9, on entre en communication avec les dieux gr\u00e2ce au fumet des animaux sacrifi\u00e9s. Quel est le r\u00f4le de l\u02b9animal sacrifi\u00e9 chez les grecs et les romains?\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Francesca Prescendi, charg\u00e9e de cours d\u02b9histoire des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et collaboratrice scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8782844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8769323", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de cours d'histoire des religions, UniGE, collaboratrice scientifique \u00e0 l'UNIL, Charg\u00e9e de cours d'histoire des religions Unige, coll. scienti Unil", "name": "Prescendi Morresi, Francesca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8769323", "ece-8769322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La prophylaxie pr\u00e9-exposition (PrEP) contre le sida pr\u00e9sente de bons r\u00e9sultats", "id": "sound-B64BB0CB-50B7-4B3B-B68E-60013A582A3E", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors qu'1,8 million de personnes ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9es par le VIH en 2016, la strat\u00e9gie consiste d\u00e9sormais \u00e0 combiner les moyens de lutte. Il s'agit notamment d'utiliser certains traitements comme outils de pr\u00e9vention. C'est ce qu'on appelle la prophylaxie pr\u00e9-exposition (PrEP).\r\n\r\n* * La prophylaxie pr\u00e9-exposition (PrEP) contre le sida pr\u00e9sente de bons r\u00e9sultats 12h30: SIDA: Paris pr\u00e9sentation \u00e9tude reportage PRABONNAUD\r\nA Paris... la Conf\u00e9rence scientifique sur le Sida se poursuit.\r\nEt parmi les sujets discut\u00e9s, il y a la pr\u00e9vention. \r\nAlors que, dans le monde... 1,8 millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9es par le VIH en 2016, la strat\u00e9gie consiste d\u00e9sormais \u00e0 combiner les moyens de lutte.  \r\nIl s'agit notamment d'utiliser certains traitements comme outils de pr\u00e9vention. \r\nC'est ce qu'on appelle la \"PREP\".... pour \"prophylaxie pr\u00e9-exposition\".\r\nEn France, ces traitements en pr\u00e9vention sont autoris\u00e9s et rembours\u00e9s.\r\nReportage \u00e0 Paris de Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud.\r\n(((Thibault, a 27 ans, il vit \u00e0 Paris. Il est homosexuel. Il n'est pas s\u00e9ropositif mais pourtant il prend r\u00e9guli\u00e8rement un traitement antir\u00e9troviral contre le VIH.\r\nson 16''\r\nThibault a choisi ce mode de pr\u00e9vention, la PrEP, car, m\u00eame s'il utilise le pr\u00e9servatif, il a de temps en temps des rapports non prot\u00e9g\u00e9s.\r\nson 23''\r\nMais Thibault comme d'autres ne veut pas pour autant prendre des m\u00e9dicaments tous les jours. Des \u00e9tudes fran\u00e7aises conduites par l'Agence nationale de recherche sur le sida ont montr\u00e9 que cette PrEP \u00e0 la demande, au moment des rapports sexuels, est efficace chez les hommes ayant de relations avec des hommes. Le Pr Jean-Michel Molina est le responsable scientifique de cet essai Ipergay\r\nson 32\r\nLes recommandations am\u00e9ricaines comme celles de l'OMS pr\u00e9conisent pour l'instant uniquement la PrEP en continu, \u00e0 prendre tous les jours. Mais avec les nouveaux r\u00e9sultats de la PrEP \u00e0 la demande pr\u00e9sent\u00e9s ici \u00e0 Paris, elles pourraient \u00e9voluer. Et laisser le choix selon les situations et les besoins de chacun. \r\nFr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud, pour RTS Info, Paris))", "alternativeExcerpt": ["Alors qu'1,8 million de personnes ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9es par le VIH en 2016, la strat\u00e9gie consiste d\u00e9sormais \u00e0 combiner les moyens de lutte. Il s'agit notamment d'utiliser certains traitements comme outils de pr\u00e9vention. C\u2019est ce qu\u2019on appelle la prophylaxie pr\u00e9-exposition (PrEP)."], "alternativeTitle": ["La prophylaxie pr\u00e9-exposition (PrEP) contre le sida pr\u00e9sente de bons r\u00e9sultats / 12H30_2017-07-25T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 25.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799302.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784043", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784032"]}]}}