{"response": {"numFound": 26179, "start": 7300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SALE BOULOT: Main de fer et gant de velours : 1/5", "id": "sound-6ADBC219-384B-45BB-8AB1-9FD7CF98A0A2", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nLes contr\u00f4leurs des Transports publics lausannois changent de strat\u00e9gie et d\u00e9ballent leurs nouveaux uniformes. Moins Rambo, plus BCBG, moins agressifs, plus courtois. L'entreprise leur a m\u00eame donn\u00e9 un nom politiquement correct: Conseillers Clients en charge du Contr\u00f4le des billets sur le Terrain (CCCT).\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:35-13:29:51 / * 1/5\r\nLes contr\u00f4leurs des Transports publics lausannois changent de strat\u00e9gie et d\u00e9ballent leurs nouveaux uniformes. Moins Rambo, plus BCBG, moins agressifs, plus courtois. L'entreprise leur a m\u00eame donn\u00e9 un nom politiquement correct: Conseillers Clients en charge du Contr\u00f4le des billets sur le Terrain (CCCT).\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 28.08.2017", "SALE BOULOT: Main de fer et gant de velours / VAC_2017-08-28T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 28.08.2017", "SALE BOULOT: Main de fer et gant de velours / VAC_2017-08-28T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\nLes contr\u00f4leurs des Transports publics lausannois changent de strat\u00e9gie et d\u00e9ballent leurs nouveaux uniformes. Moins Rambo, plus BCBG, moins agressifs, plus courtois. L'entreprise leur a m\u00eame donn\u00e9 un nom politiquement correct: Conseillers Clients en charge du Contr\u00f4le des billets sur le Terrain (CCCT).\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "1/5\nLes contr\u00f4leurs des Transports publics lausannois changent de strat\u00e9gie et d\u00e9ballent leurs nouveaux uniformes. Moins Rambo, plus BCBG, moins agressifs, plus courtois. L'entreprise leur a m\u00eame donn\u00e9 un nom politiquement correct: Conseillers Clients en charge du Contr\u00f4le des billets sur le Terrain (CCCT).\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8867236.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840652", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840652", "ece-8840651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe", "id": "sound-79399DE5-86CE-4969-BC64-9FF8D47E2648", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe / LMA_2017-08-28T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "id": "sound-B7D88966-9AB2-4DB4-A621-57D11D60663E", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix (SIGNATURE 28.08 UN TICKET A TROIS)  VINCENT BOURQUIN, en direct du studio de Lausanne / natel ** 58\r\n7h26 sur la premi\u00e8re.. \r\nL'heure de signature, le commentaire de la r\u00e9daction.. \r\nBonjour Vicent Bourquin.. \r\nVotre commentaire: Un ticket \u00e0 trois: un vrai choix, \r\nLa d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce... prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. \r\nLes trois candidats en lice, Ignassio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont tous une certaine envergure. Un chef de groupe, une conseill\u00e8re nationale exp\u00e9riment\u00e9e et ancienne vice-pr\u00e9sidente du parti et un conseiller d'Etat dont les comp\u00e9tences sont largement reconnues. Excusez du peu. \r\nSacr\u00e9 d\u00e9fi pour le groupe parlementaire PLR qui va d\u00e9terminer sa strat\u00e9gie vendredi prochain. \r\nMalgr\u00e9 les d\u00e9clarations pr\u00e9cipit\u00e9es de la pr\u00e9sidente Petra G\u00f6ssi, privil\u00e9giant un ticket a deux, les conseillers nationaux et s\u00e9nateurs sont les seuls ma\u00eetres \u00e0 bord. Ils pourraient donc parfaitement d\u00e9cider de pr\u00e9senter...  devant l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale  les trois candidats. Et ce ne serait absolument pas un non-choix, ce serait une d\u00e9cision forte prouvant que le PLR a v\u00e9ritablement des politiciens de poids, avec des profils diff\u00e9rents. Qu'il est pr\u00e9sent partout. Au Tessin et en Suisse romande. Au parlement f\u00e9d\u00e9ral, mais aussi dans les cantons. Et que les femmes PLR peuvent aussi si\u00e9ger au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... apr\u00e8s le psychodrame Kopp. \r\n*** Proposer trois candidats, c'est aussi montrer que le PLR est incapable de trancher.. \r\nAu contraire. Rappelez-vous que pour la succession d'Eveline Widmer-Schlumpf, l'UDC a pr\u00e9sent\u00e9 un ticket \u00e0 trois, compos\u00e9 de Guy Parmelin, Thomas Aeschi et Normann Gobbi. C'\u00e9tait une v\u00e9ritbale strat\u00e9gie et pas un signe de faiblesse... un exemple \u00e0 suivre donc pour les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux du PLR... qui doivent faire tr\u00e8s attention \u00e0 ne pas tomber dans des pi\u00e8ges comme \u00e9carter Pierre Maudet car il n'est pas l'un des leurs... Ou recaler Isabelle Moret parce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 un Vaudois au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nSoumettre trois candidats \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, ce n'est pas se faire dicter un choix par les autres partis. C'est faire preuve d'audace politique. Une d\u00e9monstration de force qui \u00e9vite les faux pr\u00e9textes et les calculs d'\u00e9piciers de certains \u00e9lus... pensant d'avantage \u00e0 leur carri\u00e8re qu'\u00e0 l'int\u00e9r\u00eat du parti et du pays...", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont tous une certaine envergure.", "Le commentaire de Vincent Bourquin", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure.", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "Signature (vid\u00e9o) de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix / LME_2017-08-28T07:25:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix / LME_2017-08-28T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858875", "ece-8858856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La chronique politique : La chronique politique - Retiens la nuit\u00e9e", "id": "sound-17694DFC-F2D4-4BB9-BB00-C281A55B49BC", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.\r\n\r\n* * La chronique politique - Retiens la nuit\u00e9e  THIBAUT SCHALLER en direct du Studio de Lausanne / natel ** 62\r\n7h55 CHRONIQUE HEBDO POLITIQUE DU LUNDI\r\n7H55 L'heure de notre chronique hebdomadaire.. chaque jours, un th\u00e8me, un univers diff\u00e9rent.. juste avant 8heures... \r\nEt le lundi, on parlera politique.. avec Alain Rebetez et avec vous Thibaut Schaller! \r\nVous ouvrez les feux.. et on va parler du porte-monnaie de nos \u00e9lus..  \r\n.. Je vous propose de nous \u00e9nerver un peu ce matin, de nous indigner aussi... voire de sombrer dans le \"poujadisme\" comme plusieurs  parlementaires nous le reprochent chaque fois qu'on parle du sujet. Ce matin, on va parler du syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires... un syst\u00e8me dont les lacunes offrent gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus...\r\nROMAINE: Un syt\u00e8me qui offre de l'argent de poche aux \u00e9lus.. De quoi s'agit-il...?\r\nIl s'agit d'une faille dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es... Les parlementaires re\u00e7oivent 180 francs chaque fois qu'il si\u00e8gent deux jours de suite... m\u00eame si une bonne partie d'entre eux pendule chaque jour et dort dans ses draps, \u00e0 la maison, pour 0 francs... Vous voyez l'astuce? C'est la faille du syst\u00e8me forfaitaire... \u00e7a marche aussi pour les frais de bouche. Imaginons qu'un \u00e9lu am\u00e8ne son tupperware de restes pour manger \u00e0 Berne... il re\u00e7oit quand meme les 115 francs pour frais de repas. Bon, \u00e7a c'est un peu moins courant. \r\nROMAINE: Effectivement, on ne voit pas souvent des parlementaires avec leur tupperware sur la place f\u00e9d\u00e9rale.. \r\nMais ce syst\u00e8me de d\u00e9fraiement, il est en train d'\u00eatre r\u00e9form\u00e9, non?\r\nOui oui, la commission des institutions politiques s'est empar\u00e9e du sujet... elle a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus payer les nuit\u00e9es non effectu\u00e9es... Mais il y a deux points qui font quand m\u00eame grincer des dents. D\u00e9j\u00e0, \u00e7a s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 13 voix contre 10. Oui, ils sont 10 dans cette commission \u00e0 estimer avoir le droit de recevoir de l'argent pour des d\u00e9penses inexistantes. Ils doivent avoir du mal \u00e0 joindre les deux bouts, faut les augmenter... L'autre point, c'est que le serrage de vis de la commission est bas\u00e9 sur l'autod\u00e9claration... Ce sont les \u00e9lus qui diront s'ils ont dormi ou non \u00e0 l'h\u00f4tel... On est encore loin de leur demander des r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s... \r\nROMAINE: On avance \u00e0 petits pas, comme d'haibtude en Suisse.?\r\nTr\u00e8s petits. La commission en question a par exemple refus\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re sur une autre proposition. Une \u00e9lue proposait de ne plus payer une indemnit\u00e9 journali\u00e8re aux \u00e9lus qui venaient d\u00e9fendre une intervention parlementaire en commission... \u00e7a dure trois quarts d'heure en g\u00e9n\u00e9ral, et ils re\u00e7oivent le plein tarif, comme pour une journ\u00e9e enti\u00e8re. Eh bien vous savez quoi, la commission a dit non - et a maintenu le forfait. Avec cet argument d\u00e9sar\u00e7onnant: \"l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re sert \u00e0 honorer un travail qui a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9\"... m\u00eame s'il a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en huit fois moins de temps... \r\nROMAINE: Merci Thibaut!", "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.", "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.", "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus."], "alternativeTitle": ["La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\"", "La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\" / LME_2017-08-28T07:53:00_chronique-politique", "La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\" / LME_2017-08-28T07:53:00_chronique-politique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7505348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858863", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858863", "ece-8858847"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Eric Reinhardt, \u00e9crivain : A propos de son ouvr \"La Chambre des \u00e9poux\" (Ed. Gallimard, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-83AE88D3-3BA0-469A-AC99-A589C89E3135", "durationSec": 2710, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteur de \"Cendrillon\" et du \"Syst\u00e8me Victoria\" explore l'autofiction tout en nous donnant une belle le\u00e7on de litt\u00e9rature. Reinhardt se souvient d'une p\u00e9riode douloureuse de sa vie, alors que sa femme combattait un cancer du sein. La lutte contre la maladie, le sentiment amoureux, la conjugalit\u00e9, sont au coeur de ce texte. Mais Reinhardt ne s'en tient pas l\u00e0 et nous raconte qu'\u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, il avait eu envie d'\u00e9crire un roman mettant en sc\u00e8ne un compositeur de musique, dont la femme serait atteinte d'un cancer du sein. Dans cette vertigineuse mise en ab\u00eeme, le romancier nous explique les rouages de son travail, nous montrant comment un personnage se construit et comment, \u00e0 partir de situations r\u00e9elles, la fiction \u00e9merge.", "alternativeExcerpt": ["L'auteur de \"Cendrillon\" et du \"Syst\u00e8me Victoria\" explore l'autofiction tout en nous donnant une belle le\u00e7on de litt\u00e9rature.\nReinhardt se souvient d'une p\u00e9riode douloureuse de sa vie, alors que sa femme combattait un cancer du sein. La lutte contre la maladie, le sentiment amoureux, la conjugalit\u00e9, sont au c\u0153ur de ce texte. Mais Reinhardt ne s'en tient pas l\u00e0 et nous raconte qu'\u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, il avait eu envie d'\u00e9crire un roman mettant en sc\u00e8ne un compositeur de musique, dont la femme serait atteinte d'un cancer du sein. Dans cette vertigineuse mise en ab\u00eeme, le romancier nous explique les rouages de son travail, nous montrant comment un personnage se construit et comment, \u00e0 partir de situations r\u00e9elles, la fiction \u00e9merge. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures: Guillaume Prin\nA lire:Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\", Editions Gallimard", "L'auteur de \"Cendrillon\" et du \"Syst\u00e8me Victoria\" explore l'autofiction tout en nous donnant une belle le\u00e7on de litt\u00e9rature.\nReinhardt se souvient d'une p\u00e9riode douloureuse de sa vie, alors que sa femme combattait un cancer du sein. La lutte contre la maladie, le sentiment amoureux, la conjugalit\u00e9, sont au c\u0153ur de ce texte. Mais Reinhardt ne s'en tient pas l\u00e0 et nous raconte qu'\u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, il avait eu envie d'\u00e9crire un roman mettant en sc\u00e8ne un compositeur de musique, dont la femme serait atteinte d'un cancer du sein. Dans cette vertigineuse mise en ab\u00eeme, le romancier nous explique les rouages de son travail, nous montrant comment un personnage se construit et comment, \u00e0 partir de situations r\u00e9elles, la fiction \u00e9merge. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures: Guillaume Prin\nA lire:Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\", Editions Gallimard", "L'auteur de \"Cendrillon\" et du \"Syst\u00e8me Victoria\" explore l'autofiction tout en nous donnant une belle le\u00e7on de litt\u00e9rature.\nReinhardt se souvient d'une p\u00e9riode douloureuse de sa vie, alors que sa femme combattait un cancer du sein. La lutte contre la maladie, le sentiment amoureux, la conjugalit\u00e9, sont au c\u0153ur de ce texte. Mais Reinhardt ne s'en tient pas l\u00e0 et nous raconte qu'\u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, il avait eu envie d'\u00e9crire un roman mettant en sc\u00e8ne un compositeur de musique, dont la femme serait atteinte d'un cancer du sein. Dans cette vertigineuse mise en ab\u00eeme, le romancier nous explique les rouages de son travail, nous montrant comment un personnage se construit et comment, \u00e0 partir de situations r\u00e9elles, la fiction \u00e9merge. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures: Guillaume Prin\nA lire:Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\", Editions Gallimard"], "alternativeTitle": ["Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\"", "Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\" / VSS_2017-08-28T11:10:00_versus-lire", "Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\" / VSS_2017-08-28T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Reinhardt, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Reinhardt, Eric", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840565", "ece-8840561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: Marseille, capitale des Comores", "id": "sound-A180780A-1BFB-46C0-B46F-5C6D65E36487", "durationSec": 2055, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIls seraient 80 000, 100 000, 120 000 selon certains. Les Comoriens de Marseille seraient plus nombreux que ceux de Moroni, la capitale de l'archipel. Nich\u00e9es entre le continent africain et Madagascar, les Comores rassemblent quatre \u00eeles : la Grande Comore, Anjouan, Moh\u00e9li et Mayotte, seule partie rest\u00e9e fran\u00e7aise lors de l'ind\u00e9pendance de 1975. Mais la culture et la m\u00e9moire comoriennes respirent \u00e9galement \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tre de l'oc\u00e9an Indien, dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne. Du Vieux Port aux quartiers nord de la ville, cette cinqui\u00e8me \u00eele des Comores entretient sa double identit\u00e9.  \r\nReportage : Mathieu Perisse\r\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Ils seraient 80 000, 100 000, 120 000 selon certains. Les Comoriens de Marseille seraient plus nombreux que ceux de Moroni, la capitale de l\u02b9archipel. Nich\u00e9es entre le continent africain et Madagascar, les Comores rassemblent quatre \u00eeles : la Grande Comore, Anjouan, Moh\u00e9li et Mayotte, seule partie rest\u00e9e fran\u00e7aise lors de l\u02b9ind\u00e9pendance de 1975. Mais la culture et la m\u00e9moire comoriennes respirent \u00e9galement \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tre de l\u02b9oc\u00e9an Indien, dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne. Du Vieux Port aux quartiers nord de la ville, cette cinqui\u00e8me \u00eele des Comores entretient sa double identit\u00e9.  \nReportage : Mathieu Perisse\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: Marseille, capitale des Comores / ALA_2017-08-28T15:04:15_point-de-fuite-marseille-capitale-des-co", "A l'abordage du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840724"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon ", "id": "sound-FA484AB9-1EE0-43B8-9A78-63DD19492A17", "durationSec": 326, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\n- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \r\n- \"Cymbaline\", Pink Floyd\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon  (MP3 28.08 SIMON MATTHEY-DORET EP1) 6h54 MP3\r\nA 6h54, sur la Premi\u00e8re.. C'est MP3.. \r\nLe rendez-vous musicale de la Matinale reste.\r\nCette semaine, nous vous proposons d'\u00e9couter le portrait sonore de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur..  SIMON MATTHEY-DORET... Lui qui a tenu les r\u00eanes de cette tranche pendant 13 ans..\r\nL'occasion de le d\u00e9couvrir en musique.. \r\nSON \r\n  6'38'' (( Fin de parole: 3'36))\r\nYves Simon : \u00ab Au pays des Merveilles de Juliet \u00bb (1973)\r\nPink Floyd: Cymbaline (More, 1969)\r\nDans le MP3 de Simon Mathey-Doret", "alternativeExcerpt": ["- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon - \"Cymbaline\", Pink Floyd", "- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \n- \"Cymbaline\", Pink Floyd", "- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \n- \"Cymbaline\", Pink Floyd"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-28T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-28T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8863928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858872", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858872", "ece-8858852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper", "id": "sound-ECE07C81-8528-4210-B8D5-60E2EC7B5EA9", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper (INSTANT SPORT 28.08 PORTRAIT MURAT YAKIN) 6h10....\r\ntout de suite...\r\non chausse nos crampons pour une nouvelle chronique! sportive.\r\nL'instant sport....\r\nCe matin on s'int\u00e9resse \u00e0 un homme qui fait son retour dans l'\u00e9lite du football suisse. \r\nC'est Murat Yakin (pron. Mourate Yakine).\r\nD\u00e8s aujourd'hui il est l'entra\u00eeneur de Grasshopper. \r\nMurat Yakin, c'est en m\u00eame temps l'enfant ch\u00e9ri et l'enfant terrible du football suisse. Bernardin Allemann...\r\n  1'45''\r\nLe combaback d'hakan yakin \u00e0 grasshoper...sujet de Bernardin Allemann.", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper / LMA_2017-08-28T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8866177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-C57FE27F-E7F6-40AF-BD51-53F1E996F004", "durationSec": 666, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guillaume Barazzone, conseiller national genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien;La Bruy\u00e8re;Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes;Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (06/VS PROJETS JO LES VERTS PA) JO 2026... et cette proposition des Verts Suisses. Ils lancent une p\u00e9tition en ligne en faveur d'un vote populaire. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti \u00e9cologiste qui a eu lieu samedi \u00e0 Berne... Les Verts l'ont rendue publique hier: ils veulent s'assurer que les populations concern\u00e9es. et notamment celle de la ville de Sion. puissent avoir leur mot \u00e0 dire avant la d\u00e9cision d'attribution des Jeux par le CIO.Yves Terrani. \r\n  0'53''\r\nA noter que les Verts valaisans tiendront leur assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ce vendredi. Ils organiseront \u00e0 cette occasion un d\u00e9bat contradictoire public sur les JO d'hiver 2026. Ils prendront position au terme de ce d\u00e9bat.\r\n((\u00abTransparence et respect d\u00e9mocratique ne sont n\u00e9gociables.\u00bb Les mots sont du Valaisan Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 des Verts suisses et pr\u00e9sident de la section valaisanne. Parfaitement dans la ligne de son parti, Jean-Pascal Fournier se dit d\u00e9favorable \u00e0 une candidature suisse pour l'organisation des joutes olympiques. Pour les Verts en effet, \u00aborganiser les JO 2026 c'est miser sur les sports d'hiver et d\u00e9penser des sommes colossales \u00e0 contre-courant des enjeux actuels\u00bb. Et de citer l'urgence climatique dans un environnement alpin fragile, la sant\u00e9 ou encore la formation. \u00abDes domaines qui profiteraient directement \u00e0 la population\u00bb, selon les Verts. \u00abNous voulons \u00eatre aussi certains que le peuple pourra voter comme l'affirment les responsables du projet olympique suisse\u00bb, ajoute Jean Pascal Fournier. Pour qui il n'est pas garanti sur facture que les S\u00e9dunois notamment soient tr\u00e8s enthousiastes face \u00e0 ce projet. Les Verts consid\u00e8rent enfin que le tourisme alpin doit se r\u00e9inventer en d\u00e9veloppant une offre quatre saisons. Et pas seulement un tourisme ax\u00e9 sur l'hiver.))\r\n(VERTS TI - Sadis) Et ce week-end, l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Verts suisses a donn\u00e9 lieu \u00e0 d'autres discussions. La section tessinoise du parti \u00e9cologiste ne cautionne pas le ticket propos\u00e9 pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil Federal. Elle appelle \u00e0 voter pour l'ancienne conseill\u00e8re nationale et ancienne conseill\u00e8re d'Etat tessinoise Laura Sadis.\r\n(01/REAX CHIESA IV BARAZZONE) **L'\u00e9lection du successeur de Didier Burkhalter suscite aussi un nouveau d\u00e9bat...\r\nFaut-il interdire la double nationalit\u00e9 aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux? Et faut-il inscrire cette double-nationalit\u00e9 dans le registre des int\u00e9r\u00eats auxquels sont astreints les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux? Ce sont les propositions faites hier soir sur cette antenne, dans Forum, par le conseiller national tessinois UDC Marco Chiesa. Il pr\u00e9pare deux motions \u00e0 ce sujet... car il estime qu'on ne peut pas d\u00e9fendre en toute impartialit\u00e9 le pays qu'on dirige si on est double-national. Des propositions que rejette d'ores et d\u00e9j\u00e0 le conseiller national genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Guillaume Barazzone, lui-m\u00eame italo-suisse. \r\n  0'53''\r\nGuillaume Barazzone r\u00e9pondait \u00e0 Ga\u00ebl Klein\r\n(Harvey) ***Au Texas, l'impact de l'ouragan harvey serait \"le pire\" jamais observ\u00e9 dans la r\u00e9gion. \r\nD\u00e9claration de la m\u00e9t\u00e9orologie f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine. Des pluies torrentielles et des innondation catastrophiques sont encore attendues aujourd'hui dans l'Etat am\u00e9ricain. Elles font craindre un alourdissement du bilan humain... un bilan qui se chiffre pour l'instant \u00e0 trois morts. A noter encore que les deux a\u00e9roports de Houston sont actuellement ferm\u00e9s... et l'un des principaux h\u00f4pitaux de la capitale texane a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 cause des innondations.\r\n(09/RUSSIE/VISITE POUTINE HONGRIE PA) Des Etats-Unis, on part, \u00e0 Budapest, o\u00f9 les championnats mondiaux de judo d\u00e9butent, aujourd'hui. Et dans la tribune, Vladimir Poutine est attendu aux c\u00f4t\u00e9s du premier ministre hongrois Viktor Orban. Le pr\u00e9sident russe assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture...C'est sa 2\u00e8me visite en Hongrie cette ann\u00e9e. Et Viktor Orban ne cache pas son admiration pour le r\u00e9gime autoritaire de Poutine. A Budapest, Florence La Bruy\u00e8re\r\n  0'54''\r\n((Vladimir Poutine est ceinture noire et pr\u00e9sident d'honneur de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de judo. C'est la raison de sa venue \u00e0 Budapest. Mais sa visite est aussi politique. Au programme du locataire du Kremlin, un entretien avec Viktor Orban et une r\u00e9union des ministres des 2 gouvernements.\r\nBudapest a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 garder de bonnes relations avec Moscou. Car la Hongrie importe plus de la moiti\u00e9 de son gaz de Russie. Mais Viktor Orban ne cache pas son admiration pour Poutine. Comme lui, Orban s'entoure d'oligarches qui ach\u00e8tent des media pour en faire des machines de propagande. Et comme Poutine, il harc\u00e8le les ONG gardiennes des droits de l'homme. Une d\u00e9rive d\u00e9nonc\u00e9e par l'opposition hongroise, et notamment le parti \u00e9cologiste. Ce dernier a organis\u00e9 une manifestation dimanche soir. Les verts critiquent le pacte sur le nucl\u00e9aire sign\u00e9 par Orban avec Moscou. La commission europ\u00e9enne a donn\u00e9 son feu vert. Pourtant c'est un contrat opaque, class\u00e9 secret pour 30 ans. L'opposition hongroise soup\u00e7onne une affaire de corruption.))\r\n(Uber - nouveau patron) ***Le nouveau patron d'Uber est connu. \r\nC'est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 logistique Expedia qui a \u00e9t\u00e9 choisi. Dara Kos-row-sha-ni aura la lourde charge de relancer le sp\u00e9cialiste de la r\u00e9servation de voitures avec chauffeur... Uber souffre depuis plusieurs mois d'une mauvaise r\u00e9putation, tant aupr\u00e8s des utlisateurs que des investisseurs. En juin dernier, son directeur Travis Kalanick avait \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 la porte... apr\u00e8s avoir fait preuve de sexisme et d'autres discriminations au sein de sa soci\u00e9t\u00e9.\r\n(12/EMPLOYES SUISSE REVENDICATIONS PI) Le Syndicat Employ\u00e9s Suisse est mont\u00e9 au front ce week-end. Objectif: demander des hausses salariales allant jusqu'\u00e0 2% selon les branches. Des revendications qui succ\u00e8dent \u00e0 celles de l'Union syndicale suisse en juillet dernier, puis de Travail Suisse d\u00e9but ao\u00fbt. \r\nPour Employ\u00e9s Suisse, qui dit repr\u00e9senter les classes moyennes, l'industrie peut octroyer cette hausse des salaires car elle s'est remise aujourd'hui de la ch\u00e8ret\u00e9 du franc. Mais du c\u00f4t\u00e9 des entreprises, on ne veut pas s'emballer. Olivier Schorderet.\r\n  1'13''\r\n((Par rapport \u00e0 l'an dernier, o\u00f9 les salaires ont augment\u00e9 de moins de 1%, la conjoncture est meilleure qu'attendue. L'\u00e9conomie europ\u00e9enne retrouve des couleurs. Mais tout le monde n'en tire pas les m\u00eames conclusions qu'Employ\u00e9s Suisses. Pour Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, ces revendications salariales sont trop \u00e9lev\u00e9es. \r\ndigas\r\nLa hache de guerre semble en tout cas d\u00e9terr\u00e9e dans l'h\u00f4tellerie-restauration, dont les 220.000 employ\u00e9s ne savent pas si leur salaire augmentera l'an prochain. Les Syndicats exigent 2 % au moins, les associations f\u00e2iti\u00e8res proposent 0,3% au plus. Il faudra donc recourir \u00e0 un arbitrage. Blaise Matthey. \r\ndigas\r\nLe r\u00e9sultat de cette proc\u00e9dure d'arbitrage devrait \u00eatre connu dans le courant de l'automne.))\r\n(TF7/NUMERISATION CARAN D'ACHE IV HUBSCHER) ***Encore de l'\u00e9conomie... avec le d\u00e9fi num\u00e9rique... un d\u00e9fi quotidien pour les entreprises suisses. \r\nRobotiser, former en continu, d\u00e9velopper le commerce en ligne tout en pr\u00e9servant le savoir-faire artisanal. Ces enjeux, la manufacture de crayons genevoise Caran-D'Ache les Connait bien. Pour elle, le d\u00e9fi num\u00e9rique est devenu une r\u00e9alit\u00e9 au quotidien. On \u00e9coute Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de cette entreprise familiale.\r\n  1'27''\r\nCarole Hubscher r\u00e9pondait \u00e0 Estelle Braconnier.\r\n(14/FOOTBALL SION-BALE PA) En Super League de football\r\nHier Le FC Sion a obtenu un point de son duel \u00e0 domicile face \u00e0 B\u00e2le. \r\nValaisans et B\u00e2lois se sont quitt\u00e9s sur le score de 1 \u00e0 1, \u00e0 Tourbillon dans un match \u00e0 rebondissements. \r\nLe FC Sion aurait pu faire basculer la rencontre...dans les derni\u00e8res minutes de jeu, Bernardin Allemann. \r\n  0'52''\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le menu m\u00e9t\u00e9o... vari\u00e9 ce matin avec du soleil et des passages nuageux , parfois importants. Des averses isol\u00e9es sont possibles sur le bord du L\u00e9man et en Valais. Le ciel s'\u00e9claircira cet apr\u00e8s-midi. Temp\u00e9ratures: jusqu'\u00e0 29 au meilleur de la journ\u00e9e... 31 en Valais.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-28T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-28T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858843", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858843", "ece-8858834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rentr\u00e9e sous tension pour le gouvernement fran\u00e7ais", "id": "sound-FD4D1720-938F-420C-80D2-2918780E5A87", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les ministres fran\u00e7ais sont r\u00e9unis lundi en s\u00e9minaire afin d'anticiper un retour aux affaires qui s'annonce tendu, tandis qu'Emmanuel Macron bat des records d'impopularit\u00e9 pour un pr\u00e9sident fra\u00eechement \u00e9lu avec 40% d'opinions favorables.\r\n\r\n* * Rentr\u00e9e sous tension pour le gouvernement fran\u00e7ais 12h30 S\u00e9minaire Macron\r\nC'est aussi la rentr\u00e9e pour le gouvernement fran\u00e7ais. D\u00e8s 10h30 ce matin, tous les ministres sont r\u00e9unis en s\u00e9minaire sous la houlette du pr\u00e9sident Macron afin d'anticiper un retour aux affaires qui s'annonce chaud. Les vacances ont \u00e9t\u00e9 courtes et marqu\u00e9es par plusieurs pol\u00e9miques. Ceci alors que le pr\u00e9sident Macron bat des records d'impopularit\u00e9 pour un pr\u00e9sident fra\u00eechement \u00e9lu, avec 40% d'opinions favorables. Ariane Hasler, la rentr\u00e9e politique commence t\u00f4t cette ann\u00e9e en France. \r\nR\u00e9ajuster le tir d\u00e8s cette rentr\u00e9e en \u00e9tant plus pr\u00e9sent dans les m\u00e9dias, expliquer la politique qui est en marche. c'est ce qu'Emmanuel Macron demande d\u00e9sormais et va redemander \u00e0 ses ministres . ce matin 4 d'entre eux \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 l\u00e2ch\u00e9es dans les matinales des principales radios. leur pr\u00e9sence est d\u00e9sormais souhait\u00e9e afin d'incarner une politique \u00e0 laquelle pour l'instant les fran\u00e7ais n'adh\u00e8rent pas. Le s\u00e9minaire du jour devrait \u00eatre l'occasion pour l'ex\u00e9cutif d'\u00e9voquer la composition d'une \u00ab taskforce \u00bb, au sein du gouvernement et parmi les d\u00e9put\u00e9s LREM, pour faire le service apr\u00e8s-vente des r\u00e9formes. \r\nChangement de strat\u00e9gie donc m\u00eame pour Jupiter. Emanuel Macon devrait descendre lui-m\u00eame de son olympe et communiquer.\u00a0 il a \u00e9t\u00e9 question de radio et de r\u00e9seaux sociaux, d\u00e9sormais on \u00e9voque une interview dans la presse \u00e9crite cette semaine d\u00e9j\u00e0 . le gouvernement et son pr\u00e9sident mettent donc les mains dans le cambouis. et vu les critiques qui se multiplient il a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 le faire,,, et rapidement. Jeudi, la ministre du travail et le premier ministre pr\u00e9sentent les fameuses ordonnances sur la loi travail, premier v\u00e9ritable \u00e9cueil potentiel du mandat. \r\nEt \u00e7a n'est pas le seul dossier Ariane.\r\nblablabl\r\nblalv\r\nblalbv \r\nAriane Hasler en direct de Paris", "alternativeExcerpt": ["Tous les ministres fran\u00e7ais sont r\u00e9unis lundi en s\u00e9minaire afin d\u2019anticiper un retour aux affaires qui s\u2019annonce tendu, tandis qu'Emmanuel Macron bat des records d\u2019impopularit\u00e9 pour un pr\u00e9sident fra\u00eechement \u00e9lu avec 40% d\u2019opinions favorables."], "alternativeTitle": ["Rentr\u00e9e sous tension pour le gouvernement fran\u00e7ais / 12H30_2017-08-28T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le neuro-feedback ou comment faire mieux fonctionner son cerveau", "id": "sound-B7AB7B9A-317E-4228-8EAD-AB338A57F584", "durationSec": 1426, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ros, Tomas\r\nAdrien Zerbini s'int\u00e9resse \u00e0 une technique qui peut aider les personnes souffrant de pathologies c\u00e9r\u00e9brales (angoisse, d\u00e9pression, addiction ou stress post-traumatique par exemples). Le neuro-feedback consiste \u00e0 voir, en temps r\u00e9\u00e9l, comment fonctionne le cerveau d'une personne et de l'aider \u00e0 fonctionner mieux \u00e0 l'aide d'exercices. \r\nAvec Marie-Christine Ottet, psychologue et docteur en neuroscience, et Tomas Ros, chercheur en neuroscience \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini s'int\u00e9resse \u00e0 une technique qui peut aider les personnes souffrant de pathologies c\u00e9r\u00e9brales (angoisse, d\u00e9pression, addiction ou stress post-traumatique par exemples). Le neuro-feedback consiste \u00e0 voir, en temps r\u00e9\u00e9l, comment fonctionne le cerveau d'une personne et de l\u2019aider \u00e0 fonctionner mieux \u00e0 l'aide d'exercices. \nAvec Marie-Christine Ottet, psychologue et docteur en neuroscience, et Tomas Ros, chercheur en neuroscience \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le neuro-feedback ou comment faire mieux fonctionner son cerveau / CQFD_2017-08-28T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, docteur en neurosciences, Pr\u00e9sidente de l'Association Suisse de Bio et Neurofeedback (ASBN)", "name": "Ottet, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (1/15)", "id": "sound-56706F03-65CD-4E3E-98A2-EDD338A4AFA7", "durationSec": 1669, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 28.08.2017", "Bille en t\u00eate du 28.08.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-08-28T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-08-28T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840642", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840642", "ece-8840641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe", "id": "sound-A16C7287-2FCF-4938-9F1D-8B0BEA44CE9F", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : De Coulon, Jacques \r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe (Traitement L'invit\u00e9 du 5H-6H30)  Jacques de Coulon, philosophe, ancien recteur du Coll\u00e8ge ST MICHEL, sur la tyrannie de la rentr\u00e9e- STUDIO LS- ** 73 // ** 70\r\n***6h15 sur la Premi\u00e8re...\r\nJacques de Coulon est notre invit\u00e9 ce matin...\r\nVous \u00eates avec nous depuis une demi-heure...\r\nre-bonjour...\r\nPhilosophe, enseignant...ancien recteur du coll\u00e8ge St-Michel \u00e0 Fribourg...\r\nautant dire que vous \u00eates un habitu\u00e9 des rentr\u00e9es...\r\nEt \u00e7a tombe bien...\r\ncar on va s'interroger avec vous sur cette notion de rentr\u00e9e...\r\nLes genevois reprennent le chemin de l'\u00e9cole aujourd'hui.\r\nNous faisons notre rentr\u00e9e radiophonique....\r\nPour les autres \u00e9coliers...c'est un souvenir encore frais...\r\n-Pourquoi la rentr\u00e9e rev\u00eate un caract\u00e8re si particulier ? \r\n(id\u00e9e du renouveau/blues vacances enfermement)\r\n-La rentr\u00e9e est omnipr\u00e9sente, dans les grands magasins (avec les cartables et autres cahiers), dans les magazines, dans la presse, on parle de rentr\u00e9e scolaire, politique, litt\u00e9raire...peut-on parler d'une certaine tyrannie de la rentr\u00e9e?\r\n-l'obligation de faire sa rentr\u00e9e, marquer le coup (CP des d\u00e9partements de l'instruction publique/\u00e9crivains qui publient)...\r\n-l'id\u00e9e qu'il faut  \u00eatre meilleur \u00e0 chaque rentr\u00e9e? ne pas r\u00e9p\u00e9ter les erreurs du pass\u00e9?\r\n-qui met la pression? \r\n-il y le business de la rentr\u00e9e (d\u00e9but juillet d\u00e9j\u00e0 on voit des cartables dans les rayon) sans l'aspect commercial on la sentirait autant passer? \r\n-comment r\u00e9ussir sa rentr\u00e9e?\r\n-comment vivre une rentr\u00e9e apais\u00e9e?\r\n-m\u00eame conseils que l'on soit \u00e9colier/parent/prof/employ\u00e9/pr\u00e9sentateur radio?\r\n-la m\u00e9ditation, une piste?\r\n-vous \u00eates pionnier de la m\u00e9ditation \u00e0 l'\u00e9cole...vous vous y int\u00e9ressez d\u00e8s 1978...vous avez \u00e9crit un livre \u00e0 ce sujet (Eveil de l'enfant par le yoga), vous enseignez le yoga dans les \u00e9coles fran\u00e7aises...\u00e7a apporte quoi \u00e0 l'\u00e9cole?\r\n-exercices pratiques?\r\n-on vous regarde comment ici? un truc de hippies? plaider pour l'insription du yoga dans le programme Harmos?\r\n-d\u00e9tracteurs vous diront qu'on ferait mieux de r\u00e9viser nos voc d'allemand?! \r\n-les nouvelles technologies \u00e0 l'\u00e9cole...n'aident pas \u00e0 vivre une rentr\u00e9e apais\u00e9e? \r\n-faire sa rentr\u00e9e en tant que professeur/\u00e9coliers plus difficile aujourd'hui qu'hier?\r\n-philosophie pour mieux vivre...enseigner la philosophie plus t\u00f4t? \r\n***Jacques de Coulon vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...\r\nVous intervenez si vous en avez envie...\r\n\u00e0 6h21...Fabien Hunenberger nous a rejoint pour la chronique RTS-Religion...\r\nCette chronique vous la connaissez...", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe / LMA_2017-08-28T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans", "id": "sound-DEBCCE1B-87C0-4212-AC6F-B2B98F9A7AFD", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mireille Darc, actrice fran\u00e7aise\r\nL'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lundi \u00e0 79 ans, a confirm\u00e9 sa famille \u00e0 RTL. Compagne d'Alain Delon pendant quinze ans, elle a jou\u00e9 dans une cinquantaine de films, dont \"Le grand blond avec une chaussure noire\".\r\n\r\n* * L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans 12h30 D\u00e9c\u00e8s Mireille Darc \r\nL'actrice fran\u00e7aise, Mireille Darc, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce matin \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans. Surnomm\u00e9 la grande sauterelle, elle a surtout marqu\u00e9 le cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 60 et 70. Celle qui fut la compagne d'Alain Delon pendant 12 ans a aussi tourn\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision et s'\u00e9tait essay\u00e9 \u00e0 la chanson. Portrait avec vous Pierre-Etienne Joye\r\nMireille darc aura marqu\u00e9 plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. Avec des r\u00f4les dans des films devenus cultes comme les Barbouzes, de Georges Lautner, son r\u00e9alisateur f\u00e9tiche. Elle tournera d'ailleurs dans 13 de ses films, dont la Valise ou mort d'un pourri... Beaucoup se souvienent de Mireille Darc pour avoir jou\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Richard dans le Grand Blond avec une chaussure noire en 1972 et le retour du Grand Blond deux ans plus tard. Avec Alain Delon, qu'elle renoncontra sur le tournage de Jeff en 1969, elle a partag\u00e9 l'affiche de plusieurs films, comme Borsalino ou les Seins de glace. Elle le retrouve sur sc\u00e8ne au th\u00e9\u00e2tre en 2007 pour interpr\u00e9ter sur les plances du th\u00e9\u00e2tre Marigny \u00e0 Paris \"Sur la route de Madison\" adapt\u00e9 du long-m\u00e9trage de Clint Eastwood. Deux ans avant elle sortait une prmipre biogrpahie... Yves Demay l'avait rencontr\u00e9e \u00e0 ce moment l\u00e0...\r\nLongtemps \u00e9cart\u00e9 des plateau de cin\u00e9ma dans les ann\u00e9es 80 pour raison de sant\u00e9, Mireille Darc revient \u00e0 l'\u00e9cran la d\u00e9cennie suivante, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision surtout et notamment dans les mini-s\u00e9ries comme les Coeurs Br\u00fbl\u00e9s ou les Yeuy D'H\u00e9l\u00e8ne. Elle a aussi r\u00e9alis\u00e9 des documentaires. C\u00f4t\u00e9 chanson, Gainsbourg lui a \u00e9crit quelques titres. A noter que Mireille Darc, Mireille Aigroz de son vrai nom avait choisi son nom de sc\u00e8ne en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Jeanne D'arc.\r\nPortrait de Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lundi \u00e0 79 ans, a confirm\u00e9 sa famille \u00e0 RTL. Compagne d'Alain Delon pendant quinze ans, elle a jou\u00e9 dans une cinquantaine de films, dont \"Le grand blond avec une chaussure noire\"."], "alternativeTitle": ["L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans / 12H30_2017-08-28T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Poursuite des \u00e9vacuations \u00e0 Houston (USA) en attendant la lente d\u00e9crue", "id": "sound-B377B86E-F83C-477D-BD3C-C93C272D957C", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Tacher, hydrog\u00e9ologue \u00e0 l'EPFL\r\nLes services de secours de Houston, quatri\u00e8me ville des Etats-Unis, continuent d'\u00e9vacuer les habitants pi\u00e9g\u00e9s par les eaux. La d\u00e9crue devrait prendre des jours, voire des semaines. Interview de Laurent Tacher, hydrog\u00e9ologue \u00e0 l'EPFL.\r\n\r\n* * Poursuite des \u00e9vacuations \u00e0 Houston (USA) en attendant la lente d\u00e9crue 12h30 Houston quid de la d\u00e9crue\r\nAu Texas, la r\u00e9gion de Houston continue ce lundi d'\u00eatre noy\u00e9e sous les fortes pluies de la temp\u00eate tropicale Harvey. Les services de secours de la quatri\u00e8me ville des Etats-Unis continuent d'\u00e9vacuer les habitants pi\u00e9g\u00e9s par les eaux. Des eaux dont la d\u00e9crue va prendre des jours, voire des semaines. Ecoutez Laurent Tacher, hydrog\u00e9ologue \u00e0 l'EPFL...\r\nPropos recueillis par Simon Corthay.", "alternativeExcerpt": ["Les services de secours de Houston, quatri\u00e8me ville des Etats-Unis, continuent d'\u00e9vacuer les habitants pi\u00e9g\u00e9s par les eaux. La d\u00e9crue devrait prendre des jours, voire des semaines. Interview de Laurent Tacher, hydrog\u00e9ologue \u00e0 l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Poursuite des \u00e9vacuations \u00e0 Houston (USA) en attendant la lente d\u00e9crue / 12H30_2017-08-28T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858785"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals", "id": "sound-A3B80A12-7D76-461C-AF27-C9544149A55E", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPremier rendez-vous, historique, avec les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals : De la comtesse philanthrope Lily Pastr\u00e9 au photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue, grand ami de Picasso, en passant par le farouche po\u00e8te Ren\u00e9 Char, on d\u00e9couvre que ce sont des r\u00e9sistants qui ont model\u00e9 Aix, Arles et Avignon.\r\nAvec Sam Stourdz\u00e9, directeur des rencontres d'Arles, et Anne Clergue, fille de Lucien.\r\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "alternativeTitle": ["Nectar du 28.08.2017", "Les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals / NTR_2017-08-28T12:06:00_nectar", "Nectar du 28.08.2017", "Les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals / NTR_2017-08-28T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Premier rendez-vous, historique, avec les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals : De la comtesse philanthrope Lily Pastr\u00e9 au photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue, grand ami de Picasso, en passant par le farouche po\u00e8te Ren\u00e9 Char, on d\u00e9couvre que ce sont des r\u00e9sistants qui ont model\u00e9 Aix, Arles et Avignon\u2026\nAvec Sam Stourdz\u00e9, directeur des rencontres d\u02b9Arles, et Anne Clergue, fille de Lucien.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "Premier rendez-vous, historique, avec les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals : De la comtesse philanthrope Lily Pastr\u00e9 au photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue, grand ami de Picasso, en passant par le farouche po\u00e8te Ren\u00e9 Char, on d\u00e9couvre que ce sont des r\u00e9sistants qui ont model\u00e9 Aix, Arles et Avignon\u2026\nAvec Sam Stourdz\u00e9, directeur des rencontres d\u02b9Arles, et Anne Clergue, fille de Lucien.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles."], "imageURL": "//www.rts.ch/8872020.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840524", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, Directeur des rencontres d'Arles", "name": "Stourdz\u00e9, Sam", "type": "Participant"}, {"role": "galeriste, commissaire d'expositions, Commissaire d'exposition", "name": "Clergue, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840524", "ece-8840523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis", "id": "sound-83036B0F-0093-47C6-B27E-1C01BF052C3E", "durationSec": 621, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis 7h28 TEASING! cassis\r\n7H28 sur la Premi\u00e8re!\r\nBonjour Romain Clivaz!\r\nC'est le d\u00e9but d'une rentr\u00e9e tr\u00e8s politique.. \r\nVendredi, on entre dans la sprint final de la campagne pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral..\r\nAvec le fin de la primaire du Parti lib\u00e9ral radical.\r\nC'est \u00e0 Neuch\u00e2tel que le groupe parlementaire PLR va d\u00e9finir sa strat\u00e9gie en vue de l'\u00e9lection de la, ou du successeur de Didier Burkhalter.le vote des chambres f\u00e9d\u00e9rales aura lieu le 20 septembre prochain.\r\nLes parlementaires f\u00e9d\u00e9raux trancheront entre une double une triple proposition. Trois noms, c'est ce qu'avait fait l'UDC lors de l'\u00e9lection de Guy Parmelin.\r\nA ce stade, l'option \u00ab \u00e0 deux \u00bb est la plus vraisemblable.\r\nDans cette derni\u00e8re ligne droite nous recevrons les trois candidats d'ici \u00e0 mercredi.\r\nLa conseill\u00e8re nationale Isabelle Moret \r\nLe conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet\r\nEt ce matin nous recevons le grand favori de cette course, le conseiller national tessinois Ignazio Cassis.\r\nCassis,  tour \u00e0 tour Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4ts des assureurs maladie, homme de dialogue ou lady killer. autant de qualificatif que nous lui soumettrons. et impossible de ne pas revenir sur sa d\u00e9cision d'abandonner sa nationalit\u00e9 italienne. signe de loyaut\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique pour les uns,\r\nGeste \u00ab path\u00e9tique \u00bb pour le conseiller d'etat PDC valaisan Christophe Darbellay.", "alternativeExcerpt": ["Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.", "Ignazio Cassis, candidat au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, PLR TI", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de Romain Clivaz \u2013 Ignazio Cassis", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Ignazio Cassis", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis / LME_2017-08-28T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis / LME_2017-08-28T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858869", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8866766.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858869", "ece-8858850"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail", "id": "sound-AEF55C14-C9BE-487C-A1C3-19658D181B89", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur", "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail / LMA_2017-08-28T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail / LMA_2017-08-28T06:23:00_futur-anterieur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8875060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "variantIds": ["ece-8875060", "ece-8858836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Bilan: Association RECIF : Reprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. ", "id": "sound-107F7373-2927-43E4-A2DF-1F02F35B68BB", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nReprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. \r\nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l'int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d'horizons divers, et d'informer et former les femmes par le biais de cours et d'ateliers. \r\nPour ses deux centres situ\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l'association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d'exp\u00e9rience pr\u00e9alable n'est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d'esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n\r\n* * Reprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. \r\nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l'int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d'horizons divers, et d'informer et former les femmes par le biais de cours et d'ateliers. \r\nPour ses deux centres situ\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l'association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d'exp\u00e9rience pr\u00e9alable n'est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d'esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 28.08.2017", "Chacun pour tous du 28.08.2017", "Bilan: Association RECIF / CPT_2017-08-28T09:29:00_chacun-pour-tous", "Bilan: Association RECIF / CPT_2017-08-28T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "alternativeExcerpt": ["Reprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. \nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l\u02b9int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d\u02b9horizons divers, et d\u02b9informer et former les femmes par le biais de cours et d\u02b9ateliers. \nPour ses deux centres situ\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l\u02b9association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d\u02b9exp\u00e9rience pr\u00e9alable n\u02b9est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d\u02b9esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois", "Reprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. \nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l\u02b9int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d\u02b9horizons divers, et d\u02b9informer et former les femmes par le biais de cours et d\u02b9ateliers. \nPour ses deux centres situ\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l\u02b9association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d\u02b9exp\u00e9rience pr\u00e9alable n\u02b9est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d\u02b9esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840672", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840672", "ece-8840671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h30 : Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-B802A59E-31C2-4B8A-8FCB-03602F228896", "durationSec": 516, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;R\u00e9my Pagani, maire de Gen\u00e8ve;Isabelle Dudouet-Bercegeay, copr\u00e9sidente du parti animaliste; Fabien Truffer, porte-parole de l'Association PEA;Marco Schneuwly, attaquant s\u00e9dunois\r\n\r\n\r\n* * Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(TF6/USA HARVEY) Des routes submerg\u00e9es par les flots, des toitures envol\u00e9es, et des lignes \u00e9lectriques arrach\u00e9es...\r\nL'impact de l'ouragan Harvey est le pire \"jamais vu\", estime la m\u00e9t\u00e9orologie f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine. \r\nLe bilan provisoir fait \u00e9tat de 3 morts.\r\nHarvey a raviv\u00e9 aux Etats-Uns le traumatisme de Katrina, qui avait provoqu\u00e9 en 2005 une catastrophe humanitaire avec plus de 1 800 morts et la destruction de quartiers entiers de La Nouvelle-Orl\u00e9ans, dans l'Etat voisin de la Louisiane. \r\nApr\u00e8s avoir secou\u00e9 la c\u00f4te texane, la temp\u00eate Harvey continue donc sa course \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres. \r\nEt les vents forts sont d\u00e9sormais remplac\u00e9s par des pluies torrentielles. \r\nLe reportage de Rapha\u00ebl Grand, notre correspondant aux Etats-Unis...\r\n((((>son pri\u00e8re>>\r\nDes pri\u00e8res, des pri\u00e8res demandent les habitants du Texas. Des habitants qui s'attendaient \u00e0 un Ouragan.. Pourtnt  Harvey s'est rapidement essouffl\u00e9 pour laisser place \u00e0 des pluies torrentielles. A Houston, la plus gde ville du Texas, les a\u00e9roports ont ferm\u00e9s, les routes  sont submerg\u00e9s, les voitures et les maison disparaissent sous les flots.\r\nHarvey, r\u00e9trograd\u00e9 en temp\u00eate tropicale, continue de d\u00e9verser des quantit\u00e9 d'eau historique sur la r\u00e9gion.. Le cumul des pr\u00e9cipitations devraient d\u00e9passer 1m 20.\r\n >>maire de Houston, au Texas\r\n \u00ab C'est une temp\u00eate tr\u00e8s s\u00e9rieuses et sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00bb a rappel\u00e9 \u00e0 ses concitoyens le maire de Houston. Sylvester Turner Qui a d\u00fb pr\u00e9ciser que d\u00e9sormais c'est la vie des gens qui comptent au Texas. Bien avant les d\u00e9gats mat\u00e9riels !\r\nDonald Trump, de son c\u00f4t\u00e9, a annonc\u00e9 qu'il se rendrait mardi sur place. pour faire face \u00e0 ce qui s'apparente de plus en plus comme la premi\u00e8re catastrophe naturelle majeure sous son mandat. Rg RTSinfo WH)))\r\nLa temp\u00eate Harvey a aussi touch\u00e9 l'industrie am\u00e9ricaine du p\u00e9trole et du gaz en son coeur, conduisant plusieurs groupes p\u00e9troliers \u00e0 suspendre l'activit\u00e9 de leurs raffineries et \u00e0 \u00e9vacuer les nombreuses plateformes implant\u00e9es dans le golfe du Mexique.\r\nLa r\u00e9gion abrite pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des capacit\u00e9s de raffinage du pays.\r\nDonald Trump a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l'\u00e9tat de catastrophe naturelle au Texas.\r\n(Trump Russie) *** Le pr\u00e9sident americain qui voit aussi revenir sur de le devant de la sc\u00e8ne ses relations troubles avec la Russie.\r\nUne entreprise appartenant \u00e0 l'empire de Donald Trump esperait un accord immobilier \u00e0 Moscou alors qu'il menait campagne pour devenir pr\u00e9sident des Etats-Unis fin 2015 et d\u00e9but 2016...\r\nInformation du Washington Post qui s'appuie sur cinq sources.\r\nLe quotidien affirme que des investisseurs et l'entreprise de Donald Trump ont sign\u00e9 une lettre d'intention portant sur la construction d'une Trump Tower dans la capitale russe. \r\nMais faute de terrains et d'obtention des autorisations n\u00e9cessaires, le projet aurait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9, peu de temps avant l'ouverture de la campagne pour l'investiture r\u00e9publicaine.\r\nEn juillet 2016, Donald Trump affirmait n'avoir aucun investissment ou relation d'affaires avec la Russie.\r\n(04/GE RECOURS COUPES BUDGETAIRES IV PAGANI) *** L'actualit\u00e9 en Suisse et la campagne en vue des votations du 24 septembre prochain en Ville de Gen\u00e8ve qui s'annonce tendue. \r\nLa votation porte sur 4 r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9s par Ensemble \u00e0 Gauche contre des coupes budg\u00e9taires adopt\u00e9es par la droite lors du vote sur le budget 2017. \r\nLe PDC et le PLR ont annonc\u00e9 hier vouloir saisir les tribunaux concernant la brochure de votation r\u00e9dig\u00e9e par le Maire R\u00e9my Pagani et valid\u00e9e par le conseil administratif. \r\nIls jugent la brochure  malhonn\u00eate et d\u00e9noncent une in\u00e9galit\u00e9 de traitement. \r\nMais R\u00e9my Pagani, directement vis\u00e9, s'en d\u00e9fend.\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar.\r\n(ligne ferroviaire CH) La Conf\u00e9d\u00e9ration s'impatiente de la coupure de la ligne ferroviaire B\u00e2le - Karlsruhe. \r\nLa ministre des transports Doris Leuthard a envoy\u00e9 vendredi une lettre \u00e0 son homologue allemand Alexander Dobrindt. \r\nElle demande de tout faire pour un rapide retour \u00e0 la normale.\r\nLa ministre a point\u00e9 dans la lettre les graves cons\u00e9quences de cette fermeture de tron\u00e7on sur le trafic marchandises et l'\u00e9conomie suisse. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports ne peut pas encore estimer l'ampleur des r\u00e9percussions sur l'\u00e9conomie. Une \u00e9tude sera peut-\u00eatre ordonn\u00e9e apr\u00e8s un retour \u00e0 la normale,\r\n(BVE Brexit) Les n\u00e9gociations autour du Brexit reprennent cet apr\u00e8s-midi dans un climat de d\u00e9fiance\r\nEurop\u00e9ens et britanniques se retrouvent pour tenter de faire avancer les discussions sur les modalit\u00e9s du d\u00e9part du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne.\r\nMais les deux parties divergent toujours sur la mani\u00e8re d'aborder ces n\u00e9gociations.\r\nD'un c\u00f4t\u00e9, Bruxelles souhaite que les Britanniques s'engagent en premier lieu sur les droits des ressortissants europ\u00e9ens et sur le r\u00e8glement de la facture du divorce.\r\nEn face, Londres juge la question des relations futures, plus importante.\r\nDes discussions plus approfondies se tiendront demain et mercredi.\r\n(TF2/POLITISATION MVT EGALITE ANIMALE EU-CH) *** Les d\u00e9fenseurs de la cause animale \u00e9taient dans la rue ce week end \u00e0 Lausanne...\r\nDans la rue pour compter les victimes de l'exploitation animale.. \r\nle gratin des penseurs de la lib\u00e9ration animale se d\u00e9place cette semaine (du 1er au 3 sept)  \u00e0 Gen\u00e8ve pour 3 jours de conf\u00e9rences internationales, \u00e0 partir du 1er septembre...\r\nEt d\u00e9sormais ils faut aussi compter avec eux sur le plan politique...\r\nLes partis animalistes ont d\u00e9j\u00e0  conquis des si\u00e8ges aux Pays-Bas, en Espagne et au Portugal. \r\nLes pr\u00e9cisions de Sylvie Lambelet...\r\n  1'53''\r\n*** Et nous reviendrons sur le succ\u00e8s des d\u00e9fenseurs des animaux \u00e0 7h15, avec notre invit\u00e9.. .Yves Bonnardel, militant de longue date de la cause\r\n(15/FOOTBALL SION BALE IV SCHNEUWLY) Du football \u00e0 pr\u00e9sent et un match nul pour le FC Sion avant la tr\u00eave... \r\n1 but partout hier \u00e0 Tourbillon face au FC B\u00e2le, lors de la 6e journ\u00e9e de Super League...\r\nLe championnat va maintenant s'interrompre durant deux semaines, l'occasion de tirer un premier bilan de la saison. \r\nMais qu'en pense, L'attaquant s\u00e9dunois Marco Schneuwly n'est pas enti\u00e8rement satisfait des prestations de son \u00e9quipe. \r\n  0'29''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann.\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(BVE Foot transfer Mbapp\u00e9) *** Et puis toujours en football, le PSG est d\u00e9somais \u00e0 la t\u00eate des deux transferts les plus on\u00e9reux de l'histoire. \r\nUn mois apr\u00e8s avoir fait trembler toute l'Europe en arrachant Neymar au Bar\u00e7a pour 222 M?, le club parisien a r\u00e9ussi hier soir un incroyable doubl\u00e9 en concluant l'arriv\u00e9e du francais Kylian Mbapp\u00e9, sous la forme d'un pr\u00eat avec option d'achat non obligatoire, selon la presse francais...\r\nD'un montant \u00e0 peine moins \u00e9tourdissant, 180 M? hors bonus. \r\nLe petit prodige de 18 ans, a lui trouv\u00e9 un accord avec le PSG autour d'un contrat de cinq ans et un salaire estim\u00e9 \u00e0 18 M? brut par saison.", "alternativeTitle": ["Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-28T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-28T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861941.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858883", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858883", "ece-8858861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-7BC9D429-397B-453B-A390-057C856082F7", "durationSec": 884, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuelle Jacquet, porte-parole du secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations;Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve et conseill\u00e8re nationale verte;Khalife;Khalife, Paul ;Johan Rochel, ancien vice-pr\u00e9sident du Foraus, le Forum de politique \u00e9trang\u00e8re et chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich;Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache;Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne;Carrard, No\u00e9mie\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/CONF PAYS MEDITERRANEENS ET FLUX MIGRATOIRE DI)  ROUVEN GUEISSAZ en direct du Studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral + deux sons qui partent de Berne! / natel ** 67\r\nEt si la solution \u00e0 la crise migratoire en M\u00e9diterrann\u00e9e \u00e9tait finalement \u00e9labor\u00e9e... en Suisse? \r\nApr\u00e8s Rome en mars et Tunis en juillet, c'est Berne qui organisera la troisi\u00e8me rencontre des ministres des principaux pays de la ceinture m\u00e9diterrann\u00e9enne.\r\n Les enjeux se posent au d\u00e9part...en Afrique du Nord... et \u00e0 l'arriv\u00e9e...aux fronti\u00e8res sud de l'Europe. \r\nRouven Gueissaz...vous \u00eatres direct de Berne...\r\nAlors, que peut-on attendre de cette r\u00e9union qui se d\u00e9roulera au mois de novembre?\r\nRouven:\r\nComment r\u00e9duire le nombre de noyades en mer? Mais surtout, comment \u00e9viter que ces migrants embarquent pour l'Europe? Il faut trouver des solutions en amont. Un: pour les emp\u00eacher de quitter leur pays d'origine comme le Niger ou le Mali. Deux: pour am\u00e9liorer leur s\u00e9curit\u00e9 lorsqu'ils sont bloqu\u00e9s en Lybie. Ils sont des dizaines de milliers stationn\u00e9s dans des camps dans des conditions d\u00e9plorables, selon les ONG. Emmanuelle Jacquet, porte-parole du secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations, nous explique l'objectif de la Suisse.\r\nSON 29'' (envoy\u00e9 de Berne)\r\nPoursuivre le dialogue et am\u00e9liorer la coordination malgr\u00e9 les blocages, voil\u00e0 l'objectif des ministres qui se retrouveront cet automne en Suisse.\r\nRELANCE: Pr\u00e9cis\u00e9ment, pourquoi est-ce que c'est la Suisse qui organise cette rencontre?\r\nLa migration fait partie de la strat\u00e9gie de coop\u00e9ration pour l'Afrique du nord. Pour la p\u00e9riode 2**, plus de 50 millions de francs seront investis. Et en l'occurence, Berne a r\u00e9pondu a une demande de l'Italie. On retrouve Emmanuelle Jacquet.\r\nSON 20'' (envoy\u00e9 de Berne)\r\nCes rencontres minist\u00e9rielles ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es par l'Italie, d\u00e9bord\u00e9e par l'arriv\u00e9e massive de migrants en provenance d'Afrique du Nord. Selon l'OIM, 115 mille migrants sont arriv\u00e9s par la mer en Europe cette ann\u00e9e. Et environ 2 mille 500 sont morts en M\u00e9diterrann\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.\r\nRELANCE: Aujourd'hui se d\u00e9roule un sommet \u00e0 Versailles entre les chefs d'Etat fran\u00e7ais, allemand, italien et espagnol pr\u00e9cis\u00e9dement sur l'asile. En quoi cette rencontre minist\u00e9rielle organis\u00e9e par la Suisse est-elle diff\u00e9rente?\r\nIl s'agit d'une rencontre et non d'un sommet. Une nuance toute diplomatique, mais qui a son importance. Les probl\u00e8mes qui seront discut\u00e9s en Suisse devraient \u00eatre beaucoup plus concrets. Aide aux garde-c\u00f4tes, distribution de gilets de sauvetage, moyens engag\u00e9s pour soutenir les ONG. La r\u00e9union se veut informelle.\r\nA l'inverse, les sommets entre chefs d'\u00e9tat se limitent \u00e0 une d\u00e9claration d'intention, sans forc\u00e9ment trouver de solutions directes sur le terrain.\r\n(TF3/GE : BROCHURE POUR LES 2 ROUES DI 7H) (( MATHIEU CUPELIN, en direct du studio de Gen\u00e8ve  + 1 SON envoy\u00e9 de Lausanne / natel ** 75 /  assistante Ge: Tania Pereira  ** 67 / technique Ge: No\u00e9mie Carrard ** 04  ))\r\n***Autre quesion \u00e0 la une ce matin : L'Etat de Gen\u00e8ve fait-il la promotion d'une pratique ill\u00e9gale?\r\nC'est en tout cas l'avis de l'Association transports et environnement. \r\nEn cause: un guide \u00e9dit\u00e9 il y a quelques jours par le D\u00e9partement genevois des transports de Luc Barthassat...\r\nGuide \u00e0 l'attention des conducteurs de deux-roues motoris\u00e9s.\r\nMathieu Cupelin, bonjour, vous \u00eates dans notre studio de Gen\u00e8ve, vous nous apprenez ce matin l'objet du litige.\r\nLa brochure en question indique que les motos et scooters peuvent \u00eatre parqu\u00e9s sur les trottoirs.\r\n Mais pour l'ATE... cette pratique est illicite au regard du droit f\u00e9d\u00e9ral...\r\nLe guide indique que parquer un scooter ou une moto sur un trottoir est \"tol\u00e9r\u00e9\" s'il reste un passage d'au moins 1 m\u00e8tre 50 pour les pi\u00e9tons. Or dans l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale concern\u00e9e, cette possibilit\u00e9 est r\u00e9serv\u00e9e aux v\u00e9los. \r\nDe quoi faire bondir Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve et conseill\u00e8re nationale verte.\r\n  0'30''(( int\u00e9gr\u00e9 Lisa Mazzone motos sur trottoirs))\r\nLe sujet interroge aussi les sp\u00e9cialistes du droit. Ma\u00eetre Fanny Roulet, membre des Avocats de la route, s'\u00e9tonne de voir une autorit\u00e9 formaliser dans un guide une pratique qui rel\u00e8ve d'une simple tol\u00e9rance - au risque de faire croire \u00e0 l'usager que ce comportement est licite.\r\nEt Mathieu, comment r\u00e9agit le D\u00e9partement des transports face \u00e0 ces critiques?\r\nIl r\u00e9pond que l'Etat dispose d'une marge de manoeuvre dans l'application des r\u00e8gles, en mati\u00e8re de circulation routi\u00e8re. La brochure veut rappeler cette tol\u00e9rance, et non g\u00e9n\u00e9raliser la pratique. \r\nElle s'applique uniquement si le v\u00e9hicule ne g\u00eane pas le passage et si aucun autre usager, notamment pi\u00e9ton, n'est mis en danger, souligne le D\u00e9partement.\r\nL'approche du magistrat Luc Barthassat - lui-m\u00eame adepte bien connu de la moto - se veut pragmatique - il faut dire que le canton compte le chiffre record de 55'000 deux-roues motoris\u00e9s pour seulement 8500 places de stationnement officielles. \r\nUne r\u00e9ponse qui ne convainc pas l'ATE...\r\nL'association demande le retrait de la brochure et l'abandon de cette politique de tol\u00e9rance. Selon elle, elle va \u00e0 l'encontre de la nouvelle loi sur la mobilit\u00e9 adopt\u00e9e par les Genevois.\r\n(CH - Bondo enqu\u00eate) Direction maintenant...l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Suisse...dans les Grisons\r\nLa police cantonale a annonc\u00e9...hier...l'ouverture d'une enqu\u00eate suite \u00e0 l'\u00e9boulement dans le village de Bondo.\r\nObjectif notamment : d\u00e9terminer si les randonneurs ont \u00e9t\u00e9 suffisamment mis en garde contre le risque.\r\nSamedi, les autorit\u00e9s avaient annonc\u00e9 l'arr\u00eat des recherches des huit personnes port\u00e9es disparues depuis mercredi.\r\nLes forces d\u00e9ploy\u00e9es sur place...tente d\u00e9sormais de prot\u00e9ger...Bondo...d'\u00e9ventuels autre torrents de d\u00e9bris.\r\n(Harvey) ***Aux Etats-Unis...la ville de Houston...se pr\u00e9pare \u00e0 vivre sa deuxi\u00e8me nuit sous les eaux...\r\nLa plus grande m\u00e9tropole du Texas...est  d\u00e9vast\u00e9e par les pluies de la temp\u00eate tropicale Harvey...\r\nLes services m\u00e9t\u00e9o am\u00e9ricains ont  \u00e9v\u00e9oqu\u00e9 hier soir... des inondations \"sans pr\u00e9c\u00e9dent\"...\r\nBilan provisoire : trois morts sur l'ensemble du Texas....et des cons\u00e9quences sans doutes tr\u00e8s lourdes sur l'\u00e9conomie.\r\nPlusieurs sites majeurs ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s...dont deux a\u00e9roports...un h\u00f4pital...et une importatne raffinerie de p\u00e9trole...\r\nDans les rues inond\u00e9es...des milliers de sauveteurs...tentent de secourir les habitants face \u00e0 la mont\u00e9e des eaux...\r\nDonald Trump a annonc\u00e9 qu'il se rendra...demain...\u00e0 Houston.\r\n(08/LIBAN NEGOCIATIONS EI-HEZBOLLAH PA) Toujours dans l'actualit\u00e9 internationale...\r\nL'arm\u00e9e irakiennes...a atteint......le dernier grand objectif de son op\u00e9ration reconqu\u00eate...\r\nSelon un communiqu\u00e9 publi\u00e9e hier soir, elle a conquis la quasi-totalit\u00e9 de Tal-Afar...\r\nCette ville \u00e9tait....pr\u00e9sent\u00e9e comme le dernier grand bastion urbain....encore en mains djihadistes.\r\n***Et de son c\u00f4t\u00e9...l'arm\u00e9e LIBANAISE et le Hezbollah...ont annonc\u00e9...la suspension de leur offensive contre le groupe Etat islamique...\r\nC'est donc la fin de l'op\u00e9ration...entam\u00e9e..il y a huit jours...pour d\u00e9loger les djihadistes...d'une r\u00e9gion montagneuse...entre le Liban et la Syrie...\r\nLes pr\u00e9cisions, \u00e0 Beyrouth, de Paul Rhalif\u00e9.\r\n((((L'arm\u00e9e libanaise et le Hezbollah parlent d'une reddition des combattants du groupe Etat islamique, et non pas d'un cessez-le-feu/ L'accord, n\u00e9goci\u00e9  par le Hezbollah, pr\u00e9voit l'\u00e9vacuation des jihadistes vers la localit\u00e9 de Bou Kamal, un de leurs derniers fiefs \u00e0 la fronti\u00e8re syro-irakienne/ L'accord a pu \u00eatre conclu apr\u00e8s que les combattants de l'EI aient fourni des informations sur neuf militaires libanais qu'ils avaient enlev\u00e9s, en ao\u00fbt 2014/ Le patron de la S\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale libanaise, Abbas Ibrahim, a d\u00e9clar\u00e9 que six corps, appartenant probablement aux soldats disparus, ont \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9s d'une fosse commune dont l'emplacement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 par les jihadistes/ \r\nCet accord intervient neuf jours apr\u00e8s le d\u00e9but d'une offensive men\u00e9e simultan\u00e9ment des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re par les arm\u00e9es libanaises et syrienne et le Hezbollah/ Les jihadistes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s des trois quarts du territoire qu'ils occupaient/ Ils sont actuellement encercl\u00e9s dans une poche montagneuse de 60 kilom\u00e8tres carr\u00e9s, \u00e0 cheval entre le Liban et la Syrie/))))\r\n(02/REAX CHIESA IV ROCHEL) Retour en Suisse...\r\nLe groupe PLR va d\u00e9cider...vendredi...quel sera le ticket...pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'asembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale...pour la succession de Didier Bukrhalter...\r\nTrois candidats en course...et un projet de motion qui fait pol\u00e9mique...\r\nOn vous le r\u00e9v\u00e9lait ce week-end...Le Conseiller national tessinois UDC Marco Chiesa...veut interdire aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux la double nationalit\u00e9...\r\nUne proposition qui fait d\u00e9pla\u00eet tr\u00e8s fortement. \u00e0 Yohan Rochel.....\u00e0  l'ex-vice-pr\u00e9sident du Foraus, le Forum de politique \u00e9trang\u00e8re...\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(TF8/CARAN D'ACHE FUTUR IV HUBSCHER) Les entreprises suisses doivent aujourd'hui relever le d\u00e9fi num\u00e9rique...autrement dit...se digitaliser.\r\nRobotiser, vendre en ligne, former \u00e0 de nouveaux m\u00e9tiers en continu, c'est une v\u00e9ritable remise en question d'un vieux mod\u00e8le !\r\nSi notre pays manque de financement dans le secteur et de main d'oeuvre qualifi\u00e9e, les patrons avancent doucement sur le chemin de la modernit\u00e9.\r\nC'est le cas de la manufacture familiale de crayons Caran d'Ache !\r\nCarole Hubscher, est la pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache, \r\nEcoutez elle... nous d\u00e9crit ce que sera le crayon du futur ou plut\u00f4t... comment il sera vendu au client...\r\n  0'50''\r\nDes propos recueillis par Estelle Braconnier\r\n(07/VS PROJETS JO IV J-P FOURNIER) Les Suises  veulent-ils ou non des Jeux olympiques d'hiver en 2026?\r\nPour les Verts...les citoyens doivent pouvoir voter sur cette question...\r\nLeurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont adopt\u00e9 dans ce sens une r\u00e9solutition...publi\u00e9e hier...\r\nPour Jean-Pascal Fournier,  pr\u00e9sident de la section valaisanen des Verts...Ce vote est n\u00e9cessaire...au nom de la tranpsarence..et de la d\u00e9mocratie...\r\nJean-Pascal Fournier \u00e9tait interrog\u00e9 par Yves Terrani.\r\n(Foot - Sion-B\u00e2le) A voir donc...si les Suisses approuvent une candiature olympique...peut-\u00eatre \u00e0 Sion...\r\nCe qui est s\u00fbr...c'est ce que son \u00e9quipe de football......a r\u00e9ussi...hier...\u00e0 tenir en \u00e9chec le septupble champion de Sisse...\r\nLe FC Sion...qui partag\u00e9 l 'enjeu..1 partout...\u00e0 Tourbillon...face \u00e0 B\u00e2le...\r\nMatch nul aussi dans les deux autres matchs jou\u00e9s hier...\r\n1\u00e0 1 entre Lucerne et Zurich...et 2 partout entre Saint-Gall et Young-Boys.\r\nAu classement. Sion est septim\u00e8...et Lausanen toujours coll\u00e9 \u00e0 la dixi\u00e8me et derni\u00e8re place.\r\n(16/US OPEN TITRE OUTSIDER PA) Et place maintenant \u00e0 LA QUESTION qui passionnent tous les fans Suisses de tennis...Roger Federer va-t-il re-devenir num\u00e9ro un mondial...?\r\nIl retrouvera son tr\u00f4ne...s'il remporte l'US OPEN...qui d\u00e9bute ajourd'hui...\r\nMurray, Djokovic...Wawinka...ils sont tous bless\u00e9s...\r\nMais...deux l\u00e9gendes font de la r\u00e9sistance...\r\nRoger et Rafael Nadal...eux sont bien \u00e0 New-York...et pourraient se rencontrer en demi-finale...\r\nIls sont \u00e9videmment les grands favoris...mais l'US OPEN est un tournoi souent synoncme de surprise...\r\nEt la jeune garde pourrait donc enfin passer \u00e0 l'attaque...\r\nHerv\u00e9 Borsier \r\n  0'59''\r\n((Ils sont l\u00e0, pr\u00eat \u00e0 s'engouffrer dans l'espace laisser par les bless\u00e9s, les plus de 30 ans qui trusteent  les titres du grand chelem, sans grand partage, sont finalement plus que deux en lice a New york Federer et Nadal, Mais Marin Cilc 28 ans, qui s'est impos\u00e9 \u00e0 New-York en 2014 , finaliste malheureux \u00e0 Wimbledon ,malgr\u00e9 des soucis aux adducteurs fait figure de papable,  de m\u00eame que Juan Martin Del Potro 28 ans vainqueur de Federer en 2009  m\u00eame avec  des performances en demi-teinte cette ann\u00e9e peut y penser, voir Grigor Dimitrov victorieux \u00e0 Cincinnati et d\u00e9sormais plus r\u00e9gulier \u00e0 26 ans. Mais c'est peut \u00eatre aussi le moment pour le prometteur Alexandre Zverev, 20 ans, la t\u00eate sur le \u00e9paules, une cellule professionnelle et familiale a ses c\u00f4t\u00e9s , des succ\u00e8s sur Djkokovic, Federer et Nadal et 5 tournoi cette ann\u00e9e en poche ,dont deux masters 1000  toutefois l'allemand n'a jamais pass\u00e9 le cap de huiti\u00e8mes de finale en grand chelem))\r\n(METEO 7H) ***(On va suivre tout cela avec plaisir)...Et on jette encore...un coup d'oeil sur la m\u00e9t\u00e9o...de ce lundi...\r\nCe matin, quelques nuages vont troubler le ciel romand...Ils pourraient amener quelques averses du L\u00e9man au Vlaais...\r\nCet apr\u00e8s-midi...toujours des cumulus en montagne...mais retour d'un ciel bien d\u00e9gag\u00e9 en plaine...\r\nLes temp\u00e9ratures...elles..restent estivail : 29 \u00e0 31 degr\u00e9s...\r\nEt demain...on attend m\u00eame...jusqu'\u00e0 32 degr\u00e9s...\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Brexit Round3) Brexit : round num\u00e9ro 3!\r\nLe troisim\u00e8e cycle de n\u00e9gociations entre la Grande-Bretagne et l'Union europ\u00e9enne va d\u00e9buter aujourd'hui...\u00e0 Bruxelles...\r\nEt il s'anonce tendu...L'Union a d'ores et d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9 le manque de substances des propositions britanniques.\r\nEt cette cette m\u00eame UE a fix\u00e9...trois priorit\u00e9s..\r\nLa facture que devra honnorer Londres,  le sort des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni.. ...et l'avenir de la fronti\u00e8re entre les deux Irlande.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-28T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-28T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858879", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858879", "ece-8858859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie", "id": "sound-A2FB9135-AE7E-44EC-9812-063E55837CC2", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie (CHRONIQUE PHOTO 28.08 EDEKA)  SOPHIE ISELIN en direct du studio de Lausanne + 1 son\r\n((TITRE WEB : Si la photo est bonne: \r\n\"Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie\"))\r\n***A 6h13...Sophie Iselin nous a rejoint bonjour....\r\nvous nous avez apport\u00e9 une image...qui fait l'actualit\u00e9...\r\nparce que l'actualit\u00e9 se raconte aussi en image...\r\nC'est ce qu'on fera tous les matins dans cette chronique intitul\u00e9e:\r\nsi la photo est bonne...\r\nCe matin Sophie, vous nous emmenez en Allemagne\r\nAvec cette photo prise dans un supermarch\u00e9 de  Hambourg ...\r\nUn supermarch\u00e9 o\u00f9 tous les \u00e9tals sont quasiment vides. \r\nSeuls quelques barquettes sont encore \u00e0 la vente....Plus qu'un ou deux schnitzel.... dans les immenses frigidaires de l'enseigne EDEKA, en plein centre ville. \r\nDes images, un peu d\u00e9primantes... qui font penser aux \u00e9talages d\u00e9serts des commerces en Ex-Union sovi\u00e9tique  ..\r\n***Oui , ou aux sc\u00e8nes de pillage survenus dans les supermarch\u00e9s ((apr\u00e8s des catastrophe naturelle ou des guerres civile!))\"***\r\nRien de tout cela en v\u00e9rit\u00e9! EDEKA.est  le plus grand groupe de commerce de d\u00e9tail en Allemagne, avec un chiffre d'affaire qui fr\u00f4le les 50 milliards d'euros, \r\nSi les \u00e9tals sont vide  chez ce g\u00e9ant de la grande distribution, ce n'est pas \u00e0 cause d'une faillite ou d'un probl\u00e8me de ravitaillement... Non! c'est en raison d'une op\u00e9ration de communication!\r\n***Une op\u00e9ration de communication... mais avec des rayons vides...on va mal ce que \u00e7a peut apporter \u00e0 la marque...\r\nOui et non.... En fait l'id\u00e9e d'EDEKA est de cr\u00e9er un choc visuel chez les visiteurs; en retirant de la vente tous les produits en provenance de l'\u00e9tranger...\r\nLe groupe a voulu montrer le  vide....que provoque le retrait de toutes ces denr\u00e0es: fabriqu\u00e9s ou cultiv\u00e9s hors des fronti\u00e8res allemandes. \r\nEt Coralie, regardez bien les panneaux plac\u00e9s dans les rayons \u00e0  la place des aliments, est-ce que vous arrivez \u00e0 voir ce qu'il est \u00e9crit?\r\n**** \"Zo L\u00cahr ist ein Reg\u00c2l Ohne Ausl\u00e4nder\"...****pardonnez l'accent;)\r\nVoil\u00e0... autrement dit: \u00ab Voyez \u00e0 quel point nos rayons sont vides sans \u00e9trangers! \u00bb\r\nEt c'est \u00e7a le message que veut passer le supermarch\u00e9...  souligner l'importance de la diversit\u00e9 \u00e0 laquelle on est habitu\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s .. Diversit\u00e9 qui colle \u00e0 la marque EDEKA!\r\nEt \u00e7a marche! Cette campagne a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 relay\u00e9e sur les r\u00e9seau sociaux avec ce hastag #saynotoracism...\r\nOp\u00e9ration de comm r\u00e9ussie donc pour cette enseigne.... En faisant quelques recherches, j'ai d\u00e9couvert qu'EDEKA  avait,  \u00e9t\u00e9 montr\u00e9e du doigt en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re pour avoir tent\u00e9 de dissimuler des symboles nazis dans ses publicit\u00e9s.. \r\nDepuis, les services de Comm ont tout fait pour faire oublier la pol\u00e9mique... et redorer l'image du groupe! \r\nC'est chose faite avec cette campagne... qui grace \u00e0 internet, fait parler d'elle bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res allemandes! \r\nFIn FLASH\r\nLa preuve on en parlait ici en Suisse...\r\nMerci Sophie Iselin...\r\nretrouvez cette image sur notre site rtsinfo.ch ou les RS #La Matinale RTS\r\nPROMO\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie / LMA_2017-08-28T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871872.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858839"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter conna\u00eetra-t-elle des candidatures sauvages?", "id": "sound-991972F4-5A07-4132-868C-B5EE9F550A72", "durationSec": 276, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PLR d\u00e9cide vendredi du ticket qu'il pr\u00e9sente pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Au Parlement, d'autres noms \u00e9mergent, l'id\u00e9e d'un choix plus large s\u00e9duisant de nombreux \u00e9lus.\r\n\r\n* * La course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter conna\u00eetra-t-elle des candidatures sauvages?  \r\nROMAIN\r\nLe PLR d\u00e9cide vendredi du ticket qu'il pr\u00e9sente pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Duo ou trio? Au parlement, l'id\u00e9e d'un choix plus large pla\u00eet de plus en plus. A trois donc - Cassis-Moret-Maudet. Quoique: ce choix est encore trop limit\u00e9 pour certains. Alexandra Richard, vous \u00eates l'une de nos correspondantes au Palais f\u00e9d\u00e9ral, on imagine volontiers ici ou l\u00e0 voir \u00e9merger d'autres noms:\r\nOui, par insatisfaction. Christian Levrat par exemple. Le pr\u00e9sident du PS n'est vraiment pas convaincu par les candidats actuels. Il s'en plaignait dans le Blick: le PLR propose seulement des lobbyistes ou des partisans de la ligne dure. \"D\u00e9cevant\"...\r\nUn choix tellement \"inad\u00e9quat\" pour les Verts tessinois qu'ils proposent une candidature sauvage: celle de Laura Sadis. Ils ont sugg\u00e9r\u00e9 l'id\u00e9e \u00e0 leurs coll\u00e8gues des autres r\u00e9gions linguistiques samedi en assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Balthazar Gl\u00e4ttli va porter la question devant le groupe des Verts au parlement. A voir s'ils suivent le 20 septembre et votent Laura Sadis... la Tessinoise qui s'\u00e9tait pli\u00e9e au mot d'ordre de son parti pour laisser la voie libre au seul Ignazio Cassis. \r\n*** Et l'h\u00e9g\u00e9monie romande, est-ce qu'elle d\u00e9range?\r\nOui on ose toucher d\u00e9sormais au privil\u00e8ge latin. Donner un si\u00e8ge au Tessin, pourquoi pas, mais un Romand... la sur-repr\u00e9sentation francophone d\u00e9range. Ce qui faisait dire \u00e0 l'historien Urs Altermatt dans la Bernerzeitung ce matin que les candidatures romandes ne sont que des candidatures alibi.\r\nEt puis, surtout, \u00e9voquer une candidature al\u00e9manique n'est plus tabou. A l'UDC, le chef de groupe Adrian Amstutz regrette qu'en r\u00e9servant le ticket aux latins, on ait exclu de bonnes candidatures comme celles de Karin Keller-Sutter ou Gabi Huber.\r\nEt le pr\u00e9sident de l'UDC Albert R\u00f6sti estime que le PLR a fig\u00e9 ce tierc\u00e9 latin un peu trop vite et qu'il n'est jamais trop tard pour voir \u00e9merger un nouveau candidat, al\u00e9manique... la porte est entrouverte. \r\n*** Des appels, mais quelles sont les chances de voir appara\u00eetre une telle candidature?\r\nA ce stade, c'est peu probable. Mais chacun pose ses jalons id\u00e9ologiques. C'est une signature, on identifie son parti. Et puis, qui sait, si Laura Sadis, par exemple, changeait d'avis... il y a peut-\u00eatre aussi le r\u00eave de susciter encore des vocations.\r\nbla bla bla\r\nAlexandra Richard en direct du Palais F\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Le PLR d\u00e9cide vendredi du ticket qu'il pr\u00e9sente pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Au Parlement, d'autres noms \u00e9mergent, l'id\u00e9e d'un choix plus large s\u00e9duisant de nombreux \u00e9lus."], "alternativeTitle": ["La course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter conna\u00eetra-t-elle des candidatures sauvages? / FOR_2017-08-28T18:02:00_developpement-2", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8843317.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban", "id": "sound-10479F57-88EE-4DB0-9A81-CD7FA3C337FD", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une immense statue a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine. Il s'agit d'une repr\u00e9sentation de Saint Charbel Makhlouf, un moine de la fin du 19e si\u00e8cle... Un projet au d\u00e9part initi\u00e9 avec l'objectif de d\u00e9velopper le tourisme dans la r\u00e9gion.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban (RTS RELIGION 28.08 LIBAN TOURISME RELIGIEUX)  FABIEN HUNENBERGER en direct du Studio de Lausanne  +41 78 **\r\n((Au Liban, les monuments chr\u00e9tiens poussent comme des champignons)) \r\n***6h21....\r\nFabien H\u00fcnenberger nous a rejoint pour la chronque RTS-religion.\r\n((que vous connaissez...y a des choses qui ne change pas...)) .\r\nBonjour Fabien, ce matin on parle d'une immense statue qui a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine.ce qui a bloqu\u00e9 pas mal de route...\r\nC'est en effet un colosse de 27 m de long. pour 7 m\u00e8tres de large. qui a quitt\u00e9 Jounieh. sur la c\u00f4te. pour rejoindre les hauteurs de la commune de Faraya. De tr\u00e8s nombreuses images ont transit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 l'on voit le mastodonte de 40 tonnes se balader entre les immeubles et bloquer des files de voitures. Une statue fait un peu penser au Corcovado br\u00e9silien. la c\u00e9l\u00e8bre statue du christ \u00e0 Rio. Mais heureusement. la statue voyage sans ses bras : c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 assez compliqu\u00e9 comme \u00e7a de la d\u00e9placer.\r\n***oui on imagine...c'est la statue de qui. au fait ?\r\nDu saint patron du Liban. saint Charbel Makhlouf. un moine de la fin 19e si\u00e8cle. dont on retiendra qu'il a v\u00e9cu plus de 23 ans cloitr\u00e9 dans une minuscule cellule. On lui pr\u00eate de nombreux miracles. il a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9 par le pape Paul 6 et il est tr\u00e8s v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les chr\u00e9tiens maronites libanais.\r\n***Et pourquoi avoir achemin\u00e9 un tel colosse dans les montagnes du Liban ?\r\n\u00c7a vous surprendra peut-\u00eatre... mais la premi\u00e8re intention \u00e9tait clairement touristique. C'est le pr\u00e9sident du la Municipalit\u00e9 de Faraya qui en a parl\u00e9 le premier : c'\u00e9tait pour d\u00e9velopper le tourisme dans sa r\u00e9gion. La dimension proprement religieuse du projet. n'est venue que l'an dernier... lorsque le neveu du pr\u00e9sident de cette commune (majoritairement peupl\u00e9e de chr\u00e9tiens maronites) est tomb\u00e9 gravement malade mais qu'une op\u00e9ration a pu le sauver. Op\u00e9ration qui eu lieu le jour de la saint. le jour de la saint.\r\n***la saint Charbel ?\r\nJuste. Du coup. le projet a pu se mettre en route : on a trouv\u00e9 un terrain. l'\u00e9v\u00eaque du lieu a donn\u00e9 son accord et le patriarche maronite aussi. La statue est d\u00e9sormais en place et sera inaugur\u00e9e le 14 septembre. f\u00eate de la sainte croix.\r\nMais en pr\u00e9parant cette chronique. j'ai d\u00e9couvert que le gigantisme ne frappe pas qu'\u00e0 Faraya. au Liban. A Ijdabra. un peu plus au nord. on b\u00e2tit actuellement la plus haute croix habitable du monde... 60 m\u00e8tres... avec une chapelle pr\u00e9vue dans l'un de ses bras. Fin des travaux pr\u00e9vue cette automne.\r\nUn projet religieux ET touristique. l\u00e0 encore. ses promoteurs assument. Un m\u00e9lange de genre qui pourrait sembler un peu trop terre \u00e0 terre mais suscite beaucoup d'int\u00e9r\u00eat et d'espoir dans la r\u00e9gion. notamment en Jordanie. o\u00f9 le tourisme en g\u00e9n\u00e9ral. et le tourisme religieux en particul\r\nMerci Fabien...\r\n-Jacques de Coulon, vous avez v\u00e9cu au Liban...pass\u00e9 une partie de votre adolescence au Liban...que vous inspire l'histoire de cette statue de Charbel? \r\nMax 23'", "alternativeTitle": ["RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban", "RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban / LMA_2017-08-28T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban / LMA_2017-08-28T06:21:00_rtsreligion"], "alternativeExcerpt": ["Une immense statue a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine. Il s'agit d'une repr\u00e9sentation de Saint Charbel Makhlouf, un moine de la fin du 19e si\u00e8cle... Un projet au d\u00e9part initi\u00e9 avec l'objectif de d\u00e9velopper le tourisme dans la r\u00e9gion.", "Une immense statue a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine. Il s'agit d'une repr\u00e9sentation de Saint Charbel Makhlouf, un moine de la fin du 19e si\u00e8cle... Un projet au d\u00e9part initi\u00e9 avec l'objectif de d\u00e9velopper le tourisme dans la r\u00e9gion."], "imageURL": "//www.rts.ch/8854058.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858842", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858842", "ece-8858833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-EFBDF0A0-9997-4CED-968F-2D484F1E4648", "durationSec": 666, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guillaume Barazzone, conseiller national genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien;La Bruy\u00e8re;Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes;Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (06/VS PROJETS JO LES VERTS PA) JO 2026... et cette proposition des Verts Suisses. Ils lancent une p\u00e9tition en ligne en faveur d'un vote populaire. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti \u00e9cologiste qui a eu lieu samedi \u00e0 Berne... Les Verts l'ont rendue publique hier: ils veulent s'assurer que les populations concern\u00e9es. et notamment celle de la ville de Sion. puissent avoir leur mot \u00e0 dire avant la d\u00e9cision d'attribution des Jeux par le CIO.Yves Terrani. \r\n  0'53''\r\nA noter que les Verts valaisans tiendront leur assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ce vendredi. Ils organiseront \u00e0 cette occasion un d\u00e9bat contradictoire public sur les JO d'hiver 2026. Ils prendront position au terme de ce d\u00e9bat.\r\n((\u00abTransparence et respect d\u00e9mocratique ne sont n\u00e9gociables.\u00bb Les mots sont du Valaisan Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 des Verts suisses et pr\u00e9sident de la section valaisanne. Parfaitement dans la ligne de son parti, Jean-Pascal Fournier se dit d\u00e9favorable \u00e0 une candidature suisse pour l'organisation des joutes olympiques. Pour les Verts en effet, \u00aborganiser les JO 2026 c'est miser sur les sports d'hiver et d\u00e9penser des sommes colossales \u00e0 contre-courant des enjeux actuels\u00bb. Et de citer l'urgence climatique dans un environnement alpin fragile, la sant\u00e9 ou encore la formation. \u00abDes domaines qui profiteraient directement \u00e0 la population\u00bb, selon les Verts. \u00abNous voulons \u00eatre aussi certains que le peuple pourra voter comme l'affirment les responsables du projet olympique suisse\u00bb, ajoute Jean Pascal Fournier. Pour qui il n'est pas garanti sur facture que les S\u00e9dunois notamment soient tr\u00e8s enthousiastes face \u00e0 ce projet. Les Verts consid\u00e8rent enfin que le tourisme alpin doit se r\u00e9inventer en d\u00e9veloppant une offre quatre saisons. Et pas seulement un tourisme ax\u00e9 sur l'hiver.))\r\n(VERTS TI - Sadis) Et ce week-end, l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Verts suisses a donn\u00e9 lieu \u00e0 d'autres discussions. La section tessinoise du parti \u00e9cologiste ne cautionne pas le ticket propos\u00e9 pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil Federal. Elle appelle \u00e0 voter pour l'ancienne conseill\u00e8re nationale et ancienne conseill\u00e8re d'Etat tessinoise Laura Sadis.\r\n(01/REAX CHIESA IV BARAZZONE) **L'\u00e9lection du successeur de Didier Burkhalter suscite aussi un nouveau d\u00e9bat...\r\nFaut-il interdire la double nationalit\u00e9 aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux? Et faut-il inscrire cette double-nationalit\u00e9 dans le registre des int\u00e9r\u00eats auxquels sont astreints les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux? Ce sont les propositions faites hier soir sur cette antenne, dans Forum, par le conseiller national tessinois UDC Marco Chiesa. Il pr\u00e9pare deux motions \u00e0 ce sujet... car il estime qu'on ne peut pas d\u00e9fendre en toute impartialit\u00e9 le pays qu'on dirige si on est double-national. Des propositions que rejette d'ores et d\u00e9j\u00e0 le conseiller national genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Guillaume Barazzone, lui-m\u00eame italo-suisse. \r\n  0'53''\r\nGuillaume Barazzone r\u00e9pondait \u00e0 Ga\u00ebl Klein\r\n(Harvey) ***Au Texas, l'impact de l'ouragan harvey serait \"le pire\" jamais observ\u00e9 dans la r\u00e9gion. \r\nD\u00e9claration de la m\u00e9t\u00e9orologie f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine. Des pluies torrentielles et des innondation catastrophiques sont encore attendues aujourd'hui dans l'Etat am\u00e9ricain. Elles font craindre un alourdissement du bilan humain... un bilan qui se chiffre pour l'instant \u00e0 trois morts. A noter encore que les deux a\u00e9roports de Houston sont actuellement ferm\u00e9s... et l'un des principaux h\u00f4pitaux de la capitale texane a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 cause des innondations.\r\n(09/RUSSIE/VISITE POUTINE HONGRIE PA) Des Etats-Unis, on part, \u00e0 Budapest, o\u00f9 les championnats mondiaux de judo d\u00e9butent, aujourd'hui. Et dans la tribune, Vladimir Poutine est attendu aux c\u00f4t\u00e9s du premier ministre hongrois Viktor Orban. Le pr\u00e9sident russe assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture...C'est sa 2\u00e8me visite en Hongrie cette ann\u00e9e. Et Viktor Orban ne cache pas son admiration pour le r\u00e9gime autoritaire de Poutine. A Budapest, Florence La Bruy\u00e8re\r\n  0'54''\r\n((Vladimir Poutine est ceinture noire et pr\u00e9sident d'honneur de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de judo. C'est la raison de sa venue \u00e0 Budapest. Mais sa visite est aussi politique. Au programme du locataire du Kremlin, un entretien avec Viktor Orban et une r\u00e9union des ministres des 2 gouvernements.\r\nBudapest a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 garder de bonnes relations avec Moscou. Car la Hongrie importe plus de la moiti\u00e9 de son gaz de Russie. Mais Viktor Orban ne cache pas son admiration pour Poutine. Comme lui, Orban s'entoure d'oligarches qui ach\u00e8tent des media pour en faire des machines de propagande. Et comme Poutine, il harc\u00e8le les ONG gardiennes des droits de l'homme. Une d\u00e9rive d\u00e9nonc\u00e9e par l'opposition hongroise, et notamment le parti \u00e9cologiste. Ce dernier a organis\u00e9 une manifestation dimanche soir. Les verts critiquent le pacte sur le nucl\u00e9aire sign\u00e9 par Orban avec Moscou. La commission europ\u00e9enne a donn\u00e9 son feu vert. Pourtant c'est un contrat opaque, class\u00e9 secret pour 30 ans. L'opposition hongroise soup\u00e7onne une affaire de corruption.))\r\n(Uber - nouveau patron) ***Le nouveau patron d'Uber est connu. \r\nC'est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 logistique Expedia qui a \u00e9t\u00e9 choisi. Dara Kos-row-sha-ni aura la lourde charge de relancer le sp\u00e9cialiste de la r\u00e9servation de voitures avec chauffeur... Uber souffre depuis plusieurs mois d'une mauvaise r\u00e9putation, tant aupr\u00e8s des utlisateurs que des investisseurs. En juin dernier, son directeur Travis Kalanick avait \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 la porte... apr\u00e8s avoir fait preuve de sexisme et d'autres discriminations au sein de sa soci\u00e9t\u00e9.\r\n(12/EMPLOYES SUISSE REVENDICATIONS PI) Le Syndicat Employ\u00e9s Suisse est mont\u00e9 au front ce week-end. Objectif: demander des hausses salariales allant jusqu'\u00e0 2% selon les branches. Des revendications qui succ\u00e8dent \u00e0 celles de l'Union syndicale suisse en juillet dernier, puis de Travail Suisse d\u00e9but ao\u00fbt. \r\nPour Employ\u00e9s Suisse, qui dit repr\u00e9senter les classes moyennes, l'industrie peut octroyer cette hausse des salaires car elle s'est remise aujourd'hui de la ch\u00e8ret\u00e9 du franc. Mais du c\u00f4t\u00e9 des entreprises, on ne veut pas s'emballer. Olivier Schorderet.\r\n  1'13''\r\n((Par rapport \u00e0 l'an dernier, o\u00f9 les salaires ont augment\u00e9 de moins de 1%, la conjoncture est meilleure qu'attendue. L'\u00e9conomie europ\u00e9enne retrouve des couleurs. Mais tout le monde n'en tire pas les m\u00eames conclusions qu'Employ\u00e9s Suisses. Pour Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, ces revendications salariales sont trop \u00e9lev\u00e9es. \r\ndigas\r\nLa hache de guerre semble en tout cas d\u00e9terr\u00e9e dans l'h\u00f4tellerie-restauration, dont les 220.000 employ\u00e9s ne savent pas si leur salaire augmentera l'an prochain. Les Syndicats exigent 2 % au moins, les associations f\u00e2iti\u00e8res proposent 0,3% au plus. Il faudra donc recourir \u00e0 un arbitrage. Blaise Matthey. \r\ndigas\r\nLe r\u00e9sultat de cette proc\u00e9dure d'arbitrage devrait \u00eatre connu dans le courant de l'automne.))\r\n(TF7/NUMERISATION CARAN D'ACHE IV HUBSCHER) ***Encore de l'\u00e9conomie... avec le d\u00e9fi num\u00e9rique... un d\u00e9fi quotidien pour les entreprises suisses. \r\nRobotiser, former en continu, d\u00e9velopper le commerce en ligne tout en pr\u00e9servant le savoir-faire artisanal. Ces enjeux, la manufacture de crayons genevoise Caran-D'Ache les Connait bien. Pour elle, le d\u00e9fi num\u00e9rique est devenu une r\u00e9alit\u00e9 au quotidien. On \u00e9coute Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de cette entreprise familiale.\r\n  1'27''\r\nCarole Hubscher r\u00e9pondait \u00e0 Estelle Braconnier.\r\n(14/FOOTBALL SION-BALE PA) En Super League de football\r\nHier Le FC Sion a obtenu un point de son duel \u00e0 domicile face \u00e0 B\u00e2le. \r\nValaisans et B\u00e2lois se sont quitt\u00e9s sur le score de 1 \u00e0 1, \u00e0 Tourbillon dans un match \u00e0 rebondissements. \r\nLe FC Sion aurait pu faire basculer la rencontre...dans les derni\u00e8res minutes de jeu, Bernardin Allemann. \r\n  0'52''\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le menu m\u00e9t\u00e9o... vari\u00e9 ce matin avec du soleil et des passages nuageux , parfois importants. Des averses isol\u00e9es sont possibles sur le bord du L\u00e9man et en Valais. Le ciel s'\u00e9claircira cet apr\u00e8s-midi. Temp\u00e9ratures: jusqu'\u00e0 29 au meilleur de la journ\u00e9e... 31 en Valais.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-28T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-28T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858843", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858843", "ece-8858834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1964 Sexe avant le mariage, l'avis des jeunes", "id": "sound-AB6FB564-C753-4B84-A6B3-4A9A106156EC", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1964 Sexe avant le mariage, l\u02b9avis des jeunes / ALA_2017-08-28T15:04:15_archive-1964-sexe-avant-le-mariage-l-avi", "A l'abordage du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Lionel Bovier rencontre St\u00e9phane Lambiel", "id": "sound-D5AB2A77-66DA-4C36-B857-3088EFADCF33", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 14:23:17-14:23:41 / * Pour la premi\u00e8re fois, le nouveau directeur du Mamco Lionel Bovier rencontre le patineur St\u00e9phane Lambiel", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 28.08.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Lionel Bovier rencontre St\u00e9phane Lambiel / PRV_2017-08-28T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 28.08.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Lionel Bovier rencontre St\u00e9phane Lambiel / PRV_2017-08-28T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, le nouveau directeur du Mamco Lionel Bovier rencontre le patineur St\u00e9phane Lambiel", "Pour la premi\u00e8re fois, le nouveau directeur du Mamco Lionel Bovier rencontre le patineur St\u00e9phane Lambiel"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872610.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840693", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Patineur", "name": "Lambiel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "historien et \u00e9diteur d'art, ", "name": "Bovier, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840693", "ece-8840692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi, nouveau patron d'Uber", "id": "sound-9964C438-1863-4D56-8746-32B1969C403D", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'entreprise de service de taxis en ligne Uber a un patron.  Apr\u00e8s 66 jours sans directeur g\u00e9n\u00e9ral aux commandes, le conseil d'administration de la plateforme de chauffeurs en ligne a nomm\u00e9 l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi. Portrait du nouvel homme fort d'Uber.\r\n\r\n* * Portrait de l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi, nouveau patron d'Uber  \r\nL'entreprise de service de taxis en ligne Uber a un nouveau patron.  Apr\u00e8s 66 jours sans directeur g\u00e9n\u00e9ral aux commandes, le conseil d'administration de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine a nomm\u00e9 l'am\u00e9ricain Dara Khos- row - sahi. Il s'agit du patron actuel de l'entreprise Expedia, sp\u00e9cialiste du voyage en ligne. Esther Coquoz, vous nous dressez le portrait du nouvel homme fort d'Uber.  On ne peut pas dire que Dara Kosrosahi est une figure tr\u00e8s connue des m\u00e9dias am\u00e9ricains ...\r\nNon et la nomination de cet homme de 48 ans a surpris tout le monde aujourd'hui. Personne ne l'avait vu venir. Alors certes, Dara Kos-ro-sahi  dirige depuis 12 ans l'entreprise de voyage en ligne Expedia. Depuis 2012, sous sa direction,  Expedia a doubl\u00e9 son chiffre d'affaire et s'est m\u00eame pay\u00e9 le luxe de racheter l'entreprise Homeway, le grand rival de la plate-forme Air B & B. \r\n*** Mais Dara Kosrosahi aurait \u00e9t\u00e9 choisi notamment pour ses qualit\u00e9s humaines ...\r\nNon,  il n'a pas la culture de la Silicon Valley. Iranien d'origine, il est arriv\u00e9 aux Etats-Unis \u00e0 l'\u00e2ge de 9 ans avec ses parents, o\u00fb il a fait des \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur. Il pratique un management orient\u00e9 sur l'humain et la motivation des \u00e9quipes. Un management dont l'entreprise Uber a bien besoin, elle qui a fait les gros titres en juin dernier, pour des affaires g\u00eanantes: 215 plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e au sein du groupe pour des cas de harc\u00e8lement sexuel. Il s'agit aujourd'hui de trancher avec la culture d'entreprise de l'ancien patron Travis Kalanick, d\u00e9crite comme macho et orient\u00e9e uniquement sur la rentabilit\u00e9. \r\n***  Un management plus humain qui ne doit pas faire oublier que le nouveau patron d'Uber a tout  de m\u00eame un sacr\u00e9 d\u00e9fi financier \u00e0 relever ... \r\nbla bla bla\r\n*** Dara Kos-row-shahi est aussi connu pour ses prises de position critiques envers l'administration Trump \r\nToujours\r\nEsther Coquoz Merci!", "alternativeExcerpt": ["L'entreprise de service de taxis en ligne Uber a un patron.  Apr\u00e8s 66 jours sans directeur g\u00e9n\u00e9ral aux commandes, le conseil d'administration de la plateforme de chauffeurs en ligne a nomm\u00e9 l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi. Portrait du nouvel homme fort d'Uber."], "alternativeTitle": ["Portrait de l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi, nouveau patron d'Uber  / FOR_2017-08-28T18:08:00_developpement-5", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "id": "sound-BFA46DFB-9174-4D1A-BE81-805C57F87A28", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix (SIGNATURE 28.08 UN TICKET A TROIS)  VINCENT BOURQUIN, en direct du studio de Lausanne / natel ** 58\r\n7h26 sur la premi\u00e8re.. \r\nL'heure de signature, le commentaire de la r\u00e9daction.. \r\nBonjour Vicent Bourquin.. \r\nVotre commentaire: Un ticket \u00e0 trois: un vrai choix, \r\nLa d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce... prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. \r\nLes trois candidats en lice, Ignassio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont tous une certaine envergure. Un chef de groupe, une conseill\u00e8re nationale exp\u00e9riment\u00e9e et ancienne vice-pr\u00e9sidente du parti et un conseiller d'Etat dont les comp\u00e9tences sont largement reconnues. Excusez du peu. \r\nSacr\u00e9 d\u00e9fi pour le groupe parlementaire PLR qui va d\u00e9terminer sa strat\u00e9gie vendredi prochain. \r\nMalgr\u00e9 les d\u00e9clarations pr\u00e9cipit\u00e9es de la pr\u00e9sidente Petra G\u00f6ssi, privil\u00e9giant un ticket a deux, les conseillers nationaux et s\u00e9nateurs sont les seuls ma\u00eetres \u00e0 bord. Ils pourraient donc parfaitement d\u00e9cider de pr\u00e9senter...  devant l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale  les trois candidats. Et ce ne serait absolument pas un non-choix, ce serait une d\u00e9cision forte prouvant que le PLR a v\u00e9ritablement des politiciens de poids, avec des profils diff\u00e9rents. Qu'il est pr\u00e9sent partout. Au Tessin et en Suisse romande. Au parlement f\u00e9d\u00e9ral, mais aussi dans les cantons. Et que les femmes PLR peuvent aussi si\u00e9ger au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... apr\u00e8s le psychodrame Kopp. \r\n*** Proposer trois candidats, c'est aussi montrer que le PLR est incapable de trancher.. \r\nAu contraire. Rappelez-vous que pour la succession d'Eveline Widmer-Schlumpf, l'UDC a pr\u00e9sent\u00e9 un ticket \u00e0 trois, compos\u00e9 de Guy Parmelin, Thomas Aeschi et Normann Gobbi. C'\u00e9tait une v\u00e9ritbale strat\u00e9gie et pas un signe de faiblesse... un exemple \u00e0 suivre donc pour les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux du PLR... qui doivent faire tr\u00e8s attention \u00e0 ne pas tomber dans des pi\u00e8ges comme \u00e9carter Pierre Maudet car il n'est pas l'un des leurs... Ou recaler Isabelle Moret parce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 un Vaudois au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nSoumettre trois candidats \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, ce n'est pas se faire dicter un choix par les autres partis. C'est faire preuve d'audace politique. Une d\u00e9monstration de force qui \u00e9vite les faux pr\u00e9textes et les calculs d'\u00e9piciers de certains \u00e9lus... pensant d'avantage \u00e0 leur carri\u00e8re qu'\u00e0 l'int\u00e9r\u00eat du parti et du pays...", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont tous une certaine envergure.", "Le commentaire de Vincent Bourquin", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure.", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "Signature (vid\u00e9o) de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix / LME_2017-08-28T07:25:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix / LME_2017-08-28T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858875", "ece-8858856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour en Afrique du Sud (1/5) : Histoire et g\u00e9ographie (R)", "id": "sound-201082CD-59A9-48DC-96CE-DE123F4F10A7", "durationSec": 2038, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie. Aujourd'hui en radio, un \u00e9pisode relatant les colonisations successives de ce grand pays. En lien avec le film documentaire \"Winnie\", un documentaire sur l'ascension et la chute de Winnie Madikizela-Mandela, seconde \u00e9pouse de Nelson Mandela. Rediffusion d'un \u00e9pisode de janvier 2002.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: accord PSG-Monaco \u00e0 180 millions d'euros pour Killian Mbapp\u00e9", "id": "sound-36BFFF42-15C6-4193-B281-EAC9AEEC5D7E", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le transfert record de Neymar, le club de football du Paris Saint-Germain s'est attach\u00e9 les services du jeune prodige fran\u00e7ais Killian Mbapp\u00e9, dans un premier temps sous forme de pr\u00eat assorti d'une option d'achat \u00e0 180 millions d'euros.\r\n\r\n* * Football: accord PSG-Monaco \u00e0 180 millions d'euros pour Killian Mbapp\u00e9 12h30 Foot mpap\u00e9\r\nApr\u00e8s le transfert record de Neymar de Barcelone au Paris-St-Germain pour plus de 220 millions de francs et celui de Ousman Dembel\u00e9 de Dortmund \u00e0 Barcelone pour 147 millions, bonus compris, c'est au tour de Kilian MBapp\u00e9 de faire sauter la caisse. 180 millions d'Euro promis par le PSG \u00e0 Monaco. Promis car, Laurent Bastardoz, le jeune prodige fran\u00e7ais sera dans un premier temps pr\u00eat\u00e9 au club de la capitale ? \r\nEt sur ce point, c'est un coup de g\u00e9nie du PSG qui \u00e9vite, gr\u00e2ce \u00e0 ce pr\u00eat, de s'attirer les foudres de l'UEFA dans le cadre du fairt-play financier. Un fair play qui, depuis quelques ann\u00e9es, r\u00e9pond \u00e0 une r\u00e8gle tr\u00e8s simple : Les clubs ne doivent pas d\u00e9penser plus d'argent qu'ils n'en gagnent avec une tol\u00e9rance de 45 millions d'euros de d\u00e9ficit. Or apr\u00e8s le transfert de Neymar la marge de manouvre du club parisien devenait restreite. Le pr\u00eat \u00e9tait donc la seule solution pour \u00e9viter le d\u00e9part de MBapp\u00e9 vers un autre club europ\u00e9en.  \r\nCe pr\u00eat d'un an est en plus assorti d'un achat non obligatoire du joueur. \r\nEn clair, dans 12 mois, soit MBapp\u00e9 signe un contrat de 5 ans au PSG pour la somme de 180 millions d'Euros + bonus et s'assure un salaire de 18 millions d'Euros par an. Soit, si le pr\u00eat tourne au vinaigre, une grosse blessure par exemple, et le jeune prodige retournera \u00e0 la case d\u00e9part ! \r\nPour Monaco c'est donc une v\u00e9ritable partie de pocker qui est lanc\u00e9e ? \r\nMonaco prend un risque. Il se s\u00e9pare de son meilleur espoir et l'envoi dansle club contre lequel il va peut-\u00eatre se battre pour le titre. Mais si le deal se conclu en 2018, Monaco aura r\u00e9alis\u00e9 une des affaires du si\u00e8cle. MBapp\u00e9 a encore peu d'exp\u00e9rience mais ses qualit\u00e9s : v\u00e9locit\u00e9, technique, percussion n'\u00e9chappent \u00e0 personne. A Monaco c'est 1 but toutes les 97 minutes. Soit un des meilleurs ratio europ\u00e9ens !", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le transfert record de Neymar, le club de football du Paris Saint-Germain s'est attach\u00e9 les services du jeune prodige fran\u00e7ais Killian Mbapp\u00e9, dans un premier temps sous forme de pr\u00eat assorti d'une option d'achat \u00e0 180 millions d'euros."], "alternativeTitle": ["Football: accord PSG-Monaco \u00e0 180 millions d'euros pour Killian Mbapp\u00e9 / 12H30_2017-08-28T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8870881.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858795"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse doit se pr\u00e9parer aux cons\u00e9quences du changement climatique", "id": "sound-C476367F-950E-4710-A666-E06C1E57CA6A", "durationSec": 395, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Yannick\r\nL'\u00e9boulement et le glissement de terrain de Bondo (GR) a rappel\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 du changement climatique. Comment la Suisse se pr\u00e9pare-t-elle aux cons\u00e9quences? Interview de Marc Chardonnens, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement.\r\n\r\n* * La Suisse doit se pr\u00e9parer aux cons\u00e9quences du changement climatique Au Studio du PF  \r\nMarc Chardonnens, directeur Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement\r\nIl arrivera au Studio Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 18h. Il sera accompagn\u00e9 de sa principale collaboratrice, Elisabeth Maret ** 82.\r\nAccueil sur place: Yannick Gremaud ** 94\r\nITV Marc Chardonnens, directeur Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement\r\nIl arrivera au Studio Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 18h. Il sera accompagn\u00e9 de sa principale collaboratrice, Elisabeth Maret ** 82.\r\nAccueil sur place: Yannick Gremaud ** 94\r\nINTRO ROMAIN: \r\nComment la Suisse se pr\u00e9pare-t-elle aux cons\u00e9quences du changement climatique? L'\u00e9boulement et le glissement de terrain de Bondo \u00e0 la fronti\u00e8re entre les grisons et l'italie nous rappelle cette r\u00e9alit\u00e9.  \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration a initi\u00e9 en 2013 un programme pilote. 31 projets concrets qui montrent comment la suisse peut s'adapter. Ce matin...certains de ces projets ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Berne. \r\nMarc Chardonnens Bonsoir! Vous \u00eates le directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement. Vous avez donc fait le point, ce matin. \r\n- La trag\u00e9die de Bondo...c'est quoi, c'est une piqure de rappel?\r\n- Vous avez fait le point ce matin...sur quatre  pas d'exemple qui touche la fonte des glaciers et du permafrost et des castastrophes naturelles qu'elle peuvent provoquer, comme Bondo, pourquoi?\r\n- Dans des cas de figure de terrains instables, comme \u00e0 Bondo, peut-on faire autre chose que surveiller et alerter en cas de danger?\r\n- Quelles sont les pistes tr\u00e8s concr\u00e8tes pour faire face aux  cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatiques ? Le canton de Berne par exemple dit que les marronier et tilleuls ne sont pas id\u00e9al dans les parc pour contrer la chaleur...\u00e7a peut faire sourire, mais c'est une mesure concr\u00e8te? \r\n- Votre office a men\u00e9 une analyse des risques avec huit cantons...pour mieux connaitres les risques par r\u00e9gion? La Suisse est particuli\u00e8rement vuln\u00e9rable? \r\n- Toute les r\u00e9gions ne seront pas touch\u00e9es de la m\u00eame mani\u00e8re on imagine...\r\n- La population se concentre toujours plus dans les villes...est-ce que l\u00e0 ont est pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 ces changements?\r\n((Les d\u00e9g\u00e2ts sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0: la fonte des glaciers, des flancs de montagne instables, des p\u00e9riodes de canicules \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, une s\u00e9cheresse hivernale, des p\u00e9nuries d'eau, etc. Une trag\u00e9die comme celle de Bondo le montre: les effets du r\u00e9chauffement climatique sont d\u00e9j\u00e0 perceptibles ici. \r\nDepuis le d\u00e9but des mesures en 1864, la temp\u00e9rature moyenne a augment\u00e9, en Suisse, de 2 degr\u00e9s - 0,9 en moyenne mondiale. Nous sommes donc tr\u00e8s concern\u00e9s par le ph\u00e9nom\u00e8ne.\r\nLa priorit\u00e9 reste la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Mais la Suisse doit se pr\u00e9parer \u00e0 des changements climatiques qui ont d\u00e9j\u00e0 lieu, afin de minimiser les risque))\r\n- Dans ce contexte, tout le monde en fait assez? La Conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons? Meme les entreprises d'ailleurs? \r\n- On se concentre souvent sur les \u00e9missions de gaz a effet de serre....est-ce que du coup on oublie parfois de prednre des mesures face a ce qui semble presque ineluctable`?", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9boulement et le glissement de terrain de Bondo (GR) a rappel\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 du changement climatique. Comment la Suisse se pr\u00e9pare-t-elle aux cons\u00e9quences? Interview de Marc Chardonnens, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement."], "alternativeTitle": ["La Suisse doit se pr\u00e9parer aux cons\u00e9quences du changement climatique / FOR_2017-08-28T18:04:00_developpement-3", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7448994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Chardonnens, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un infirmier soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne", "id": "sound-B0F23E6E-A4FB-419F-9D69-E6664E354820", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un infirmier allemand, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour avoir tu\u00e9 deux patients, est d\u00e9sormais soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne de 2000 \u00e0 2005, a indiqu\u00e9 la police allemande lundi.\r\n\r\n* * Un infirmier soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne 12h30 infirmiers 84 meurtres\r\nC'est peut-\u00eatre l'un des plus grand tueur en s\u00e9rie de l'histoire allemande: un infirmier de 40 ans, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 par le pass\u00e9, est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir commis 84 meurtres dans deux h\u00f4pitaux o\u00f9 il a travaill\u00e9 entre 2000 et 2005. C'est ce qu'a annonc\u00e9 le chef de la police de Oldenburg, en Basse Saxe. Blandine Milcent.\r\n(( 84 meurtres, \"en l'\u00e9tat actuel de l'enqu\u00eate\", c'est effectivement le bilan \u00e9tabli par la commission sp\u00e9ciale de la police allemande qui enqu\u00eate depuis trois ans sur les agissements de cet infirmier. Le quadrag\u00e9naire est en prison depuis presque dix ans pour le meurtre de deux patients, mais il s'\u00e9tait confi\u00e9 apr\u00e8s son premier proc\u00e8s \u00e0 un psychiatre et avait \u00e9voqu\u00e9 sa responsabilit\u00e9 dans la mort d'une soixantaine de personnes, ce qui avait provoqu\u00e9 l'ouverture de nouvelles investigations. Cet infirmier, souffrant d'un grave probl\u00e8me de reconnaissance, a travaill\u00e9 aux services de soins intensifs de deux h\u00f4pitaux. Il injectait des surdoses de m\u00e9dicaments aux patients, qui les mettaient en \u00e9tat de d\u00e9tresse cardiaque, ce qui lui permettait alors de jouer les h\u00e9ros, en tentant de les r\u00e9animer. Mise en sc\u00e8ne macabre, qui pose la question de la responsabilit\u00e9 des h\u00f4pitaux o\u00f9 il travaillait, car certains de ses coll\u00e8gues avaient remarqu\u00e9 que cela se passait plus souvent lorsqu'il \u00e9tait en service. Licenci\u00e9 du premier h\u00f4pital, il a pu \u00eatre embauch\u00e9 dans l'autre, et commettre ses crimes, \"des crimes qu'on aurait pu \u00e9viter, selon le chef de la commission d'enqu\u00eate. Blandine Milcent, RTS Info, Berlin. ))", "alternativeExcerpt": ["Un infirmier allemand, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour avoir tu\u00e9 deux patients, est d\u00e9sormais soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne de 2000 \u00e0 2005, a indiqu\u00e9 la police allemande lundi."], "alternativeTitle": ["Un infirmier soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne / 12H30_2017-08-28T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La droite fran\u00e7aise vit une rentr\u00e9e compliqu\u00e9e", "id": "sound-C2CB2CC7-7D46-4D34-BC1E-E940ED99A27B", "durationSec": 388, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Duby-Muller , Virginie \r\nLa droite fran\u00e7ais est-elle en train d'imploser? A l'heure o\u00f9 le gouvernement Macron fait sa rentr\u00e9e politique, l'opposition de droite semble plus fragment\u00e9e que jamais. Interview de Virginie Duby-Muller, d\u00e9put\u00e9e de la Haute-Savoie pour le parti Les R\u00e9publicains.\r\n\r\n* * La droite fran\u00e7aise vit une rentr\u00e9e compliqu\u00e9e SLV Virginie Duby-Muller, d\u00e9put\u00e9e de la Haute-Savoie pour Les R\u00e9publicains\r\nSur son portable : +33 6 16 56 13 59\r\nEn France, la droite est-elle en train d'imploser ? A l'heure o\u00f9 le gouvernement Macron fait sa rentr\u00e9e politique, l'opposition de droite semble plus fragment\u00e9e que jamais. A commencer par Les R\u00e9publicains : aucune universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 n'a r\u00e9ussi \u00e0 rassembler les militants du parti. Les jupp\u00e9istes \u00e0 Bordeaux, les fillonistes \u00e0 La Baule, Val\u00e9rie P\u00e9cresse lancera son mouvement \"Libres !\" le 10 septembre... \r\nDu coup on s'interroge : qui pour unifier la droite, \u00e0 l'heure d'aborder les dossiers br\u00fblers de la rent\u00e9re comme la loi travail. \r\nPour en parler ce soir, on re\u00e7oit Virginie Duby-Muller, d\u00e9put\u00e9e de la Haute-Savoie pour le parti Les R\u00e9publicains. Bonsoir !\r\n- Virginie Duby-Muller, aujourd'hui une question : o\u00f9 va la droite fran\u00e7aise ? On a l'impression aujourd'hui qu'elle n'arrive pas \u00e0 se remettre de cet \u00e9chec \u00e0 la pr\u00e9sidence, qu'elle n'a pas la force d'incarner une v\u00e9ritable opposition...\r\n- Le premier ministre Edouard Philippe est issu de votre camp, il est d'ailleurs toujours un membre officiel des R\u00e9publicains. C'est pour \u00e7a qu'on ne voit pas une franche opposition de votre parti \u00e0 la politique du gouvernement ? Par rapport \u00e0 la France Insoumise de J-L M\u00e9lenchon, vous \u00eates une opposition plut\u00f4t timide...\r\n- Le week-end dernier, les R\u00e9publicains \u00e9taient rassembl\u00e9s au Touquet. Rassembl\u00e9s, c'est un grand mot. 400 militants contre 2000 l'an dernier. Presque aucun t\u00e9nor du parti qui n'a fait le d\u00e9placement (seuls Bertrand, Woerth et Fasquelle). Le t\u00e9moin d'un \u00e9clatement ? comment analyser ce manque de ciment entre vous ?\r\n- Fillonistes, Jupp\u00e9istes, ex-Sarkozystes... futurs \"p\u00e9cressistes\"... en ce moment c'est quoi, un leader politique, un mouvement ? Wauqier ?? \u00e9lection pr\u00e9sidence parti mi-septembre\r\n- 35 d\u00e9put\u00e9s LR et UDI se sont lanc\u00e9s dans un mouvement macron-compatible, \"les constructifs\". Certains aimeraient lancer un parti... Des frondeurs ?\r\n- cet \u00e9clatement des diff\u00e9rentes \u00ab \u00e9curies \u00bb dans le fond on y a d\u00e9j\u00e0 assist\u00e9 au moment des primaires. et cette fois l'\u00e9clatement a \u00e9t\u00e9 total \u00e0 cause de la d\u00e9faite.  en fait la remise en question aurait du avoir lieu  beaucoup plus t\u00f4t non ?\r\n- Que faut-il faire \u00e0 votre avis pour trouver l'union ? d'ailleurs est-elle possible ?\r\n- Il y a des dossiers capitaux sur la table, est-ce que cela veut dire que la droite va syst\u00e9matiquement appara\u00eetre en ordre dispers\u00e9 ?\r\nROMAIN \r\n- QUe pensez vous d'ailleurs du nouvel emploi de Frnacois Fillon. va rejoindre la soci\u00e9t\u00e9 de gestion d'actifs et d'investissement Tikehau Capital en tant qu'associ\u00e9. Son entr\u00e9e en fonctions est pr\u00e9vue le 1er septembre.", "alternativeExcerpt": ["La droite fran\u00e7ais est-elle en train d'imploser? A l'heure o\u00f9 le gouvernement Macron fait sa rentr\u00e9e politique, l'opposition de droite semble plus fragment\u00e9e que jamais. Interview de Virginie Duby-Muller, d\u00e9put\u00e9e de la Haute-Savoie pour le parti Les R\u00e9publicains."], "alternativeTitle": ["La droite fran\u00e7aise vit une rentr\u00e9e compliqu\u00e9e / FOR_2017-08-28T18:06:00_developpement-4", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis", "id": "sound-532E75F9-CFF7-419B-893D-F3A1DF0D47BD", "durationSec": 621, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis 7h28 TEASING! cassis\r\n7H28 sur la Premi\u00e8re!\r\nBonjour Romain Clivaz!\r\nC'est le d\u00e9but d'une rentr\u00e9e tr\u00e8s politique.. \r\nVendredi, on entre dans la sprint final de la campagne pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral..\r\nAvec le fin de la primaire du Parti lib\u00e9ral radical.\r\nC'est \u00e0 Neuch\u00e2tel que le groupe parlementaire PLR va d\u00e9finir sa strat\u00e9gie en vue de l'\u00e9lection de la, ou du successeur de Didier Burkhalter.le vote des chambres f\u00e9d\u00e9rales aura lieu le 20 septembre prochain.\r\nLes parlementaires f\u00e9d\u00e9raux trancheront entre une double une triple proposition. Trois noms, c'est ce qu'avait fait l'UDC lors de l'\u00e9lection de Guy Parmelin.\r\nA ce stade, l'option \u00ab \u00e0 deux \u00bb est la plus vraisemblable.\r\nDans cette derni\u00e8re ligne droite nous recevrons les trois candidats d'ici \u00e0 mercredi.\r\nLa conseill\u00e8re nationale Isabelle Moret \r\nLe conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet\r\nEt ce matin nous recevons le grand favori de cette course, le conseiller national tessinois Ignazio Cassis.\r\nCassis,  tour \u00e0 tour Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4ts des assureurs maladie, homme de dialogue ou lady killer. autant de qualificatif que nous lui soumettrons. et impossible de ne pas revenir sur sa d\u00e9cision d'abandonner sa nationalit\u00e9 italienne. signe de loyaut\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique pour les uns,\r\nGeste \u00ab path\u00e9tique \u00bb pour le conseiller d'etat PDC valaisan Christophe Darbellay.", "alternativeExcerpt": ["Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.", "Ignazio Cassis, candidat au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, PLR TI", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de Romain Clivaz \u2013 Ignazio Cassis", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Ignazio Cassis", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis / LME_2017-08-28T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis / LME_2017-08-28T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858869", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8866766.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858869", "ece-8858850"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h 28.08.2017", "id": "sound-D84ABCF0-15F9-459C-B689-E545F9797C95", "durationSec": 700, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Henri-Pierre Galletti, pr\u00e9sident du TCS Gen\u00e8ve;Boukari, Fouad;La Bruy\u00e8re;Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h (JOURNAL INDIC) \r\n(TF4/GE : BROCHURE POUR LES 2 ROUES IV GALLETTI) Garer votre moto ou votre scooter sur les trottoirs genevois est desormais tol\u00e9r\u00e9. \r\nLe D\u00e9partement des transports de Luc Barthassat en a m\u00eame fait la promotion, dans une brochure officielle...\r\nMais attention, la pratique est ill\u00e9gale selon l'Association transports et environnement Gen\u00e8ve. \r\nElle met en avant l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur les r\u00e8gles de stationnement... \r\nL'Etat, lui affirme qu'il dispose d'une marge de manoeuvre dans l'application du r\u00e8glement et qu'il tient compte des r\u00e9alit\u00e9s du terrain. \r\nUne position soutenue par le pr\u00e9sident du TCS Gen\u00e8ve, Henri-Pierre Galletti.\r\n  0'49''\r\nPropos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\n(BVE Houston) *** Apr\u00e8s avoir secou\u00e9 la c\u00f4te texane, la temp\u00eate Harvey continue sa course \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres. \r\nLes vents forts sont d\u00e9sormais remplac\u00e9s par des pluies diluviennes. \r\nLes services m\u00e9t\u00e9o \u00e9voquent des intemp\u00e9ries \"sans pr\u00e9c\u00e9dent\" dont \"les cons\u00e9quences ne sont pas encore connues mais vont au-del\u00e0 de ce qu'on a jamais vu\", disent-ils.. \r\nDes inondations d'une ampleur consid\u00e9rable ont d\u00e9vast\u00e9 hier la ville texane de Houston, quatri\u00e8me localit\u00e9 la plus peupl\u00e9e des Etats-Unis.\r\nOn compte pour le moment 3 mort, mais les autorit\u00e9s redoutent un bilan plus lourd.\r\nLes deux principaux a\u00e9roports de Houston sont toujours ferm\u00e9s, tandis que les principales routes sont englouties sous les eaux. \r\nDeux h\u00f4pitaux, dont l'un des plus grands de la ville, le Ben Taub Hospital, ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s.\r\nEt la deuxi\u00e8me plus grande raffinerie des Etats-Unis a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e.\r\n(BVE Manif US) Toujours aux Etats-Unis...\r\nDes milliers de contre-manifestants et des supporters de Donald Trump se sont affront\u00e9s hier \u00e0 Berkeley, en Californie. \r\nLes contre-manifestants ont encercl\u00e9 les supporters pro-Trump aux cris de \"Non \u00e0 Trump, non au KKK, non \u00e0 une Am\u00e9rique fasciste\" et de \"nazis go home\". \r\nLa police a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une quinzaine d'interpellations.\r\nCes \u00e9v\u00e9nements font suite \u00e0 des affrontements du m\u00eame genre \u00e0 Charlottesville, en Virginie, \u00e0 la mi-ao\u00fbt, lors desquels une manifestante antiraciste avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e.\r\nEcras\u00e9e par un militant n\u00e9ofasciste en voiture.\r\n(TF5/NOUVELLES NEGOCIATIONS BREXIT)  CATHERINE ILIC en direct sur sa ligne RNIS Priv\u00e9 +44 **4 / natel +44 79 68 75 85 53  *6449\r\n*** Parlons \u00e0 pr\u00e9sent du Brexit et le 3\u00e8me round de n\u00e9gociations qui s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Bruxelles\r\nLes n\u00e9gociateurs David Davis et Michel Barnier, doivent se retrouver cet apr\u00e9s-midi pour 4 jours de discussions.\r\nTrois dossiers sont prioritaires aux yeux de l'Union Europ\u00e9enne: le sort des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni, la facture du divorce et l'avenir de la fronti\u00e8re entre la R\u00e9publique d'Irlande et la province britannique d'Irlande du Nord.  \r\nLe gouvernement de Theresa May lui aimerait plutot discuter de la future relation du Royaume-Uni avec l'UE. \r\nBonjour, Catherine Ilic, on vous rejoint \u00e0 Londres, ou il demande \u00e0 Bruxelles de ne pas tra\u00eener des pieds et de faire preuve de flexibilit\u00e9.\r\nOui le ton se durcit du c\u00f4t\u00e9 de Londres, qui tente de faire passer la fermet\u00e9, affich\u00e9e jusqu'ici par le bloc des 27, pour de l'intransigeance et qui demande \u00e0 Michel Barnier de se montrer plus imaginatif.\r\nUne mani\u00e8re de dire : la balle est dans votre camp. \"nous avons fait notre travail cet \u00e9t\u00e9, en publiant toute une s\u00e9rie de documents \u00e0 vous maintenant de montrer un peu de souplesse.\"\r\nMais Bruxelles ne voit pas la n\u00e9gociation dans ces termes. Pour la commission europ\u00e9enne, il s'agit d'abord de r\u00e9gler la question de la facture de d\u00e9part, des ressortissants europ\u00e9ens et de l'Irlande du Nord avant de passer \u00e0 l'\u00e9tape suivante ; or elle estime que les positions actuelles de Londres manquent de substance ou sont tout simplement irr\u00e9alistes.\r\nAlors que la n\u00e9gociation semble tourner au dialogue de sourd, les nuages s'amoncellent aussi outre-manche pour le gouvernement conservateur, min\u00e9 par les divisions sur le Brexit, et de plus en plus \u00e9loign\u00e9 des attentes du public qui d\u00e9sapprouve, \u00e0 plus de 60%, son approche.\r\n*** Et Catherine Ilic, la pression vient aussi d\u00e9sormais du parti travailliste, qui a d\u00e9cid\u00e9 de se d\u00e9marquer du parti conservateur sur le Brexit .\r\nOui le Labour, le principal parti d'opposition, qui avait jusqu'ici un discours assez ambigu sur la question, est sorti hier du bois en annon\u00e7ant qu'il souhaitait maintenir le Royaume-Uni dans le march\u00e9 unique et dans l'Union douani\u00e8re durant une p\u00e9riode de transition, qui pourrait durer jusqu'\u00e0 4 ans, une fois le Brexit effectif.    \r\nC'est un tournant pour les travaillistes qui tentent de se positionner clairement d\u00e9sormais comme le parti du soft Brexit, en vue de la rentr\u00e9e parlementaire, qui promet d'\u00eatre tr\u00e8s agit\u00e9e.\r\nMerci Catherine Ilic, en direct de Londres.\r\n(09/RUSSIE/VISITE POUTINE HONGRIE PA) *** Les mondiaux de judo d\u00e9butent ce lundi \u00e0 Budapest sous un double regard autoritaire... \r\nDans la tribune \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du premier ministre hongrois Viktor Orban, Vladimir Poutine qui assistera lui aussi \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture. \r\nC'est la 2\u00e8me visite du pr\u00e9sident russe cette ann\u00e9e en Hongrie. \r\nAlors que Viktor Orban s'est beaucoup rapproch\u00e9 de la Russie, en signant (en 2014) un accord important avec l'industriel Rosatom qui va agrandir la centrale nucl\u00e9aire hongroise. \r\nViktor Orban qui ne cache pas son admiration pour le r\u00e9gime autoritaire de Vladimir Poutine. A Budapest, le recit de Florence La Bruy\u00e8re.\r\n(BVE Irak EI) Le drapeau irakien flotte sur Tal Afar, dernier bastion urbain du groupe Etat islamique dans le nord de l'Irak.\r\nLes \u00e9tendards du groupe jihadiste d\u00e9chiquet\u00e9s un \u00e0 un dans cette citadelle mill\u00e9naire... \r\nLes combats contre les djihadistes sont d\u00e9sormais confin\u00e9s \u00e0 un petit quartier \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de la ville. \r\nTal Afar, situ\u00e9e entre la fronti\u00e8re syrienne et Mossoul, reconquise d\u00e9but juillet, \u00e9tait le dernier grand objectif de l'op\u00e9ration de reconqu\u00eate lanc\u00e9e par les forces irakiennes avec le soutien de la coalition form\u00e9e par les Etats-Unis...\r\nEt cela trois ans apr\u00e8s la proclamation par Daesh d'un \"califat\" \u00e0 cheval sur l'Irak et la Syrie.\r\n(07/VS PROJETS JO IV J-P FOURNIER) *** Les Verts suisses r\u00e9clament un vote populaire pour l'organisation des Jeux olympiques d'hiver 2026 en Suisse. \r\nIls l'ont annonc\u00e9 hier \u00e0 l'issue de leur r\u00e9union \u00e0 Berne...\r\nLeurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont adopt\u00e9 une r\u00e9solution en ce sens. \r\nEt lanc\u00e9 aussi une p\u00e9tition en ligne. \r\nPour Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne : transparence et respect d\u00e9mocratique ne sont pas n\u00e9gociables...\r\n  0'51''\r\n*** Jean-Pascal Fournier \u00e9tait interrog\u00e9 par Yves Terrani.\r\n(19/ EVTL / BRACONNAGE GALAPAGOS) *** Et cap maintenant vers l'archipel des Galapagos. \r\nEn pleine r\u00e9serve marine entourant ces \u00eeles du Pacifique, un navire chinois a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9. \r\nA bord, 300 tonnes de p\u00eache ill\u00e9gale, dont plus de 6'000 requins, Simon Corthay...\r\n-----\r\nEt dans les grandes cales de ce navire de 100 m\u00e8tres de long, des requins-marteau, esp\u00e8ce en voie d'extinction. L'\u00e9quipage, une vingtaine de personnes, encourt trois ans de prison pour atteinte \u00e0 la flore et \u00e0 la faune. L'incident n'est pas une surprise: par centaines, des navires chinois croisent au large des Galapagos, juste \u00e0 la limite de la r\u00e9serve marine. Des chalutiers, mais aussi des navires-usine capables de conditionner et d'emballer la p\u00eache.\r\nL'arraisonnement du bateau aux requins dans les eaux de la r\u00e9serve a permis au gouvernement \u00e9quatorien de protester aupr\u00e8s de P\u00e9kin. Mais au-del\u00e0, difficile d'agir contre cette flotte stationn\u00e9e dans les eaux internationales. A terre, manifestations de protestation simultan\u00e9es sur plusieurs des \u00eeles de l'archipel. Nous sommes en deuil, - et les habitants de brandir des photos de requin-marteau encadr\u00e9es de noir.\r\n(PSG Kylian Mbapp\u00e9) A seulement 18 ans il devient le footballeur fran\u00e7ais le plus cher de l'histoire et le deuxi\u00e8me joueur le plus cher au monde...\r\nKylian Mbapp\u00e9 achet\u00e9 hier par le PSG 180 millions d'euros \u00e0 Monaco... \r\nJuste derri\u00e8re son nouveau coll\u00e8gue de bureau, le Br\u00e9silien Neymar qui a cout\u00e9 lui 222 millions d'euros...\r\nLe Paris Saint-Germain est d\u00e9somais \u00e0 la t\u00eate des deux transferts les plus on\u00e9reux de l'histoire. \r\nKylian Mbapp\u00e9 qui touchera quelques 18 ME par an...\r\n(14/FOOTBALL SION-BALE PA) *** Kylian Mbapp\u00e9, c'est 5 fois la valeur cumul\u00e9 de l'effectif su FC Sion...\r\nLes Valaisans qui ont obtenu hier un point de leur duel \u00e0 domicile face \u00e0 B\u00e2le. \r\nUn but partout, score final \u00e0 Tourbillon dans un match \u00e0 rebondissements. \r\nLe FC Sion aurait pu faire basculer la rencontre...dans les derni\u00e8res minutes de jeu, Bernardin Allemann. \r\n  0'52''\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(MTV Music Awards) Le rappeur Kendrick Lamar...est sorti grand vainqueur des Video Music Awards....cette nuit...dans sa ville...\u00e0 Los Angeles...\r\nIl a remport\u00e9...pas moins de six r\u00e9compenses...dont celle de la meilleure vid\u00e9o de l'ann\u00e9e...\r\nLa soir\u00e9e a pris a plusieurs reprises une tournure politique...\r\nLa m\u00e8re de la jeuen fille tu\u00e9e r\u00e9cemment \u00e0 Charlottesville.... par un jeune n\u00e9o-nazi...a pris la parole sur sc\u00e8ne...\r\nAlors que la chanteuse Katy Perry...a ironis\u00e9 : cette \u00e9lection, a-t-elle dit, .est \"d\u00e9cern\u00e9e apr\u00e8s un vote du public...c'est donc une \u00e9lection o\u00f9 le vote populaire compte encore\"\r\nUne allusion assez \u00e9vidente \u00e0 l'\u00e9leciton de Donald Trump...(pl\u00e9bisicite par le peuple, mais pas par la majorit\u00e9 des votants.)\r\n(JOURNAL INDIC)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-08-28T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-08-28T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871835", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871835", "ece-8871834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA)", "id": "sound-57588D12-6D1D-488B-9C29-E418C403498E", "durationSec": 340, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Pereira, Tania;Carrard, No\u00e9mie\r\nL'association Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) a organis\u00e9 un compteur g\u00e9ant samedi \u00e0 Lausanne pendant 16 heures, annon\u00e7ant les victimes de l'exploitation animale. Interview d'Yves Bonnardel, membre du comit\u00e9 de la PEA, et militant professionnel de longue date de la cause.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) 7h18 INVITE ACTU YVES BONNARDEL\r\n YVES BONNARDEL vient au studio de Gen\u00e8ve vers 7h - + 33 6 95 40 85 95 (ou si probl\u00e8me, Fabien Truffer: porte-parole PEA: 078 / **) - assistante Ge: Tania Pereira  ** 67  / technique Ge: No\u00e9mie Carrard ** 04 (elles sont pr\u00e9venues) \r\nMerci d'\u00e9couter la Premi\u00e8re.. 7h18  \r\nC'\u00e9tait ce weekend \u00e0 Lausanne.. Un compteur g\u00e9ant a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 pendant 16 heures.. \r\nPour d\u00e9nombrer les victimes de l'exploitation animale.. 335 mille morts toutes les 10 secondes.. \r\nUne manifestation organis\u00e9e par L'Association PEA, pour l'Egalit\u00e9 Animale\r\n..Association dont vous faites parties Yves Bonnardel Bonjour !\r\nVous \u00eates un militant de longue date.. Co-fondateur des Cahiers Antisp\u00e9cistes et de la Veggie Pride.\r\n**Avant de commencer, un question de vocabulaire: quelle est la diff\u00e9rence entre un VEGAN et un anti-sp\u00e9ciste? \r\n** Il y a les v\u00e9g\u00e9tairens qui ne consomment pas la chaire animale. Les v\u00e9g\u00e9taliens qui excluentr tout produits des animaux. ET puis vous, les antisp\u00e9cistes.. Vous allez encore plus loin. \r\n- pour vous, il n'y a  pas de diff\u00e9rence entre la souffrance d'un chien, d'une vache, d'un rat ou d'un humain..\r\n**Cela fait des ann\u00e9es que vous militez pour que l'\u00e9galit\u00e9 entre  l'homme et les animaux soient reconnu.. Or la question animale est toujours plus pr\u00e9sente dans l'actualit\u00e9.. on l'a vu encore la semaine derni\u00e8re avec le scandale des porcheries vaudoises, qui s'est termin\u00e9 par une intervention des politiques.. Vous avez le sentiment que les gens sont davantage sensibilis\u00e9s \u00e0 la cause animale ? \r\n**Il y a davantage de v\u00e9g\u00e9tariens aussi. On voit s'ouvrir des \u00e9piceries, des restaurants, des associations.. C'est une mode ? Ou quelque chose de plus puissant ?  \r\n**comment expliquez-vous ce changement..? \r\n(mouvement profond et lent.. soci\u00e9t\u00e9 plus ouverte \u00e0 la question de la souffrance, attention \u00e0 ce qui est v\u00e9cu, \u00e9prouv\u00e9, cf soins palliatifs.. va au-del\u00e0 de la question animale\r\n---\r\n**Etre choqu\u00e9s par les images en camera cach\u00e9e qui montre la violence de l'\u00e9levage industriel, c'est une chose. Arreter de manger de la viande, s'en est une autre.. Vous faites fi de toutes les traditions culinaires multilill\u00e9naires ? \r\n**En Suisse, il y a ce mouvement de retrour au terroire.. Mais \u00e7a ne veut pas dire qu'on arrete la viande.. \u00e7a veut dire que l'onmange local et que l'on souhaite que l'\u00e9levage se fasse dans de bonnes conditions... \r\n**Est-ce que ce ne sont pas des r\u00e9flexions de gens qui ont le ventre plein? \r\n**vous participez aux 3 jours de conf\u00e9rence organis\u00e9s cette semaine \u00e0 Gen\u00e8ve .. avec le gratin international de l'antisp\u00e9cisme... Il y a aura des scientifiques, des philopsophes.. on a le sentiment que vous devenez plus s\u00e9rieux... moins provocateur? \r\n(au niveau acad\u00e9mique, de plus en plus admis que sp\u00e9cisme (sup\u00e9riorit\u00e9 morale de l'homme sur l'animal) n'est pas d\u00e9fendable... travaux scientifiques montrent que animaux souffrent, croit \u00e0 la force des arguments)\r\n** en France, et aussi dans d'autres pays europ\u00e9en..  les partis animalistes ont du succ\u00e8s.. Mais vous \u00eates oblig\u00e9s d'adoucir votre propos, si vous politisez votre mouvement? \r\nassociations comme la v\u00f4tre, Pour l'\u00e9galit\u00e9 animale, beaucoup plus \"pure et dure\"... ce discours-l\u00e0 \u00e7a va \u00eatre plus difficile \u00e0 faire passer... politiquement? \r\n**En Suisse, pourquoi il n'y a pas de parti antisp\u00e9ciste ? \r\n**on l'entendait \u00e0 6h30.. votre porte-parole est convaincu que des parlementaires antisp\u00e9cistes, donc partisans de l'\u00e9galit\u00e9 animale... si\u00e8geront d'ici au parlement f\u00e9d\u00e9ral... bien avant 20 ans.. ambitieux ou cr\u00e9dible?", "alternativeExcerpt": ["L'association Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) a organis\u00e9 un compteur g\u00e9ant samedi \u00e0 Lausanne pendant 16 heures, annon\u00e7ant les victimes de l'exploitation animale. Interview d'Yves Bonnardel, membre du comit\u00e9 de la PEA, et militant professionnel de longue date de la cause."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) / LME_2017-08-28T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872053.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 d'orientation (= comit\u00e9 directeur) de l'Association PEA , Pour l'Egalit\u00e9 Animale. Co-fondateur des Cahiers Antisp\u00e9cistes et de la Veggie Pride, militant professionnel, de longue date", "name": "Bonnardel, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les cantons alpins oppos\u00e9s \u00e0 une baisse de la redevance hydraulique", "id": "sound-8936ABD1-A339-491E-BC47-E424E527852E", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roberto Schmidt, conseiller d'Etat valaisan PDC\r\nLes cantons alpins ont affirm\u00e9, lundi lors de leur conf\u00e9rence gouvernementale, l'urgence d'intervenir sur le march\u00e9 ultra-concurrentiel de l'\u00e9lectricit\u00e9. Ils s'opposent \u00e0 la baisse de la redevance hydraulique pr\u00f4n\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\r\n* * Les cantons alpins oppos\u00e9s \u00e0 une baisse de la redevance hydraulique 12h30 Redevance hydraulique\r\nEnvironnement toujours... Les cantons alpins ne veulent pas d'une baisse g\u00e9n\u00e9rale de la redevance hydraulique. Ils l'ont affirm\u00e9 ce  matin, lors de leur conf\u00e9rence gouvernementale. Pour eux, il est urgent d'intervenir sur le march\u00e9 ultra-concurrentiel de l'\u00e9lectricit\u00e9. Mais pas de la mani\u00e8re propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Sarah Cl\u00e9ment\r\nLe nerf de la guerre, c'est l'argent ou plut\u00f4t le manque \u00e0 gagner pour les collectivit\u00e9s publiques des r\u00e9gions concern\u00e9es. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose en effet de faire baisser la redevance hydraulique de 110 francs par kilowatt \u00e0 80 francs. De quoi rendre l'\u00e9lectricit\u00e9 des barrages moins ch\u00e8re, mais qui 150 millions de francs en moins, pour les cantons de Suisse centrale, mais \u00e9galement pour les Grisons, le Tessin et le Valais. Cette perte ne se justifie d'autant pas que la majorit\u00e9 des exploitants r\u00e9alise des b\u00e9n\u00e9fices. Roberto Schmidt, conseiller d'Etat valaisan PDC :\r\n((SON 1))\r\nSi les cantons alpins sont d'accord de baisser la redevance, ponctuellement, pour les entreprises en difficut\u00e9. Ils s'opposent cat\u00e9goriquement \u00e0 une baisse g\u00e9n\u00e9rale de celle-ci. \r\nPour eux, le prix sur le march\u00e9 de l'hydro-\u00e9lectricit\u00e9 ne doit pas seulement baisser avec ce m\u00e9canisme. D'autres acteurs doivent \u00e9galement intervenir...  Roberto Schmid.\r\n((SON 2))\r\nLes cantons alpins attendent du Conseil f\u00e9d\u00e9ral des mesures de protection plus cons\u00e9quentes. Pour promouvoir et soutenir leur \u00e9nergie hydraulique.", "alternativeExcerpt": ["Les cantons alpins ont affirm\u00e9, lundi lors de leur conf\u00e9rence gouvernementale, l'urgence d'intervenir sur le march\u00e9 ultra-concurrentiel de l'\u00e9lectricit\u00e9. Ils s'opposent \u00e0 la baisse de la redevance hydraulique pr\u00f4n\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Les cantons alpins oppos\u00e9s \u00e0 une baisse de la redevance hydraulique / 12H30_2017-08-28T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-30B0F6E3-0C4F-4978-8635-ECE9639561B8", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zitouni, Yann\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Zitouni, Yann\r\n- Interview de Josh Homme du groupe Queens of the Stone Age.\r\nExtrait du concert de Layla McCalla au Cully Jazz Festival 2017.\r\n\r\n* * - Interview de Josh Homme du groupe Queens of the Stone Age.\r\nExtrait du concert de Layla McCalla au Cully Jazz Festival 2017.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 28.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-28T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 28.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-28T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["- Interview de Josh Homme du groupe Queens of the Stone Age.\nExtrait du concert de Layla McCalla au Cully Jazz Festival 2017.", "- Interview de Josh Homme du groupe Queens of the Stone Age.\nExtrait du concert de Layla McCalla au Cully Jazz Festival 2017."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "variantIds": ["ece-8840666", "ece-8840665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Antoine Beauville, com\u00e9dien", "id": "sound-506A697B-5C62-479F-951D-FBD37616C535", "durationSec": 2719, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAntoine Beauville pr\u00e9sente sa derni\u00e8re com\u00e9die \"Oulala Lola\" \u00e0 voir du 29 ao\u00fbt au 10 septembre 2017 au Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera. Synopsis: Lola, belle c\u00e9libataire hyperactive, fi\u00e8re et contradictoire, se d\u00e9bat dans un monde fait par.et pour les hommes. Au lendemain de sa derni\u00e8re bringue genre \"z\u00e9ro limite\", Lola trouve \u00e0 son r\u00e9veil un moine, Fr\u00e8re F\u00e9licien, dans son canap\u00e9. L\u00e0, Lola se demande si, \u00e0 un moment de sa vie, elle n'aurait quand m\u00eame pas loup\u00e9 un virage! Mais quand elle apprend que Fr\u00e8re F\u00e9licien est envoy\u00e9 par Dieu pour l'aider \u00e0 se retrouver, il n'y a plus de doute: Lola est s\u00fbre d'avoir d\u00e9rap\u00e9! Et est loin d'\u00eatre au bout de ses surprises ! Fr\u00e8re F\u00e9licien aussi d'ailleurs.\r\nAntoine Beauville est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Antoine Beauville pr\u00e9sente sa derni\u00e8re com\u00e9die \"Oulala Lola\" \u00e0 voir du 29 ao\u00fbt au 10 septembre 2017 au Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera. Synopsis: Lola, belle c\u00e9libataire hyperactive, fi\u00e8re et contradictoire, se d\u00e9bat dans un monde fait par\u2026et pour les hommes. Au lendemain de sa derni\u00e8re bringue genre \"z\u00e9ro limite\", Lola trouve \u00e0 son r\u00e9veil un moine, Fr\u00e8re F\u00e9licien, dans son canap\u00e9\u2026 L\u00e0, Lola se demande si, \u00e0 un moment de sa vie, elle n\u02b9aurait quand m\u00eame pas loup\u00e9 un virage! Mais quand elle apprend que Fr\u00e8re F\u00e9licien est envoy\u00e9 par Dieu pour l\u02b9aider \u00e0 se retrouver, il n\u02b9y a plus de doute: Lola est s\u00fbre d\u02b9avoir d\u00e9rap\u00e9! Et est loin d\u02b9\u00eatre au bout de ses surprises ! Fr\u00e8re F\u00e9licien aussi d\u02b9ailleurs\u2026\n\nAntoine Beauville est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Antoine Beauville, com\u00e9dien / VER_2017-08-28T16:30:45_l-invite-antoine-beauville-comedien", "Vertigo du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8866389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840722", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840713"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le st\u00e9rilet hormonal Mirena fait pol\u00e9mique: que faire?", "id": "sound-6E308F08-76A4-4B2E-AE9F-0CFEB97F7776", "durationSec": 474, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les effets secondaires du st\u00e9rilet hormonal Mirena, un contraceptif vendu \u00e0 44 millions d'exemplaires dans le monde, suscitent une forte mont\u00e9e d'inqui\u00e9tude. Ir\u00e8ne Dingeldein, vice-pr\u00e9sidente de Gyn\u00e9cologie Suisse, estime toutefois que le Mirena reste un excellent contraceptif.\r\nAu micro d'Yves-Alain Cornu, elle nous explique dans quelles situations il faut r\u00e9ellement s'inqui\u00e9ter.", "alternativeExcerpt": ["Les effets secondaires du st\u00e9rilet hormonal Mirena, un contraceptif vendu \u00e0 44 millions d'exemplaires dans le monde, suscitent une forte mont\u00e9e d'inqui\u00e9tude. Ir\u00e8ne Dingeldein, vice-pr\u00e9sidente de Gyn\u00e9cologie Suisse, estime toutefois que le Mirena reste un excellent contraceptif.\n\nAu micro d'Yves-Alain Cornu, elle nous explique dans quelles situations il faut r\u00e9ellement s'inqui\u00e9ter."], "alternativeTitle": ["Le st\u00e9rilet hormonal Mirena fait pol\u00e9mique: que faire? / OEP_2017-08-28T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de Gyn\u00e9cologie Suisse", "name": "Dingeldein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840705"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Francfort veut accueillir les banques qui fuient le Brexit", "id": "sound-28F3EF75-5DF2-4B44-899E-0DCD474A0E58", "durationSec": 419, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La course entre les villes europ\u00e9ennes pour tenter d'accueillir les \u00e9tablissements bancaires qui d\u00e9cideraient de d\u00e9m\u00e9nager apr\u00e8s le Brexit est lanc\u00e9e. En Allemagne, la ville de Francfort se pr\u00e9pare activement \u00e0 l'apr\u00e8s-Brexit.\r\n\r\n* * La course entre les villes europ\u00e9ennes pour tenter d'accueillir les \u00e9tablissements bancaires qui d\u00e9cideraient de d\u00e9m\u00e9nager apr\u00e8s le Brexit est lanc\u00e9e. En Allemagne, la ville de Francfort se pr\u00e9pare activement \u00e0 l'apr\u00e8s-Brexit.", "alternativeExcerpt": ["La course entre les villes europ\u00e9ennes pour tenter d\u2019accueillir les \u00e9tablissements bancaires qui d\u00e9cideraient de d\u00e9m\u00e9nager apr\u00e8s le Brexit est lanc\u00e9e. En Allemagne, la ville de Francfort se pr\u00e9pare activement \u00e0 l'apr\u00e8s-Brexit."], "alternativeTitle": ["Francfort veut accueillir les banques qui fuient le Brexit / TUM_2017-08-28T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7906780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858745", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux d\u00e9plac\u00e9s de Tal Afar (Irak)", "id": "sound-99FA80E4-72FF-4FAB-BBA1-0DE7DD950150", "durationSec": 314, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arm\u00e9e irakienne est sur le point de remporter la bataille contre le groupe Etat Islamique \u00e0 Tal Afar, en Irak. Au cour de la zone de guerre, les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux civils qui fuient Tal Afar.\r\n\r\n* * L'arm\u00e9e irakienne est sur le point de remporter la bataille contre le groupe Etat Islamique \u00e0 Tal Afar, en Irak. Au cour de la zone de guerre, les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux civils qui fuient Tal Afar.", "alternativeExcerpt": ["L'arm\u00e9e irakienne est sur le point de remporter la bataille contre le groupe Etat Islamique \u00e0 Tal Afar, en Irak. Au c\u0153ur de la zone de guerre, les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux civils qui fuient Tal Afar."], "alternativeTitle": ["Les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux d\u00e9plac\u00e9s de Tal Afar (Irak) / TUM_2017-08-28T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871935.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858745", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont)", "id": "sound-2333896E-A6A7-425B-9FC6-15EC19D28B62", "durationSec": 635, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sophie Fontanel, journalsite, \u00e9craiviane fran\u00e7aise\r\nL'\u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel est convaincue que les cheveux blancs cachent une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes, question qu'elle aborde dans son dernier roman, \"Une apparition\" (Robert Laffont).\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont) (Sophie Fontanel) 12h30 Sophie Fontanel \r\nEt si les cheveux blancs cachaient une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes ? \r\nL'\u00e9crivain et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel en est convaincue: un soir d'\u00e9t\u00e9 elle d\u00e9cide d'arr\u00eater les colorations et de regarder pousser ses cheveux blancs. Un an et demi de transformation qu'elle raconte dans l'ouvrage Une apparition c'est paru chez Robert Laffont. Les cheveux blancs, une f\u00eate symbole de libert\u00e9 pour Sophie Fontanel...\r\nSophie Fontanel son dernier roman, une apparition chez Robert Laffont. Sachez que cette interview a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e vous pouvez voir Sophie Fontanel sur le facebook de La premi\u00e8re. \r\n***C'est un roman qui fait du bien, qui fait plaisir qui d\u00e9complexe, qui donne envie de s'assumer et de s'amuser... avez-vous \u00e9prouv\u00e9 un sentiment de libert\u00e9 en l'\u00e9crivant ?\r\n***Vous jugiez votre image avec pas mal de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, vous nous parlez d'une photo qu'on a prise de vous et que vous d\u00e9testiez, il fallait la d\u00e9chirer... Est-ce que ce roman en appelle toutes les femmes \u00e0 ne pas \u00eatre trop s\u00e9v\u00e8re avec elles-m\u00eame ?\r\n***\"Il m'a fallu dites-vous 53 ans, la perte d'un travail, des rides et des cheveux blancs pour commencer \u00e0 enfin \u00eatre l'heureuse femme sur la photo... 53 ans pour accpeter un compliment pour y voir l'intuition d'un clairvoyant\"... iriez-vous jusqu'\u00e0 dire que dans cette acceptation de soi c'est une nouvelle vie qui s'est ouverte \u00e0 vous ?\r\n***Vous le dites \"Les v\u00e9rit\u00e9s les plus \u00e9videntes nous restent longtemps inaccessibles\"... pourquoi \u00e0 votre avis ?\r\n***Vous avez donc entrepris d'appara\u00eetre d'o\u00f9 ce titre Une apparition....vous allez en quelque sorte \u00e0 un rendez-vous myst\u00e9rieux avec vous-m\u00eame, goudronn\u00e9 depuis tant d'ann\u00e9es... \u00e7a para\u00eet \u00e9vident pour certains que \u00e7a vous va mieux....l'exemple de votre fr\u00e8re qui vous dit que vous serez mieux en blanc, que vous serez plus coh\u00e9rente... \u00eates-vous surprise de voir que pour certains c'\u00e9tait \u00e9vident ?\r\n***Cette qu\u00eate du naturel ne se fait pas du jour au lendemain, au fil du livre on d\u00e9couvre qu'un nombre important de femmes aimeraient faire comme vous mais n'osent pas.... vous attendiez-vous \u00e0 cela ?\r\n***Une femme qui n'ose pas car elle recherche un emploi et les cheveux blancs du coup \u00e7a le fait pas... \u00e7a soul\u00e8ve tout un d\u00e9bat sur l'exclusion des signes du vieillissement.... ?\r\n***Certaines femmes qui vous contactent ont peur du regard des autres, peur d'une forme d'aveu du vieillissement.... beaucoup de travail sur le changement de mentalit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s occidentales ? !! \r\n***Ne pas agir sur vos cheveux devient agir dans et sur votre vie... tout ceci pose des questions sur la d\u00e9finition de la femme non ?\r\n`\r\n***en fait notre rapport aux cheveux blancs \u00e7a a un c\u00f4t\u00e9 sociologique ?\r\n***Il y a aussi ceux qui d\u00e9testent.... des hommes surtout... le rejet vient-il principalement d'eux ? (les femmes c'est la peur) \r\n***\"Ce que nous planquons est notre point ultime de tendresse\" comment le faire comprendre ??? \r\n***interroge sur notre rapport au corps... le corps qui  permet de se faire remarquer - avec le v\u00eatement tu choisis qui tu es... est-ce que tout ceci vous fait d\u00e9couvrir aussi la part d'originalit\u00e9 qu'il y avait en vous ? \r\n***Votre mue a pris un an et demi... et un constat s'impose le blanc revient en force, les cheveux blancs n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e0 la mode ?\r\n*** plusieurs morales dans cette histoire... la vie n'est pas une pente, c'est des collines...et l'\u00e2ge embellit.... en appellez-vous \u00e0 ne plus avoir peur de vieillir.... ?", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel est convaincue que les cheveux blancs cachent une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes, question qu'elle aborde dans son dernier roman, \"Une apparition\" (Robert Laffont).", "L'\u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel est convaincue que les cheveux blancs cachent une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes, question qu'elle aborde dans son dernier roman, \"Une apparition\" (Robert Laffont).", "L'\u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel est convaincue que les cheveux blancs cachent une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes, question qu'elle aborde dans son dernier roman, \"Une apparition\" (Robert Laffont)."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont)", "L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont) / 12H30_2017-08-28T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont) / 12H30_2017-08-28T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858799", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858799", "ece-8858788"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Les orchestres suisses, un \u00e9tat des lieux : L'Argovia Philharmonic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B247AD1E-3309-4C58-BF50-104644346446", "thematicGeographicals": ["Argovie"], "durationSec": 2205, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Argovia Philharmonic"], "thematicThemes": ["orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Un orchestre, sans les ors des grandes phalanges, sans l'esprit de famille parfois pesant, un orchestre o\u00f9 les musiciens sont heureux de se retrouver ponctuellement, en gardant le sentiment d'appartenance \u00e0 un corps constitu\u00e9. Ce qui pourrait sembler \u00e0 la quadrature du cercle, l'Argovia Philharmonic semble l'avoir r\u00e9alis\u00e9 pour le bonheur d'un public r\u00e9parti sur tout le canton d'Argovie, au centre d'un carr\u00e9 dont les quatre coins sont B\u00e2le, Zurich, Lucerne et Berne. Ce profil d'orchestre n'a plus rien \u00e0 voir avec une formation d'amateurs qui prendrait en charge les concerts annuels des choeurs r\u00e9gionaux. L'Argovia propose non seulement une s\u00e9rie de 5 concerts d'abonnement redonn\u00e9s dans plusieurs lieux, mais aussi les concerts jeunesse, famille... tous plus p\u00e9tillants les uns que les autres.", "alternativeExcerpt": ["7. L'Argovia Philharmonic, avec la participation de Eurydice Devergranne, violoniste et Christian Weidmann, intendant\nUn orchestre, sans les ors des grandes phalanges, sans l'esprit de famille parfois pesant, un orchestre o\u00f9 les musiciens sont heureux de se retrouver ponctuellement, en gardant le sentiment d'appartenance \u00e0 un corps constitu\u00e9. Ce qui pourrait sembler \u00e0 la quadrature du cercle, l'Argovia Philharmonic semble l'avoir r\u00e9alis\u00e9 pour le bonheur d'un public r\u00e9parti sur tout le canton d'Argovie, au centre d'un carr\u00e9 dont les quatre coins sont B\u00e2le, Zurich, Lucerne et Berne. \nCe profil d'orchestre n'a plus rien \u00e0 voir avec une formation d'amateurs qui prendrait en charge les concerts annuels des choeurs r\u00e9gionaux. L'Argovia propose non seulement une s\u00e9rie de 5 concerts d'abonnement redonn\u00e9s dans plusieurs lieux, mais aussi les concerts jeunesse, famille... tous plus p\u00e9tillants les uns que les autres.", "7. L'Argovia Philharmonic, avec la participation de Eurydice Devergranne, violoniste et Christian Weidmann, intendant\nUn orchestre, sans les ors des grandes phalanges, sans l'esprit de famille parfois pesant, un orchestre o\u00f9 les musiciens sont heureux de se retrouver ponctuellement, en gardant le sentiment d'appartenance \u00e0 un corps constitu\u00e9. Ce qui pourrait sembler \u00e0 la quadrature du cercle, l'Argovia Philharmonic semble l'avoir r\u00e9alis\u00e9 pour le bonheur d'un public r\u00e9parti sur tout le canton d'Argovie, au centre d'un carr\u00e9 dont les quatre coins sont B\u00e2le, Zurich, Lucerne et Berne. \nCe profil d'orchestre n'a plus rien \u00e0 voir avec une formation d'amateurs qui prendrait en charge les concerts annuels des choeurs r\u00e9gionaux. L'Argovia propose non seulement une s\u00e9rie de 5 concerts d'abonnement redonn\u00e9s dans plusieurs lieux, mais aussi les concerts jeunesse, famille... tous plus p\u00e9tillants les uns que les autres.", "7. L'Argovia Philharmonic, avec la participation de Eurydice Devergranne, violoniste et Christian Weidmann, intendant\nUn orchestre, sans les ors des grandes phalanges, sans l'esprit de famille parfois pesant, un orchestre o\u00f9 les musiciens sont heureux de se retrouver ponctuellement, en gardant le sentiment d'appartenance \u00e0 un corps constitu\u00e9. Ce qui pourrait sembler \u00e0 la quadrature du cercle, l'Argovia Philharmonic semble l'avoir r\u00e9alis\u00e9 pour le bonheur d'un public r\u00e9parti sur tout le canton d'Argovie, au centre d'un carr\u00e9 dont les quatre coins sont B\u00e2le, Zurich, Lucerne et Berne. \nCe profil d'orchestre n'a plus rien \u00e0 voir avec une formation d'amateurs qui prendrait en charge les concerts annuels des choeurs r\u00e9gionaux. L'Argovia propose non seulement une s\u00e9rie de 5 concerts d'abonnement redonn\u00e9s dans plusieurs lieux, mais aussi les concerts jeunesse, famille... tous plus p\u00e9tillants les uns que les autres."], "alternativeTitle": ["Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-08-28T10:10:00_versus-ecouter", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-08-28T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intendant de l'orchestre", "name": "Weidmann, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Devergranne, Eurydice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840568", "ece-8840563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent", "id": "sound-94D06243-0103-41A3-9AF6-108FE581211E", "durationSec": 382, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Romain Schneeberger, apprenti boucher;CATINFO_AOU2017\r\nL'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent  6h48 ICI LA SUISSE\r\nA 6h48.. Ici la Suisse ! Ce sera notre rendez-vous quotidien avec l'actualit\u00e9 r\u00e9gionale.. \r\nCe matin, on \u00e9voque un secteur en pleine crise.. la boucherie-charcuterie.. \r\nVous l'aurez peut-\u00eatre remarqu\u00e9 pr\u00e8s de chez vous: les  boucheries de quartiers ferment les unes apr\u00e8s les autres.. Le chiffre est \u00e9difiant : tous les 15 jours, une enseigne met la cl\u00e9 sous la porte en Suisse. \r\nBonjour C\u00e9line Fontannaz !\r\nOn va entendre votre reportage dans un instant.. \r\nEt on verra que le probl\u00e8me principal de cette branche. c'est la rel\u00e8ve.. \r\nLes jeunes n'ont pas envie d'apprendre le m\u00e9tier de boucher.. \r\noui, figurez-vous, dans le canton de Vaud, ils n'\u00e9taient que 5 \u00e0 entamer un apprentissage...l'an dernier.\r\npour comprendre les raisons de cette hecatombe, je me suis rendue dans une boucherie, la Boucherie  Louis Junod, \u00e0 Sainte Croix. C'est l\u00e0 que travaille Romain Schneeberger, il a  17 ans. Ce jeune Vaudois entame sa deuxi\u00e8me ann\u00e9e de formation. Il est l'un des 5 apprentis bouchers qui a d\u00e9marr\u00e9 l'an dernier....Je l'ai rencontr\u00e9 dans le laboratoire de la boucherie, au d\u00e9coupage des porcs et je lui ai tout d'abord demand\u00e9 \u00e0 quelle heure avait sonn\u00e9 son r\u00e9veil....\r\nREPORTAGE\r\n  3'55'' \r\nMerci C\u00e9line Fontannaz pour votre reportage...\r\n***manque d'apprentis, manque d'entreprises formatrices....aujourd'hui, on peut parler d'une p\u00e9nurie, C\u00e9line? \r\nOui, on peut et elle touche tout le pays. Aujourd'hui, de petites boucheries ferment faute de repreneurs. Mais dans la grande distribution aussi la rel\u00e8ve fait d\u00e9faut. Louis Junod est boucher a Sainte-Croix mais il est aussi vice - pr\u00e9sident de l'Union professionnelle suisse de la viande, et la fa\u00eeti\u00e8re a fait les calculs. Pour assurer la rel\u00e8ve au niveau national, il faudrait 1000 apprentis par ann\u00e9e Or il en manque plus des deux tiers. Cette ann\u00e9e, seul 300 jeunes ont  sign\u00e9 pour un CFC de boucher charcutier en Suisse.\r\nCons\u00e9quence: la branche DOIT recourir \u00e0 du personnel \u00e9tranger. Et \u00e0 terme ce sont les cadres, les repreneurs d'entreprise qui vont manquer...c'est ce qui inqui\u00e8te beaucoup l'Union professionnelle  de la viande.\r\n*** Mais du coup, comment faire pour attirer les jeunes ? Pour leur donner.. envie de devenir boucher? \r\nLa  branche reconna\u00eet qu'elle doit travailler sur son image. Pas sur celle de la viande.... Pour les bouchers que j'ai rencontr\u00e9, le v\u00e9ganisme, le v\u00e9g\u00e9tarisme voire m\u00eame les scandales autour du mauvais traitement des animaux ne sont pas responsables de la chute des vocations. MAIS..ils l'admettent, les bouchers doivent mieux communiquer sur leur m\u00e9tier.\r\nCar la profession a \u00e9volu\u00e9, le m\u00e9tier est moins physique, l'abattage n'est plus au programme de tous les apprentissages ....La boucherie aujourd'hui c'est bien davantage de la pr\u00e9paration en laboratoire et de la vente.... Il faut maintenant faire  passer le message. Et pour cette rentr\u00e9e, le canton de Vaud semble y \u00eatre parvenu: ils sont 16 \u00e0 avoir commenc\u00e9 leur apprentissage. C'est 11 de plus que l'an dernier.", "alternativeExcerpt": ["Tous les quinze jours, l'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.", "L'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.", "L'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse \u2013 Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent", "Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent / LME_2017-08-28T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent / LME_2017-08-28T06:47:00_ici-la-suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858865", "ece-8858848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne", "id": "sound-EA3F1FB7-CE4F-4B11-A0BF-A6E25ABB2DFE", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens. Leur int\u00e9gration est l'un des enjeux majeurs des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Rencontre avec Jamal, r\u00e9fugi\u00e9 syrien en Allemagne.\r\n\r\n* * L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne 7H42 ECLAIRAGE ACTU\r\n JORDAN DAVIS en direct du Studio de Lausanne + 4 SONS / natel +41 79 ** ou +33 **\r\n7H42 sur la Premi\u00e8re... \r\n\"Wir schaffen das\"... \"On y arrivera\".. C'\u00e9tait il y a deux ans.. la phrase d'Angela Merkel en pleine crise des r\u00e9fugi\u00e9s. Depuis, l'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens... \r\nComment se passe leur int\u00e9gration ? C'est l'un des enjeux majeur des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Elles auront lieu le mois prochain.. \r\nCette semaine notre magazine de reportage Quinze Minutes part \u00e0 la rencontre de ces r\u00e9fugi\u00e9s... Jordan Davis... bonjour... \r\nBonjour...\r\n**Ce matin, vous nous raconter l'histoire de Jamal... une vieille connaissance, si on peut dire comme \u00e7a..  \r\nIl faisait partie du groupe de jeunes de Raqqa que Nicolae Schiau avait suivi sur la route des r\u00e9fugi\u00e9s dans sa s\u00e9rie de reportages Exils. L'ann\u00e9e derni\u00e8re Nicolae l'a retrouv\u00e9. Voici un court extrait de son reportage : \r\n  1/4 - 0'20''\r\nMaintenant il vit \u00e0 Potsdam. Et son allemand ...  : \r\n  2/4 - 1'24''\r\n((JAMAL: \"Alors on est dans le tram. On va \u00e0 la Magnus-Zeller Platz, chez moi. \r\nJORDAN :\"Tu as beaucoup appris!\"\r\nJAMAL : \"Enfin j'\u00e9coute une ou deux fois et \u00e7a suffit pour apprendre une phrase. Pour moi c'est assez facile. Maintenant on descend...\r\nJAMAL: \"On n'est pas loin, \u00e0 cinq minutes\"\r\nJAMAL : \"Dans ce quartier il n'y a pas beaucoup d'Allemands. C'est l'un des probl\u00e8mes. Il n'y a que des \u00e9trangers. On parle tout sauf l'Allemand.\"\r\nJORDAN : Et son appartement...c'est un petit studio au rez-de-chauss\u00e9e. Un grand canap\u00e9 en L... et pas grand chose d'autre.Il me pr\u00e9pare  un caf\u00e9 soluble... premier prix.... allong\u00e9 avec du lait...et beaucoup d'eau. Chez Jamal chaque centime compte. Il vit avec 400 euros par mois. 200 une fois les factures pay\u00e9es.\r\nJAMAL: \"Les dix premiers jours du mois, je sors. Et les vingt derniers jours du mois, je reste \u00e0 Potsdam et tente de vivre sans d\u00e9penser.\"))\r\nC'est dire qu'il passe beaucoup de temps dans ce studio quand il n'a pas son cours de langue.\r\n**Jamal voulait faire ses \u00e9tudes en Allemagne. Il va y arriver ?\r\nCa c'est la bonne nouvelle. En janvier il commence son bachelors en IT Engineering... informatique en somme. \r\n  3/3 - 0'25''\r\n((JAMAL: \"Je suis heureux, vraiment heureux. J'attends avec impatience d'\u00eatre dans la m\u00eame classe avec des Allemands. Je n'ai \u00e9t\u00e9 qu'avec des Arabes jusque-l\u00e0. Et je n'ai pas vraiemnt eu beaucoup de contact avec les allemands. Je suis s\u00fbr qu'une fois que je les recontre, ils vont m'aimer. J'en suis s\u00fbr. Je me sens vraiment comme eux, j'attends juste de pouvoir les conna\u00eetre mieux.\"))\r\n**On peut dire que Jamal, c'est un peu l'exemple de ce qu'esp\u00e9rait Angela Merkel quand elle a dit \"Wir schaffen das\". \r\nOui... le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9vu 100 millions d'euros sur quatre ans pour aider les jeunes r\u00e9fugi\u00e9s comme Jamal \u00e0 poursuivre leurs \u00e9tudes. On avait estim\u00e9 qu'ils seraient 30 \u00e0 50 mille. Mais la barri\u00e8re de la langue est forte. Il faut l'\u00e9quivalent d'un C1 en allemand... l\u00e0 on parle d'une ma\u00eetrise presque parfaite...\r\n**Jamal n'y est pas encore...\r\nNon ces derniers temps il a du mal \u00e0 s'atteler aux exercices dans son livre de grammaire. En revance pour imiter les accents il s'y met \u00e0 fond. L'accent Turc par exemple :\r\n  4/4 - 0'10''\r\n((...  Peut-\u00eatre que dans deux ans je pourrai faire tous les accents. Enfin j'esp\u00e8re.\"))\r\n**Bon il peut toujours garder la com\u00e9die en plan B...  Jordan, vous allez aussi retrouver deux autres jeunes avec qui Jamal avait fait le voyage depuis la Syrie... \r\nIls sont \u00e0 Hanovre. Mais leurs perspectives sont moins claires... \r\n**Jordan Davis... merci ... \u00e0 suivre cette semaine sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hastag 15RTS... et samedi sur la 1ere \u00e0 12h40 !", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens. Leur int\u00e9gration est l'un des enjeux majeurs des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Rencontre avec Jamal, r\u00e9fugi\u00e9 syrien en Allemagne."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne / LME_2017-08-28T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871817.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858864", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h30 : Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-C4ED631B-5BEF-4395-B76E-A6E41552C9F0", "durationSec": 516, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;R\u00e9my Pagani, maire de Gen\u00e8ve;Isabelle Dudouet-Bercegeay, copr\u00e9sidente du parti animaliste; Fabien Truffer, porte-parole de l'Association PEA;Marco Schneuwly, attaquant s\u00e9dunois\r\n\r\n\r\n* * Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(TF6/USA HARVEY) Des routes submerg\u00e9es par les flots, des toitures envol\u00e9es, et des lignes \u00e9lectriques arrach\u00e9es...\r\nL'impact de l'ouragan Harvey est le pire \"jamais vu\", estime la m\u00e9t\u00e9orologie f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine. \r\nLe bilan provisoir fait \u00e9tat de 3 morts.\r\nHarvey a raviv\u00e9 aux Etats-Uns le traumatisme de Katrina, qui avait provoqu\u00e9 en 2005 une catastrophe humanitaire avec plus de 1 800 morts et la destruction de quartiers entiers de La Nouvelle-Orl\u00e9ans, dans l'Etat voisin de la Louisiane. \r\nApr\u00e8s avoir secou\u00e9 la c\u00f4te texane, la temp\u00eate Harvey continue donc sa course \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres. \r\nEt les vents forts sont d\u00e9sormais remplac\u00e9s par des pluies torrentielles. \r\nLe reportage de Rapha\u00ebl Grand, notre correspondant aux Etats-Unis...\r\n((((>son pri\u00e8re>>\r\nDes pri\u00e8res, des pri\u00e8res demandent les habitants du Texas. Des habitants qui s'attendaient \u00e0 un Ouragan.. Pourtnt  Harvey s'est rapidement essouffl\u00e9 pour laisser place \u00e0 des pluies torrentielles. A Houston, la plus gde ville du Texas, les a\u00e9roports ont ferm\u00e9s, les routes  sont submerg\u00e9s, les voitures et les maison disparaissent sous les flots.\r\nHarvey, r\u00e9trograd\u00e9 en temp\u00eate tropicale, continue de d\u00e9verser des quantit\u00e9 d'eau historique sur la r\u00e9gion.. Le cumul des pr\u00e9cipitations devraient d\u00e9passer 1m 20.\r\n >>maire de Houston, au Texas\r\n \u00ab C'est une temp\u00eate tr\u00e8s s\u00e9rieuses et sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00bb a rappel\u00e9 \u00e0 ses concitoyens le maire de Houston. Sylvester Turner Qui a d\u00fb pr\u00e9ciser que d\u00e9sormais c'est la vie des gens qui comptent au Texas. Bien avant les d\u00e9gats mat\u00e9riels !\r\nDonald Trump, de son c\u00f4t\u00e9, a annonc\u00e9 qu'il se rendrait mardi sur place. pour faire face \u00e0 ce qui s'apparente de plus en plus comme la premi\u00e8re catastrophe naturelle majeure sous son mandat. Rg RTSinfo WH)))\r\nLa temp\u00eate Harvey a aussi touch\u00e9 l'industrie am\u00e9ricaine du p\u00e9trole et du gaz en son coeur, conduisant plusieurs groupes p\u00e9troliers \u00e0 suspendre l'activit\u00e9 de leurs raffineries et \u00e0 \u00e9vacuer les nombreuses plateformes implant\u00e9es dans le golfe du Mexique.\r\nLa r\u00e9gion abrite pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des capacit\u00e9s de raffinage du pays.\r\nDonald Trump a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l'\u00e9tat de catastrophe naturelle au Texas.\r\n(Trump Russie) *** Le pr\u00e9sident americain qui voit aussi revenir sur de le devant de la sc\u00e8ne ses relations troubles avec la Russie.\r\nUne entreprise appartenant \u00e0 l'empire de Donald Trump esperait un accord immobilier \u00e0 Moscou alors qu'il menait campagne pour devenir pr\u00e9sident des Etats-Unis fin 2015 et d\u00e9but 2016...\r\nInformation du Washington Post qui s'appuie sur cinq sources.\r\nLe quotidien affirme que des investisseurs et l'entreprise de Donald Trump ont sign\u00e9 une lettre d'intention portant sur la construction d'une Trump Tower dans la capitale russe. \r\nMais faute de terrains et d'obtention des autorisations n\u00e9cessaires, le projet aurait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9, peu de temps avant l'ouverture de la campagne pour l'investiture r\u00e9publicaine.\r\nEn juillet 2016, Donald Trump affirmait n'avoir aucun investissment ou relation d'affaires avec la Russie.\r\n(04/GE RECOURS COUPES BUDGETAIRES IV PAGANI) *** L'actualit\u00e9 en Suisse et la campagne en vue des votations du 24 septembre prochain en Ville de Gen\u00e8ve qui s'annonce tendue. \r\nLa votation porte sur 4 r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9s par Ensemble \u00e0 Gauche contre des coupes budg\u00e9taires adopt\u00e9es par la droite lors du vote sur le budget 2017. \r\nLe PDC et le PLR ont annonc\u00e9 hier vouloir saisir les tribunaux concernant la brochure de votation r\u00e9dig\u00e9e par le Maire R\u00e9my Pagani et valid\u00e9e par le conseil administratif. \r\nIls jugent la brochure  malhonn\u00eate et d\u00e9noncent une in\u00e9galit\u00e9 de traitement. \r\nMais R\u00e9my Pagani, directement vis\u00e9, s'en d\u00e9fend.\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar.\r\n(ligne ferroviaire CH) La Conf\u00e9d\u00e9ration s'impatiente de la coupure de la ligne ferroviaire B\u00e2le - Karlsruhe. \r\nLa ministre des transports Doris Leuthard a envoy\u00e9 vendredi une lettre \u00e0 son homologue allemand Alexander Dobrindt. \r\nElle demande de tout faire pour un rapide retour \u00e0 la normale.\r\nLa ministre a point\u00e9 dans la lettre les graves cons\u00e9quences de cette fermeture de tron\u00e7on sur le trafic marchandises et l'\u00e9conomie suisse. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports ne peut pas encore estimer l'ampleur des r\u00e9percussions sur l'\u00e9conomie. Une \u00e9tude sera peut-\u00eatre ordonn\u00e9e apr\u00e8s un retour \u00e0 la normale,\r\n(BVE Brexit) Les n\u00e9gociations autour du Brexit reprennent cet apr\u00e8s-midi dans un climat de d\u00e9fiance\r\nEurop\u00e9ens et britanniques se retrouvent pour tenter de faire avancer les discussions sur les modalit\u00e9s du d\u00e9part du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne.\r\nMais les deux parties divergent toujours sur la mani\u00e8re d'aborder ces n\u00e9gociations.\r\nD'un c\u00f4t\u00e9, Bruxelles souhaite que les Britanniques s'engagent en premier lieu sur les droits des ressortissants europ\u00e9ens et sur le r\u00e8glement de la facture du divorce.\r\nEn face, Londres juge la question des relations futures, plus importante.\r\nDes discussions plus approfondies se tiendront demain et mercredi.\r\n(TF2/POLITISATION MVT EGALITE ANIMALE EU-CH) *** Les d\u00e9fenseurs de la cause animale \u00e9taient dans la rue ce week end \u00e0 Lausanne...\r\nDans la rue pour compter les victimes de l'exploitation animale.. \r\nle gratin des penseurs de la lib\u00e9ration animale se d\u00e9place cette semaine (du 1er au 3 sept)  \u00e0 Gen\u00e8ve pour 3 jours de conf\u00e9rences internationales, \u00e0 partir du 1er septembre...\r\nEt d\u00e9sormais ils faut aussi compter avec eux sur le plan politique...\r\nLes partis animalistes ont d\u00e9j\u00e0  conquis des si\u00e8ges aux Pays-Bas, en Espagne et au Portugal. \r\nLes pr\u00e9cisions de Sylvie Lambelet...\r\n  1'53''\r\n*** Et nous reviendrons sur le succ\u00e8s des d\u00e9fenseurs des animaux \u00e0 7h15, avec notre invit\u00e9.. .Yves Bonnardel, militant de longue date de la cause\r\n(15/FOOTBALL SION BALE IV SCHNEUWLY) Du football \u00e0 pr\u00e9sent et un match nul pour le FC Sion avant la tr\u00eave... \r\n1 but partout hier \u00e0 Tourbillon face au FC B\u00e2le, lors de la 6e journ\u00e9e de Super League...\r\nLe championnat va maintenant s'interrompre durant deux semaines, l'occasion de tirer un premier bilan de la saison. \r\nMais qu'en pense, L'attaquant s\u00e9dunois Marco Schneuwly n'est pas enti\u00e8rement satisfait des prestations de son \u00e9quipe. \r\n  0'29''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann.\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(BVE Foot transfer Mbapp\u00e9) *** Et puis toujours en football, le PSG est d\u00e9somais \u00e0 la t\u00eate des deux transferts les plus on\u00e9reux de l'histoire. \r\nUn mois apr\u00e8s avoir fait trembler toute l'Europe en arrachant Neymar au Bar\u00e7a pour 222 M?, le club parisien a r\u00e9ussi hier soir un incroyable doubl\u00e9 en concluant l'arriv\u00e9e du francais Kylian Mbapp\u00e9, sous la forme d'un pr\u00eat avec option d'achat non obligatoire, selon la presse francais...\r\nD'un montant \u00e0 peine moins \u00e9tourdissant, 180 M? hors bonus. \r\nLe petit prodige de 18 ans, a lui trouv\u00e9 un accord avec le PSG autour d'un contrat de cinq ans et un salaire estim\u00e9 \u00e0 18 M? brut par saison.", "alternativeTitle": ["Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-28T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-28T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861941.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858883", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858883", "ece-8858861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les syndicats oppos\u00e9s \u00e0 une flexibilisation des horaires de travail", "id": "sound-42367884-38E3-4D7C-B414-A45A6836AA8F", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Jositsch, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce\r\nLes syndicats s'opposent \u00e0 la flexibilisation des horaires de travail, \u00e0 l'exception des repr\u00e9sentants des employ\u00e9s de commerce et des cadres. Ces derniers d\u00e9fendent une modernisation de la loi sur le travail, actuellement en discussion au Parlement, afin de l'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.\r\n\r\n* * Les syndicats oppos\u00e9s \u00e0 une flexibilisation des horaires de travail 12h30 Saisie temps travail \r\nDes horaires de travail plus flexibles. Les syndicats s'y opposent, sauf les repr\u00e9sentants des employ\u00e9s de commerce et des cadres. R\u00e9unis au sein d'une plateforme, ils d\u00e9fendent une modernisation de la loi sur le travail, actuellement en discussion au parlement. Alexandra Richard, pour eux, il s'agit d'une adaptation \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9...\r\nOui parce que c'est d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui: r\u00e9pondre \u00e0 un email professionnel tard le soir ou pr\u00e9parer un rapport dans le train, le matin t\u00f4t... Avec la num\u00e9risation, le cadre du travail est moins clair, les horaires moins fig\u00e9s.\r\nEt pour certains employ\u00e9s, il y aurait aussi un int\u00e9r\u00eat \u00e0 assouplir ce cadre, selon le conseiller aux Etats socialiste Daniel Jositsch, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce:\r\n SON \r\nLes employ\u00e9s, mais pas tous les employ\u00e9s. La proposition vise ceux qui ont une grande autonomie dans l'organisation de leur travail et la compensation des heures suppl\u00e9mentaires. \r\nEt \u00e0 quoi ressemblerait cette journ\u00e9e plus flexible, Alexandra?\r\nElle serait \u00e9tendue \u00e0 15h de travail maximum par jour et 60 heures par semaine. Mais on ne toucherait pas \u00e0 la dur\u00e9e annuelle maximale, ni aux heures suppl\u00e9mentaires possibles.\r\nEt on inscrirait aussi dans la loi, la souplesse sur le choix du lieu de travail (la maison, par exemple).\r\nC'est donc une proposition un peu centriste, qui se situe \u00e0 mi-chemin entre les propositions de la droite d\u00e9pos\u00e9es au parlement et la position des syndicats traditionnels qui s'opposent \u00e0 la flexibilisation des horaires.", "alternativeExcerpt": ["Les syndicats s'opposent \u00e0 la flexibilisation des horaires de travail, \u00e0 l'exception des repr\u00e9sentants des employ\u00e9s de commerce et des cadres. Ces derniers d\u00e9fendent une modernisation de la loi sur le travail, actuellement en discussion au Parlement, afin de l'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les syndicats oppos\u00e9s \u00e0 une flexibilisation des horaires de travail / 12H30_2017-08-28T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872172.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'effet dortoir ou quand les femmes synchronisent leurs cycles menstruels", "id": "sound-0B68058E-A66A-4C74-A3C9-B4714604067D", "durationSec": 362, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'effet McClintock postule que les femmes vivant ensemble sur une longue p\u00e9riode synchronisent leurs menstruations. \r\nHuma Khamis revient sur l'histoire de cette vraie croyance, mais fausse th\u00e9orie scientifique, qui repose sur des erreurs m\u00e9thodologiques.", "alternativeExcerpt": ["L'effet McClintock postule que les femmes vivant ensemble sur une longue p\u00e9riode synchronisent leurs menstruations. \nHuma Khamis revient sur l'histoire de cette vraie croyance, mais fausse th\u00e9orie scientifique, qui repose sur des erreurs m\u00e9thodologiques."], "alternativeTitle": ["L'effet dortoir ou quand les femmes synchronisent leurs cycles menstruels / CQFD_2017-08-28T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840677"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 28.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97524886-A091-445E-A094-B0F193613E12", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-08-28T07:45:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8873303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis", "id": "sound-07E08909-EBAE-4F53-A165-B26A755EE416", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Feder, tennismann suisse\r\nL'US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38\u00e8me affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.\r\n\r\n* * Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis 6h40 sur la Premi\u00e8re... C'est Sport Matin!\r\nOn part pour new York..  L'US Open de Tennis d\u00e9bute aujourd'hui. Et pour cette \u00e9dition.. beaucoup d'absents.. Stan Wawrika, Novak Djolkovic ou encore et Andy Murray.... Du coup, on pourrait bien assister  \u00e0 un 38 affrontement Federer-Nadal..\r\nBonjour Herv\u00e9  Borsier!  //////// STOP \r\n  4'03''\r\nSTOP: \r\nOn vous retrouve \u00e0 New York... Federer et Nadal, les deux meilleurs ennemis.. c'est vrai qu'il sont devenus complices au fil du temps  \r\nOui Romaine, Roger et Rafa pourrait bien se retrouver en demi-finale ici pour une premi\u00e8re \u00e0 Flushing Meadow, et on a tous un souvenir li\u00e9e \u00e0 une de leurs affrontements, un de ces matchs ind\u00e9cis, \u00e2pre, et deux immenses champions. Mais paradoxalement ces deux g\u00e9ants du tennis rivaux sur le court, ont trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 leur sport favoris, leur \u00e9ducation, le respect qu'ils se voeunt  des points de convergence, des atomes un peu moins \u00e9lectriques que parfois sur le court.\r\n****Pourtant au d\u00e9part... tout les s\u00e9parait  ?\r\nVous avez raison, il y a Roger un droitier Roger et Rafa le gaucher, un b\u00e2lois qui joue tout en d\u00e9contraction, rel\u00e2cher, et un majorquin \u00e9voluant en puissance et avec rage, Federer plus \u00e0 l'aise sur l'herbe de Wimbledon et Nadal brillant sur terre battue, ils ont il y a dix ans jouer sur un court moiti\u00e9 herbe et terre battue. Autres diff\u00e9rences Un Federer laisse peu passer ses \u00e9motions. Nadal est plus expressif, grima\u00e7ant, avec aussi en plus  des tocs \u00e0 la pelle\r\n****C'est vrai que sur un court, ce ne sont pas les m\u00eame joueurs! Ce sont d'autres valeurs qui les ont rapproch\u00e9s...\r\nOui plus humaine, et moins dans l'adversit\u00e9, Ils ont re\u00e7u de la part de leur parents une \u00e9ducation similaire qui repose sur la notion de respect de l'autre, ils  vive depuis longtemps avec la m\u00eame femme ou compagne, qu'il ont connu jeune, ils poss\u00e8dent ont une cellule familiale autour d'eux qui fait barri\u00e8re qui \u00e9vite la tentation du vedettariat, ce sont deux sportifs rest\u00e9 simple malgr\u00e9 leur aura et leur palmar\u00e8s et Roger Federer est frustr\u00e9 de ne pas passer plus de temps avec Rafa  \r\n****\"on s'entend tr\u00e8s bien\".. \"j'ai \u00e9norm\u00e9ment de respect pour ce qu'il fait\".. c'est fort ce que dit Roger? \r\n ?\r\nOui, les deux comp\u00e8res ont d'ailleurs gr\u00e2ce \u00e0 leur complicit\u00e9 faire rire tout la plan\u00e8te, lors d'un tournage d'un pub pour une exhibition en 2010 pour le match organis\u00e9 par Roger en faveur de sa fondation \r\nCertes, il y a eu des critiques parfois sur le coaching du camp de l'espagnol et le public suisse \u00e0 parfois peu gout\u00e9 au temp\u00e9rament agressif dans le bon sens du majorquin sur le court,  mais ces deux-l\u00e0 sont amis pourtant il joueront d\u00e8s aujourd'hui le titre et la place de n0 1 mondial et se retrouveront \u00e0 chaque fois pour d\u00e9fendre leur sport favoris \r\nEXTRO: \r\nfEDERER Nadal.. Les deux meilleurs ennemis du tennis.. \r\nC'\u00e9tait herv\u00e9 Boriser", "alternativeExcerpt": ["L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38\u00e8me affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.", "L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38e affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.", "L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38e affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Ferer et Nadal, les meilleurs ennemis", "Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis / LME_2017-08-28T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis / LME_2017-08-28T06:39:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858871", "ece-8858851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise", "id": "sound-F335B058-451B-4ED5-B406-5785B64E72E2", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre.\r\n\r\n* * Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise  FREDERIC MAMAIS en direct du studio de Lausanne / natel ** 49\r\n7h24... Vous \u00e9coutez la Premi\u00e8re...  \r\nC'est AlterEco.. Chronique \u00e9conomique, tous les jours avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, bonjour.\r\n**Ce matin, c'est la rentr\u00e9e pour nous.. Et chez nos voisins fran\u00e7ais... c'est la fameuse rentr\u00e9e litt\u00e9raire.. \r\nChaque ann\u00e9e, comme aujourd'hui, c'est pareil.... C'est la rentr\u00e9e! Et vous, vous, n'avez toujours pas fini votre livre de vacances... Qui lui-m\u00eame \u00e9tait une nouveaut\u00e9 de l'ann\u00e9e derni\u00e8re...  \r\nEt bien c'est parti: 581 nouveaux romans lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre. La rentr\u00e9e litt\u00e9raire, c'est une avalanche typiquement fran\u00e7aise.\r\n***RELANCE: Avalanche, c'est le mot.. Pr\u00e8s de 600 livres.. Pourquoi les mettre sur le march\u00e9 en m\u00eame temps.. Pourquoi faire  \"une rentr\u00e9e litt\u00e9raire\"? \r\nL'id\u00e9e, c'est de capter l'attention pour orienter les achats.\r\nLa formule a fait ses preuves: la rentr\u00e9e, c'est 20% des ventes annuelles de fiction grand format. Un livre sur deux que les Fran\u00e7ais ach\u00e8tent est une nouveaut\u00e9. \r\n***RELANCE: Un rendez-vous donc essentiel. D'ailleurs, les rentr\u00e9es litt\u00e9raires commencent plus t\u00f4t, non?\r\nOui, souvent pour qu'un roman soit expos\u00e9 plus longtemps en librairie. En fait, il y a un paradoxe. Cette rentr\u00e9e nous para\u00eet \u00e9crasante. Mais son poids diminue avec les ann\u00e9es: en 2004, la rentr\u00e9e c'\u00e9tait 660 nouveaux romans pour six-mille titres sur toute l'ann\u00e9e. En 2015 : 580 nouveaut\u00e9s pour dix-mille titres. \r\nVoil\u00e0 pourquoi depuis quelques ann\u00e9es, les \u00e9diteurs font deux rentr\u00e9es : en janvier les valeurs s\u00fbres.Le Cl\u00e9zio, Modiano, par exemple. \r\nAu mois d'ao\u00fbt s'ajoutent les d\u00e9couvertes et ceux qui se lancent dans la course aux prix litt\u00e9raires. \r\n***RELANCE: Mais 2017 est une rentr\u00e9e particuli\u00e8re....\r\nNous sommes en ann\u00e9e de campagne pr\u00e9sidentielle : tous les cinq ans, les \u00e9diteurs fran\u00e7ais savent que le premier semestre on parle, on lit, on mange politique. \r\nCette fois, c'est plus inqui\u00e9tant : m\u00eame les livres politiques se sont mal vendus. La faute \u00e0 une campagne impr\u00e9visible. Les \u00e9diteurs misent donc tout sur la rentr\u00e9e d'ao\u00fbt. Ils ont retenu certaines sorties. \r\nNos deux Nobels, justement, Le Cl\u00e9zio et Modiano, publieront cet automne.   \r\n***RELANCE : Et en Suisse romande ? On peut aussi parler de rentr\u00e9e litt\u00e9raire? \r\nC'est assez r\u00e9cent. Jusqu'il y a moins de dix ans, les \u00e9diteurs romands laissaient passer le rush et sortaient en octobre... Et puis est arriv\u00e9 \"Le Livre sur les quais\", qui d\u00e9marre vendredi \u00e0 Morges. Un salon qui a cal\u00e9 le rythme des Suisses sur la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise... Cette rentr\u00e9e, on ne sait pas vraiment qui en est le v\u00e9ritable inventeur: le philospohe Ernest Renan au 19\u00e8me... ou les commerciaux de la grande distribution dans les ann\u00e9es quatre-vingt.", "alternativeExcerpt": ["C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre.", "C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre.", "C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise", "Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise / LME_2017-08-28T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise / LME_2017-08-28T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858881", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858881", "ece-8858860"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un postulat d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Berne propose une charte pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales", "id": "sound-A6AA5865-9B3B-455B-AA7C-76C00112F033", "durationSec": 658, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hamdaoui, Mohamed;Schneuwly Purdie , Mallory \r\nFaut-il cr\u00e9er une charte religieuse dans le canton de Berne pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales? D\u00e9bat entre Mohammed Hamdaoui, d\u00e9put\u00e9 PS bernois, auteur d'un postulat en ce sens, et Mallory Schneuwly Purdie, responsable de recherche au Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Un postulat d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Berne propose une charte pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales Au studio de Bienne \r\nMohamed Hamdaoui\r\nd\u00e9put\u00e9 PS au Grand Conseil\r\nAu studio de Fribourg \r\nMallory Schneuwly Purdie\r\nchercheuse islam et soci\u00e9t\u00e9 UniFR\r\nMohamed Hamdaoui d\u00e9put\u00e9 PS au Grand Conseil Bernois\r\nMallory Schneuwly Purdie Responsable de recherche au Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Fribourg\r\nINTRO: Une charte religieuse qui obligerait les communaut\u00e9 du canton de Berne \u00e0 respecter strictement l'ordre juridique suisse. Cette id\u00e9e, c'est celle du d\u00e9put\u00e9 socialiste bernois Mohammed Hamdaoui. Il va d\u00e9poser un postulat en ce sens. Un postulat qui r\u00e9sonne d'autant plus en ce moment avec l'affaire de l'immam, accus\u00e9 d'avoir pr\u00e9ch\u00e9 la haine dans une mosqu\u00e9e de Bienne...\r\nCette charte serait destin\u00e9e \u00e0 tous les groupements religieux...Avec l'obtention d'une sorte de label ou de certificat de bonne conduite. On ouvre la discussion ce soir avec deux invit\u00e9s. Mohammed Hamdaoui Bonsoir! Auteur de ce postulat on le disait avant. Et avec nous \u00e9galement Mallory Schneuwly Purdie. Bonsoir Madame. Responsable de recherche au Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Fribourg\r\nMohammed Amdouaoui\r\n-Le Canton de Berne n'a pas de m\u00e9canisme de reconnaissance des autres communaut\u00e9s religeuses, comme c'est le cas dans le canton de Vaud. Neuch\u00e2tel a \u00e9galement lanc\u00e9 le processus. Cette charte c'est quoi, c'est un moyen de controler ces communaut\u00e9 par un autre biais?\r\n- Toute les communaut\u00e9s? Volont\u00e9 de mettre tout le monde au m\u00eame niveau...est-ce que c'est quand m\u00eame cette affaire de l'immam de Bienn qui vous a incit\u00e9 \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les choses. \r\n- Prenons le cas de cet immam \u00e0 Bienne....aurait vriament permi d'empecher ces preche haineux?\r\n- Comment faire si ces communaut\u00e9s ne veulent pas signer la charte?\r\n- Les obliger? Si elle n'obtiennent pas le label \"conforme\" vous fermez les portes?\r\n- Engagement \u00e0 faire respecter l'ordre juridique suisse. Comme vous placez la limite entre la loi et certaines valeurs suisses? \r\n- Quel moyen de contr\u00f4le?\r\nMallory Schneuwly Purdie\r\n- Cette id\u00e9e d'une charte, elle vous convient?\r\n- Les associations musulmanes vont signer....aucun doute?\r\n- Est-ce qu'on est oblig\u00e9 aujourd'hui de passer par l\u00e0 pour \u00e9viter des cas comme celui de Bienne?\r\n- Etat qui donne un ordre de marche \u00e0 ces communaut\u00e9s. Vous craignez a la libert\u00e9 de conscience et de croyance?\r\n- Engagement des communaut\u00e9s en questions \u00e0 bannir toutes formes d'appel \u00e0 la haine....\u00e0 la x\u00e9nophobie, a l'homophobie, au racisme, \u00e0 l'antis\u00e9mitisme, ou au communautarisme....ca fait beaucoup de choses. Est-ce que pour vous l'Etat joue son r\u00f4le pointant du doigt certains points comme \u00e7a?\r\n- Ce sont ces communaut\u00e9s qui endosseront la responsabilit\u00e9. C'est supportable pour vous?", "alternativeExcerpt": ["Faut-il cr\u00e9er une charte religieuse dans le canton de Berne pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales? D\u00e9bat entre Mohammed Hamdaoui, d\u00e9put\u00e9 PS bernois, auteur d'un postulat en ce sens, et Mallory Schneuwly Purdie, responsable de recherche au Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Un postulat d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Berne propose une charte pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales / FOR_2017-08-28T18:14:00_developpement-8", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858770"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-45523C73-F81A-4D54-8444-70FE9FA1C70E", "durationSec": 884, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuelle Jacquet, porte-parole du secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations;Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve et conseill\u00e8re nationale verte;Khalife;Khalife, Paul ;Johan Rochel, ancien vice-pr\u00e9sident du Foraus, le Forum de politique \u00e9trang\u00e8re et chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich;Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache;Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne;Carrard, No\u00e9mie\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/CONF PAYS MEDITERRANEENS ET FLUX MIGRATOIRE DI)  ROUVEN GUEISSAZ en direct du Studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral + deux sons qui partent de Berne! / natel ** 67\r\nEt si la solution \u00e0 la crise migratoire en M\u00e9diterrann\u00e9e \u00e9tait finalement \u00e9labor\u00e9e... en Suisse? \r\nApr\u00e8s Rome en mars et Tunis en juillet, c'est Berne qui organisera la troisi\u00e8me rencontre des ministres des principaux pays de la ceinture m\u00e9diterrann\u00e9enne.\r\n Les enjeux se posent au d\u00e9part...en Afrique du Nord... et \u00e0 l'arriv\u00e9e...aux fronti\u00e8res sud de l'Europe. \r\nRouven Gueissaz...vous \u00eatres direct de Berne...\r\nAlors, que peut-on attendre de cette r\u00e9union qui se d\u00e9roulera au mois de novembre?\r\nRouven:\r\nComment r\u00e9duire le nombre de noyades en mer? Mais surtout, comment \u00e9viter que ces migrants embarquent pour l'Europe? Il faut trouver des solutions en amont. Un: pour les emp\u00eacher de quitter leur pays d'origine comme le Niger ou le Mali. Deux: pour am\u00e9liorer leur s\u00e9curit\u00e9 lorsqu'ils sont bloqu\u00e9s en Lybie. Ils sont des dizaines de milliers stationn\u00e9s dans des camps dans des conditions d\u00e9plorables, selon les ONG. Emmanuelle Jacquet, porte-parole du secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations, nous explique l'objectif de la Suisse.\r\nSON 29'' (envoy\u00e9 de Berne)\r\nPoursuivre le dialogue et am\u00e9liorer la coordination malgr\u00e9 les blocages, voil\u00e0 l'objectif des ministres qui se retrouveront cet automne en Suisse.\r\nRELANCE: Pr\u00e9cis\u00e9ment, pourquoi est-ce que c'est la Suisse qui organise cette rencontre?\r\nLa migration fait partie de la strat\u00e9gie de coop\u00e9ration pour l'Afrique du nord. Pour la p\u00e9riode 2**, plus de 50 millions de francs seront investis. Et en l'occurence, Berne a r\u00e9pondu a une demande de l'Italie. On retrouve Emmanuelle Jacquet.\r\nSON 20'' (envoy\u00e9 de Berne)\r\nCes rencontres minist\u00e9rielles ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es par l'Italie, d\u00e9bord\u00e9e par l'arriv\u00e9e massive de migrants en provenance d'Afrique du Nord. Selon l'OIM, 115 mille migrants sont arriv\u00e9s par la mer en Europe cette ann\u00e9e. Et environ 2 mille 500 sont morts en M\u00e9diterrann\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.\r\nRELANCE: Aujourd'hui se d\u00e9roule un sommet \u00e0 Versailles entre les chefs d'Etat fran\u00e7ais, allemand, italien et espagnol pr\u00e9cis\u00e9dement sur l'asile. En quoi cette rencontre minist\u00e9rielle organis\u00e9e par la Suisse est-elle diff\u00e9rente?\r\nIl s'agit d'une rencontre et non d'un sommet. Une nuance toute diplomatique, mais qui a son importance. Les probl\u00e8mes qui seront discut\u00e9s en Suisse devraient \u00eatre beaucoup plus concrets. Aide aux garde-c\u00f4tes, distribution de gilets de sauvetage, moyens engag\u00e9s pour soutenir les ONG. La r\u00e9union se veut informelle.\r\nA l'inverse, les sommets entre chefs d'\u00e9tat se limitent \u00e0 une d\u00e9claration d'intention, sans forc\u00e9ment trouver de solutions directes sur le terrain.\r\n(TF3/GE : BROCHURE POUR LES 2 ROUES DI 7H) (( MATHIEU CUPELIN, en direct du studio de Gen\u00e8ve  + 1 SON envoy\u00e9 de Lausanne / natel ** 75 /  assistante Ge: Tania Pereira  ** 67 / technique Ge: No\u00e9mie Carrard ** 04  ))\r\n***Autre quesion \u00e0 la une ce matin : L'Etat de Gen\u00e8ve fait-il la promotion d'une pratique ill\u00e9gale?\r\nC'est en tout cas l'avis de l'Association transports et environnement. \r\nEn cause: un guide \u00e9dit\u00e9 il y a quelques jours par le D\u00e9partement genevois des transports de Luc Barthassat...\r\nGuide \u00e0 l'attention des conducteurs de deux-roues motoris\u00e9s.\r\nMathieu Cupelin, bonjour, vous \u00eates dans notre studio de Gen\u00e8ve, vous nous apprenez ce matin l'objet du litige.\r\nLa brochure en question indique que les motos et scooters peuvent \u00eatre parqu\u00e9s sur les trottoirs.\r\n Mais pour l'ATE... cette pratique est illicite au regard du droit f\u00e9d\u00e9ral...\r\nLe guide indique que parquer un scooter ou une moto sur un trottoir est \"tol\u00e9r\u00e9\" s'il reste un passage d'au moins 1 m\u00e8tre 50 pour les pi\u00e9tons. Or dans l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale concern\u00e9e, cette possibilit\u00e9 est r\u00e9serv\u00e9e aux v\u00e9los. \r\nDe quoi faire bondir Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve et conseill\u00e8re nationale verte.\r\n  0'30''(( int\u00e9gr\u00e9 Lisa Mazzone motos sur trottoirs))\r\nLe sujet interroge aussi les sp\u00e9cialistes du droit. Ma\u00eetre Fanny Roulet, membre des Avocats de la route, s'\u00e9tonne de voir une autorit\u00e9 formaliser dans un guide une pratique qui rel\u00e8ve d'une simple tol\u00e9rance - au risque de faire croire \u00e0 l'usager que ce comportement est licite.\r\nEt Mathieu, comment r\u00e9agit le D\u00e9partement des transports face \u00e0 ces critiques?\r\nIl r\u00e9pond que l'Etat dispose d'une marge de manoeuvre dans l'application des r\u00e8gles, en mati\u00e8re de circulation routi\u00e8re. La brochure veut rappeler cette tol\u00e9rance, et non g\u00e9n\u00e9raliser la pratique. \r\nElle s'applique uniquement si le v\u00e9hicule ne g\u00eane pas le passage et si aucun autre usager, notamment pi\u00e9ton, n'est mis en danger, souligne le D\u00e9partement.\r\nL'approche du magistrat Luc Barthassat - lui-m\u00eame adepte bien connu de la moto - se veut pragmatique - il faut dire que le canton compte le chiffre record de 55'000 deux-roues motoris\u00e9s pour seulement 8500 places de stationnement officielles. \r\nUne r\u00e9ponse qui ne convainc pas l'ATE...\r\nL'association demande le retrait de la brochure et l'abandon de cette politique de tol\u00e9rance. Selon elle, elle va \u00e0 l'encontre de la nouvelle loi sur la mobilit\u00e9 adopt\u00e9e par les Genevois.\r\n(CH - Bondo enqu\u00eate) Direction maintenant...l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Suisse...dans les Grisons\r\nLa police cantonale a annonc\u00e9...hier...l'ouverture d'une enqu\u00eate suite \u00e0 l'\u00e9boulement dans le village de Bondo.\r\nObjectif notamment : d\u00e9terminer si les randonneurs ont \u00e9t\u00e9 suffisamment mis en garde contre le risque.\r\nSamedi, les autorit\u00e9s avaient annonc\u00e9 l'arr\u00eat des recherches des huit personnes port\u00e9es disparues depuis mercredi.\r\nLes forces d\u00e9ploy\u00e9es sur place...tente d\u00e9sormais de prot\u00e9ger...Bondo...d'\u00e9ventuels autre torrents de d\u00e9bris.\r\n(Harvey) ***Aux Etats-Unis...la ville de Houston...se pr\u00e9pare \u00e0 vivre sa deuxi\u00e8me nuit sous les eaux...\r\nLa plus grande m\u00e9tropole du Texas...est  d\u00e9vast\u00e9e par les pluies de la temp\u00eate tropicale Harvey...\r\nLes services m\u00e9t\u00e9o am\u00e9ricains ont  \u00e9v\u00e9oqu\u00e9 hier soir... des inondations \"sans pr\u00e9c\u00e9dent\"...\r\nBilan provisoire : trois morts sur l'ensemble du Texas....et des cons\u00e9quences sans doutes tr\u00e8s lourdes sur l'\u00e9conomie.\r\nPlusieurs sites majeurs ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s...dont deux a\u00e9roports...un h\u00f4pital...et une importatne raffinerie de p\u00e9trole...\r\nDans les rues inond\u00e9es...des milliers de sauveteurs...tentent de secourir les habitants face \u00e0 la mont\u00e9e des eaux...\r\nDonald Trump a annonc\u00e9 qu'il se rendra...demain...\u00e0 Houston.\r\n(08/LIBAN NEGOCIATIONS EI-HEZBOLLAH PA) Toujours dans l'actualit\u00e9 internationale...\r\nL'arm\u00e9e irakiennes...a atteint......le dernier grand objectif de son op\u00e9ration reconqu\u00eate...\r\nSelon un communiqu\u00e9 publi\u00e9e hier soir, elle a conquis la quasi-totalit\u00e9 de Tal-Afar...\r\nCette ville \u00e9tait....pr\u00e9sent\u00e9e comme le dernier grand bastion urbain....encore en mains djihadistes.\r\n***Et de son c\u00f4t\u00e9...l'arm\u00e9e LIBANAISE et le Hezbollah...ont annonc\u00e9...la suspension de leur offensive contre le groupe Etat islamique...\r\nC'est donc la fin de l'op\u00e9ration...entam\u00e9e..il y a huit jours...pour d\u00e9loger les djihadistes...d'une r\u00e9gion montagneuse...entre le Liban et la Syrie...\r\nLes pr\u00e9cisions, \u00e0 Beyrouth, de Paul Rhalif\u00e9.\r\n((((L'arm\u00e9e libanaise et le Hezbollah parlent d'une reddition des combattants du groupe Etat islamique, et non pas d'un cessez-le-feu/ L'accord, n\u00e9goci\u00e9  par le Hezbollah, pr\u00e9voit l'\u00e9vacuation des jihadistes vers la localit\u00e9 de Bou Kamal, un de leurs derniers fiefs \u00e0 la fronti\u00e8re syro-irakienne/ L'accord a pu \u00eatre conclu apr\u00e8s que les combattants de l'EI aient fourni des informations sur neuf militaires libanais qu'ils avaient enlev\u00e9s, en ao\u00fbt 2014/ Le patron de la S\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale libanaise, Abbas Ibrahim, a d\u00e9clar\u00e9 que six corps, appartenant probablement aux soldats disparus, ont \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9s d'une fosse commune dont l'emplacement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 par les jihadistes/ \r\nCet accord intervient neuf jours apr\u00e8s le d\u00e9but d'une offensive men\u00e9e simultan\u00e9ment des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re par les arm\u00e9es libanaises et syrienne et le Hezbollah/ Les jihadistes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s des trois quarts du territoire qu'ils occupaient/ Ils sont actuellement encercl\u00e9s dans une poche montagneuse de 60 kilom\u00e8tres carr\u00e9s, \u00e0 cheval entre le Liban et la Syrie/))))\r\n(02/REAX CHIESA IV ROCHEL) Retour en Suisse...\r\nLe groupe PLR va d\u00e9cider...vendredi...quel sera le ticket...pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'asembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale...pour la succession de Didier Bukrhalter...\r\nTrois candidats en course...et un projet de motion qui fait pol\u00e9mique...\r\nOn vous le r\u00e9v\u00e9lait ce week-end...Le Conseiller national tessinois UDC Marco Chiesa...veut interdire aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux la double nationalit\u00e9...\r\nUne proposition qui fait d\u00e9pla\u00eet tr\u00e8s fortement. \u00e0 Yohan Rochel.....\u00e0  l'ex-vice-pr\u00e9sident du Foraus, le Forum de politique \u00e9trang\u00e8re...\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(TF8/CARAN D'ACHE FUTUR IV HUBSCHER) Les entreprises suisses doivent aujourd'hui relever le d\u00e9fi num\u00e9rique...autrement dit...se digitaliser.\r\nRobotiser, vendre en ligne, former \u00e0 de nouveaux m\u00e9tiers en continu, c'est une v\u00e9ritable remise en question d'un vieux mod\u00e8le !\r\nSi notre pays manque de financement dans le secteur et de main d'oeuvre qualifi\u00e9e, les patrons avancent doucement sur le chemin de la modernit\u00e9.\r\nC'est le cas de la manufacture familiale de crayons Caran d'Ache !\r\nCarole Hubscher, est la pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache, \r\nEcoutez elle... nous d\u00e9crit ce que sera le crayon du futur ou plut\u00f4t... comment il sera vendu au client...\r\n  0'50''\r\nDes propos recueillis par Estelle Braconnier\r\n(07/VS PROJETS JO IV J-P FOURNIER) Les Suises  veulent-ils ou non des Jeux olympiques d'hiver en 2026?\r\nPour les Verts...les citoyens doivent pouvoir voter sur cette question...\r\nLeurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont adopt\u00e9 dans ce sens une r\u00e9solutition...publi\u00e9e hier...\r\nPour Jean-Pascal Fournier,  pr\u00e9sident de la section valaisanen des Verts...Ce vote est n\u00e9cessaire...au nom de la tranpsarence..et de la d\u00e9mocratie...\r\nJean-Pascal Fournier \u00e9tait interrog\u00e9 par Yves Terrani.\r\n(Foot - Sion-B\u00e2le) A voir donc...si les Suisses approuvent une candiature olympique...peut-\u00eatre \u00e0 Sion...\r\nCe qui est s\u00fbr...c'est ce que son \u00e9quipe de football......a r\u00e9ussi...hier...\u00e0 tenir en \u00e9chec le septupble champion de Sisse...\r\nLe FC Sion...qui partag\u00e9 l 'enjeu..1 partout...\u00e0 Tourbillon...face \u00e0 B\u00e2le...\r\nMatch nul aussi dans les deux autres matchs jou\u00e9s hier...\r\n1\u00e0 1 entre Lucerne et Zurich...et 2 partout entre Saint-Gall et Young-Boys.\r\nAu classement. Sion est septim\u00e8...et Lausanen toujours coll\u00e9 \u00e0 la dixi\u00e8me et derni\u00e8re place.\r\n(16/US OPEN TITRE OUTSIDER PA) Et place maintenant \u00e0 LA QUESTION qui passionnent tous les fans Suisses de tennis...Roger Federer va-t-il re-devenir num\u00e9ro un mondial...?\r\nIl retrouvera son tr\u00f4ne...s'il remporte l'US OPEN...qui d\u00e9bute ajourd'hui...\r\nMurray, Djokovic...Wawinka...ils sont tous bless\u00e9s...\r\nMais...deux l\u00e9gendes font de la r\u00e9sistance...\r\nRoger et Rafael Nadal...eux sont bien \u00e0 New-York...et pourraient se rencontrer en demi-finale...\r\nIls sont \u00e9videmment les grands favoris...mais l'US OPEN est un tournoi souent synoncme de surprise...\r\nEt la jeune garde pourrait donc enfin passer \u00e0 l'attaque...\r\nHerv\u00e9 Borsier \r\n  0'59''\r\n((Ils sont l\u00e0, pr\u00eat \u00e0 s'engouffrer dans l'espace laisser par les bless\u00e9s, les plus de 30 ans qui trusteent  les titres du grand chelem, sans grand partage, sont finalement plus que deux en lice a New york Federer et Nadal, Mais Marin Cilc 28 ans, qui s'est impos\u00e9 \u00e0 New-York en 2014 , finaliste malheureux \u00e0 Wimbledon ,malgr\u00e9 des soucis aux adducteurs fait figure de papable,  de m\u00eame que Juan Martin Del Potro 28 ans vainqueur de Federer en 2009  m\u00eame avec  des performances en demi-teinte cette ann\u00e9e peut y penser, voir Grigor Dimitrov victorieux \u00e0 Cincinnati et d\u00e9sormais plus r\u00e9gulier \u00e0 26 ans. Mais c'est peut \u00eatre aussi le moment pour le prometteur Alexandre Zverev, 20 ans, la t\u00eate sur le \u00e9paules, une cellule professionnelle et familiale a ses c\u00f4t\u00e9s , des succ\u00e8s sur Djkokovic, Federer et Nadal et 5 tournoi cette ann\u00e9e en poche ,dont deux masters 1000  toutefois l'allemand n'a jamais pass\u00e9 le cap de huiti\u00e8mes de finale en grand chelem))\r\n(METEO 7H) ***(On va suivre tout cela avec plaisir)...Et on jette encore...un coup d'oeil sur la m\u00e9t\u00e9o...de ce lundi...\r\nCe matin, quelques nuages vont troubler le ciel romand...Ils pourraient amener quelques averses du L\u00e9man au Vlaais...\r\nCet apr\u00e8s-midi...toujours des cumulus en montagne...mais retour d'un ciel bien d\u00e9gag\u00e9 en plaine...\r\nLes temp\u00e9ratures...elles..restent estivail : 29 \u00e0 31 degr\u00e9s...\r\nEt demain...on attend m\u00eame...jusqu'\u00e0 32 degr\u00e9s...\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Brexit Round3) Brexit : round num\u00e9ro 3!\r\nLe troisim\u00e8e cycle de n\u00e9gociations entre la Grande-Bretagne et l'Union europ\u00e9enne va d\u00e9buter aujourd'hui...\u00e0 Bruxelles...\r\nEt il s'anonce tendu...L'Union a d'ores et d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9 le manque de substances des propositions britanniques.\r\nEt cette cette m\u00eame UE a fix\u00e9...trois priorit\u00e9s..\r\nLa facture que devra honnorer Londres,  le sort des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni.. ...et l'avenir de la fronti\u00e8re entre les deux Irlande.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-28T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-28T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858879", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858879", "ece-8858859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique politique : La chronique politique - Retiens la nuit\u00e9e", "id": "sound-EFF657AB-4ADB-415F-B12D-C846C476FCD4", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.\r\n\r\n* * La chronique politique - Retiens la nuit\u00e9e  THIBAUT SCHALLER en direct du Studio de Lausanne / natel ** 62\r\n7h55 CHRONIQUE HEBDO POLITIQUE DU LUNDI\r\n7H55 L'heure de notre chronique hebdomadaire.. chaque jours, un th\u00e8me, un univers diff\u00e9rent.. juste avant 8heures... \r\nEt le lundi, on parlera politique.. avec Alain Rebetez et avec vous Thibaut Schaller! \r\nVous ouvrez les feux.. et on va parler du porte-monnaie de nos \u00e9lus..  \r\n.. Je vous propose de nous \u00e9nerver un peu ce matin, de nous indigner aussi... voire de sombrer dans le \"poujadisme\" comme plusieurs  parlementaires nous le reprochent chaque fois qu'on parle du sujet. Ce matin, on va parler du syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires... un syst\u00e8me dont les lacunes offrent gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus...\r\nROMAINE: Un syt\u00e8me qui offre de l'argent de poche aux \u00e9lus.. De quoi s'agit-il...?\r\nIl s'agit d'une faille dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es... Les parlementaires re\u00e7oivent 180 francs chaque fois qu'il si\u00e8gent deux jours de suite... m\u00eame si une bonne partie d'entre eux pendule chaque jour et dort dans ses draps, \u00e0 la maison, pour 0 francs... Vous voyez l'astuce? C'est la faille du syst\u00e8me forfaitaire... \u00e7a marche aussi pour les frais de bouche. Imaginons qu'un \u00e9lu am\u00e8ne son tupperware de restes pour manger \u00e0 Berne... il re\u00e7oit quand meme les 115 francs pour frais de repas. Bon, \u00e7a c'est un peu moins courant. \r\nROMAINE: Effectivement, on ne voit pas souvent des parlementaires avec leur tupperware sur la place f\u00e9d\u00e9rale.. \r\nMais ce syst\u00e8me de d\u00e9fraiement, il est en train d'\u00eatre r\u00e9form\u00e9, non?\r\nOui oui, la commission des institutions politiques s'est empar\u00e9e du sujet... elle a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus payer les nuit\u00e9es non effectu\u00e9es... Mais il y a deux points qui font quand m\u00eame grincer des dents. D\u00e9j\u00e0, \u00e7a s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 13 voix contre 10. Oui, ils sont 10 dans cette commission \u00e0 estimer avoir le droit de recevoir de l'argent pour des d\u00e9penses inexistantes. Ils doivent avoir du mal \u00e0 joindre les deux bouts, faut les augmenter... L'autre point, c'est que le serrage de vis de la commission est bas\u00e9 sur l'autod\u00e9claration... Ce sont les \u00e9lus qui diront s'ils ont dormi ou non \u00e0 l'h\u00f4tel... On est encore loin de leur demander des r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s... \r\nROMAINE: On avance \u00e0 petits pas, comme d'haibtude en Suisse.?\r\nTr\u00e8s petits. La commission en question a par exemple refus\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re sur une autre proposition. Une \u00e9lue proposait de ne plus payer une indemnit\u00e9 journali\u00e8re aux \u00e9lus qui venaient d\u00e9fendre une intervention parlementaire en commission... \u00e7a dure trois quarts d'heure en g\u00e9n\u00e9ral, et ils re\u00e7oivent le plein tarif, comme pour une journ\u00e9e enti\u00e8re. Eh bien vous savez quoi, la commission a dit non - et a maintenu le forfait. Avec cet argument d\u00e9sar\u00e7onnant: \"l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re sert \u00e0 honorer un travail qui a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9\"... m\u00eame s'il a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en huit fois moins de temps... \r\nROMAINE: Merci Thibaut!", "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.", "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.", "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus."], "alternativeTitle": ["La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\"", "La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\" / LME_2017-08-28T07:53:00_chronique-politique", "La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\" / LME_2017-08-28T07:53:00_chronique-politique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7505348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858863", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858863", "ece-8858847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'enseignement des math\u00e9matiques", "id": "sound-36851EE4-906A-48CA-A85B-C8E2462BD97A", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Souvent peu appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves, les math\u00e9matiques restent la b\u00eate noire de nombreux \u00e9tudiants. Pourquoi cette mati\u00e8re est-elle si peu estim\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole? Comment les enseignants doivent-ils aborder les maths pour susciter l'int\u00e9r\u00eat, cl\u00e9 de leur apprentissage? Nous recevons Christine Del Notaro, charg\u00e9e d'enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Souvent peu appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves, les math\u00e9matiques restent la b\u00eate noire de nombreux \u00e9tudiants. Pourquoi cette mati\u00e8re est-elle si peu estim\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole? Comment les enseignants doivent-ils aborder les maths pour susciter l'int\u00e9r\u00eat, cl\u00e9 de leur apprentissage? Nous recevons Christine Del Notaro, charg\u00e9e d'enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 28.08.2017", "L\u02b9enseignement des math\u00e9matiques / TRI_2017-08-28T11:04:15_tribu", "Tribu du 28.08.2017", "L\u02b9enseignement des math\u00e9matiques / TRI_2017-08-28T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Souvent peu appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves, les math\u00e9matiques restent la b\u00eate noire de nombreux \u00e9tudiants. Pourquoi cette mati\u00e8re est-elle si peu estim\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9cole? Comment les enseignants doivent-ils aborder les maths pour susciter l\u02b9int\u00e9r\u00eat, cl\u00e9 de leur apprentissage? Nous recevons Christine Del Notaro, charg\u00e9e d\u02b9enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Souvent peu appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves, les math\u00e9matiques restent la b\u00eate noire de nombreux \u00e9tudiants. Pourquoi cette mati\u00e8re est-elle si peu estim\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9cole? Comment les enseignants doivent-ils aborder les maths pour susciter l\u02b9int\u00e9r\u00eat, cl\u00e9 de leur apprentissage? Nous recevons Christine Del Notaro, charg\u00e9e d\u02b9enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8867227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e d'enseignement / Didactique des math\u00e9matiques / UNIGE, charg\u00e9e d'enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 UNIGE", "name": "Del Notaro, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840655", "ece-8840654"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Les Chants du veilleur. -2.Le Grupetto en goguette. -3.De la Passion. -4.Nomade \u00e0 Vevey \u00e0 la rencontre d'Isma\u00ebl Margain", "id": "sound-5651E696-A7AD-46D5-A092-C2FF687003E5", "durationSec": 4967, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bron, Yves;Leveill\u00e9, Anya;M\u00fctzenberg, Fran\u00e7ois;Fournier, Sylvain;Margain, Isma\u00ebl\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Bron, Yves;Leveill\u00e9, Anya\r\n\r\n\r\nFran\u00e7ois M\u00fctzenberg: les Chants du veilleur\r\nLe Grupetto en goguette\r\nDe la Passion\r\nLe slam de Narcisse\r\nNomade \u00e0 la rencontre d'Isma\u00ebl Marguain1.En 2004, Fran\u00e7ois M\u00fctzenberg, fl\u00fbtiste et compositeur, a cr\u00e9\u00e9 les premiers Chants du veilleur, un cycle de lieder pour baryton et piano sur des po\u00e8mes de son p\u00e8re, Gabriel M\u00fctzenberg. Depuis, le cycle a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par de nouveaux lieder et sera donn\u00e9 dans sa version int\u00e9grale par le baryton Stephan Vock et le pianiste Jean-Jacques D\u00fcnki le 2 septembre \u00e0 la Villa Dutoit \u00e0 Gen\u00e8ve et le 10 septembre 2017 \u00e0 la Schubertiade d'Espace2 \u00e0 Yverdon.\r\nFran\u00e7ois M\u00fctzenberg \u00e9voque ce projet au micro d'Anya Leveill\u00e9.. -2.Apr\u00e8s sa m\u00e9morable tourn\u00e9e l\u00e9manique sur un voilier, le Grupetto, quartet jazz tout terrain, se met au vert et pose saxophones, claviers et percussions dans un chalet d'alpage \u00e0 Bog\u00e8ve, en Haute Savoie, et au parc des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve. Yves Cerf, St\u00e9phane M\u00e9traux, Ma\u00ebl Godinat et Sylvain Fournier vous accueilleront du 29 ao\u00fbt au 11 septembre 2017 dans des lieux aussi bucoliques qu'insolites.\r\nVisite guid\u00e9e par notre invit\u00e9, le percussionniste Sylvain Fournier.\r\n29 ao\u00fbt, 16 et 19 septembre, Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie, Gen\u00e8ve; 17 septembre, Fruiti\u00e8re de Bregny, Viuz en Sallaz (F); 22 septembre, Chalet d'alpage de Cha\u00eene d'Or, Bog\u00e8ve (F); 11 octobre 2017, L'Ecurie, Il\u00f4t 13, Gen\u00e8ve. -3.Depuis Johann Sebastian Bach, La Passion est devenue un genre musical en soi qui, entre Micha\u00ebl Levinas et Zad Moutalka, conna\u00eet aujourd'hui un regain vigoureux. D'une Passion \u00e0 l'autre, David Christoffel se demande si c'est encore de la m\u00eame Passion dont il peut \u00eatre question de nos jours, en revenant sur la nouvelle production de \"La Passion selon Sade\" de Sylvano Bussotti, pr\u00e9sent\u00e9e cet automne 2017 \u00e0 l'Ath\u00e9n\u00e9e-Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Paris et, d\u00e8s septembre, au Festival Musica \u00e0 Strasbourg.. -4.Retour sur le Concours international de piano Clara Haskil qui s'est termin\u00e9 ce week-end \u00e0 Vevey avec la victoire du jeune pianiste japonais Mao Fujita.\r\nYves Bron a suivi un autre concurrent, le Fran\u00e7ais Isma\u00ebl Margain, 25 ans, qui \u00e9tait encore en comp\u00e9tition au stade des demi-finales. On le retrouve dans la maison de sa famille d'accueil pendant le concours, \u00e0 Jouxtens-M\u00e9zery, pour faire ensuite le trajet avec lui jusqu'\u00e0 Vevey.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 28.08.2017", "Le slam de Narcisse", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-08-28T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Nomade \u00e0 Vevey \u00e0 la rencontre d'Isma\u00ebl Margain / MTC_2017-08-28T17:06:00_nomade-a-vevey-a-la-rencontre-d-ismael-m", "Le Grupetto en goguette / MTC_2017-08-28T17:06:00_le-grupetto-en-goguette", "Magn\u00e9tique du 28.08.2017", "De la Passion / MTC_2017-08-28T17:06:00_de-la-passion", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-28T17:06:00_magnetique", "Les Chants du veilleur / MTC_2017-08-28T17:06:00_les-chants-du-veilleur", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-28T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: cymbale.", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: cymbale.", "Retour sur le Concours international de piano Clara Haskil qui s\u2019est termin\u00e9 ce week-end \u00e0 Vevey avec la victoire du jeune pianiste japonais Mao Fujita.\nYves Bron a suivi un autre concurrent, le Fran\u00e7ais Isma\u00ebl Margain, 25 ans, qui \u00e9tait encore en comp\u00e9tition au stade des demi-finales. On le retrouve dans la maison de sa famille d\u2019accueil pendant le concours, \u00e0 Jouxtens-M\u00e9zery, pour faire ensuite le trajet avec lui jusqu\u2019\u00e0 Vevey.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli.", "Apr\u00e8s sa m\u00e9morable tourn\u00e9e l\u00e9manique sur un voilier, le Grupetto, quartet jazz tout terrain, se met au vert et pose saxophones, claviers et percussions dans un chalet d\u2019alpage \u00e0 Bog\u00e8ve, en Haute Savoie, et au parc des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve. Yves Cerf, St\u00e9phane M\u00e9traux, Ma\u00ebl Godinat et Sylvain Fournier vous accueilleront du 29 ao\u00fbt au 11 septembre 2017 dans des lieux aussi bucoliques qu\u2019insolites.\nVisite guid\u00e9e par notre invit\u00e9, le percussionniste Sylvain Fournier.\n29 ao\u00fbt, 16 et 19 septembre, Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Orangerie, Gen\u00e8ve; 17 septembre, Fruiti\u00e8re de Bregny, Viuz en Sallaz (F); 22 septembre, Chalet d\u2019alpage de Cha\u00eene d\u2019Or, Bog\u00e8ve (F); 11 octobre 2017, L'Ecurie, Il\u00f4t 13, Gen\u00e8ve", "Depuis Johann Sebastian Bach, La Passion est devenue un genre musical en soi qui, entre Micha\u00ebl Levinas et Zad Moutalka, conna\u00eet aujourd'hui un regain vigoureux. D'une Passion \u00e0 l'autre, David Christoffel se demande si c'est encore de la m\u00eame Passion dont il peut \u00eatre question de nos jours, en revenant sur la nouvelle production de \"La Passion selon Sade\" de Sylvano Bussotti, pr\u00e9sent\u00e9e cet automne 2017 \u00e0 l'Ath\u00e9n\u00e9e-Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Paris et, d\u00e8s septembre, au Festival Musica \u00e0 Strasbourg.", "Fran\u00e7ois M\u00fctzenberg: les Chants du veilleur\nLe Grupetto en goguette\nDe la Passion\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 la rencontre d\u2019Isma\u00ebl Marguain", "En 2004, Fran\u00e7ois M\u00fctzenberg, fl\u00fbtiste et compositeur, a cr\u00e9\u00e9 les premiers Chants du veilleur, un cycle de lieder pour baryton et piano sur des po\u00e8mes de son p\u00e8re, Gabriel M\u00fctzenberg. Depuis, le cycle a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par de nouveaux lieder et sera donn\u00e9 dans sa version int\u00e9grale par le baryton Stephan Vock et le pianiste Jean-Jacques D\u00fcnki le 2 septembre \u00e0 la Villa Dutoit \u00e0 Gen\u00e8ve et le 10 septembre 2017 \u00e0 la Schubertiade d\u2019Espace2 \u00e0 Yverdon.\nFran\u00e7ois M\u00fctzenberg \u00e9voque ce projet au micro d\u2019Anya Leveill\u00e9.", "Fran\u00e7ois M\u00fctzenberg: les Chants du veilleur\nLe Grupetto en goguette\nDe la Passion\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 la rencontre d\u2019Isma\u00ebl Marguain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8840551", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "variantIds": ["ece-8840551", "ece-8840549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les appareils de fitness urbain envahissent nos villes", "id": "sound-93572234-2A7D-4156-B4C0-6DA2B308A440", "durationSec": 387, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quels risques encoure-t-on en utilisant ces machines de musculation en libre-service et quelle s\u00e9curit\u00e9 garantissent ces appareils?\r\nNicolas Place, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne et Xavier Giard, responsable du site Urbafit, r\u00e9pondent au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Quels risques encoure-t-on en utilisant ces machines de musculation en libre-service et quelle s\u00e9curit\u00e9 garantissent ces appareils?\n\nNicolas Place, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne et Xavier Giard, responsable du site Urbafit, r\u00e9pondent au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Les appareils de fitness urbain envahissent nos villes / OEP_2017-08-28T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du site Urbafit", "name": "Giard, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche, Institut des sciences du sport, Unil", "name": "Place, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840704"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon ", "id": "sound-4D8B659A-DA0A-4B8B-90A1-6AEA792FB4D3", "durationSec": 326, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\n- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \r\n- \"Cymbaline\", Pink Floyd\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon  (MP3 28.08 SIMON MATTHEY-DORET EP1) 6h54 MP3\r\nA 6h54, sur la Premi\u00e8re.. C'est MP3.. \r\nLe rendez-vous musicale de la Matinale reste.\r\nCette semaine, nous vous proposons d'\u00e9couter le portrait sonore de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur..  SIMON MATTHEY-DORET... Lui qui a tenu les r\u00eanes de cette tranche pendant 13 ans..\r\nL'occasion de le d\u00e9couvrir en musique.. \r\nSON \r\n  6'38'' (( Fin de parole: 3'36))\r\nYves Simon : \u00ab Au pays des Merveilles de Juliet \u00bb (1973)\r\nPink Floyd: Cymbaline (More, 1969)\r\nDans le MP3 de Simon Mathey-Doret", "alternativeExcerpt": ["- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon - \"Cymbaline\", Pink Floyd", "- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \n- \"Cymbaline\", Pink Floyd", "- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \n- \"Cymbaline\", Pink Floyd"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-28T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-28T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8863928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858872", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858872", "ece-8858852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Je bricole et fais tout chez moi (2/2)", "id": "sound-B38BA03A-716C-4984-8381-5E1EC65CC720", "durationSec": 792, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si on initiait les enfants au bricolage le plus t\u00f4t possible pour qu'ils sachent manier un marteau, remettre en \u00e9tat un objet qui tombe en ruine ou fabriquer un nouveau meuble?\r\nSt\u00e9phanie D\u00e9vaud anime des ateliers pour enfants. Visite dans son atelier \u00e0 la Chapelle-sur-Oron (FR).", "alternativeExcerpt": ["Et si on initiait les enfants au bricolage le plus t\u00f4t possible pour qu'ils sachent manier un marteau, remettre en \u00e9tat un objet qui tombe en ruine ou fabriquer un nouveau meuble?\n\nSt\u00e9phanie D\u00e9vaud anime des ateliers pour enfants. Visite dans son atelier \u00e0 la Chapelle-sur-Oron (FR)."], "alternativeTitle": ["Je bricole et fais tout chez moi (2/2) / OEP_2017-08-28T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anime des ateliers bricolage pour enfants", "name": "D\u00e9vaud, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: hommage \u00e0 Mireille Darc", "id": "sound-C3CE1AF6-FD4D-42EC-B7A5-5E6356A253DF", "durationSec": 484, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lundi \u00e0 79 ans. Compagne d'Alain Delon pendant quinze ans, elle a jou\u00e9 dans une cinquantaine de films dont \"Le grand blond avec une chaussure noire\".\r\nRafael Wolf lui rend hommage.", "alternativeExcerpt": ["L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lundi \u00e0 79 ans. Compagne d'Alain Delon pendant quinze ans, elle a jou\u00e9 dans une cinquantaine de films dont \"Le grand blond avec une chaussure noire\".\n\nRafael Wolf lui rend hommage."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: hommage \u00e0 Mireille Darc / VER_2017-08-28T17:06:00_cinema-hommage-a-mireille-darc", "Vertigo du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840722", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale", "id": "sound-77DBB947-00FF-417A-9CA0-C732EFE3BAC7", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale / LMA_2017-08-28T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871891.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Julien dit Guznag 32 ans, Porrentruy", "id": "sound-A3949905-A37E-4CEB-93CD-73546F19ECAB", "durationSec": 792, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTrentenaire combl\u00e9, Guznag est un illustrateur jurassien de plus en plus connu qui reste au pays, dans son Jura natal, par conviction.\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Trentenaire combl\u00e9, Guznag est un illustrateur jurassien de plus en plus connu qui reste au pays, dans son Jura natal, par conviction.\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Julien dit Guznag 32 ans, Porrentruy / ALA_2017-08-28T15:04:15_humans-of-suisse-romande-julien-dit-guzn", "A l'abordage du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne", "id": "sound-325BA730-2EAC-4AEE-8260-6940E85800CE", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens. Leur int\u00e9gration est l'un des enjeux majeurs des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Rencontre avec Jamal, r\u00e9fugi\u00e9 syrien en Allemagne.\r\n\r\n* * L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne 7H42 ECLAIRAGE ACTU\r\n JORDAN DAVIS en direct du Studio de Lausanne + 4 SONS / natel +41 79 ** ou +33 **\r\n7H42 sur la Premi\u00e8re... \r\n\"Wir schaffen das\"... \"On y arrivera\".. C'\u00e9tait il y a deux ans.. la phrase d'Angela Merkel en pleine crise des r\u00e9fugi\u00e9s. Depuis, l'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens... \r\nComment se passe leur int\u00e9gration ? C'est l'un des enjeux majeur des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Elles auront lieu le mois prochain.. \r\nCette semaine notre magazine de reportage Quinze Minutes part \u00e0 la rencontre de ces r\u00e9fugi\u00e9s... Jordan Davis... bonjour... \r\nBonjour...\r\n**Ce matin, vous nous raconter l'histoire de Jamal... une vieille connaissance, si on peut dire comme \u00e7a..  \r\nIl faisait partie du groupe de jeunes de Raqqa que Nicolae Schiau avait suivi sur la route des r\u00e9fugi\u00e9s dans sa s\u00e9rie de reportages Exils. L'ann\u00e9e derni\u00e8re Nicolae l'a retrouv\u00e9. Voici un court extrait de son reportage : \r\n  1/4 - 0'20''\r\nMaintenant il vit \u00e0 Potsdam. Et son allemand ...  : \r\n  2/4 - 1'24''\r\n((JAMAL: \"Alors on est dans le tram. On va \u00e0 la Magnus-Zeller Platz, chez moi. \r\nJORDAN :\"Tu as beaucoup appris!\"\r\nJAMAL : \"Enfin j'\u00e9coute une ou deux fois et \u00e7a suffit pour apprendre une phrase. Pour moi c'est assez facile. Maintenant on descend...\r\nJAMAL: \"On n'est pas loin, \u00e0 cinq minutes\"\r\nJAMAL : \"Dans ce quartier il n'y a pas beaucoup d'Allemands. C'est l'un des probl\u00e8mes. Il n'y a que des \u00e9trangers. On parle tout sauf l'Allemand.\"\r\nJORDAN : Et son appartement...c'est un petit studio au rez-de-chauss\u00e9e. Un grand canap\u00e9 en L... et pas grand chose d'autre.Il me pr\u00e9pare  un caf\u00e9 soluble... premier prix.... allong\u00e9 avec du lait...et beaucoup d'eau. Chez Jamal chaque centime compte. Il vit avec 400 euros par mois. 200 une fois les factures pay\u00e9es.\r\nJAMAL: \"Les dix premiers jours du mois, je sors. Et les vingt derniers jours du mois, je reste \u00e0 Potsdam et tente de vivre sans d\u00e9penser.\"))\r\nC'est dire qu'il passe beaucoup de temps dans ce studio quand il n'a pas son cours de langue.\r\n**Jamal voulait faire ses \u00e9tudes en Allemagne. Il va y arriver ?\r\nCa c'est la bonne nouvelle. En janvier il commence son bachelors en IT Engineering... informatique en somme. \r\n  3/3 - 0'25''\r\n((JAMAL: \"Je suis heureux, vraiment heureux. J'attends avec impatience d'\u00eatre dans la m\u00eame classe avec des Allemands. Je n'ai \u00e9t\u00e9 qu'avec des Arabes jusque-l\u00e0. Et je n'ai pas vraiemnt eu beaucoup de contact avec les allemands. Je suis s\u00fbr qu'une fois que je les recontre, ils vont m'aimer. J'en suis s\u00fbr. Je me sens vraiment comme eux, j'attends juste de pouvoir les conna\u00eetre mieux.\"))\r\n**On peut dire que Jamal, c'est un peu l'exemple de ce qu'esp\u00e9rait Angela Merkel quand elle a dit \"Wir schaffen das\". \r\nOui... le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9vu 100 millions d'euros sur quatre ans pour aider les jeunes r\u00e9fugi\u00e9s comme Jamal \u00e0 poursuivre leurs \u00e9tudes. On avait estim\u00e9 qu'ils seraient 30 \u00e0 50 mille. Mais la barri\u00e8re de la langue est forte. Il faut l'\u00e9quivalent d'un C1 en allemand... l\u00e0 on parle d'une ma\u00eetrise presque parfaite...\r\n**Jamal n'y est pas encore...\r\nNon ces derniers temps il a du mal \u00e0 s'atteler aux exercices dans son livre de grammaire. En revance pour imiter les accents il s'y met \u00e0 fond. L'accent Turc par exemple :\r\n  4/4 - 0'10''\r\n((...  Peut-\u00eatre que dans deux ans je pourrai faire tous les accents. Enfin j'esp\u00e8re.\"))\r\n**Bon il peut toujours garder la com\u00e9die en plan B...  Jordan, vous allez aussi retrouver deux autres jeunes avec qui Jamal avait fait le voyage depuis la Syrie... \r\nIls sont \u00e0 Hanovre. Mais leurs perspectives sont moins claires... \r\n**Jordan Davis... merci ... \u00e0 suivre cette semaine sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hastag 15RTS... et samedi sur la 1ere \u00e0 12h40 !", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens. Leur int\u00e9gration est l'un des enjeux majeurs des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Rencontre avec Jamal, r\u00e9fugi\u00e9 syrien en Allemagne."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne / LME_2017-08-28T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871817.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858864", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 28.08.2017", "id": "sound-88D5F88E-63F5-45B2-AE86-61681BDAB87B", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie du navigateur suisse Alan Roura, pour le salon litt\u00e9raire \"Les Livres sur les quais\" qui se d\u00e9roule \u00e0 Morges.L'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4tel-restaurant du Mont-Blanc, quai du Mont-Blanc - CH 1110 Morges\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet Monay, Pascal Vincent, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Thierry Galeuchet (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 28.08.2017", "Les Dicodeurs / DIC_2017-08-28T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 28.08.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-28T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs / DIC_2017-08-28T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/8864802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840697", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Coppens, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "navigateur, Marin suisse", "name": "Roura, Alan", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840697", "ece-8840695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie", "id": "sound-94B1AF4B-3A82-4514-8A8F-61A66F3CB121", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie / LMA_2017-08-28T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871872.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858839"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8F8C6CBD-F9C4-4F6D-A6F3-855DA8E709E4", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nUDC et scientologie, m\u00eame combat ! Un combat contre les traitements aux \u00e9lectrochocs...\r\nUDC et scientologues, m\u00eame combat. 24heures et la Tribune de gen\u00e8ve n'y vont pas par 4 chemins pour titrer. \r\nUn postulat UDC et une p\u00e9tition d'un organisme rattach\u00e9 \u00e0 l'\u00e9glise de scientologie poursuivent le m\u00eame but: abolir les \u00e9lectrochocs.\r\nHasard du calendrier, pure co\u00efncidence, clament les int\u00e9ress\u00e9s. \r\n***Pourtant, les journaux le rappellent: l'existence de liens entre l'UDC et les scientologues a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e plusieurs fois ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nIl y avait notamment eu des enqu\u00eate du St-Galler Tagblatt. Ils avaient lanc\u00e9 des offensives en m\u00eame temps, dans les cantons, contre la prescription de ritaline. \r\nLe pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie et de psychoth\u00e9rapie, Pierre Vallon, explique: il a pris rendez-vous ave l'auteur du postulat UDC, le Bernois Erich vont Sibenthal, amis il a annul\u00e9  quand il s'est rendu compte que deux des personnes qui devaient y participer \u00e9taient membre de l'organisme proche des scientologues. \r\n*** Un historien met en doute la strat\u00e9gie du PLR pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil F\u00e9d\u00e9ral: le parti laisse trop de place aux romands !\r\nGrande interview d'Urs Altermatt dans la Bernerzeitung. Les romands sont sur-repr\u00e9sent\u00e9s au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Partant de l\u00e0, il se demande pourquoi le PLR a concentr\u00e9 sa recherche de candidats - en plus du tessin - du c\u00f4t\u00e9 de la Suisse romande. \r\nIl ne discute pas de la candidature tessinoise. Le tessin a droit \u00e0 un si\u00e8ge. Les candidatures romandes sont des candidatures alibi, dit-il. \r\nLa question \u00e0 se poser serait plut\u00f4t: avons-nous une personne - id\u00e9alment italophone et femme - qui serait sp\u00e9cialement bien plac\u00e9e pour n\u00e9gocier avec l'union europ\u00e9enne. \r\n*** Politique encore, avec Alain Berset, en campagne pour la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. Le ministre est grande interview dans plusieurs quotidiens ce matin... \r\nLa Libert\u00e9, le Nouvelliste, l'Express et l'Impartial ou le journal du Jura. \r\nCette r\u00e9forme est un bon projet, les femmes ne sont pas discrimin\u00e9es. C'est le fruit d'un compromis global. \r\nEn cas d'\u00e9chec, changera-t-il de d\u00e9partement ? No comment. \r\nAlain Berset est aussi dans le Blick. La tourn\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral dans plusieurs villes pour pr\u00e9senter ladite r\u00e9forme avant le vote du 24 septembre est qualifi\u00e9e de \"tourn\u00e9e de la derni\u00e8re chance\".\r\nDans le TagesAnzeiger, on s'int\u00e9resse au plan B du PLR pour les retraites. Et le constat du quotidien est clair: ce plan s'en prend aux plus jeunes et aux plus pauvres: celui qui a peu, on lui prendra beaucoup, c'est le titre de l'article. \r\nLe journal d\u00e9taille le plan pour chaque tranche d'\u00e2ge, suivant le montant du salaire. Tr\u00e8s p\u00e9dagogue, le tagi, ce matin. \r\n*** On va quitter la politique pour... le mensonge...\r\nLes mauvaises langues diraient que ce n'est pas si loin.\r\nNous faisons connaisssance ce matin avec une criminologue dans Luzernerzeitung. Elle s'appellle, Revital Ludewig. Elle explique comment on peut d\u00e9terminer si une personne ment ou pas. Comment on peut am\u00e9liorer le taux de r\u00e9ussite.\r\nUn constat, tour d'abord: selon diff\u00e9rentes \u00e9tudes nous mentons entre 25 et 200 fois par jour. Mais la chercheuse nous rassure: c'est parfois pour \u00e9viter de blesser les autres. \r\nAvec les m\u00e9htodes scientifiques, on atteint 90% de taux de r\u00e9ussite pour d\u00e9masquer les menteurs. On \u00e9tudie la vraisemblance des propos. \r\n*** Qu'est-ce que \u00e7a fait d'avoir un prix Nobel ? Quelle cons\u00e9quence dans son travail ? Des questions abord\u00e9es ce matin dans la NZZ, avec, justement, un prix Nobel d'\u00e9conomie. \r\nIl y en avait beaucoup, des prix Nobel d'\u00e9conomie, la semaine derni\u00e8re sur les bords du lac de constance, pour les rencontres des Laur\u00e9at \u00e0 Lindau. \r\nCelui de la NZZ, c'est Daniel McFadden, laur\u00e9at en 2000. Il explique comment est la vie apr\u00e8s le prix Nobel. Et constate, en bon \u00e9conomiste, que le prix Nobel crispe plut\u00f4t le march\u00e9.\r\nL'AargauerZeitung revient plus directement sur cette semaine des Nobels au bord du lac de Constance. Son invit\u00e9 du lundi, sur deux pleine page, est le professeur d'\u00e9conomie b\u00e2lois Bruno Frey. Il trouve probl\u00e9matique la surm\u00e9diatisation de ces laur\u00e9ats. Il rappelle: Sur beaucoup de questions, les prix Nobels n'ont aucune opinion. \r\n*** Des prix Nobels au bord du Lac de constance, on passe aux employ\u00e9s de mutlinationales chinoises qui font du tourisme d'entreprise en Suisse.\r\nLe Temps se dit ce matin que \u00e7a pourrait \u00eatre une nouvelle manne pour le tourisme genevois. \r\nIls ont mille \u00e0 d\u00e9barquer aujourd'hui pour un stage de motivation. C'est seulement pendant 72 heures, mais quand m\u00eame: ils seront log\u00e9s dans des \u00e9tablissement 4 et 5 \u00e9toiles. Du jamais vu souligne le journal. Il 1200 salari\u00e9s indiens sont sur le rangs pour le printemps prochain. \r\nL'entreprise chinoise d\u00e9pensera 1 million et demi pour cette semaine. Ce qui fait dire au Temps: Gen\u00e8ve, capitale du Team Buidling. \r\n*** On ne sait pas s'ils font du team building, mais \u00e7a ne les emp\u00eache pas d'\u00eatre les stars du jour sur les unes des journaux al\u00e9maniques... les athl\u00e8tes de la f\u00eate d'Unspunnen...\r\nEt leur roi, s'appelle Christian Stucki, il a remport\u00e9 la comp\u00e9tition de lutte. Il est partout:\r\nBlick, Bund, BernerZeitung, Luzernerzeitung - ces 4 ont la m\u00eame photo en une - et Aargauerzeitung.\r\nLa BaslerZeitung lui pr\u00e9f\u00e8re Remo Schuler. C'est l'homme qui a lanc\u00e9 la pierre de  83 kilos et demi le plus loin, \u00e0 3 m\u00e8tres 71.\r\nC\u00f4t\u00e9 romand, seul le temps met un grande photo de cette f\u00eate: on voit deux lutteurs au premier plan, les gradins remplis de public au second. Mais le premier plan est flou. Tr\u00e8s bel effet.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-28T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-28T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858877", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858877", "ece-8858858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent", "id": "sound-66A2787C-B836-408F-8F1B-8B873AD58531", "durationSec": 382, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Romain Schneeberger, apprenti boucher;CATINFO_AOU2017\r\nL'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent  6h48 ICI LA SUISSE\r\nA 6h48.. Ici la Suisse ! Ce sera notre rendez-vous quotidien avec l'actualit\u00e9 r\u00e9gionale.. \r\nCe matin, on \u00e9voque un secteur en pleine crise.. la boucherie-charcuterie.. \r\nVous l'aurez peut-\u00eatre remarqu\u00e9 pr\u00e8s de chez vous: les  boucheries de quartiers ferment les unes apr\u00e8s les autres.. Le chiffre est \u00e9difiant : tous les 15 jours, une enseigne met la cl\u00e9 sous la porte en Suisse. \r\nBonjour C\u00e9line Fontannaz !\r\nOn va entendre votre reportage dans un instant.. \r\nEt on verra que le probl\u00e8me principal de cette branche. c'est la rel\u00e8ve.. \r\nLes jeunes n'ont pas envie d'apprendre le m\u00e9tier de boucher.. \r\noui, figurez-vous, dans le canton de Vaud, ils n'\u00e9taient que 5 \u00e0 entamer un apprentissage...l'an dernier.\r\npour comprendre les raisons de cette hecatombe, je me suis rendue dans une boucherie, la Boucherie  Louis Junod, \u00e0 Sainte Croix. C'est l\u00e0 que travaille Romain Schneeberger, il a  17 ans. Ce jeune Vaudois entame sa deuxi\u00e8me ann\u00e9e de formation. Il est l'un des 5 apprentis bouchers qui a d\u00e9marr\u00e9 l'an dernier....Je l'ai rencontr\u00e9 dans le laboratoire de la boucherie, au d\u00e9coupage des porcs et je lui ai tout d'abord demand\u00e9 \u00e0 quelle heure avait sonn\u00e9 son r\u00e9veil....\r\nREPORTAGE\r\n  3'55'' \r\nMerci C\u00e9line Fontannaz pour votre reportage...\r\n***manque d'apprentis, manque d'entreprises formatrices....aujourd'hui, on peut parler d'une p\u00e9nurie, C\u00e9line? \r\nOui, on peut et elle touche tout le pays. Aujourd'hui, de petites boucheries ferment faute de repreneurs. Mais dans la grande distribution aussi la rel\u00e8ve fait d\u00e9faut. Louis Junod est boucher a Sainte-Croix mais il est aussi vice - pr\u00e9sident de l'Union professionnelle suisse de la viande, et la fa\u00eeti\u00e8re a fait les calculs. Pour assurer la rel\u00e8ve au niveau national, il faudrait 1000 apprentis par ann\u00e9e Or il en manque plus des deux tiers. Cette ann\u00e9e, seul 300 jeunes ont  sign\u00e9 pour un CFC de boucher charcutier en Suisse.\r\nCons\u00e9quence: la branche DOIT recourir \u00e0 du personnel \u00e9tranger. Et \u00e0 terme ce sont les cadres, les repreneurs d'entreprise qui vont manquer...c'est ce qui inqui\u00e8te beaucoup l'Union professionnelle  de la viande.\r\n*** Mais du coup, comment faire pour attirer les jeunes ? Pour leur donner.. envie de devenir boucher? \r\nLa  branche reconna\u00eet qu'elle doit travailler sur son image. Pas sur celle de la viande.... Pour les bouchers que j'ai rencontr\u00e9, le v\u00e9ganisme, le v\u00e9g\u00e9tarisme voire m\u00eame les scandales autour du mauvais traitement des animaux ne sont pas responsables de la chute des vocations. MAIS..ils l'admettent, les bouchers doivent mieux communiquer sur leur m\u00e9tier.\r\nCar la profession a \u00e9volu\u00e9, le m\u00e9tier est moins physique, l'abattage n'est plus au programme de tous les apprentissages ....La boucherie aujourd'hui c'est bien davantage de la pr\u00e9paration en laboratoire et de la vente.... Il faut maintenant faire  passer le message. Et pour cette rentr\u00e9e, le canton de Vaud semble y \u00eatre parvenu: ils sont 16 \u00e0 avoir commenc\u00e9 leur apprentissage. C'est 11 de plus que l'an dernier.", "alternativeExcerpt": ["Tous les quinze jours, l'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.", "L'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.", "L'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse \u2013 Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent", "Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent / LME_2017-08-28T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent / LME_2017-08-28T06:47:00_ici-la-suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858865", "ece-8858848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion - L'artisanat afghan, un survivant de la guerre", "id": "sound-F0554D99-791A-4DD7-8CA6-4281F430B166", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Mode avion - L'artisanat afghan, un survivant de la guerre / LMA_2017-08-28T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8870531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-374F395C-AC6B-4DF8-AD94-432658E276CE", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nUDC et scientologie, m\u00eame combat ! Un combat contre les traitements aux \u00e9lectrochocs...\r\nUDC et scientologues, m\u00eame combat. 24heures et la Tribune de gen\u00e8ve n'y vont pas par 4 chemins pour titrer. \r\nUn postulat UDC et une p\u00e9tition d'un organisme rattach\u00e9 \u00e0 l'\u00e9glise de scientologie poursuivent le m\u00eame but: abolir les \u00e9lectrochocs.\r\nHasard du calendrier, pure co\u00efncidence, clament les int\u00e9ress\u00e9s. \r\n***Pourtant, les journaux le rappellent: l'existence de liens entre l'UDC et les scientologues a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e plusieurs fois ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nIl y avait notamment eu des enqu\u00eate du St-Galler Tagblatt. Ils avaient lanc\u00e9 des offensives en m\u00eame temps, dans les cantons, contre la prescription de ritaline. \r\nLe pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie et de psychoth\u00e9rapie, Pierre Vallon, explique: il a pris rendez-vous ave l'auteur du postulat UDC, le Bernois Erich vont Sibenthal, amis il a annul\u00e9  quand il s'est rendu compte que deux des personnes qui devaient y participer \u00e9taient membre de l'organisme proche des scientologues. \r\n*** Un historien met en doute la strat\u00e9gie du PLR pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil F\u00e9d\u00e9ral: le parti laisse trop de place aux romands !\r\nGrande interview d'Urs Altermatt dans la Bernerzeitung. Les romands sont sur-repr\u00e9sent\u00e9s au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Partant de l\u00e0, il se demande pourquoi le PLR a concentr\u00e9 sa recherche de candidats - en plus du tessin - du c\u00f4t\u00e9 de la Suisse romande. \r\nIl ne discute pas de la candidature tessinoise. Le tessin a droit \u00e0 un si\u00e8ge. Les candidatures romandes sont des candidatures alibi, dit-il. \r\nLa question \u00e0 se poser serait plut\u00f4t: avons-nous une personne - id\u00e9alment italophone et femme - qui serait sp\u00e9cialement bien plac\u00e9e pour n\u00e9gocier avec l'union europ\u00e9enne. \r\n*** Politique encore, avec Alain Berset, en campagne pour la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. Le ministre est grande interview dans plusieurs quotidiens ce matin... \r\nLa Libert\u00e9, le Nouvelliste, l'Express et l'Impartial ou le journal du Jura. \r\nCette r\u00e9forme est un bon projet, les femmes ne sont pas discrimin\u00e9es. C'est le fruit d'un compromis global. \r\nEn cas d'\u00e9chec, changera-t-il de d\u00e9partement ? No comment. \r\nAlain Berset est aussi dans le Blick. La tourn\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral dans plusieurs villes pour pr\u00e9senter ladite r\u00e9forme avant le vote du 24 septembre est qualifi\u00e9e de \"tourn\u00e9e de la derni\u00e8re chance\".\r\nDans le TagesAnzeiger, on s'int\u00e9resse au plan B du PLR pour les retraites. Et le constat du quotidien est clair: ce plan s'en prend aux plus jeunes et aux plus pauvres: celui qui a peu, on lui prendra beaucoup, c'est le titre de l'article. \r\nLe journal d\u00e9taille le plan pour chaque tranche d'\u00e2ge, suivant le montant du salaire. Tr\u00e8s p\u00e9dagogue, le tagi, ce matin. \r\n*** On va quitter la politique pour... le mensonge...\r\nLes mauvaises langues diraient que ce n'est pas si loin.\r\nNous faisons connaisssance ce matin avec une criminologue dans Luzernerzeitung. Elle s'appellle, Revital Ludewig. Elle explique comment on peut d\u00e9terminer si une personne ment ou pas. Comment on peut am\u00e9liorer le taux de r\u00e9ussite.\r\nUn constat, tour d'abord: selon diff\u00e9rentes \u00e9tudes nous mentons entre 25 et 200 fois par jour. Mais la chercheuse nous rassure: c'est parfois pour \u00e9viter de blesser les autres. \r\nAvec les m\u00e9htodes scientifiques, on atteint 90% de taux de r\u00e9ussite pour d\u00e9masquer les menteurs. On \u00e9tudie la vraisemblance des propos. \r\n*** Qu'est-ce que \u00e7a fait d'avoir un prix Nobel ? Quelle cons\u00e9quence dans son travail ? Des questions abord\u00e9es ce matin dans la NZZ, avec, justement, un prix Nobel d'\u00e9conomie. \r\nIl y en avait beaucoup, des prix Nobel d'\u00e9conomie, la semaine derni\u00e8re sur les bords du lac de constance, pour les rencontres des Laur\u00e9at \u00e0 Lindau. \r\nCelui de la NZZ, c'est Daniel McFadden, laur\u00e9at en 2000. Il explique comment est la vie apr\u00e8s le prix Nobel. Et constate, en bon \u00e9conomiste, que le prix Nobel crispe plut\u00f4t le march\u00e9.\r\nL'AargauerZeitung revient plus directement sur cette semaine des Nobels au bord du lac de Constance. Son invit\u00e9 du lundi, sur deux pleine page, est le professeur d'\u00e9conomie b\u00e2lois Bruno Frey. Il trouve probl\u00e9matique la surm\u00e9diatisation de ces laur\u00e9ats. Il rappelle: Sur beaucoup de questions, les prix Nobels n'ont aucune opinion. \r\n*** Des prix Nobels au bord du Lac de constance, on passe aux employ\u00e9s de mutlinationales chinoises qui font du tourisme d'entreprise en Suisse.\r\nLe Temps se dit ce matin que \u00e7a pourrait \u00eatre une nouvelle manne pour le tourisme genevois. \r\nIls ont mille \u00e0 d\u00e9barquer aujourd'hui pour un stage de motivation. C'est seulement pendant 72 heures, mais quand m\u00eame: ils seront log\u00e9s dans des \u00e9tablissement 4 et 5 \u00e9toiles. Du jamais vu souligne le journal. Il 1200 salari\u00e9s indiens sont sur le rangs pour le printemps prochain. \r\nL'entreprise chinoise d\u00e9pensera 1 million et demi pour cette semaine. Ce qui fait dire au Temps: Gen\u00e8ve, capitale du Team Buidling. \r\n*** On ne sait pas s'ils font du team building, mais \u00e7a ne les emp\u00eache pas d'\u00eatre les stars du jour sur les unes des journaux al\u00e9maniques... les athl\u00e8tes de la f\u00eate d'Unspunnen...\r\nEt leur roi, s'appelle Christian Stucki, il a remport\u00e9 la comp\u00e9tition de lutte. Il est partout:\r\nBlick, Bund, BernerZeitung, Luzernerzeitung - ces 4 ont la m\u00eame photo en une - et Aargauerzeitung.\r\nLa BaslerZeitung lui pr\u00e9f\u00e8re Remo Schuler. C'est l'homme qui a lanc\u00e9 la pierre de  83 kilos et demi le plus loin, \u00e0 3 m\u00e8tres 71.\r\nC\u00f4t\u00e9 romand, seul le temps met un grande photo de cette f\u00eate: on voit deux lutteurs au premier plan, les gradins remplis de public au second. Mais le premier plan est flou. Tr\u00e8s bel effet.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-28T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-28T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858877", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858877", "ece-8858858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le PSG d\u00e9pense de nouveaux millions pour recruter Kylian Mbapp\u00e9", "id": "sound-B08B36EA-1423-42C5-8A56-4EF45C3CCC17", "durationSec": 191, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s les 220 millions pour Neymar, le PSG aurait d\u00e9pens\u00e9 180 millions d'euros pour recruter Kylian Mbapp\u00e9. Des montants gigantesques pour le club de football parisien qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 il y a trois ans pour ne pas respecter les r\u00e8gles du fair-play financier.\r\n\r\n* * Football: le PSG d\u00e9pense de nouveaux millions pour recruter Kylian Mbapp\u00e9  \r\nLe Paris-St-Germain a-t-il franchi la ligne rouge cet \u00e9t\u00e9? Apr\u00e8s les 220 millions pour Neymar, le club de football parisien a recrut\u00e9 Kylian M'Bapp\u00e9. La somme \u00e9voqu\u00e9e: 180 millions d'euros. Des montants gigantesques pour le PSG qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 il y a 3 ans pour ne pas respecter les r\u00e8gles du fair-play financier. Bernardin Allemann, le club parisien va-t-il trop loin ?\r\nLe cas M'Bapp\u00e9 appara\u00eet pour beaucoupe de clubs, et pas que les petits, comme une provocation. Il y avait eu le cas Neymar. Cas durant lequel le fair-play financier avait beaucoup \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9. \r\nLa r\u00e8gle. En deux mots. L'UEFA stipule qu'un club ne peut pas d\u00e9penser plus d'argent qu'il n'en g\u00e9n\u00e8re. Pas question qu'un m\u00e8c\u00e8ne, ne l'occurence un pays, le Qatar, \u00e9ponge les dettes.\r\nAcheter Neymar appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 comme compliqu\u00e9 dans ce cadre-l\u00e0. M\u00eame en vendant quelques joueurs, et on sait qu'il y en a qui valent cher au PSG. Mais finalement cette histoire Neymar, \u00e7a a plut\u00f4t \u00e9t\u00e9 un combat de coqs entre le Bar\u00e7a, furieux de perdre un de ses meilleurs ambassadeurs, et le PSG, qui veut prendre place parmi les grands.\r\nAvec M'Bapp\u00e9, \u00e7a prend une autre dimension. M'Bapp\u00e9 est jeune, il n'a pas le peigree encore de Neymar. C'est presque le m\u00eame prix que le Br\u00e9silien. Pas besoin d'\u00eatre math\u00e9maticien pour comprendre que pour entrer dans la r\u00e8gle du fair-play financier, \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9. \r\nRaison pour laquelle le joueur est d'abord pr\u00eat\u00e9 au Paris-St-Germain...\r\nOui, un pr\u00eat avec obligation d'achat. Ce qui fait que le PSG ne paiera que dans un an. Alors \u00e9videmment cela agace car \u00e7a ressemble furieusement \u00e0 une tactique pour ne pas devoir payer cette ann\u00e9e mais l'ann\u00e9e prochaine, lors d'un autre exercice financier.\r\nDu coup, les autres clubs le prennent mal?\r\nOui, le PSG agace. Que le Bar\u00e7a soit agac\u00e9 on le comprend il a perdu Neymar qu'il ne voulait pas vendre. Mais les autres clubs r\u00e9agissent aussi. Ueli Hoeness, le patron du Bayern, avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi sur Neymer en disant que c'\u00e9tait une preuve de faiblesse du PSG. La Juventus, qui elle aussi est f\u00e2ch\u00e9 depuis le d\u00e9part de Dani Alves cet \u00e9t\u00e9 pour la capitale fran\u00e7aise. Des clubs qui d\u00e9pensent beaucoup, mais qui ne peuvent rien faire face \u00e0 la puissance de frappe parisienne. L'UEFA et son pr\u00e9sident Aleksander Ceferin ont dit que tout serait contr\u00f4l\u00e9. Disons que jusuq'ici les punitions n'ont pas \u00e9t\u00e9 de nature \u00e0 emp\u00eahcer les clubs de faire ce qu'ils voulaient, m\u00eame si les d\u00e9ficits ont globalement baiss\u00e9.\r\nLes critiques doivent faire rire le PSG non?\r\nOui, mais. Parce que le PSG n'a pas int\u00e9r\u00eat non plus \u00e0 avoir tout le monde sur le dos. Si les gros clubs font pression aupr\u00e8s de l'UEFA, cela pourrait l'instance europ\u00e9enne \u00e0 se montrer plus stricte. C'est un rapport de force. Le PSG n'a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 se croire seul au monde. Il y a quand-m\u00eame un autre club tr\u00e8s critiqu\u00e9, c'est ManCity. Qui a d\u00e9pens\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment encore cet \u00e9t\u00e9. ET qui comme le PSG d\u00e9pend d'un \u00e9tat souverain finalement, Abu Dhabi\r\nCeci dit, la p\u00e9riode actuelle est incroyable, les montants que l'on entend depuis quelques jours d\u00e9passent ce que l'on pouvait imaginer. \r\nNouveau record de Neymar, puis Demb\u00e9l\u00e9 qui vient se placer en deuxi\u00e8me position avec environ 150 millions, puis il est d\u00e9pass\u00e9 par M'Bapp\u00e9. C'est fou. 2017 marque un tournant dans l'historie des sommes de transfert.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les 220 millions pour Neymar, le PSG aurait d\u00e9pens\u00e9 180 millions d'euros pour recruter Kylian Mbapp\u00e9. Des montants gigantesques pour le club de football parisien qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 il y a trois ans pour ne pas respecter les r\u00e8gles du fair-play financier."], "alternativeTitle": ["Football: le PSG d\u00e9pense de nouveaux millions pour recruter Kylian Mbapp\u00e9 / FOR_2017-08-28T18:12:00_developpement-7", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872861.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail", "id": "sound-6F33C777-E0AE-4DCB-9EC1-4F5AEF684FB6", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail (FUTUR ANTERIEUR 28.08 NEO ARTISANS)  MANUELA SALVI en direct du Studio de Lausanne + 6 sons\r\n((ATTENTION TIMING TROP ELEVE EN APPARENCE, MAIS DEUX SONS SONT SOUS NOS VOIX ET CHAPLIN, JE LE LAISSE SEULEMENT 11\"))\r\n***06h23..\r\nL'heure de FUTUR ANTERIEUR.. nouvelle capsule quotidienne o\u00f9 nous allons parler de celles et ceux qui pensent, inventent ou r\u00e9inventent la vie de demain ..\r\nBonjour Manuela Salvi....\r\ntoute cette semaine, on r\u00e9invente qch que l'on connait tous: le travail! \r\nDes managers, des banquiers, des avocates quittent leur job pour travailler... avec leurs mains...\r\n  1/6 - 1'10'' - AMBIANCE SOUS VOIX\r\navec ce constat, bien gagner leur vie ne suffit pas. Les yeux riv\u00e9s \u00e0 leur \u00e9cran 10 \u00e0  12 heures par jour  ces futurs n\u00e9o-artisans disent non \u00e0 un travail qui ne les satisfait pas. \r\n  2/6 - 0'28'' - MUSIQUE CHAPLIN /FADER APRES 11\"\r\nC'est Chaplin acrroch\u00e9 \u00e0 sa grande horloge dans les Temps modernes mais version num\u00e9rique. Description du philosophe belge Pascal Chabot. \r\n  3/6 - 0'19\" -  IV CHABOT \r\nras-le bol semblent dire ces n\u00e9o-artisans...qui l\u00e2chent tout pour changer de rythme. Changer d'ambiance. \r\n  4/6 - 1'04'' -  AMBIANCE SOUS VOIX\r\n***Et quels est leur profil \u00e0 ces n\u00e9o-artisans ? \r\nSur dipl\u00f4m\u00e9s, hyper-adapt\u00e9s au syst\u00e8me, ils incarnent les valeurs cardinales du 21\u00e8me si\u00e8cle. C'est l'employ\u00e9 de banque qui en 2008, au moment de la crise financi\u00e8re, d\u00e9cide de se lancer dans la sellerie, c'est l'infirmi\u00e8re avec un Master qui veut apprendre la cordonnerie, ou l'ancien manager qui brasse de la bi\u00e8re.   \r\nla tendance se confirme, l'association suisse des m\u00e9tiers d'art relaie d'ailleurs  le ph\u00e9nom\u00e8ne sur son site internet.\r\n***C'est un changement de vie est plut\u00f4t radical.... \r\net n\u00e9cessaire semblent dire ces n\u00e9o-artisans.   A force de s'adapter sans se r\u00e9aliser, ils vivent avec un sentiment d'irr\u00e9alit\u00e9. Le journaliste Jean-Claude Cassely a men\u00e9 l'enqu\u00eate, il est interrog\u00e9 par Julien Magnollay dans l'\u00e9mission Tribu.   \r\n  5/6 - 0'32\" - IV CASSELY IRREALITE\r\n***C'est une v\u00e9ritable crise de sens...\r\nA quoi sert Masters universitaire ou une grande \u00e9cole s'ils n'assurent pas un emploi int\u00e9ressant et un avenir. En France, ces premiers de classe redoutent un d\u00e9classement social. Jean-Claude Cassely raconte l'histoire d'un publicitaire parisien qui parle de son job comme d'une fabrique de tristesse.   \r\n  6/6 - 0'31'' - IV CASSELY CRISE\r\n*** Est-ce que ces n\u00e9o-artisans pr\u00e9tendent que c'\u00e9tait mieux avant la r\u00e9volution num\u00e9rique?\r\n..c'est vrai et c'est le rique, l'artisanat et le fait main fleurent bon la nostalgie, mais ces premiers de classe parlent plut\u00f4t d'un retour vers le concret. Vers la ma\u00eetrise de leur travail. Ils retrouvent pour citer le po\u00e8te Andr\u00e9 Breton, l'or du temps. Ces alchimistes sont peut-\u00eatre des lanceurs d'alerte. Le signe qu'il se passe quelque chose dans le monde du travail. \r\n**Demain? \r\nOn retrouve \u00e0 Nyon, Isabelle von Bredow, l'avocate qui a troqu\u00e9 ses dossiers contre le marteau, contre le ramponneau de la tapissi\u00e8re.  \r\nquestion:\r\nJacques de Coulon...le philosophe que vous \u00eates...comment il interp\u00e8rte cette tendance? \r\ntravailler avec ces mains apaisant?\r\n Max 28'\r\n(FIN) AUREVOIR+ROUTE+METEO+RELAIS\r\nMax 28'00\r\nJacques de Coulon \u00e9tait notre invit\u00e9 ce matin, philosophe, \u00e9crivain, ex-r\u00e9cteur du coll\u00e8gue st-michel \u00e0 Fribourg...\r\n((vous avez \u00e9crit plusieurs ouvrages sur la m\u00e9ditation et le yoga \u00e0 l'\u00e9cole...))\r\nMerci de vous \u00eates lev\u00e9 t\u00f4t pour nous.\r\nBelle Journ\u00e9e.\r\nManuela Salvi, Sophie Iselin et Fabien Hunenberger \u00e9taient aussi au tour de la table...\r\nVous retrouvez leurs chroniques et toutes celles du 5.6h30\r\nsur notre site rtsinfo.ch ou les rs hashtag la Matinale.\r\n\u00e0 6h29....si vous \u00eates sur la route....ceci va vous int\u00e9ressez...\r\nJINGLE \r\nROUTE\r\nJINGLE METEO\r\nMETEO\r\nJINGLE FIN\r\n6h29 Sur la Premi\u00e8re....\r\n***Elle est l\u00e0, elle est pr\u00eate..\r\nElle ne demande qu'\u00e0 vous accompagner jusqu'\u00e0 8h..\r\nJe lui passe le relais...\r\nC'est Romaine Morard...votre nouvelle voix du matin...\r\nBonjour Romaine...\r\n-A la Une de cette matinale? \r\nBonne premi\u00e8re matinale;)\r\nA demain!\r\n((***C'est le moment de passer le t\u00e9moin \u00e0 Romaine Morard...\r\npour la suite de cette nouvelle matinale...\r\nJ'aurais le plaisir de vous retrouvez demain...\r\nBonjour Romaine!\r\n...\r\n-A la Une jusqu'\u00e0 8h? \r\n-donnez-nous envie...\r\n-le mot cl\u00e9 qui fait de ce lundi?\r\n-s'il fallait r\u00e9sumer votre programme en un mot?\r\nExcellente premi\u00e8re matinale...\r\nA demain;) ))", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur", "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail / LMA_2017-08-28T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail / LMA_2017-08-28T06:23:00_futur-anterieur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8875060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8875060", "ece-8858836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale", "id": "sound-459274C4-2EB3-4EEC-B749-358024DA3B0D", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale (Traitement l'histoire du jour) 5h07....\r\nPlace \u00e0 l'histoire du jour...\r\nTous les matins nous vous proposerons un 2\u00e8me regard sur une info qui a fait les gros titres la vieille...\r\nUne sorte de relecture...personnalis\u00e9e de l'actu..\r\nCe lundi...on vous raconte l'histoire...de Harvey...\r\nGrand ouragan devenue gigantesque temp\u00eate tropicale....\r\nmais qui continue de hanter le Texas...\r\n  story 1/m\u00e9t\u00e9o\r\nle pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o de CNN...qui s'\u00e9tonne...\r\nHarvey n'a boug\u00e9 que de 16 miles en 36 heures...\r\nsoit 25 km...\r\nEt puis sur sa carte, il y a une autre menace...les tornades!\r\n99 alertes tornades \u00e9mises par les services m\u00e9t\u00e9os...\r\nAutant dire que sur place...la situation est tendue...\r\nau Texas, la pluie est devenue plus dangereuse que le vent... \r\nRaphael Grand notre corresondant aux Etats-Unis l'expliquait hier soir dans Forum.\r\n  story 2/grand\r\n...l'eau qui monte...qui monte....\r\net les texans appel\u00e9s \u00e0 grimper grimper...\r\ntoujours plus haut. jusqu'au to\u00eet de leur maison. \r\ncar si votre rez-de-chauss\u00e9 est inond\u00e9, \u00e7a ne vaut pas la peine d'appeler les pompiers, d\u00e9bord\u00e9s...\r\nLes secours n'interviennent qu'en cas d'extr\u00eame danger. \r\nAlors en attendant...les habitants de Houston ont sorti leur cano\u00e9 et leur bateau pneumatiques.\r\nLes ont rempli des affaires qu'ils voulaient sauver...\r\net se d\u00e9placent en naviguant...sur les routes inond\u00e9es...\r\nDes images hallucinantes...\r\nLe gouverneur du Texas Greg Abott, confirme le caract\u00e8re in\u00e9dit de ces inondations...\r\n  story 3 gov\r\n\"C'est la pire inondation que Houston aie connue..\r\nOn ne la mesure pas en pouces mais en pieds...\r\nNotre principal objectif est de sauver des vies...\r\nEt si toute fois il n'y parvenait pas...et bien les habitants sont pri\u00e9s d'observer une consigne qui fait froid dans le dos..\r\n  story 4 grand  \r\nimaginez-vous inscrire votre num\u00e9ro d'avs sur votre bras...\r\nau cas o\u00f9 les secours vous retrouveraient mort...\r\nC'est la triste r\u00e9alit\u00e9 des 2 millions 300 mille habitants de Houston...\r\nHouston ville sinistr\u00e9e...donc...\r\n4\u00e8me plus grande ville des Etats-Unis.\r\ncapitale pr\u00e9troli\u00e8re du pays.\r\nLes deux a\u00e9roports de la ville sont ferm\u00e9s...\r\nle dernier bilan fait \u00e9tat de 3 morts.\r\nDonald Trump se rendra sur place demain mardi...\r\nEt Le pire...n'est peut-\u00eatre pas encore arriv\u00e9...\r\nPierre Eckert, experts m\u00e9t\u00e9os chez Meteosuisse. \r\n  story 5 eckert court \r\nautrement dit...Harvey pourrait avoir des petits fr\u00e8res et soeurs...\r\n(Musique 1)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale / LMA_2017-08-28T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871891.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le glyphosate va-t-il \u00eatre \u00e0 nouveau homologu\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne?", "id": "sound-4FD68B74-07ED-4B4C-960B-35B0559B2B47", "durationSec": 488, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le RoundUp, fabriqu\u00e9 par Monsanto, est l'herbicide le plus utilis\u00e9 au monde et le plus contest\u00e9. Le sort de son composant de base, le glyphosate, doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 cet automne par l'Union europ\u00e9enne. Sera-t-il \u00e0 nouveau homologu\u00e9 pour dix ans?\r\n\r\n* Infotrafic: 08:22:20-08:22:52 / * Le RoundUp, fabriqu\u00e9 par Monsanto, est l'herbicide le plus utilis\u00e9 au monde et le plus contest\u00e9. Le sort de son composant de base, le glyphosate, doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 cet automne par l'Union europ\u00e9enne. Sera-t-il \u00e0 nouveau homologu\u00e9 pour dix ans?", "alternativeExcerpt": ["Le RoundUp, fabriqu\u00e9 par Monsanto, est l'herbicide le plus utilis\u00e9 au monde et le plus contest\u00e9. Le sort de son composant de base, le glyphosate, doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 cet automne par l'Union europ\u00e9enne. Sera-t-il \u00e0 nouveau homologu\u00e9 pour dix ans?"], "alternativeTitle": ["Le glyphosate va-t-il \u00eatre \u00e0 nouveau homologu\u00e9 par l'UE? / TUM_2017-08-28T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8867332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858745", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La situation dans l'industrie des machines s'am\u00e9liore timidement en Suisse", "id": "sound-1D98549F-0D26-4926-8FE4-35E325BC49B3", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Cordonnier, responsable romand de Swissmem\r\nL'organisation fa\u00eeti\u00e8re de l'industrie des machines Swissmem annonce lundi un chiffre d'affaires en progression de 6.2% au premier semestre. Les attentes sont plut\u00f4t positives pour ces prochains mois.\r\n\r\n* * La situation dans l'industrie des machines s'am\u00e9liore timidement en Suisse 12h30 Swissmem va bien \r\nLa situation dans l'industrie des machines s'am\u00e9liore timidement. Le chiffre d'affaire a progress\u00e9 de 6.2 % au premier semestre. Swissmem, l'organisation faiti\u00e8re de la branche, pr\u00e9sentait ce matin ses r\u00e9sultats. Cynthia Racine, les attentes sont plut\u00f4t positives pour ces prochains mois... \r\nExactement. Si les chiffres sont d\u00e9j\u00e0 bons la suite pourrait s'av\u00e9rer meilleure. Comment ? Gr\u00e2ce \u00e0 l'affaiblissement du franc par rapport \u00e0 l'euro. \r\nUn facteur \u00e9videmment essentiel pour cette branche qui repr\u00e9sente 1/3 du total des exportations en Suisse. \r\nUn facteur essentiel. mais encore fragile. Philippe Cordonnier, responsable romand de Swissmem, reste prudent...\r\n  20''\r\nGlobalement l'ensemble des secteurs de la branche profite de cette am\u00e9lioration. sauf le domaine de la \"construction des machines\" toujours en phase de stagnation. \r\nMais les exportations ont augment\u00e9 dans tous les d\u00e9bouch\u00e9s importants. en particulier vers l'Europe. Philippe Cordonnier.\r\n  14''\r\nPetite ombre au tableau... Les commandes ont recul\u00e9 de 3.4% lors de ce premier semestre. \r\nUne \u00e9volution d\u00e9cevante pour la branche. Mais qu'il ne faut pas sur-interpr\u00e9ter car les commandes, \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode l'ann\u00e9e derni\u00e8re, avaient \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9es. \r\nEt aujourd'hui on se retrouve donc plut\u00f4t face \u00e0 une phase de stabilisation... apr\u00e8s cette tr\u00e8s forte hausse de 2016.  \r\nCynthia Racine de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["L'organisation fa\u00eeti\u00e8re de l'industrie des machines Swissmem annonce lundi un chiffre d\u2019affaires en progression de 6.2% au premier semestre. Les attentes sont plut\u00f4t positives pour ces prochains mois."], "alternativeTitle": ["La situation dans l\u2019industrie des machines s\u2019am\u00e9liore timidement en Suisse / 12H30_2017-08-28T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871961.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858794"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - La renaissance des radios libres", "id": "sound-8247F397-BB75-45FF-AEAA-2390812AC590", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nDeux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - La renaissance des radios libres  RENAUD MALIK en direct du studio de Lausanne + 2 sons\r\n7h15.. \r\nL'heure de la chronique \"On Nous Dit Rien\", avec vous Renaud Malik... \r\nBonjour!\r\nChaque matin.. vous nous parlerez  m\u00e9dias et communication...\r\nCe matin, justement, c'est la rentr\u00e9e pour plusieurs m\u00e9dias...  Et c'est le grand retour de deux radios qui avaient disparu du paysage romand... \r\nOui, un peu comme deux vedettes qui repartent en tourn\u00e9e.\r\nRadio Lac, disparue en 2009. \r\nRadio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993.\r\nLe hasard  a voulu qu'elles renaissent toutes les deux aujourd'hui.\r\nLa premi\u00e8re, sur la bande FM. La seconde, sur internet.\r\n**Radio Tonic et Radio Lac qui renaissent... Qu'est-ce qu'elles ont de commun, ces deux radios? \r\nDisons... un m\u00eame pedigree.\r\nD'abord, elles sont genevoises, toutes les deux.\r\nMais surtout elles sont n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.\r\n**Les ann\u00e9es 80, \u00e7a commence gentiment \u00e0 dater Renaud... Rappelez-nous ce que c'\u00e9tait, ces radios libres?\r\nC'est une grande \u00e9pop\u00e9e qui d\u00e9marre en France, juste apr\u00e8s l'\u00e9lection de Fran\u00e7ois Mitterrand.\r\n1981: fin du monopole de l'Etat sur la bande FM. \r\nLes radios locales \u00e9taient jusque-l\u00e0 des radios pirates, elles deviennent des radios libres.\r\nEt elles se mettent \u00e0 \u00e9clore un peu partout en France...\r\nAvec un impact imm\u00e9diat en Suisse romande: les genevois ou les vaudois d\u00e9couvrent alors toutes sortes de stations qui \u00e9mettent depuis la france voisine:\r\nson 1 (reprendre apr\u00e8s \"en votre compagnie)\r\n  1/2 - 0'23'' - KTFM\r\nKTFM dans le pays de Gex,\u00a0Radio-Thollon en Haute-Savoie.\u00a0\r\nGros succ\u00e8s dans l'arc l\u00e9manique autour de\u00a01**.\u00a0\r\nEnsuite c'est la fin du monopole de la SSR.\r\nEt l'apparition des premi\u00e8res radios libres de suisse romande, d\u00e8s 1984: Radio Fr\u00e9quence Jura, Acidule, Radio Chablais, Radio Tonic, Radio Lac... bien s\u00fbr j'en oublie.\r\nQu'est-ce qu'on pouvait entendre \u00e0 l'\u00e9poque sur radio tonic ou radio lac?\r\nAh c'est l\u00e0 que vous allez d\u00e9\u00e7ue!\r\nJ'aurais aim\u00e9 pouvoir sortir quelques archives de mon chapeau...\r\nMais elles manquent, ces archives. C'est un patrimoine qui a en bonne partie dispau.\r\nJ'ai quand m\u00eame trouv\u00e9 ce jingle de radio tonic... cuv\u00e9e 1987. \r\n  2/2 - 0'10'' - RADIO TONIC\r\nRadio Tonic, une radio jeune \u00e0 l'\u00e9poque, avec beaucoup de musique... Radio Lac \u00e9tait, disons, plus c\u00e9r\u00e9brale...\r\nMais au-del\u00e0 des diff\u00e9rences, tous ceux qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'aventure des radios locales vous diront la m\u00eame chose.\r\nC'\u00e9tait une p\u00e9riode d'inventivit\u00e9 et de cr\u00e9ativit\u00e9 sans \u00e9quivalent dans l'histoire de la radio.\r\n.. Parce que ces radios ont impos\u00e9 un ton nouveau?\r\nOui, mais pas seulement.\r\nLes radios libres, c'\u00e9tait un peu les start-up de l'\u00e9poque.\r\nRadio Tonic a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e  par un certain Xavier Comtesse, figure de l'innovation en suisse romande.\r\nCe qu'il m'a dit c'est que dans les ann\u00e9es 80 sa radio \u00e9tait celle qui allait le plus loin en mati\u00e8re d'utilisation de l'informatique.\r\nFigurez-vous que les auditeurs pouvaient choisir en un clic le titre qu'ils voulaient entendre \u00e0 l'antenne... Vous allez me dire qu'il n'y avait pas internet... Oui mais il y avait le vid\u00e9otex, l'\u00e9quivalent suisse du minitel.\r\nOn comprend que \u00e7a rende certains nostalgiques... Mais pourquoi faire.. revivre.. ces radios? On n'a plus l'inventivit\u00e9 n\u00e9cessaire pour faire du neuf? \r\nEh bien parce que la nostalgie, c'est un march\u00e9, un bon cr\u00e9neau marketing.\r\nFaire rena\u00eetre Radio Tonic c'est une mani\u00e8re de toucher les fans des ann\u00e9es 80.\r\nPour Radio Lac, c'est un peu diff\u00e9rent.\r\n...L\u00e0 l'id\u00e9e c'est de faire revivre une marque bien connue des Genevois.\r\n(clip ONDR)\r\nC'est moins risqu\u00e9, m'a-t-on dit, que de cr\u00e9er... ex-nihilo... une nouvelle radio.\r\nMUSIQUE DUTRONC\r\nON NOUS DIT RIEN, la chronique de Renaux Malik", "alternativeExcerpt": ["Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - La renaissance des radios libres", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - La renaissance des radios libres", "On nous dit rien! - La renaissance des radios libres / LME_2017-08-28T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - La renaissance des radios libres / LME_2017-08-28T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858867", "ece-8858849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA)", "id": "sound-460AF96D-9D5F-419C-8405-4065C1CA6DA9", "durationSec": 340, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Pereira, Tania;Carrard, No\u00e9mie\r\nL'association Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) a organis\u00e9 un compteur g\u00e9ant samedi \u00e0 Lausanne pendant 16 heures, annon\u00e7ant les victimes de l'exploitation animale. Interview d'Yves Bonnardel, membre du comit\u00e9 de la PEA, et militant professionnel de longue date de la cause.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) 7h18 INVITE ACTU YVES BONNARDEL\r\n YVES BONNARDEL vient au studio de Gen\u00e8ve vers 7h - + 33 6 95 40 85 95 (ou si probl\u00e8me, Fabien Truffer: porte-parole PEA: 078 / **) - assistante Ge: Tania Pereira  ** 67  / technique Ge: No\u00e9mie Carrard ** 04 (elles sont pr\u00e9venues) \r\nMerci d'\u00e9couter la Premi\u00e8re.. 7h18  \r\nC'\u00e9tait ce weekend \u00e0 Lausanne.. Un compteur g\u00e9ant a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 pendant 16 heures.. \r\nPour d\u00e9nombrer les victimes de l'exploitation animale.. 335 mille morts toutes les 10 secondes.. \r\nUne manifestation organis\u00e9e par L'Association PEA, pour l'Egalit\u00e9 Animale\r\n..Association dont vous faites parties Yves Bonnardel Bonjour !\r\nVous \u00eates un militant de longue date.. Co-fondateur des Cahiers Antisp\u00e9cistes et de la Veggie Pride.\r\n**Avant de commencer, un question de vocabulaire: quelle est la diff\u00e9rence entre un VEGAN et un anti-sp\u00e9ciste? \r\n** Il y a les v\u00e9g\u00e9tairens qui ne consomment pas la chaire animale. Les v\u00e9g\u00e9taliens qui excluentr tout produits des animaux. ET puis vous, les antisp\u00e9cistes.. Vous allez encore plus loin. \r\n- pour vous, il n'y a  pas de diff\u00e9rence entre la souffrance d'un chien, d'une vache, d'un rat ou d'un humain..\r\n**Cela fait des ann\u00e9es que vous militez pour que l'\u00e9galit\u00e9 entre  l'homme et les animaux soient reconnu.. Or la question animale est toujours plus pr\u00e9sente dans l'actualit\u00e9.. on l'a vu encore la semaine derni\u00e8re avec le scandale des porcheries vaudoises, qui s'est termin\u00e9 par une intervention des politiques.. Vous avez le sentiment que les gens sont davantage sensibilis\u00e9s \u00e0 la cause animale ? \r\n**Il y a davantage de v\u00e9g\u00e9tariens aussi. On voit s'ouvrir des \u00e9piceries, des restaurants, des associations.. C'est une mode ? Ou quelque chose de plus puissant ?  \r\n**comment expliquez-vous ce changement..? \r\n(mouvement profond et lent.. soci\u00e9t\u00e9 plus ouverte \u00e0 la question de la souffrance, attention \u00e0 ce qui est v\u00e9cu, \u00e9prouv\u00e9, cf soins palliatifs.. va au-del\u00e0 de la question animale\r\n---\r\n**Etre choqu\u00e9s par les images en camera cach\u00e9e qui montre la violence de l'\u00e9levage industriel, c'est une chose. Arreter de manger de la viande, s'en est une autre.. Vous faites fi de toutes les traditions culinaires multilill\u00e9naires ? \r\n**En Suisse, il y a ce mouvement de retrour au terroire.. Mais \u00e7a ne veut pas dire qu'on arrete la viande.. \u00e7a veut dire que l'onmange local et que l'on souhaite que l'\u00e9levage se fasse dans de bonnes conditions... \r\n**Est-ce que ce ne sont pas des r\u00e9flexions de gens qui ont le ventre plein? \r\n**vous participez aux 3 jours de conf\u00e9rence organis\u00e9s cette semaine \u00e0 Gen\u00e8ve .. avec le gratin international de l'antisp\u00e9cisme... Il y a aura des scientifiques, des philopsophes.. on a le sentiment que vous devenez plus s\u00e9rieux... moins provocateur? \r\n(au niveau acad\u00e9mique, de plus en plus admis que sp\u00e9cisme (sup\u00e9riorit\u00e9 morale de l'homme sur l'animal) n'est pas d\u00e9fendable... travaux scientifiques montrent que animaux souffrent, croit \u00e0 la force des arguments)\r\n** en France, et aussi dans d'autres pays europ\u00e9en..  les partis animalistes ont du succ\u00e8s.. Mais vous \u00eates oblig\u00e9s d'adoucir votre propos, si vous politisez votre mouvement? \r\nassociations comme la v\u00f4tre, Pour l'\u00e9galit\u00e9 animale, beaucoup plus \"pure et dure\"... ce discours-l\u00e0 \u00e7a va \u00eatre plus difficile \u00e0 faire passer... politiquement? \r\n**En Suisse, pourquoi il n'y a pas de parti antisp\u00e9ciste ? \r\n**on l'entendait \u00e0 6h30.. votre porte-parole est convaincu que des parlementaires antisp\u00e9cistes, donc partisans de l'\u00e9galit\u00e9 animale... si\u00e8geront d'ici au parlement f\u00e9d\u00e9ral... bien avant 20 ans.. ambitieux ou cr\u00e9dible?", "alternativeExcerpt": ["L'association Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) a organis\u00e9 un compteur g\u00e9ant samedi \u00e0 Lausanne pendant 16 heures, annon\u00e7ant les victimes de l'exploitation animale. Interview d'Yves Bonnardel, membre du comit\u00e9 de la PEA, et militant professionnel de longue date de la cause."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) / LME_2017-08-28T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872053.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 d'orientation (= comit\u00e9 directeur) de l'Association PEA , Pour l'Egalit\u00e9 Animale. Co-fondateur des Cahiers Antisp\u00e9cistes et de la Veggie Pride, militant professionnel, de longue date", "name": "Bonnardel, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Michael Von der Heide - auteur, compositeur, interpr\u00e8te et com\u00e9dien", "id": "sound-FDAD7BFE-A293-4541-B6C0-4CB7C1F71159", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heide, Michael von der;Croubalian, M\u00e9lanie\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Croubalian, M\u00e9lanie;Gailly, Jean-Claude\r\nMichael Von der Heide est un personnage aux racines multiples, curieux de tout et touche \u00e0 tout. Ce Saint-Gallois d'origine a toujours r\u00eav\u00e9 d'\u00eatre chanteur. En 1987 qu'il quitte son village natal pour Begnins, o\u00f9 il suit un stage d'infirmier et d\u00e9bute ses premiers cours de chant. En 1991, dipl\u00f4me d'infirmier en poche, il pr\u00e9sente ses premiers concerts. C'est en 1996 qu'il sort son premier album \"\u00e9ponyme\" et se produit pour la premi\u00e8re fois au th\u00e9\u00e2tre. Celui qui a chant\u00e9 avec Nina Hagen, son idole, a aussi remport\u00e9 plusieurs prix. Il a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 pour son \"Amour Jeudi\"  avec les lapins d'argent pour la meilleure chanson pop suisse de l'ann\u00e9e en 1998, le denPrix Walo dans la division Songs / Chansons, en 2000 le Prix Cabaret allemand (Chanson) et disques d'or pour divers projets. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Michael Von der Heide est un personnage aux racines multiples, curieux de tout et touche \u00e0 tout. Ce Saint-Gallois d'origine a toujours r\u00eav\u00e9 d'\u00eatre chanteur. En 1987 qu'il quitte son village natal pour Begnins, o\u00f9 il suit un stage d'infirmier et d\u00e9bute ses premiers cours de chant. En 1991, dipl\u00f4me d'infirmier en poche, il pr\u00e9sente ses premiers concerts. C'est en 1996 qu'il sort son premier album \"\u00e9ponyme\" et se produit pour la premi\u00e8re fois au th\u00e9\u00e2tre. Celui qui a chant\u00e9 avec Nina Hagen, son idole, a aussi remport\u00e9 plusieurs prix. Il a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 pour son \"Amour Jeudi\"  avec les lapins d'argent pour la meilleure chanson pop suisse de l'ann\u00e9e en 1998, le denPrix Walo dans la division Songs / Chansons, en 2000 le Prix Cabaret allemand (Chanson) et disques d'or pour divers projets. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 28.08.2017", "Entre nous soit dit du 28.08.2017", "Michael Von der Heide \u2013 auteur, compositeur, interpr\u00e8te et com\u00e9dien / ENSD_2017-08-28T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Michael Von der Heide \u2013 auteur, compositeur, interpr\u00e8te et com\u00e9dien / ENSD_2017-08-28T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Michael Von der Heide est un personnage aux racines multiples, curieux de tout et touche \u00e0 tout. Ce Saint-Gallois d\u02b9origine a toujours r\u00eav\u00e9 d\u02b9\u00eatre chanteur. En 1987 qu\u02b9il quitte son village natal pour Begnins, o\u00f9 il suit un stage d\u02b9infirmier et d\u00e9bute ses premiers cours de chant. En 1991, dipl\u00f4me d\u02b9infirmier en poche, il pr\u00e9sente ses premiers concerts. C\u02b9est en 1996 qu\u02b9il sort son premier album \"\u00e9ponyme\" et se produit pour la premi\u00e8re fois au th\u00e9\u00e2tre. Celui qui a chant\u00e9 avec Nina Hagen, son idole, a aussi remport\u00e9 plusieurs prix. Il a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 pour son \"Amour Jeudi\"  avec les lapins d'argent pour la meilleure chanson pop suisse de l'ann\u00e9e en 1998, le denPrix Walo dans la division Songs / Chansons, en 2000 le Prix Cabaret allemand (Chanson) et disques d'or pour divers projets. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Michael Von der Heide est un personnage aux racines multiples, curieux de tout et touche \u00e0 tout. Ce Saint-Gallois d\u02b9origine a toujours r\u00eav\u00e9 d\u02b9\u00eatre chanteur. En 1987 qu\u02b9il quitte son village natal pour Begnins, o\u00f9 il suit un stage d\u02b9infirmier et d\u00e9bute ses premiers cours de chant. En 1991, dipl\u00f4me d\u02b9infirmier en poche, il pr\u00e9sente ses premiers concerts. C\u02b9est en 1996 qu\u02b9il sort son premier album \"\u00e9ponyme\" et se produit pour la premi\u00e8re fois au th\u00e9\u00e2tre. Celui qui a chant\u00e9 avec Nina Hagen, son idole, a aussi remport\u00e9 plusieurs prix. Il a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 pour son \"Amour Jeudi\"  avec les lapins d'argent pour la meilleure chanson pop suisse de l'ann\u00e9e en 1998, le denPrix Walo dans la division Songs / Chansons, en 2000 le Prix Cabaret allemand (Chanson) et disques d'or pour divers projets. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840669", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840669", "ece-8840668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Spectacle: Knie et son acrobate virtuose", "id": "sound-AD57EC6E-E190-4F79-BEF4-D405932153E3", "durationSec": 424, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nElle s'appelle Ekaterina Stepanova, 26 ans. Elle remplace au pied lev\u00e9 sa maman, bless\u00e9e suite \u00e0 une chute de 5 m\u00e8tres en plein spectacle. Ce lundi soir \u00e0 Gen\u00e8ve, elle va \u00e9galement tenter pour le Knie un num\u00e9ro en plein air, suspendue \u00e0 une montgolfi\u00e8re. Risque, danger, peurs, l'artiste russe se raconte au micro de Thierry Sartoretti.\r\n Le cirque national est \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu'au 14 septembre. Puis en tourn\u00e9e \u00e0 Nyon, Yverdon-les bains, Bienne, Bulle, Lausanne, Aigle, Sion, Brig et Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Elle s\u02b9appelle Ekaterina Stepanova, 26 ans. Elle remplace au pied lev\u00e9 sa maman, bless\u00e9e suite \u00e0 une chute de 5 m\u00e8tres en plein spectacle. Ce lundi soir \u00e0 Gen\u00e8ve, elle va \u00e9galement tenter pour le Knie un num\u00e9ro en plein air, suspendue \u00e0 une montgolfi\u00e8re. Risque, danger, peurs, l\u02b9artiste russe se raconte au micro de Thierry Sartoretti.\n\n Le cirque national est \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 14 septembre. Puis en tourn\u00e9e \u00e0 Nyon, Yverdon-les bains, Bienne, Bulle, Lausanne, Aigle, Sion, Brig et Fribourg."], "alternativeTitle": ["Spectacle: Knie et son acrobate virtuose / VER_2017-08-28T16:35:45_spectacle-knie-et-son-acrobate-virtuose", "Vertigo du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8873167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840722", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Babylone, m\u00e8re de la trigonom\u00e9trie", "id": "sound-0C8FD7CC-DE2E-4DEF-860D-962BDCE10FFE", "durationSec": 753, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plimpton 322 est une tablette d'argile qui date de 1'800 ans avant notre \u00e8re et sur laquelle ont \u00e9t\u00e9 grav\u00e9s des symboles cun\u00e9iformes. D\u00e9couverte au d\u00e9but des ann\u00e9es 1900, dans le sud de l'Iraq, il a fallu attendre plus d'un si\u00e8cle pour que des chercheurs d\u00e9codent son contenu et d\u00e9montrent qu'elle repr\u00e9sente une table de trigonom\u00e9trie, la plus ancienne connue \u00e0 ce jour.\r\nLes d\u00e9tails avec le math\u00e9maticien J\u00e9r\u00f4me Gavin, interrog\u00e9 par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Plimpton 322 est une tablette d\u2019argile qui date de 1'800 ans avant notre \u00e8re et sur laquelle ont \u00e9t\u00e9 grav\u00e9s des symboles cun\u00e9iformes. D\u00e9couverte au d\u00e9but des ann\u00e9es 1900, dans le sud de l\u2019Iraq, il a fallu attendre plus d\u2019un si\u00e8cle pour que des chercheurs d\u00e9codent son contenu et d\u00e9montrent qu\u2019elle repr\u00e9sente une table de trigonom\u00e9trie, la plus ancienne connue \u00e0 ce jour.\nLes d\u00e9tails avec le math\u00e9maticien J\u00e9r\u00f4me Gavin, interrog\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Babylone, m\u00e8re de la trigonom\u00e9trie / CQFD_2017-08-28T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien et enseignant, math\u00e9maticien, enseignant, ", "name": "Gavin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ignazio Cassis a d\u00e9cid\u00e9 de rendre son passeport italien: la r\u00e9action de Mauro Poggia", "id": "sound-9CDB1DA0-5EC1-4FEC-867E-D87D412DDE75", "durationSec": 616, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLe candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis a choisi de rendre son passeport italien. Le conseiller d'Etat MCG Mauro Poggia, binational suisse et italien, r\u00e9agit \u00e0 cette d\u00e9cision. Son interview.\r\n\r\n* * Ignazio Cassis a d\u00e9cid\u00e9 de rendre son passeport italien: la r\u00e9action de Mauro Poggia  \r\nAu studio de Gen\u00e8ve \r\nSLV Mauro Poggia\r\nBonsoir Mauro Poggia !\r\nConseiller d'Etat MCG genevois, en charge de l'emploi, de la sant\u00e9 et des affaires sociales\r\nBi-national : suisse et italien\r\nIgnazio Cassis, candidat au conseil f\u00e9d\u00e9ral, a choisi de son propre chef de rendre son passeport italien . pourquoi ca vous d\u00e9range tellement ??\r\n-\tComme si votre loyaut\u00e9 \u00e9tait remise en question ?\r\n-\tD'un autre c\u00f4t\u00e9, pour si\u00e9ger au CF, ne faut-il pas choisir ?? \r\n-\tOk pour n'importe quel job ; mais repr\u00e9senter son cantons, ou la suisse, n'est-ce pas autre-chose ? un \u00e9lu devient un repr\u00e9sentant du peuple ! c'est votre choix en plus !\r\n-\tIl a c\u00e9d\u00e9 aux injonctions de l'UDC pour se rendre plus \u00e9ligible ? \r\n-\tUn CF qui vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle dans un autre pays, ce sera quand m\u00eame un peu gag.\r\n-\tProbl\u00e8me de conflit d'int\u00e9r\u00eat : achat d'un avion de combat ! n\u00e9gociation fiscales !\r\nPapier Tania Sazspinar\r\n-\tR\u00e9ax : surpris, plus nombreux qu'imagin\u00e9 ? \r\n-\tN'est-ce pas quand m\u00eame diff\u00e9rent quand on si\u00e8ge au conseil f\u00e9d\u00e9ral ? DFAE ? Le principe existe d\u00e9j\u00e0 pour le chef de l'arm\u00e9e (par contre plus pour les ambassadeurs)\r\n-\tProposition CHiesa : l'inscrire au register des int\u00e9r\u00eats !\r\n-\tEn fait vous roulez pour Maudet ??\r\n-\tMaudet a reconnu que c'\u00e9tait probl\u00e8matique, d\u00e9cu par votre coll\u00e8gue ?? \r\n-\tN'a jamais du se r\u00e9cuser au sein du Conseil d'Etat dans les dossiers lis\u00e9 \u00e0 la France ?? \r\n-\tUn th\u00e8me qui va faire pschiiiit . ou s'imposer dans toutes les successions \u00e0 venir ??\r\n17% de binationaux CH\r\nQUESTION ROMAIN\r\n- \r\n- Imaginons que vous vous pr\u00e9sentiez au poste de conseille f\u00e9d\u00e9ral....vous ne vous \u00eates jamais pos\u00e9 la question si vous lacheriez  votre double nationalit\u00e9. \r\n- Est-ce que si un CF le fait, tous les ministres cantonaux ne devraient pas le faire...notamment a Geneve lorsqu'on est binational franco suisse...\r\n- En Sesance du conseil d'Etat...jamais eu un moment ou la double nationalist\u00e9 de Pierre Maudet a pos\u00e9 probl\u00e8me? Vous ne lui avez jamais demand\u00e9 de se r\u00e9ccuser?", "alternativeExcerpt": ["Le candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis a choisi de rendre son passeport italien. Le conseiller d'Etat MCG Mauro Poggia, binational suisse et italien, r\u00e9agit \u00e0 cette d\u00e9cision. Son interview."], "alternativeTitle": ["Ignazio Cassis a d\u00e9cid\u00e9 de rendre son passeport italien: la r\u00e9action de Mauro Poggia / FOR_2017-08-28T18:00:00_developpement-1", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724646.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Je bricole et fais tout chez moi (1/2)", "id": "sound-B0CF1978-397F-464F-8C79-EBA6A1D056D8", "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Syst\u00e8me D comme d\u00e9brouille ou syst\u00e8me B comme Brigitte? Brigitte, super bricoleuse, a l'habitude de trouver des solutions pour am\u00e9liorer son habitation, r\u00e9parer, recycler ou inventer. Qu'est-ce qu'elle n'a pas fait chez elle? L'immeuble qu'elle habite ou encore la route devant chez elle...\r\nSophie Proust lui a rendu visite.", "alternativeExcerpt": ["Syst\u00e8me D comme d\u00e9brouille ou syst\u00e8me B comme Brigitte? Brigitte, super bricoleuse, a l'habitude de trouver des solutions pour am\u00e9liorer son habitation, r\u00e9parer, recycler ou inventer. Qu'est-ce qu'elle n'a pas fait chez elle? L'immeuble qu'elle habite ou encore la route devant chez elle...\n\nSophie Proust lui a rendu visite."], "alternativeTitle": ["Je bricole et fais tout chez moi (1/2) / OEP_2017-08-28T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840703"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande bouffe (La)", "source": "siranau", "title": "La Grande Bouffe : P\u00e2t\u00e9s et terrines", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8729A80-E93E-4BCC-8592-B0B3E255D0B0", "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "alternativeTitle": ["La Grande Bouffe / CALM_2017-08-28T17:40:00_la-grande-bouffe", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864871"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse a plusieurs projets pour se pr\u00e9parer aux changements climatiques", "id": "sound-A4B43069-1DEF-4027-9B49-E9E0E9CDC5CF", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9boulement de Bondo (GR) l'a rappel\u00e9, les effets du r\u00e9chauffement climatique sont d\u00e9j\u00e0 perceptibles en Suisse. La Conf\u00e9d\u00e9ration a lanc\u00e9 plusieurs initiatives pour pr\u00e9venir les catastrophes qui en d\u00e9coulent.\r\n\r\n* * La Suisse a plusieurs projets pour se pr\u00e9parer aux changements climatiques 12h30 OFEV \u00e9tude\r\nLa Suisse doit s'adapter aux changements climatiques. Elle n'a pas attendu la catastrophe de Bondo pour prendre des mesures pr\u00e9ventives. La Conf\u00e9d\u00e9ration a lanc\u00e9 en 2013 un programme pilote pour montrer, avec 31 projets concrets, comment notre pays peut s'adapter. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin quelques-uns de ces projets, dont deux \u00e0 Berne. Alain Arnaud, vous y \u00e9tiez ...\r\nC'est l'histoire d'un grand marronnier. Voil\u00e0 des dizaines d'ann\u00e9es qu'il offre ombre et fra\u00eecheur aux habitants d'un des quartiers de la capitale. Or aujourd'hui, en plein mois d'ao\u00fbt, ses feuilles sont d\u00e9j\u00e0 jaunes, d\u00e9j\u00e0 pr\u00eates \u00e0 tomber. L'arbre est victime de la mite du marronnier, un parasite apparu sous nos latitudes il y a une vingtaine d'ann\u00e9es, qui affaiblit l'esp\u00e8ce et la rend vuln\u00e9rable aux champignons. C'est un des effets du r\u00e9chauffement, les marronniers sont menac\u00e9s, le projet bernois a identifi\u00e9 les exigences climatiques des diff\u00e9rentes essences plant\u00e9es en ville pour constater que plus de la moiti\u00e9 des arbres de la capitale sont soumis \u00e0 un stress tr\u00e8s s\u00e9rieux \r\nD'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de revoir la strat\u00e9gie des espaces verts...\r\nOui, il faudra \u00e9viter les marronniers, les parcs bernois des ann\u00e9es \u00e0 venir ressembleront \u00e0 ceux de Zagreb, la capitale de la Croatie. Ils seront plus \u00e0 m\u00eame de r\u00e9sister aux hausses de chaleur pr\u00e9visibles. Et aussi de rafra\u00eechir les villes. Le projet a \u00e9galement montr\u00e9 que les arbres en ville permettent de faire baisser les temp\u00e9ratures de plusieurs degr\u00e9s. Or une autre \u00e9tude prouve que la mortalit\u00e9 augmente nettement par temps de canicule, surtout dans les villes. Mortalit\u00e9 mieux ma\u00eetris\u00e9e en Suisse romande et au Tessin, dont les villes ont pris des mesures pr\u00e9ventives contre la canicule depuis 2003, contrairement \u00e0 celles de Suisse al\u00e9manique.\r\nC'est dire, Alain, que la Suisse doit agir non seulement pour limiter ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, mais aussi pour s'adapter aux changements ... \r\n.... oui, c'est d'autant plus vrai que notre pays est plus durement touch\u00e9 par le r\u00e9chauffement climatique que beaucoup d'autres. Depuis le d\u00e9but des mesures en 1864, la temp\u00e9rature moyenne a augment\u00e9 chez nous de 2 degr\u00e9s. Mais seulement de 0,9 en moyenne mondiale. Nous sommes donc tr\u00e8s concern\u00e9s par le ph\u00e9nom\u00e8ne, et ce n'est que le commencement.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9boulement de Bondo (GR) l'a rappel\u00e9, les effets du r\u00e9chauffement climatique sont d\u00e9j\u00e0 perceptibles en Suisse. La Conf\u00e9d\u00e9ration a lanc\u00e9 plusieurs initiatives pour pr\u00e9venir les catastrophes qui en d\u00e9coulent."], "alternativeTitle": ["La Suisse a plusieurs projets pour se pr\u00e9parer aux changements climatiques / 12H30_2017-08-28T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872091.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: farouche comme un iguane des Comores", "id": "sound-F4DDD451-132E-4961-A785-E75A3BCCFA44", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nOplurus comorensis, comme l'appelle sa maman, est une esp\u00e8ce d'iguane end\u00e9mique des Comores. \r\nPlus grand, plus farouche, venez d\u00e9couvrir toutes ses particularit\u00e9s fascinantes et apprendre avec nous ce qu'est un fanon gulaire. Parce que nous, les humains, n'avons pas de fanon gulaire et la vie est plus triste. \r\nReptiles, intimidation, parades amoureuses \u00e9nergiques : rien de manque \u00e0 l'iguane des Comores pour \u00eatre heureux.", "alternativeExcerpt": ["Oplurus comorensis, comme l\u02b9appelle sa maman, est une esp\u00e8ce d\u02b9iguane end\u00e9mique des Comores. \nPlus grand, plus farouche, venez d\u00e9couvrir toutes ses particularit\u00e9s fascinantes et apprendre avec nous ce qu\u02b9est un fanon gulaire. Parce que nous, les humains, n\u02b9avons pas de fanon gulaire et la vie est plus triste. \nReptiles, intimidation, parades amoureuses \u00e9nergiques : rien de manque \u00e0 l\u02b9iguane des Comores pour \u00eatre heureux."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: farouche comme un iguane des Comores / ALA_2017-08-28T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-farouche-comme", "A l'abordage du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840726"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 28.08.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FB509B4-567D-47E9-ACD6-BF0EA0F7E1E4", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-08-28T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864870"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 28.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-675E8F1A-96DA-49F8-AD1A-B4A97A686ECE", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-08-28T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864873"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique M\u00e9tissage", "source": "siranau", "title": "Chronique Metissage 28.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-174DA1AB-89C1-4584-B1EE-D0757AD6C19C", "durationSec": 433, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Metissage / CALM_2017-08-28T15:40:00_chronique-metissage", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jiggy Jones", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864874"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sexomax", "source": "siranau", "title": "Sexomax : Les pets de p\u00e9nis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BF902D9-EC97-43AB-B44B-DDC5223173CD", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nis", "sexologie", "sexualit\u00e9"], "alternativeTitle": ["Sexomax / CALM_2017-08-28T16:45:00_sexomax", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864872"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 : Commande du robot sur Internet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9D87A82-8634-46D2-9EF6-C7709984B10C", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2 / PNY_2017-08-28T10:10:00_rvd2", "Pony Express du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858930"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : La rencontre de Zo\u00e9 et Pascal 34 et la disparition de Zo\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D447CC56-B739-4167-A297-254171AE4519", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-08-28T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "Pony Express du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858931"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "id": "sound-DC9A1D85-78D3-4174-8B6C-95FF8B7E82C8", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-08-28T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-08-28T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8873308", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8873308", "ece-8873300"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-137A140F-9AC6-469F-B056-58A5F1DC5F28", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique", "Blaise Bersinger a suivi pour \"R\u00e9veil \u00e0 3\" le combat du si\u00e8cle", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-08-28T08:20:00_la-thematique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-08-28T08:20:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8873306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8873306", "ece-8873299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour en Afrique du Sud (1/5)", "id": "sound-DA1FFADD-277D-4960-B9B9-DDC071F70719", "durationSec": 1830, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\r\nAujourd'hui en radio, un \u00e9pisode relatant les colonisations successives de ce grand pays.\r\nDimanche 3 septembre (23h15 ; RTS Deux) vous pourrez d\u00e9couvrir \"Winnie\", un documentaire sur l'ascension et la chute de Winnie Madikizela-Mandela, seconde \u00e9pouse de Nelson Mandela.\r\nImage: peinture de Charles Davidson Belle repr\u00e9sentant l'arriv\u00e9e de Jan van Riebeeck dans la baie de la Table en 1652, pour y fonder une station de ravitaillement et ses premiers contacts avec les Kho\u00efkho\u00ef.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:35-13:29:51 / * Retour en Afrique du Sud\r\nDu Transval au supermarch\u00e9\r\nHistoire et g\u00e9ographie\r\nCette semaine, Histoire Vivante revient sur l'histoire de l'Afrique du Sud.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \" Winnie \" un documentaire de Pascale Lamche (France / 2016).\r\nAujourd'hui, un \u00e9pisode qui raconte l'histoire de l'Afrique du Sud qui se construit au fil des colonisations successives de ce grand pays.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 28.08.2017", "Histoire vivante du 28.08.2017", "Retour en Afrique du Sud (1/5) / HV_2017-08-28T13:30:00_histoire-vivante", "Retour en Afrique du Sud (1/5) / HV_2017-08-28T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\nAujourd'hui en radio, un \u00e9pisode relatant les colonisations successives de ce grand pays.\nDimanche 3 septembre (23h15 ; RTS Deux) vous pourrez d\u00e9couvrir \"Winnie\", un documentaire sur l'ascension et la chute de Winnie Madikizela-Mandela, seconde \u00e9pouse de Nelson Mandela.\n\nImage: peinture de Charles Davidson Belle repr\u00e9sentant l'arriv\u00e9e de Jan van Riebeeck dans la baie de la Table en 1652, pour y fonder une station de ravitaillement et ses premiers contacts avec les Kho\u00efkho\u00ef.", "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\nAujourd'hui en radio, un \u00e9pisode relatant les colonisations successives de ce grand pays.\nDimanche 3 septembre (23h15 ; RTS Deux) vous pourrez d\u00e9couvrir \"Winnie\", un documentaire sur l'ascension et la chute de Winnie Madikizela-Mandela, seconde \u00e9pouse de Nelson Mandela.\n\nImage: peinture de Charles Davidson Belle repr\u00e9sentant l'arriv\u00e9e de Jan van Riebeeck dans la baie de la Table en 1652, pour y fonder une station de ravitaillement et ses premiers contacts avec les Kho\u00efkho\u00ef."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840639", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840639", "ece-8840638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - La renaissance des radios libres", "id": "sound-72ABE7ED-A6E3-4C0E-8889-9DEFDC2B054F", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nDeux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - La renaissance des radios libres  RENAUD MALIK en direct du studio de Lausanne + 2 sons\r\n7h15.. \r\nL'heure de la chronique \"On Nous Dit Rien\", avec vous Renaud Malik... \r\nBonjour!\r\nChaque matin.. vous nous parlerez  m\u00e9dias et communication...\r\nCe matin, justement, c'est la rentr\u00e9e pour plusieurs m\u00e9dias...  Et c'est le grand retour de deux radios qui avaient disparu du paysage romand... \r\nOui, un peu comme deux vedettes qui repartent en tourn\u00e9e.\r\nRadio Lac, disparue en 2009. \r\nRadio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993.\r\nLe hasard  a voulu qu'elles renaissent toutes les deux aujourd'hui.\r\nLa premi\u00e8re, sur la bande FM. La seconde, sur internet.\r\n**Radio Tonic et Radio Lac qui renaissent... Qu'est-ce qu'elles ont de commun, ces deux radios? \r\nDisons... un m\u00eame pedigree.\r\nD'abord, elles sont genevoises, toutes les deux.\r\nMais surtout elles sont n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.\r\n**Les ann\u00e9es 80, \u00e7a commence gentiment \u00e0 dater Renaud... Rappelez-nous ce que c'\u00e9tait, ces radios libres?\r\nC'est une grande \u00e9pop\u00e9e qui d\u00e9marre en France, juste apr\u00e8s l'\u00e9lection de Fran\u00e7ois Mitterrand.\r\n1981: fin du monopole de l'Etat sur la bande FM. \r\nLes radios locales \u00e9taient jusque-l\u00e0 des radios pirates, elles deviennent des radios libres.\r\nEt elles se mettent \u00e0 \u00e9clore un peu partout en France...\r\nAvec un impact imm\u00e9diat en Suisse romande: les genevois ou les vaudois d\u00e9couvrent alors toutes sortes de stations qui \u00e9mettent depuis la france voisine:\r\nson 1 (reprendre apr\u00e8s \"en votre compagnie)\r\n  1/2 - 0'23'' - KTFM\r\nKTFM dans le pays de Gex,\u00a0Radio-Thollon en Haute-Savoie.\u00a0\r\nGros succ\u00e8s dans l'arc l\u00e9manique autour de\u00a01**.\u00a0\r\nEnsuite c'est la fin du monopole de la SSR.\r\nEt l'apparition des premi\u00e8res radios libres de suisse romande, d\u00e8s 1984: Radio Fr\u00e9quence Jura, Acidule, Radio Chablais, Radio Tonic, Radio Lac... bien s\u00fbr j'en oublie.\r\nQu'est-ce qu'on pouvait entendre \u00e0 l'\u00e9poque sur radio tonic ou radio lac?\r\nAh c'est l\u00e0 que vous allez d\u00e9\u00e7ue!\r\nJ'aurais aim\u00e9 pouvoir sortir quelques archives de mon chapeau...\r\nMais elles manquent, ces archives. C'est un patrimoine qui a en bonne partie dispau.\r\nJ'ai quand m\u00eame trouv\u00e9 ce jingle de radio tonic... cuv\u00e9e 1987. \r\n  2/2 - 0'10'' - RADIO TONIC\r\nRadio Tonic, une radio jeune \u00e0 l'\u00e9poque, avec beaucoup de musique... Radio Lac \u00e9tait, disons, plus c\u00e9r\u00e9brale...\r\nMais au-del\u00e0 des diff\u00e9rences, tous ceux qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'aventure des radios locales vous diront la m\u00eame chose.\r\nC'\u00e9tait une p\u00e9riode d'inventivit\u00e9 et de cr\u00e9ativit\u00e9 sans \u00e9quivalent dans l'histoire de la radio.\r\n.. Parce que ces radios ont impos\u00e9 un ton nouveau?\r\nOui, mais pas seulement.\r\nLes radios libres, c'\u00e9tait un peu les start-up de l'\u00e9poque.\r\nRadio Tonic a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e  par un certain Xavier Comtesse, figure de l'innovation en suisse romande.\r\nCe qu'il m'a dit c'est que dans les ann\u00e9es 80 sa radio \u00e9tait celle qui allait le plus loin en mati\u00e8re d'utilisation de l'informatique.\r\nFigurez-vous que les auditeurs pouvaient choisir en un clic le titre qu'ils voulaient entendre \u00e0 l'antenne... Vous allez me dire qu'il n'y avait pas internet... Oui mais il y avait le vid\u00e9otex, l'\u00e9quivalent suisse du minitel.\r\nOn comprend que \u00e7a rende certains nostalgiques... Mais pourquoi faire.. revivre.. ces radios? On n'a plus l'inventivit\u00e9 n\u00e9cessaire pour faire du neuf? \r\nEh bien parce que la nostalgie, c'est un march\u00e9, un bon cr\u00e9neau marketing.\r\nFaire rena\u00eetre Radio Tonic c'est une mani\u00e8re de toucher les fans des ann\u00e9es 80.\r\nPour Radio Lac, c'est un peu diff\u00e9rent.\r\n...L\u00e0 l'id\u00e9e c'est de faire revivre une marque bien connue des Genevois.\r\n(clip ONDR)\r\nC'est moins risqu\u00e9, m'a-t-on dit, que de cr\u00e9er... ex-nihilo... une nouvelle radio.\r\nMUSIQUE DUTRONC\r\nON NOUS DIT RIEN, la chronique de Renaux Malik", "alternativeExcerpt": ["Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - La renaissance des radios libres", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - La renaissance des radios libres", "On nous dit rien! - La renaissance des radios libres / LME_2017-08-28T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - La renaissance des radios libres / LME_2017-08-28T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858867", "ece-8858849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper", "id": "sound-2FCC0EFE-954B-44C4-A895-9899762046B8", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper / LMA_2017-08-28T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8866177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Londres compte pr\u00e9server ses emplois malgr\u00e9 le Brexit", "id": "sound-B3B8D497-7F1C-4758-884E-888CE79F7789", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une troisi\u00e8me session de n\u00e9gociations sur le Brexit commence ce lundi \u00e0 Bruxelles entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne. Les villes europ\u00e9ennes se pr\u00e9parent activement \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les emplois des grandes banques et assurances install\u00e9es \u00e0 Londres, qui compte pourtant bien se d\u00e9fendre.\r\n\r\n* * Une troisi\u00e8me session de n\u00e9gociations sur le Brexit commence ce lundi \u00e0 Bruxelles entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne. Les villes europ\u00e9ennes se pr\u00e9parent activement \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les emplois des grandes banques et assurances install\u00e9es \u00e0 Londres, qui compte pourtant bien se d\u00e9fendre.", "alternativeExcerpt": ["Une troisi\u00e8me session de n\u00e9gociations sur le Brexit commence ce lundi \u00e0 Bruxelles entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne. Les villes europ\u00e9ennes se pr\u00e9parent activement \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les emplois des grandes banques et assurances install\u00e9es \u00e0 Londres, qui compte pourtant bien se d\u00e9fendre."], "alternativeTitle": ["Londres compte pr\u00e9server ses emplois malgr\u00e9 le Brexit / TUM_2017-08-28T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8814382.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858745", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis", "id": "sound-E5733DB7-483B-45CE-8721-7AB1A1E5661C", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Feder, tennismann suisse\r\nL'US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38\u00e8me affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.\r\n\r\n* * Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis 6h40 sur la Premi\u00e8re... C'est Sport Matin!\r\nOn part pour new York..  L'US Open de Tennis d\u00e9bute aujourd'hui. Et pour cette \u00e9dition.. beaucoup d'absents.. Stan Wawrika, Novak Djolkovic ou encore et Andy Murray.... Du coup, on pourrait bien assister  \u00e0 un 38 affrontement Federer-Nadal..\r\nBonjour Herv\u00e9  Borsier!  //////// STOP \r\n  4'03''\r\nSTOP: \r\nOn vous retrouve \u00e0 New York... Federer et Nadal, les deux meilleurs ennemis.. c'est vrai qu'il sont devenus complices au fil du temps  \r\nOui Romaine, Roger et Rafa pourrait bien se retrouver en demi-finale ici pour une premi\u00e8re \u00e0 Flushing Meadow, et on a tous un souvenir li\u00e9e \u00e0 une de leurs affrontements, un de ces matchs ind\u00e9cis, \u00e2pre, et deux immenses champions. Mais paradoxalement ces deux g\u00e9ants du tennis rivaux sur le court, ont trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 leur sport favoris, leur \u00e9ducation, le respect qu'ils se voeunt  des points de convergence, des atomes un peu moins \u00e9lectriques que parfois sur le court.\r\n****Pourtant au d\u00e9part... tout les s\u00e9parait  ?\r\nVous avez raison, il y a Roger un droitier Roger et Rafa le gaucher, un b\u00e2lois qui joue tout en d\u00e9contraction, rel\u00e2cher, et un majorquin \u00e9voluant en puissance et avec rage, Federer plus \u00e0 l'aise sur l'herbe de Wimbledon et Nadal brillant sur terre battue, ils ont il y a dix ans jouer sur un court moiti\u00e9 herbe et terre battue. Autres diff\u00e9rences Un Federer laisse peu passer ses \u00e9motions. Nadal est plus expressif, grima\u00e7ant, avec aussi en plus  des tocs \u00e0 la pelle\r\n****C'est vrai que sur un court, ce ne sont pas les m\u00eame joueurs! Ce sont d'autres valeurs qui les ont rapproch\u00e9s...\r\nOui plus humaine, et moins dans l'adversit\u00e9, Ils ont re\u00e7u de la part de leur parents une \u00e9ducation similaire qui repose sur la notion de respect de l'autre, ils  vive depuis longtemps avec la m\u00eame femme ou compagne, qu'il ont connu jeune, ils poss\u00e8dent ont une cellule familiale autour d'eux qui fait barri\u00e8re qui \u00e9vite la tentation du vedettariat, ce sont deux sportifs rest\u00e9 simple malgr\u00e9 leur aura et leur palmar\u00e8s et Roger Federer est frustr\u00e9 de ne pas passer plus de temps avec Rafa  \r\n****\"on s'entend tr\u00e8s bien\".. \"j'ai \u00e9norm\u00e9ment de respect pour ce qu'il fait\".. c'est fort ce que dit Roger? \r\n ?\r\nOui, les deux comp\u00e8res ont d'ailleurs gr\u00e2ce \u00e0 leur complicit\u00e9 faire rire tout la plan\u00e8te, lors d'un tournage d'un pub pour une exhibition en 2010 pour le match organis\u00e9 par Roger en faveur de sa fondation \r\nCertes, il y a eu des critiques parfois sur le coaching du camp de l'espagnol et le public suisse \u00e0 parfois peu gout\u00e9 au temp\u00e9rament agressif dans le bon sens du majorquin sur le court,  mais ces deux-l\u00e0 sont amis pourtant il joueront d\u00e8s aujourd'hui le titre et la place de n0 1 mondial et se retrouveront \u00e0 chaque fois pour d\u00e9fendre leur sport favoris \r\nEXTRO: \r\nfEDERER Nadal.. Les deux meilleurs ennemis du tennis.. \r\nC'\u00e9tait herv\u00e9 Boriser", "alternativeExcerpt": ["L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38\u00e8me affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.", "L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38e affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.", "L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38e affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Ferer et Nadal, les meilleurs ennemis", "Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis / LME_2017-08-28T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis / LME_2017-08-28T06:39:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858871", "ece-8858851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Attaqu\u00e9, Luc Barthassat explique pourquoi il tol\u00e8re les motos parqu\u00e9es sur les trottoirs", "id": "sound-9FB76941-3C92-4047-8275-81A817AF0FBC", "durationSec": 649, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Luc Barthassat, ministre genevois des transports\r\nLe ministre genevois des Transports Luc Barthassat cautionne le stationnement de deux-roues motoris\u00e9s sur les trottoirs malgr\u00e9 la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale. Faux-pas ou pragmatisme bienvenu? D\u00e9bat entre Luc Barthassat et Thomas Wenger, d\u00e9put\u00e9 PS genevois, pr\u00e9sident de la Coordination transports et d\u00e9placements.\r\n\r\n* * Attaqu\u00e9, Luc Barthassat explique pourquoi il tol\u00e8re les motos parqu\u00e9es sur les trottoirs SON DIGAS\r\nOn l'entendait dans notre journal ce matin... certains reprochent au ministre genevois des transports, Luc Barthassat, de cautionner une pratique illicite au regard de la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale. A savoir tol\u00e9re\r\nr le stationnement de deux-roues motoris\u00e9s sur les trottoirs, en dehors des cases pr\u00e9vues. Et m\u00eame de faire la publicit\u00e9 de ce comportement dans une brochure que son d\u00e9partement a publi\u00e9 \u00e0 l'attention des motards. \r\nFaux-pas de Luc Barthassat, ou pragmatisme bienvenu vu que la ville n'a pas assez - et de loin - de place de parc pour les motos ?\r\nOn en d\u00e9bat avec \r\nLuc Barthassat, conseiller d'Etat PDC en charge des transports\r\n-\tPratique ill\u00e9gale d\u00e9nonce l'ATE, vous vous faites la promotion de comportements hors la loi ?? \r\n-\tDanger : les motos sur les trottoirs, ca va cause des probl\u00e8mes !\r\n-\tPourquoi pas commencer par offrir davantage de places de parc pour les motos ??\r\n-\tPlus globalement : faire la promotion de la mobilit\u00e9 douce, comme \u00e0 Zurich et cette offensive massive sur le v\u00e9lo ? \r\n-\tvotre d\u00e9partement a d\u00e9j\u00e0 autoris\u00e9 - depuis deux semaines - les motos \u00e0 circuler sur les voies de bus, pour l'instant sur un tron\u00e7on limit\u00e9. Mais l\u00e0 aussi, c'est en th\u00e9orie interdit - finalement, si l'Etat joue toujours sur sa marge de manoeuvre, il peut faire tout ce qui l'arrange?\r\n-\tAttention : domaine sensible, ca va \u00eatre la jungle sur les routes \u00e0 Gen\u00e8ve si vous relachez le carcan l\u00e9gislatif !!\r\nThomas Wenger, d\u00e9put\u00e9 socialiste, pr\u00e9sident de la Coordination transports et d\u00e9placements (CTED)\r\n-\tFaut savoir faire preuve de pragmatisme !\r\n-\tMieux vaut des motos et des scooters que des voitures ! \r\n-\tFaut \u00eatre pragmatique, et faire confiance au bon sens des utilisateurs.\r\nQ Romain\r\nLuc Barthassat\r\n- Est-ce qu'on n'est pas en train de grignoter la place au pietons...aux poussettes, au personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. Mauvais signal politzique non ?\r\nWenger\r\n- Qu'est ce qui vous d\u00e9range le plus...la promotion d'une pratique ill\u00e9gale ou le fait que les motos soient pr\u00e9sentes dans les centres ville?", "alternativeExcerpt": ["Le ministre genevois des Transports Luc Barthassat cautionne le stationnement de deux-roues motoris\u00e9s sur les trottoirs malgr\u00e9 la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale. Faux-pas ou pragmatisme bienvenu? D\u00e9bat entre Luc Barthassat et Thomas Wenger, d\u00e9put\u00e9 PS genevois, pr\u00e9sident de la Coordination transports et d\u00e9placements."], "alternativeTitle": ["Attaqu\u00e9, Luc Barthassat explique pourquoi il tol\u00e8re les motos parqu\u00e9es sur les trottoirs / FOR_2017-08-28T18:10:00_developpement-6", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8873435.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858777"]}]}}