{"response": {"numFound": 1324, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voile", "source": "gico", "title": "REGATE - 60.00.00", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-93576", "durationSec": 209, "publicationDate": "1959-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le Cadre Noir", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440172.image", "id": "ece-3440114", "durationSec": 536, "publicationDate": "1959-11-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite \u00e0 la prestigieuse Ecole d'\u00e9quitation fran\u00e7aise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440114", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440114"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le d\u00e9tecteur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451334.image", "id": "ece-3451335", "durationSec": 489, "publicationDate": "1959-11-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des moyens scientifiques pour d\u00e9tecter le mensonge", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451335", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451335"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Igor Markevitch, compositeur et chef d'orchestre. Commentaires sur quelques chefs-d'oeuvre (3/4) : La Damnation de Faust d'Hector Berlioz. A l'occasion du concert donn\u00e9 dans le cadre du Septembre Musical de Montreux le 24.09.1959 avec l'Orchestre National de Paris et le Choeur de la Radiodiffusion-T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise, sous la direction d'Igor Markevitch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCB3EC20-1FB8-4E86-ABAF-2C4239D84087", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 267, "publicationDate": "1959-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Markevich, Igor", "Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["choeur", "oeuvre musicale", "festival de musique", "chef d'orchestre", "compositeur", "partition musicale"], "excerpt": "La vogue de la formule du Festival, le choix des programmes, les difficult\u00e9s d'ex\u00e9cution de la \"Damnation\", le renouvellement d'int\u00e9r\u00eat pour la partition, la qualit\u00e9 du Choeur de la Radiodiffusion Fran\u00e7aise, l'effort de restituer le v\u00e9ritable esprit \u00e0 la partition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Markevich, Igor", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Paul-Henri Spaak, ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos de la r\u00e9volte du peuple hongrois", "genres": ["DECL"], "id": "sound-B4A0AC71-4143-404A-AA0F-62DCDF12583E", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Belgique"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1959-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "communisme", "libert\u00e9", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "Impuissance face \u00e0 la situation hongroise. R\u00e9colte d'un peuple luttant pour sa libert\u00e9. Ecrasement par des tanks \u00e9trangers. Le reporter \u00e9voque la pr\u00e9sence de 4000 r\u00e9fugi\u00e9s hongrois en Belgique, qui ont tout perdu.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "L\u00e9nine en Suisse. D'Alphonse Kehrer", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-57AB3067-EF40-4325-B11F-63AA5FD47719", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2754, "publicationDate": "1959-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)"], "thematicThemes": ["immigrant"], "excerpt": "[Reconstitution avec des com\u00e9diens du s\u00e9jour de L\u00e9nine en Suisse. Article du magazine \"Le Radio\" en annexe]", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L\u00e9nine", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "enqu\u00eateur", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "la femme", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Deux hommes dans une pirogue : Descente du Rh\u00f4ne de Gen\u00e8ve \u00e0 Marseille (4/9)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EF8C4166-4D40-4686-B0B9-E22F4EF015C1", "thematicGeographicals": ["Lyon", "Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "1959-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trolier", "\u00eele", "p\u00e9niche", "canoe-kayak", "soie", "camping", "navigation", "quai (port)"], "excerpt": "Septi\u00e8me jour de navigation. Am\u00e9lioration notable de la technique de \"pagayage\", notamment au passage du d\u00e9fil\u00e9 de Pierre-Ch\u00e2tel, pourtant r\u00e9put\u00e9 difficile. Autres progr\u00e8s: montage de la tente en 6 minutes et chargement de la pirogue en une heure (au lieu de troi). Au soir, abordage dans un petit village, o\u00f9 trouver un g\u00eete s'av\u00e8re difficile, la tenue des aventuriers n'\u00e9tant pas faite pour les aider. La patronne de l'h\u00f4tel, pour le moins rev\u00eache au d\u00e9part (extrait enregistr\u00e9), tente le lendemain de se rattraper apr\u00e8s avoir constat\u00e9 que les h\u00f4tes sont en fait journalistes. Elle demande ing\u00e9nument si ces messieurs vont faire un reportage sur son \u00e9tablissement. Les deux comp\u00e8res r\u00e9pondent par l'affirmative, tout en pr\u00e9cisant qu'au vu des prestations offertes, ce ne sera sans doute pas dans le sens esp\u00e9r\u00e9. Sur cette pique, d\u00e9part pour le huiti\u00e8me jour de navigation en direction de Lyon. Portage au barrage de Jonage et arriv\u00e9e \u00e0 l'\u00eele de Crepieux, \u00e0 5 km de Lyon. Rencontre avec un campeur zurichois envisageant de s'\u00e9tablir sur l'\u00eele. Mais, si l'\u00eele est belle, le but est d'arriver \u00e0 Lyon avant la nuit. Les deux explorateurs repartent donc. D\u00e9barquement en ville sous la pluie et accueil par des amis. Suivent quelques jours de repos dans l'ancienne capitale des Gaules, quelques repas pris dans les bouchons de la rue des Marronniers (2 \u00e8me arrondissement), avec bien entendu d\u00e9gustation de beaujolais. Visite \u00e0 un atelier de canuts (tisserands lyonnais de la soie) et interview d'un ouvrier. Description des bateaux ancr\u00e9s Quai du G\u00e9n\u00e9ral Sarrail, qui sont en fait des viviers flottants (carpes, tanches, gardons et brochets venus des Dombes, au nord-est de Lyon). Le poisson d'eau douce ne se conserve en effet que vivant. Les journalistes cherchent ensuite une p\u00e9niche pour effectuer une partie du trajet en direction de Marseille. Attente \u00e0 l'ancienne \u00e9cluse de la Mulati\u00e8re, \u00e0 la jonction entre Sa\u00f4ne et Rh\u00f4ne (juste en face de la pointe du quartier de la Confluence). Un p\u00e9trolier descendant \u00e0 vide accepte de les prendre. Les eaux du Rh\u00f4ne sont basses et le sympathique capitaine du Gallieni explique \u00e0 ses h\u00f4tes la man\u0153uvre dans ces conditions particuli\u00e8res. Le soir, on amarre \u00e0 Serri\u00e8res, au sud de Vienne. Le capitaine Tatave raconte une bagarre un soir dans une ginguette: r\u00e9cit haut en couleurs...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine du p\u00e9trolier le \"Gallieni\"", "name": "Tatave, capitaine", "type": "Participant"}, {"role": "patronne d'un h\u00f4tel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "un Zurichois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un canut", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheurs, p\u00e9nichiers et gens du port de Lyon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "photographe fribourgeois", "name": "Th\u00e9voz, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "59.11.29", "visualThemes": ["CHEVAL", "FORMATION", "INSTRUCTION MILITAIRE", "CHEVAL", "FORMATION", "CHEVAL", "DRESSAGE", "PARI", "CHIEN", "PARI", "CHIEN", "INSTRUMENT DE MESURE", "MENSONGE", "INSTRUMENT DE MESURE", "MENSONGE", "LANCEUR SPATIAL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "LANCEUR SPATIAL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "BASE DE LANCEMENT SPATIAL", "LANCEUR SPATIAL", "MA\u00cfS", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MA\u00cfS", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MA\u00cfS", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["MAINE-ET-LOIRE", "MAINE-ET-LOIRE", "MAINE-ET-LOIRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ZURICH", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NOUVEAU-MEXIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NOUVEAU-MEXIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NOUVEAU-MEXIQUE", "PIEMONT", "PIEMONT", "PIEMONT"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-143272", "publicationDate": "1959-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ART RELIGIEUX", "VITRAIL"], "id": "asset-198213", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 579, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19591129, histoire de l'Eglise St-Germain, haut lieu de l'Esprit d\u00e8s l'introduction du christianisme en Suisse et une synth\u00e8se de l'histoire de la ville de Gen\u00e8ve.", "title": "59.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1959-11-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" images NB histoire de l'Eglise St-Germain \u00e0 Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ART RELIGIEUX", "VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAUTHIER, L\u00e9on", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "1er anniversaire de la Communaut\u00e9 (3/6) : Conf\u00e9rence de presse de Gabriel Lisette, ministre conseiller du gouvernement fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CCAD0BF1-7063-49DC-BEC7-DAC9D2F7BFF3", "thematicGeographicals": ["France", "Tchad", "Afrique", "Europe"], "durationSec": 846, "publicationDate": "1959-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "relations internationales", "d\u00e9colonisation", "aide au d\u00e9veloppement", "accord international"], "excerpt": "Les relations du Tchad avec les autres pays au sein de la Communaut\u00e9. Enjeux et objectifs des relations internationales dans le futur, qui doivent \u00eatre bas\u00e9es sur la solidarit\u00e9. Le r\u00f4le de la Communaut\u00e9 dans les rapports entre \u00e9tats.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre conseiller du gouvernement fran\u00e7ais", "name": "Lisette, Gabriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview des Hauts Commissaires de l'Afrique Equatoriale Fran\u00e7aise (AEF), \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de la Communaut\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0CF7532-2E3F-4EB3-8D50-E7F47CAB975C", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique \u00e9quatoriale fran\u00e7aise"], "durationSec": 969, "publicationDate": "1959-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Communaut\u00e9"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Haut-Commissaire de l'AEF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal-Panorama", "source": "gico", "title": "59.11.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-134676", "durationSec": 833, "publicationDate": "1959-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Week-end sportif", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950", "AUTOMOBILISME"], "id": "asset-237333", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 327, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19591128, \u00e9preuves de conduite automobile et motocycliste sur un parcours avec emb\u00fbches et tests d'agilit\u00e9 dans la conduite.", "title": "EPREUVES MOTOCYCLISTES ET AUTOMOBILES - 59.11.28", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1959-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voyage de Pierre Moser en Alg\u00e9rie aux c\u00f4t\u00e9s de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise. D\u00e9claration d'un officier commandant de bataillon de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise. Interview d'un capitaine SAS (Section Administrative Sp\u00e9cialis\u00e9e) en mission de pacification en Kabylie, qui explique ses fonctions. Interview de M. Vibert, directeur du plan de \"Constantine\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6C10077C-B5FD-4BAF-8E6E-8F67F0AA417B", "thematicGeographicals": ["France", "Kabylie", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 546, "publicationDate": "1959-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie agricole", "agriculture", "cessez-le-feu", "guerre d'Alg\u00e9rie", "plan"], "excerpt": "Mise en contexte de Pierre Moser. Visite d'un village Kabyle o\u00f9 les enfants du village accueillent les militaires en chantant \"La chanson du parachutiste\". Visite du camp de Charrier, qui regroupe une partie de la population alg\u00e9rienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du plan de Constantine", "name": "Vibert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "capitaine SAS en Alg\u00e9rie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "officier-commandant \u00e0 B\u00e9ni Douala", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne en Alg\u00e9rie", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "R\u00e9forme \u00e0 Berne?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441246.image", "id": "ece-3441248", "durationSec": 270, "publicationDate": "1959-11-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Paul Chaudet plaide pour une r\u00e9forme du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441248", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441248"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Politique", "source": "gico", "title": "PAUL CHAUDET - 59.11.26", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL"], "id": "asset-207874", "durationSec": 271, "publicationDate": "1959-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CHAUDET, PAUL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "G\u00e9rard Philipe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3378382.image", "id": "ece-3280204", "durationSec": 2070, "publicationDate": "1959-11-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jeune com\u00e9dien fran\u00e7ais vient de dispara\u00eetre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280204", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280204"}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9actions \u00e0 l'annonce du d\u00e9c\u00e8s de G\u00e9rard Philipe, acteur fran\u00e7ais (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-62FE6625-697E-4260-A162-7409490AE098", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 609, "publicationDate": "1959-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philipe, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": " Reportage devant son domicile, \u00e0 l'\u00e9cole d'art dramatique, aux Champs-Elys\u00e9es, hommage de Claude Autan-Lara et correspondance de Rome.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur fran\u00e7ais", "name": "Etcheverry, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve du professeur Ren\u00e9 Simon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "passante devant le domicile de G\u00e9rard Philippe", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve du professeur, Ren\u00e9 Simon", "name": "Simoneau (nom)", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Autan-Lara, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "passant sur les Champs-Elys\u00e9es", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du syndicat des acteurs", "name": "Darcante, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'art dramatique", "name": "Simon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve du professeur Ren\u00e9 Simon", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste Radio-France", "name": "Briquet, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Radio-France", "name": "Franklin, Tommy", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Radio-France", "name": "Mercury, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Radio-France", "name": "Lomignon, Paul (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste Radio-France \u00e0 Rome", "name": "Zotolla, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9actions \u00e0 l'annonce du d\u00e9c\u00e8s de G\u00e9rard Philipe, acteur fran\u00e7ais (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3C32B7B-C3EA-4EAE-8DFC-274D1149072E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 753, "publicationDate": "1959-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philipe, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 la suite d'une maladie contract\u00e9e lors d'un tournage au Mexique. \r\nR\u00e9actions d'ami, r\u00e9alisateurs et acteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "H\u00e9bertot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Cl\u00e9ment, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "All\u00e9gret, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "amie de G\u00e9rard Philipe", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "dialoguiste de \"Fanfan la tulipe\"", "name": "Jeanson, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Moreau, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Autan-Lara, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste Europe 1", "name": "Verdier, David", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Europe 1", "name": "Beson\u00e7on, Julien (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste Europe 1", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Europe 1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 Radio-France", "name": "Briquet, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "Radio-Gen\u00e8ve"], "source": "siranau", "title": "Tribune suisse des journalistes. Les \u00e9changes commerciaux et l'Association europ\u00e9enne de libre-\u00e9change cr\u00e9\u00e9e le 20 novembre 1959 ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-135709D4-28F4-4733-B5EA-402163BEA9A1", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Benelux", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 1078, "publicationDate": "1959-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "\u00e9conomie", "commerce international", "douane"], "excerpt": "Diff\u00e9rence entre March\u00e9 Commun et zone de libre \u00e9change.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Buser", "type": "Participant"}, {"name": "Schnetzer, Max", "type": "Participant"}, {"name": "Barras, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Bernard, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Belwald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Farah Diba [Farah Pahlavi], reine d'Iran avant son d\u00e9part pour l'Iran", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-36400B88-1EC2-439D-AE18-8D6AD256732B", "thematicGeographicals": ["France", "Iran"], "durationSec": 14, "publicationDate": "1959-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sainte Catherine"], "thematicThemes": ["f\u00eate religieuse"], "excerpt": "Avant de quitter Paris elle souhaite \u00e0 l'occasion de la Sainte Catherine \u00e0 venir, une tr\u00e8s bonne f\u00eate \u00e0 toutes les Catherinettes de France.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine d'Iran", "name": "Pahlavi, Farah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-135037", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 278, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19591125, itw du com\u00e9dien fran\u00e7ais LESAGE Ren\u00e9 qui explique les projets de la Com\u00e9die de St-Etienne, notamment en hommage \u00e0 l'homme de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais COPEAU Jacques.", "title": "59.11.25", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1959-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Corn\u00e9lis, gouverneur g\u00e9n\u00e9ral du Congo belge : A propos de l'ind\u00e9pendance du Congo belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11FFC3A9-65C1-4BFE-97BB-326A1FE337C7", "thematicGeographicals": ["Congo belge", "Afrique"], "durationSec": 544, "publicationDate": "1959-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique agricole", "ind\u00e9pendantisme", "ex\u00e9cutif national", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "L'Ind\u00e9pendance auquelle aspire le Congo, ce qu'il souhaite pour sa population, envisage une politique de gouvernement local avec une r\u00e9partiton des richesses naturelles. Cite  l'exemple du syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ral en Allemagne et en Suisse pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 la centralisation du pouvoir. Comment il envisage l'avenir du Congo en Afrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gouverneur g\u00e9n\u00e9ral du Congo belge", "name": "Cornelis, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce, source de la culture occidentale [4\u00e8me s\u00e9rie] (3/16) : 1. De la Cr\u00e8te \u00e0 Myc\u00e8nes : Le myst\u00e8re de la religion et des \u00e9critures - 2. Les tr\u00e9sors des Ach\u00e9ens. Avec Pierre Demargne, professeur d'arch\u00e9ologie classique \u00e0 la Sorbonne", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-142E8501-E42D-4056-A91D-D0DA191FA184", "thematicGeographicals": ["Cr\u00e8te", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1858, "publicationDate": "1959-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "civilisation grecque", "religion et croyances", "peuple de l'Antiquit\u00e9", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'arch\u00e9ologie classique \u00e0 la Sorbonne", "name": "Demargne, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration du premier anniversaire de la R\u00e9publique du Congo", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-8DCDBDEC-7583-4FC0-9104-6F42FC193D7C", "thematicGeographicals": ["Congo", "Brazzaville"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1959-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "anniversaire"], "excerpt": "Hymne national. Commentaires sur les festivit\u00e9s. \u00e0 01.10:  Extrait de la d\u00e9claration de Fulbert Youlou, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui pr\u00e9sente le drapeau de la R\u00e9publique. \u00e0 01.42 : Ambiance sonore des rues de Brazzaville, avec fanfare.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Congo&#x0D;\npr\u00e9sident de la R\u00e9publique&#x0D;\n", "name": "Youlou, Fulbert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Les 100 chansons de Gilles (13/21). Entretien et chansons avec Gilles et Albert Urfer, par Emile Gardaz. Gilles pr\u00e9sente le glossaire des Vaudois et leur accent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EA45C58-7BE4-4000-8B28-C7A33C9D2C83", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1520, "publicationDate": "1959-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urfer, Albert", "Gilles (= Villard, Jean)", "Gardaz, Emile"], "thematicThemes": ["music-hall", "chanson", "dialecte", "chansonnier", "vin"], "excerpt": "1e diffusion = Programme I, 2e diffusion = Programme II. Les sentiments exprim\u00e9s par les Vaudois. Chanson \"Les vaudois\". Po\u00e8me \"La Venoge\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Discussions \u00e9conomiques franco-allemandes : Interview de Jacques Rueff, haut-fonctionnaire et \u00e9conomiste fran\u00e7ais, et interview de Ludwig Erhard, ministre ouest-allemand de l'\u00e9conomie. - 2. Interview de Joseph Kasa-Vubu : Revendications d'ind\u00e9pendance au Congo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16C59F19-B597-4B20-8FCC-2075B913367F", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne de l'Ouest", "Congo"], "durationSec": 617, "publicationDate": "1959-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "politique \u00e9conomique"], "excerpt": "1. R\u00e9forme de l'\u00e9conomie et des devises europ\u00e9ennes, petite zone de libre-\u00e9change. (Ludwig Erhard \u00e0 1.44) - 2. (A 3.21)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre ouest-allemand de l'\u00e9conomie&#x0D;\n", "name": "Erhard, Ludwig", "type": "Participant"}, {"role": "haut-fonctionnaire et \u00e9conomiste fran\u00e7ais", "name": "Rueff, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique congolais, futur pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "name": "Kasa-Vubu, Joseph", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Weiss, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Rueff, \u00e9conomiste fran\u00e7ais et Ludwig Ehrard, ministre allemand de l'\u00c9conomie : A propos de la conf\u00e9rence franco-allemande qui se tient \u00e0 Z\u00fcrich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A2E62AA-E139-4FB0-9DC2-1F14266B366A", "thematicGeographicals": ["Europe", "France", "Allemagne"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1959-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AELE (Association Europ\u00e9enne de Libre Echange)"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique \u00e9conomique"], "excerpt": "Jacques Rueff, \u00e9nonce les sujets qui seront abord\u00e9s lors de cette conf\u00e9rence, rejette le danger qui voudrait que l'Europe des six et l'AELE pourraient d\u00e9clencher une guerre \u00e9conomique en Europe. \u00e0 01.45 : Ludwig Ehrard, parle de son entretien avec Jacques Rueff, les questions qui seront abord\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre allemand de l'\u00c9conomie", "name": "Erhard, Ludwig", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste fran\u00e7ais", "name": "Rueff, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Weiss, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Candidats pour l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-E63B8C6A-E4B6-4E18-85F3-C0848CDD0383", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 467, "publicationDate": "1959-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "Formule magique (politique suisse)", "\u00e9lection"], "excerpt": "Michel D\u00e9n\u00e9riaz et Emile Gardaz sont \u00e0 la recherche du candidat id\u00e9al pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, candidat qui doit r\u00e9pondre \u00e0 de nombreux crit\u00e8res. A noter que l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de 1959 ob\u00e9it pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la r\u00e8gle de la \"formule magique\".", "alternativeTitle": ["SIR_1959-11-24_mardi-les-gars_E63B8C6A-E4B6-4E18-85F3-C0848CDD0383 / Candidats pour l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Sketch et chanson", "Mardi les gars - 24.11.1959"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280104", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280100"]}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La c\u00e9l\u00e9bration du dixi\u00e8me anniversaire de la mort du peintre James Ensor ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE85A1C7-F54D-4712-BE03-DF91509051C4", "thematicGeographicals": ["Ostende", "Belgique"], "durationSec": 1100, "publicationDate": "1959-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensor, James"], "thematicThemes": ["peinture", "gravure", "impressionnisme"], "excerpt": "Jean Stevo d\u00e9crit l'atelier de Ensor \u00e0 Ostende et parle des qualit\u00e9s artistiques de son ami ainsi que de son \u00e9volution dans la peinture. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre graveur belge (Archives)", "name": "Ensor, James", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association des Amis de James Ensor", "name": "Stevo, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio T\u00e9l\u00e9vision belge", "name": "Lebrun, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Kasavubu, pr\u00e9sident de l'Abako (association culturelle de Bacongo), sur l'ind\u00e9pendance du Congo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BF0471B-DF0B-4A3E-842D-7E2952F28A32", "thematicGeographicals": ["Congo", "Belgique", "Afrique"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "1959-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lumumba, Patrice", "Kasavubu, Joseph"], "thematicThemes": ["fonction politique", "association culturelle", "dictature", "politique sociale", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Joseph Kasavubu indique comment il envisage un Congo ind\u00e9pendant, les relations qu'il entretient avec la Belgique et la place du Congo en Afrique. Il explique son mouvement de l'Abako et analyse l'activisme de Lumumba.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader congolais, pr\u00e9sident de l'Abako", "name": "Kasavubu, Joseph", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "Mardi les gars, 59", "id": "ece-3280100", "durationSec": 467, "publicationDate": "1959-11-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280100", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280100"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "La zone de l'AELE", "imageURL": "http://www.rts.ch/5941021.image", "id": "ece-3444538", "durationSec": 358, "publicationDate": "1959-11-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Max Petitpierre plaide pour un espace de libre \u00e9change en Europe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444538", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444538"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Marl\u00e8ne Dietrich \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07CD8AEA-D218-4544-A786-FFF9D5780D15", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 893, "publicationDate": "1959-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dietrich, Marl\u00e8ne"], "thematicThemes": ["chanson", "com\u00e9dienne", "vedettariat"], "excerpt": "\u00e0 00.16 : Marl\u00e8ne Dietrich chante \"Lola\". Jacques Ferry raconte le vol de Marl\u00e8ne Dietrich qui souhaitait prendre un bain dans l'avion qui l'amenait de New York \u00e0 Paris. \u00e0 02.53 : Extrait de la conf\u00e9rence de presse tumultueuse au milieu de la m\u00eal\u00e9e de journalistes. \u00e0 04.37 : Interviews de Jean-Pierre Aumont et Jean Sablon venus accueillir Marl\u00e8ne. \u00e0 06.16 : Marl\u00e8ne Dietrich chante \" Near you\". \u00e0 08.37 : Michel Simon adresse ses voeux \u00e0 Marl\u00e8ne. \u00e0 09.16 : Marl\u00e8ne chante \"Lili Marl\u00e8ne\" (en anglais) suivi de \"La vie en rose\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Aumont, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne et chanteuse allemande", "name": "Dietrich, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Sablon, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne et chanteuse allemande", "name": "Dietrich, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE"], "visualPersons": ["PETITPIERRE, MAX"], "id": "asset-143094", "thematicGeographicals": ["STOCKHOLM"], "durationSec": 374, "mediaType": "video", "excerpt": "* Stockholm : 19591123, d\u00e9claration du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef des Affaires \u00e9trang\u00e8res PETITPIERRE Max suite \u00e0 la signature du trait\u00e9 avec l'Autriche, le Danemark, la Norv\u00e8ge, la Su\u00e8de, le Portugal, la Grande-Bretagne et la Suisse cr\u00e9ant \"l'Association europ\u00e9enne de libre-\u00e9change\" lors de la Conf\u00e9rence de Stockholm.", "title": "CONFERENCE DE STOCKHOLM 1959 - 59.11.23", "visualGeographicals": ["STOCKHOLM"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1959-11-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PETITPIERRE, MAX"], "backgrounds": [" la Suisse repr\u00e9sent\u00e9e par le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Max Petitpierre signe l'accord international cr\u00e9ant \"l'Association europ\u00e9enne de libre-\u00e9change\" lors de la Conf\u00e9rence de Stockholm de 1959"], "thematicThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "VISAGES DE LA SUEDE - 59.11.23", "visualThemes": ["VOILE (LOISIR)", "PAYSAGE URBAIN", "SYLVICULTURE", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["SUEDE", "STOCKHOLM", "SUEDE", "SUEDE", "SUEDE", "SUEDE", "SUEDE"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-236357", "thematicGeographicals": ["SUEDE"], "durationSec": 972, "publicationDate": "1959-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUEDE : 19591123, ce reportage nous fait partir \u00e0 la d\u00e9couverte de ce pays admirable, tant par ses paysages que par ses richesses culturelles.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CONELLI, Gabriella", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARNER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets sportifs", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-206634", "thematicGeographicals": ["ZERMATT"], "durationSec": 297, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zermatt : 19591123, entra\u00eenement de l'\u00e9quipe suisse de ski au Gornergrat.", "title": "59.11.23", "visualGeographicals": ["ZERMATT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1959-11-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "L'extr\u00eame-onction", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463885.image", "id": "ece-3463887", "durationSec": 520, "publicationDate": "1959-11-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quel est le sens de ce sacrement administr\u00e9 au mourant?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463887", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463887"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Terre romande", "source": "gico", "visualThemes": ["VIANDE", "VIANDE"], "id": "asset-238427", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 995, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19590000, probl\u00e8me du prix de la viande et du d\u00e9sint\u00e9r\u00eat pour les \"bas morceaux\".", "title": "PROBLEMES DE BOUCHERIE - 1959", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1959-11-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIANDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CATHOLICISME", "ORGANE DES SENS", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "VIE (PHILOSOPHIE)", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "MALADIE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "id": "asset-197959", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 543, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19591122, r\u00e9flexion philosophique \u00e0 propos de la signification du sacrement de l'extr\u00eame-onction, devenu le Sacrement des malades dans le rite religieux catholique, qui accorde une grande importance symbolique aux organes des sens. Cette pri\u00e8re est destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9parer le fid\u00e8le \u00e0 la mort dans la tradition catholique.", "title": "L'EXTREME-ONCTION - 59.11.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1959-11-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" des 5 sens."], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "VIE (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PETITE, Eug\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSSEL, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois jurassien", "id": "sound-C14F9DCC-53F3-4E89-AD14-6E91FDC3924E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande", "Jura bernois"], "durationSec": 1245, "publicationDate": "1959-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Commentaires sur les r\u00e9ponses autour du verbe ch\u00eadre, par Fernand-Louis Blanc - 2. choisir - 3. Les Faiyes : Les Brandons, de Lucien Li\u00e8vre et Emile Sanglard, par Choeur mixte patoisant de Del\u00e9mont, de Del\u00e9mont (JU) - 4. Question du jour: tous les mots d\u00e9signant le diable et le bon dieu, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 5. Ai n'sie pu d'ran d'se lamentai : Adieu lamentations, de Joseph Vauclair, par Joseph Vauclair, de Fay (JU) - 6. In se\u00fbveni : Souvenirs patois, de Joseph Badet, par Joseph Badet, de Fr\u00e9gi\u00e9court (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Choeur mixte patoisant de Del\u00e9mont", "type": "Participant"}, {"name": "Vauclair, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Sanglard, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Li\u00e8vre, Lucien", "type": "Auteur"}, {"name": "Vauclair, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "DISCOURS", "POLLUTION DES MERS", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX"], "visualPersons": ["RAINIER III DE MONACO"], "id": "asset-192997", "thematicGeographicals": ["MONACO"], "durationSec": 186, "mediaType": "video", "excerpt": "* MONACO : 19591121, la premi\u00e8re conf\u00e9rence scientifique internationale sur l'\u00e9limination des d\u00e9chets radioactifs provenant de l'utilisation civile de l'\u00e9nergie atomique s'est d\u00e9roul\u00e9e au mus\u00e9e oc\u00e9anographique de Monaco du 19591116 au 19591121, en r\u00e9unissant pr\u00e8s de 280 experts. Cette conf\u00e9rence s'est faite notamment sous l'\u00e9gide de l'AIEA, et les experts se sont inqui\u00e9t\u00e9s du stockage des d\u00e9chets radioactifs dans l'oc\u00e9an ou la mer.", "title": "59.11.21", "visualGeographicals": ["MONACO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1959-11-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" Monaco, premi\u00e8re conf\u00e9rence internationale sur l'\u00e9limination des d\u00e9chets radioactifs civils"], "thematicThemes": ["D\u00c9CHET RADIOACTIF", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Magazine f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "ANN\u00c9ES 1950", "COIFFURE", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "id": "asset-146687", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 196, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Palais Beaulieu, 19591121, concours international de coiffure.", "title": "59.11.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1959-11-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "COIFFURE", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Eventail", "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne-Marie de Marignac, harpiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F82A195-4A92-49B7-BE73-75E126878940", "durationSec": 379, "publicationDate": "1959-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marignac, Jeanne-Marie de"], "thematicThemes": ["musique classique", "harpe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "Marignac, Jeanne-Marie de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Eventail", "source": "siranau", "title": "Interview de Pia Gauthier de Bayon, premi\u00e8re amazone de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EBBDDF9-C385-402D-8D59-5BDD32F25C6B", "durationSec": 678, "publicationDate": "1959-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gauthier de Bayon, Pia"], "thematicThemes": ["sport \u00e9questre (loisir)", "cheval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "1\u00e8re amazone de France", "name": "Gauthier de Bayon, Pia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Bretagne de toutes les fid\u00e9lit\u00e9s (2/2)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-BC84AEA5-A41E-4875-BA02-456EE29B5DA9", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Quimper", "France"], "durationSec": 1817, "publicationDate": "1959-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "costume", "histoire", "patrimoine culturel", "danse folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la  KENDALE \u00e0 Paris (Conf\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s culturelles artistiques, folkloriques et sportives de Bretagne)", "name": "Mocheir, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Fulbert Youlou, premier ministre de la R\u00e9publique du Congo, sur les r\u00e9alisations du nouveau gouvernement et son futur programme ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15485FFF-2E08-4256-B306-C47829245590", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1959-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Youlou, Fulbert"], "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique", "r\u00e9publique", "ind\u00e9pendantisme", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "Biographie de Fulbert Youlou, sa conception de la communaut\u00e9 et les liens qui subsistent entre les quatre \u00e9tats de l'Ancienne Afrique Equatoriale (AEF).", "alternativeTitle": ["SIR_1959-11-19_miroir-du-monde_15485FFF-2E08-4256-B306-C47829245590 / Interview de Fulbert Youlou, premier ministre de la R\u00e9publique du Congo, sur les r\u00e9alisations du nouveau gouvernement et son futur programme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre du congo et abb\u00e9", "name": "Youlou, Fulbert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280114"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Discours de Mohammed V, roi du Maroc : A l'occasion du cinqui\u00e8me anniversaire de son r\u00e8gne", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-93730B04-1D18-42C3-BB98-E4DF908E564C", "thematicGeographicals": ["France", "Maroc"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1959-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monarchie", "anniversaire", "islam", "autod\u00e9termination", "communisme", "politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "Salue la proposition d'autod\u00e9termination lanc\u00e9e par la France au peuple alg\u00e9rien, les avantages de la lib\u00e9ralisation \u00e9conomique lanc\u00e9e dans son pays, l'organisation de la d\u00e9mocratie au Maroc. En appelle aux principes de l'Islam, seul fondement de la nation et rejette les \"doctrines mat\u00e9rialistes\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi du Maroc", "name": "Mohammed V", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Et la chair se fit verbe (4/7) : L'Ou\u00efe. De William Aguet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-94592034-8F95-4C77-A3BE-E1D7E15CED70", "durationSec": 1303, "publicationDate": "1959-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ou\u00efe"], "excerpt": "Interpr\u00e8tes par ordre d'entr\u00e9e en ondes", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viazemsky, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramtique", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9citant, Soci\u00e9taire de la Com\u00e9die Fran\u00e7aise", "name": "Marchat, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9parade", "title": "Spectacle de Dalida", "imageURL": "http://www.rts.ch/8934281.image", "id": "ece-8934068", "durationSec": 1211, "publicationDate": "1959-11-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1959, la chanteuse Dalida interpr\u00e8te 7 chansons devant un public conquis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8934068", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8934068"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9parade", "title": "Les gitans", "imageURL": "http://www.rts.ch/8566181.image", "id": "ece-8565405", "durationSec": 225, "publicationDate": "1959-11-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1959, la chanteuse Dalida interpr\u00e8te \"Les gitans\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8565405", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8565405"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Organisation sociale et politique du Cachemire, relation avec ses pays voisins, dont la Chine : Interview avec Max Olivier Lacamp, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D5B5375-0C5C-441A-972C-87282E0E6667", "thematicGeographicals": ["Cachemire", "Tibet", "Chine"], "durationSec": 361, "publicationDate": "1959-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nehru, Jawaharlal"], "thematicThemes": ["politique sociale", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacamp, Max Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Christian-Jaque, metteur en sc\u00e8ne : A propos du film \"Kilom\u00e8tre 95\" qu'il va tourner en Isra\u00ebl. - 2. Interview de Georges Franju, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Les Yeux sans visage\", film d'horreur. - 3. Chronique de Ren\u00e9 Dasen \u00e0 propos de \"Les 400 coups\" de Fran\u00e7ois Truffaut, avec un extrait du film,  et de \"La Sfida\" de Francesco Rosi. - 4. Interview de Fran\u00e7ois Truffaut, cin\u00e9aste : A propos du film \"Tirez sur le pianiste\", qu'il va tourner", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E16886D3-385E-44DC-A105-5738B0B2E416", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 1688, "publicationDate": "1959-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosi, Francesco", "Truffaut, Fran\u00e7ois", "Christian-Jaque", "Franju, Georges"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "peur", "com\u00e9dienne", "critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma fantastique", "com\u00e9dien", "kibboutz"], "excerpt": "1. Le cin\u00e9aste parle de son d\u00e9sir de tourner un film en Isra\u00ebl, de son admiration pour ce pays qu'il a d\u00e9couvert lors de son tour du monde. Ce film devrait \u00eatre un plaidoyer contre la violence et pour la paix. [Ce film n'est mentionn\u00e9 dans aucune filmographie de Christian-Jaque]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Franju, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Truffaut, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Christian-Jaque", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Schwarz-Bart, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son livre \"Le Dernier des justes\" (Ed. Seuil, 1959) avec lequel il a obtenu le prix Goncourt 1959", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CF16953-94E9-4B39-A0EE-8F07088FCC0D", "durationSec": 158, "publicationDate": "1959-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarz-Bart, Andr\u00e9", "Goncourt (Prix)"], "thematicThemes": ["sentiment", "prix (r\u00e9compense)", "Juifs", "\u00e9crivain", "christianisme"], "excerpt": "Vrai visage du peuple juif, responsabilit\u00e9s du monde chr\u00e9tien sur leur sort et description des sentiments de base de l'\u00e2me humaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schwarz-Bart, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9parade", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["DALIDA"], "id": "asset-166331", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1209, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19591117, spectacle de chanson fran\u00e7aise avec la chanteuse DALIDA qui interpr\u00e9te 7 chansons de son r\u00e9pertoire.", "title": "DALIDA - 59.11.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1959-11-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DALIDA"], "backgrounds": [" la chanteuse DALIDA interpr\u00e8te 7 chansons de son r\u00e9pertoire"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A la demande : 15 minutes avec", "source": "gico", "title": "COLETTE RENARD - 59.11.17", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-197976", "durationSec": 1063, "publicationDate": "1959-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles-No\u00ebl Martin, physicien, \u00e0 propos des possibilit\u00e9s de vie dans l'univers extraterrestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93B9C70D-FE1A-4D79-9AFD-477014F10F63", "durationSec": 993, "publicationDate": "1959-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie extraterrestre", "sciences de l'univers", "Mars (plan\u00e8te)"], "excerpt": "La pr\u00e9sence de la vie sur la plan\u00e8te Mars, comment les scientifiques ont prouv\u00e9 cela. Se dit certain qu'il y a \"dans notre galaxie des mondes qui portent des hommes ou des \u00eatres apparence d'homme\". Pourquoi des \"humano\u00efdes\" ne viendraient-ils pas \u00e0 notre rencontre, la remise en question de l'origine de la vie sur terre, la possibilit\u00e9 d'\u00eatre observ\u00e9 par des soucoupes volantes, les autres formes d'intelligence parall\u00e8le \u00e0 la vie humaine. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien nucl\u00e9aire fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Davezies, pr\u00eatre catholique dioc\u00e9sain fran\u00e7ais militant de l'ind\u00e9pendance alg\u00e9rienne, \u00e0 propos de son livre \"Le Front\" (Ed. de Minuit, 1959)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24226C5B-FABC-4978-AE47-B0391062B25E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 358, "publicationDate": "1959-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davezies, Robert"], "thematicThemes": ["famine", "ind\u00e9pendantisme", "syndicalisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Davezies, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmstetter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La zone op\u00e9rationnelle de Sa\u00efda : Commentaire de Pierre Moser envoy\u00e9 \u00e0 Oran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-470DB327-B4FD-48BE-90BA-0A35EACDB7D6", "thematicGeographicals": ["Sa\u00efda", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1959-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Oran", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "CORT\u00c8GE"], "id": "asset-135353", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 109, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 19591116, la fanfare militaire neuch\u00e2teloise a f\u00eat\u00e9 son 100e anniversaire.", "title": "CENTENAIRE FANFARE MILITAIRE - 59.11.16", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1959-11-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FANFARE", "CORT\u00c8GE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "L'Union Paneurop\u00e9enne internationale f\u00eate ses 35 ans : Interview du comte Richard Koudenhove-Kalergi pr\u00e9sident fondateur de cette union, doyenne des mouvements pour une Europe unie [Extrait]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13A95C49-0F2F-4363-9B54-880A470377CC", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1959-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koudenhove-Kalergi, Richard", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["organisation non gouvernementale", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "comte, homme politique", "name": "Koudenhove-Kalergi, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets sportifs", "source": "gico", "title": "59.11.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-201423", "durationSec": 426, "publicationDate": "1959-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "id": "asset-186847", "thematicGeographicals": ["MACOLIN"], "durationSec": 424, "mediaType": "video", "excerpt": "* Macolin : 19591116, entra\u00eenement pour l'\u00e9quipe suisse de ski dames et messieurs, qui s'est ainsi pr\u00e9par\u00e9e pour la saison 1959 1960.", "title": "ENTRAINEMENT EQUIPE SUISSE DE SKI - 59.11.16", "visualGeographicals": ["MACOLIN"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1959-11-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ecrans du monde", "title": "Andrzej Wajda", "imageURL": "http://www.rts.ch/8078374.image", "id": "ece-8078369", "durationSec": 141, "publicationDate": "1959-11-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au comptoir avec le r\u00e9alisateur polonais Andrzej Wajda.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8078369", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8078369"}, {"source": "siranau", "title": "Proverbes et dictons (2), avec une interview d'Henri Gremaud, conservateur du Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-E4F0041E-67A8-4631-A07F-C6BAA6A501BC", "thematicGeographicals": ["R\u00e9gion wallone", "Bulle", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 924, "publicationDate": "1959-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "chasse", "proverbe", "b\u00fbcheronnage", "mariage"], "excerpt": "Henri Gremaud d\u00e9crit la richesse des proverbes en Gruy\u00e8re sur les th\u00e8mes du b\u00fbcheronnage, de la chasse, de l'amour et du mariage. Dictons wallons par la RTBF. Sayn\u00e8te th\u00e9\u00e2trale: une sc\u00e8ne de m\u00e9nage en proverbes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e gru\u00e9rien, \u00e0 Bulle", "name": "Gremaud, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateurs RTBF", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guibat, Franck", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Deux hommes dans une pirogue : Descente du Rh\u00f4ne de Gen\u00e8ve \u00e0 Marseille (3/9)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4F6BB1DE-2D1B-4431-81CC-E169E7ADA646", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1240, "publicationDate": "1959-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["serpent", "fanfare", "canoe-kayak", "navigation", "corbeau", "chasse", "sanglier"], "excerpt": "Portage le long des rapides de Sault-Br\u00e9naz, \u00e0 environ 80 km en aval de Bellegarde-sur-Valserine. Suit un arr\u00eat au village de Sault-Br\u00e9naz et une visite chez deux grands connaisseurs du Rh\u00f4ne, le second ne se r\u00e9v\u00e9lant au final pas aussi int\u00e9ressant que pr\u00e9vu. Jacques Th\u00e9voz en con\u00e7oit quelque humeur, arguant que cette interview rat\u00e9e lui a fait manquer les superbes clich\u00e9s qu'il aurait pu tirer en aval. D\u00e9part dans la p\u00e9nombre en direction de Lyon et \u00e9tape \u00e0 Saint-Sorlin-en-Bugey. Le lendemain matin, la grasse matin\u00e9e initialement envisag\u00e9e est interrompue \u00e0 8 heures par la r\u00e9p\u00e9tition de la fanfare des jeunes du village. Rencontre avec le garde champ\u00eatre, son fils et ses animaux apprivois\u00e9s (un petit marcassin nourri au biberon et un corbeau). D\u00e9part de Saint-Sorlin. Rencontre avec un chasseur qui explique que la r\u00e9gion, des rives du Rh\u00f4ne aux falaises, est pleine de vip\u00e8res. Voil\u00e0 qui inqui\u00e8te un peu les deux explorateurs au moment d'installer le campement...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "connaisseurs de l'histoire du Rh\u00f4ne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "un gar\u00e7onnet", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un chasseur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un garde-champ\u00eatre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "photographe fribourgeois", "name": "Th\u00e9voz, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecrans du monde (1959-1960)", "source": "gico", "title": "JEAN RENOIR ET ANDRZEJ WAJDA - 59.11.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["WAJDA, ANDRZEJ"], "id": "asset-168782", "durationSec": 752, "publicationDate": "1959-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041002 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLIDARIT\u00c9", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-175326", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 464, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19591115, itw du pasteur de l'Entraide Protestante aux Eglises Ruin\u00e9es (EPER) . Au lendemain de la guerre mondiale 1939-1945, toutes les f\u00e9d\u00e9rations protestantes de Suisse, r\u00e9unies \u00e0 Liestal, ont d\u00e9cid\u00e9 d'organiser une collecte \u00e0 travers toutes les Eglises protestantes de Suisse pour venir en aide \u00e0 la reconstruction des lieux de culte d\u00e9molis dans le Pi\u00e9mont et aux r\u00e9fugi\u00e9s protestants, orthodoxes, hongrois ou serbes, venus de l'Est.", "title": "59.11.15", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1959-11-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOLIDARIT\u00c9", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bonnes nouvelles", "id": "sound-B109AAE0-C80A-412F-BDD2-968E3A3613BF", "durationSec": 110, "publicationDate": "1959-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Grandmougin, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16C305D3-C881-46F4-8D3B-EC5708CB377C", "durationSec": 384, "publicationDate": "1959-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Grandmougin, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Ziegler; sur sa rencontre avec Juan Peron, pr\u00e9sident de l'Argentine en exil", "id": "sound-6D75526C-AC3F-4722-AC6F-9A969559E167", "durationSec": 179, "publicationDate": "1959-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "rencontre avec Juan Per\u00f3n en \u00e9xile \u00e0 Ciudad...", "alternativeTitle": ["SIR_1959-11-13_emission-sans-nom_6D75526C-AC3F-4722-AC6F-9A969559E167 / Entretien avec Jean Ziegler; sur sa rencontre avec Juan Peron, pr\u00e9sident de l'Argentine en exil", "Emission sans nom - 13.11.1959"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280125", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3280121"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Loulou Boulaz, alpiniste suisse :  A propos de l'\u00e9chec de l'exp\u00e9dition f\u00e9minine sur le Cho Oyu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A708A5F9-C3C1-45A4-A23F-B35EA61222AA", "thematicGeographicals": ["Himalaya"], "durationSec": 748, "publicationDate": "1959-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "alpinisme", "femme", "mort (biologie)", "m\u00e9t\u00e9orologie", "neige"], "excerpt": "Raconte le d\u00e9roulement et la marche d'approche dans l'Himalaya, les conditions m\u00e9t\u00e9o difficiles, l'installation du camp de base \u00e0 5500m a pos\u00e9 des probl\u00e8mes physiques \u00e0 certains membres de l'exp\u00e9dition, raconte qu'elle-m\u00eame est mont\u00e9e trop rapidement \u00e0 6000m et a eu le mal de montagne, a du redescendre au dernier village. L'organisation en relais de l'\u00e9quipe, raconte comment l'exp\u00e9dition s'est g\u00e2t\u00e9e au camp 4, \u00e0 une altitude de 7100m o\u00f9 se trouvaient Claude Kogan, Claudine Van Der Straeten et deux sherpas, les tr\u00e8s mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o avec chutes de neige et avalanches. Apr\u00e8s l'am\u00e9lioration du temps, le reste de l'\u00e9quipe est parti \u00e0 la recherche des quatre membres, sans succ\u00e8s. Retour au village, quel bilan tire-t-elle de cet \u00e9chec, la prolongation de la mousson, la malchance, garde un excellent souvenir des relations humaines au sein de l'\u00e9quipe qui ne ne connaissait pas au d\u00e9part, rend hommage \u00e0 l'\u00e9quipe de sherpa qui a \u00e9t\u00e9 d'une aide et d'un d\u00e9vouement immense.", "alternativeExcerpt": ["Alpiniste suisse :  A propos de l'\u00e9chec de l'exp\u00e9dition f\u00e9minine sur le Cho Oyu. Raconte le d\u00e9roulement et la marche d'approche dans l'Himalaya, les conditions m\u00e9t\u00e9o difficiles, l'installation du camp de base \u00e0 5500m a pos\u00e9 des probl\u00e8mes physiques \u00e0 certains membres de l'exp\u00e9dition, raconte qu'elle m\u00eame est mont\u00e9e trop rapidement \u00e0 6000m et a eu le mal de montagne, a du redescendre au dernier village. L'organisation en relais de l'\u00e9quipe, raconte comment l'exp\u00e9dition s'est g\u00e2t\u00e9e au camp 4, \u00e0 une altitude de 7100m o\u00f9 se trouvaient Claude Kogan, Claudine Van Der Straeten et deux sherpas, les tr\u00e8s mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o avec chutes de neige et avalanches. Apr\u00e8s l'am\u00e9lioration du temps, le reste de l'\u00e9quipe est parti \u00e0 la recherche des quatre membres, sans succ\u00e8s. Retour au village, quel bilan tire-t'elle de cet \u00e9chec, la prolongation de la mousson, la malchance, garde un excellent souvenir des relations humaines au sein de l'\u00e9quipe qui ne ne connaissait pas au d\u00e9part, rend hommage \u00e0 l'\u00e9quipe de sherpa qui a \u00e9t\u00e9 d'une aide et d'un d\u00e9vouement immense."], "alternativeTitle": ["Interview de Loulou Boulaz, alpiniste suisse :  A propos de l'\u00e9chec de l'exp\u00e9dition f\u00e9minine sur le Cho Oyu / SIR_1959-11-13_micro-partout_A708A5F9-C3C1-45A4-A23F-B35EA61222AA / Interview de Loulou Boulaz, alpiniste suisse :  A propos de l'\u00e9chec de l'exp\u00e9dition f\u00e9minine sur le Cho Oyu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste suisse", "name": "Boulaz, Loulou", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4353790"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Jean Ziegler: Peron", "id": "ece-3280121", "durationSec": 176, "publicationDate": "1959-11-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280121", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280121"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Ind\u00e9pendance du Congo : Interview de Henri Cornelis, gouverneur g\u00e9n\u00e9ral du Congo belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9128E5C4-B087-41F5-90B5-60E77207490B", "thematicGeographicals": ["Congo", "Congo belge"], "durationSec": 420, "publicationDate": "1959-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappard, William E.", "Cornelis, Henri"], "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "ind\u00e9pendantisme", "politique sociale", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "Indique avec quelle structure politique le Congo belge accedera \u00e0 l'ind\u00e9pendance en 1960. Les efforts \u00e9conomiques et sociaux que la Belgique a fourni pour le Congo.", "alternativeTitle": ["SIR_1959-11-12_miroir-du-monde_9128E5C4-B087-41F5-90B5-60E77207490B / Ind\u00e9pendance du Congo : Interview de Henri Cornelis, gouverneur g\u00e9n\u00e9ral du Congo belge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gouverneur g\u00e9n\u00e9ral du Congo Belge", "name": "Cornelis, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279912"]}, {"source": "siranau", "title": "Election de Jean Rostand, biologiste, \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (3/3) : R\u00e9ception officielle \u00e0 l'Acad\u00e9mie : extrait du discours de Jean Rostand et \u00e9loge de Jules Romain, pr\u00e9sident l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-C36EF4CB-7828-452C-8826-DAB13BD1D2B1", "durationSec": 147, "publicationDate": "1959-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Rostand, Jean"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "r\u00e9ception (f\u00eate)", "\u00e9lection"], "excerpt": "Eloge de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, Edouard Herriot  Jules Romain sur le concept de vulgarisation, caract\u00e9ristique souvent attribu\u00e9e \u00e0 Rostand.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "biologiste", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise", "name": "Romain, Jules", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Schwartz-Bart; \u00e9crivain fran\u00e7ais d'origine polonaise : A propos du prix Goncourt 1959 qui r\u00e9compense son roman \"Le Dernier des justes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-784A05C5-1100-495E-9EC2-91AEF39F4A04", "durationSec": 157, "publicationDate": "1959-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Goncourt"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "Juifs"], "excerpt": "A voulu montrer ce qui pour lui est le v\u00e9ritable visage du peuple juif, a essay\u00e9 de mettre en avant la reponsabilit\u00e9 du peuple chr\u00e9tien \u00e0 l'\u00e9gard du peuple juif, veut exprimer des sentiments simples, \"\u00e9tablir un lien entre les \u00e2mes\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Schwartz-Bart, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Ahmed S\u00e9kou Tour\u00e9, premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e : A l'occasion des d\u00e9placements internationaux", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F13FE939-2457-4782-BFE9-1B6B9BB79789", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1959-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "voyage", "colonisation"], "excerpt": "R\u00e9fute la division Est-Ouest, d\u00e9clare porter un amour \u00e0 tous les peuples quelle que soit leur religion. Sa prochaine \u00e9tape le m\u00e8ne \u00e0 Moscou et non \u00e0 Berlin est comme le craignait Bonn. \u00e0 01.40 : Extrait de la conf\u00e9rence de presse o\u00f9 la journaliste lui demande si il a l'intention de se rendre \u00e0 Berlin-est, ce qu'il d\u00e9finit par \"pays colonis\u00e9\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e ", "name": "S\u00e9kou Tour\u00e9, Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Roy, po\u00e8te et ami de Paul Eluard", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B032CCE7-A236-4F6D-9727-A2D824F04C8D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 833, "publicationDate": "1959-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eluard, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Introduction de Jane Rosier, qui lit certains vers de Paul Eluard. L'homme et le po\u00e8te Paul Eluard, sa gait\u00e9 et sa culture, sa bont\u00e9. Lecture d'un po\u00e8me d'amour tir\u00e9 du milieu de \"La vie d'Eluard\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te et ami de Paul Eluard", "name": "Roy, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te et ami de Paul Eluard", "name": "Roy, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Eluard, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Hindemith, compositeur et chef d'orchestre : L'\u00e9volution dans son langage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B08F77DB-6B2A-4050-8D46-25576BCCED26", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 623, "publicationDate": "1959-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hindemith, Paul"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "L'\u00e9criture des ouvrages de Paul Hindemith compos\u00e9s apr\u00e8s 1936, la diff\u00e9rence de style des ouvrages \u00e9crits pour le th\u00e9\u00e2tre et de la Kammermusik, les probl\u00e8mes artistiques pour la composition d'un Quatuor, le langage employ\u00e9 pour les grands ouvrages, les ouvrages th\u00e9oriques de Paul Hindemith, la proportion entre l'inspiration et la soumission \u00e0 un ordre, la Harmonielehre d'autrefois et la libert\u00e9 laiss\u00e9e \u00e0 un compositeur contemporain, l'essai de Paul Hindemith de trouver des lois tr\u00e8s simples, l'importance de l'inspiration et de l'imagination.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Hindemith, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Albert Palle, \u00e9crivain : A propos de son roman \"L'Exp\u00e9rience\" (Ed. Julliard, 1959)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99353E13-3285-4AB7-9162-38054C60E6E9", "durationSec": 480, "publicationDate": "1959-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Palle, Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Feu vert (1959-1960)", "source": "gico", "title": "CHANTIER GARE DE BERNE / ATTERRISSAGE AVION BOAL - 59.11.12", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GARE FERROVIAIRE", "ATTERRISSAGE", "AVION CIVIL"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Science"], "id": "asset-236651", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 371, "publicationDate": "1959-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19591112, la gare de Berne a entrepris un nouveau chantier destin\u00e9 \u00e0 s'agrandir. Les travaux seront termin\u00e9s en 1967\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19581112, atterrissage de l'avion civil britannique BOAL.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Coty, ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise : A propos de son entr\u00e9e \u00e0 l'Acad\u00e9mie des Sciences morales et politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F08DF0C3-A874-4A4D-9E7C-1525AA87842B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1959-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie des sciences morales et politiques"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "excerpt": "Se dit flatt\u00e9 et honor\u00e9 de cette nomination auquelle il ne croyait pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Coty, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "41e anniversaire de l'armistice du 11 novembre 1918 : Commentaire de Ren\u00e9 Payot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE2817FE-6E80-48A8-86D2-B855FC16FACD", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1959-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "comm\u00e9moration", "armistice"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Les 100 chansons de Gilles (12/21). Entretien et chansons avec Gilles et Albert Urfer, par Emile Gardaz. La ronde des m\u00e9tiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A689CFD-D0FF-4C7A-A72B-2EB6F367691A", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1466, "publicationDate": "1959-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urfer, Albert", "Gilles (= Villard, Jean)", "Gardaz, Emile"], "thematicThemes": ["chanson", "cat\u00e9gorie professionnelle", "chansonnier", "music-hall"], "excerpt": "1e diffusion = Programme I, 2e diffusion = Programme II. Gilles et Urfer sont nomm\u00e9s experts en psychotechnique par Emile Gardaz. Gilles voulait devenir acteur et Albert Urfer, pianiste de concert. Les chansons de m\u00e9tier, avec 2 couplets de \"La ronde des m\u00e9tiers\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Aman Maistre, administrateur de l'Op\u00e9ra Garnier \u00e0 Paris : A propos de la premi\u00e8re repr\u00e9sentation de \"Carmen\" de Georges Bizet \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFB12F0D-D0EF-44C0-9668-B784EFCE9AE1", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 234, "publicationDate": "1959-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra Garnier (Paris)", "Bizet, Georges", "Carmen"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Le choix de cette oeuvre majeure, l'hommage rendu dans la maison o\u00f9 v\u00e9cu Georges Bizet \u00e0 Bougival, la pr\u00e9sence de Charles de Gaulle \u00e0 la premi\u00e8re repr\u00e9sentation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur de l'Op\u00e9ra Garnier \u00e0 Paris ", "name": "Maistre, Aman {= Julien, A. M.]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise : A propos de la situation internationale, des relations Est-Ouest, de l'arme et de la d\u00e9fense nucl\u00e9aire, de la guerre d'Alg\u00e9rie", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F4DB4FF0-8453-4414-BA09-ED52C12B8D6E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "URSS", "France"], "durationSec": 939, "publicationDate": "1959-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "ONU", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["d\u00e9fense", "relations internationales", "guerre d'Alg\u00e9rie", "arme nucl\u00e9aire", "relations Est Ouest", "paix"], "excerpt": "(A 0.57) De Gaulle \u00e9nonce les conditions favorables \u00e0 une conf\u00e9rence au sommet Est-Ouest. Il se r\u00e9jouit des venues prochaines du secr\u00e9taire d'Etat au Foreign Office et du chancelier allemand. Une r\u00e9union des chefs d'Etats occidentaux est pr\u00e9vue pour d\u00e9cembre. N\u00e9cessit\u00e9 d'un contact personnel avec Khrouchtchev, sa venue en France est annonc\u00e9e pour le 15 mars 1960. (A 5.12) Position de la France dans le domaine atomique. (A 5.52) De Gaulle \u00e9voque le danger de la destruction de l'Europe par l'arme nucl\u00e9aire. Il estime que la France, en se dotant de l'arme nucl\u00e9aire, rend service \u00e0 l'\u00e9quilibre du monde. Si l'ONU se montre capable de mettre un terme \u00e0 la menace nucl\u00e9aire en la pla\u00e7ant sous contr\u00f4le international, la France appliquera la loi internationale. (A 7.35) Guerre d'Alg\u00e9rie : De Gaulle rappelle l'offre d'autod\u00e9termination qui a \u00e9t\u00e9 faite et renouvelle l'offre de Paix des Braves. (A 10.30) Il lance un appel de paix \u00e0 tous les Alg\u00e9riens, r\u00e9volt\u00e9s et colons. (A 14.09) Commentaire de Jean-Pierre Moulin : r\u00e9action des journalistes aux propos du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle sur l'Alg\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce, source de la culture occidentale [4\u00e8me s\u00e9rie] (2/16) : 1. Les palais cr\u00e9tois. - 2. La vie quotidienne \u00e0 Cnossos. Avec M. Van Effenterre, professeur \u00e0 la Sorbonne", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-87C25331-41CE-464C-B446-695E45922685", "thematicGeographicals": ["Cr\u00e8te", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1633, "publicationDate": "1959-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "peuple de l'Antiquit\u00e9", "histoire", "architecture", "civilisation grecque", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Effenterre, Henri van", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Election de Jean Rostand, biologiste, \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (2/3) : R\u00e9ception dans les salons des \u00e9ditions Gallimard \u00e0 l'occasion de la remise de l'\u00e9p\u00e9e par ses amis \u00e0 Jean Rostand", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-99FF671F-7151-4445-9C04-7E773E438F3C", "durationSec": 228, "publicationDate": "1959-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rostand, Jean", "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "r\u00e9ception (f\u00eate)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lignon, Jean de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Flaubert (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448657.image", "id": "ece-3448650", "durationSec": 2003, "publicationDate": "1959-11-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Flaubert est absorb\u00e9 par son travail. Mais il y a Louise Colet...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448650", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448650"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Huguette Bouchardeau, professeure, agr\u00e9g\u00e9e de philosophie, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Choses dites de profil\" (Ed. Ramsay, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A226B3B-23D0-4F65-AC78-FEBE308D8F25", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1437, "publicationDate": "1959-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouchardeau, Huguette"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "femme", "ministre", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "10 jours dans la vie d'une ministre de l'environnement. Le roman m\u00eale des \u00e9l\u00e9ments autobiographiques et fiction. Texte plus personnel que les pr\u00e9c\u00e9dents. Enrichissement gr\u00e2ce \u00e0 sa carri\u00e8re de ministre. Diff\u00e9rence entre la fa\u00e7on dont vivent les inistres fran\u00e7ais et les autres (Suisse, Su\u00e8de). Les autres vivent plus simplement.  Les passes-droit accord\u00e9s aux gens de pouvoirs peuvent \u00eatre grisant. Qu'est-ce qui m'a amen\u00e9 \u00e0 faire de la politique ?. Pourquoi est-il de droite ? Pourquoi est-il de gauche ?. Toujours mettre les formes pour faire passer ses projets. Les chasseurs et leur lobby a \u00e9t\u00e9 une grande d\u00e9ception, notamment quand les politiques se plient \u00e0 leurs volont\u00e9s. Quel prochain minist\u00e8re ?.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bouchardeau, Huguette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Etat du budget fran\u00e7ais dans le contexte du probl\u00e8me alg\u00e9rien. - 2. Attentat manqu\u00e9 contre le g\u00e9n\u00e9ral Abdel Karim Kassem, dirigeant irakien. - 3. Elections l\u00e9gislatives et municipales en Isra\u00ebl. - 4. Elections du premier ministre en Grande-Bretagne, o\u00f9 les pronostics sont tr\u00e8s serr\u00e9s. - 5. Interview d'Eug\u00e8ne Tisserant, cardinal, sur l'Eglise chr\u00e9tienne en Europe de l'Est et en Orient", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4D6FC075-6CD2-4D70-A6C6-D2292606A898", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est", "Alg\u00e9rie", "Suez (canal de)", "France", "Grande-Bretagne", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1626, "publicationDate": "1959-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kassem, Abdel Karim"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "autod\u00e9termination", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "politique", "\u00e9lection", "guerre d'Alg\u00e9rie", "christianisme"], "excerpt": "1. A Paris, gr\u00e8ve des d\u00e9taillants en fruits et l\u00e9gumes. - 2. Description de la politique de Kassem et ses enjeux internationaux. - 3. Nasser, chef d'\u00e9tat \u00e9gyptien, propose la libert\u00e9 de navigation dans le Canal de Suez pour Isra\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal, doyen du Sacr\u00e9 coll\u00e8ge", "name": "Tisserant, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Lombard, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Hillel, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Henri Guillemin pr\u00e9sente", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-187426", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2048, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19591108, l'historien et \u00e9crivain GUILLEMIN Henri pr\u00e9sente le second volet de son \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 la biographie du c\u00e9l\u00e8bre \u00e9crivain fran\u00e7ais FLAUBERT Gustave. Il y \u00e9voque le d\u00e9roulement de la carri\u00e8re de l'auteur ainsi que des aspects moins connus de sa personnalit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des anecdotes biographiques recueillies dans sa correspondance priv\u00e9e.", "title": "GUSTAVE FLAUBERT - 59.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1959-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Publicit\u00e9 et pouvoir", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472315.image", "id": "ece-3472317", "durationSec": 449, "publicationDate": "1959-11-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cas \"Garap\", ou comment d\u00e9montrer l'influence de la pub.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472317", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472317"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie Garraud et Patrick Kessel, journalistes : A propos de la gu\u00e9rilla au Laos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63329354-9774-4976-B998-2D83F337A7E5", "thematicGeographicals": ["Laos"], "durationSec": 443, "publicationDate": "1959-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "roi", "conflit arm\u00e9", "communisme"], "excerpt": "La fragilit\u00e9 du r\u00e9gime apr\u00e8s la mort du roi, la sous-administration du pays et l'isolement des populations, les \u00e9lections de 1958. La difficult\u00e9 pour les forces royales de tenir le pays et de contenir les rebelles du Patet-Lao.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Kessel, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Garraud, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal-Panorama", "source": "gico", "title": "CONGRES INTERNATIONAL DE PUBLICITE - 59.11.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-197961", "durationSec": 450, "publicationDate": "1959-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNET, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Angelica Balabanoff, militante communiste : A propos de L\u00e9nine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3E99AE4-3BB3-4184-B81C-8B8C94C98DC7", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie (ante URSS)", "Suisse"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1959-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)"], "thematicThemes": ["immigration", "communisme", "histoire"], "excerpt": "Son s\u00e9jour \u00e0 Zurich en qualit\u00e9 d'immigr\u00e9. Il y avait une grande communaut\u00e9 russe \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e0 l'\u00e9poque. Ses moyens modestes, ses activit\u00e9s scientifiques et ses loisirs. Elle a collabor\u00e9 avec lui surtout apr\u00e8s la r\u00e9volution. Elle a \u00e9t\u00e9 fortement impressionn\u00e9e par la personnalit\u00e9 de L\u00e9nine et son absence absolue d'ambition personnelle, il n'existait pas pour lui-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante communiste", "name": "Balabanoff, Angelica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-CE05A73C-0BEC-44A1-991B-81B9D72BDBC6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1254, "publicationDate": "1959-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation; question pour alimenter le glossaire des patois romands: verbe ch\u00eabre, par Fernand-Louis Blanc - 2. choisir - 3. Hymne \u00e0 la Gruy\u00e8re, de Georges Aeby, par Concorde de S\u00e2les, de Fribourg (FR) - 4. Quemet on f\u00e2 on syndic: Comment on fait un syndic, de Jules Cordey, par Henry Dutoit, de Neyruz (VD) - 5. Lo prem\u00ee Vaudois de la terra : Le premier Vaudois sur la terre, de Jules Cordey, par Henry Dutoit, de Neyruz (VD) - 6. La Resse et lo Moulin: La Raisse et le moulin, de Louis Favrat, par Maurice Chappuis, de Carrouge (VD) - 7. Cein que diant l\u00e8 fehlie \u00e0 mary\u00e2 :Ce que disent les filles \u00e0 marier, de Jules Cordey, par Maurice Chappuis, de Carrouge (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Concorde de S\u00e2les", "type": "Participant"}, {"name": "Chappuis, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Dutoit, Henry", "type": "Participant"}, {"name": "Aeby, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Favrat, Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Magazine f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["BIJOU", "ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "FOURRURE", "ANN\u00c9ES 1950", "COIFFURE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-146589", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 223, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19591107, un mannequin pr\u00e9sente divers bijoux\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19591107, des mannequins pr\u00e9sentent des manteaux de fourrure.", "title": "59.11.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1959-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Condamn\u00e9 \u00e0 mort", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476174.image", "id": "ece-3471065", "durationSec": 251, "publicationDate": "1959-11-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Faut-il ex\u00e9cuter Caryl Chessman condamn\u00e9 aux Etats-Unis?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471065", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471065"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le c\u00e9l\u00e8bre P-16", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436668.image", "id": "ece-3436564", "durationSec": 373, "publicationDate": "1959-11-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Suisse a voulu construire son propre avion de combat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436564", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436564"}]}}