{"response": {"numFound": 1324, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Rail - 1. Sifflet de train, tr\u00e8s court. - 2. Passage de train au loin. - 3. Tram, d\u00e9part avec sonnette, \u00e9loignement", "id": "sound-E5AD9BEF-A505-4CA7-B100-393532935CA6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "\u00eatre humain", "transport ferroviaire", "transport"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Francis Jeanson, philosophe : A propos de son soutien au FLN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23AAA932-B2F1-4A7A-A6F0-49A0258613DF", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 694, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)"], "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "guerre d'Alg\u00e9rie", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Jeanson, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Vernayaz (VS)", "id": "sound-EEEA99CB-C4CF-4B01-9EAF-84A5007E1BB1", "thematicGeographicals": ["Vernayaz"], "durationSec": 349, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la Cath\u00e9drale Saint-Pierre \u00e0 Gen\u00e8ve - 1. Cloches \u00e0 la vol\u00e9e (Bellerive, Accord, Collavine). - 2. La Collavine. - 3. L'Accord. - 4. L'Eveil. - 5. Le Rappel. - 6. Le Tocsin (rapide, lent). - 7. La Bellerive. - 8. La Cl\u00e9mence. - 9. Le Timbre, appelant le veilleur. - 10. Un quart. - 11. La demi. - 12. Trois quarts. - 13. Douze coups. - 14. Ambiance 31 d\u00e9cembre 1960", "id": "sound-10AEDA3F-F891-4535-9675-5650F15ACCD9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 3'35''. - 3. 5'35''. - 4. 7'57''. - 5. 9'51''. - 6. 10'35''. - 7. 12'41''. - 8. 13'43''. - 9. 16'59''. - 10. 17'47''. - 11. 18'38''. - 12. 19'04''. - 13. 20'11''. - 14. 20'38''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Fex - Engadine (GR)", "id": "sound-617B1945-8F7A-4958-89CD-275DB0A1E98C", "thematicGeographicals": ["Fex"], "durationSec": 249, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Hymne national par l'OSR (Version normale)", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E5BD3777-EB93-4DB2-AC7B-799B9BD93ED4", "durationSec": 74, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[Divers]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sifflet de train - musique concr\u00e8te, s'accro\u00eet et d\u00e9cro\u00eet", "id": "sound-55C37135-B881-46C9-965A-EDA625E03019", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 19, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Stein am Rhein (SH)", "id": "sound-3B59BA71-D9D9-46D8-843A-6D0BFF44A461", "thematicGeographicals": ["Stein am Rhein"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Sifflet de train", "id": "sound-1570196B-5BD5-43A4-B3D7-CBEB88E74BA5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 4, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "transport ferroviaire", "transport", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Morcote (TI)", "id": "sound-5D2D8FAC-67AD-447B-AABB-CD939229558C", "thematicGeographicals": ["Morcote"], "durationSec": 406, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Moutier, com\u00e9dien suisse d\u00e9butant dans un cabaret parisien, suivi d'un sketch de son spectacle [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-E36FA043-77EA-4BB3-9195-CDE15294BDF7", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Suisse"], "durationSec": 630, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moutier, Jean-Pierre [= Raaflaub, Jean-Pierre]", "UNESCO", "Dufhilo, Jacques"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cabaret (spectacle)", "sketch"], "excerpt": "Son spectacle Le Chinois. Sa carri\u00e8re \u00e0 Paris. Passage du th\u00e9\u00e2tre au cabaret. (2:23) Sketch.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et r\u00e9alisateur", "name": "Moutier, Jean-Pierre [= Raaflaub, Jean-Pierre]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Hymne national par l'OSR (Version lente)", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4E49B479-5E00-4208-9DC3-D203C3874CEB", "durationSec": 93, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[Divers]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Lo\u00e8che-les-Bains (Leukerbad) (VS) - avec bruit de chiens", "id": "sound-2F848150-B864-43A0-8D1F-17CBD4851251", "thematicGeographicals": ["Leukerbad"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Crieur de rue \u00e0 Estavayer-le-Lac qui annonce les dates et horaires des tirs de section", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D3CE7D1D-A5B9-4EA3-A535-21643F378D0B", "thematicGeographicals": ["Estavayer-le-Lac"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crieur public"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "crieur de rue d'Estavayer-le-Lac", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique - 1. Dans cabine en marche, voix en suisse-allemand. - 2. Bruit des gens qui sortent, mots", "id": "sound-7565DCAF-D6A9-4993-8F66-11629D745AF7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loisir", "\u00eatre humain", "transport"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'45''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Chantier du barrage de la Grande-Dixence - 1. Sir\u00e8ne de chantier. - 2. Mont\u00e9e camion dans montagne. - 3. Bruit laveurs et trieurs", "id": "sound-865EFCB3-67B1-46D2-9625-5BAA3D67ABE2", "thematicGeographicals": ["Grande-Dixence", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 797, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)", "industrie"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'08''. - 3. 1'20''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Chantier du barrage de la Grande Dixence - 1-2. Tour de commande des blondins, r\u00e9ception des ordres. - 3. Tour \u00e0 b\u00e9ton, b\u00e9tonneuse. - 4. Sortie des camions de b\u00e9ton. - 5. Remplissage des blondins, ambiance de chantier. - 6. Sur le barrage, passage des blondins. - 7. Sur le barrage, vibrateurs, ambiance de chantier. - 8. Sur le barrage, vibrateurs, de pr\u00e8s. - 9. Commande aux blondins depuis le barrage, vibrateurs en fond", "id": "sound-801FE5E0-0A39-4AB4-8954-CE9D2259C528", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Dixence", "Valais"], "durationSec": 975, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "industrie", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 2'14''. - 3. 3'05''. - 4. 5'17''. - 5. 7'54''. - 6. 9'01''. - 7. 10'24''. - 8. 12'26''. - 9. 15'03''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Paul Budry", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C98612DE-5E37-4C3E-AE16-C1639B395ADC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 5764, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Budry, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron, voisin de Paul Budry", "name": "Frauenfelder,Th\u00e9odore", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Paul Budry", "name": "Budry, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office national du tourisme", "name": "Martinet, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Conservatoire de Lausanne, fille de Paul Budry", "name": "Budry, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Buchet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant, \u00e9crivain, fr\u00e8re de Paul Budry", "name": "Budry, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Augsbourg, G\u00e9a", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gilliard, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Chevallier, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Cl\u00e9ment, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Bosshard, Rodolphe", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (\"Les propos du caviste\", etc.)", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique litt\u00e9raire, enseignant", "name": "Anex, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique", "name": "Fels, Florent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "composition de quelques musiques figurant dans cet enregistrement", "name": "Apoth\u00e9loz, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Portrait de Krishna Menon, ministre indien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A160E9DE-AC03-4C21-A318-507A826119E1", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menon, Krishna"], "thematicThemes": ["diplomatie", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Crieurs de journaux - dans une rue tr\u00e8s anim\u00e9e", "id": "sound-85980E15-CB72-48FE-AE29-F660CE713E2D", "durationSec": 27, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Wernher von Braun, sp\u00e9cialiste astronautique [en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22FAD0FA-ABA5-4E5C-970D-97DE10438F44", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 622, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol spatial habit\u00e9", "astronautique", "lune"], "excerpt": "[Les questions sont pos\u00e9es en fran\u00e7ais, puis traduites en anglais, mais les r\u00e9ponses en anglais ne sont pas traduites] Le pari d'\u00eatre sur la Lune avant 1960 est-il possible ? Les conditions du d\u00e9barquement et les enjeux astronautiques. Le programme spatial am\u00e9ricain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en physique d'origine allemande, engag\u00e9 dans l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine, puis par la NASA, sp\u00e9cialiste astronautique", "name": "Braun, Wernher von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Amaro, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'oeuvre d'Albert Cohen. Entretien avec Joseph Kessel : A propos de \"Mangeclous\", \"Le Livre de ma m\u00e8re\", \"Belle du seigneur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC8D692F-3733-435F-B6A3-D5E74E26ED6A", "durationSec": 367, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Son enthousiasme pour l'oeuvre d'Albert Cohen. Il l'a rencontr\u00e9 \u00e0 la table d'un ami et a \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit par sa fragilit\u00e9 et sa modestie. Marcel Pagnol \u00e9tait pr\u00e9sent et il se rapellait comment A. Cohen lui commandait des po\u00e8mes pour offrir \u00e0 des jeunes filles. La femme de Kessel a lu \"Solal\" et \"Mangeclous\" et les lui a recommand\u00e9s. Il a tout de suite \u00e9t\u00e9 \u00e9bloui par les personnages et l'\u00e9criture. \"Le livre de ma m\u00e8re\" est bouleversant, mais le chef d'oeuvre absolu est \"Belle du seigneur\" qui peut \u00eatre lu \u00e0 beaucoup de niveaux diff\u00e9rents. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Un pour tous, tous pour un : Emission-concours en public", "genres": ["Animation", "DIV"], "id": "sound-23E7357A-641D-4425-A14B-7E73974DF597", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Fribourg (canton)", "Estavayer-le-Lac", "Lancy"], "durationSec": 3072, "publicationDate": "1960-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La devise de l'\u00e9mission. Pr\u00e9sentation des deux \u00e9quipes. Questions de natures diverses: \u00e9nigmes, questions sur les deux localit\u00e9s en comp\u00e9tition, questions de culture g\u00e9n\u00e9rale, questions d'actualit\u00e9, estimation de prix de marchandises, questions aux jeunes concurrents des deux \u00e9quipes, questions finales. Lancy l'emporte: dix carnets d'\u00e9pargne de 200 frs chacun pour dix enfants, gr\u00e2ce \u00e0 la loterie romande. L'\u00e9quipe d'Estavayer-le-lac re\u00e7oit un prix offert par Radio-Lausanne pour les oeuvres de la commune. Classement des diff\u00e9rentes \u00e9quipes encore en lice. Annonce des prochaines comp\u00e9titions.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Voumard, G\u00e9o", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Voumard, G\u00e9o", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "concurrent de l'\u00e9quipe de Lancy, cur\u00e9", "name": "Petit, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "concurrent de l'\u00e9quipe d'Estavayer-le-Lac", "name": "Delay, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "concurrente de l'\u00e9quipe de Lancy", "name": "Salomon, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "concurrent de l'\u00e9quipe de Lancy", "name": "Mosinelli, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "concurrente de l'\u00e9quipe de Lancy", "name": "Mohr, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "concurrent de l'\u00e9quipe de Lancy", "name": "Baudat, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "concurrent de l'\u00e9quipe de Lancy", "name": "Leuenberger, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "concurrent de l'\u00e9quipe d'Estavayer-le-Lac", "name": "Brasey, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "concurrente de l'\u00e9quipe de Lancy", "name": "Schwarzenbach, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "concurrent de l'\u00e9quipe d'Estavayer-le-Lac", "name": "Grossrieder, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "concurrent de l'\u00e9quipe d'Estavayer-le-Lac, abb\u00e9", "name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "concurrent de l'\u00e9quipe d'Estavayer-le-Lac", "name": "Thomas, Gerard", "type": "Participant"}, {"role": "concurrent de l'\u00e9quipe d'Estavayer-le-Lac", "name": "Terrapon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "concurrente de l'\u00e9quipe d'Estavayer-le-Lac", "name": "Butty, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Les vendanges de Chaudet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476631.image", "id": "ece-3476632", "durationSec": 69, "publicationDate": "1959-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral ouvre les vendanges de 1959.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476632", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476632"}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Voeux des Eglises", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465051.image", "id": "ece-3465052", "durationSec": 437, "publicationDate": "1959-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les voeux des repr\u00e9sentants des Eglises, \u00e0 la veille de 1960.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465052", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465052"}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Les voeux de Gilles", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447751.image", "id": "ece-3447753", "durationSec": 146, "publicationDate": "1959-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des voeux sous forme d'un po\u00e8me prononc\u00e9 en 1959: d'actualit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447753", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447753"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Dialogues sur les ondes : atmosph\u00e8re du r\u00e9veillon \u00e0 divers endroits du monde et rappel des \u00e9v\u00e9nements marquants de l'ann\u00e9e. Un invit\u00e9 de chaque correspondant s'exprime sur l'actualit\u00e9 de son pays et pr\u00e9sente ses voeux aux auditeurs suisses pour 1960 (1/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7A3B5F14-5F10-488B-9C02-3A6C4460D233", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Etats-Unis", "Maroc", "Isra\u00ebl", "France", "Belgique", "Chine", "Argentine", "Angleterre", "Allemagne"], "durationSec": 3051, "publicationDate": "1959-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "Nouvel An", "f\u00eate populaire", "vie sociale", "politique"], "alternativeTitle": ["SIR_1959-12-31_miroir-du-monde_7A3B5F14-5F10-488B-9C02-3A6C4460D233 / Dialogues sur les ondes : atmosph\u00e8re du r\u00e9veillon \u00e0 divers endroits du monde et rappel des \u00e9v\u00e9nements marquants de l'ann\u00e9e. Un invit\u00e9 de chaque correspondant s'exprime"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des langues romanes", "name": "Stempel, Wolf (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne d\u00e9put\u00e9e anglaise", "name": "Yager, Lena (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de la Suisse en Argentine", "name": "Seffer, Otto (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "dame chinoise", "name": "Lee", "type": "Participant"}, {"role": "Bourgmestre de Bruxelles", "name": "Marie, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain isra\u00e9lien", "name": "Ranel, Claude (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "jeune marocain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Arnaud, Michele", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain su\u00e9dois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Hillel, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Buenos Aires", "name": "Jani\u00e8res, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Bruxelles", "name": "Cordier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Rabat", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Hong-Kong", "name": "Bodard, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Stockholm", "name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279884"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Dialogues sur les ondes : atmosph\u00e8re du r\u00e9veillon \u00e0 divers endroits du monde et rappel des \u00e9v\u00e9nements marquants de l'ann\u00e9e. Un invit\u00e9 de chaque correspondant s'exprime sur l'actualit\u00e9 politique et sociale de son pays et pr\u00e9sente ses voeux aux auditeurs suisses pour 1960 (2/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FD2F7A21-C043-44F6-965D-C09B5CC89C98", "thematicGeographicals": ["Italie", "Gr\u00e8ce", "Pologne", "Liban"], "durationSec": 1177, "publicationDate": "1959-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "moeurs et coutumes", "vie sociale", "f\u00eate populaire", "Nouvel An"], "alternativeTitle": ["SIR_1959-12-31_miroir-du-monde_FD2F7A21-C043-44F6-965D-C09B5CC89C98 / Dialogues sur les ondes : atmosph\u00e8re du r\u00e9veillon \u00e0 divers endroits du monde et rappel des \u00e9v\u00e9nements marquants de l'ann\u00e9e. Un invit\u00e9 de chaque correspondant s'exprime"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et compositeur polonais", "name": "Sart, Marek", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste italien", "name": "Goresio, Vittorio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Beyrouth", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Varsovie", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Papanicolaou, Athis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Rome", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279984"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "title": "MESSAGES RELIGIEUX POUR L'AN NOUVEAU - 59.12.31", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-231714", "durationSec": 438, "publicationDate": "1959-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Canal 18/25", "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral fume", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447516.image", "id": "ece-3447518", "durationSec": 25, "publicationDate": "1959-12-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ral Guisan appr\u00e9cie une cigarette devant la cam\u00e9ra.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447518", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447518"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "L'ann\u00e9e scientifique 1959 par Albert Ducrocq [Extrait] ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6BB64038-0549-4537-AD24-D2811A8F5A71", "durationSec": 625, "publicationDate": "1959-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "satellite scientifique", "vol spatial habit\u00e9", "technique a\u00e9ronautique", "automatisation", "astronautique"], "excerpt": "1959 est marqu\u00e9ee par le premier engin qui a touch\u00e9 la Lune, Lunik II. L'astronautique progresse et fait avancer d'autres techniques, comme l'automatisation et l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire. Quelques craintes par rapport aux d\u00e9chets radioactifs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, expert en astronautique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vient de para\u00eetre", "source": "gico", "visualThemes": ["CRITIQUE LITT\u00c9RAIRE", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-146412", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 709, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19591230, l'historien et \u00e9crivain GUILLEMIN Henri pr\u00e9sente et critique le dernier livre de l'\u00e9crivain SUCKERT Kurt-Erich connu sous le pseudonyme MALAPARTE Curzio. Intitul\u00e9 \"En Russie et en Chine\", le dernier ouvrage qu'\u00e9crivit MALAPARTE Curzio avant sa mort t\u00e9moigne de son abandon du fascisme qui fit longtemps de lui un auteur maudit.", "title": "CURZIO MALAPARTE : EN RUSSIE ET EN CHINE - 59.12.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Litt\u00e9rature"], "publicationDate": "1959-12-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CRITIQUE LITT\u00c9RAIRE", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jacques Soustelle, ministre fran\u00e7ais, sur son s\u00e9jour en Oc\u00e9anie, particuli\u00e8rement en Nouvelle Cal\u00e9donie et en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise. - 2. Ind\u00e9pendance du Cameroun : Interview de Ahmadou Ahidjo, premier ministre camouerounais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20260D01-FF23-4130-97FF-1B2D5CB5E8DD", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise", "Pacifique", "Nouvelle Cal\u00e9donie", "France", "Congo belge", "Oc\u00e9anie"], "durationSec": 1394, "publicationDate": "1959-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ahidjo, Ahmadou"], "thematicThemes": ["g\u00e9ographie humaine", "d\u00e9mographie et population", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "1. Description g\u00e9ographique, \u00e9conomique, culturelle de l'Oc\u00e9anie. - 2. Relation du Cameroun avec les \u00e9tats de la Communaut\u00e9. L'ind\u00e9pendance du pays a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9e mais des troubles entre r\u00e9gions persistent. Impressions de Bandila, gendarme congolais, sur le Cameroun o\u00f9 la situation est compliqu\u00e9e, les revendications de la population n'\u00e9tant pas claires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre du Cameroun", "name": "Ahidjo, Ahmadou", "type": "Participant"}, {"role": "gendarme congolais qui a travaill\u00e9 au Cameroun", "name": "Bandila (nom)", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de l'information du Cameroun", "name": "Songu\u00e9 (nom)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne au Cameroun", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Beucler, \u00e9crivain, m\u00e9morialiste fran\u00e7ais et ami de Jean Giraudoux, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2769126-DD8B-45AB-ADB0-C7E725954424", "durationSec": 885, "publicationDate": "1959-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouvet, Louis", "Beucler, Andr\u00e9", "Giraudoux, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "art dramatique"], "excerpt": "A propos du th\u00e9\u00e2tre de Jean Giraudoux, \u00e9crivain et ami de Beucler. Les repr\u00e9sentations que la compagnie de th\u00e9\u00e2tre de Louis Jouvet, com\u00e9dien, en a donn\u00e9 et les mises en sc\u00e8ne plus modernes. Compl\u00e9mentarit\u00e9 de l'\u00e9criture de Giraudoux et de la Compagnie de th\u00e9\u00e2tre de Jouvet. Le plaisir que Giraudoux avait \u00e0 modifier les menus des restaurants et observer les bouleversements que cela produisait : R\u00e9cit d'une de ces farces, en compagnie de Jouvet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, m\u00e9morialiste, ami de Jean Giraudoux", "name": "Beucler, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Moktar Ould Daddah, premier ministre mauritanien, \u00e0 propos de l'\u00e9volution politique de son pays, ainsi que celle des r\u00e9gions proches, notamment l'Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61B30BA1-2B4E-4606-AF99-4F62D943379C", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Mauritanie", "Suisse", "Afrique"], "durationSec": 547, "publicationDate": "1959-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ould Daddah, Moktar"], "thematicThemes": ["islam", "guerre d'Alg\u00e9rie", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Bref portrait de Moktar Ould Daddah, politique ext\u00e9rieure avec l'Alg\u00e9rie, cohabitation de diff\u00e9rentes religions au sein de la R\u00e9publique islamique de Mauritanie.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre de la R\u00e9publique islamique de Mauritanie", "name": "Ould Daddah, Moktar", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Albert Vidalie, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La Belle Fran\u00e7aise\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04766028-E95D-4F11-A653-408C750DA6B7", "durationSec": 660, "publicationDate": "1959-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vidalie, Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne ", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne ", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nos cam\u00e9ras autour du monde", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1940", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAM", "ENFANT (\u00c2GE)", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "VENTE AMBULANTE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-135349", "thematicGeographicals": ["SOFIA"], "durationSec": 594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sofia : 19591228, ambiance et sc\u00e8nes de rue dans Sofia la capitale de la Bulgarie sous domination russe.", "title": "SOFIA - BULGARIE - 59.12.28", "visualGeographicals": ["SOFIA", "SOFIA"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1959-12-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "PEINTURE PAREE DE POESIE - 59.12.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-146395", "durationSec": 505, "publicationDate": "1959-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FABRE, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Deux hommes dans une pirogue : Descente du Rh\u00f4ne de Gen\u00e8ve \u00e0 Marseille (6/9)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9862F346-0F96-43DF-8D01-1EC53FB1B8A3", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1252, "publicationDate": "1959-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canoe-kayak", "pont", "po\u00e9sie", "p\u00e9niche", "ch\u00e2teau", "navigation"], "excerpt": "\u00c9tape \u00e0 Tournon. Tentative infructueuse de visite de la maison o\u00f9 v\u00e9cut Mallarm\u00e9. \u00c0 d\u00e9faut, visite du ch\u00e2teau et du pont suspendu datant de 1825, premier ouvrage de ce type en France. Le soir, arriv\u00e9e \u00e0 La Roche-de-Glun, quelques kilom\u00e8tres en aval. Discussion avec le propri\u00e9taire d'un bistrot du village. Apr\u00e8s une nuit sous tente, les deux journalistes se pr\u00e9parent \u00e0 assister \u00e0 un tournoi de p\u00e9tanque qui a attir\u00e9 tous les sp\u00e9cialistes des alentours. En milieu d'apr\u00e8s-midi, d\u00e9part et franchissement du 45 \u00e8me parall\u00e8le, fronti\u00e8re du Midi. Passage sans arr\u00eat \u00e0 Valence pour tenter de rejoindre au plus vite Pont-Saint-Esprit. Pourquoi cette soudaine h\u00e2te? Parce que c'est au bureau de poste de cette ville que les deux aventuriers se sont fait envoyer de l'argent, et qu'\u00e0 force de musarder (et de faire de bons repas aux \u00e9tapes) leurs finances sont presque dans le rouge. Il s'agit donc de se serrer la ceinture jusqu'\u00e0 Pont-Saint-Esprit, qui est encore loin... S'ouvre donc la p\u00e9riode dite des \"menus \u00e9conomiques\". Arriv\u00e9e de nuit au Pouzin, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres au sud de Valence. Retrouvailles avec Tatave, le capitaine du Gallieni, qui boit pour noyer son chagrin. Son vieux chien est en effet mort la veille. En plus, le Gallieni est bloqu\u00e9 au Pouzin, le Rh\u00f4ne \u00e9tant trop bas. Tatave invite les deux aventuriers \u00e0 dormir une nouvelle fois \u00e0 bord. Le lendemain, visite avec Tatave de l'antenne locale des ponts et chauss\u00e9es, afin de conna\u00eetre les derni\u00e8res cotes du Rh\u00f4ne. Adieux renouvel\u00e9s au capitaine et reprise de l'odyss\u00e9e vers Pont-Saint-Esprit. Arr\u00eat \u00e0 Ancone pour joindre \u00e0 pied Mont\u00e9limar et une usine de nougat. Passage d'une \u00e9cluse, les deux journalistes profitant d'une vidange, ce qui leur \u00e9vite un portage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de La Roche de Glun", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ancien avocat, propri\u00e9taire d'un bistrot", "name": "Bernard (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "contrema\u00eetre de l'usine de nougats \u00e0 Mont\u00e9limar", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Tournon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 des ponts et chauss\u00e9es du village de Le Pouzin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un \u00e9clusier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "photographe fribourgeois", "name": "Th\u00e9voz, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Images pour Tous", "title": "Coeur de la Saint-Nicolas", "imageURL": "http://www.rts.ch/8199253.image", "id": "ece-8199172", "durationSec": 262, "publicationDate": "1959-12-26T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cort\u00e8ge et coeur d'enfants pour la Saint-Nicolas \u00e0 Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8199172", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8199172"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Salvador Dal\u00ec sur l'ovocip\u00e8de", "id": "sound-691372F0-73F6-4F45-AC1C-5762325108CB", "durationSec": 237, "publicationDate": "1959-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sa m\u00e9thode parano\u00efaque critique\r\nParle de la machine \u00e0 coudre \u00e0 prodruire le fromage\r\nD\u00e9bat: Dal\u00ec fou?", "alternativeExcerpt": ["Une machine \u00e0 coudre \u00e0 produire le fromage: Dali est-il fou?"], "alternativeTitle": ["SIR_1959-12-26_emission-sans-nom_691372F0-73F6-4F45-AC1C-5762325108CB / Interview de Salvador Dal\u00ec sur l'ovocip\u00e8de", "Emission sans nom - 26.12.1959"], "imageURL": "//www.rts.ch/3379169.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280111", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3280107"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Images pour tous", "source": "gico", "title": "LA SAINT NICOLAS A FRIBOURG - 59.12.26", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-146422", "durationSec": 550, "publicationDate": "1959-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Salvador Dali", "imageURL": "http://www.rts.ch/3379169.image", "id": "ece-3280107", "durationSec": 236, "publicationDate": "1959-12-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une machine \u00e0 coudre \u00e0 produire le fromage: Dali est-il fou?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280107", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280107"}, {"source": "escenic", "program": "Images pour Tous", "title": "La cr\u00e8che des Capucins", "imageURL": "http://www.rts.ch/8236519.image", "id": "ece-8227013", "durationSec": 45, "publicationDate": "1959-12-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'enfant J\u00e9sus rejoint la cr\u00e8che du couvent des Capucins de Sion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8227013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8227013"}, {"source": "escenic", "program": "Images pour Tous", "title": "J\u00e9sus dans sa cr\u00e8che", "imageURL": "http://www.rts.ch/8236519.image", "id": "ece-8238547", "durationSec": 122, "publicationDate": "1959-12-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Capucins de Sion compl\u00e8tent la cr\u00e8che au matin de No\u00ebl. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8238547", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8238547"}, {"source": "escenic", "program": "Images pour Tous", "title": "Visite du P\u00e8re No\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/8201227.image", "id": "ece-8201233", "durationSec": 104, "publicationDate": "1959-12-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "\"Voici No\u00ebl\" et... le P\u00e8re No\u00ebl : des enfants l'accueillent dans une clinique du canton de Neuch\u00e2tel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8201233", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8201233"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Calendier 19 - La f\u00eate de la nativit\u00e9 en Ha\u00efti", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BE71D5E0-9354-4032-9D69-53E3516A3732", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1847, "publicationDate": "1959-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ha\u00eftiens participant \u00e0 la f\u00eate de No\u00ebl", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTE", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLIER, BERNARD"], "id": "asset-146398", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 2144, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19591225, le conte de l'\u00e9crivain SUPERVIELLE Jules \"Le boeuf et l'\u00e2ne de la cr\u00e8che\" a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 pour le th\u00e9\u00e2tre au ch\u00e2teau de Vesegnin avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais BLIER Bernard dans le r\u00f4le du lecteur.", "title": "LE BOEUF ET L'ANE DE LA CRECHE - 59.12.25", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1959-12-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLIER, BERNARD"], "thematicThemes": ["CONTE", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Images pour tous", "source": "gico", "title": "NOEL A TRAVERS LA SUISSE ROMANDE - 59.12.25", "genres": ["RELIGION"], "id": "asset-154199", "durationSec": 510, "publicationDate": "1959-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Cantate de Bach", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443189.image", "id": "ece-3443191", "durationSec": 2193, "publicationDate": "1959-12-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une cantate de Bach par l'Orchestre de Chambre de Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443191", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443191"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale de Radio-Gen\u00e8ve : Veille de No\u00ebl dans le monde. - 1. Introduction. - 2. Hector Cartigny \u00e0 Paris. - 3. Eric Kistler \u00e0 Bonn. - 4. Athis Papanicolau \u00e0 Ath\u00e8nes. - 5. Emilio Lombardi \u00e0 Rome. - 6. Andr\u00e9 Scemama \u00e0 J\u00e9rusalem. - 7. Michel Tatu \u00e0 Moscou. - 8. Jean Balvanyi \u00e0 Budapest. - 9. Interview du p\u00e8re Dominique Pire, Prix Nobel de la paix 1958. - 10. Conclusion de Jean-Paul Darmsteter", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-A71686E2-EA63-4DC3-AD00-FD75E89706F8", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Italie", "Hongrie", "France", "URSS", "J\u00e9rusalem", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 1752, "publicationDate": "1959-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "No\u00ebl"], "excerpt": "1. (A 0.51) Les grandes lignes de l'ann\u00e9e 1959, coexistence Est-Ouest, Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve, rencontres diplomatiques, \u00e9mergence de la Chine communiste. - 2. (A 2.32) Projet concernant la scolarit\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Remplacement du ministre de l'Education nationale d\u00e9missionnaire, Michel Debr\u00e9 assure l'int\u00e9rim. - 3. (A 5.19) L'administration en vacances. Pr\u00e9occupations du chancelier Konrad Adenauer. Regard sur l'Allemagne de 1959, dix ans de R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale, p\u00e9riode de paix et de prosp\u00e9rit\u00e9. - 4. (A 9.00) Apr\u00e8s sa r\u00e9cente visite en Gr\u00e8ce, Dwight D. Eisenhower, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, y est un symbole de paix. (A 10.38) Extrait d\u00e9claration en anglais du pr\u00e9sident Eisenhower devant le Parlement grec, 15 d\u00e9cembre 1959. (A 12.07) Chant a cappella. - 5. (A 12.29) Fr\u00e9n\u00e9sie d'achats. Bilan d'un an de gouvernement Segni. Souligne dans le message du pape Jean XXIII la possibilit\u00e9 de convivance des religions. - 6. (A 15.15) Pr\u00e8s de 2'000 p\u00e8lerins sont autoris\u00e9s \u00e0 traverser le passage Mandelbaum pour No\u00ebl. - 7. (A 17.11) La f\u00eate de No\u00ebl a peu d'importance pour la majorit\u00e9 des Sovi\u00e9tiques. - 8. (A 19.33) Un certain lib\u00e9ralisme en Hongrie o\u00f9 les habitants d\u00e9corent les sapins et s'adonnent aux achats de No\u00ebl. Le voeux des Hongrois serait de retrouver leur famille partie \u00e0 l'\u00e9tranger. - 9. (A 23.18) Sous le nom \"Le coeur ouvert sur le monde\", le p\u00e8re Dominique Pire lance une croisade de paix comportant six points d'action. - 10. (A 27.57)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre dominicain belge, Prix Nobel de la paix 1958", "name": "Pire, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Eisenhower, Dwight David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Moscou", "name": "Tatu, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Budapest", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Papanicolaou, Athis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Rome", "name": "Lombardi, Emilio", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.C.L.", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "CANTATE"], "id": "asset-189657", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2314, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19591224", "title": "BACH - CANTATE 84 - DESARZENS", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1959-12-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicThemes": ["MUSIQUE VOCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Les trains miniatures", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442436.image", "id": "ece-3442438", "durationSec": 866, "publicationDate": "1959-12-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les trains miniatures ont toujours fascin\u00e9 les petits et les grands.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442438", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442438"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Cordey sur l'exploitation p\u00e9troli\u00e8re fran\u00e7aise \u00e0 Hassi-Messaoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F72B0A28-511F-4A4C-BE9E-C855B2E84901", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Hassi-Messaoud", "Sahara"], "durationSec": 796, "publicationDate": "1959-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "p\u00e9trole"], "excerpt": "Nouvelles internationales. Description g\u00e9n\u00e9rale de Hassi-Messaoud et de l'a\u00e9roport.  Consid\u00e9rations sur les importants gisements de p\u00e9trole du Sahara. La production sera plus importante que les besoins de la France. Discussions sur le contexte politique de cette entreprise. Mention de la \"guerre d'Alg\u00e9rie\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef de \"La feuille d'avis\"", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausannae", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["COLLECTION", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE"], "id": "asset-178605", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 866, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19591223, un documentaire qui nous montre la richesse d'une collection de mod\u00e8les r\u00e9duits de trains, \u00e9lectriques ou \u00e0 vapeur, avec beaucoup de gros plans sur les diff\u00e9rentes parties des locomotives et des wagons.", "title": "LE MONDE MERVEILLEUX DES TRAINS MINIATURES - 59.12.23", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1959-12-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COLLECTION", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ROBERT, YVES"], "id": "asset-195363", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 346, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19591223, entretien conjoint avec l'actrice DELORME Danielle et le com\u00e9dien ROBERT Yves \u00e0 l'occasion de leur tourn\u00e9e en Suisse avec la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"La bagatelle\" de ACHARD Marcel.", "title": "DANIELLE DELORME / YVES ROBERT - 59.12.23", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1959-12-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROBERT, YVES"], "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Spectacles d'aujourd'hui", "source": "gico", "title": "ARTURO ADAMOV:AUTEUR DE THEATRE - 59.12.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-201275", "durationSec": 482, "publicationDate": "1959-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s pour l'ombre de l'\u00e2ne. De Friedrich D\u00fcrrenmatt", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CA8F4145-8F0D-4AB7-A5B3-6578988B98A0", "durationSec": 5830, "publicationDate": "1959-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de William Jacques.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Porret, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain et dramaturge", "name": "D\u00fcrrenmatt, Friedrich", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Femmes chez elles", "source": "siranau", "title": "Interview de l'abb\u00e9 Bissonnier, professeur d'orthop\u00e9dagogie : A propos des enfants inadapt\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7C1E6A0-B4B1-4342-90A2-B2B61853C27A", "durationSec": 723, "publicationDate": "1959-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inadaptation sociale", "p\u00e9dagogie", "enfance", "handicap\u00e9 mental"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9 et professeur d'orthop\u00e9dagogie", "name": "Bissonnier, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "VISITE A LA BIBLIOTHEQUE CANTONALE ET UNIVERSITAIRE DE LAUSANNE - 59.12.21", "visualThemes": ["BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "JOURNAL", "ROTATIVE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "BIBLIOTH\u00c9CAIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "RELIURE", "BIBLIOTH\u00c9CAIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-140554", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "1959-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19591221, visite de la biblioth\u00e8que cantonale et universitaire place de la Riponne, de son service de pr\u00eat, de sa salle de lecture et des sous-sols o\u00f9 sont entrepos\u00e9s les livres.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Cher sapin", "imageURL": "http://www.rts.ch/4464188.image", "id": "ece-4464189", "durationSec": 430, "publicationDate": "1959-12-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une for\u00eat en ville. Des centaines de sapins \u00e0 vendre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4464189", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4464189"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "CHANT DE NO\u00cbL", "ADOLESCENCE", "CHORALE", "SPECTACLE DE RUE", "NO\u00cbL", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-206881", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 672, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 19591220, derni\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition de \"No\u00ebl dans la rue\", un spectacle de la chorale des jeunes de Montreux de l'\u00e9glise nationale et de l'\u00e9glise libre. Ce spectacle a pour but d'apporter aux passants, le message central de No\u00ebl.", "title": "NOEL DANS LA RUE - 59.12.20", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1959-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRI\u00c8RE", "CHANT DE NO\u00cbL", "ADOLESCENCE", "CHORALE", "SPECTACLE DE RUE", "NO\u00cbL", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Terre romande", "source": "gico", "visualThemes": ["SAPIN", "NO\u00cbL", "SAPIN", "NO\u00cbL", "SAPIN", "NO\u00cbL"], "id": "asset-241523", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 609, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : en 1959, pr\u00e9paration et vente des sapins de No\u00ebl.", "title": "SAPINS DE NOEL - 59.12.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1959-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SAPIN", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-236352", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 263, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19591220, entretien avec l'\u00e9crivain fran\u00e7ais VIDALIE Albert \u00e0 propos de son dernier livre \"La belle Fran\u00e7aise\".", "title": "ALBERT VIDALIE - 59.12.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1959-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois de Vouvry et de la Broye", "id": "sound-14915847-1E2C-4C10-845C-C9AF779C8129", "thematicGeographicals": ["Valais", "Fribourg (canton)", "Vouvry", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Roche"], "durationSec": 1210, "publicationDate": "1959-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "Brodard, Fran\u00e7oix-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. R\u00e9sultats du concours sur Mets et friandises de nouvel an et 40 ans de mariage de Th\u00e9odule Coppex, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. L\u00e8 tr\u00e9 clots\u00e9, Les trois cloches (1 strophe), de Jean (Gilles) Villard et Th\u00e9odule Coppex, par Th\u00e9odule Coppex, de Vouvry (VS) - 3. Pr\u00e9sentation des enregistrements faits lors de l'assembl\u00e9e des patoisants broyards \u00e0 Arbogne, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 4. Le corbeau et le renard, de Jean de La Fontaine et H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par H\u00e9l\u00e8ne Brodard, de La Roche (FR) - 5. Le j'adju a onna ch\u00e8ra ke ch\u00e8 m\u00e2ry\u00e8, Les adieux \u00e0 une sur qui se marie, de Monsieur Sansonnens, par Monsieur Sansonnens - 6. Pri\u00e8re de Notre-Dame, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR) - 7. A mon arbre, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR) - 8. Prey\u00eere di Gueu: Pri\u00e8re des gueux, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Sansonnens, Monsieur", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Coppex, Th\u00e9odule", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Sansonnens, Monsieur", "type": "Participant"}, {"name": "Coppex, Th\u00e9odule", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 L\u00e9opoldville de Charles-Henri Favrod, journaliste RSR : A propos de la situation \u00e9conomique et politique du Congo-Belge", "genres": ["Commentaire", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-ABA02514-7182-4D34-B9DE-86FE9F9A5228", "thematicGeographicals": ["Niger", "Kinshasa", "Congo belge"], "durationSec": 589, "publicationDate": "1959-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "conflit arm\u00e9", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Les difficult\u00e9 \u00e9conomiques de la population autochtone. \u00e0 01.02 : Br\u00e8ve interview d'un employ\u00e9 de t\u00e9l\u00e9phone qui dit sa difficult\u00e9 pour vivre avec son salaire. Les bouleversements politiques qui se pr\u00e9parent : ind\u00e9pendance de certains pays africains et les r\u00e9percussions sur le Congo-Belge. \u00e0 01.55 : Interview d'un habitant de L\u00e9opoldville qui dit : \" Jusqu'\u00e0 aujourd'hui on nous appellait \"macaque\"....tous les hommes sont fr\u00e8res\". \u00e0 02.30 : Interview d'un habitant de L\u00e9opoldville qui dit son d\u00e9sir d'acc\u00e9der \u00e0 l'ind\u00e9pendance [en lingala]. \u00e0 03.24 : Interview d'un habitant de L\u00e9opoldville qui explique le conflit entre la police militaire favorable \u00e0 l'unit\u00e9 du Congo au contraire de la police municipale qui n'h\u00e9site pas \u00e0 tirer sur ses fr\u00e8res africains qui servent dans l'arm\u00e9e. \u00e0 05.46 : Interview d' Hamani Diori, pr\u00e9sident du Conseil du Niger qui \u00e9voque la prise de conscience \u00e9conomique et la mobilisation du peuple nig\u00e9rien. \u00e0 08.55 : Interview d'un enfant pr\u00e9nomm\u00e9 Jean Teleko (orthographe incertaine) qui raconte qu'il a appris le fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole qui se trouve \u00e0 7 km de son village et qu'il souhaite devenir infirmier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 de t\u00e9l\u00e9phone", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enfant d'Oubanguy", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil du Niger ", "name": "Diori, Hamani", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de L\u00e9opoldville", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 L\u00e9opoldville", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "ENTRETIEN", "ETHNOLOGIE"], "id": "asset-187143", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 736, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19591219, entretien avec l'ethnologue, orientaliste et \u00e9crivain italien MARAINI Fosco \u00e0 propos de son dernier livre consacr\u00e9 au Japon.", "title": "FOSCO MARAINI - 59.12.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1959-12-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "ENTRETIEN", "ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Magazine f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["FOURRURE", "HIVER", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANTEAU", "ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-135109", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 85, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19591219, des mannequins pr\u00e9sentent les derni\u00e8res tendances de la mode hivernale et plus particuli\u00e8rement des manteaux de fourrure.", "title": "MODE - 59.12.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1959-12-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOURRURE", "HIVER", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANTEAU", "ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Vladimir Nabokov, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Lolita\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59781A22-175D-40C5-AB60-EFA68B04E1DE", "durationSec": 317, "publicationDate": "1959-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Succ\u00e8s de Lolita. Lolita est son enfant ch\u00e9ri, parce que c'est son dernier roman en date. Il s'agit d'une oeuvre d'imagination qui est partie de sa t\u00eate et non de son coeur. Il a donn\u00e9 sa d\u00e9mission du poste de professeur de litt\u00e9rature qu'il avait aux USA. Ses projets, l'id\u00e9e philosophique sous-jacente, aspect po\u00e9tique.", "alternativeExcerpt": ["Nabokov, entre deux voyages, parle de son roman <i>Lolita</i>."], "alternativeTitle": ["SIR_1959-12-18_emission-sans-nom_59781A22-175D-40C5-AB60-EFA68B04E1DE / Interview de Vladimir Nabokov, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Lolita\"", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4187690.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279633", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nabokov, Vladimir", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279629"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["ORATORIO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["MARTIN, FRANK"], "id": "asset-216659", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 568, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19591218, le compositeur classique genevois MARTIN Frank s'entretient avec le journaliste TSR EXCOFFIER Jo. Il nous pr\u00e9sente son dernier oratorio \"Le Myst\u00e8re de la Nativit\u00e9\", r\u00e9alis\u00e9 pour Radio Gen\u00e8ve, d'apr\u00e8s l'ouvrage \"Le Myst\u00e8re de la passion\", de Arnoul Gr\u00e9ban, un auteur dramatique fran\u00e7ais du XVe si\u00e8cle. Cette oeuvre classique sera pr\u00e9sent\u00e9 dans une version sc\u00e9nique \u00e0 Salzbourg.", "title": "FRANK MARTIN - 59.12.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1959-12-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARTIN, FRANK"], "thematicThemes": ["ORATORIO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Nabokov et \"Lolita\"", "imageURL": "http://www.rts.ch/4187690.image", "id": "ece-3279629", "durationSec": 316, "publicationDate": "1959-12-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nabokov, entre deux voyages, parle de son roman <i>Lolita</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279629", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3279629"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Georges Pirou\u00e9, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Les Limbes\" (Ed. Denoel 1959)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2EAB191-8A17-43D3-8AEA-1571311E089A", "durationSec": 637, "publicationDate": "1959-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pirou\u00e9, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "tuberculose", "hospitalisation"], "excerpt": "Son roman \"Les Limbes\", inspir\u00e9 par son s\u00e9jour dans un sanatorium de Leysin en 1944. Le contact avec la mort et l'univers clos du sanatorium.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interviews de Jean-Jacques Servan-Schreiber et Jean Marabini, journalistes : A propos de l'URSS", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1BBF2432-A29F-4A41-B6A3-D9651FA50124", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1959-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter", "name": "Servan-Schreiber, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marabini, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Visite inopin\u00e9e du roi Baudoin au Congo belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AAFE6CD-6F4A-48D0-AE34-A6C1F64071AC", "thematicGeographicals": ["Congo belge", "Congo"], "durationSec": 511, "publicationDate": "1959-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudoin Ier"], "thematicThemes": ["racisme", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "colonialisme"], "excerpt": "De retour d'Afrique \u00e9quatoriale fran\u00e7aise, Favrod parle de la situation d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e au Congo belge. Avec interview d'un Congolais fran\u00e7ais qui parle des fortes discriminations pour les noirs au Congo belge, et d'un Congolais belge qui veut partir en Guin\u00e9e ou en Tch\u00e9coslovaquie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "congolais du Congo fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "congolais du Congo belge", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "EXPOSITION JEAN LURCAT ET OTHON FRIESS A PARIS - 59.12.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-146392", "durationSec": 624, "publicationDate": "1959-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FABRE, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1950", "CONSEILLER AUX ETATS"], "id": "asset-198068", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 320, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 19591217, portrait du conseiller aux Etats PDC fribourgeois BOURGKNECHT Jean suite \u00e0 son \u00e9lection comme conseiller f\u00e9d\u00e9ral.", "title": "PORTRAIT DU CONSEILLER FEDERAL JEAN BOURGKNECHT - 59.12.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1959-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1950", "CONSEILLER AUX ETATS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal-Panorama", "source": "gico", "title": "EDWIGE FEUILLERE - 59.12.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-175271", "durationSec": 586, "publicationDate": "1959-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Reportage et discours \u00e0 Dakar au moment de l'ind\u00e9pendance de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali : extraits de d\u00e9claration et d'interviews de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, Philibert Tsiranana, pr\u00e9sident malgache et Leopold S\u00e9dar Senghor, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e du Mali", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-314357FC-D2E6-42F5-8C24-273BAF171750", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal", "Mali", "France"], "durationSec": 568, "publicationDate": "1959-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Communaut\u00e9"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "relations internationales"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation et extrait de discours de Charles de Gaulle \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale du Mali sur l'ind\u00e9pendance. Un peuple ind\u00e9pendant doit aussi prendre ses responsabilit\u00e9s au niveau international. Interview de Ph. Tsiranana sur une future ind\u00e9pendance du Madagascar qui doit se faire selon lui dans la Communaut\u00e9. A St-Louis, Michel Debr\u00e9 dit qu'il n'y a pas de probl\u00e8mes entre le S\u00e9n\u00e9gal et la France. Senghor s'exprime sur les liens sentimentaux et culturels entre le S\u00e9n\u00e9gal et la France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e du Mali", "name": "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident malgache", "name": "Tsiranana, Philibert", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Debr\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant au S\u00e9n\u00e9gal", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant au S\u00e9n\u00e9gal", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Mgr Makarios \u00e0 l'occasion de son \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'\u00eele de Chypre", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6BA8BE46-89DC-407E-A5C4-91FE2747C4B5", "thematicGeographicals": ["Chypre"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1959-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Chypre entre dans une p\u00e9riode de reconstruction pacifique, appelle \u00e0 la coop\u00e9ration entre tous, la R\u00e9publique chypriote va demander son entr\u00e9e aux Nations Unies, salue la France du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "archev\u00eaque et primat de l'\u00c9glise orthodoxe de Chypre, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Chypre", "name": "Makarios, Mikha\u00efl Khristodoulos Mouskos", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9on Zitrone, animateur et journaliste fran\u00e7ais, sur son travail \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1665852-6C9B-40F5-BBBF-06E6FA683733", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 633, "publicationDate": "1959-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9moignage (justice)", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Sa nette pr\u00e9f\u00e9rence pour le travail en t\u00e9l\u00e9vision plut\u00f4t qu'au cin\u00e9ma. Impressions d'un tournage cin\u00e9matographique en URSS. La t\u00e9l\u00e9vision et la radio en URSS.", "alternativeTitle": ["SIR_1959-12-15_cinemagazine_E1665852-6C9B-40F5-BBBF-06E6FA683733 / Interview de L\u00e9on Zitrone, animateur et journaliste fran\u00e7ais, sur son travail \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur fran\u00e7ais", "name": "Zitrone, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279905"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me conseil ex\u00e9cutif de la Communaut\u00e9 \u00e0 Dakar et discours de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise; de Philibert Tsiranana, pr\u00e9sident du Conseil du gouvernement de Madagascar; de Michel Debr\u00e9, premier ministre fran\u00e7ais; L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, d\u00e9put\u00e9 du S\u00e9n\u00e9gal", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-99A098DF-2D2A-42C5-A6E8-6ADD7AFDA0E6", "thematicGeographicals": ["Madagascar", "France", "S\u00e9n\u00e9gal", "Afrique"], "durationSec": 573, "publicationDate": "1959-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "colonialisme", "ind\u00e9pendantisme", "politique", "histoire", "culture"], "excerpt": "\u00e0 0.22 : Charles de Gaulle parle de la notion d'ind\u00e9pendance qui ne peut se concevoir sans coop\u00e9ration, la force de l'Etat. \u00e0 03.37 : Interview de Philibert Tsiranana (dans avion pour Paris) \u00e0 propos de l'ind\u00e9pendance de Madagascar. \u00e0 05.36 : Michel Debr\u00e9 \u00e0 propos des cons\u00e9quences de l'ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal. \u00e0 06.51 : Le liens culturels forts qui rassemblent le S\u00e9n\u00e9gal et la France, envisage pour l'avenir de l'Afrique, un continent fond\u00e9 sur l'esprit communautaire, sur la d\u00e9mocratie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil du gouvernement de Madagascar&#x0D;\n&#x0D;\npr\u00e9sident du Conseil du gouvernement de Madagascar&#x0D;\n&#x0D;\n", "name": "Tsiranana, Philibert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Debr\u00e9, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 du S\u00e9n\u00e9gal et ministre conseiller du gouvernement Michel Debr\u00e9", "name": "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Discours de Dwight Eisenhower, pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis \u00e0 la tribune de l'Assembl\u00e9e nationale grecque \u00e0 Ath\u00e8nes : A propos du maintien de la paix et des libert\u00e9s", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1F1F8FAB-CBA5-43CE-80E2-45BED8E978E7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1959-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "libert\u00e9", "diplomatie", "relations internationales"], "excerpt": "Les conditions du maintien de la paix passent par le d\u00e9veloppement de la puissance militaire, \u00e9conomique et morale. Les homme doivent \u00eatre libres de prendre en main leur destin et de choisir leur vie, les nations doivent aider leur peuple \u00e0 se d\u00e9velopper.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique", "name": "Eisenhower, Dwight David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Dumesnil, \u00e9crivain : A propos de son roman  \"Le Rideau \u00e0 l'italienne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EBC8A32-295C-49AA-9BA1-E2F6396C26CA", "durationSec": 516, "publicationDate": "1959-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huysmans, Joris-Karl", "Flaubert, Gustave", "Dumesnil, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "litt\u00e9rature", "science biologique"], "excerpt": "Ses origines normandes et l'orientation de ses \u00e9tudes. A fait une th\u00e8se de m\u00e9decine sur l'influence que le milieu m\u00e9dical (biologiste) a eu sur Gustave Flaubert, le r\u00e9alisme de Flaubert d\u00e9coule de son \u00e9ducation scientifique. Son amiti\u00e9 avec les \u00e9crivains naturalistes Henry C\u00e9ard et Joris-Karl Huysmans, consid\u00e8re \"\u00c0 rebours\" (Huysmans) comme un livre capital dans la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. L'apprentissage de la m\u00e9decine, le rapport ma\u00eetre-\u00e9l\u00e8ve, ne regrette rien.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Dumesnil, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ecrans du monde", "title": "Louis de Fun\u00e8s", "imageURL": "http://www.rts.ch/4248405.image", "id": "ece-4248411", "durationSec": 148, "publicationDate": "1959-12-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview\u00e9 par Pierre Dudan \u00e0 propos du film <i>Certains l'aiment froide</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4248411", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4248411"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Discours de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, \u00e0 l'Assembl\u00e9e de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali [S\u00e9n\u00e9gal et Mali] ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7F954B22-23A4-4B90-A84F-28FB218D7701", "thematicGeographicals": ["Mali", "S\u00e9n\u00e9gal", "France", "F\u00e9d\u00e9ration du Mali"], "durationSec": 648, "publicationDate": "1959-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["relations internationales", "colonialisme", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "La F\u00e9d\u00e9ration du Mali va bient\u00f4t prendre la direction de l'ind\u00e9pendance, ou mieux de la souverainet\u00e9 internationale. Elle sera jug\u00e9e sur la qualit\u00e9 de l'organisation son \u00e9tat et sur la prise en compte d'\u00e9l\u00e9ments de progr\u00e8s. La France est pr\u00eate \u00e0 l'aider dans ce cheminement.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Deux hommes dans une pirogue : Descente du Rh\u00f4ne de Gen\u00e8ve \u00e0 Marseille (5/9)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D65C0627-7C3C-4764-B831-08F8B1171B7C", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 1558, "publicationDate": "1959-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canoe-kayak", "croisade", "\u00e9tudiant", "navigation", "bicyclette"], "excerpt": "Nuit \u00e0 bord du Gallieni du capitaine Tatave, amarr\u00e9 \u00e0 Serri\u00e8res (40 km au sud de Lyon). Petit-d\u00e9jeuner avec le capitaine, puis d\u00e9barquement du mat\u00e9riel et adieux (un brin nostalgiques) au capitaine, \u00e0 sa femme et aux deux matelots. Retour en bus \u00e0 Condrieu, en amont de Serri\u00e8res, pour y rencontrer deux personnalit\u00e9s locales: un sp\u00e9cialiste du Rh\u00f4ne et un p\u00eacheur-braconnier. Retour \u00e0 Serri\u00e8res et visite d'un \"mus\u00e9e des mariniers\". Une passion locale: la joute navale. Deux barques avec rameurs s'affrontent, chacune ayant \u00e0 la proue un homme tenant une perche. Le but est de faire tomber \u00e0 l'eau l'adversaire \u00e0 l'aide de cette lance, longue de 6,50 m\u00e8tres. En fin d'apr\u00e8s-midi, arriv\u00e9e \u00e0 Andance, \u00e0 une quinzaine de kilom\u00e8tres au sud de Serri\u00e8res. Les l\u00e9gendes des trois croix noires d'Andance: la premi\u00e8re relate qu'\u00e0 l'\u00e9poque des pers\u00e9cutions romaines, trois chr\u00e9tiens ayant \u00e9t\u00e9 martyris\u00e9s \u00e0 cet endroit; la seconde raconte que trois demoiselles seraient demeur\u00e9es l\u00e0 \u00e0 attendre leurs chevaliers partis pour la croisade, et se seraient d\u00e9ss\u00e9ch\u00e9es sur pied. Repas et nuit sous tente sur la berge, o\u00f9 les deux journalistes rencontrent un \u00e9tudiant allemand venu de Cologne \u00e0 v\u00e9lo, qui partage leur repas et plante sa tente \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la leur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste allemand", "name": "Siebert, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Serri\u00e8res", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9nichier sur le Rh\u00f4ne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitants du village de Condrieu ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "habitants d'Andance", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "photographe fribourgeois", "name": "Th\u00e9voz, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Proverbes et dictons", "source": "siranau", "title": "Proverbes et dictons (4): bestiaire", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-274176E8-847A-4996-8D23-D87CE0F782BF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 892, "publicationDate": "1959-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "animal", "bestiaire", "proverbe"], "excerpt": "Bestiaire des dictons r\u00e9colt\u00e9s gr\u00e2ce aux auditeurs. L'abb\u00e9 Fran\u00e7ois Xavier Brodard \u00e9nonce plusieurs proverbes qu'il a recueillis dans sa r\u00e9gion. Avec plusieurs chansons dont \"Les roses sont fan\u00e9es\" de Frank Guibat, interpr\u00e9t\u00e9e par la Chanson de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9 de La Roche", "name": "Brodard, Fran\u00e7oix-Xavier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guibat, Franck", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Cauderay, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, devant l'Assembl\u00e9e du Mali \u00e0 Dakar ", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-D03482FF-0677-40AA-8D39-5035BFD6B9E7", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal", "Mali", "France", "F\u00e9d\u00e9ration du Mali"], "durationSec": 565, "publicationDate": "1959-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["relations internationales", "colonialisme", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "La F\u00e9d\u00e9ration est proche de l'ind\u00e9pendance ou plut\u00f4t de la souverainet\u00e9 nationale. Va-t-elle choisir le camp de la libert\u00e9 ou l'autre camp ? De toute fa\u00e7on la libert\u00e9 n'est pas toujours dans le m\u00eame camp. 20'000 personnes assistent au discours que de Gaulle tient devant la mairie de Dakar. Reprise avec commentaires d'extraits plus larges des parties du discours devant l'Assembl\u00e9e du Mali \u00e0 propos de la souverainet\u00e9 nationale. Accueil optimiste par les digeants africains. Son \u00e0 l'arriv\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4tel de ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'Europe 1", "name": "Fillion, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Radio-Luxembourg", "name": "R\u00e9my, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecrans du monde (1959-1960)", "source": "gico", "title": "LOUIS DE FUNES - CASADESUS... - 59.12.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-167109", "durationSec": 2332, "publicationDate": "1959-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040313 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "JEUNESSE", "R\u00c9UNION"], "id": "asset-197971", "thematicGeographicals": ["SIVIRIEZ"], "durationSec": 235, "mediaType": "video", "excerpt": "* Siviriez : 19591213, le premier congr\u00e8s mondial de la Jeunesse agricole et rurale catholique (JAC) a rassembl\u00e9 de nombreux participants de diff\u00e9rents pays.", "title": "59.12.13", "visualGeographicals": ["SIVIRIEZ"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1959-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "JEUNESSE", "R\u00c9UNION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Discours de Mamadou Dia, pr\u00e9sident du conseil des ministreS de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal et de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, \u00e0 St-Louis du S\u00e9n\u00e9gal", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-786D2A5E-CAEE-4C4F-994C-3265A2DA212B", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration du Mali", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 1349, "publicationDate": "1959-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Communaut\u00e9"], "thematicThemes": ["relations internationales", "colonialisme", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil des ministres de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal", "name": "Dia, Mamadou", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les vivants du silence", "id": "sound-20743282-0EF2-40BC-BAB6-59415965C975", "durationSec": 2495, "publicationDate": "1959-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Documentaire de la s\u00e9rie: L'Homme face \u00e0 ses limites. Documentaire de CLaude Moss\u00e9 sur le Couvent de St-Fran\u00e7ois d'Assises", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["ROBINSON, MADELEINE"], "id": "asset-146404", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 783, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19591212, le journaliste HUELIN Maurice s'entretient avec la c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9dienne ROBINSON Madeleine sur son enfance, sa carri\u00e8re, son m\u00e9tier de com\u00e9dienne, et ses r\u00f4les dans les pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre.", "title": "59.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1959-12-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROBINSON, MADELEINE"], "backgrounds": [" Gen\u00e8ve, itw de la com\u00e9dienne Madeleine Robinson qui avoue avoir fait le m\u00e9tier de com\u00e9dienne \"par accident et par calcul\"", " Gen\u00e8ve, itw de la com\u00e9dienne Madeleine Robinson qui avoue avoir fait le m\u00e9tier de com\u00e9dienne \"par accident et par calcul\""], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "A LA RECHERCHE DE LA PEINTURE - 59.12.12", "visualThemes": ["ART ABSTRAIT", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "FORME PLASTIQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "PEINTURE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "AIX-EN-PROVENCE"], "genres": ["Science"], "id": "asset-140552", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "AIX-EN-PROVENCE"], "durationSec": 636, "publicationDate": "1959-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19591212, l'artiste peintre fran\u00e7ais, LORJOU Bernard, d\u00e9range et bouleverse le monde artistique du 20 \u00e8me si\u00e8cle comme avec son tableau \"Le Bal des Fols\"\n* Paris : 19591212, la premi\u00e8re Biennale de Paris s'interroge sur la valeur de la peinture abstraite\n* Paris : 19591212, la Galerie Charpentier pr\u00e9sente une exposition enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 \"l'Ecole de Paris\"\n* Aix-en-Provence : 19591212, exposition consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste peintre VAN GOGH Vincent.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Balade \u00e0 Lisbonne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442023.image", "id": "ece-3442025", "durationSec": 885, "publicationDate": "1959-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tout le charme de la capitale portugaise \u00e0 la fin des ann\u00e9es 50.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442025", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442025"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Paris vous parle", "source": "siranau", "title": "Interview de Douglas Dillon, secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-137913AA-71CC-4BEB-99E1-895B5BEA0FF0", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1959-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "Est tr\u00e8s heureux d'\u00eatre \u00e0 Paris, va rencontrer Maurice Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, les sujets qui seront abord\u00e9s\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique am\u00e9ricain", "name": "Dillon, Douglas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me session du Comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la Communaut\u00e9 : Charles de Gaulle et L\u00e9pold S\u00e9dar Senghor, pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais, s'expriment au sujet de La Communaut\u00e9 et des liens de chaque R\u00e9publique avec la France", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D76F56D7-D2FF-4DD4-BD3B-BB7FA12F2259", "thematicGeographicals": ["Mali", "S\u00e9n\u00e9gal", "France"], "durationSec": 444, "publicationDate": "1959-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Communaut\u00e9", "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "politique ext\u00e9rieure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e du Mali", "name": "Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "traducteur assaya", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Bilan de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e sur la Communaut\u00e9 par les dirigeants de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9922FF8E-2621-426E-9977-6BC5629CA9FB", "thematicGeographicals": ["Tchad", "F\u00e9d\u00e9ration du Mali", "Madagascar", "R\u00e9publique Centrafricaine", "B\u00e9nin", "Gabon", "C\u00f4te d'Ivoire", "Niger", "Congo"], "durationSec": 1455, "publicationDate": "1959-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Communaut\u00e9"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Niger", "name": "Diori, Hamani", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Africaine", "name": "Dacko, David", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de C\u00f4te d'Ivoire", "name": "Houphou\u00ebt-Boigny, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Tchad", "name": "Tombalbaye, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Dahomey", "name": "Maga, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Malgache", "name": "Tsiranana, Philibert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Congo (Brazaville)", "name": "Youlou, Fulbert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Gabon", "name": "M'Ba, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "h\u00f4tesse de l'air", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LISBONNE, CAPITALE DU PORTUGAL - 59.12.11", "visualGeographicals": ["LISBONNE"], "id": "asset-150001", "thematicGeographicals": ["LISBONNE"], "durationSec": 886, "publicationDate": "1959-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Les Boston Bruins", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449849.image", "id": "ece-3449851", "durationSec": 291, "publicationDate": "1959-12-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve de l'\u00e9quipe de hockey des Boston Ruins.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449851", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449851"}]}}