{"response": {"numFound": 1324, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Charles-Henri Favrod, \u00e9crivain et journaliste : A propos de son dernier livre \"La r\u00e9volution alg\u00e9rienne\" (Ed. Plon, 1959) (1/2) : les origines du mouvement ind\u00e9pendentiste et de la guerre d'Alg\u00e9rie. - 2. Compte-rendu de la rencontre entre Charles de Gaulle, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et Konrad Adenauer, chancelier de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne \u00e0 Paris. - 3. Compte-rendu de la deuxi\u00e8me session de la Communaut\u00e9 franco-africaine, pr\u00e9sid\u00e9e par Charles de Gaulle. - 4. Compte-rendu du voyage \u00e0 Moscou du 1er ministre britannique Harold Macmillan et de son entrevue avec Nikita Sergue\u00efevitch  Khrouchtchev, 1er secr\u00e9taire du Parti communiste. - 5. Compte-rendu du discours de Khrouchtchev \u00e0 Leipzig : A propos des deux Allemagne et du probl\u00e8me de Berlin; tout accord entre l'Est et l'Ouest semble exclu", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D75E0866-4E55-463D-8405-2023E92A71AB", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Alg\u00e9rie", "Afrique", "Allemagne de l'Est", "France", "URSS", "Europe de l'Ouest"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "1959-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adenauer, Konrad", "Communaut\u00e9 franco-africaine", "Gaulle, Charles de", "Macmillan, Harold", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["communisme", "relations internationales", "politique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "colonialisme", "guerre froide", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, journaliste", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur, journaliste", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Boetsch, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Thomas, conservateur de la biblioth\u00e8que nationale fran\u00e7aise, \u00e0 propos de la mutinerie qui a eu lieu sur le \"Bounty\" le 28.04.1789 et les conclusions tir\u00e9es de son  livre \"L'Affaire du Bounty\"  par rapport au  film \"Les R\u00e9volt\u00e9s du Bounty\". Marcel Thomas retrace la mutinerie du bateau le \"Bounty\" gr\u00e2ce aux t\u00e9moignages des derniers mutins vivants et aux comptes-rendus r\u00e9dig\u00e9s par l'amiraut\u00e9 britannique. Il donne un point de vue historique sur le film \"Les r\u00e9volt\u00e9s du Bounty\". Il pr\u00e9cise \u00e9galement comment le marin  Fletcher s'est oppos\u00e9 au capitain Bligh et comment les mutins se sont install\u00e9s sur l'\u00eele de Pitcairn avec des Tahitiennes.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5E1A0FD-0B57-45A3-87D7-7ED21DE71FDB", "thematicGeographicals": ["Oc\u00e9anie", "Tahiti", "Jama\u00efque", "\u00celes Pitcairn"], "durationSec": 789, "publicationDate": "1959-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bligh, William", "Fletcher, Christian"], "thematicThemes": ["\u00e9meute", "voilier", "navigation maritime"], "excerpt": "Marcel Thomas retrace la mutinerie du bateau le \"Bounty\" gr\u00e2ce aux t\u00e9moignages des derniers mutins vivants et aux comptes-rendus r\u00e9dig\u00e9s par l'amiraut\u00e9 britannique. Il donne un point de vue historique sur le film \"Les r\u00e9volt\u00e9s du Bounty\". Il pr\u00e9cise \u00e9galement comment le marin  Fletcher s'est oppos\u00e9 au capitain Bligh et comment les mutins se sont install\u00e9s sur l'\u00eele de Pitcairn avec des Tahitiennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur \u00e0 la biblioth\u00e8que nationale fran\u00e7aise", "name": "Thomas, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Henri Massis, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Visage des id\u00e9es\" (Ed. Grasset, 1958)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF989427-6CC8-4E1A-AC2B-44096C956AAB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 810, "publicationDate": "1959-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Massis, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Commentaires sur la r\u00e9ponse sovi\u00e9tique \u00e0 la note occidentale et revue de presse dans les capitales europ\u00e9ennes suite \u00e0 cette r\u00e9ponse. - 2. Lancement de la fus\u00e9e am\u00e9ricaine \"Junon 2\",  porteuse du satellite \"Pionnier 4\". - 3. Voyage diplomatique du Mar\u00e9chal Tito : Il souhaite raffermir ses relations avec Rhodes.", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F5BD20DE-0D19-4C7E-9242-57CB7ECAAA69", "thematicGeographicals": ["Rhodes", "Angleterre", "Washington", "Londres", "Vienne", "Paris", "Allemagne", "Berlin", "Moscou", "Bonn", "Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 1908, "publicationDate": "1959-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Tito [= Broz, Josip]", "McMillan, Ernest"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "guerre froide", "astronomie", "satellite d'observation", "crise politique", "politique internationale", "diplomatie", "missile", "relations internationales"], "excerpt": "1. Assouplissement des Russes quant \u00e0 une \u00e9ventuelle conf\u00e9rence au sommet avec les grandes puissances. Commentaires sur le s\u00e9jour de Ernest Macmillan, chef d'\u00e9tat britannique et r\u00e9actions des capitales occidentales (Paris, Bonn, Vienne, Londres) : Elles sont unanimes quant \u00e0 la mise sur pied d'une conf\u00e9rence des ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res, mais souhaitent \u00e9largir le d\u00e9bat : Ne pas se fixer uniquement sur le probl\u00e8me de Berlin, \u00e0 l'instar des russes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Boetsch, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Rhodes", "name": "Papamicolou, Atis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Besnard, Max", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "Les empires de M\u00e9sopotamie et du Moyen-Orient [3\u00e8me s\u00e9rie] (5/9): 1. Le r\u00f4le de Babylone. Avec Jean Nougayrol, professeur \u00e0 l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes (Sorbonne). - 2. Texte du Ma\u00eetre et de son Serviteur. - 3. Le d\u00e9chiffrement de l'\u00e9criture de Ras-Shamras, premi\u00e8re \u00e9criture alphab\u00e9tique. Avec Charles Virolleaud, professeur \u00e0 la Sorbonne et membre de l'Institut", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-6F1327B6-047D-4DCA-8362-CD5FA5B9C7AC", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "M\u00e9sopotamie"], "durationSec": 1964, "publicationDate": "1959-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "peuple de l'Antiquit\u00e9", "histoire", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes (Sorbonne); conservateur des antiquit\u00e9s au Mus\u00e9e du Louvre", "name": "Nougayrol, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne et membre de l'Institut", "name": "Virolleaud, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Ducroq, scientifique, journaliste et \u00e9crivain : A propos de machines \u00e0 penser et l'automatisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86D1A066-92D0-451E-A3E0-8CC4F5EED1EE", "durationSec": 1034, "publicationDate": "1959-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automatisation", "cybern\u00e9tique", "sciences exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique, journaliste et \u00e9crivain", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets sportifs", "source": "gico", "title": "59.03.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-201225", "durationSec": 286, "publicationDate": "1959-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SERVETTE - YOUNG BOYS - 59.03.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-140436", "durationSec": 631, "publicationDate": "1959-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "HISTOIRE", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-237578", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 567, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19590302, historique des principaux acteurs qui jou\u00e8rent au th\u00e9\u00e2tre durant l'ann\u00e9e 19590000.", "title": "LA MAISON DE MOLIERE \"LE FRANCAIS\" - 59.03.02", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1959-03-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Personnalit\u00e9s suisses", "title": "Hans Erni (2/2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4070034.image", "id": "ece-4069672", "durationSec": 1967, "publicationDate": "1959-03-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les th\u00e8mes de pr\u00e9dilection, et les techniques du peintre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4069672", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4069672"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Alphonse Riesser, abb\u00e9 originaire de Saint-Gall, sur son enl\u00e8vement par les rebelles alg\u00e9riens et sa lib\u00e9ration par les militaires apr\u00e8s une dizaine de jours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61764880-9AD6-448F-B6B3-2230EAAEFAAB", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 370, "publicationDate": "1959-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "enl\u00e8vement", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9 suisse (Saint-Gall) en Alg\u00e9rie depuis 1949", "name": "Riesser, Alphonse", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Braun, Jean Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Alger", "name": "Texier, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ligne graphique", "source": "gico", "title": "NOUVEAU SLOGAN - 59.03.01", "id": "asset-207951", "durationSec": 43, "publicationDate": "1959-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Amsterdam", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0451A9A9-0C5F-4784-92D0-7B5F3972E757", "thematicGeographicals": ["Amsterdam"], "durationSec": 1368, "publicationDate": "1959-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diamant", "h\u00f4tel", "tourisme", "canal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du restaurant \"Le chalet suisse\" \u00e0 Amsterdam", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'h\u00f4tel Doelen \u00e0 Amsterdam", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "guide d'Amsterdam", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une usine de taille de diamants", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Personnalit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN", "PEINTURE", "LITHOGRAPHIE", "PORTRAIT", "C\u00c9RAMIQUE", "ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN", "FRESQUE", "PEINTURE MURALE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN", "DESSIN", "PEINTURE", "LITHOGRAPHIE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ERNI, HANS", "ERNI, HANS"], "id": "asset-152795", "thematicGeographicals": ["LUCERNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 1968, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lucerne, Neuch\u00e2tel-ville : 19590301 et archives, fin de l'entretien et portrait de l'artiste peintre suisse ERNI Hans. Le c\u00e9l\u00e8bre peintre lucernois revient sur ses th\u00e8mes de pr\u00e9dilection ainsi que sur son oeuvre constitu\u00e9e de dessins, lithographies, peintures, fresques murales et c\u00e9ramiques.", "title": "HANS ERNI - 59.03.01", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LUCERNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1959-03-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait et oeuvre de Hans Erni"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "TINO ROSSI - 59.03.01", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-137679", "durationSec": 264, "publicationDate": "1959-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Albert Ducrocq, scientifique, sur les d\u00e9veloppements astronautiques futurs et les recherches am\u00e9ricaines et sovi\u00e9tiques dans le domaine. - 2. Bilan de la semaine politique am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9D848A5-CC0F-4743-8377-C0E6F61D062E", "thematicGeographicals": ["URSS", "Grande-Bretagne", "Berlin"], "durationSec": 1378, "publicationDate": "1959-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "relations Est Ouest", "astronautique", "syst\u00e8me solaire", "missile", "exp\u00e9dition scientifique", "astrophysique", "guerre froide", "combustible nucl\u00e9aire"], "excerpt": "2. Echec de la mission Macmillan \u00e0 Moscou concernant la situation de Berlin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en astronautique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Washington", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Guillemin : Emile Zola (1/4)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-5FAA3115-27A8-4C62-B88A-DC468459D4C5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1428, "publicationDate": "1959-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zola, Emile"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Consid\u00e9r\u00e9 comme l'inventeur de la litt\u00e9rature \"putride\". Grande notori\u00e9t\u00e9, mais souvent incompris. Ses origines, son enfance, les d\u00e9buts de l'\u00e2ge adulte, son entr\u00e9e dans la litt\u00e9rature.                   ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "historien, \u00e9crivain", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 59", "source": "gico", "title": "ON PECHE LA TRUITE DANS LA VERSOIX - 59.02.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186369", "durationSec": 324, "publicationDate": "1959-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Nager - homme nageant", "id": "sound-E80996A4-9C6D-42F9-A876-A1B8892FEA3A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1959-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "ville"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cris d'enfants (10), jouant \u00e0 la lisi\u00e8re d'une for\u00eat", "id": "sound-7671BB7B-2479-4773-BEF9-BBCBA54F3A84", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1959-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "loisir", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Reynaud, homme politique fran\u00e7ais : A propos de sa conf\u00e9rence \"France nouvelle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6051C371-ADA5-448A-863B-0B231DD7A7BB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 346, "publicationDate": "1959-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Reynaud, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertoni, Dario", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur l'Institut oecum\u00e9nique de Bossey : Interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B835BAE8-F241-4716-BC59-FF3798EDD2C9", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "1959-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "oecum\u00e9nisme", "universit\u00e9"], "excerpt": "Pri\u00e8re chant\u00e9e par les \u00e9tudiants de l'Institut oecum\u00e9nique de Bossey. Interview de Hans Wolf, directeur de l'Institut \u00e0 propos de la mission de l'Institut, les cours et les s\u00e9minaires propos\u00e9s. L'Institut est rattach\u00e9 \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, le dipl\u00f4me remis aux \u00e9tudiants. Interview de Mademoiselle Mathilde, membre de l'Institut \u00e0 propos de la vie du centre qui tourne autour des cultes, des \u00e9tudes et des t\u00e2ches quotidiennes. Comment se recrute les \u00e9tudiants, le dessein de l'Institut est de former des cadres oecum\u00e9niques dans le monde. Le financement de l'Institut, les ouvrages de la biblioth\u00e8que, il y a 43 \u00e9tudiants de 10 groupes confessionnels diff\u00e9rents. Chant. Interview de Josette Matthey, \u00e9tudiante suissesse et repr\u00e9sentante de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e, pourquoi elle a choisi d'\u00e9tudier et de vivre \u00e0 l'Institut, comment voit-elle son avenir. Interview d'Andrew Scott, \u00e9tudiant repr\u00e9sentant de l'Eglise anglicane, les liens entre son Eglise et l'oecum\u00e9nisme. Interview d'Isaac M'Bonjo (orthographe ?), pasteur camerounais, veut propager les id\u00e9es de l'oecum\u00e9nisme \u00e0 son retour au Cameroun, les relations entre les diverses missions religieuses au Cameroun, les autre \u00e9tudiants africains de l'Institut. Interview de Marc Chambron (orthographe ?), \u00e9tudiant et pasteur fran\u00e7ais et de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e, ce qu'il a d\u00e9couvert \u00e0 l'Institut, son int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e9tudier les diff\u00e9rents courants confessionnels et leur relation. Musique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut oecum\u00e9nique de Bossey ", "name": "Wolf, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants de l'Institut oecum\u00e9nique de Bossey ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Fosca, essayiste et critique d'art : A propos de Jean Ducommun, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4CE655D-6011-4212-B3D2-F15BCAB7E20C", "durationSec": 190, "publicationDate": "1959-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ducommun, Jean"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste, critique d'art", "name": "Fosca, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reconstruction d'une digue - bruits de pelles dans le sable et dans l'eau, bruit de pas dans l'eau, brouette", "id": "sound-4F8235F6-72F5-49A7-B3F6-9618BA00AAB5", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud", "Lac L\u00e9man"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1959-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "ville", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bruit de pas de 3 hommes sur la gr\u00e8ve - gros gravier, rythmes diff\u00e9rents", "id": "sound-8E994D92-2E90-4856-9679-588D98AA6A40", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1959-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "ville"], "excerpt": "Amorce: 0.20", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Actualit\u00e9 litt\u00e9raire", "source": "gico", "title": "PAUL-LOUIS DUCHARTRE,ECRIVAIN - 59.02.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-146823", "durationSec": 570, "publicationDate": "1959-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Aragon, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Semaine sainte\" (Ed. Gallimard, 1958)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C3F32EB-4CBF-4664-B460-1A1122A69001", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1210, "publicationDate": "1959-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aragon, Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "histoire", "roman", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Roman purement imaginaire et non historique qui se d\u00e9roule dans le cadre historique de la semaine du 19 au 26 mars 1815. Volont\u00e9 d'\u00eatre un romancier r\u00e9aliste qui introduit des personnages imaginaires dans un cadre r\u00e9el. Livre de formation pour le jeune personnage Th\u00e9odore J\u00e9richo. Personnage de cheval comme m\u00e9taphore de James Dean. ", "alternativeExcerpt": ["Interview de l'\u00e9crivain sur son roman historique <i>La semaine sainte</i>."], "alternativeTitle": ["SIR_1959-02-26_miroir-du-monde_4C3F32EB-4CBF-4664-B460-1A1122A69001 / Interview de Louis Aragon, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Semaine sainte\" (Ed. Gallimard, 1958)", "Miroir du monde - 26.02.1959"], "imageURL": "//www.rts.ch/8955740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280305", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280301"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Relations Est-Ouest : R\u00e9actions am\u00e9ricaines aux derni\u00e8res d\u00e9clarations de Nikita Khrouchtchev, premier secr\u00e9taire du PC sovi\u00e9tique. - 2. D\u00e9ception \u00e0 Bonn o\u00f9 le discours de Khrouchtchev est consid\u00e9r\u00e9 comme une relance de la guerre froide. Candidature de Ludwig Erhard \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique. - 3. Gr\u00e8ves mini\u00e8res en Belgique. - 4. Fin de vie du paquebot \u00cele-de-France : Interview de Raoul Beaud\u00e9an, dernier pilote d'\u00cele-de-France. - 5. Situation au Congo belge apr\u00e8s les troubles survenus en janvier \u00e0 L\u00e9opoldville", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E90CF6DB-2C76-4224-884F-DCDD3881236F", "thematicGeographicals": ["Congo belge", "URSS", "Grande-Bretagne", "France", "Allemagne de l'Ouest", "Belgique", "Etats-Unis"], "durationSec": 1426, "publicationDate": "1959-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["\u00cele-de-France", "Erhard, Ludwig", "Andrea Doria", "Eisenhower, Dwight David", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "charbon", "sauvetage", "relations Est Ouest", "paquebot", "gr\u00e8ve", "discours", "\u00e9meute", "guerre froide"], "excerpt": "1. Jean Sagnier commente la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par Dwight Eisenhower, pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Celui-ci r\u00e9affirme la position des Etats-Unis \u00e0 l'\u00e9gard de l'Allemagne et de Berlin. (A 2.07) Extraits des propos de Eisenhower. (A 4.02) Evoque la proposition sovi\u00e9tique d'un pacte de non-agression entre la Grande-Bretagne et l'URSS. - 2. (A 4.32) Harold Macmillan, premier ministre britannique, se trouve \u00e0 Kiev pour mener des n\u00e9gociations avec l'URSS. (A 5.18) Commentaire de Bonn. L'objectif du Kremlin est la reconnaissance de l'Allemagne de l'Est. Le chancelier allemand Adenauer va se rendre \u00e0 Paris pour rencontrer le pr\u00e9sident fran\u00e7ais. (A 6.58) Fin du mandat de Theodor Heuss, \u00e9lection de son successeur le 1er juillet prochain \u00e0 Berlin, ultimatum sovi\u00e9tique du 27 mai ignor\u00e9. Portrait de Ludwig Erhard. - 3. (A 8.23) Commentaire de Bruxelles. La Belgique appelle la Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne du Charbon et de l'Acier (CECA) \u00e0 reconna\u00eetre l'\u00e9tat de crise. - 4. (A 11.07) Beaud\u00e9an explique pourquoi la France renonce \u00e0 l'exploitation du paquebot. Il revient sur le sauvetage de l'Andrea Doria et en tire des conclusions sur la navigation en g\u00e9n\u00e9ral. - 5. (A 16.32) Rappel des \u00e9v\u00e9nements. Bruxelles veut conduire \u00e0 l'ind\u00e9pendance congolaise dans la paix : objectifs du texte gouvernemental. Interview du journaliste belge Emile Enseval qui rentre de L\u00e9opoldville. Difficult\u00e9 d'\u00e9valuer le nombre de morts. L'Association des Bakongo (ABAKO) est \u00e0 l'origine des \u00e9meutes, elle s'est politis\u00e9e sous l'impulsion de Kasa-Vubu qui se trouve d\u00e9sormais en prison. Elle r\u00e9clame l'ind\u00e9pendance imm\u00e9diate. R\u00e9action des milieux blancs au Congo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dernier commandant du paquebot \u00cele-de-France", "name": "Beaud\u00e9an, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste belge \u00e0 l'INR", "name": "Enseval, Emile (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Eisenhower, Dwight David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR \u00e0 Paris", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Cordier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Cordier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Commentaire et extraits de la Conf\u00e9rence de presse de Dwight David Eisenhower, pr\u00e9sident des Etats-Unis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88E1694D-8215-491E-A3F8-902DA8FFEE5A", "thematicGeographicals": ["Berlin", "URSS", "Etats-Unis", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1959-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "relations internationales"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident regrette l'attitude des Sovi\u00e9tiques qui campent sur leur position \u00e0 propos de Berlin.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Eisenhower, Dwight David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Miroir du monde", "title": "Louis Aragon", "imageURL": "http://www.rts.ch/8955740.image", "id": "ece-3280301", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1959-02-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de l'\u00e9crivain sur son roman historique <i>La semaine sainte</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280301", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280301"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Lamartine (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448705.image", "id": "ece-3448699", "durationSec": 1915, "publicationDate": "1959-02-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un aspect f\u00e9cond d'Alphonse de Lamartine: sa vie sentimentale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448699", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448699"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Henri Guillemin pr\u00e9sente", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-146628", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1961, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19590225, l'historien et \u00e9crivain fran\u00e7ais GUILLEMIN Henri pr\u00e9sente la vie de l'\u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais DE LAMARTINE Alphonse.", "title": "LAMARTINE ET SES SECRETS - 59.02.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1959-02-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Bref commentaire de Albert Ducrocq, physicien, sur le centre de recherche nucl\u00e9aire sovi\u00e9tique de Duvenot visit\u00e9 par Macmillan. Interview de Piganol, scientifique, \u00e0 propos des futurs essais fran\u00e7ais de lancement de fus\u00e9es \u00e0 Colombe-B\u00e9chart. - 2. Publication du livre blanc britannique r\u00e9v\u00e9lant les accords tri-partite sur Chypre. Portrait de George Grivas, colonel chypriote. - 3. Gr\u00e8ves des charbonnages belges et l'accord accept\u00e9 par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux. - 4. Interview de Karim Agha Kahn IV, chef spirituel des isma\u00e9lites, sur son p\u00e8re qui repose dans un mausol\u00e9e \u00e9gyptien.", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-47CB0791-5C95-48AA-8717-689AB12DFB91", "thematicGeographicals": ["Belgique", "France", "Berlin", "Chypre", "URSS", "Angleterre", "Assouan"], "durationSec": 1607, "publicationDate": "1959-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agha Kahn IV, Karim", "Grivas, George"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "relations internationales", "centrale nucl\u00e9aire", "politique ext\u00e9rieure", "ind\u00e9pendantisme", "enterrement", "gr\u00e8ve", "missile", "d\u00e9sarmement", "deuil", "charbon", "syndicat ouvrier", "cadavre", "physique nucl\u00e9aire", "non alignement", "guerre froide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef spirituel des isma\u00e9lites", "name": "Agha Kahn IV, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais \u00e0 la recherche scientifique et technique", "name": "Piganiol, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Assouan", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Bruxelles", "name": "Cordier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Karim Aga Kham : A propos du mausol\u00e9e Aga Khan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95D7174F-FFCD-4633-BD22-5CD272791E89", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 211, "publicationDate": "1959-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enterrement", "islam"], "excerpt": "Le mausol\u00e9e a \u00e9t\u00e9 construit au bord du Nil \u00e0 Assouan dans le style fatimide, pour son grand-p\u00e8re. Description de la c\u00e9r\u00e9monie du d\u00e9placement du corps. Lui m\u00eame retournera \u00e0 Harvard o\u00f9 il effectue ses \u00e9tudes universitaires. Il a \u00e9tudi\u00e9 en Suisse de 1945 \u00e0 54", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef spirituel des ism\u00e9alites", "name": "Agha Kahn IV, Karim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 Assouan", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "Les empires de M\u00e9sopotamie et du Moyen-Orient [3\u00e8me s\u00e9rie] (4/9) : Le myst\u00e8re des civilisations de l'Indus : Mohenjo-Daro et Harappa. Avec Jean Naudou, charg\u00e9 de recherche au CNRS \u00e0 Paris", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-07B570C8-F49C-4C88-8D74-AD21640E9E8D", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Inde", "M\u00e9sopotamie"], "durationSec": 1863, "publicationDate": "1959-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "peuple de l'Antiquit\u00e9", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de recherche au CNRS \u00e0 Paris", "name": "Naudou, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire de Jean-Jacques Duch\u00e2teau \u00e0 propos du film \"Les Amies\" de Michelangelo Antonioni et \"Sueurs froides\" d'Alfred Hitchcock d'apr\u00e8s un roman de Boileau-Narcejac.- 2. Interview de Robert Menegoz, documentariste : A propos de son film \"La Grande muraille\". - 3. Chronique de Ren\u00e9 Dasen \u00e0 propos du film \"Les Cousins\" de Claude Chabrol. - 4. Interview de Claude Bernard-Aubert, cin\u00e9aste, Claude Accursi, co-sc\u00e9nariste et Gr\u00e9goire Aslan, com\u00e9dien : A propos du film \"Les Tripes au soleil\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3404215-3C9E-4356-9DC2-523E1BCEEFDB", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Italie", "Chine"], "durationSec": 1854, "publicationDate": "1959-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antonioni, Michelangelo", "Menegoz, Robert", "Bernard-Aubert, Claude", "Hitchcock, Alfred", "Chabrol, Claude"], "thematicThemes": ["film documentaire", "ann\u00e9es 1950", "communisme", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "2. Robert Menegoz sur son s\u00e9jour d'une ann\u00e9e en Chine et le documentaire \"La Grande muraille\", qu'il a tourn\u00e9. Quelles ont \u00e9t\u00e9 ses conditions de travail, le rapport avec les autorit\u00e9s, la censure. Admiration pour le peuple chinois. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Menegoz, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "co-sc\u00e9nariste", "name": "Accursi, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Aslan, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bernard-Aubert, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "program": "Sur les sc\u00e8nes du monde", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 internationale du th\u00e9\u00e2tre pr\u00e9sent\u00e9e par Jo Excoffier et Catherine Michel, avec interviews et extraits de sc\u00e8nes de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DBAEBD6D-9AE7-47DE-9FE7-E70297C10860", "durationSec": 1587, "publicationDate": "1959-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00fcrrenmatt, Friedrich", "Ionesco, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "4e \u00e9mission. Cr\u00e9ation mondiale \u00e0 Z\u00fcrich de la pi\u00e8ce \"Frank der F\u00fcnfte\" de Friedrich D\u00fcrrenmatt, pr\u00e9sent\u00e9e par Dario Bertoni. Fragment de sc\u00e8ne de \"Connaissez-vous la voie lact\u00e9e\" par G. Aubrey et P. Roland. Commentaire de Maria-Louisa Pace. Interview Jos\u00e9 Quaglio par Jacques Ferry. Fragment de sc\u00e8ne de \"Tueur sans gages\". Interview de M. Vinaver par J.Excoffier avec Catherine MIchel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Quaglio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTSI", "name": "Bertoni, Dario", "type": "Participant"}, {"name": "Pace, Maria-Louisa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Piganiol, professeur : A propos des essais de fus\u00e9es fran\u00e7aises \u00e0 Colomb-B\u00e9chard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E3A3921-4F07-4630-ADE3-7CD6485C52F6", "durationSec": 310, "publicationDate": "1959-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fus\u00e9e", "vol spatial", "astronomie", "recherche scientifique"], "excerpt": "Ce lancement devrait permettre d'\u00e9tudier la haute atmosph\u00e8re et sa chimie. Ces exp\u00e9riences ne sont pas comparables avec celles des Etats-Unis et de l'URSS. La difficult\u00e9 de vulgariser les buts de l'essai. Toute d\u00e9couverte peut \u00eatre utilis\u00e9e dans un but pacifique ou guerrier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du CNES (Centre national d'\u00e9tudes spatiales)", "name": "Piganiol, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets sportifs", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ANN\u00c9ES 1950"], "id": "asset-206495", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 106, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19590223, remise du m\u00e9rite sportif 1958.", "title": "59.02.23", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1959-02-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Bruits et sons de la for\u00eat africaine : Entretien avec Pierre Strinati et Willy Aellen, naturalistes", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-EBCF11C6-F0DB-4B5D-8BE7-7776330E97A1", "thematicGeographicals": ["Gabon", "Afrique"], "durationSec": 1672, "publicationDate": "1959-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grotte", "for\u00eat tropicale", "oiseau", "faune", "recherche scientifique"], "excerpt": "Introduction avec chants humains et chant d'oiseau. Ces sons viennent de Lastourville au Gabon, le but du voyage \u00e9tait la recherche de grottes et de la faune cavernicole. \u00e0 05.15 : Bruit d'un hippopotame sortant de l'eau. \u00e0 07.20 : Chants d'oiseaux. Parlent de l'observation de l'indicateur \u00e0 queue en lyre, (oiseau), son vol. \u00e0 11.40 : Bruit de l'air qui traverse les plumes de sa queue. La raret\u00e9 de cet oiseau et l'identification tardive du son de cet oiseau. \u00e0 18.00 : Sons de crapaux. Leur observation des chauves-souris, les roussettes, \u00e0 20.30 : sons de roussettes. \u00e0 21.14 : Chants de femmes, habitant aux abords de Lastourville. \u00e0 25.13 : Chant d'hommes \u00e0 signification magique. \u00e0 26.36 : nouvel extrait de l'indicateur \u00e0 queue en lyre, suivi de chants de villageois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste suisse", "name": "Aellen, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "naturaliste suisse", "name": "Strinati, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PR\u00caTRE"], "id": "asset-236549", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 538, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19590222, entretien avec le p\u00e8re CARRE Ambroise-Marie, dominicain et directeur de Notre-Dame de Paris. Il \u00e9voque ses visites en Suisse, le myst\u00e8re du pr\u00eatre et l'amour de Dieu.", "title": "59.02.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1959-02-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "PR\u00caTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Raoul de Beaud\u00e9an, commandant : A propos de son livre \"Service \u00e0 la mer : Souvenirs du commandant de l'Ile-de-France\" (Ed. Julliard, 1959)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEE38532-B3F4-42BE-9161-0366C115902C", "durationSec": 857, "publicationDate": "1959-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sauvetage", "accident de la navigation", "paquebot", "navigation de plaisance"], "excerpt": "Parution de l'ouvrage au moment o\u00f9 L'Ile de France vient d'\u00eatre vendu \u00e0 des ferrailleurs japonais. Bateau maintenant d\u00e9pass\u00e9 et d\u00e9mod\u00e9 qui n'\u00e9tait plus rentable. La charge \u00e9motionnelle autour de ce navire. Souvenirs personnels et professionnels. D\u00e9roulement de la journ\u00e9e sur un bateau. Ce bateau \u00e9tait une petite ville de 2000 personnes et son commandant \u00e9tait en charge du bon fonctionnement du tout. Les \u00e9volutions du m\u00e9tier qu'il a constat\u00e9es durant les 30 ans de sa carri\u00e8re. De nos jours les jeunes gens ne savent plus s'amuser. Anecdote autour d'oeufs teints pas cuits. L'accident de l'Andrea Doria et son sauvetage. La trop grande confiance accord\u00e9e \u00e0 la technique qui provoque des accidents.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien commandant du navire L'Ile de France", "name": "Beaud\u00e9an, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-7C3DCA01-E63F-411F-AA58-6FCDAE0C6097", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Magnedens", "Ependes (FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 1281, "publicationDate": "1959-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Le patois; les \u00e9crits de Marie Bongard, de Henri Cl\u00e9ment et Marie Bongard, par Henri Cl\u00e9ment et Marie Bongard, de Ependes (FR) - 3. On chovinyi d\u00e8 mon dzoun' ti: Un souvenir de ma jeunesse, de Marie Bongard, par Marie Bongard, de Ependes (FR) - 4. Le patois; \u00e9loge du Kou\u00e8tsou, de Denis Pittet et Henri Cl\u00e9ment, par Denis Pittet et Henri Cl\u00e9ment, de Magnedens; Ependes (FR) - 5. Lou po brej\u00ee:Le vase bris\u00e9, de Sully Prudhomme et Denis Pittet, par Denis Pittet, de Magnedens (FR) - 6. Lou grel'\u00e8 lou pelevou\u00e8: Le grillon et le papillon, de Florian et Denis Pittet, par Denis Pittet, de Magnedens (FR) - 7. Gal\u00e9j\u00e8 mardyit\u00e8: Jolies marguerites, de Denis Pittet, par Denis Pittet, de Magnedens (FR) - 8. Adieu mon bi payi: Adieu, mon beau pays, de Pierre Kaelin, par Soci\u00e9t\u00e9 de chant de la ville de Fribourg et Pierre Kaelin et Charles Jauquier, de Fribourg (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bongard, Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Pittet, Denis", "type": "Auteur"}, {"name": "Kaelin, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Prudhomme, Sully", "type": "Auteur"}, {"name": "Florian", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Pittet, Denis", "type": "Participant"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"name": "Jauquier, Charles", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Soci\u00e9t\u00e9 de chant de la ville de Fribourg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Ciampi, r\u00e9alisateur fran\u00e7ais : A propos de son film \"Le Vent se l\u00e8ve\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0372B1CF-18CC-4948-9CB0-C185D5FBD769", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 307, "publicationDate": "1959-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "m\u00e9decine"], "excerpt": "Parle de son film qui se d\u00e9roule dans une ambiance maritime. Son pass\u00e9 de m\u00e9decin avant d'\u00eatre cin\u00e9aste, revient sur sa filomgraphie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "re\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Ciampi, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur rSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9forme du gouvernement fran\u00e7ais concernant le mariage : Interview de Nafissa Sid Cara, ministre fran\u00e7aise musulmane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FCAE2B2-F4B1-41DA-A94A-C909B6A53B6A", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1959-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "\u00e9tat civil", "l\u00e9gislation", "R\u00e9forme"], "excerpt": "Sous son initiative,  le gouvernement fran\u00e7ais a r\u00e9form\u00e9 le mariage et sa dissolution dans les d\u00e9partements d'Alg\u00e9rie, ce qui pose le principe du consentement des \u00e9poux et fixe un \u00e2ge minimum.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7aise", "name": "Cara, Sid Nafissa", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Retour du roi du Maroc, Mohamed V, apr\u00e8s son voyage en Corse. - 2. Description de l'op\u00e9ration pratiqu\u00e9e - la greffe de la mo\u00eblle osseuse - sur une jeune fille souffrant d'un cancer du sang ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-870957CB-7C85-45E4-A3A1-6A19EBB07853", "thematicGeographicals": ["Corse", "Paris", "Maroc"], "durationSec": 414, "publicationDate": "1959-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohammed V"], "thematicThemes": ["greffe d'organe", "relations internationales", "recherche m\u00e9dicale", "leuc\u00e9mie", "roi", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "1. Le journaliste Charles-Henri Favrod dresse le portrait du roi Mohamed V du Maroc, qui vient de faire un voyage en Corse et explique sa position politique forte au sein de son pays. - 2. Albert Zbinden, correspondant \u00e0 Paris, d\u00e9crit les espoirs donn\u00e9s par les premiers succ\u00e8s de la greffe de mo\u00eblle osseuse sur une jeune l\u00e9uc\u00e9mique parisienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration de 25 d\u00e9tenus politiques \u00e0 Chypre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69F8A42C-C90B-4FEE-93FB-2A0E900C3A62", "thematicGeographicals": ["Chypre"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1959-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "prisonnier politique"], "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie dans un \u00e9glise. Discours dans l'attente des d\u00e9cisions de Londres dans l'espoir que le pays acc\u00e8de \u00e0 la libert\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Papanicolaou, Pana\u00efotis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vingt-quatre heures de la vie du monde", "source": "siranau", "title": "Reportage sur l'arriv\u00e9e en Corse de Michel Cacciaguerra, adjudant-chef, fait prisonnier au Sahara occidental par l'arm\u00e9e de lib\u00e9ratrion depuis le 15.02.1957", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7956DB3F-CB65-46D8-BB81-4FAD0A5B1D65", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Sahara occidental", "France"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1959-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "d\u00e9colonisation", "enl\u00e8vement", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": " Moulay Hassan, prince marocain, est intervenu pour sa lib\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjudant-chef", "name": "Cacciaguerra, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9fet de Corse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "reporter", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 59", "source": "gico", "title": "DEMONSTRATION DE LA GENDARMERIE VAUDOISE - 59.02.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197957", "durationSec": 466, "publicationDate": "1959-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 59", "source": "gico", "title": "BRANDONS A PAYERNE - 59.02.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135198", "durationSec": 310, "publicationDate": "1959-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "MADEMOISELLE JULIE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-97964", "durationSec": 5012, "publicationDate": "1959-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "Les empires de M\u00e9sopotamie et du Moyen-Orient [3\u00e8me s\u00e9rie] (3/9) : 1. Les apports de la civilisation sum\u00e9rienne : syst\u00e8mes religieux et social et genres litt\u00e9raires. Avec Georges Conteneau, conservateur en chef honoraire des Antiquit\u00e9s orientales au Mus\u00e9e du Louvre. - 2. Lecture de textes : \"Ishtar aux Enfers\" et \"L'\u00e9pop\u00e9e de Gilgamesh\"", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit", "Documentaire"], "id": "sound-15015250-AA1C-4E88-A6F5-4FC882628EBE", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "M\u00e9sopotamie"], "durationSec": 1822, "publicationDate": "1959-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "politique sociale", "peuple de l'Antiquit\u00e9", "arch\u00e9ologie", "religion et croyances", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur en chef honoraire des Antiquit\u00e9s orientales au Mus\u00e9e du Louvre", "name": "Conteneau, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Colette Renard; chanteuse et actrice", "id": "sound-1DEC2656-0828-4A8A-8E22-F698F5D2B2CF", "durationSec": 257, "publicationDate": "1959-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ses engagements des derniers 8 mois, notamment consacration \u00e0 l'Olympia\r\nPr\u00e9pare la rentr\u00e9e Music Hall\r\nS'oriente sur des chansons plus amusantes", "alternativeTitle": ["SIR_1959-02-16_emission-sans-nom_1DEC2656-0828-4A8A-8E22-F698F5D2B2CF / Interview de Colette Renard; chanteuse et actrice", "Emission sans nom - 16.02.1959"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279974", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3279970"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Colette Renard", "id": "ece-3279970", "durationSec": 255, "publicationDate": "1959-02-15T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279970", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3279970"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Que sont-ils devenus?", "source": "siranau", "title": "Interview de Lilian Harvey, actrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05F6A271-194F-4CCD-B3F3-A33B9E85852B", "durationSec": 730, "publicationDate": "1959-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Harvey, Lilian", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Farner, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Lecture d'une interview de Syngman Rhee, pr\u00e9sident de la Cor\u00e9e du Sud", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-76422622-5AFB-4037-97F6-CF7EF43A7D86", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "Cor\u00e9e du Nord", "Suisse", "Japon"], "durationSec": 844, "publicationDate": "1959-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "Rhee, Syngman"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique"], "excerpt": "Portrait de Syngman Rhee, pr\u00e9sident d\u00e8s 1948. R\u00e9cit des circonstances de l'entretien par Marcel Ginglaris. Lecture de la traduction de la version officielle anglaise de l'entretien qui s'est d\u00e9roul\u00e9 sans micro. Les fondements de la politique cor\u00e9enne anti-communiste. L'oppression subie en Cor\u00e9e du nord. La r\u00e9surgence du Japon. Son estime pour la Suisse et le travail neutre des membres suisses de la Commission des Nations Unies qui supervisent l'armistice cor\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "correspondant au japon, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 S\u00e9oul", "name": "Ginglaris, Marcel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["BIBLE", "PROS\u00c9LYTISME"], "id": "asset-174905", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 434, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : Foyer John Knox, 19590215, les \u00e9l\u00e8ves pros\u00e9lytes ou \u00e9l\u00e8ves colporteurs apprennent la Bible pour ensuite faire du porte \u00e0 porte et r\u00e9pandre les \u00e9vangiles.", "title": "LES COLPORTEURS DE LA SAINTE ECRITURE - 59.02.15", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1959-02-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" d'\u00e9l\u00e8ves colporteurs ou \u00e9l\u00e8ves pros\u00e9lytes faisant du porte \u00e0 porte pour r\u00e9pandre l'\u00e9vangile"], "thematicThemes": ["BIBLE", "PROS\u00c9LYTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Ath\u00e8nes en 1959", "imageURL": "http://www.rts.ch/5882168.image", "id": "ece-3164982", "durationSec": 1139, "publicationDate": "1959-02-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite touristique au coeur de la capitale et sur le port du Pir\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3164982", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3164982"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "EN EXCLUSIVITE:LA GRECE AUJOURD'HUI - 59.02.14", "visualThemes": ["TRANSPORT MARITIME", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "PAYSAGE URBAIN", "DANSE FOLKLORIQUE"], "visualGeographicals": ["GRECE", "GRECE", "ATHENES"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-134733", "thematicGeographicals": ["GRECE"], "durationSec": 1178, "publicationDate": "1959-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* GRECE : 19590214, un reportage qui nous montre diff\u00e9rents aspects de la vie quotidienne au Pir\u00e9e et \u00e0 Ath\u00e8nes, notamment les bateaux et la vie nocturne.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNET, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Extrait du discours de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, \u00e0 la cit\u00e9 universitaire de Toulouse. - 2. Bilan hebdomadaire de l'actualit\u00e9 am\u00e9ricaine. - 3. Interview de D. Masmoudi, secr\u00e9taire d'\u00e9tat tunisien, sur les relations tendues entre la Tunisie et la France, aggrav\u00e9es par une affaire d'espionnage. - 4. Interview de Paul Codos et de Ren\u00e9 Labouch\u00e8re, pionniers de l'aviation, \u00e0 propos de leurs grands vols, notamment la cr\u00e9ation de la ligne entre Paris et Lausanne en 1921", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3471CAE6-B838-401E-B416-02A312E20B34", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Berlin", "Toulouse"], "durationSec": 1269, "publicationDate": "1959-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dulles, John Foster"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "n\u00e9gociation", "universit\u00e9", "guerre froide", "sant\u00e9", "aviation", "r\u00e9union internationale", "relations Est Ouest", "ind\u00e9pendantisme", "vol a\u00e9rien", "espionnage"], "excerpt": "1. Expos\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la recherche scientifique. - 2.  Communication du bulletin m\u00e9dical annoncant le cancer de Forster Dulles, secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain. L'avis am\u00e9ricain sur les participants \u00e0 une conf\u00e9rence ayant pour objet le statut de Berlin. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pionnier de l'aviation", "name": "Labouch\u00e8re, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pionnier de l'aviation", "name": "Codos, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat tunisien", "name": "Masmoudi, D.", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Tunis", "name": "Katib, Abdelselem", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Tunis", "name": "Katib, Abdelselem", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine agricole", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "VINIFICATION", "VIGNERON", "TONNEAU", "VINIFICATION", "VIGNERON", "VINIFICATION", "VIGNERON"], "id": "asset-238429", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 777, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19590214, reportage dans la C\u00f4te vaudoise sur travail des vignerons, travail qui d\u00e9bute dans le vignoble et qui se poursuit au travers des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la vinification pour finir par la d\u00e9gustation du vin nouveau.", "title": "LE VIN ET LA VIGNE - 59.02.14", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1959-02-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VINIFICATION", "VIGNERON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Panne. De Friedrich D\u00fcrrenmatt", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-11835FDA-11E7-4CDA-A980-BEA82F039EB3", "durationSec": 5013, "publicationDate": "1959-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Porret, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "D\u00fcrrenmatt, Friedrich", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Alfredo Traps", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Simone", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "le Juge", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "le Procureur", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Toby", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Pilet", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "le garagiste", "name": "Bara, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le D\u00e9fendeur", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Gonzague de Reynold, \u00e9crivain : A propos de la conf\u00e9rence \"La chr\u00e9tient\u00e9 et l'empire chr\u00e9tien\" qu'il va donner le soir m\u00eame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5009945-ECEF-443D-8957-AD1EC62BBD79", "durationSec": 130, "publicationDate": "1959-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Autour du Colis\u00e9e", "source": "gico", "title": "59.02.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-197696", "durationSec": 246, "publicationDate": "1959-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Berlin, f\u00e9vrier 1959. El\u00e9ments de reportage ramen\u00e9 par Jean-Pierre Goretta de son s\u00e9jour de 5 jours ", "id": "sound-A62876D5-5BF0-4E18-8F9C-0FA9A28EF360", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest", "Berlin", "Vienne"], "durationSec": 1653, "publicationDate": "1959-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture paysagiste", "vie quotidienne", "relations Est Ouest", "classe sociale", "pouvoir d'achat", "guerre froide", "industrie"], "excerpt": "Les diff\u00e9rences entre la partie prosp\u00e8re de l'Ouest et la surprenante partie Est, les commerces de Berlin Est, la vie artistique allemande, les r\u00e9fugi\u00e9s de l'Est \u00e0 Berlin Ouest. Interview d'un journaliste fran\u00e7ais permanent \u00e0 Berlin, sur le statut de Berlin. Interview de Willy Brandt, bourgmestre de Berlin Ouest, sur le pouvoir d'achat de sa r\u00e9gion.", "alternativeTitle": ["SIR_1959-02-12_miroir-du-monde_A62876D5-5BF0-4E18-8F9C-0FA9A28EF360 / Berlin, f\u00e9vrier 1959 : El\u00e9ments de reportage ramen\u00e9 par Jean-Pierre Goretta de son s\u00e9jour de 5 jours"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de la t\u00e9l\u00e9vision Berlin Est", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "bourgmestre de Berlin Ouest", "name": "Brandt, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "jeune fille de l'est r\u00e9fugi\u00e9e dans un camp", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "homme soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais correspondant permanent \u00e0 Berlin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office des r\u00e9fugi\u00e9s de Berlin Ouest", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fonctionnaire du Bureau d'un camp de R\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Berlin Est", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Berlin", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 berlin", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279855"]}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Qui est-ce ?", "imageURL": "http://www.rts.ch/7146170.image", "id": "ece-7146177", "durationSec": 82, "publicationDate": "1959-02-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une chose est s\u00fbre, ce personnage myst\u00e9rieux est bien am\u00e9ricain. Indice? Cin\u00e9ma, entre autres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7146177", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7146177"}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "program": "Sur les sc\u00e8nes du monde", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 internationale du th\u00e9\u00e2tre pr\u00e9sent\u00e9e par Jo Excoffier et Catherine Michel, avec interviews et extraits de sc\u00e8nes de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9653055D-53FA-40DA-A7D0-34D6732FAF6B", "thematicGeographicals": ["Varsovie", "Pologne"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "1959-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "3e \u00e9mission. Le th\u00e9\u00e2tre polonais avec interview de 2 critiques de th\u00e9\u00e2tre polonais, Mlle Kukutchanka et M. Natanson \u00e0 propos de l'attitude du public polonais. Les sc\u00e8nes du monde. (9:35) Jean Lescure. Fran\u00e7ois Maistre. Odette Aslan \u00e0 propos de Max Frisch. (12:46) Fragment de \"Don Juan ou l'amour de la g\u00e9om\u00e9trie\". (18:15) Commentaire de Jean Dumur, de Londres. Fragment d'une sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce '\"Humili\u00e9s et offens\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, actrice", "name": "Aslan, Odette", "type": "Participant"}, {"role": "acteur, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Maistre, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Mlle Kukutchanka, traductrice, critique de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, directeur litt\u00e9raire du Th\u00e9\u00e2tre des Nations ", "name": "Lescure, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Weideli, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "M. Natanson, critique de th\u00e9\u00e2tre, secr\u00e9taire de la revue Th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Londres", "name": "Dumur, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillons de Champ\u00e9ry (VS)", "id": "sound-E282CDC9-DF60-4B64-9255-5EB079D5B296", "thematicGeographicals": ["Champ\u00e9ry"], "durationSec": 883, "publicationDate": "1959-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Mari\u00e9tan, R\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillons de Martigny (VS)", "id": "sound-19CB8218-55E4-4B4C-954E-C2E2DD8D8204", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 1398, "publicationDate": "1959-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Terotaz, Robert", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillons de Steg (VS)", "id": "sound-F8685C67-0889-4DA7-8AAD-65B7A25D7A85", "thematicGeographicals": ["Steg"], "durationSec": 958, "publicationDate": "1959-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillons de Lens (VS)", "id": "sound-88CCEF10-67E6-4F45-AE10-F93C4BA555F1", "thematicGeographicals": ["Lens (VS)"], "durationSec": 1229, "publicationDate": "1959-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillons de Zermatt (VS)", "id": "sound-49B071AB-6924-45E8-8043-816BCA38275F", "thematicGeographicals": ["Zermatt"], "durationSec": 1294, "publicationDate": "1959-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Gregor", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Qui est-ce ?", "source": "gico", "title": "ORSON WELLES - 59.02.11", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-206583", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "durationSec": 617, "publicationDate": "1959-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19590111 et archives, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande au cours duquel le participant doit deviner l'identit\u00e9 d'une personnalit\u00e9. Dans cette \u00e9mission, il faut reconna\u00eetre le cin\u00e9aste am\u00e9ricain WELLES Orson.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "LA CERAMIQUE SUISSE CONTEMPORAINE - 59.02.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-237409", "durationSec": 381, "publicationDate": "1959-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Christian Marquand, r\u00e9alisateur : A propos de son projet de tourner \"J'irai cracher sur vos tombes\" d'apr\u00e8s Boris Vian, ainsi que ses autres projets. - 2. Chronique de Ren\u00e9 Dasen \u00e0 propos de \"Le Colonel et moi\" de Peter Glenville avec Danny Kaye. - 3. Interview de Michel Boisrond, r\u00e9alisteur : A propos de son film \"Faibles femmes\". - 4. Interview de Georges Franju, documentariste : A propos de sa vision du m\u00e9tier", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8E0F58CD-BD22-4C22-BA95-57B85EBA8633", "durationSec": 1919, "publicationDate": "1959-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marquand, Christian", "Delon, Alain", "Franju, Georges", "Boisrond, Michel"], "thematicThemes": ["surr\u00e9alisme", "cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique", "film documentaire"], "excerpt": "1. Le film devrait \u00eatre une critique de la s\u00e9gr\u00e9gation raciale en vigueur aux Etats-Unis. Boris Vian a voulu faire une pastiche de la litt\u00e9rature am\u00e9ricaine. Le dernier film qu'il a tourn\u00e9 \u00e0 propos de kidnapeurs d'enfants. Ses projets d'adapter \"Le Hussard sur le toit\" de Jean Giono. \r\n2. Belle adaptation d'une pi\u00e8ce de Franz Werfel \"Jacobowsky et le colonel\". 3. Interview \u00e0 la sortie d'une projection technique de son dernier film. Enum\u00e9ration de sa filmographie. Son go\u00fbt pour le cin\u00e9ma en couleur, son projet de tourner une adaptation de Marcel Aym\u00e9 en noir et blanc. Enum\u00e9ration des acteurs, dont Alain Delon \"nouveau jeune premier\" prometteur. 4. Entretien avec Georges Franju qui analyse le travail cin\u00e9matographique du film documentaire. R\u00e9flexions sur la propagande et la pr\u00e9vension. L'importance du style. Esth\u00e9tique, surr\u00e9alisme et po\u00e9sie insolite dans le documentaire. Pourquoi le documentaire est-il un genre malconnu ? A cause de la mauvaise qualit\u00e9 des documentaires que l'on propose au public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Franju, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Marquand, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Boisrond, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et critique de cin\u00e9ma, futur directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "Les empires de M\u00e9sopotamie et du Moyen-Orient [3\u00e8me s\u00e9rie] (2/9) : 1. L'histoire des Sum\u00e9riens et des Akkadiens. Avec Jean Nougayrol, professeur \u00e0 l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes  de la Sorbonne. - 2. Les ziggurats, leur sens et leur construction. Avec Andr\u00e9 Parrot, conservateur en chef des Antiquit\u00e9s orientales au Mus\u00e9e du Louvre", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-6070E83A-400E-4DED-82AF-1457CD31D4A8", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "M\u00e9sopotamie"], "durationSec": 1911, "publicationDate": "1959-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple de l'Antiquit\u00e9", "architecture religieuse", "histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes (Sorbonne); conservateur des antiquit\u00e9s orientales au Mus\u00e9e du Louvre", "name": "Nougayrol, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur en chef des Antiquit\u00e9s orientales au Mus\u00e9e du Louvre", "name": "Parrot, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Revue de presse am\u00e9ricaine : Relations Est-Ouest concernant la situation de Berlin et \u00e9tat de sant\u00e9 de John Foster Dulles, secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain. - 2. Compte-rendu sur la 5i\u00e8me journ\u00e9e des entretiens greco-turcs sur Chypre tenue \u00e0 Z\u00fcrich. Analyse de Wolfgang Bertholz, journaliste sp\u00e9cialiste de la politique de Chypre. - 3. Ouverture de la r\u00e9union du conseil ex\u00e9ctutif du Conseil Oecum\u00e9nique des Eglises \u00e0 Gen\u00e8ve. - 4. Visite de Michel Debr\u00e9, premier ministre fran\u00e7ais, \u00e0 Alger, pour la pr\u00e9sidence de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil europ\u00e9en du plan de Constantine. Interview de Paul Delouvrier, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais, sur l'industrie et l'agriculture en Alg\u00e9rie. - 5. Portrait du colonel Aref, condamn\u00e9 \u00e0 mort en Irak. - 6. Carnaval \u00e0 Paris.", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-3B233F28-7749-4B06-8BFF-EE086635BA7C", "thematicGeographicals": ["Chypre", "Berlin", "URSS", "Irak", "Turquie", "Gr\u00e8ce", "Etats-Unis", "France", "Paris", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1569, "publicationDate": "1959-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aref, Abd al-Salam"], "thematicThemes": ["r\u00e9unification allemande", "prisonnier de guerre", "oecum\u00e9nisme", "art dramatique", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "relations internationales", "guerre d'Alg\u00e9rie", "dictature militaire", "carnaval", "politique internationale", "guerre froide", "relations Est Ouest", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "1. R\u00e9actions au rapport r\u00e9dig\u00e9 \u00e0 l'issue du s\u00e9jour en Europe de John Foster Dulles, sur le probl\u00e8me de Berlin (Russie et Etats-Unis) et son hospitalisation pour une hernie discale. - 2. Les n\u00e9gociations buttent sur la forme constitutionnelle \u00e0 donner \u00e0 l'\u00e9tat ind\u00e9pendant de Chypre. - 3. Pr\u00e9sentation des travaux du conseil ex\u00e9cutif du Conseil Oecum\u00e9nique des Eglises, notamment, les relations entre le patriarcat de Moscou et l'\u00e9glise orthodoxe russe, la libert\u00e9 religieuse, le pros\u00e9lythisme et les constructions de b\u00e2timents. - 4. Probl\u00e8mes \u00e9conomiques et sociaux de l'Alg\u00e9rie d\u00e9battus \u00e0 la r\u00e9union du conseil europ\u00e9en. - 6. Pr\u00e9sentation de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, notamment \"l'Hulruberlu\" de Jean Anouilh,  \u00e0 l'occasion du mardi-gras \u00e0 Paris.\r\n\r\n...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialiste de la politique internationale", "name": "Bretholz, Wolfgang", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais \u00e0 Alger", "name": "Delouvrier, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Debr\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Alger", "name": "Godignon, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Mussot, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 New-York", "name": "Besnard, Max", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Hillel, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets sportifs", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ANN\u00c9ES 1950", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-205535", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19590209, victoire de l'\u00e9quipe nationale des USA, qui a battu l'\u00e9quipe nationale de Suisse sur le score de 5 buts \u00e0 2, lors d'un match de hockey sur glace.", "title": "59.02.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1959-02-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ANN\u00c9ES 1950", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Expos\u00e9 sur Lamartine (3/4). Par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-779173B8-1B30-444D-B176-1CD66E94B5C5", "durationSec": 1307, "publicationDate": "1959-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamartine, Alphonse de"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "personnalit\u00e9 (psychologie)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "L'Inde inexplor\u00e9e : Entretien avec Pierre Rambach, explorateur et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8CAF182-37E0-4D97-AB19-948FBC4D0488", "thematicGeographicals": ["Orissa", "Inde"], "durationSec": 1269, "publicationDate": "1959-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "tribu", "conte", "ethnographie", "rite fun\u00e9raire", "ethnologie"], "excerpt": "Pourquoi il a choisi de visiter la province de l'Orissa, les tribues primitives qu'il a rencontr\u00e9es, leurs liens avec les aborig\u00e8nes d'Australie. \u00e0 04.06 : Lecture d'un conte indig\u00e8ne. \u00e0 06.39 : R\u00e9cit des origines de la tribu Toda. Le mode de vie des Toda au sommet du mont Nilgiri, raconte la l\u00e9gende de la cr\u00e9ation des Toda, l'importance de la vache, animal sacr\u00e9 pour la tribu des Toda, la fabrication du beurre est r\u00e9serv\u00e9e aux grands pr\u00eatres Toda. Les Toda forment la plus petite tribu de l'Inde voire du monde, leur mode de vie, la pratique de la polyandrie, raconte les rites des c\u00e9r\u00e9monies fun\u00e9raires. La probable disparition des tribues Toda.", "alternativeTitle": ["SIR_1959-02-08_routes-ouvertes_F8CAF182-37E0-4D97-AB19-948FBC4D0488 / L'Inde inexplor\u00e9e : Entretien avec Pierre Rambach, explorateur et \u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur et \u00e9crivain", "name": "Rambach, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280220"]}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Visite de John Foster Dulles, secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain, au G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle \u00e0 Paris. Interview de Maurice de Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res, sur la situation allemande - 2. Rencontre de Dulles avec Adenauer, chancelier allemand, \u00e0 Bonn pour trouver une solution commune au probl\u00e8me de Berlin. - 3. R\u00e9ouverture des \u00e9coles publiques de Virgine avec l'accueil d'\u00e9l\u00e8ves noirs. Relations internationales des Etats-Unis .- 4. Interview de Wolfgang Bretholz, journaliste suisse, sur les entretiens de Z\u00fcrich ayant pour objet l'avenir politique de Chypre entre les Turcs et les Grecs. - 5. Interview de Raymond Jeannot, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Communaut\u00e9, sur les travaux qui ont \u00e9tabli/organis\u00e9 les institutions de la Communaut\u00e9 franco-am\u00e9ricaine.", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8E40D409-6212-4CCB-AAE7-3344A4E45006", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Allemagne", "URSS", "Chypre", "Berlin", "France"], "durationSec": 1565, "publicationDate": "1959-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "relations Est Ouest", "d\u00e9colonisation", "ind\u00e9pendantisme", "b\u00e2timent scolaire", "politique internationale", "diplomatie"], "excerpt": "1. Echange de vue sur Berlin et le probl\u00e8me allemand. Ebauche de la r\u00e9ponse \u00e0 la note sovi\u00e9tique entre fran\u00e7ais et am\u00e9ricains en attendant le retour de MacMillan, chef d'\u00e9tat britannique qui est en train de discuter avec les dirigeants russes. - 2. D\u00e9claration de bienvenue de la part de Adenauer pour Dulles qui lui r\u00e9pond avec courtoisie. Acc\u00e8s public du document am\u00e9ricain d\u00e9montrant que les militaires russes ont abattu d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment un avion de transport am\u00e9ricain. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Couve de Murville, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Communaut\u00e9 Africaine", "name": "Jeannot, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste suisse sp\u00e9cialiste de la politique internationale", "name": "Bretholz, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "correspondant \u00e0 washington", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier allemand", "name": "Adenauer, Konrad", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain", "name": "Dulles, John Foster", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Weiss, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Bonn", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Lombard, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-6C0AC14C-76B9-45E8-88A7-6095A0BDCC9A", "thematicGeographicals": ["H\u00e9r\u00e9mence", "Evol\u00e8ne", "Arbaz", "Vouvry"], "durationSec": 1254, "publicationDate": "1959-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, par Joseph Gaspoz - 2. Li jo\u00fajel\u00ecn d'ou Daly\u00e9k : Les oiseaux de la for\u00eat de Dailli\u00e9k, de Henriette Crettaz-Maistre et Lina Chevrier, par Marie Ma\u00eetre et Yolande M\u00e9trailler et Denise Beytrison et Lucienne Chevrier, de Evol\u00e8ne (VS) - 3. Pourquoi il n'y a pas de meunier en enfer, par Joseph Constantin, de Arbaz (VS) - 4. Quan \u00e9tairo petiouda felhia : Quand j'\u00e9tais petite fille, de Th\u00e9odule Coppex, par Marie-Chantal Gaspoz, de Vouvry (VS) - 5. Le coucou, de Louis Seppey, par Louis Seppey, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 6. Le moulin d'H\u00e9r\u00e9mence, de R\u00e9gina Bonvin, par R\u00e9gina Bonvin, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 7. Le faurtin : Le printemps, de Louis Seppey, par Simone Dayer et Aline Dayer et Ren\u00e9 Dayer et Emile Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Seppey, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Bonvin, R\u00e9gina", "type": "Participant"}, {"name": "M\u00e9trailler, Yolande", "type": "Participant"}, {"name": "Chevrier, Lucienne", "type": "Participant"}, {"name": "Beytrison, Denise", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Aline", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Constantin, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Marie-Chantal", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Simone", "type": "Participant"}, {"name": "Ma\u00eetre, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Seppey, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Chevrier, Lina", "type": "Auteur"}, {"name": "Coppex, Th\u00e9odule", "type": "Auteur"}, {"name": "Bonvin, R\u00e9gina", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettaz-Maistre, Henriette", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Week-end sportif", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950"], "id": "asset-143099", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 310, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 19590207, victoire du FC Zurich, qui a battu les Young Boys sur le score de 5 buts \u00e0 2 lors d'un match de football.", "title": "FOOTBALL : ZURICH - YOUNG BOYS - 59.02.07", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1959-02-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FC ZURICH", "YOUNG BOYS"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Quinzaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Critiques th\u00e9\u00e2trales, litt\u00e9raires et cin\u00e9matographiques de la sc\u00e8ne parisienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7889F7AE-F6FC-408B-B400-CA8C128864D1", "durationSec": 1459, "publicationDate": "1959-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "humour", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Mise en sc\u00e8ne du roman \"Les d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s\" par Albert Camus. Ecriture de \"Zazie dans le m\u00e9tro\" de Raymond Queneau. Interview de Raymond Devos, com\u00e9dien et auteur fran\u00e7ais, \u00e0 propos de ses projets, son int\u00e9r\u00eat pour le musichall : Extrait de son spectacle.  J. Mauduit sur \"Maxim's. Soixante ans de plaisir et d'histoire\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Mauduit, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et auteur fran\u00e7ais", "name": "Devos, Raymond", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dien et auteur fran\u00e7ais", "name": "Devos, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de John Foster Dulles, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain (2/3) : Extrait de son discours du 05.02.1959 \u00e0 Paris", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5D3161DC-DD43-4165-AD00-43067F2165B3", "thematicGeographicals": ["Paris", "Etats-Unis"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1959-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dulles, John Foster"], "thematicThemes": ["communisme", "guerre froide", "politique", "fonction politique"], "excerpt": "Annonce ses rendez-vous avec les pr\u00e9sidents De Gaulle, puis Eisenhower.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain", "name": "Dulles, John Foster", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "TOULOUSE-LAUTREC - 59.02.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-189583", "durationSec": 725, "publicationDate": "1959-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Personnalit\u00e9s suisses", "title": "Hans Erni", "imageURL": "http://www.rts.ch/4070021.image", "id": "ece-4069683", "durationSec": 2146, "publicationDate": "1959-02-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les sources d'inspiration et la vision artistique du peintre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4069683", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4069683"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aviation", "source": "gico", "title": "59.02.04", "genres": ["Science"], "id": "asset-197400", "durationSec": 294, "publicationDate": "1959-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Personnalit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN", "FILM DOCUMENTAIRE", "PEINTURE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN", "DESSIN", "LITHOGRAPHIE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ERNI, HANS", "MOORE, HENRY", "ERNI, HANS", "ERNI, HANS"], "id": "asset-178252", "thematicGeographicals": ["LUCERNE"], "durationSec": 2145, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lucerne : 19590204 et archives, 1\u00e8re partie de l'entretien et portrait de l'artiste peintre suisse ERNI Hans. Le c\u00e8l\u00e8bre peintre lucernois revient sur ses origines et sa vision artistique ainsi que sur son oeuvre constitu\u00e9e d'affiches, de dessins, de peintures et de lithographies.", "title": "HANS ERNI - 59.02.04", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "LUCERNE", "LUCERNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1959-02-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ERNI, HANS"], "backgrounds": [" portrait et oeuvre de Hans Erni", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040320 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "Les empires de M\u00e9sopotamie et du Moyen-Orient [3\u00e8me s\u00e9rie] (1/9) : 1. Le cadre g\u00e9ographique et les peuples du Moyen-Orient. Avec Jean Nougayrol, professeur \u00e0 l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes de la Sorbonne. - 2. La d\u00e9couverte des antiquit\u00e9s de M\u00e9sopotamie. Avec Georges Conteneau, conservateur en chef honoraire du D\u00e9partement des antiquit\u00e9s orientales au Mus\u00e9e du Louvre", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-0AF10D7D-0D20-4E82-90B0-4D7E4A086F10", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "M\u00e9sopotamie"], "durationSec": 1939, "publicationDate": "1959-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "g\u00e9ographie physique", "histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "peuple de l'Antiquit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes \u00e0 la Sorbonne; conservateur des antiquit\u00e9s orientales au Mus\u00e9e du Louvre", "name": "Nougayrol, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur en chef honoraire du D\u00e9partement des antiquit\u00e9s orientales au Mus\u00e9e du Louvre", "name": "Conteneau, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Micro dans la vie", "source": "siranau", "title": "Hold-Up \u00e0 Gen\u00e8ve (2/4) : Informations donn\u00e9es par le brigadier Weber", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7E75761E-954C-4484-9184-B59BA9380803", "durationSec": 145, "publicationDate": "1959-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol \u00e0 main arm\u00e9e"], "excerpt": "Le butin se monte \u00e0 1.4 million CHF. La policie esp\u00e8re que le public communiquera toute information pouvant \u00eatre utile dans le cadre de cette affaire.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9claration de la police sur l'audacieux hold-up de la rue Diday."], "alternativeTitle": ["SIR_1959-02-02_micro-dans-la-vie_7E75761E-954C-4484-9184-B59BA9380803 / Hold-Up \u00e0 Gen\u00e8ve (2/4) : Informations donn\u00e9es par le brigadier Weber", "Micro dans la vie - 02.02.1959"], "imageURL": "//www.rts.ch/3715724.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279942", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "brigadier", "name": "Weber (nom)", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3280176"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro dans la vie", "source": "siranau", "title": "Hold-up \u00e0 Gen\u00e8ve (4/4) : R\u00e9cit d'un t\u00e9moin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F244BD4-A696-4BA4-868D-C83A601A4C84", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1959-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol \u00e0 main arm\u00e9e"], "excerpt": "Le fourgon PTT livrait les recettes du samedi \u00e0 la Banque nationale. le gardien de la BN a \u00e9t\u00e9 bl\u00e9ss\u00e9. L'action a \u00e9t\u00e9 rapide et a dur\u00e9  30 seccondes au maximum. Le chauffeur de Fleuriot a tent\u00e9 de suivre la voiture Peugeot noire VD 32163.", "alternativeExcerpt": ["Circonstances du braquage commis \u00e0 la succursale de la BNS."], "alternativeTitle": ["SIR_1959-02-02_micro-dans-la-vie_8F244BD4-A696-4BA4-868D-C83A601A4C84 / Hold-up \u00e0 Gen\u00e8ve (4/4) : R\u00e9cit d'un t\u00e9moin", "Micro dans la vie - 02.02.1959"], "imageURL": "//www.rts.ch/3721273.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279942", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280196"]}, {"program": "Micro dans la vie", "source": "siranau", "title": "Hold-up \u00e0 Gen\u00e8ve (3/4) : R\u00e9cit du chauffeur du fourgon PTT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66A8EA5D-C0CA-4DB8-A70F-C36EC900EC07", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1959-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol \u00e0 main arm\u00e9e"], "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9cit du chauffeur du fourgon postal victime du hold-up."], "alternativeTitle": ["SIR_1959-02-02_micro-dans-la-vie_66A8EA5D-C0CA-4DB8-A70F-C36EC900EC07 / Hold-up \u00e0 Gen\u00e8ve (3/4) : R\u00e9cit du chauffeur du fourgon PTT", "Micro dans la vie - 02.02.1959"], "imageURL": "//www.rts.ch/3721258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279942", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Micro dans la vie", "source": "siranau", "title": "Hold-Up \u00e0 Gen\u00e8ve (1/4) : R\u00e9cit du chauffeur Fleuriot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C3D7271-E6BE-4487-AF8E-FC341E76CB35", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1959-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol \u00e0 main arm\u00e9e"], "alternativeExcerpt": ["Un hold-up perp\u00e9tr\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la Banque nationale suisse."], "alternativeTitle": ["SIR_1959-02-02_micro-dans-la-vie_7C3D7271-E6BE-4487-AF8E-FC341E76CB35 / Hold-Up \u00e0 Gen\u00e8ve (1/4) : R\u00e9cit du chauffeur Fleuriot", "Micro dans la vie - 02.02.1959"], "imageURL": "//www.rts.ch/3715441.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279942", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur, t\u00e9moin du hold-up", "name": "Fleuriot (nom de famille)", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280077"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Votez Vaudoises!", "imageURL": "http://www.rts.ch/4619848.image", "id": "ece-4620839", "durationSec": 418, "publicationDate": "1959-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1959: Les Vaudoises sont les premi\u00e8res en Suisse \u00e0 pouvoir voter.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4620839", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4620839"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets sportifs", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "CYCLO-CROSS", "ANN\u00c9ES 1950", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-201241", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "ST-GALL"], "durationSec": 790, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Gall : Oberarth, 19590202, championnats suisses de cyclo-cross\n* B\u00e2le-ville : 19590202, d\u00e9faite du EHC B\u00e2le qui a perdu face au Zurich SC sur le score de 3 buts \u00e0 7, lors d'un match de match de hockey sur glace.", "title": "59.02.02", "visualGeographicals": ["ST-GALL", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1959-02-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Premier r\u00e9f\u00e9rendum f\u00e9d\u00e9ral pour le suffrage f\u00e9minin : Opinions pour et contre", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-7784222A-6F95-42C6-86CA-81F995931350", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 421, "publicationDate": "1959-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statut de la femme", "f\u00e9minisme", "femme", "droit de vote des femmes"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du r\u00e9sultat n\u00e9gatif du premier r\u00e9f\u00e9rendum f\u00e9d\u00e9ral sur le droit de vote des femmes. Opinion d'un homme ayant vot\u00e9 contre et pr\u00e9sentation de l'avis d'une femme divorc\u00e9e ayant vot\u00e9 pour. Sources d'int\u00e9r\u00eat des femmes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyen genevois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "femme active", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "id": "asset-140960", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 182, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : un hold-up a eu lieu \u00e0 la Banque nationale, les agresseurs s'\u00e9tant empar\u00e9s de la somme de 1,4 millions de francs. Itw d'un t\u00e9moin de la sc\u00e8ne et du gardien de banque agress\u00e9.", "title": "HOLD UP A GENEVE - 59.02.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1959-02-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Micro dans la vie", "title": "Enorme butin (4)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3721273.image", "id": "ece-3280196", "durationSec": 178, "publicationDate": "1959-02-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Circonstances du braquage commis \u00e0 la succursale de la BNS.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280196", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280196"}, {"source": "escenic", "program": "Micro dans la vie", "title": "Enorme butin (3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3721258.image", "id": "ece-3279937", "durationSec": 114, "publicationDate": "1959-02-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00e9cit du chauffeur du fourgon postal victime du hold-up.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279937", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3279937"}]}}