{"response": {"numFound": 3061, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "GENEVE - ROBERT HISLAIRE", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-109955", "durationSec": 260, "publicationDate": "1983-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Avec le temps", "source": "siranau", "title": "Les saltimbanques (4/5) : Michel D\u00e9n\u00e9riaz re\u00e7oit Jack Rollan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7BF619B-8FE7-4469-8BC2-248FA0D7698A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 593, "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubiger, Claude", "Perrin, Yette", "Romieux, Benjamin", "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "Expo 64"], "thematicThemes": ["col\u00e8re", "foire commerciale", "piano"], "excerpt": "Jack Rollan p\u00e8se sur un bouton d'ordinateur qui va s\u00e9lectionner 3 mots; sillon, soupe et anglaise. L'\u00e9mission \"Disque en lice\" dans laquelle il a travaill\u00e9 avec Michel D\u00e9n\u00e9riaz, Benjamin Romieux, Yette Perrin et Julien-Fran\u00e7ois Zbinden. A quitt\u00e9 la radio en 1952, en col\u00e8re, et fonde le journal \"Le Bonjour de Jack Rollan\". Il a compos\u00e9 la Cantate pour l'Expo 64. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier, chroniqueur, ancien collaborateur RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Longirod (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-123CFB41-4777-4D23-864F-3722BA0D064A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Longirod"], "durationSec": 6163, "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Baumier, journaliste \u00e9conomique au Nouvel Observateur, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Ces banquiers qui nous gouvernent\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6EF3556-3EBD-41F5-9888-5098834A458F", "durationSec": 3368, "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "banque", "banquier", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Baumier, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Georges Piguet, membre de la direction d'IBM en Suisse romande, Jean-Claude Gauger, directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de Sligos, et Seymour Papert, sp\u00e9cialiste des interactions enfants-ordinateurs : A propos du film Wargames et du piratage informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF5E2090-EB8A-494F-9298-D3DAD4525D2E", "durationSec": 1456, "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "s\u00e9curit\u00e9 informatique", "cin\u00e9ma", "ordinateur", "criminalit\u00e9 informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des interactions enfants-ordinateurs", "name": "Papert, Seymour", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de Sligos", "name": "Gaucher, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction d'IBM en Suisse romande", "name": "Piguet, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.15", "visualThemes": ["ENTRETIEN DES ROUTES", "NEIGE"], "visualGeographicals": ["GRECE", "ATHENES", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE"], "visualPersons": ["THATCHER, MARGARET"], "id": "asset-245270", "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "DESSIN"], "visualPersons": ["BURKI, RAYMOND", "PLANTU"], "id": "asset-245341", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3498, "mediaType": "video", "title": "1983 UNE ANNEE A CROQUER - 83.12.15", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PLANTU"], "thematicThemes": ["PRESSE", "DESSIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.15", "visualThemes": ["PHARMACIE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "VOTATION", "AUTOROUTE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["ANSERMET, ERNEST"], "id": "asset-111780", "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.12.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106372", "durationSec": 849, "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "LAUSANNE - CLAIRE-HENRIETTE GOS", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-109615", "durationSec": 214, "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.15", "id": "asset-107535", "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.15", "visualThemes": ["INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "MACHINE", "INSTALLATION SPORTIVE", "TENNIS (LOISIR)", "ENTREPRISE", "POLICE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "JURA (CANTON)", "METTEMBERG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "ANNEMASSE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "visualPersons": ["KOHL, HELMUT"], "id": "asset-119038", "publicationDate": "1983-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Le carnet de l'\u00e9crivain : Mireille K\u00fcttel", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-427BF624-7D7D-4743-A186-4968066E98A5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 472, "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00fcttel, Mireille"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "K\u00fcttel, Mireille", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "K\u00fcttel, Mireille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Avec le temps", "source": "siranau", "title": "Les saltimbanques (3/5) : Michel D\u00e9n\u00e9riaz re\u00e7oit Jack Rollan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-448132E5-1CC8-42BF-B188-2FB6F75F1F96", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 566, "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["ramoneur", "chocolat"], "excerpt": "Comment est n\u00e9 le titre de son \u00e9mission \"Le Bonjour de Jack Rollan\". Jack Rollan p\u00e8se sur un bouton d'ordinateur qui va s\u00e9lectionner 3 mots; chocolat, os et ramoneur. Les souvenirs d'enfances li\u00e9s \u00e0 ces trois mots. La musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chansonnier, chroniqueur, ancien collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Berger, professeur \u00e0 l'\u00c9cole des Beaux-Arts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D0E93E7-4294-482B-A376-78E77C7F1166", "durationSec": 3346, "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["enseignant", "arts"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'\u00c9cole des Beaux-Arts", "name": "Berger, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9nenaz, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "SION - HENRI MUTRUX", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-107702", "durationSec": 264, "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.14", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "FAIM"], "visualGeographicals": ["BRESIL"], "id": "asset-119021", "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["COCCINELLE"], "id": "asset-133167", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19831214, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de differentes rubriques.", "title": "SPECIAL NATURE : ATTENTION BIOTOPE : LES HAIES - 83.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "title": "SPECIAL NATURE : ATTENTION BIOTOPES : LES ETANGS - 83.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258100", "durationSec": 1442, "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106371", "durationSec": 745, "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SOUBEYRAN, FRANCOIS", "BARRIER, RICET", "DEGEX, HUBERT", "TAZIEFF, HAROUN", "TOURENNE, PAUL", "BELLEC, GEORGES", "TCHERNIA, PIERRE", "SOUBEYRAN, FRANCOIS", "BARRIER, RICET", "DEGEX, HUBERT", "TAZIEFF, HAROUN", "TOURENNE, PAUL", "BELLEC, GEORGES", "TCHERNIA, PIERRE", "SOUBEYRAN, FRANCOIS", "BARRIER, RICET", "DEGEX, HUBERT", "TAZIEFF, HAROUN", "TOURENNE, PAUL", "BELLEC, GEORGES", "TCHERNIA, PIERRE"], "id": "asset-106826", "durationSec": 7584, "mediaType": "video", "title": "LES FRERES JACQUES - 83.12.14", "visualCorporations": ["LES FRERES JACQUES", "LES FRERES JACQUES", "LES FRERES JACQUES"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LES FRERES JACQUES"], "thematicPersons": ["SOUBEYRAN, FRANCOIS", "BARRIER, RICET", "DEGEX, HUBERT", "TAZIEFF, HAROUN", "TOURENNE, PAUL", "BELLEC, GEORGES", "TCHERNIA, PIERRE"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.14", "id": "asset-108077", "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.14", "visualThemes": ["AUTOMOBILISME", "PARIS DAKAR MOTOCYCLISTE", "HIVER", "GRAVURE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "D\u00c9CHET", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "DORIGNY"], "visualPersons": ["LOUP, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-111774", "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.14", "visualThemes": ["S\u00c9CHERESSE", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BRESIL", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-108919", "publicationDate": "1983-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Visiteurs du soir", "title": "Chat alors!", "imageURL": "http://www.rts.ch/4550320.image", "id": "ece-4550321", "durationSec": 1121, "publicationDate": "1983-12-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Riehen: une collection de plus de 10'000 objets sur le chat. Visite", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4550321", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4550321"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Avec le temps", "source": "siranau", "title": "Les saltimbanques (2/5) : Michel D\u00e9n\u00e9riaz re\u00e7oit Jack Rollan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FE28CD1-FF67-4DF7-9E45-90BD1A10ADE4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 498, "publicationDate": "1983-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9mission de radio", "fumeur"], "excerpt": "Jack Rollan p\u00e8se sur un bouton d'ordinateur qui va s\u00e9lectionner 3 mots, bout, but et pomme. Il raconte des anecdotes se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 ces mots. Les encombreneuses. Son spectacle au \"Chapitre d'eux\" cabaret litt\u00e9raire \u00e0 Lausanne. Jack Rollan r\u00e9pond aux questions de Michel D\u00e9n\u00e9riaz. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier, chroniqueur, ancien collaborateur RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Glucksmann, philosophe, \u00e9crivain, charg\u00e9 de recherche au CNRS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDEA28E4-A17D-43BD-BCBD-CBDFFB708F9E", "durationSec": 3311, "publicationDate": "1983-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glucksmann, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivian, charg\u00e9 de recherche au CNRS", "name": "Glucksmann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Th\u00e9venaz, Nelly", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.13", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "ALMANACH", "FEMME", "F\u00c9MINISME", "CARTE POSTALE", "\u00c9DITION"], "visualGeographicals": ["CERVIN", "ZERMATT"], "visualPersons": ["GUISAN, HENRI"], "id": "asset-109130", "publicationDate": "1983-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Robert Ducret, conseiller aux Etats radical genevois : A propos du budget de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-91B70109-B830-422C-A3C4-9DBCFDCEE329", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 330, "publicationDate": "1983-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller aux Etats radical genevois", "name": "Ducret, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "COLLECTION", "PORTRAIT", "CHAT"], "id": "asset-245425", "thematicGeographicals": ["RIEHEN"], "durationSec": 1122, "mediaType": "video", "excerpt": "* Riehen : Mus\u00e9e du chat, 19831213, visite de la plus importante collection consacr\u00e9e au chat. Tenue par un couple de passionn\u00e9s de l'animal, elle rassemble 10000 pi\u00e8ces.", "title": "ILS NE PENSENT QU'A CHATS - 83.12.13", "visualGeographicals": ["RIEHEN"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-12-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" Le Mus\u00e9e du chat \u00e0 Riehen en Suisse"], "thematicThemes": ["MUS\u00c9E", "COLLECTION", "PORTRAIT", "CHAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106370", "durationSec": 816, "publicationDate": "1983-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "GENEVE - GILBERT PICHON", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-107701", "durationSec": 246, "publicationDate": "1983-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.13", "visualThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["JORDANIE", "PALESTINE"], "id": "asset-119006", "publicationDate": "1983-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.13", "id": "asset-108990", "publicationDate": "1983-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Avec le temps", "source": "siranau", "title": "Les saltimbanques (1/5) :  MIchel D\u00e9n\u00e9riaz re\u00e7oit Jack Rollan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66FD9686-AADA-4F4B-82F4-6AE904E75272", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 559, "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Rollan, Jack", "Lauriac, Henri"], "thematicThemes": ["cabaret (spectacle)", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Jacques Rollan se produira au cabaret litt\u00e9raire \"Chapitre d'eux\" \u00e0 Lausanne, avec son r\u00e9cital \"Anti show\", qui r\u00e9unit des projets non r\u00e9alis\u00e9s. Il r\u00e9pond aux questions de Michel D\u00e9n\u00e9riaz, et explique \u00e0 quoi lui fait penser le mot plume, qu'il a retenu. Ses d\u00e9buts \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve et comme musicien. L'op\u00e9rette \"Plume au vent\", dans laquelle il a remplac\u00e9 un com\u00e9dien au pied lev\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier, chroniqueur, ancien collaborateur RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Crispini, chef d'orchestre et de choeur, chanteur, pianiste, compositeur et fondateur de l'ensemble vocal \u00c9lans de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAE3A8C6-E673-49C8-B3A2-B707A9544F03", "durationSec": 3287, "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crispini, Patrick"], "thematicThemes": ["piano", "chanteur", "musique classique", "compositeur", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "choeur, chanteur, pianiste, compositeur", "name": "Crispini, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.12", "visualThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["JORDANIE", "PALESTINE", "JORDANIE", "PALESTINE"], "id": "asset-118983", "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "COMPACT DISQUE - 83.12.12", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-105899", "durationSec": 643, "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "ROGER HANIN - 83.12.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-109144", "durationSec": 3555, "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.12", "visualThemes": ["URBANISME", "CONDITIONNEMENT", "GRAND MAGASIN", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "JAPON"], "id": "asset-111766", "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.12", "id": "asset-108642", "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.12", "id": "asset-107491", "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106313", "durationSec": 4531, "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "BELFAUX - ELIANE JENNY", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-108299", "durationSec": 241, "publicationDate": "1983-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Le songe d'une armoire ancienne (8/10)", "id": "sound-FF375838-8A38-4D27-95BD-49C91886F50E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Treyvaux", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 1187, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly-Quartenoud, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: le songe d'une vieille armoire, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 3. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 7. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: le songe d'une vieille armoire, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 8. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 12. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: le songe d'une vieille armoire, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 13. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 14. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 15. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 16. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "\"Maigret et l'indicateur\" de Georges Simenon, pi\u00e8ce polici\u00e8re (2/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ECE9D9D7-1F12-47B1-A009-9D920B7FCF9B", "durationSec": 2733, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nan\u00e7oz, Raymond", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "l'inspecteur Louis", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "l'inspecteur Lucas", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "manuel Mori", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "line Marcia", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "le commissaire Charmeroy", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le petite bonne", "name": "Larpin, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "comitat", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le cafetier de Bandol", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "jo Mori", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "freddy", "name": "Bougard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "le juge Bouteille", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "justin Crotton dit \"La Puce\"", "name": "Fontana, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "madame Maigret", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "l'inspecteur Janvier", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Maigret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Balta, Freddy", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "CHOEUR D'ENFANTS DU CERN - AH QUE CETTE HISTOIRE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217359", "durationSec": 619, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KISSLING, CONNY"], "id": "asset-108421", "durationSec": 1113, "mediaType": "video", "title": "SKI ACROBATIQUE : CONNY STAR - 83.12.11", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KISSLING, CONNY"], "thematicThemes": ["SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.11", "visualThemes": ["HISTOIRE", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "ARME ANCIENNE", "COSTUME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-118972", "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "83.12.11", "id": "asset-105931", "durationSec": 1218, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.11", "visualThemes": ["CITIZEN BAND", "RADIO-TV AMATEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT"], "id": "asset-109828", "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.12.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241996", "durationSec": 3630, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Miroirs", "source": "gico", "title": "JACQUES LACARRIERE / JEAN-JACQUES FIECHTER / REGINE PERNOUD / JEAN MARKALE - 83.12.11", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-107546", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "83.12.11", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-107528", "durationSec": 9, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "EXTRAITS DE L'ETOILE D'OR 1982 : SELECTION DES CANTONS DU JURA, DE NEUCHATEL ET\nDU TESSIN - 83.12.11", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-108732", "durationSec": 1658, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["REBEAUD, LAURENT", "SCHILT, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-107453", "thematicGeographicals": ["MONACO", "PLATEAU"], "durationSec": 4483, "mediaType": "video", "excerpt": "* MONACO, Plateau : 19831211, en direct, d\u00e9bat anim\u00e9 par ACKERMANN Guy sur les projets de r\u00e9introduction d'un Grand prix automobile de Formule 1 (F1) en Suisse. De telles comp\u00e9titions en circuit ferm\u00e9 sont interdites en Suisse depuis 1955.", "title": "GRAND PRIX DE FORMULE 1 : LA SUISSE DANS LE CIRCUIT ? - 83.12.11", "visualGeographicals": ["MONACO", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.12.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-106002", "durationSec": 3630, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "17H45 - 83.12.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-225875", "durationSec": 339, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 83.12.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-149356", "durationSec": 1994, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 83.12.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-149357", "durationSec": 881, "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Escale", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRETIEN", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BELLE, MARIE-PAULE", "CABREL, FRANCIS"], "id": "asset-107132", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4117, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio3 , 19831211, rencontre avec la chanteuse BELLE Marie-Paule avec pour th\u00e8me diverses escales relatives \u00e0 ses go\u00fbts.", "title": "MARIE-PAULE BELLE - 83.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanine Thomassin : A propos de son travail d'adaptation des recettes du Moyen-Age pour l'ouvrage de Jeanne Bourrin \"Les Recettes de Mathilde Brunel\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B80F523-007C-4800-9116-B8B557EE6FC9", "durationSec": 1088, "publicationDate": "1983-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "art culinaire", "recette culinaire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Thomassin, Jeanine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "Faut-il br\u00fbler la Suisse ? Interview d'Edgar Fasel sur son ouvrage d\u00e9non\u00e7ant la contestation du caract\u00e8re exemplaire de la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22AD313F-AE0F-4E9A-BAF7-75D799ED2713", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 1658, "publicationDate": "1983-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean", "Fasel, Edgar"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "information", "histoire", "richesse", "\u00e9conomie", "identit\u00e9 collective", "politique", "communication de l'information"], "excerpt": "Les raisons de la publication de ce livre qui d\u00e9nonce la d\u00e9sinformation et les critiques qui affectent l'image de la Suisse, notamment de la part de Jean Ziegler, l'exemplarit\u00e9 du pays, la r\u00e9alit\u00e9 du bonheur et de l'opulence suisses, le refus de la culpabilit\u00e9, la fi\u00e8ret\u00e9 par rapport \u00e0 l'oeuvre des anc\u00eatres, l'art de composer ensemble. Puis dans l'actualit\u00e9, la m\u00e9fiance entre le monde de l'\u00e9conomie et de la politique, l'effort de communication de la Conf\u00e9d\u00e9ration, l'exemple de la question jurassienne qui va vers une r\u00e9solution, appel \u00e0 l'optimisme, \u00e0 la bonne volont\u00e9 et au courage, la richesse et le g\u00e9nie suisses, le foss\u00e9 entre Al\u00e9maniques et Romands n'existent pas. Conclusion, il ne faut surtout pas br\u00fbler la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique PDC, ancien porte-parole de Nestl\u00e9 et secr\u00e9taire de Kurt Furgler et ", "name": "Fasel, Edgar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Ferdinand Hodler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DF09FBC-AF25-444F-9262-5F832C089EEB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1863, "publicationDate": "1983-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hodler, Ferdinand"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Bruschweiler, Jura", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "83.12.10", "id": "asset-105929", "durationSec": 2009, "publicationDate": "1983-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.10", "visualThemes": ["REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "STRAT\u00c9GIE MILITAIRE", "MISSILE", "D\u00c9SARMEMENT", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "ARME ATOMIQUE", "PAUVRET\u00c9", "TAUDIS", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "BANLIEUE"], "visualGeographicals": ["ST-MARTIN (VS)", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["MCNAMARA, ROBERT S.", "MCNAMARA, ROBERT S."], "id": "asset-108810", "publicationDate": "1983-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION", "DROIT DES PERSONNES"], "id": "asset-106134", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 978, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19831210, membres de l'Association suisse pour le respect des droits (ASRD) pr\u00e9sentant le fonctionnement de leur association et donnant exemples de 3 cas qui leur ont \u00e9t\u00e9 soumis.", "title": "ASSOCIATION SUISSE POUR LE RESPECT DES DROITS - 83.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-12-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSOCIATION", "DROIT DES PERSONNES"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "TERRE DES HOMMES - 83.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-240289", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1983-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19831210, ROUILLER Jacques re\u00e7oit le directeur de Terre des Hommes Suisse PILLONEL Claude \u00e0 l'occasion de la collecte lanc\u00e9e par l'association pour financer des projets humanitaires dans les pays en voie de d\u00e9veloppement.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Jardin divers", "title": "Michel Jonasz", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468703.image", "id": "ece-3445363", "durationSec": 496, "publicationDate": "1983-12-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Fran\u00e7ais chante Joueur de blues et se confie \u00e0 Bernard Pichon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445363", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445363"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Discours de Jean-Fran\u00e7ois Aubert, conseiller aux Etats lib\u00e9ral neuch\u00e2telois : A propos du d\u00e9bat au Conseil des Etats sur l'initiative pour le droit \u00e0 la vie", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-443AE871-7CC1-45B1-A3CF-20F2225A0D16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 614, "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (biologie)", "initiative populaire", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller aux Etats lib\u00e9ral neuch\u00e2telois", "name": "Aubert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Peter Wyssbrod, com\u00e9dien suisse al\u00e9manique. - 2. Interview de Maurice Pialat, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E2A8A7B-D86E-4D8C-87FF-37A49AFB6B94", "durationSec": 1785, "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pialat, Maurice", "Wyssbrod, Peter"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Wyssbrod, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Pialat, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106369", "durationSec": 837, "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.09", "visualThemes": ["STATION ORBITALE", "P\u00c9TROLE", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["LEFEBVRE, MARCEL", "LEFEBVRE, MARCEL"], "id": "asset-109915", "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeu de l'oie savante", "source": "gico", "title": "83.12.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130912", "durationSec": 3313, "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" FINALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNY, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LION, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "VETROZ - MICHEL MOREN", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-109814", "durationSec": 250, "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Duch\u00e9, \u00e9crivain, historien : A propos de son dernier livre \"Le bouclier d'Ath\u00e9na\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68BA05F7-7EF4-48BB-9AFD-96663353904B", "durationSec": 3392, "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, historien", "name": "Duch\u00e9, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualPersons": ["TABACHNIK, MICHEL", "PICHON, BERNARD", "JONASZ, MICHEL", "REEVES, HUBERT", "TABACHNIK, MICHEL", "TABACHNIK, MICHEL", "JONASZ, MICHEL"], "id": "asset-240292", "thematicGeographicals": ["PLAN-LES-OUATES"], "durationSec": 4506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plan-les-Ouates : 19831209, PICHON Bernard re\u00e7oit en public et en direct le chanteur compositeur fran\u00e7ais JONASZ Michel, l'astrophysicien REEVES Hubert, le chef d'orchestre TABACHNIK Michel et ses amis le docteur MEYLAN Monique et le chanteur classique HELLSWORTH Warren.", "title": "PLAN-LES-OUATES - 83.12.09", "visualGeographicals": ["PLAN-LES-OUATES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLAN-LES-OUATES", "PLAN-LES-OUATES", "PLAN-LES-OUATES", "PLAN-LES-OUATES"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20070121"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.09", "visualThemes": ["ARCH\u00c9OLOGIE", "NUMISMATIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "PAKISTAN", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE"], "id": "asset-111759", "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOCAR", "CONDITION DE TRAVAIL"], "id": "asset-245355", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "title": "LE CHAUFFEUR EST FATIGUE - 83.12.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AUTOCAR", "CONDITION DE TRAVAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.09", "id": "asset-109029", "publicationDate": "1983-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Evionnaz (VS)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-FFA9B20E-0FFB-4D4B-B4C4-90D0E376E2C9", "thematicGeographicals": ["Valais", "Evionnaz"], "durationSec": 6844, "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat au Conseil des Etats sur l'initiative pour le droit \u00e0 la vie et le contre-projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interviews de Robert Ducret, conseiller aux Etats radical genevois et de Guy Genoud, conseiller d'Etat d\u00e9mocrate chr\u00e9tien valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAE1FC3A-7125-44DF-ACB1-A3EBFDDE8725", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 461, "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "initiative populaire", "vie (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat d\u00e9mocrate chr\u00e9tien valaisan", "name": "Genoud, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats radical genevois", "name": "Ducret, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "La Servante renvoy\u00e9e. De Charles-Ferdinand Ramuz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-65EDE1D6-9263-4FF6-9C49-9E87E4E28FFE", "durationSec": 1003, "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le narrateur", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Rentchnik, m\u00e9decin, r\u00e9dacteur en chef de M\u00e9decine et hygi\u00e8ne : A propos de son livre \"Ces malades qui font l'histoire\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FA6730D-3858-4F7F-BF8D-2E023F8F410B", "durationSec": 3394, "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "chef d'Etat", "histoire", "pouvoir"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Rentchnick, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106368", "durationSec": 992, "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "CHATEL-ST-DENIS - MARIE-CLAIRE DEWARRAT", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-109492", "durationSec": 216, "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.08", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "ARME ATOMIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["AGA KHAN, SADRUDDIN"], "id": "asset-118921", "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ROSES DE DECEMBRE - 83.12.08", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-245353", "durationSec": 3283, "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.08", "visualThemes": ["TUNNEL", "AUTOROUTE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "GAZODUC", "GAZ NATUREL"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "id": "asset-111755", "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.08", "visualThemes": ["D\u00c9SARMEMENT", "P\u00c9TROLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "AUTOMOBILISME", "STATION ORBITALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "ARABIE SAOUDITE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["UNICEF", "ASUAG", "SSIH"], "visualPersons": ["ROWNY, EDWARD"], "id": "asset-108791", "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.08", "id": "asset-108646", "publicationDate": "1983-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Otto Stich", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441295.image", "id": "ece-3436748", "durationSec": 594, "publicationDate": "1983-12-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le socialiste remplace la candidate officielle du parti.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436748", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436748"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "L'\u00e9chec de Lilian Uchtenhagen", "imageURL": "http://www.rts.ch/7132019.image", "id": "ece-6957677", "durationSec": 321, "publicationDate": "1983-12-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La socialiste ne sera pas la premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6957677", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6957677"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 7 d\u00e9cembre 1983. R\u00e9action de Laurent Butty, conseiller national, apr\u00e8s la brillante r\u00e9\u00e9lection de Kurt Furgler et sa nomination \u00e0 la t\u00eate du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-836ED060-6572-48B6-A26F-43987B99F86C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1983-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furgler, Kurt", "PDC Suisse"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois d\u00e9mocrate chr\u00e9tien", "name": "Butty, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.12.07", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-209198", "publicationDate": "1983-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "GENEVE - AUGUSTE BELLI", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-108039", "durationSec": 245, "publicationDate": "1983-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.12.07", "id": "asset-109607", "publicationDate": "1983-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Marthe Mercadier, com\u00e9dienne, productrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BAD7EED-B202-4662-829C-AE13CB9BEF22", "durationSec": 3251, "publicationDate": "1983-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercadier, Marthe"], "thematicThemes": ["production", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, productrice", "name": "Mercadier, Marthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Le carnet de l'\u00e9crivain : Jean Roudaut", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-43F2CB72-EDCC-4ECA-9196-85955EA48980", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 403, "publicationDate": "1983-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roudaut, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Sa r\u00e9ticence \u00e0 lire des pages in\u00e9dites, trop intimes et trop mobiles. [Beau document sur l'amour de la lecture et de la litt\u00e9rature.] Imagine une autobiographie invent\u00e9e qui serait celle des lecteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Roudaut, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ROBOTIQUE", "VIEILLESSE", "BIOTECHNOLOGIE", "INDUSTRIE", "ENTREPRISE", "ROBOTIQUE", "VIEILLESSE", "BIOTECHNOLOGIE", "INDUSTRIE"], "id": "asset-245332", "thematicGeographicals": ["JAPON"], "durationSec": 2771, "mediaType": "video", "title": "LE JAPON LA COURSE AU BOUT DU SIECLE - 83.12.07", "visualGeographicals": ["JAPON", "JAPON"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY", "CIBA-GEIGY"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1983-12-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CIBA-GEIGY"], "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "ROBOTIQUE", "VIEILLESSE", "BIOTECHNOLOGIE", "INDUSTRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}]}}