{"response": {"numFound": 3061, "start": 1500, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Carillon de l'\u00e9glise de Saint-Saphorin (VD) - sonne les heures, avec chant d'oiseaux", "id": "sound-9EE9C8A7-3554-45CB-BF81-4710DDED9831", "thematicGeographicals": ["Saint-Saphorin (Lavaux)", "Saint-Saphorin-sur-Morges"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1983-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Coeur sur la deux", "source": "siranau", "title": "Le domaine des Faverges et les moines vignerons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6AEB3E4-1B40-4375-9172-0930617A7027", "thematicGeographicals": ["Hauterive (FR)", "Saint-Saphorin (Lavaux)", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1778, "publicationDate": "1983-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaume de Gl\u00e2ne"], "thematicThemes": ["histoire", "vigneron", "vigne", "cistercien", "moine", "vin"], "excerpt": "Le P\u00e8re Ren\u00e9 de l'Abbaye cistercienne de Hauterive retrace l'histoire du domaine des Faverges. La fondation de l'Abbaye au XIIe si\u00e8cle par Guillaume de Gl\u00e2ne. Le travail des vignes par les fr\u00e8res convers. La Guerre du Sonderbund et la saisie du domaine par l'Etat de Fribourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fr\u00e8re \u00e0 l'Abbaye de Hauterive", "name": "Ren\u00e9 (P\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ducotterd, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de la Roseraie \u00e0 Gen\u00e8ve (GE)", "id": "sound-8CAE2013-CDDE-4D82-8A24-9FCB9FD4B3FF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 237, "publicationDate": "1983-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Interview de Genevi\u00e8ve Aubry, conseill\u00e8re nationale bernoise radicale, qui vient de publier \"Sous la Coupole, pas sous la coupe\" (Agecopresse, 1983)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B2265AA-4B4D-4140-AF2E-7AE1A6A6466B", "thematicGeographicals": ["Jura bernois"], "durationSec": 1596, "publicationDate": "1983-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubry, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "politique", "femme", "conseiller national"], "excerpt": "Entr\u00e9e au Grand Conseil bernois en 1978, au Conseil national en 1979. Elle a voulu transmettre ce qu'elle a v\u00e9cu comme femme politique. Comme femme conseill\u00e8re nationale m\u00e8re de famille, on doit cumuler plus de charges que les hommes ou les c\u00e9libataires.  Elle fait de la politique diff\u00e9remment que les hommes, avec plus de sentiments. Les femmes sont frein\u00e9es parce qu'elles manquent de lobbys qui les soutiennent. Les femmes ont encore \u00e0 faire pour obtenir l'\u00e9galit\u00e9. Le f\u00e9minisme est une chose qui l'a amus\u00e9e. Elle se sent femme du pays et pas d'une r\u00e9gion. Elle a suivi toute la question jurassienne et elle a constat\u00e9 une diff\u00e9rence de mentalit\u00e9 entre les gens des districts du nord et des districts du sud. Elle aime les gens du Jura bernois et s'est mis \u00e0 leur service. Son attachement \u00e0 l'arm\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise radicale", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magat, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de la Maladi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-5AA06342-B74E-4C4D-8855-9B34890FBBEE", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 308, "publicationDate": "1983-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.16", "visualThemes": ["FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "D\u00c9SARMEMENT", "GLACIOLOGIE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ALPINISME"], "visualGeographicals": ["AVIGNON", "FRANCE", "VAUCLUSE", "SUISSE", "MADRID", "ESPAGNE", "SUISSE"], "id": "asset-245272", "publicationDate": "1983-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "POWDER BLUES - 83.07.16", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107197", "durationSec": 1092, "publicationDate": "1983-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Concert aux Charmilles", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461274.image", "id": "ece-3461276", "durationSec": 152, "publicationDate": "1983-07-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Johnny se d\u00e9cha\u00eene sur sc\u00e8ne lors de ce concert \u00e9v\u00e9nement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461276", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461276"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-107533", "publicationDate": "1983-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.15", "visualThemes": ["CANARD", "OISEAU", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHANTEUR", "NOCTURNE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MALADIE", "AVION MILITAIRE", "D\u00c9FENSE", "MARINE DE GUERRE", "POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAVAIL DES FEMMES", "INDUSTRIE DU TABAC", "ASSURANCE DES CHOSES"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRECE", "USA", "ATHENES", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OTAN"], "visualPersons": ["HALLYDAY, JOHNNY", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-245268", "publicationDate": "1983-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Avant le concert", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466546.image", "id": "ece-3466548", "durationSec": 125, "publicationDate": "1983-07-14T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'artiste a d\u00e9cid\u00e9 d'offrir une date sp\u00e9ciale \u00e0 ses fans genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466548", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466548"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.14", "visualThemes": ["FLUOR (CHIMIE)", "AGRICULTURE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "COUR DE CASSATION", "ENTREPRISE", "FLUOR (D\u00c9CHET)", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "H\u00d4PITAL", "CARDIOLOGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NOIRMONT, LE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "visualPersons": ["HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-121378", "publicationDate": "1983-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109687", "publicationDate": "1983-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.13", "visualThemes": ["VITICULTURE", "VIN", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "POLICE", "PRISON", "ANGLICANISME", "PHARMACIE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "MOTOCROSS"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES"], "visualPersons": ["THATCHER, MARGARET", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-108426", "publicationDate": "1983-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-108265", "publicationDate": "1983-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Place du March\u00e9", "source": "gico", "title": "RITCHY - 83.07.13", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-155789", "durationSec": 2270, "publicationDate": "1983-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Journal de Kafka (l'\u00e9criture). De Franz Kafka", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7667A32F-5E47-48FA-8999-49254690FDC8", "durationSec": 908, "publicationDate": "1983-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Kafka, Franz", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Journal de Kafka (extraits). De Franz Kafka", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6A27BA7E-3FC4-45D9-9448-3B364F0C4D7F", "durationSec": 802, "publicationDate": "1983-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Kafka, Franz", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Lettre au p\u00e8re. De Franz Kafka (extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1E65BDAA-AB1F-42EA-ACBE-F6CD088CB4FB", "durationSec": 745, "publicationDate": "1983-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kafka, Franz", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Lettres \u00e0 Mil\u00e9na. De Franz Kafka", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7A4C986B-D734-426E-9F33-50C552499047", "durationSec": 871, "publicationDate": "1983-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Kafka, Franz", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Paskoff, g\u00e9ographe : A propos du recul des plages et de leur possible disparition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90EFF1C3-1AB3-4433-ABA0-A31B3D7C4C87", "durationSec": 486, "publicationDate": "1983-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "g\u00e9ologie", "plage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Paskoff, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE DAVE KELLY BAND - 83.07.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-89530", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1983-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-107489", "publicationDate": "1983-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.12", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "USA", "WASHINGTON"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II"], "id": "asset-109583", "publicationDate": "1983-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "FATS DOMINO - 83.07.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-89529", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1983-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109644", "publicationDate": "1983-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.11", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "MAMMIF\u00c8RE", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "BALEINE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHILAT\u00c9LIE", "SCULPTURE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "EXPOSITION D'ART", "ACCIDENT", "ARM\u00c9E", "RECRUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE", "OC\u00c9AN ANTARCTIQUE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "id": "asset-109585", "publicationDate": "1983-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Place du March\u00e9", "source": "gico", "title": "CORINNE HERMES - 83.07.11", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-155558", "durationSec": 2349, "publicationDate": "1983-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.10", "visualThemes": ["SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "BAIGNADE", "BIEN-FONDS PUBLIC", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ASSOCIATION", "CH\u00c2TEAU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "VAUD", "LUCENS", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-108544", "publicationDate": "1983-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.07.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243202", "durationSec": 3639, "publicationDate": "1983-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MUSICAL YOUTH - 83.07.10", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107294", "durationSec": 2034, "publicationDate": "1983-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.09", "visualThemes": ["JAZZ", "AVALANCHE", "IMMOBILIER", "CH\u00c2TEAU", "H\u00d4TELLERIE", "SYNDICAT OUVRIER", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VAUD", "CHILLON", "MONTREUX", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CIO", "FTMH"], "id": "asset-108542", "publicationDate": "1983-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.08", "visualThemes": ["GU\u00c9RILLA", "D\u00c9SARMEMENT", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "POLITIQUE", "D\u00c9FENSE", "JAZZ", "ENFANT (\u00c2GE)", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "PRISONNIER DE GUERRE", "POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["MADRID", "ESPAGNE", "SUISSE", "USA", "AMERIQUE CENTRALE", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "IRAK", "IRAN"], "visualPersons": ["FORD, GERALD", "BREJNEV, LEONID", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "WALTERS, VERNON A."], "id": "asset-108790", "publicationDate": "1983-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109311", "publicationDate": "1983-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Place du March\u00e9", "source": "gico", "title": "RICCHI E POVERI - 83.07.08", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-235333", "durationSec": 2311, "publicationDate": "1983-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tennis", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["GUENTHARDT, HEINZ", "STADLER, ROLAND"], "id": "asset-207139", "thematicGeographicals": ["LUGANO"], "durationSec": 308, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lugano : 19830708, les joueurs de tennis suisses GUENTHARDT Heinz et STALDER Roland ont remport\u00e9 les 2 premiers matchs de la demi-finale de la zone Europe, groupe A, de la Coupe Davis face aux Pays-Bas.", "title": "RESUMES SUISSE - PAYS-BAS - COUPE DAVIS 1983", "visualGeographicals": ["LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1983-07-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GUENTHARDT, HEINZ", "STADLER, ROLAND"], "thematicThemes": ["COUPE DAVIS", "MESSIEURS"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre B\u00e9guin, journaliste, qui \u00e9voque ses souvenirs d'enfance, en particulier la guerre 14-18", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92331BE3-2DDE-461D-8C73-54AD0308F3DE", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 612, "publicationDate": "1983-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Pierre"], "thematicThemes": ["rationnement", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "alimentation"], "alternativeTitle": ["P. B\u00e9guin se souvient / SIR_1983-07-07_journal-du-soir_92331BE3-2DDE-461D-8C73-54AD0308F3DE / Les souvenirs d'enfance de Pierre B\u00e9guin, la guerre 14-18"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324517"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-108647", "publicationDate": "1983-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.07", "visualThemes": ["CULTURE", "ARTS", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CULTURE", "ARTS", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "AVENCHES", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["DUBOIS, FREDERIC", "GROBETY, MICHEL", "DUBOIS, FREDERIC"], "id": "asset-109404", "publicationDate": "1983-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Place du March\u00e9", "source": "gico", "title": "JEAN-LOUIS PICK - 83.07.06", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-231483", "durationSec": 2430, "publicationDate": "1983-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-239230", "publicationDate": "1983-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.06", "visualThemes": ["TIRAGE AU SORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "TIRAGE AU SORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE"], "visualGeographicals": ["EUROPE", "SUISSE", "SUISSE", "EUROPE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UEFA"], "id": "asset-108603", "publicationDate": "1983-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rosso e blu", "source": "gico", "title": "12 : UN RENDEZ-VOUS - 83.07.06", "id": "asset-118493", "durationSec": 830, "publicationDate": "1983-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TONY RIHS DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109151", "publicationDate": "1983-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rosso e blu", "source": "gico", "title": "12 : A LA POSTE - 83.07.05", "id": "asset-118444", "durationSec": 819, "publicationDate": "1983-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.05", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DU TABAC", "\u00c9CONOMIE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DU TABAC", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["SNCF"], "id": "asset-108621", "publicationDate": "1983-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rosso e blu", "source": "gico", "title": "11. A LA GARE - 83.07.04", "id": "asset-240408", "durationSec": 823, "publicationDate": "1983-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TONY RIHS DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.04", "visualThemes": ["POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "FEMME", "ARTS MARTIAUX", "FEMME", "ARTS MARTIAUX", "CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHINE", "CHINE", "VAUD", "GRANDSON", "SUISSE"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN", "MAO TSE-TOUNG", "MAO TSE-TOUNG"], "id": "asset-240506", "publicationDate": "1983-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rosso e blu", "source": "gico", "title": "11 ET 12 : A LA GARE / A LA POSTE ET A LA BANQUE - 83.07.04", "id": "asset-239043", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1983-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TONY RIHS DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Place du March\u00e9", "source": "gico", "title": "LAURENT VOULZY - 83.07.04", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-156162", "durationSec": 2596, "publicationDate": "1983-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.07.04", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "ORBE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-107599", "publicationDate": "1983-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Portrait de Madeleine Renaud et de Jean-Louis Barrault, couple de com\u00e9diens : Interview de Paul-Louis Mignon, critique dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51D197B2-BA82-4E46-88CA-8C37945BCB6A", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1983-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrault, Jean-Louis", "Renaud, Madeleine", "Com\u00e9die fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique dramatique", "name": "Mignon, Paul-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magat, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Le patois et la vie \u00e0 Orvin (3/3)", "id": "sound-5E8846EF-01EB-4F15-BE52-9D99B47707D7", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Suisse romande", "Jura (canton)"], "durationSec": 1212, "publicationDate": "1983-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Discussion avec l'auteur de &#34;Ne pas effacer&#34; (Editions Gilles Attinger \u00e0 Hauterive, Neuch\u00e2tel) \u00e0 propos du patois et de la vie \u00e0 Orvin au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle : importance de l'esprit et du vocabulaire patois dans la vie quotidienne selon les saisons, de Michel Terrapon et  L\u00e9chot,Jean, par Michel Terrapon et  L\u00e9chot,Jean, de Orvin (JU) - 3. Musique folklorique", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e9chot,Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "L\u00e9chot,Jean", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.07.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-105981", "durationSec": 3500, "publicationDate": "1983-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits en musique", "source": "gico", "title": "JOSE VAN DAM - 83.07.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-108822", "durationSec": 3536, "publicationDate": "1983-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.03", "visualThemes": ["WINDSURF (LOISIR)", "NATATION (LOISIR)", "PROTECTION DES ANIMAUX", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CH\u00c2TEAU", "RADIO", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "AUDIOVISUEL"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "NEUCHATEL", "VAUD", "GRANDSON", "AUVERNIER", "SUISSE"], "visualPersons": ["FOREL, AUGUSTE", "CUENOD, MICHEL", "AUBERT, PIERRE"], "id": "asset-109932", "publicationDate": "1983-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "L'Art Choral : Franz Liszt, tzigane ou franciscain? 19e \u00e9pisode (fin)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E74F2B03-D316-448D-99BE-6EDDDEB53F36", "durationSec": 2886, "publicationDate": "1983-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Levesque, premier ministre qu\u00e9bequois, \u00e0 Del\u00e9mont, qui est heureux de l'accueil que lui ont r\u00e9serv\u00e9 les Jurassiens, lors de la manifestation organis\u00e9e \u00e0 Del\u00e9mont par le Rassemblement jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FD89528-C3A3-4330-82FD-4549CC5B5885", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1983-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "ind\u00e9pendantisme", "francophonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre qu\u00e9b\u00e9quois", "name": "L\u00e9vesque, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Courtepin: Inauguration des uniformes de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique \"L'Avenir\"", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-266BC5BD-E667-491C-9AFE-F50AEDC167B0", "thematicGeographicals": ["Courtepin", "Fribourg (canton)", "Lac (district, FR)"], "durationSec": 3305, "publicationDate": "1983-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique \"L'Avenir\" de Courtepin, du Choeur d'enfants \"La Clef des Chants\" de Courtepin, du M\u00e4nnerchor de Courtepin, de la \"Petite Fanfare\" de Courtepin, de la Soci\u00e9t\u00e9 de chant \"L'Avenir\" - choeur d'hommes - de Barber\u00eache; Les accord\u00e9onistes du \"Haut-Lac\" de Courtepin, des Fr\u00e8res Boshung de Fribourg, de l'accord\u00e9oniste Jean Ruffieux de Courtepin, du Choeur mixte \"La Caecilia du Rosaire\" de Courtepin, de l'Ensemble de cuivres de Courtepin", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marc Lamuni\u00e8re, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36AA089E-6173-47A9-B55E-416A10366ECF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1797, "publicationDate": "1983-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamuni\u00e8re, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["architecture"], "alternativeTitle": ["Jean-Marc Lamuni\u00e8re / SIR_1983-07-02_portraits-d-artistes_36AA089E-6173-47A9-B55E-416A10366ECF / Interview de Jean-Marc Lamuni\u00e8re, architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Lamuni\u00e8re, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3324531"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.02", "visualThemes": ["\u00c9TANG", "OISEAU", "PROTECTION DE LA NATURE", "FLEUR", "JUIFS", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "LAC DE NEUCHATEL", "LENGNAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE"], "visualPersons": ["LEVESQUE, RENE"], "id": "asset-109929", "publicationDate": "1983-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Maigret \u00e0 Vichy. Pi\u00e8ce polici\u00e8re de Georges Simenon. Adaptation radiophonique de Charles Ma\u00eetre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E2323BAE-A3E1-44F1-AAF0-B7D817AF7DC9", "durationSec": 3208, "publicationDate": "1983-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police"], "excerpt": "La dame en lilas est une habitu\u00e9e du Kiosque \u00e0 musique \u00e0 Vichy. Le commissaire Maigret, qui s'y trouve en cure avec sa femme, n'a pas manqu\u00e9 de remarquer cette femme discr\u00e8te, solitaire. Alors, quand il apprend par la presse r\u00e9gionale qu'elle a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e, \u00e9trangl\u00e9e..., il va \u00e9pauler son confr\u00e8re pour faire toute la lumi\u00e8re sur cette \u00e9trange affaire...", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Commissaire Lecoeur", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Dr. Pardon", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Louis Pelardeau", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Inspecteur Trigaud", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "un gar\u00e7on de restaurant", "name": "Fiaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "un gar\u00e7on de caf\u00e9", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Maigret", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Francine Lange", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Maigret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "un gardien de la paix", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Ma\u00eetre, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Maigret \u00e0 Vichy. Pi\u00e8ce polici\u00e8re de Georges Simenon. Adaptation radiophonique de Charles Ma\u00eetre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-06722A0F-6245-47F2-8285-3D64E7435FEB", "durationSec": 3208, "publicationDate": "1983-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La dame en lilas est une habitu\u00e9e du Kiosque \u00e0 musique \u00e0 Vichy. Le commissaire Maigret, qui s'y trouve en cure avec sa femme, n'a pas manqu\u00e9 de remarquer cette femme discr\u00e8te, solitaire. Alors, quand il apprend par la presse r\u00e9gionale qu'elle a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e, \u00e9trangl\u00e9e..., il va \u00e9pauler son confr\u00e8re pour faire toute la lumi\u00e8re sur cette \u00e9trange affaire...", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Maigret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "un gar\u00e7on de restaurant", "name": "Fiaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Lecoeur", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Maigret", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Dr. Pardon", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Francine Lange", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Louis Pelardeau", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "un gar\u00e7on de caf\u00e9", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Inspecteur Trigaud", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "un gardien de la paix", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Ma\u00eetre, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Visite de Ren\u00e9 Levesque, premier ministre qu\u00e9becois, dans le Jura : Interviews de Ren\u00e9 Levesque avant son d\u00e9part pour l'Europe et de Fran\u00e7ois Lachat, ministre jurassien sur le contenu d'accords qui ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s, portant sur la culture, l'\u00e9ducation et l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E07580B3-9CC6-4AE7-A75E-F5E9F9CF1E3F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 443, "publicationDate": "1983-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "francophonie", "ind\u00e9pendantisme", "identit\u00e9 collective"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien: chef du D\u00e9partement des finances et de la police", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "L\u00e9vesque, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Qu\u00e9bec", "name": "Borgognon, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Place du March\u00e9", "source": "gico", "title": "ZANETH - 83.07.01", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-235337", "durationSec": 2407, "publicationDate": "1983-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.07.01", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "G\u00c9RIATRIE", "MALADE", "FOIRE COMMERCIALE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "ACIER", "FONDERIE", "M\u00c9TALLURGIE", "ACIER", "FONDERIE", "M\u00c9TALLURGIE", "ZOONOSE", "MALADIE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "ENTREPRISE", "FLUOR (D\u00c9CHET)", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["QUEBEC", "CANADA", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "FRIBOURG", "VAUD", "BAVOIS", "FOREL (FR)", "SUISSE", "ARGOVIE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["LEVESQUE, RENE"], "id": "asset-109342", "publicationDate": "1983-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.06.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109115", "publicationDate": "1983-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pologne. Solidarnosc dans la clandestinit\u00e9 : Reportage sur le syndicat interdit en marge de la visite du pape Jean-Paul II", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7B1EC0D9-6A74-49C3-8F15-D8EA6993D28B", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 778, "publicationDate": "1983-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarnosc"], "thematicThemes": ["syndicat", "clandestinit\u00e9"], "excerpt": "La presse clandestine devient rare, car il y a eu saisie de mat\u00e9riel et arrestation de personnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "2 jeunes qui ont introduit clandestinement des banderoles de Solidarit\u00e9 dans une messe du pape", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "universitaire de Wroclaw (en 2 parties)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Christophe Jadlensky [?], m\u00e9decin, journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Martin Fribej[?], universtaire de Varsovie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Jan Strahensky [?], philosophe, ancien conseiller de Solidarnosc", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Pologne", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, de retour de Pologne", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.06.30", "visualThemes": ["CASQUE MOTO", "MOTO", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "FORAGE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "AGENCE DE VOYAGES", "DISPARITION DE PERSONNES", "AQUICULTURE", "BARRAGE", "POLITIQUE", "SERVICE SECRET", "RADIO LOCALE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "MACHINE", "PAIX", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "ARGENTINE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BRIGUE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "URSS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VERNTISSA"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "RITSCHARD, WILLY", "SCHLUMPF, LEON", "FRIEDRICH, RUDOLF", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "EGLI, ALFONS", "FURGLER, KURT"], "id": "asset-245319", "publicationDate": "1983-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rosso e blu", "source": "gico", "title": "9, 10 : CHEZ LE COIFFEUR / AU MARCHE DE FRUITS ET LEGUMES - 83.06.30", "id": "asset-108291", "durationSec": 1723, "publicationDate": "1983-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TONY RIHS DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.06.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109723", "publicationDate": "1983-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.06.29", "visualThemes": ["POLITIQUE", "CATHOLICISME", "PR\u00caTRE", "INT\u00c9GRISME", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "IMP\u00d4T"], "visualGeographicals": ["USA", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ASUAG", "SSIH"], "visualPersons": ["REAGAN, RONALD", "LEFEBVRE, MARCEL", "FELBER, RENE"], "id": "asset-245315", "publicationDate": "1983-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Place du March\u00e9", "source": "gico", "title": "PLASTIC BERTRAND - 83.06.29", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-235336", "durationSec": 2744, "publicationDate": "1983-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "La Mort. De Woody Allen", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3C651D9F-5D38-4286-8CE3-31ED2B939C97", "durationSec": 3629, "publicationDate": "1983-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Allen, Woody", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Henry", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Victor", "name": "Despierre, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Abe", "name": "Serge, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le docteur", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Frank", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Sam", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Spiro", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Anna", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "le flic", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le fou", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "John", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Kleinman", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Hank", "name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Bill", "name": "Fiaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "l'Assistant", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Gina", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "Al", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Hacker", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Lebrun, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.06.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-107937", "publicationDate": "1983-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.06.28", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "ORBE", "ITALIE"], "id": "asset-245312", "publicationDate": "1983-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rosso e blu", "source": "gico", "title": "7, 8 : LA PANNE D'AUTO / L'HOTEL - 83.06.28", "id": "asset-108290", "durationSec": 1730, "publicationDate": "1983-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TONY RIHS DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Arlette disco", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435835.image", "id": "ece-3435837", "durationSec": 2364, "publicationDate": "1983-06-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avec Crazy Night d'Arlette Zola, le disco n'est pas mort.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435837", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435837"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Manet r\u00e9habilit\u00e9? Entretien avec Pierre Daix, journaliste : A propos de son livre \"La Vie de peintre d'Edouard Manet\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1089709-2F4E-4B17-9C5A-3311F803A237", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2859, "publicationDate": "1983-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manet, Edouard"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "courant artistique (17-19e)", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Daix, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.06.27", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "\u00c9DUCATION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE NORMALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "id": "asset-245309", "publicationDate": "1983-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Place du March\u00e9", "source": "gico", "title": "ARLETTE ZOLA - 83.06.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "visualPersons": ["ZOLA, ARLETTE"], "id": "asset-235335", "durationSec": 2364, "publicationDate": "1983-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.06.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-108180", "publicationDate": "1983-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Le patois et la vie \u00e0 Orvin (2/3)", "id": "sound-EB483EDC-0B20-4709-92FB-329604BFFF09", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse romande"], "durationSec": 1215, "publicationDate": "1983-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon et Jean L\u00e9chot, par Michel Terrapon - 2. Discussion avec l'auteur de &#34;Ne pas effacer&#34; (Editions Gilles Attinger \u00e0 Hauterive, Neuch\u00e2tel) \u00e0 propos du patois et de la vie \u00e0 Orvin au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle : importance de l'esprit et du vocabulaire patois dans la vie quotidienne selon les saisons, de Michel Terrapon et Jean L\u00e9chot, par Michel Terrapon et Jean L\u00e9chot, de Orvin (JU) - 3. Musique folklorique", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e9chot, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e9chot, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "In memoriam. De Woody Allen", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B2FEF8E7-D88A-48DB-84EB-0716EA85DA5E", "durationSec": 785, "publicationDate": "1983-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Allen, Woody", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Samedi Reportage", "source": "siranau", "title": "Le quartier chinois \u00e0 Paris", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6EC06000-B148-4EE6-96E2-97895A9F893B", "thematicGeographicals": ["Chine", "Cambodge", "France", "Paris"], "durationSec": 1003, "publicationDate": "1983-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quartier", "immigration", "ville", "r\u00e9fugi\u00e9", "peuple d'Asie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du restaurant Le Rubis", "name": "Lim", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9e cambodienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "oiseleur", "name": "Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un atelier de couture", "name": "Fam", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire", "name": "Rouiby", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Plessz, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.06.26", "visualThemes": ["OC\u00c9ANOLOGIE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "ARM\u00c9E", "ACCIDENT ROUTIER", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "ETHIOPIE", "LIBAN", "PALESTINE"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER"], "id": "asset-245308", "publicationDate": "1983-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.06.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-140115", "durationSec": 6083, "publicationDate": "1983-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Veytaux: F\u00eate villageoise", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-09AB9429-A579-468A-92D1-39A8E87EBB86", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Veytaux"], "durationSec": 3507, "publicationDate": "1983-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'Orchestre \"Les Rebibes\" de Glion, de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes \"La Riviera\" de Montreux, de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique \"La Lyre\" de Montreux, de l'Ensemble instrumental de cordes de Vevey, du Choeur mixte \"Les Amis fribourgeois\" de Montreux, de la Fanfare \"La Plaine\" de Dardagny-Russin", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Si on chantait", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["HUSTIN, JACQUES", "BALAVOINE, DANIEL", "BUEHLER, MICHEL", "DONA, ALICE"], "id": "asset-118576", "durationSec": 3013, "mediaType": "video", "title": "GRIMENTZ - 83.06.25", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1983-06-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HUSTIN, JACQUES", "BALAVOINE, DANIEL", "BUEHLER, MICHEL", "DONA, ALICE"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.06.25", "visualThemes": ["POLITIQUE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9LECTION", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9LECTION", "ENTREPRISE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ORGUE", "FL\u00dbTE"], "visualGeographicals": ["TCHAD", "PEROUSE", "ITALIE", "OMBRIE", "PEROUSE", "ITALIE", "OMBRIE", "ROCHE (VD)", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR", "HABRE, HISS\u00c8NE"], "id": "asset-245304", "publicationDate": "1983-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "visualPersons": ["BREU, BEAT", "GREZET, JEAN-MARIE", "VELDSCHOLTEN, GERARD", "KELLY, SEAN", "FREULER, URS"], "id": "asset-232596", "thematicGeographicals": ["BERNE", "ZURICH"], "durationSec": 1462, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne, Zurich : 19830624, r\u00e9sum\u00e9 de la 11 \u00e8me et derni\u00e8re \u00e9tape du Tour de Suisse cycliste, disput\u00e9e entre Bruegg bei Biel et Zurich, remport\u00e9e par le Suisse FREULER Urs, devant ses compatriotes HURZELER Max et MUTTER Stefan. C'est l'Irlandais KELLY Sean qui remporte le classement g\u00e9n\u00e9ral.", "title": "11 EME ETAPE BRUEGG BEI BIEL - ZURICH - TOUR DE SUISSE 1983", "visualGeographicals": ["BRUEGG", "BERNE", "ZURICH"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1983-06-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.06.24", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "ALCOOLISME", "AUTOROUTE", "ENTREPRISE", "MACHINE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "MACHINE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "PEROUSE", "ITALIE", "OMBRIE", "COURT", "BERNE", "SUISSE", "BEVILARD"], "visualCorporations": ["SCHAUBLIN", "TORNOS", "BECHLER"], "id": "asset-245299", "publicationDate": "1983-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Place du March\u00e9", "source": "gico", "title": "DANIEL GUICHARD - 83.06.24", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-134351", "durationSec": 2835, "publicationDate": "1983-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rosso e blu", "source": "gico", "title": "5, 6 : A LA MER / AU RESTAURANT - 83.06.24", "id": "asset-108289", "durationSec": 1913, "publicationDate": "1983-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TONY RIHS DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.06.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109726", "publicationDate": "1983-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "visualPersons": ["BREU, BEAT", "GISIGER, DANIEL", "DA SILVA, ACACIO", "GISIGER, DANIEL"], "id": "asset-207049", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "BERNE"], "durationSec": 1426, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Vaud, Berne : 19830623, r\u00e9sum\u00e9 de la 10 \u00e8me \u00e9tape du Tour de Suisse cycliste, disput\u00e9e entre Versoix et Bruegg bei Beil, remport\u00e9e par le Fran\u00e7ais DALL'ARMELINA Eric, devant le Suisse GISIGER Daniel et le Portugais DA SILVA Acacio.", "title": "10 EME ETAPE GENEVE - BRUEGG BEI BIEL - TOUR DE SUISSE 1983", "visualGeographicals": ["VERSOIX", "GENEVE", "VAUD", "BERNE", "BRUEGG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1983-06-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Jardin, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien : A l'occasion du 23 juin 1983", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88D31B40-D6B7-4649-A675-440C6F81D9F3", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1983-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Gouvernement jurassien", "name": "Jardin, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.06.23", "visualThemes": ["FAMILLE", "ADOPTION", "MARIAGE", "ARTS", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "CRACOVIE", "POLOGNE", "CHINE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II"], "id": "asset-245296", "publicationDate": "1983-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.06.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109565", "publicationDate": "1983-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Alphonse Layaz, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Soleil rouges\" (Ed. Clin d'oeil). - 2. Entretien avec Henri-Fran\u00e7ois Rey, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le Sacre de la putain\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8521AC46-4AD5-4649-B2F3-568E406A1979", "durationSec": 2120, "publicationDate": "1983-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, Henri-Fran\u00e7ois", "Layaz, Alphonse"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rey, Henri-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}]}}