{"response": {"numFound": 3061, "start": 2800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.02.01", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE PORCIN", "ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "id": "asset-108656", "publicationDate": "1983-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.02.01", "visualThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "CHAMPERY", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS", "AIGLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-107619", "publicationDate": "1983-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Petits suisses", "source": "gico", "title": "LES PARENTS - 83.02.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216758", "publicationDate": "1983-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TF1", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89975", "durationSec": 809, "publicationDate": "1983-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["CHERPILLOD, GASTON"], "id": "asset-240306", "durationSec": 1637, "mediaType": "video", "title": "ECRIVAINS ROMANDS : GASTON CHERPILLOD UN ECRIVAIN CONTRE - 83.02.01", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-02-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHERPILLOD, GASTON"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89974", "durationSec": 625, "publicationDate": "1983-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.31", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ARBORICULTURE", "ARBRE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109621", "publicationDate": "1983-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Petits suisses", "source": "gico", "title": "LES ANIMAUX - 83.01.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-99810", "durationSec": 2834, "publicationDate": "1983-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TF1", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.31", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES", "OUVRAGE MILITAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "D\u00c9SARMEMENT", "\u00c9CONOMIE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "BIERE", "GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["ROWNY, EDWARD", "GENOUD, GUY"], "id": "asset-107367", "publicationDate": "1983-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "AGENTS D'AFFAIRES - 83.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-156990", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 343, "publicationDate": "1983-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19830205, explications des droits des citoyens vis-\u00e0-vis des agents d'affaire en cas de remboursement de dettes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Charles-Ferdinand Ramuz, vu par Jacques Chessex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E2F80FC-BEE3-45E6-988D-25841C973523", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2666, "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Lacarri\u00e8re,\u00e9crivain : A propos de son livre \"Sourates\" (Ed. Fayard, 1982)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-099ABDDE-CB3B-42DB-AA74-C86FA5184A9B", "thematicGeographicals": ["Sacy", "Tunisie", "Egypte", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1692, "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "philosophie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Jacques Lacarri\u00e8re a toujours \u00e9t\u00e9 un voyageur attentif, se d\u00e9pla\u00e7ant souvent \u00e0 pied, mais il est aussi un voyageur spirituel. \"Sourates\" est une halte \u00e0 Sacy, son village bourguignon. Le titre \u00e9claire le contenu. Ce livre rapporte notamment des souvenirs de voyage en terre islamique (Tunisie, Egypte, Turquie). Les sourates sont les chapitres du coran, mais le terme signifie aussi \"\u00e9coute\". Il a cherch\u00e9 \u00e0 se rendre \u00e0 l'\u00e9coute du monde. Son ouvrage a paru dans la collection \"Espace int\u00e9rieur\" qui publie des textes sur la spiritualit\u00e9, mais lui ne veut pas livrer une exp\u00e9rience spirituelle. Sa probl\u00e9matique est de partir de la vie de tous les jours pour comprendre comment la connaissance peut nous aider \u00e0 \u00eatre au monde, comment r\u00e9agir face \u00e0 la violence du monde. Sa d\u00e9marche part de son environnement quotidien, sans qu'il cherche forc\u00e9ment \u00e0 parler de lui-m\u00eame, mais pour donner l'enracinement de son discours. Il s'agit d'un livre bref, dont un chapitre parle par exemple de son grenier, dont il s'est aper\u00e7u que l'accumulation d'objets qu'il renferme d\u00e9finit parfaitement ce qu'il a v\u00e9cu les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Chaque objet est l'occasion d'un souvenir \u00e0 propos d'un lieu ou d'une rencontre. D\u00e9finition d'un h\u00e9r\u00e9tique : \u00ab une personne qui a choisi \u00bb, pour Jacques Lacarri\u00e8re, c'est un chercheur de v\u00e9rit\u00e9. Sa propre recherche ne s'est jamais faite dans le cadre des dogmes \u00e9tablis. Evocation de Luxor, lieu mythologique de la naissance du monde, mis en parall\u00e8le avec l'\u00eele de Patmos. Interm\u00e8de musical. Le r\u00f4le du paysage.  Les rencontres effectu\u00e9es dans le d\u00e9sert, particuli\u00e8rement celle d'un jeune gar\u00e7on qui lui fit plusieurs ann\u00e9es de suite d\u00e9couvrir le d\u00e9sert \u00e0 Tamerzat. L'\u00e9tendue des connaissances de ce jeune homme, \u00e0 la fois enfant et adulte. Pr\u00e9sence de Sacy au travers de diff\u00e9rentes \u00e9vocations. La cave bourguignonne mise en parall\u00e8le avec une grotte d'ermite au Mont Athos. Sa chance d'avoir rencontr\u00e9 un ermite vivant dans des conditions tr\u00e8s pr\u00e9caires et avec lequel il a eu des conversations inoubliables. Il a le sentiment d'\u00eatre en m\u00eame temps une asc\u00e8te mystique et un bon vivant. Voyager, c'est se d\u00e9sapprendre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Bas-Valais (5/6)", "id": "sound-1221F36A-85D7-4079-AC24-E9BF1330BC33", "thematicGeographicals": ["Vouvry"], "durationSec": 1195, "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Alphonse Layaz, par Alphonse Layaz - 2. Chanson des Savoyards, par Emmanuel Planchamp et Albert Coppex et F\u00e9lix Carraux et Alfred Dupont, de Vouvry (VS) - 3. La pratique du chant et du th\u00e9\u00e2tre, de Alphonse Layaz et F\u00e9lix Carraux et Albert Coppex, par Alphonse Layaz et F\u00e9lix Carraux et Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 4. R\u00e9sum\u00e9 de la pi\u00e8ce &#34;Les deux servantes embarassantes&#34;, de Alphonse Layaz et F\u00e9lix Carraux, par Alphonse Layaz et F\u00e9lix Carraux, de Vouvry (VS) - 5. A propos de la pi\u00e8ce &#34;Le vote des femmes&#34;, de Alphonse Layaz et Albert Coppex, par Alphonse Layaz et Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 6. Traduction du r\u00e9sum\u00e9 de la pi\u00e8ce, de Albert Coppex, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 7. A propos d'une pi\u00e8ce en patois et sa lecture, de Albert Coppex et Alphonse Layaz, par Albert Coppex et Alphonse Layaz, de Vouvry (VS) - 8. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Coppex, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Carraux, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"name": "Planchamp, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"name": "Dupont, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"name": "Carraux, F\u00e9lix", "type": "Auteur"}, {"name": "Layaz, Alphonse", "type": "Auteur"}, {"name": "Coppex, Albert", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Escale", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DAVE", "SANDERSON, RICHARD", "BERTRAND, PLASTIC"], "id": "asset-224398", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2328, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 3, 19830130, rencontre avec le chanteur DAVE avec pour th\u00e8me diverses escales relatives \u00e0 ses go\u00fbts.", "title": "DAVE - 83.01.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Prix de Lausanne", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "id": "asset-97193", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4230, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu, 19830130, finale en direct du Prix de Lausanne 1983, concours international pour jeunes danseurs. 13 finalistes pr\u00e9sentent chacun une variation classique et une variation libre. 2 candidats concourent uniquement pour le prix de la meilleure chor\u00e9graphie personnelle.", "title": "FINALE DU 11 EME PRIX DE LAUSANNE - CONCOURS INTERNATIONAL POUR JEUNES DANSEURS 1983", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "TRAMPOLINE"], "id": "asset-108535", "durationSec": 1225, "mediaType": "video", "title": "BADMINTON ET TRAMPOLINE : LA GRANDE SOLITUDE DE LISELOTTE ET RUTH - 83.01.30", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "TRAMPOLINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.01.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243142", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "PHILIPPE LAUBSCHER A L'ORGUE - POINT D'ORGUE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-210834", "durationSec": 648, "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "FETE DES CHORALES DE LA BROYE A DOMDIDIER - 83.01.30", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-97816", "durationSec": 1377, "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.30", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SOLEURE-VILLE", "SUISSE"], "id": "asset-119324", "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.30", "visualThemes": ["CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "id": "asset-239218", "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Prix de Lausanne", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "id": "asset-154747", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 617, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu, 19830130, r\u00e9sultats et remise des prix en direct du 11 \u00e8me Prix de Lausanne 1983, concours international pour jeunes danseurs.", "title": "PALMARES DU 11 EME PRIX DE LAUSANNE - CONCOURS INTERNATIONAL POUR JEUNES DANSEURS 1983", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1983-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "\"Maigret en meubl\u00e9\" de Georges Simenon, pi\u00e8ce polici\u00e8re", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7838A1C8-7F83-40A3-B4E2-A1DE1EA3B224", "durationSec": 3325, "publicationDate": "1983-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "fran\u00e7oise Boursicault", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "blanche", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "le directeur de la PJ", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "madame Maigret", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "la concierge", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "lucas", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Maigret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "foucrier", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "torrence", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "vauquelin", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "paulus", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "mademoiselle Cl\u00e9ment", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.29", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "CHOCOLAT", "ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["TOBLER"], "visualPersons": ["TROYON, ROLAND"], "id": "asset-239217", "publicationDate": "1983-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "INTERVIEW", "DESCENTE"], "id": "asset-207485", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "durationSec": 71, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Diablerets : 19830129, interview de la skieuse suisse DE AGOSTINI Doris qui a remport\u00e9 la descente dames de la Coupe du monde de ski alpin.", "title": "ITW DORIS DE AGOSTINO DESCENTE DAMES - COUPE DU MONDE LES DIABLERETS 1982 - 1983", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1983-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DAMES", "INTERVIEW", "DESCENTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "83.01.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-176146", "publicationDate": "1983-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION SOCIALE", "UNIVERSIT\u00c9 POPULAIRE"], "id": "asset-223825", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 774, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Gen\u00e8ve : 19830129, pr\u00e9sentation de l''Universit\u00e9 Populaire de Gen\u00e8ve (UPG) qui propose aux ressortissants \u00e9trangers diff\u00e9rents cours afin d'acc\u00e9l\u00e9rer leur int\u00e9gration.", "title": "UNIVERSITE POPULAIRE GENEVE - 83.01.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1983-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION SOCIALE", "UNIVERSIT\u00c9 POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur les conditions de travail de l'horlogerie en p\u00e9riode de crise. Reportage de Jean-Blaise Held, collaborateur RSR, dans l'arc jurassien : Interviews d'un horloger complet au ch\u00f4mage, de Robert Houriet, pr\u00e9sident de Fontainemelon, mis \u00e0 la retraite anticip\u00e9e de Claude Didierlaurent, secr\u00e9taire syndical de la F\u00e9d\u00e9ration Chr\u00e9tienne des ouvriers sur m\u00e9taux (FCOM), de Jean-Pierre Augsburger, directeur de Weinig SA, de Max Siegenthaler, pr\u00e9sident de la FTMH \u00e0 Tavannes, et de Ren\u00e9 Jeanneret, pr\u00e9sident de l'Union syndicale neuch\u00e2teloise. D\u00e9bat avec Fr\u00e9d\u00e9ric Blaser, d\u00e9put\u00e9 POP et syndicaliste et Pierre-Alain Blum, directeur d'Ebel SA \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-254B39E2-A9C8-4ABB-BF2F-46993C7F7724", "thematicGeographicals": ["Fontainemelon", "Jura bernois", "La Chaux-de-Fonds", "Jura (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1319, "publicationDate": "1983-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["licenciement", "ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Ebel SA, La Chaux-de-Fonds", "name": "Blum, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Weinig SA", "name": "Augsburger, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois : chef du D\u00e9partement des finances, conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Morel, F\u00e9licien", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 POP, syndicaliste", "name": "Blaser, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Fontainemelon, mis \u00e0 la retraite anticip\u00e9e dans l'horlogerie", "name": "Houriet, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Union syndicale neuch\u00e2teloise", "name": "Jeanneret, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire syndical de la F\u00e9d\u00e9ration Chr\u00e9tienne des ouvriers sur m\u00e9taux (FCOM)", "name": "Didierlaurent, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "horloger complet au ch\u00f4mage", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la FTHM \u00e0 Tavannes", "name": "Siegenthaler, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "1. Autour de \"Fragments de brise\" (Ed. L'Age d'Homme, coll. Rameau d'Or), recueil posthume d'Yves Chammah, commentaires de Georges Haldas et Pierre Katz, \u00e9crivains. - 2. Entretien avec Georges Haldas \u00e0 propos de son livre : \"Un grain de bl\u00e9 dans l'eau profonde\" (Ed. L'Age d'Homme, coll. Rameau d'Or)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-771C005F-2B81-4D01-8337-0127D4FC84D1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2580, "publicationDate": "1983-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chammah, Yves", "Giauque, Francis"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Katz, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, pr\u00e9facier du recueil d'Yves Chammah", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Chammah, Yves", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.28", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CH\u00c2TEAU", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "visualGeographicals": ["LOECHE-LES-BAINS", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "GOURZE", "SUISSE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-240321", "publicationDate": "1983-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112735", "durationSec": 916, "publicationDate": "1983-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "DONA, ALICE", "PICHON, BERNARD", "DONA, ALICE"], "id": "asset-221070", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 4300, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : Com\u00e9rat-sur-Grimisuat, maison famille CORDONNIER, 19830128, vari\u00e9t\u00e9s et discussions anim\u00e9es par PICHON Bernard, avec DONA Alice, chanteuse, FERVANT Thierry, compositeur, LANDON Fran\u00e7ois, historien, KNOPF Fran\u00e7ois, peintre et STREUMANN Kurt, pilote Swissair.", "title": "COMERAZ-SUR-GRIMISUAT EN VALAIS - 83.01.28", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1983-01-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD", "DONA, ALICE"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["OUVRAGE MILITAIRE"], "visualPersons": ["CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-109792", "thematicGeographicals": ["ROTHENTHURM", "SCHWYZ", "SUISSE"], "durationSec": 1766, "mediaType": "video", "title": "LA BATAILLE DE ROTHENTHURM - 83.01.28", "visualGeographicals": ["ROTHENTHURM", "SCHWYZ", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-01-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE"], "backgrounds": [" cette \u00e9mission a gagn\u00e9 le Prix Sp\u00e9cial FR3 au Festival du Film d'Environnement \u00e0 Royan en 1983"], "thematicThemes": ["OUVRAGE MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.28", "id": "asset-156641", "durationSec": 3058, "publicationDate": "1983-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Collonges (VS)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1507215F-3353-4545-AAAB-C60FB0DAF02B", "thematicGeographicals": ["Collonges", "Valais"], "durationSec": 5603, "publicationDate": "1983-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.27", "visualThemes": ["INDUSTRIE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CLOCHE", "POLITIQUE", "BUREAUTIQUE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHAVAZ, ALBERT"], "id": "asset-108435", "publicationDate": "1983-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89973", "durationSec": 853, "publicationDate": "1983-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHUTE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "INTERVIEW", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["MULLER, PETER", "RUSSI, BERNHARD"], "id": "asset-233841", "thematicGeographicals": ["SARAJEVO"], "durationSec": 996, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sarajevo : Bjelasnica, 19830127, la descente de la Coupe du monde de ski alpin messieurs a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e \u00e0 cause de sa dangerosit\u00e9. Les temp\u00e9rateurs de plus de 10 degr\u00e9s rendent en effet la neige tr\u00e8s lourde et dangereuse.", "title": "DESCENTE MESSIEURS - COUPE DU MONDE SARAJEVO 1982 - 1983", "visualGeographicals": ["SARAJEVO", "SARAJEVO", "SARAJEVO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1983-01-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JRT", "type": "Organisation"}, {"name": "EUROVISION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-235840", "durationSec": 3063, "publicationDate": "1983-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "URBANISME", "SQUAT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "LOGEMENT", "URBANISME", "SQUAT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE"], "visualPersons": ["KETTERER, CLAUDE", "KETTERER, CLAUDE"], "id": "asset-108408", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3526, "mediaType": "video", "title": "LES GROTTES : L'ENJEU D'UN QUARTIER - 83.01.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1983-01-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KETTERER, CLAUDE"], "backgrounds": [" cette \u00e9mission a gagn\u00e9 le Prix du Conservatoire du littoral au Festival du Film d'Environnement \u00e0 Royan en 1983"], "thematicThemes": ["LOGEMENT", "URBANISME", "SQUAT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.27", "visualThemes": ["D\u00c9SARMEMENT", "D\u00c9SARMEMENT", "POLITIQUE", "TERRORISME", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["NITZE, PAUL", "BUSH, GEORGE"], "id": "asset-107365", "publicationDate": "1983-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA LUMIERE D'A COTE", "visualThemes": ["FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "genres": ["FICTION"], "id": "asset-109718", "durationSec": 2366, "publicationDate": "1983-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edith Habersaat, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Le bal d\u00e9masqu\u00e9\" (Ed. de l'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13DD6DCD-F9F6-4079-9D91-5F16DA8B284B", "durationSec": 1104, "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habersaat, Edith"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Habersaat, Edith", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.26", "id": "asset-203173", "durationSec": 2855, "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 83.01.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206321", "durationSec": 1015, "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "PILOTE - 83.01.26", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-132778", "durationSec": 3333, "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.26", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "VIEILLESSE", "ENNEIG\u00c9", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "HISTOIRE", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAL-DE-RUZ", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-RUZ", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "MISEREZ", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TCS", "TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109190", "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Coeur en f\u00eate", "source": "gico", "title": "NICOLAS PEYRAC - 83.01.26", "id": "asset-106639", "durationSec": 3736, "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PEYRAC, NICOLAS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 83.01.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BEN BELLA, AHMED"], "id": "asset-140295", "durationSec": 1835, "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLE, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "id": "asset-224718", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1639, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830126, emission \u00e9ducative et de divertissement, pour enfants et adolescents compos\u00e9e de differentes rubriques.", "title": "83.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.26", "visualPersons": ["BARBIE, KLAUS"], "id": "asset-119244", "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.26", "visualThemes": ["ALPINISME", "PROTECTION CIVILE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "\u00c9COLE DE BALLET"], "visualGeographicals": ["ROCHERS-DE-NAYE", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE"], "id": "asset-239210", "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224308", "durationSec": 862, "publicationDate": "1983-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.25", "visualThemes": ["MUSIQUE", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET", "VUE A\u00c9RIENNE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "HORS-PISTE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "ST-LUC", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["EBAUCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109217", "publicationDate": "1983-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : E.T. : UN PETIT MONSTRE EN OR MASSIF - 83.01.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234821", "durationSec": 1483, "publicationDate": "1983-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a gagn\u00e9 l'Ardoise d'Or 1983 de Soci\u00e9t\u00e9, Jeunesse et Economie"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "ECRIVAINS ROMANDS : ETIENNE BARILIER OU L'ELOGE DE L'INCERTITUDE - 83.01.25", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["BARILIER, ETIENNE"], "id": "asset-109697", "durationSec": 1905, "publicationDate": "1983-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BARILIER, ETIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.25", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ASTRONAUTIQUE", "D\u00c9SARMEMENT", "ART ROMAIN", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["KVITSINSKI, YOULI", "KVITSINSKI, YOULI", "NITZE, PAUL"], "id": "asset-107363", "publicationDate": "1983-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "CYGNE", "LAC", "ARTISTE PEINTRE", "FERME", "PEINTURE", "CHANSON D'AUTEUR", "PO\u00c9SIE", "CABARET (SPECTACLE)", "CABARET (SPECTACLE)", "CHANSON D'AUTEUR"], "visualPersons": ["YOKI"], "id": "asset-112697", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2871, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830125, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit SABINE, mannequin, AEBISCHER Emile, dit YOKI, peintre fribourgeois, DE TORRENTE Fran\u00e7oise, chanteuse, PANET Jean-Fran\u00e7ois, diseur de po\u00e8mes, FRADEL Claude et SECHAUD Jacques, metteurs en sc\u00e8ne de la revue du Th\u00e9\u00e2tre de l'Esp\u00e9rance.", "title": "83.01.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-01-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9tang de Seedorf dans la campagne fribourgeoise", " YOKI, peintre parlant de la nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224300", "durationSec": 789, "publicationDate": "1983-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224299", "durationSec": 781, "publicationDate": "1983-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "SCIENCE-FICTION", "CIN\u00c9MA", "SCIENCE-FICTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BOISSET, YVES", "BOISSET, YVES", "PICCOLI, MICHEL", "BOISSET, YVES", "PISIER, MARIE-FRANCE", "PICCOLI, MICHEL", "LANVIN, G\u00c9RARD", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "DEPARDIEU, GERARD", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "DEPARDIEU, GERARD"], "id": "asset-223760", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3926, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830124, itw du r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma BOISSET Yves et de son producteur SAADA Norbert, pour la sortie de leur film \"Le prix du danger\", film de science-fiction d\u00e9non\u00e7ant la violence \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, et itw de CARRIERE Jean-Claude, sc\u00e9nariste du film \"Danton\".", "title": "YVES BOISSET / NORBERT SAADA / JEAN-CLAUDE CARRIERE - 83.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1983-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MATI\u00c8RE GRASSE", "PROTECTIONNISME", "BEURRE"], "id": "asset-223839", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 344, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19830124, diff\u00e9rence entre le beurre de table et de cuisine. Prix du beurre suisse.", "title": "LE BEURRE - 83.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1983-01-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MATI\u00c8RE GRASSE", "PROTECTIONNISME", "BEURRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.24", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE PORCIN", "PARIS DAKAR MOTOCYCLISTE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-108046", "publicationDate": "1983-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.24", "visualThemes": ["INSTALLATION SPORTIVE", "P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "\u00c9LEVAGE PORCIN"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OPEP", "OPEP", "OPEP"], "id": "asset-107362", "publicationDate": "1983-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sur un plateau", "title": "E.T. l'Extraterrestre", "imageURL": "http://www.rts.ch/7280085.image", "id": "ece-7280092", "durationSec": 699, "publicationDate": "1983-01-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La poup\u00e9e E.T. l'Extraterrestre s'arrache apr\u00e8s la sortie du film.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280092", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7280092"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.23", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OPEP", "OPEP", "OPEP"], "id": "asset-240342", "publicationDate": "1983-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE", "AFFICHE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE", "COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE", "COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE", "BATEAU", "COMMERCE", "SCOOTER", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "PORT", "RADIO LOCALE", "COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE", "V\u00caTEMENT", "COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "RADIO LOCALE", "COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "RADIO LOCALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "V\u00caTEMENT", "CLAVECIN", "COMMERCE", "FL\u00dbTE", "VIOLON", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE", "COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE", "COMMERCE", "FL\u00dbTE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE"], "id": "asset-92955", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2849, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19830124, enqu\u00eate sur la diffusion commerciale des objets se r\u00e9f\u00e9rant au film de SPIELBERG Steven \"ET l'extraterrestre\"\n* Plateau : 19831024, ROUILLER Jacques re\u00e7oit PITTARD Pierre, pr\u00e9sident Soci\u00e9t\u00e9 de Radio T\u00e9l\u00e9vision Gen\u00e8ve (SRT) et TSCHOPP Nicolas, pr\u00e9sident de la commission SRT des radios locales. SIMON Jean-Charles re\u00e7oit DELNON Georges, \u00e0 propos d'un spectacle pour enfants adapt\u00e9 de l'op\u00e9ra de MOZART Wolfgang Amadeus \"la fl\u00fbte enchant\u00e9e\".", "title": "83.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TAIWAN", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COMMERCE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "RADIO LOCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.01.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132408", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1983-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "visualThemes": ["ART RELIGIEUX", "ARTS"], "id": "asset-109157", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 676, "mediaType": "video", "title": "TRESORS D'ART RELIGIEUX EN PAYS DE VAUD", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1983-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART RELIGIEUX", "ARTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "SKI ALPIN : LE CAMP DE LA JEUNESSE A LA LENK - 83.01.23", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-109743", "durationSec": 1216, "publicationDate": "1983-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Bas-Valais (4/6)", "id": "sound-28F4D48B-2580-4A51-9C6B-E5428D928216", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande", "Vouvry"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "1983-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Alphonse Layaz, par Alphonse Layaz - 2. Chanson \u00e0 propos des Savoyards, par Emmanuel Planchamp et Albert Coppex et Felix Carraux et Alfred Dupont, de Vouvry (VS) - 3. Souvenirs de jeunesse et saveurs du patois, de Alphonse Layaz et Albert Coppex, par Alphonse Layaz et Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 4. &#34;Histoire d'Hippolyte&#34;, de Albert Coppex, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 5. Traduction de l'histoire, de Albert Coppex, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 6. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry - 7. &#34;Le chevrier buveur de goutte&#34;, de Albert Coppex, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 8. Traduction, de Albert Coppex, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 9. Souvenirs de jeunesse, les surnoms et les rapports avec les filles, de Alfred Dupont et Alphonse Layaz, par Alfred Dupont et Alphonse Layaz, de Vouvry (VS) - 10. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Dupont, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"name": "Carraux, Felix", "type": "Participant"}, {"name": "Coppex, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Planchamp, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"name": "Dupont, Alfred", "type": "Auteur"}, {"name": "Layaz, Alphonse", "type": "Auteur"}, {"name": "Coppex, Albert", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Samedi Reportage", "source": "siranau", "title": "A nous les petites Suissesses! Jeunes filles au pair \u00e0 Londres. Reportage \u00e0 Lausanne et dans la capitale britannique", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-909C1F37-90B6-4969-8D86-6A3A0DBDCF30", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Fribourg (canton)", "Londres", "Suisse romande"], "durationSec": 1100, "publicationDate": "1983-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune-fille au pair"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante sociale", "name": "Gallaz, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes filles au pair", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9cole priv\u00e9e \u00e0 Wimbledon", "name": "Stern", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante des Amis de la jeune fille \u00e0 Londres", "name": "Ridi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.22", "visualThemes": ["ACCIDENT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "id": "asset-240341", "publicationDate": "1983-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Nazarieff, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A570B540-A701-4B14-BC57-EBB392415F7B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1838, "publicationDate": "1983-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nazarieff, Serge"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Nazarieff, Serge", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "AIDE AUX EGLISES MARTYRES - 83.01.22", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-90756", "durationSec": 1125, "publicationDate": "1983-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "83.01.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-176145", "publicationDate": "1983-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Bouvier, \u00e9crivain, voyageur et grand photographe : A propos de son livre \"Le dehors et le dedans\" (Ed. Bertil Galland, 1982)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-96792AD0-B5D4-4EC0-8AD1-4A1FA58D96B4", "durationSec": 1266, "publicationDate": "1983-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "B\u00e9nite. Une nouvelle de Simone Salgas", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-267171B9-D8B1-4485-8520-5158F2EE971B", "durationSec": 1024, "publicationDate": "1983-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Salgas, Simone", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la narratrice", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.21", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "IMMOBILIER", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "PROSTITUTION", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "BLONAY", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BULOVA", "BULOVA"], "id": "asset-245289", "publicationDate": "1983-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["DOUANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT"], "id": "asset-107901", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "LOMBARDIE", "CHIASSO", "ITALIE", "MILAN", "SUISSE"], "durationSec": 1496, "mediaType": "video", "title": "SUR LES CHEMINS DE LA DROGUE - 83.01.21", "visualGeographicals": ["TESSIN", "LOMBARDIE", "CHIASSO", "ITALIE", "MILAN", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-01-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DOUANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CLAVIEN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOMBARDI, Gianna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "jgjp", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-38CD7553-EA97-4303-80BD-2457739BF48D", "durationSec": 257, "publicationDate": "1983-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203595", "durationSec": 3255, "publicationDate": "1983-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.21", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "FROMAGE", "HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-238949", "publicationDate": "1983-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224291", "durationSec": 1028, "publicationDate": "1983-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Radios libres", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452947.image", "id": "ece-3452949", "durationSec": 1028, "publicationDate": "1983-01-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les radios libres sont encore interdites en Suisse en 1983.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452949", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452949"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "L'\u00e2me savi\u00e9sanne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3477203.image", "id": "ece-3477205", "durationSec": 2599, "publicationDate": "1983-01-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le th\u00e9\u00e2tre de Zermatten, expression d'un instant de vie du peuple.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3477205", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3477205"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Dures ann\u00e9es de paix", "imageURL": "http://www.rts.ch/5878660.image", "id": "ece-3448424", "durationSec": 3012, "publicationDate": "1983-01-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les difficult\u00e9s de l'apr\u00e8s-guerre dans le Vietnam r\u00e9unifi\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448424", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448424"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "La chatte. Extraits d'une nouvelle de Colette", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7FF6B0A-D3DF-48F8-A20B-CBA3CB3AEF80", "durationSec": 1263, "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "chat"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "la narratrice", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "romanci\u00e8re fran\u00e7aise", "name": "Colette [= Gabrielle Sidonie]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Daillens (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-550B14CA-1713-4277-A3B3-B1244C2A5718", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Daillens"], "durationSec": 5596, "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Avec le temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertil Galland : A propos de Gustave Roud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FED24C7-3749-433A-BCB6-F9E168747A31", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1322, "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roud, Gustave"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journal intime"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9diteur", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203106", "durationSec": 3024, "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE"], "id": "asset-108415", "thematicGeographicals": ["VIETNAM", "HANOI"], "durationSec": 3013, "mediaType": "video", "title": "VIETNAM : LES DURES ANNEES DE PAIX - 83.01.20", "visualGeographicals": ["VIETNAM", "HANOI", "VIETNAM", "HANOI"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rock et belles oreilles", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "NEW WAVE", "RADIO LOCALE", "CONCERT", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "FILM D'HORREUR", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "HARD ROCK"], "visualPersons": ["GABRIEL, PETER"], "id": "asset-217210", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "PLATEAU"], "durationSec": 4360, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820121, ALLENBACH Patrick et MENESTRIER Yves alias docteur MINESTRONE pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 musicale et discographique ainsi que les nouveaut\u00e9s en mati\u00e8re de clips-vid\u00e9o et de cassettes vid\u00e9o\n* Haute-Savoie : 19820121, tour d'horizon des radios locales libres de l'arc l\u00e9manique avant leur arriv\u00e9e en Suisse\n* Fribourg-Ville : 19820121, concert du groupe de musique rock suisse The Bucks.", "title": "83.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "HAUTE-SAVOIE", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENESTRIER, Yves", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224301", "durationSec": 988, "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.20", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["PORTUGAL", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["ADENAUER, KONRAD", "DE GAULLE, CHARLES"], "id": "asset-107978", "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.20", "visualThemes": ["INCENDIE", "G\u00c9RIATRIE", "ART RELIGIEUX", "EX-VOTO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "FRIBOURG", "BOURGUILLON", "SUISSE", "GENEVE", "RHONE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-243567", "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "FANFARE", "F\u00caTE-DIEU", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "T\u00c9MOIGNAGE", "DISPARITION DE PERSONNES"], "visualPersons": ["ZERMATTEN, MAURICE"], "id": "asset-106939", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "SAVIESE", "VALAIS"], "durationSec": 2610, "mediaType": "video", "title": "AUTOUR D'UNE MISE EN SCENE - 83.01.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SAVIESE", "VALAIS", "SAVIESE", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1983-01-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZERMATTEN, MAURICE"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "FANFARE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ca roule pour vous", "title": "La photographie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463492.image", "id": "ece-3463494", "durationSec": 461, "publicationDate": "1983-01-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le myst\u00e8re de l'\u00e9mulsion photographique est r\u00e9v\u00e9l\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463494", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463494"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Les chats. De Jacques Herment", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ECC259D5-F047-4111-990E-06BC511B600A", "durationSec": 1106, "publicationDate": "1983-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Herment, Jacques", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le gendarme Brindavoine", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "le brigadier Panasse", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203105", "durationSec": 3068, "publicationDate": "1983-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}