{"response": {"numFound": 3061, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Stierlin, sp\u00e9cialiste des civilisations pr\u00e9colombiennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7492AC14-045E-4D00-B480-106A8755FADB", "durationSec": 3339, "publicationDate": "1983-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stierlin, Henri"], "thematicThemes": ["civilisation pr\u00e9colombienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des civilisations pr\u00e9colombiennes", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.28", "visualThemes": ["STATION ORBITALE", "ASTRONAUTIQUE", "ASTRONOMIE", "POLITIQUE", "INTERVIEW", "CHRISTIANISME", "BANQUE", "STATION ORBITALE", "ASTRONAUTIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "USA"], "visualPersons": ["GAUTIER, ANDRE"], "id": "asset-245314", "publicationDate": "1983-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "MAIDA TORRENT-HADJIAN", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-108549", "durationSec": 225, "publicationDate": "1983-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MAURICE PIALAT / SANDRINE BONNAIRE - 83.11.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-109319", "durationSec": 2979, "publicationDate": "1983-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "UN PEUPLE A PART - LES CHRETIENS", "id": "asset-106941", "durationSec": 2980, "publicationDate": "1983-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106361", "durationSec": 4781, "publicationDate": "1983-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 Alice Rivaz", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-3917EA44-DBF4-4E1D-9698-3D4DD4147398", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Lecture par Alice Rivaz d'un extrait \"Je ne suis qu'une vieille orpheline \u00e0 la recherche de tr\u00e9sors perdus...\", bilan de sa vie. Interview : Son enfance heureuse \u00e0 Clarens, son amour pour sa m\u00e8re qui avait toutes sortes d'activit\u00e9s avec elle. Ses premi\u00e8res lectures : Mme de Hautesource \"Bouby et Pui-pui\". Elle a appris \u00e0 lire avec sa m\u00e8re et n'a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole qu'\u00e0 10 ans. Sa m\u00e8re ne lui avait pas enseign\u00e9 les math\u00e9matiques et la g\u00e9ographie. La personnalit\u00e9 de son p\u00e8re et son rapport avec lui. Il n'a pas encourag\u00e9 ses premi\u00e8res publications, il estimait que \"Nuage dans la main\" \u00e9tait un brouillon. Sa m\u00e8re trouvait ce livre immoral. Son adh\u00e9sion \u00e0 La Guilde du livre. Elle publie un article sur la Guilde dans la revue \"Vendredi\". Elle aurait voulu \u00e9crire un grand roman cyclique, ainsi qu'un autre sur les \u00e9v\u00e9nements du 9 novembre, mais elle a d\u00fb les abandonner en route.  Ses premiers mod\u00e8les litt\u00e9raires : Charles-Louis Philippe, Flaubert. Elle a d\u00e9couvert tardivement Monique Saint-H\u00e9lier et a \u00e9t\u00e9 \u00e9blouie. Le choix et la n\u00e9cessit\u00e9 de son pseudonyme. \"Nuage dans la main\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en 42 chez Julliard et elle a d\u00fb retirer certains paragraphes \u00e0 cause de la censure fran\u00e7aise. Les difficult\u00e9 avec la pr\u00e9face d'Edmond Jaloux. Son activit\u00e9 au BIT. Elle ne se sentait pas libre de dire ce qu'elle voulait par rapport \u00e0 son entourage. Sa m\u00e8re avait une mentalit\u00e9 de l'\u00e9poque victorienne. Son d\u00e9part \u00e0 Gen\u00e8ve lui a amen\u00e9 l'ind\u00e9pendance. Sa m\u00e8re est revenue vivre avec elle les huit derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie. Lecture d'un extrait de \"Jette ton pain\". La place de la clandestinit\u00e9 dans sa vie : pr\u00e9sente dans son \u00e9criture. Elle est tr\u00e8s heureuse que les circonstances aient voulu qu'elle ne se marie pas. Elle a eu une vraie vie amoureuse, mais s'est toujours sentie attir\u00e9e par les choses impossibles. Dans les carnets qui servent de base \u00e0 \"Traces de vie\" elle s'est beaucoup censur\u00e9e de peur que sa m\u00e8re tombe sur des passages qui la choqueraient. Les activit\u00e9s militantes de sa jeunesse. Sa d\u00e9couverte et son amour pour la musique.  Son rapport avec le piano. Lecture par A. Rivaz d'un bref passage de \"Traces de vie\" \u00e0 propos de la musique.  La critique fait une discrimination entre \u00e9criture f\u00e9minine et masculine. Les \u00e9crivaines sont beaucoup moins reconnues socialement. Les institutions ne donnaient la parole qu'aux hommes. Lecture d'un extrait de \"Ce nom qui n'est pas le mien\" \u00e0 propos des \u00e9critures f\u00e9minine et masculine. Interview d'Henry Cordat : s\u00e9minaire avec ses \u00e9tudiants de langue allemande sur \"Comptez vos jours\". Les \u00e9tudiants y ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s sensibles parce que le livre parle de leurs probl\u00e8mes. Filiation \u00e0 Ramuz qui a dit \"Si on n'\u00e9crit pas l'\u00e9l\u00e9mentaire, on n'\u00e9crit rien\". Lecture d'un extrait. Ne voit pas d'\u00e9criture sp\u00e9cifiquement f\u00e9minine. Interview d'Alice Rivaz : Sa sensibilit\u00e9 \u00e0 la souffrance des autres. L'\u00e9ducation de sa m\u00e8re l'a rendue attentive aux autres et l'a incit\u00e9e \u00e0 tout partager avec les autres. Ses deux parents \u00e9taient des combattants, mais elle dit n'avoir pas h\u00e9rit\u00e9 de ce caract\u00e8re. Enfant, elle souffrait des conflits entre ses parents et elle n'a compris et adh\u00e9r\u00e9 que plus tard aux id\u00e9es de son p\u00e8re. Bilan de sa vie : tr\u00e8s enrichissante, m\u00eame si elle a eu beaucoup de longues \u00e9preuves.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Corbat, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine suisse romande", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 Alice Rivaz", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-7208FB59-2F6C-40D2-8463-C4525027A98D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5540, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corbat, Henri", "Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Lecture par Alice Rivaz d'un extrait \"Je ne suis qu'une vieille orpheline \u00e0 la recherche de tr\u00e9sors perdus...\", bilan de sa vie. Interview : Son enfance heureuse \u00e0 Clarens, son amour pour sa m\u00e8re qui avait toutes sortes d'activit\u00e9s avec elle. Ses premi\u00e8res lectures : Mme de Hautesource \"Bouby et Pui-pui\". Elle a appris \u00e0 lire avec sa m\u00e8re et n'a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole qu'\u00e0 10 ans. Sa m\u00e8re ne lui avait pas enseign\u00e9 les math\u00e9matiques et la g\u00e9ographie. La personnalit\u00e9 de son p\u00e8re et son rapport avec lui. Il n'a pas encourag\u00e9 ses premi\u00e8res publications, il estimait que \"Nuage dans la main\" \u00e9tait un brouillon. Sa m\u00e8re trouvait ce livre immoral. Son adh\u00e9sion \u00e0 La Guilde du livre. Elle publie un article sur la Guilde dans la revue \"Vendredi\". Elle aurait voulu \u00e9crire un grand roman cyclique, ainsi qu'un autre sur les \u00e9v\u00e9nements du 9 novembre, mais elle a d\u00fb les abandonner en route.  Ses premiers mod\u00e8les litt\u00e9raires : Charles-Louis Philippe, Flaubert. Elle a d\u00e9couvert tardivement Monique Saint-H\u00e9lier et a \u00e9t\u00e9 \u00e9blouie. Le choix et la n\u00e9cessit\u00e9 de son pseudonyme. \"Nuage dans la main\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en 42 chez Julliard et elle a d\u00fb retirer certains paragraphes \u00e0 cause de la censure fran\u00e7aise. Les difficult\u00e9 avec la pr\u00e9face d'Edmond Jaloux. Son activit\u00e9 au BIT. Elle ne se sentait pas libre de dire ce qu'elle voulait par rapport \u00e0 son entourage. Sa m\u00e8re avait une mentalit\u00e9 de l'\u00e9poque victorienne. Son d\u00e9part \u00e0 Gen\u00e8ve lui a amen\u00e9 l'ind\u00e9pendance. Sa m\u00e8re est revenue vivre avec elle les huit derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie. Lecture d'un extrait de \"Jette ton pain\". La place de la clandestinit\u00e9 dans sa vie : pr\u00e9sente dans son \u00e9criture. Elle est tr\u00e8s heureuse que les circonstances aient voulu qu'elle ne se marie pas. Elle a eu une vraie vie amoureuse, mais s'est toujours sentie attir\u00e9e par les choses impossibles. Dans les carnets qui servent de base \u00e0 \"Traces de vie\" elle s'est beaucoup censur\u00e9e de peur que sa m\u00e8re tombe sur des passages qui la choqueraient. Les activit\u00e9s militantes de sa jeunesse. Sa d\u00e9couverte et son amour pour la musique.  Son rapport avec le piano. Lecture par A. Rivaz d'un bref passage de \"Traces de vie\" \u00e0 propos de la musique.  La critique fait une discrimination entre \u00e9criture f\u00e9minine et masculine. Les \u00e9crivaines sont beaucoup moins reconnues socialement. Les institutions ne donnaient la parole qu'aux hommes. Lecture d'un extrait de \"Ce nom qui n'est pas le mien\" \u00e0 propos des \u00e9critures f\u00e9minine et masculine. Interview d'Henry Cordat : s\u00e9minaire avec ses \u00e9tudiants de langue allemande sur \"Comptez vos jours\". Les \u00e9tudiants y ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s sensibles parce que le livre parle de leurs probl\u00e8mes. Filiation \u00e0 Ramuz qui a dit \"Si on n'\u00e9crit pas l'\u00e9l\u00e9mentaire, on n'\u00e9crit rien\". Lecture d'un extrait. Ne voit pas d'\u00e9criture sp\u00e9cifiquement f\u00e9minine. Interview d'Alice Rivaz : Sa sensibilit\u00e9 \u00e0 la souffrance des autres. L'\u00e9ducation de sa m\u00e8re l'a rendue attentive aux autres et l'a incit\u00e9e \u00e0 tout partager avec les autres. Ses deux parents \u00e9taient des combattants, mais elle dit n'avoir pas h\u00e9rit\u00e9 de ce caract\u00e8re. Enfant, elle souffrait des conflits entre ses parents et elle n'a compris et adh\u00e9r\u00e9 que plus tard aux id\u00e9es de son p\u00e8re. Bilan de sa vie : tr\u00e8s enrichissante, m\u00eame si elle a eu beaucoup de longues \u00e9preuves.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine suisse romande", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Corbat, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Le songe d'une armoire ancienne (6/10)", "id": "sound-7F42B004-67FB-4FAC-8AA5-5C88D687E811", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Treyvaux"], "durationSec": 1211, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly-Quartenoud, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrrapon, par Michel Terrapon - 2. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: Le songe d'une armoire ancienne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 3. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 7. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: Le songe d'une armoire ancienne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud et, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 8. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 12. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: Le songe d'une armoire ancienne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 13. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 14. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 15. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 16. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "L'avenir de l'information en Suisse. D\u00e9bat avec Gaston Nicole, Roland Ruffieux et Lise Girardin [\u00e9l\u00e9ment sans introduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-679A60F3-42B1-46DF-94BD-D40DF128EEB9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1574, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "journalisme", "mass m\u00e9dia", "presse", "journaliste", "information", "identit\u00e9 collective", "politique", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "L'offre d'information devient pl\u00e9thorique en Suisse, les effets sur l'identit\u00e9 nationale, la diversification du public, les difficult\u00e9s du fabriquant d'information, la politique de communication discr\u00e8te de la Conf\u00e9d\u00e9ration, l'ind\u00e9pendance des m\u00e9dias en Suisse, la complexification du m\u00e9tier de journaliste, les lenteurs du d\u00e9bat d\u00e9mocratique et son manque d'attrait pour le public, le r\u00f4le des m\u00e9dias dans la d\u00e9mocratie et l'unit\u00e9 de la communaut\u00e9 nationale, l'\u00e9ducation du public. Plusieurs allusions \u00e0 un rapport non cit\u00e9 dont certains intervenants sont les auteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et pr\u00e9sident des Rencontres suisses", "name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande", "name": "Nicole, Gaston", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ancienne maire de Gen\u00e8ve", "name": "Girardin, Lise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SCHNYDER, MARC"], "id": "asset-108189", "durationSec": 1204, "mediaType": "video", "title": "MARC SCHNYDER : HAUTE FIDELITE - 83.11.27", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHNYDER, MARC"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.11.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-106029", "durationSec": 3628, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre pour un transistor", "source": "siranau", "title": "Yvonne, princesse de Bourgogne. De Witold Gombrowicz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5303B5A6-DBA4-4AE5-A5CD-4A9260D8D7F4", "durationSec": 6883, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gombrowicz, Witold", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le chambellan", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Cyrille", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Courtisan", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le prince Philippe", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Le roi Ignace", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Valentin", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Courtisan", "name": "Toman, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Yvonne, princesse de Bourgogne", "name": "Vincent, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "La reine Marguerite", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Tante d'Yvonne", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Tante d'Yvonne", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Courtisan", "name": "Della Santa, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Innocent", "name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "Cyprien", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.27", "visualThemes": ["CYCLONE", "TEMP\u00caTE", "BIBLIOPHILIE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "id": "asset-245311", "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE DE LA COLOMBIERE DE NYON - 83.11.27", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-245412", "durationSec": 3499, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "LA SAGESSE", "id": "asset-240721", "durationSec": 608, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["NATIONALIT\u00c9", "NATIONALIT\u00c9"], "visualPersons": ["DREYER, PIERRE", "SOLDINI, MARIO", "CHRISTINAT, AMELIA"], "id": "asset-109629", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4475, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19831127, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Renato sur les enjeux des votations f\u00e9d\u00e9rales sur l'acquisition de la nationalit\u00e9 suisse et la naturalisation facilit\u00e9e pour les jeunes \u00e9trangers et les r\u00e9fugi\u00e9s.", "title": "JEUNES ETRANGERS : NATURALISATIONS FACILITEES - 83.11.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NATIONALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "83.11.27", "id": "asset-105953", "durationSec": 1293, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Escale", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ENTRETIEN", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LAFORET, MARIE", "JOHN, ELTON", "GOLDMAN, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-107128", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2178, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 3, 19831127, rencontre avec le chanteur BARRIERE Alain avec pour th\u00e8me diverses escales relatives \u00e0 ses go\u00fbts.", "title": "ALAIN BARRIERE - 83.11.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Miroirs", "source": "gico", "title": "GEORGES HALDAS / MARLYSE PIETRI / JEAN-PIERRE MONNIER / DORIS JAKUBEC - 83.11.27", "id": "asset-108045", "durationSec": 3363, "publicationDate": "1983-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Staub, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D7618EF-59C3-477F-BDE9-8225864F16B8", "durationSec": 1817, "publicationDate": "1983-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staub, Martin"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Staub, Martin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grandes maladies", "source": "gico", "title": "LE CANCER - 83.11.26", "visualThemes": ["LEUC\u00c9MIE", "ENDOSCOPIE", "CHIRURGIE", "GASTRO-ENT\u00c9ROLOGIE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "OPTIQUE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "TABAGISME", "LEUC\u00c9MIE", "ENDOSCOPIE", "CHIRURGIE", "GASTRO-ENT\u00c9ROLOGIE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "OPTIQUE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "TABAGISME", "LEUC\u00c9MIE", "ENDOSCOPIE", "CHIRURGIE", "GASTRO-ENT\u00c9ROLOGIE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "OPTIQUE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "TABAGISME", "LEUC\u00c9MIE", "ENDOSCOPIE", "CHIRURGIE", "GASTRO-ENT\u00c9ROLOGIE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "OPTIQUE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "TABAGISME"], "genres": ["Science"], "id": "asset-109787", "durationSec": 3617, "publicationDate": "1983-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["LEUC\u00c9MIE", "ENDOSCOPIE", "CHIRURGIE", "GASTRO-ENT\u00c9ROLOGIE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "OPTIQUE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "TABAGISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.26", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ESTAVAYER-LE-GIBLOUX"], "id": "asset-119261", "publicationDate": "1983-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "83.11.26", "id": "asset-105951", "durationSec": 2879, "publicationDate": "1983-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.26", "visualThemes": ["POLITIQUE", "SYNDICAT OUVRIER", "INTERVIEW", "PARIS DAKAR MOTOCYCLISTE"], "visualGeographicals": ["CHILI", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE"], "id": "asset-107645", "publicationDate": "1983-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMINE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "CATASTROPHE NATURELLE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECIN", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "GUERRE CIVILE", "M\u00c9DECIN", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "FEMME", "M\u00c9DECIN", "ENNEIG\u00c9"], "id": "asset-106159", "thematicGeographicals": ["BEYROUTH", "TCHAD", "NIGERIA", "AFGHANISTAN"], "durationSec": 1042, "mediaType": "video", "excerpt": "* NIGERIA, TCHAD, Beyrouth, AFGHANISTAN : 19831126, pr\u00e9sentation de l'organisation humanitaire M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res et de son travail dans le monde.", "title": "MEDECINS SANS FRONTIERES SUISSE - 83.11.26", "visualGeographicals": ["NIGERIA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TCHAD", "TCHAD", "TCHAD", "BEYROUTH", "AFGHANISTAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["MSF", "MSF", "MSF", "MSF", "MSF", "MSF", "MSF", "MSF"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-11-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MSF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Marie d'Egypte\" (Ed. Latt\u00e8s, 1983)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94A4C49F-5C5E-4519-8047-910B2A595915", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "1983-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paganisme", "\u00e9crivain", "religion et croyances", "histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Premier roman qui reprend les th\u00e8mes d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9s dans \"Les Gnostiques\" et \"Les Hommes ivres de Dieu\". Il estime que son regard a chang\u00e9 sur ces th\u00e8mes et a eu besoin de les red\u00e9couvrir par le biais de l'imagination, en cr\u00e9ant une vie quotidienne et une apparence physique \u00e0 ces personnages historiques. Le roman lui permet de leur donner chair. L'\u00e9crivain est oiseleur du temps, il peut faire tenir dans un nombre de pages limit\u00e9es le d\u00e9roulement d'une g\u00e9n\u00e9ration enti\u00e8re : capturer, mais pas tuer. Les deux personnages principaux sont Marie d'Egypte, ancienne prostitu\u00e9e qui quittera tout pour vivre l'asc\u00e8te dans le d\u00e9sert, et la ville d'Alexandrie. Cette ville \u00e9tait le support d'un grand syncr\u00e9tisme. Marie rencontre des fr\u00e8res chr\u00e9tiens qui ressemblent \u00e9trangement aux fr\u00e8res musulmans. A cette \u00e9poque, cohabitaient le christianisme et le paganisme, tous deux autoris\u00e9s. Les chr\u00e9tiens cherchaient \u00e0 s'imposer par la force. Certains individus ont fuit cette violence en  partant pour le d\u00e9sert. Marie \u00e9tait prostitu\u00e9e parce qu'elle \u00e9tait pauvre. Elle se servait de son corps de mani\u00e8re ind\u00e9pendante. Elle rencontre des gnostiques qui se disaient chr\u00e9tiens, mais avait une vision du monde fait de mort, de maladie et d'imperfection. Les gnostiques sont \u00e0 l'origine des cathares, le monde \u00e9tait pour eux une erreur qu'ils ne voulaient pas reproduire. Ils pr\u00f4naient et pratiquaient une sexualit\u00e9 qui rejetait la conception. Les hommes et les femmes avaient le m\u00eame statut et pour eux, tout ce qui allait contre ce monde \u00e9tait une voie de lib\u00e9ration. Jacques Lacarri\u00e8re ne croit pas en Dieu, mais il pense qu'il y a un effort \u00e0 faire pour trouver l'homme. Les gnostiques offrent des r\u00e9ponses plus riches que les chr\u00e9tiens. Ce livre se passe en Egypte, pays qui l'a beaucoup marqu\u00e9. Son rapport avec la Gr\u00e8ce. En Egypte, on peut encore aujourd'hui tr\u00e8s bien se repr\u00e9senter les conditions de vie du 4e si\u00e8cle. Interm\u00e8de musical. Questions d'\u00e9tudiants : Comment se sont pass\u00e9 ses \u00e9tudes universitaires et pourquoi a-t-il rejet\u00e9 le monde acad\u00e9mique ? Il ne l'a pas rejet\u00e9, mais une fois ses \u00e9tudes termin\u00e9es, il a voulu trouver son propre cheminement parmi la connaissance. Il ne se consid\u00e8re pas comme pass\u00e9iste, les Hell\u00e8nes sont morts il y a 3'000 ans. Ce qui l'int\u00e9resse c'est le pr\u00e9sent qui puise ses racines dans le pass\u00e9. Le questionnement des gnostiques est parfaitement contemporain. Son exp\u00e9rience avec la troupe de th\u00e9\u00e2tre de la Sorbonne juste Apr\u00e8s-guerre. Parall\u00e8le entre la guerre civile grecque et les guerres antiques. Il se sent le militant d'une culture v\u00e9cue. Il a toujours voulu \u00eatre \u00e9crivain. Il a tenu un journal \u00e0 partir des ann\u00e9es 60 qui l'a aid\u00e9 dans la r\u00e9daction de \"L'Et\u00e9 grec\". Le tourisme de masse a-t-il modifi\u00e9 la Gr\u00e8ce ? La Gr\u00e8ce qu'il a d\u00e9crit c'est r\u00e9tr\u00e9cie, mais elle n'est pas morte. Il est tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 par la situation \u00e9cologique actuelle de la Gr\u00e8ce. Il a longtemps pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les \u00eeles, mais s'est ensuite attach\u00e9 \u00e0 d'autres r\u00e9gions. A-t-il le virus des voyages ? Le voyage n'est pas une maladie. Interm\u00e8de musical. Lecture par Jacques Lacarri\u00e8re d'une lettre ouverte qu'un jeune lecteur lui a envoy\u00e9 apr\u00e8s la lecture de \"Sourates\" sur le th\u00e8me du bonheur. Ses intentions lorsqu'il a \u00e9crit \"Sourates\". Pense-t-il qu'un roman peut lui aussi donner envie \u00e0 ses lecteurs d'\u00e9crire eux-m\u00eame ? Le processus n'est pas le m\u00eame, les textes courts ou la po\u00e9sie sont plus facilement imitables. Interm\u00e8de musical. Lecture d'une lettre d'une d\u00e9esse grecque : les dieux grecs sont courrouc\u00e9s par Yannis Lacarrios parce qu'il a provoqu\u00e9 l'arriv\u00e9e de hordes de touristes en Gr\u00e8ce, mais aussi et surtout parce qu'il parle dans ses livres aussi bien de l'asc\u00e8te que de la bonne vie. Il r\u00e9pond s'\u00eatre d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 sur la question dans son livre \"Sourates\" et pense que les deux peuvent tr\u00e8s bien cohabiter dans ses int\u00e9r\u00eats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeu de l'oie savante", "source": "gico", "title": "83.11.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-91531", "durationSec": 2900, "publicationDate": "1983-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNY, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LION, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "MANNICK", "MANNICK", "BERTRAND, PLASTIC", "BOLLING, CLAUDE", "MANNICK", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-240291", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4425, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19831125, PICHON Bernard re\u00e7oit dans la maison du comte GIANSANTI-COLUZZI Antonio, collectionneur de mod\u00e8les r\u00e9duits de locomotives et de trains anciens, la danseuse TCHERINA Ludmilla, le musicien de jazz BOLLING Claude, VAN RIEMSDIGK John, conservateur du Mus\u00e9e d'York, FOURNET Jean-Claude, auteur du livre \"Trains, jouets et mod\u00e8les\" ainsi que des artistes de vari\u00e9t\u00e9s MANNICK, BERTRAND Plastic et MEIGE Pierre.", "title": "LAUSANNE - 83.11.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1983-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.25", "visualThemes": ["PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "ADMINISTRATION", "D\u00c9FENSE", "CH\u00c2TEAU", "SS-20", "STRAT\u00c9GIE MILITAIRE", "MISSILE", "CATHOLICISME", "INTERVIEW", "PROTESTANTISME", "D\u00c9FENSE", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9NERGIE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "FOIRE COMMERCIALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POLITIQUE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "GENEVE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "RHONE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "GENEVE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "EGYPTE", "PALESTINE"], "visualPersons": ["LANDGRAF, FRANCOIS", "MAMIE, PIERRE", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS"], "id": "asset-245307", "publicationDate": "1983-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "GENEVE - RENE DUMARD", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-108558", "durationSec": 299, "publicationDate": "1983-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.11.25", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "HISTOIRE", "SANTON", "CORT\u00c8GE", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["FAHY", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-107472", "publicationDate": "1983-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "LA FEMME DU PRISONNIER - 83.11.25", "visualThemes": ["FEMME", "PRISON"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-245357", "durationSec": 1828, "publicationDate": "1983-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FEMME", "PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.11.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-109335", "durationSec": 3059, "publicationDate": "1983-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.11.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106360", "durationSec": 941, "publicationDate": "1983-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "La femme objet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446494.image", "id": "ece-3446496", "durationSec": 455, "publicationDate": "1983-11-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quels regards posent les publicitaires sur la femme?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446496", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446496"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Reine du Lait", "imageURL": "http://www.rts.ch/8107222.image", "id": "ece-8107228", "durationSec": 343, "publicationDate": "1983-11-24T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Choisir une \u00e9g\u00e9rie pour le lait, une probl\u00e9matique bien suisse...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8107228", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8107228"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Thierrens (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-2976F2F6-8B9B-48A3-A1A2-C9AC14B3D4D9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Thierrens"], "durationSec": 6886, "publicationDate": "1983-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Mazel \u00e9crivain, cin\u00e9aste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABA58BAC-3AE9-4178-8351-DB2DDC7A0938", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal", "Maroc", "Sahara", "Marrakech"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "1983-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar"], "thematicThemes": ["festival", "mine (site)", "film (oeuvre)", "or (m\u00e9tal)", "Berb\u00e8res", "race noire"], "excerpt": "En plein tournage d'un film au Maroc, Jean Mazel rencontre des arch\u00e9ologues mettant \u00e0 jour des vestiges Ph\u00e9niciens. C'est un d\u00e9clic pour lui et il se mettra pendant six ann\u00e9es \u00e0 rechercher les routes maritimes des Ph\u00e9niciens. Il trouve ainsi la route de l'or et de l'\u00e9tain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste, conf\u00e9rencier", "name": "Mazel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "ATTALENS - BERTHE AIZZOLINI", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-108444", "durationSec": 248, "publicationDate": "1983-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.24", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9SARMEMENT", "ASSOCIATION CULTURELLE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualGeographicals": ["EDERSWILER", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "id": "asset-119220", "publicationDate": "1983-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN-PHOTO", "FEMME", "PHOTOGRAPHIE", "PUBLICIT\u00c9", "MODE VESTIMENTAIRE", "ROMAN-PHOTO", "FEMME", "PHOTOGRAPHIE", "PUBLICIT\u00c9", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["ARNOUL, FRANCOISE", "ARNOUL, FRANCOISE", "GORETTA, CLAUDE"], "id": "asset-245347", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 6176, "mediaType": "video", "title": "L'IMAGE DE LA FEMME DANS LES MEDIAS - 83.11.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE"], "publicationDate": "1983-11-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ARNOUL, FRANCOISE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070318"], "thematicThemes": ["ROMAN-PHOTO", "FEMME", "PHOTOGRAPHIE", "PUBLICIT\u00c9", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.24", "visualThemes": ["MISSILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "VIN", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "ACCIDENT", "PI\u00c9TON", "MOTO", "D\u00c9FENSE", "PRISONNIER DE GUERRE"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "BADE-WURTEMBERG", "NEU ULM", "SUISSE", "SUISSE", "ALGERIE", "ISRAEL", "PALESTINE"], "visualPersons": ["JUNOD, RAYMOND"], "id": "asset-245303", "publicationDate": "1983-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.11.24", "visualThemes": ["CONTE", "LITT\u00c9RATURE DE JEUNESSE", "ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["RET"], "visualPersons": ["DELESSERT, ETIENNE"], "id": "asset-109649", "publicationDate": "1983-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "LOISIRS ET CULTURE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "\u00c9CHECS", "AILE DELTA (APPAREIL)", "EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "PARACHUTISME", "MUSIQUE CLASSIQUE", "\u00c9CHECS"], "id": "asset-109309", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PLATEAU"], "durationSec": 2954, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19831124, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit AGIER Eric et GEOFFROY Paul pour pr\u00e9senter les activit\u00e9s culturelles de l'Ecole-Club Migros, CADEI, Fr\u00e9d\u00e9ric, professeur \u00e0 l'\u00e9cole d'\u00e9checs de Gen\u00e8ve, ainsi que KISS Georges, claveciniste et DIMITRIADES, Anasthase, fl\u00fbtiste pour des interm\u00e8des musicaux\n* Ch\u00e2teau-d'Oex : 198305, s\u00e9quence souvenir avec des archives de l'\u00e9mission Sur un Plateau consacr\u00e9e \u00e0 un exploit sportif en ballon.", "title": "83.11.24", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PLATEAU", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PLATEAU", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PLATEAU", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1983-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.11.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106359", "durationSec": 931, "publicationDate": "1983-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Ca roule pour vous", "title": "L'ivresse du boguet", "imageURL": "http://www.rts.ch/5434579.image", "id": "ece-5367814", "durationSec": 735, "publicationDate": "1983-11-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le succ\u00e8s du v\u00e9lomoteur dans les ann\u00e9es 1980. Interviews de jeunes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5367814", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5367814"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Dany Carrel, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B80F21E-A021-49B8-B510-F5CE75666A84", "durationSec": 3443, "publicationDate": "1983-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carrel, Dany"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.23", "visualThemes": ["ALPAGE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "A\u00c9ROPORT", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "VUE A\u00c9RIENNE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "A\u00c9ROPORT", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "VUE A\u00c9RIENNE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["MURIAUX", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PARIS", "VAUD", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-119203", "publicationDate": "1983-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agora", "source": "gico", "title": "RACISME AU QUOTIDIEN - 83.11.23", "id": "asset-106080", "durationSec": 6363, "publicationDate": "1983-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.23", "visualThemes": ["MISSILE", "D\u00c9SARMEMENT", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "MISSILE", "ARME SPATIALE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "A\u00c9ROPORT", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SIP"], "visualPersons": ["KVITSINSKI, YOULI", "NITZE, PAUL"], "id": "asset-245298", "publicationDate": "1983-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "LAUSANNE - JEAN-PIERRE VORLET", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-107540", "durationSec": 284, "publicationDate": "1983-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "JEUNESSE", "CYCLOMOTEUR", "ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "JEUNESSE", "CYCLOMOTEUR", "ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "JEUNESSE", "CYCLOMOTEUR", "ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "JEUNESSE", "CYCLOMOTEUR"], "id": "asset-106599", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1351, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 19831123, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "LA PAROLE EST A VOUS : LE VELOMOTEUR - 83.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1983-11-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" le succ\u00e8s du v\u00e9lomoteur dans les ann\u00e9es 1980"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CYCLOMOTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MISEREZ, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.11.23", "visualThemes": ["ANIMATION CULTURELLE", "JEUNESSE", "CH\u00d4MAGE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE"], "id": "asset-108198", "publicationDate": "1983-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)", "ANIMATION CULTURELLE", "ANN\u00c9ES 1980", "VUE A\u00c9RIENNE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["TRAVOLTA, JOHN"], "id": "asset-109371", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 2768, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19831123, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit RHODES Cynthia, actrice, pour la sortie du film \"Staying alive\", avec extraits de la com\u00e9die musicale\n* Plateau : 19831123, s\u00e9lection de bandes dessin\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9e par NETZ Robert et remise des prix du concours photo par BAUDRAZ Daniel\n* Gen\u00e8ve-Ville : 19820519, s\u00e9quence souvenir avec archives de l'\u00e9mission Sur un Plateau du 19820519, consacr\u00e9e \u00e0 l'installation d'une zone pi\u00e9tonne \u00e0 la rue des Bains qui jouxte la tour de la t\u00e9l\u00e9vision, \u00e0 l'occasion de la derni\u00e8re semaine de l'\u00e9mission.", "title": "83.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ARISTIDE PADYGROS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1983-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106358", "durationSec": 1077, "publicationDate": "1983-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Gray, \u00e9crivain : A propos de son livre \"J'\u00e9cris aux hommes de demain\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E762110B-396B-469C-962B-AD0623E534FA", "durationSec": 3342, "publicationDate": "1983-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gray, Martin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gray, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "VERCORIN - JOSEPH-MARIE PERRUCHOUD", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-109813", "durationSec": 231, "publicationDate": "1983-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.11.22", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-108488", "publicationDate": "1983-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Gray, \u00e9crivain : A propos de son livre \"J'\u00e9cris aux hommes de demain\" et du film de Robert Enrico tir\u00e9 de son r\u00e9cit \"Au nom de tous les miens\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39670223-2FF6-4380-8F78-5E59B5E6AE60", "durationSec": 3345, "publicationDate": "1983-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gray, Martin"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gray, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "PIERRE LEROY - 83.11.22", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-245427", "durationSec": 1908, "publicationDate": "1983-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.22", "visualThemes": ["HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["USA"], "visualPersons": ["KENNEDY, JOHN FITZGERALD"], "id": "asset-245295", "publicationDate": "1983-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHRISTIAN"], "id": "asset-239026", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19831122, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit AMOUDRUZ Mich\u00e8le et CHEVROT Fran\u00e7oise pour la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Les nouvelles bonnes\", CHENEVARD Anouchka et LOCATELLI Loris pour la pi\u00e8ce \"L'\u00e9pouvantail\", CODEREY Corinne et FAVRE Christian pour le spectacle \"Chopin-Sand\", avec des interm\u00e8des musicaux du chanteur VAREGUES St\u00e9phane.", "title": "83.11.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1983-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.22", "visualThemes": ["ARABES", "BANQUE", "H\u00d4TELLERIE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "VUE A\u00c9RIENNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "ALPINISME", "POLLUTION", "VUE A\u00c9RIENNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "ALPINISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ALPES", "VALAIS", "ALPES", "VALAIS"], "visualPersons": ["BORNER, ALAIN"], "id": "asset-119180", "publicationDate": "1983-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106357", "durationSec": 843, "publicationDate": "1983-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Interview de Jasmine Audemars, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-507E7A6E-7B88-47B9-B1C8-034B69D8A931", "durationSec": 1158, "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audemars, Jasmine"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "journalisme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Audemars, Jasmine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magnenat, Fran\u00e7ois [= Verdysse, Fran\u00e7ois]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alberto Perez, musicien et chanteur chilien : A propos de sa musique, de l'exil et du Chili", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D4E1F52-0B3F-4394-96C0-84C24E9D1568", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3437, "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration", "musique", "exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "P\u00e9rez, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "CLAUDE SAUTET ET NICOLE GARCIA - 83.11.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-107932", "durationSec": 2204, "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "MASSAGE - 83.11.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-105910", "durationSec": 1426, "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.21", "visualThemes": ["ARABES", "BANQUE", "TOURISME", "LANGUE ARABE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ARABIE SAOUDITE", "KOWEIT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-119158", "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.21", "visualThemes": ["GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-245292", "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.11.21", "visualThemes": ["INDUSTRIE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "DIALECTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "SUISSE"], "id": "asset-108612", "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photos de Famille (1983)", "source": "gico", "title": "GENEVE - CLAIRE FIRMANN", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-109831", "durationSec": 239, "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION \u00c9DUCATIVE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "HARPE"], "visualPersons": ["VEUVE, JACQUELINE"], "id": "asset-109384", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2980, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19831121, SIMON Jean-Charles pr\u00e9sente les diverses rubriques de l'\u00e9mission anim\u00e9e par WIDMER Jacques-Andr\u00e9 qui s'entretient avec deux membres du jury des jeunes du concours \"la Course autour de chez soi\" et par ROUILLER Jacques qui parle avec la cin\u00e9aste VEUVE Jacqueline de son livre \"La mort du grand-p\u00e8re\". La harpiste HAN SU LIU assure un interm\u00e8de musical.", "title": "83.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.11.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106356", "durationSec": 885, "publicationDate": "1983-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Gemma Salem, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Le Portrait de Monsieur Boulgakov\" (Ed. de l'Age d'Homme, 1982). - 2. Lecture d'extraits de lettres de Lawrence Durrell \u00e0 Henry Miller choisies et lues par Nicolas Bouvier. - 3. Interview de Lawrence Durrell, \u00e9crivain", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-075D3C6B-70A8-4CBA-94A9-520C993630B8", "durationSec": 5431, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Durrell, Lawrence", "Salem, Gemma", "Miller, Henry"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Salem, Gemma", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Durrell, Lawrence", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Durrell, Lawrence", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Table ronde sur l'Eglise, la crise, le travail et le ch\u00f4mage", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A729E943-B5F7-4FBB-91E2-DB4BCB9D25E6", "durationSec": 1442, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Th\u00e9venaz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Meskini, Marianne", "type": "Participant"}, {"name": "Giovannini, Pierre-Luigi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Le songe d'une armoire ancienne (4/10)", "id": "sound-1FADE34A-7069-43E9-B241-BC2DB7B25787", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1232, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: Le songe d'une armoire ancienne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud, de Treyvaux - 3. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 5. Explications de certainst termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 7. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: Le songe d'une armoire ancienne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 8. Traduction - 9. Pause musicale - 10. Explications de certainst termes patois - 11. Pause musicale", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "\"Maigret et le tueur\" de Georges Simenon, pi\u00e8ce polici\u00e8re ", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-62FB3C29-F5C5-4D98-8D0E-B074DF422B49", "durationSec": 3220, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "monique Batille", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "janvier", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "fermiet", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "madame Maigret", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "pagliati", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "un client de caf\u00e9", "name": "Calamandrei, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "le juge", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "un client de caf\u00e9", "name": "Favre, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "le docteur Pardon", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "le commissaire Maigret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "lucas", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "un client de caf\u00e9", "name": "Thibault , Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "eug\u00e9nie", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "le patron du caf\u00e9", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "robert Bureau", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ma\u00eetre, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Le songe d'une armoire ancienne (5/10)", "id": "sound-1C27C564-153D-4E60-97C4-0A713D8535A2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Treyvaux", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 1192, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly-Quartenoud, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: le songe d'une armoire ancienne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 3. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 5. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 7. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: le songe d'une armoire ancienne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 8. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 10. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 12. L\u00e8 chondzo d'un vilye g\u00e2rda-roba: le songe d'une armoire ancienne, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 13. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 14. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 15. Explication de certains termes patois, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 16. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "GUERRE FROIDE", "PAIX"], "visualPersons": ["JEANNERET, FRANCOIS"], "id": "asset-109233", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 4548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Plateau : 19831120 et 19831105, d\u00e9bat anim\u00e9 par TILLE Albert sur les possibilit\u00e9s d'action de la Suisse en faveur de la paix dans le monde dans le cadre de la guerre froide et de la course aux armements.", "title": "LES SUISSES A LA RECHERCHE DE LA PAIX - 83.11.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAIX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TILLE, Albert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "83.11.20", "id": "asset-105943", "durationSec": 790, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.11.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-106017", "durationSec": 3617, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.20", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "MAMMIF\u00c8RE", "POLITIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE"], "visualGeographicals": ["POLOGNE", "HAUTE-SAVOIE", "ALPES"], "id": "asset-119150", "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "LANCEMENT - 83.11.20", "id": "asset-245370", "durationSec": 53, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "83.11.20", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-245369", "durationSec": 3621, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.20", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualGeographicals": ["OMAN"], "id": "asset-245288", "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "LIEDERTAFEL DE BALE - UNE MESSE POUR VOIX D'HOMMES", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217366", "durationSec": 615, "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "id": "asset-239024", "thematicGeographicals": ["ROYAUME-UNI"], "durationSec": 1195, "mediaType": "video", "title": "LES APPRENTIS FOOTBALLEURS ANGLAIS - 83.11.20", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1983-11-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Perrenoud, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D701E6A9-7E00-4EC4-9C31-38AC7FACCB8F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1827, "publicationDate": "1983-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrenoud, Maurice"], "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Perrenoud, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "83.11.19", "id": "asset-105940", "durationSec": 1480, "publicationDate": "1983-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.19", "visualThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["LIBAN", "TRIPOLI (LIBAN)"], "visualCorporations": ["CICR"], "id": "asset-119132", "publicationDate": "1983-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Dario Robbiani, nouveau pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales : A propos de sa nomination", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F753146-4E24-43BB-9192-ACDDE5136C6F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1983-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Robbiani, Dario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanne Bourin, \u00e9crivain(e) : A propos de son ouvrage \"Les Recettes de Mathilde Brunel\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C688912-5DEC-423F-8086-47F7AD4EC7F6", "durationSec": 956, "publicationDate": "1983-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "Moyen Age", "alimentation", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bourin, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.11.19", "visualThemes": ["CIRCULATION SANGUINE", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "MALADIE", "TABAGISME", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "POMPE \u00c0 CHALEUR", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "PISCINE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "BERNE", "GLERESSE", "LAC DE BIENNE"], "id": "asset-245285", "publicationDate": "1983-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOL", "PROTECTION DE LA FEMME"], "id": "asset-106143", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1177, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19831119, le Comit\u00e9 contre le viol qui vient en aide aux femmes victimes de viols pr\u00e9sente ses diff\u00e9rentes activit\u00e9s \u00e0 travers un film qui recourt \u00e0 plusieurs reconstitutions.", "title": "COMITE CONTRE LE VIOL - 83.11.19", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-11-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIOL", "PROTECTION DE LA FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9ludes", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO", "CONCERT CLASSIQUE", "PIANO", "CONCERT CLASSIQUE", "SONATE", "PIANO", "CONCERT CLASSIQUE"], "id": "asset-106851", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 3340, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 19821024, en diff\u00e9r\u00e9 de la Salle de musique, 2 \u00e8me partie du r\u00e9cital du jeune piniste prodige de 14 ans SGOUROS Dimitri, qui interpr\u00e8te des oeuvres de BACH, Jean-S\u00e9bastien(arrang\u00e9 par BUSONI Ferruccio), RAVEL Maurice et GINASTERA Alberto.", "title": "DIMITRI SGOUROS - 83.11.19", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1983-11-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PIANO", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Rachline, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Katia libert\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D6EA8A8-FCE1-491D-898C-48A337221DBA", "durationSec": 3358, "publicationDate": "1983-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rachline, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Interview de Habib Boular\u00e8s, journaliste : A propos de son livre \"L'Islam. La peur et l'esp\u00e9rance\" (Ed. J.-C. Latt\u00e8s, 1983)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED1E834E-89A3-42CE-9370-A2410237D885", "durationSec": 2872, "publicationDate": "1983-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boular\u00e8s, Habib"], "thematicThemes": ["histoire", "20e si\u00e8cle", "islam"], "alternativeExcerpt": ["Habib Boular\u00e8s parle de son livre \"L'Islam. La peur et l'esp\u00e9rance\".", "Veill\u00e9e au coin de l'histoire - 18.11.1983"], "alternativeTitle": ["Interview de Habib Boular\u00e8s / SIR_1983-11-18_veillee-au-coin-de-l-histoire_ED1E834E-89A3-42CE-9370-A2410237D885 / Interview de Habib Boular\u00e8s, journaliste : A propos de son livre \"L'Islam. La peur et l'esp\u00e9rance\" (Ed. J.-C. Latt\u00e8s, 1983)", "Veill\u00e9e au coin de l'histoire - 18.11.1983"], "imageURL": "//www.rts.ch/4090408.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4089536", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ancien ministre tunisien", "name": "Boular\u00e8s, Habib", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4089534"]}, {"source": "escenic", "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "title": "Islam et esp\u00e9rance", "imageURL": "http://www.rts.ch/4090408.image", "id": "ece-4089534", "durationSec": 2871, "publicationDate": "1983-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Habib Boular\u00e8s parle de son livre \"L'Islam. La peur et l'esp\u00e9rance\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4089534", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4089534"}]}}