{"response": {"numFound": 3061, "start": 2900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Les chats. De Jacques Herment", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ECC259D5-F047-4111-990E-06BC511B600A", "durationSec": 1106, "publicationDate": "1983-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Herment, Jacques", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le gendarme Brindavoine", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "le brigadier Panasse", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203105", "durationSec": 3068, "publicationDate": "1983-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["RAT", "VIVISECTION"], "id": "asset-127293", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1791, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830119, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de differentes rubriques.", "title": "83.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1983-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.19", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "H\u00d4PITAL", "ENNEIG\u00c9", "ARCHITECTURE", "SURDIT\u00c9", "ORTHOPHONIE", "AMENDE", "STATIONNEMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109329", "publicationDate": "1983-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LIBRAIRIE OECUMENIQUE A GENEVE - 83.01.19", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "OECUM\u00c9NISME"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-108828", "durationSec": 126, "publicationDate": "1983-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9DITION", "OECUM\u00c9NISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE"], "id": "asset-108638", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD"], "durationSec": 2507, "mediaType": "video", "title": "LE RETOUR DU CHARBON - 83.01.19", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1983-01-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MINE (SITE)", "SUCRE", "CHARBON", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIMENT", "M\u00c9TALLURGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FLURY, Daniele", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112218", "durationSec": 773, "publicationDate": "1983-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Visiteurs du soir", "title": "Bernard Li\u00e8gme", "imageURL": "http://www.rts.ch/6701879.image", "id": "ece-6701885", "durationSec": 1670, "publicationDate": "1983-01-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le dramaturge Bernard Li\u00e8gme \u00e9voque sa passion pour le th\u00e9\u00e2tre. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6701885", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6701885"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.18", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZERMATT", "VALAIS", "FRANCE"], "id": "asset-107974", "publicationDate": "1983-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.18", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INFORMATIQUE", "MACHINE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ECUBLENS", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BOBST", "EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109086", "publicationDate": "1983-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Le chat. De Christine Seydoux", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-86123C6E-B16D-43E3-BB85-990957071C73", "durationSec": 765, "publicationDate": "1983-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Seydoux, Christine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Lui", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Elle", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203104", "durationSec": 2821, "publicationDate": "1983-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.18", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE", "ENTREPRISE", "OEUF (DENR\u00c9E)"], "visualCorporations": ["DENNER"], "id": "asset-119096", "publicationDate": "1983-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "ECRIVAINS ROMANDS : BERNARD LIEGME L'AMOUR DES PERSONNAGES - 83.01.18", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["LIEGME, BERNARD"], "id": "asset-107556", "durationSec": 1712, "publicationDate": "1983-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LIEGME, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112217", "durationSec": 819, "publicationDate": "1983-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION \u00c9DUCATIVE"], "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-229083", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3201, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830117, NORDMANN Patrick re\u00e7oit BRODARD Gilbert producteur de la t\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative et FERRO Guy enseignant pour parler du concours de r\u00e9alisation de films super-8 intitul\u00e9 \"la Course autour de chez soi\" et destin\u00e9 aux enfants, il re\u00e7oit aussi deux jeunes musiciens valaisans DELALOYE Val\u00e9rie et FAHRNI Claude-Alain ainsi que ACQUADRO Boris pour parler des retransmissions sportives \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "83.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["EMMA\u00dcS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9DICAMENT", "CANCER", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9DICAMENT", "CANCER", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9DICAMENT", "CANCER"], "id": "asset-228150", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 382, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19830117, le laetrile (ou amygdaline), m\u00e9dicament cens\u00e9 soigner, voire gu\u00e9rir du cancer, est dangereux pour la sant\u00e9, en raison du cyanure qu'il contient. En outre, ce pseudo-m\u00e9dicament est totalement inefficace, mais bien que sa vente soit interdite en Suisse, il est encore possible de s'en procurer aupr\u00e8s des grossistes.", "title": "LES MEDICAMENTS - 83.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1983-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9DICAMENT", "CANCER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 2\u00e8me s\u00e9rie (10/10). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C13188B5-241B-4EDA-BAC6-D7F01A22F1B6", "durationSec": 1162, "publicationDate": "1983-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.17", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "FROMAGE", "BATEAU", "DOUANE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE", "SUISSE"], "id": "asset-240348", "publicationDate": "1983-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.17", "visualThemes": ["INFORMATIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AMBULANCE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "UNIFORME", "V\u00c9HICULE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FONTANET, GUY"], "id": "asset-238900", "publicationDate": "1983-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["LAKHDAR HAMINA, MOHAMED", "CARDINALE, CLAUDIA", "GIRAUDEAU, BERNARD", "GIOVANNI, JOSE", "VENTURA, LINO"], "id": "asset-222834", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4470, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830117, diffusion d'une itw du r\u00e9alisateur alg\u00e9rien LAKHDAR HAMINA Mohamed enregistr\u00e9e en 19820500 pour la s\u00e9quence \" Gros plan \" et DEFAYE Christian re\u00e7oit sur le plateau le r\u00e9alisateur GIOVANNI Jos\u00e9 pour parler de son dernier film \" Le Ruffian \", puis CLAUDETTE et DEFAYE Christian pr\u00e9sente des livres et des films du moment.", "title": "MOHAMED LAKHDAR HAMINA / JOSE GIOVANNI - 83.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "CANNES", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1983-01-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040731 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112216", "durationSec": 797, "publicationDate": "1983-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Bas-Valais (3/6)", "id": "sound-45FADEA4-AEF2-47C9-B4C1-EF115373163A", "thematicGeographicals": ["Vouvry"], "durationSec": 1204, "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Alphonse Layaz, par Alphonse Layaz - 2. Souvenirs \u00e0 propos de la pratique religieuse, de Alphonse Layaz et Albert Coppex, par Alphonse Layaz et Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 3. Traduction, de Albert Coppex, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 4. Le r\u00f4le du cur\u00e9, de Albert Coppex, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 5. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry - 6. La croyance dans les sorci\u00e8res et  Histoire de sorci\u00e8res, de Alphonse Layaz et Emmanuel Planchamp, par Alphonse Layaz et Emmanuel Planchamp, de Vouvry (VS) - 7. &#34;Histoire \u00e0 propos de sorci\u00e8res&#34;, de Emmanuel Planchamp, par Emmanuel Planchamp, de Vouvry (VS) - 8. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry - 9. &#34;Histoire de la femme mis\u00e9rable et des douze jeunes gens de la grotte&#34;, de Albert Coppex, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 10. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"name": "Planchamp, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"name": "Coppex, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Coppex, Albert", "type": "Auteur"}, {"name": "Layaz, Alphonse", "type": "Auteur"}, {"name": "Planchamp, Emmanuel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Abraham sacrifiant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-43F7145E-94E7-4D86-AB2D-156025547B60", "durationSec": 474, "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abraham"], "thematicThemes": ["personnage biblique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Perregaux, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Colloque des th\u00e9ologiens du Tiers-Monde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C670B6E7-F1DE-4385-96DF-DFA2774EC4F8", "durationSec": 849, "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Mushete, Ngindo", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Casalis, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-207464", "thematicGeographicals": ["AUTRICHE"], "durationSec": 4793, "mediaType": "video", "excerpt": "* AUTRICHE : 19830116, victoire de la skieuse autrichienne KRONBICHLER Anni, qui a remport\u00e9 le slalom sp\u00e9cial dames de la Coupe du monde de ski alpin, devant la Fran\u00e7aise TLALKA-MOGORE Malgotzata et l'Italienne QUARIO Maria-Rosa qui terminent 2 \u00e8me \u00e0 ex-aequo.", "title": "SLALOM DAMES 83.01.16 - COUPE DU MONDE SCHRUNS 1982 - 1983", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "AUTRICHE", "AUTRICHE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIGASSI, Lelio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.01.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243186", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.16", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BOIS, LES", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EBAUCHES", "EBAUCHES"], "id": "asset-240347", "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "PHOTOGRAPHIE", "PUBLICIT\u00c9", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PATINOIRE"], "visualPersons": ["KLAMMER, FRANZ", "SAILER, TONI", "COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD", "SCHRANZ, KARL", "WASMEIER, MARKUS"], "id": "asset-239231", "durationSec": 1545, "mediaType": "video", "title": "L'HISTOIRE DU LAUBERHORN - 83.01.16", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KLAMMER, FRANZ", "SAILER, TONI", "COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD", "SCHRANZ, KARL", "WASMEIER, MARKUS"], "thematicThemes": ["AFFICHE", "PHOTOGRAPHIE", "PUBLICIT\u00c9", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PATINOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "JIHAD AZKOUL - UNE GUITARE ... UN MUSICIEN ...", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-210831", "durationSec": 590, "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["HESS, ERIKA", "FOURNIER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-96163", "thematicGeographicals": ["AUTRICHE"], "durationSec": 526, "mediaType": "video", "excerpt": "* AUTRICHE : Schruns, 19830116, victoire de la skieuse autrichienne KRONBICHLER Anni, qui a remport\u00e9 le slalom sp\u00e9cial dames comptant pour la Coupe du monde de ski alpin, devant la Fran\u00e7aise TLALKA, Malgotzata et l'Italienne QUARIO Maria-Rosa. La course s'est courue sous un \u00e9pais brouillard et des chutes de neige.", "title": "RESUME SLALOM DAMES ET ITW - COUPE DU MONDE SCHRUNS 1982 - 1983", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "AUTRICHE", "AUTRICHE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIGASSI, Lelio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Escale", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "visualPersons": ["MOUSKOURI, NANA", "IGLESIAS, JULIO", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-88117", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2387, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830116, rencontre avec la chanteuse MOUSKOURI Nana avec pour th\u00e8me diverses escales relatives \u00e0 ses go\u00fbts.", "title": "NANA MOUSKOURI - 83.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ROLLING STONES"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1983-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alix Zutter : A propos du sujet de son m\u00e9moire de licence \"L'alimentation de la noblesse au Moyen-Age\" (Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve) (3 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47313507-CABC-42A5-A336-9A22BC8DAB99", "durationSec": 1054, "publicationDate": "1983-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "coutume alimentaire", "alimentation", "noblesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant(e)", "name": "Zutter, Alix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.15", "visualThemes": ["POSTE", "POLICE PRIV\u00c9E", "POSTE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PTT", "PTT"], "visualPersons": ["NOBEL, GUIDO", "NOBEL, GUIDO"], "id": "asset-108228", "publicationDate": "1983-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "83.01.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-176139", "publicationDate": "1983-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "COLLEGIUM ACADEMICUM - GENEVE - 83.01.15", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-106141", "durationSec": 980, "publicationDate": "1983-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Jardin divers", "title": "La vie de Gr\u00e9co", "imageURL": "http://www.rts.ch/8365239.image", "id": "ece-8364928", "durationSec": 399, "publicationDate": "1983-01-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La chanteuse Juliette Gr\u00e9co \u00e9voque sa biographie sur le plateau de Jardins divers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8364928", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8364928"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Interview de Blaise Rostan, juriste \u00e0 la SSR : A propos de sa th\u00e8se \"Service public de Radio et de t\u00e9l\u00e9vision\" (Ed. Ren\u00e9 Thoney-Dupraz, 1983)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DB6CCD4-519F-4068-8E3F-D261E13E9B5B", "durationSec": 1289, "publicationDate": "1983-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Rostan, Blaise"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "droit", "mass m\u00e9dia", "droit d'auteur", "service public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste SSR", "name": "Rostan, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Po\u00e9sie : 1. Lecture de \"Janvier\" de C-F Landry. - 2. Interview de Monique Laederach, \u00e9crivaine : A propos d'Alice de Chambrier, po\u00e8tesse. - 3. Extrait de \"Nos dix-huit saisons\" de Huguette Junod. - 4. Interview de Huguette Junod, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Nos dix-huit saisons\". -  5. Interview de Monique Laederach, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"La Partition\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ABF0CEC-D8A9-4D07-BF9C-378FAEAA3650", "durationSec": 3355, "publicationDate": "1983-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laederach, Monique", "Junod, Huguette", "Chambrier, Alice de"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Laederach, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Junod, Huguette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chalut, Marion", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Junod, Huguette", "type": "Auteur"}, {"name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.14", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "POLITIQUE", "DISPARITION DE PERSONNES", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "D\u00c9FENSE", "MANOEUVRE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["YVONAND", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "GRANDSON", "SUISSE", "BUENOS AIRES", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "JAPON"], "id": "asset-107807", "publicationDate": "1983-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION"], "id": "asset-107961", "thematicGeographicals": ["PRAMONT", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "title": "EDUCATION EN PRISON : PAS SORTI DE L'AUBERGE - 83.01.14", "visualGeographicals": ["PRAMONT", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-01-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 2\u00e8me s\u00e9rie (9/10). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0E9D858D-E6A3-4B5B-9515-5479D269322E", "durationSec": 926, "publicationDate": "1983-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203103", "durationSec": 3203, "publicationDate": "1983-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ROCK", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["GRECO, JULIETTE", "JARRE, JEAN-MICHEL", "PICHON, BERNARD", "THIEFAINE, HUBERT-F\u00c9LIX", "GRECO, JULIETTE", "JARRE, JEAN-MICHEL", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-223900", "thematicGeographicals": ["ROMAINMOTIER"], "durationSec": 4526, "mediaType": "video", "excerpt": "* Romainm\u00f4tier : chez antiquaire SURER Th\u00e9odore, 19830114, vari\u00e9t\u00e9s et discussions anim\u00e9es par PICHON Bernard, avec GRECO Juliette, chanteuse, THIEFAINE Hubert-F\u00e9lix, chanteur, JARRE Jean-Michel, musicien, OLIVIER Christiane, psychanalyse, SESEMANN Dimitri, dissident sovi\u00e9tique, et JOUANNEST G\u00e9rard, compositeur de BREL Jacques.", "title": "ROMAINMOTIER - 83.01.14", "visualGeographicals": ["ROMAINMOTIER", "ROMAINMOTIER"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1983-01-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GRECO, JULIETTE", "JARRE, JEAN-MICHEL"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.14", "visualThemes": ["COSTUME", "PROTECTION DES MONUMENTS", "CH\u00c2TEAU", "PROTECTION DES MONUMENTS", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "VIEILLESSE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-108294", "publicationDate": "1983-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-240829", "durationSec": 943, "publicationDate": "1983-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 2\u00e8me s\u00e9rie (8/10). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-358355F8-58CB-4EAC-829D-C4D23DD62DE4", "durationSec": 1053, "publicationDate": "1983-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "F\u00eate... comme chez vous \u00e0 Dakar : S\u00e9n\u00e9gal (1/2)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8841AF33-8377-4C87-A8C9-F5CC824ACB0C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3792, "publicationDate": "1983-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patrie", "relations internationales", "moeurs et coutumes", "voyage"], "excerpt": "Reportage improvis\u00e9 de Michel D\u00e9n\u00e9riaz lors d'une soir\u00e9e entre r\u00e9sidents suisses au S\u00e9n\u00e9gal. L'image de la Suisse. La vie \u00e0 Dakar. Le cercle suisse. Le march\u00e9 de l'offre et de la demande au S\u00e9n\u00e9gal. Description g\u00e9ographique, d\u00e9mographique et \u00e9conomique et politique du pays.    !!!!!! Ne pas diffuser sans \u00e9coute pr\u00e9alable !!!!! [Commentateur quelque peu \u00e9m\u00e9ch\u00e9] ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 d'affaires au S\u00e9n\u00e9gal", "name": "Nicolet, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9sident suisse \u00e0 Dakar", "name": "Reichmuth, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale de passage \u00e0 Dakar", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "F\u00eate... comme chez vous \u00e0 Dakar : S\u00e9n\u00e9gal (2/2) ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E9F4C16D-6B30-41CC-9B43-EFD1A09712F9", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal", "Dakar", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1983-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krieger, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["agriculture", "moeurs et coutumes", "relations internationales", "patrie"], "excerpt": "La ligne Gen\u00e8ve - Dakar. La vigne. Une ferme mod\u00e8le. Afrique nouvelle, revue publi\u00e9e par la R\u00e9v\u00e9rende soeur Anne-Marie Krieger. Les souvenirs du R\u00e9v\u00e9rend P\u00e8re Louis Caron. !!!!!! Ne pas diffuser sans \u00e9coute pr\u00e9alable !!!!!  [Commentateur quelque peu \u00e9m\u00e9ch\u00e9] ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Saint-Louis", "name": "Dupraz, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9v\u00e9rende Soeur fribourgeoise", "name": "Krieger, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Diouf, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "directeur r\u00e9gional de Swissair \u00e0 Dakar", "name": "M\u00fcller, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'h\u00f4tel", "name": "Marguerat, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne h\u00f4tesse de l'air suisse", "name": "Tap, Chantale", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9v\u00e9rend P\u00e8re bagnard", "name": "Caron, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "GUITARE", "COSTUME DE SC\u00c8NE", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "MUSIQUE CLASSIQUE", "GUITARE"], "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-223638", "thematicGeographicals": ["CAROUGE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3015, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830131, NORDMANN Patrick et ROUILLER Jacques re\u00e7oivent MUHLETHALER Jacques, pr\u00e9sident de l'association Ecole Instrument de Paix (EIP), LINHARES, Dagoberto, professeur de guitare au Conservatoire de Lausanne en compagnie de 3 \u00e9l\u00e8ves professionnels et RODRIGUEZ Henri, costumier de la Revue\n* Carouge : 19830113, pr\u00e9sentation des \u00e9ditions Lied qui publient des livres \u00e9ducatifs pour enfants.", "title": "83.01.31", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.13", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "JEUNESSE", "BI\u00c8RE", "ALCOOLISME", "\u00c9CONOMIE", "TOURISME"], "visualGeographicals": ["LIECHTENSTEIN", "VADUZ"], "id": "asset-118985", "publicationDate": "1983-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112215", "durationSec": 954, "publicationDate": "1983-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.13", "visualThemes": ["POLITIQUE", "DISPARITION DE PERSONNES"], "visualGeographicals": ["BUENOS AIRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-240344", "publicationDate": "1983-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "SUR NOS MONTS, QUAND LE PROGRES - 83.01.13", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266670", "publicationDate": "1983-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.13", "visualThemes": ["ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "M\u00c9DECINE", "MALADE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-108293", "publicationDate": "1983-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 2\u00e8me s\u00e9rie (7/10). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-49DA93EE-1D30-4610-A73D-D7F149F44E49", "durationSec": 1054, "publicationDate": "1983-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-127923", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1648, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830112, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de differentes rubriques.", "title": "83.01.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "URNAESCH"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1983-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.12", "visualThemes": ["VOILE (LOISIR)"], "id": "asset-108012", "durationSec": 3340, "publicationDate": "1983-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["VOILE (LOISIR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Qui sait ? De Guy de Maupassant", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-71D002E0-A962-44C0-B121-488E70B9093A", "durationSec": 1677, "publicationDate": "1983-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "R\u00e9citant", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99315", "durationSec": 782, "publicationDate": "1983-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.12", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "TRANSAT EN SOLITAIRE"], "visualGeographicals": ["TRAMELAN", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ESTAVANNENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-109502", "publicationDate": "1983-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.12", "visualThemes": ["CHAUFFAGE", "D\u00c9CHET", "\u00c9CONOMIE", "CHANGE", "L\u00c9GUME", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "H\u00d4PITAL", "DROIT", "MALADE", "LOGEMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "ITALIE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE"], "id": "asset-109185", "publicationDate": "1983-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualPersons": ["JACQUES, WILLIAM", "SIMON, FRANCOIS", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-120442", "durationSec": 2211, "mediaType": "video", "title": "LA GRANDE GUERRE DU SONDERBUND", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1983-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 2\u00e8me s\u00e9rie (6/10). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9D169124-214E-4A44-8B9C-321C7AEC89F6", "durationSec": 1012, "publicationDate": "1983-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Deux hommes, deux femmes, deux chiens. De Tom Mallin", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-67152C48-B6DC-4686-BFF5-95452260EC55", "durationSec": 3963, "publicationDate": "1983-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mallin, Tom", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Julia", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Lance", "name": "Schmidt, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.11", "visualThemes": ["MAT\u00c9RIEL DE LEVAGE ET DE MANUTENTION", "ACCIDENT", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "PATINOIRE", "ROUTE", "ARBORICULTURE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "CHANCY", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-108022", "publicationDate": "1983-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : LE ROMAN PHOTO - 83.01.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-122446", "durationSec": 1521, "publicationDate": "1983-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124175", "durationSec": 819, "publicationDate": "1983-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203100", "durationSec": 2780, "publicationDate": "1983-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "ECRIVAINS ROMANDS : GEORGES PIROUE L'EXIL ET LA MEMOIRE - 83.01.11", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["PIROUE, GEORGES"], "id": "asset-107612", "durationSec": 1774, "publicationDate": "1983-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PIROUE, GEORGES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COZAN, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.11", "visualThemes": ["PRIX (\u00c9CONOMIE)", "VIN", "MIGRATION DE POPULATION", "FORGEAGE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVEZ, LES", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CIO"], "visualPersons": ["MARTIN, PAUL-RENE"], "id": "asset-109156", "publicationDate": "1983-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SUPER-G", "DAMES", "SUPER-G"], "visualPersons": ["WALLISER, MARIA", "HAAS, ZOE", "MCKINNEY, TAMARA"], "id": "asset-206758", "thematicGeographicals": ["VERBIER"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "* Verbier : 19830110, victoire de la skieuse ouest-allemande NELSON Cindy, qui a remport\u00e9 le super-g de la Coupe du monde de ski alpin, devant la Suissesse HAAS Zo\u00e9 et l'Allemande de l'Ouest EPPLE Irene.", "title": "RESUME SUPER-G DAMES - VERBIER 1982 - 1983", "visualGeographicals": ["VERBIER", "VERBIER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1983-01-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DAMES", "SUPER-G"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGASSI, Lelio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 83.01.10", "visualThemes": ["FANFARE", "EPIPHANIE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "POLITIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "OECUM\u00c9NISME"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "CHANDOLIN", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-108439", "publicationDate": "1983-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112214", "durationSec": 778, "publicationDate": "1983-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SALADE", "SERRE", "SALADE", "NITRATE", "SALADE"], "id": "asset-99697", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 464, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Suisse romande, 19830110, enqu\u00eate sur la proportion de nitrates dans la salade vendue dans le commerce.", "title": "LES NITRATES DANS LA SALADE - 83.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1983-01-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SALADE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "ROMAN-PHOTO", "FILM DOCUMENTAIRE", "ROMAN-PHOTO", "SC\u00c9NARIO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "GUITARE", "ASTROLOGIE", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "MUSIQUE CLASSIQUE", "GUITARE", "ASTROLOGIE"], "visualPersons": ["TESSIER, ELIZABETH", "TESSIER, ELIZABETH"], "id": "asset-223637", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "CORTAILLOD", "PLATEAU"], "durationSec": 3374, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19830110, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit TESSIER Elizabeth, astrologue et DUBOULE, Isabelle guitariste\n* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Paris : 19830110, film documentaire \"Le roman-photo\" de la t\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative pr\u00e9sent\u00e9 par BRODARD Gilbert\n* Cortaillod : 19830110, pr\u00e9sentation des \u00e9ditions de la Baconni\u00e8re et de sa directrice HAUSER Marie-Christine par ROUILLER Jacques.", "title": "83.01.10", "visualGeographicals": ["CORTAILLOD", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CORTAILLOD", "PLATEAU", "PARIS", "CORTAILLOD", "PLATEAU", "CORTAILLOD", "PLATEAU", "BOUDRY", "CORTAILLOD", "PLATEAU", "CORTAILLOD", "PLATEAU", "CORTAILLOD", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-01-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" NOUVEAUX DECORS ET NOUVEAU STUDIO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.10", "visualThemes": ["ARTS", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE"], "visualGeographicals": ["PEKIN", "CHINE"], "id": "asset-109154", "publicationDate": "1983-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Body, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tours : A l'occasion du centi\u00e8me anniversaire de la naissance de l'\u00e9crivain Jean Giraudoux et de la publication de son Th\u00e9\u00e2tre complet dans la collection La Pl\u00e9iade de Gallimard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27F4F6BC-F1BE-4EAD-B4B9-4ABD50DAB3D7", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pl\u00e9iade (Editions)", "Giraudoux, Jean"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "art dramatique", "critique litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tours", "name": "Body, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Gripari, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7482354-C412-4B93-AC40-652AC23AD860", "durationSec": 1354, "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gripari, Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gripari, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.09", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["EPFZ"], "id": "asset-118923", "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Genevi\u00e8ve Dormann : A propos de son livre \"Le Roman de Sophie Tr\u00e9buchet\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07776391-2692-40B2-A61F-E2A41380B7EA", "durationSec": 1892, "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dormann, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "FOOTBALL EN SALLE DU SERVETTE - 83.01.09", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-209033", "durationSec": 1505, "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FOOTBALL EN SALLE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Bas-Valais : Miex(2/6)", "id": "sound-8D6B01F0-F466-47B0-8BDA-A75D4BCAFDEE", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vouvry", "Suisse romande"], "durationSec": 1176, "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Alphonse Layaz, par Alphonse Layaz - 2. Chanson concernant les savoyards, de F\u00e9lix Carraux et Albert Coppex et Alfred Dupont et Emmanuel Planchamp et, par F\u00e9lix Carraux et Albert Coppex et Alfred Dupont et Emmanuel Planchamp et, de Valais - 3. Souvenirs et pratique du patois, de Alphonse Layaz et F\u00e9lix Carraux, par Alphonse Layaz et F\u00e9lix Carraux, de Miex (VS) - 4. &#34;Joseph Gros&#34;, de F\u00e9lix Carraux, par F\u00e9lix Carraux, de Miex (VS) - 5. Traduction, de F\u00e9lix Carraux, par F\u00e9lix Carraux, de Miex (VS) - 6. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry - 7. Les m\u00e9tiers \u00e0 Miex; suite de l'entretien, de Alphonse Layaz et F\u00e9lix Carraux, par Alphonse Layaz et F\u00e9lix Carraux, de Miex (VS) - 8. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry - 9. Les m\u00e9tiers \u00e0 Miex; suite de l'entretien, de Alphonse Layaz et Emmanuel Planchamp, par Alphonse Layaz et Emmanuel Planchamp, de Vouvry (VS) - 10. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry - 11. Quelques expressions en patois, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 12. Musique folklorique du Vieux-Champ\u00e9ry", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"name": "Carraux, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"name": "Dupont, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Planchamp, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"name": "Coppex, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Carraux, F\u00e9lix", "type": "Auteur"}, {"name": "Dupont, Alfred", "type": "Auteur"}, {"name": "Coppex, Albert", "type": "Auteur"}, {"name": "Layaz, Alphonse", "type": "Auteur"}, {"name": "Planchamp, Emmanuel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "83.01.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243195", "durationSec": 3544, "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.09", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "D\u00c9FENSE", "APPAREIL DE D\u00c9TECTION", "MIRAGE III", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "CORSE", "FRANCE"], "id": "asset-243612", "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE SAINT-HYPPOLYTE DU GRAND-SACONNEX - 83.01.09", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-140185", "durationSec": 3429, "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "LE NOEL DU DIABLE", "visualThemes": ["CONTE", "L\u00c9GENDE", "NO\u00cbL"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-107943", "durationSec": 620, "publicationDate": "1983-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CONTE", "L\u00c9GENDE", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Magnin, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36E18D83-B22F-4136-8333-2DF2896AB66F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1813, "publicationDate": "1983-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnin, Claude"], "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Magnin, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.08", "visualThemes": ["INCENDIE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "VERBIER", "SUISSE", "VALAIS", "VERBIER", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-108540", "publicationDate": "1983-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "83.01.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-98254", "durationSec": 1662, "publicationDate": "1983-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LECLERC, B\u00e9ryl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.08", "visualThemes": ["FROID", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "INTERVIEW", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-209200", "publicationDate": "1983-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "MISSION CHILI VAUD - 83.01.08", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-91490", "durationSec": 1013, "publicationDate": "1983-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.08", "visualThemes": ["FANFARE", "MERCENAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VATICAN"], "id": "asset-118903", "publicationDate": "1983-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 2\u00e8me s\u00e9rie (5/10). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CE30CC22-588C-4AB4-8342-C6CA0965808B", "durationSec": 997, "publicationDate": "1983-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "GRAFFITI", "PHOTOGRAPHIE", "PUBLICIT\u00c9", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "id": "asset-108410", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 1285, "mediaType": "video", "title": "MADE IN ZURICH - 83.01.07", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1983-01-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AFFICHE", "GRAFFITI", "PHOTOGRAPHIE", "PUBLICIT\u00c9", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "L'humour en po\u00e9sie ou la po\u00e9sie de l'humour : Interview de Paul Vincensini, po\u00e8te fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D2F8936-A9E9-4ACE-82E0-66B40671EF3C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3521, "publicationDate": "1983-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vincensini, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Vincensini, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "83.01.07", "id": "asset-148274", "durationSec": 1921, "publicationDate": "1983-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.07", "visualThemes": ["POLITIQUE", "POLICE", "POLICE", "POLITIQUE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["EGYPTE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "EGYPTE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "URSS"], "visualPersons": ["BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS"], "id": "asset-238909", "publicationDate": "1983-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "83.01.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-216751", "durationSec": 981, "publicationDate": "1983-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "83.01.07", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "SCULPTURE"], "id": "asset-118883", "publicationDate": "1983-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}