{"response": {"numFound": 8460, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC LUCERNE - FC BALE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-260009", "durationSec": 6330, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Parrain (The Godfather) de Francis Ford Coppola, 1972 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF58DEE3-2387-4C5B-820E-58E133EACE44", "durationSec": 247, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Francis Ford"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeremy Conne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Parrain (The Godfather) de Francis Ford Coppola, 1972 (5/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-818822C5-C6FF-4752-9E03-592E0A2E4290", "durationSec": 265, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppola, Francis Ford"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeremy Conne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "TERRE DES HOMMES SUISSE - 10.11.07", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-259723", "durationSec": 245, "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "SCIENCE-FICTION"], "id": "asset-259676", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1574, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20101107, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec les \"fr\u00e8res\" BOGDANOFF, Igor et Grichka \u00e0 l'occasion de la sortie de leur livre \"Le visage de Dieu\". Les jumeaux, pr\u00e9sentateurs de l'\u00e9mission Temps X dans les ann\u00e9es 80, s'illustrent dans la science-fiction, la cosmolgie et la vulgarisation scientifique.", "title": "IGOR ET GRICHKA BOGDANOFF - 10.11.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "SCIENCE-FICTION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "ATP", "PORTRAIT", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "MONOCOQUE", "ROUTE DU RHUM", "MULTICOQUE", "MONOCOQUE", "ROUTE DU RHUM", "FAMILLE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "FAMILLE", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "DEGEN, DAVID", "STAMM, BERNARD", "BYKOV, ANDREY", "BYKOV, SLAVA", "SERRAT, FABIENNE", "LUSCHER, PETER"], "id": "asset-260014", "durationSec": 3072, "mediaType": "video", "title": "10.11.07", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-LANCY", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "YVERDON-SPORT", "SC LANGNAU TIGERS", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHET RADIOACTIF", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "CRISE POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "GR\u00c8VE DE LA FAIM"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "FINI, GIANFRANCO"], "id": "asset-259979", "durationSec": 1473, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.11.07", "visualGeographicals": ["BASSE-SAXE", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "ITALIE", "RANGOON", "EPALINGES", "SAILLON", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PS", "PDC", "SWATCH GROUP", "TISSOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MARATHON DE NEW YORK", "\u00c9CONOMIE", "AGRICULTURE", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "OR", "DISQUE COMPACT", "LIVRE-CASSETTE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "AVEUGLE"], "visualPersons": ["GEBRESELASSIE, HAILE", "ROETHLIN, VIKTOR"], "id": "asset-259978", "durationSec": 997, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.11.07", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "BIRMANIE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Alain Platel, chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F71537F-34A7-45EF-84A7-3209EAC1F158", "durationSec": 1730, "publicationDate": "2010-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Alain Platel Fondateur des \"Ballets C de la B.\", compagnie de danse flamande de renomm\u00e9e mondiale, Alain Platel compte parmi les grands chor\u00e9graphes de notre \u00e9poque: avec des spectacles comme \"Wolf \"(2004), \"Vsprs\" (2006) ou \"Piti\u00e9\" (2008), il a introduit dans la danse contemporaine un geste inspir\u00e9 des mouvements schizophr\u00e8nes, dans des pi\u00e8ces violentes, mais tout aussi \u00e9mouvantes. Avec \"Out of context - for Pina\" et \"Gardenia\", Platel signe deux \u0153uvres \u00e0 l'atmosph\u00e8re tout \u00e0 fait diff\u00e9rente, passant de la virtuosit\u00e9 des danseurs aux corps gauches d'anciens artistes d'un cabaret de travestis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Platel, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Au pays des moutons gris. C., criminel \u00e9tranger", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-ADE35665-0D13-4886-B56B-EA26F28E2E04", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3365, "publicationDate": "2010-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "\"C. est italien. Il est n\u00e9 en Suisse, de m\u00e8re suisse et de p\u00e8re italien. A sa naissance, contrairement \u00e0 ce qu'ils avaient fait pour ses quatre fr\u00e8res et soeurs, ses parents ne font pas les d\u00e9marches pour qu'il obtienne la nationalit\u00e9 suisse. Il grandit donc italien dans une famille presque enti\u00e8rement suisse. \"J'ai toujours su que j'\u00e9tais italien mais j'ai vu les cons\u00e9quences quand j'ai \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9\". C. sort de 5 ans de prison aux \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires de Bellechasse. Il est aujourd'hui en libert\u00e9 conditionnelle et travaille comme carreleur ind\u00e9pendant dans la r\u00e9gion fribourgeoise. Mais sa r\u00e9insertion n'a pas \u00e9t\u00e9 simple, il a d'abord \u00e9t\u00e9 sous le coup d'un avis d'expulsion. \"Pour moi l'expulsion c'est dix fois pire que la prison. C'est m'amener \u00e0 la mort. Je vais o\u00f9 en Italie ? On me pose \u00e0 la douane et je vais o\u00f9 ? Je n'ai pas de famille l\u00e0-bas, je ne parle pas la langue. Comment je fais mon premier salaire ? L\u00e0, la r\u00e9cidive est pouss\u00e9e \u00e0 bloc.\"\r\nLes autorit\u00e9s cantonales fribourgeoises ont accept\u00e9 son recours. C. a pu rester en Suisse. \r\nNous sommes appel\u00e9s \u00e0 voter le 28 novembre prochain sur l'intiative dite des  \u00e9trangers criminels. Mais de qui parle-t-on ? Qui sont ces \u00e9trangers que vise l'initiative ? Et que se passe-t-il pour eux aujourd'hui ? Restent-ils ? Sont-ils expuls\u00e9s ? Qui d\u00e9cide ? Et comment ? Que changerait l'adoption de l'initiative \"des moutons noirs\" ?\r\n invit\u00e9s : \r\nChristin Achermann, professeure assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel\r\ncoauteure de l'enqu\u00eate de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions de migration (<http://www.news.admin.ch/dokumentation/00002/00015/?lang=fr&msg-id=35780> <http://www.ekm.admin.ch/fr/index.php>)\r\n Henri Rothen, chef du service de la population du canton de Vaud (<http://www.population.vd.ch/>)\"\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de la population du canton de Vaud", "name": "Rothen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Italien vivant en Suisse, en libert\u00e9 conditionnelle", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "professeur assistante en \u00e9tude des migrations", "name": "Duc Marwood, Alexandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Facteurs humains : Reportage de Simon Corthay, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-51542894-1441-4725-8C1A-D19F4139DC33", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Jura bernois", "Suisse"], "durationSec": 883, "publicationDate": "2010-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["machine", "facteur", "organisation du travail", "condition de travail", "poste", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Il y a quinze jours, un millier de facteurs ont manifest\u00e9 \u00e0 Berne contre la m\u00e9canisation de leur m\u00e9tier, un m\u00e9tier qui n'\u00e9volue pas de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 la campagne et en ville. La poste teste la distribution du futur avec la machine \"Alice\" lors de deux tourn\u00e9es, la premi\u00e8re \u00e0 Lausanne, la deuxi\u00e8me, longue de 40 kilom\u00e8tres, \u00e0 la Montagne-de-Courtelary, dans le Jura bernois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "facteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "factrice \u00e0 Courtelary", "name": "Zurfluh, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Willy, agriculteur, facteur \u00e0 Courtelary", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'une \u00e9quipe de distribution du courrier avec la machine \"Alice\" ", "name": "Longchamp, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la disribution du courrier de la ville de Lausanne", "name": "Chabloz, Albert-Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INITIATIVE POPULAIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INITIATIVE POPULAIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLICE", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "SANCTION P\u00c9NALE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "M\u00c9DECIN", "SANCTION P\u00c9NALE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "M\u00c9DECIN", "IND\u00c9PENDANTISME", "GU\u00c9RILLA", "AUTONOMISME", "OR", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "AMSTUTZ, ADRIAN", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-259977", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.11.06", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "BIRMANIE", "BIRMANIE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "L'EPAULE - 10.11.06", "genres": ["Science"], "id": "asset-260945", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2010-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "GRAND PRIX DU BR\u00c9SIL AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "M20", "RUGBY"], "visualPersons": ["RODDICK, ANDY", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "LUSTRINELLI, MAURO"], "id": "asset-260017", "durationSec": 3140, "mediaType": "video", "title": "10.11.06", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SAO PAULO", "THOUNE", "BELLINZONE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "AMBRI", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL", "GENEVE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC THOUNE", "FC ZURICH", "AC BELLINZONE", "LUGANO TIGERS", "FRIBOURG OLYMPIC", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "BASEL TATTOO 2010 - 10.11.06", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-259440", "durationSec": 6043, "publicationDate": "2010-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le-ville : 20100700, 1300 participants, et 21 formations et groupes folkloriques de 4 continents diff\u00e9rents ont particip\u00e9 au 5e festival de musique militaire Basel Tattoo 2010 qui s'est d\u00e9roul\u00e9 dans la cour de la Caserne de B\u00e2le.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "BOXE", "CHANTEUR", "GUITARE \u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["RABIN, YITZHAK"], "id": "asset-259976", "durationSec": 985, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.11.06", "visualGeographicals": ["TEL AVIV", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Charles Dantzig \"Pourquoi lire ?\" (Ed. Grasset, 2010), Liliana Lazar \"Terre des affranchis\" (Ed. Ga\u00efa, 2010), Antoinette Rychner \"Petite collection d'instants fossiles\" (Ed. L'H\u00e8be, 2010), et Antonin Moeri \"Tam-tam d'Eden\" (Ed. Bernard Campiche, 2010)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-EDAC745A-638E-4752-AD5D-75F3D57CB73D", "durationSec": 3196, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Matin dimanche", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Brazul, un monde perdu (5/5): l'exp\u00e9dition 3 [Reportage fictif bas\u00e9 sur un voyage imaginaire]", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1A64783B-166E-4BAA-B7D8-35AF133027B3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Amazonie"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charpak, Georges", "Denisart, Christian", "Flutsch, Laurent"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "exp\u00e9dition scientifique", "faux (philosophie)"], "excerpt": "\"Rude est la vie sur un chantier de fouille en pleine jungle amazonienne: humidit\u00e9, chaleur, pluies diluviennes? La r\u00e9colte de pi\u00e8ces arch\u00e9ologiques est plus qu?abondante, \u00e0 un point inhabituel. Les milliers de tessons de poterie racontent-ils une catastrophe survenue ici il y a pr\u00e8s de 12 si\u00e8cles? Les conclusions sont terrifiantes.\r\nInvit\u00e9\r\nLaurent Flutsch, arch\u00e9ologue et humoriste, conservateur du Mus\u00e9e romain de Vidy, chroniqueur \u00e0 \"La Soupe\" et r\u00e9dacteur dans le journal satirique romand \"Vigousse\" . \r\nSon dernier livre, cosign\u00e9 avec Didier Fontannaz s'intitule, \"Le pillage du patrimoine arch\u00e9ologique : des razzias coloniales au march\u00e9 de l'art, un d\u00e9sastre culturel\", Lausanne, Paris, Favre, coll. \u00ab D\u00e9bat public \u00bb, 2010. \r\nLaurent Flutsch, membre des deux exp\u00e9ditions arch\u00e9ologiques dans la jungle amazonienne, nous pr\u00e9sente quelques-unes des poteries retrouv\u00e9es sur le site de Brazul. Il nous raconte pourquoi et comment la civilisation brazulienne a d\u00e9clin\u00e9 de mani\u00e8re assez brutale, avant de dispara\u00eetre compl\u00e8tement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "J\u00e9r\u00e9mie, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, chanteur", "name": "Denisart, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Gury, un des fondateurs du Groupe B\u00e9lier, qui dans son livre \"Au coeur du B\u00e9lier\" (Ed. Imprimerie jurassienne, 2010) r\u00e9v\u00e8le les secrets du Mouvement jurassien dans les ann\u00e9es 1960 et 1970", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A28B191F-5ADC-4778-A8D3-17A66522FC4D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe B\u00e9lier", "Gury, Michel"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "A 71 ans, Michel Gury raconte dans son livre \"Au coeur du B\u00e9lier\" comment le B\u00e9lier pr\u00e9parait ses actions, avec minutie et dans le plus grand secret. Certains coups d'\u00e9clat, comme l'occupation des ambassades \u00e0 l'\u00e9tranger ou le bitumage des rails du tram \u00e0 Berne, avaient n\u00e9cessit\u00e9 jusqu'\u00e0 six mois de pr\u00e9paration. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Groupe B\u00e9lier auteur  \"Au coeur du B\u00e9lier\" (2010)", "name": "Gury, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correpondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Ang\u00e9lique Ionatos, chanteuse, et Philippe Mentha, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne: \u00e0 l'occasion de la cr\u00e9ation de \"Ploutos\" au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau. - 2. Interview de Philippe Morand, com\u00e9dien, \u00e0 propos du collectif d'auteurs et d'acteurs \"Les Spectateurs\" en tourn\u00e9e en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C9F9297-361F-4E0F-BC7F-061A00FAB51C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 3409, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mentha, Philippe", "Ionatos, Ang\u00e9lique", "Morand, Philippe"], "thematicThemes": ["art dramatique", "spectacle chant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Ionatos, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Giovanni Masala, biblioth\u00e9caire \u00e0 la Biblioth\u00e8que sonore romande \u00e0 Lausanne (BSR) qui ouvre ses portes au public durant 24 heures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F7D195D-E422-4935-8C06-06265FB06307", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aveugle", "document sonore", "biblioth\u00e8que (service)"], "excerpt": "La Biblioth\u00e8que sonore romande (BSR) met gratuitement durant 24 heures \u00e0 disposition du public des livres audios. Des musiciens, des \u00e9crivains et des com\u00e9diens prendront part \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement. La BSR compte plus de 7000 ouvrages audios: best-seller, livres pour enfants ou livres rares.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biblioth\u00e9\u00e9caire \u00e0 la Biblioth\u00e8que romande \u00e0 Lausanne (BSR)", "name": "Masala, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Chaliand, sp\u00e9cialiste des conflits arm\u00e9s : A propos de son ouvrage \"G\u00e9opolitique des Empires. Des pharaons \u00e0 l'imperium am\u00e9ricain\" (Ed. Arthaud, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4722D8F-C247-465B-8F13-ADAF524D0AAC", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "gu\u00e9rilla", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Depuis plusieurs d\u00e9cennies, G\u00e9rard Chaliand allie le terrain au travail de recherche. Ses ma\u00eetres mots: engagement et ind\u00e9pendance. G\u00e9rard Chaliand a suivi, de l'int\u00e9rieur, de nombreuses gu\u00e9rillas, depuis la marche vers l'ind\u00e9pendance de la Guin\u00e9e Bissau. L'homme, d'origine arm\u00e9nienne, ne craint pas le danger et le risque physique est pour lui un moteur, y compris intellectuel. Aujourd'hui, G\u00e9rard Chaliand, sp\u00e9cialiste des les conflits arm\u00e9s et en particulier des conflits irr\u00e9guliers, est reconnu internationalement. Beaucoup ignorent cependant qu'il est aussi \u00e9crivain et po\u00e8te.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des conflits arm\u00e9s", "name": "Chaliand, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 224 : Cr\u00e9suz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-92DB9C9E-C660-4264-B95F-5E87CFD5AE2A", "thematicGeographicals": ["Cr\u00e9suz", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Roberta Peters, soprano, \u00e0 l'occasion de ses 80 ans", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BA9870DC-30A3-4006-B4B8-BBDBCB977F70", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 6816, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peters, Roberta"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Hommage \u00e0 Steve Lee du groupe Gotthard, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lors d'un accident de moto", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-835B0621-E871-437A-95C7-0A2769AB8AA1", "durationSec": 735, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Th\u00e9r\u00e8se Meyer, conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC et ancienne pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, apr\u00e8s l'annonce de son d\u00e9part de la sc\u00e8ne f\u00e9d\u00e9rale lors d'une conf\u00e9rence de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09197EEF-3544-42FF-B5B8-6020B8E7F669", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["conseiller national", "l\u00e9gislatif national", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Apr\u00e8s 30 ans d'engagement comme \u00e9lue du PDC dans diverses fonctions politiques au niveau l\u00e9gislatif et ex\u00e9cutif, Th\u00e9r\u00e8se Meyer annonce qu'elle ne se repr\u00e9sentera pas lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale PDC, membre de la commission de s\u00e9curit\u00e9 sociale et sant\u00e9 publique", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pine d'ours : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D1C07DA-9789-424A-85E5-654BFC0BCED0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnalit\u00e9 (psychologie)", "sexualit\u00e9", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections g\u00e9n\u00e9rales de \"mi-mandat\" aux Etats-Unis. Les Suisses \u00e9tablis aux Etats-Unis (5/5) : Interview de Sergio Magistri,  entrepreneur et capital risker dans la Silicon Valley", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30949DA4-111B-4E94-A4FF-22931355F3F3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 358, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "Magistri, Sergio"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "fonction politique"], "excerpt": "Point de vue d'un Suisse \u00e9tabli aux Etats-Unis au moment des \u00e9lections de mi-mandat de Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepreneur et capital risker dans la Silicon Valley", "name": "Magistri, Sergio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Verrine de crevettes", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-1A1B7D18-F4E3-47C3-9F51-5D07530500DD", "durationSec": 141, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse et le Nig\u00e9ria ont conclu le 5 novembre 2010 \u00e0 Berne un partenariat migratoire in\u00e9dit pour lutter contre l'immigration ill\u00e9gale : Interviews de Martin Uhomoibhi, secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res du Nigeria et d'Alard du Bois-Reymond directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations (ODM)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0C40A6B6-4460-4F97-B56A-299E9C3C7246", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria", "Suisse"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "migration de population", "formation professionnelle", "accord international"], "excerpt": "La Suisse reprendra ses vols de rapatriement vers le Nigeria d\u00e8s janvier 2011avec un encadrement am\u00e9lior\u00e9. Ses vols avaient \u00e9t\u00e9 suspendus suite au d\u00e9c\u00e8s d'un jeune Nig\u00e9rian en mars dernier \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res du Nigeria", "name": "Uhomoibhi, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations (ODM)", "name": "Bois-Reymond, Alard du", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Ouverture du 12e Festival \u00ab\u00a0Filmar\u00a0\u00bb : Interview de Juan Jos\u00e9 Lozano, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5E54CC2-A235-4F87-8B7D-8E8BB16CC439", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 588, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le Festival Filmar en Am\u00e9rica latina propose un vaste panorama de la production cin\u00e9matographique du continent sud-am\u00e9ricain. Une centaine de films en provenance du Mexique, de Ha\u00efti, d'Argentine et d'ailleurs permettront une fois de plus de go\u00fbter \u00e0 des \u0153uvres de cin\u00e9astes confirm\u00e9s ou de talents \u00e9mergents. Entre autres points forts cette ann\u00e9e, la Colombie, dont la production se fait rare sur nos \u00e9crans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur colombien", "name": "Lozano, Juan Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (040) : Vasectomie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81A7B2C8-87B4-466F-A667-F8CCE2F2F818", "durationSec": 185, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9decins genevois ont-ils raison de refuser l'alimentation forc\u00e9e de Bernard Rappaz? : Interview de Bertrand Kiefer, r\u00e9dacteur en chef de la Revue M\u00e9dicale Suisse, membre de la commission suisse d'\u00e9thique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2219B57C-4038-49E0-ADDC-D476C178FC8F", "thematicGeographicals": ["Valais", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1167, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)"], "thematicThemes": ["\u00e9thique m\u00e9dicale", "gr\u00e8ve de la faim", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "Betrand Kieffer comprend la position des m\u00e9decins genevois et souligne le paradoxe du jugement du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, qui demande d'alimenter de force Bernard Rappaz, chanvrier valaisan gr\u00e9viste de la faim, pour respecter les r\u00e8gles de l'art m\u00e9dical.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Revue M\u00e9dicale Suisse, membre de la commission suisse d'\u00e9thique", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de guerre froide. Atomes, Vietnam et guerre secr\u00e8te, relations multiples et complexes (5/5): entretien avec Matthieu Gillabert", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A8C8FAEE-CF4A-4FA4-8EF3-940F6CE8CAD8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 3461, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucki, Walter"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre froide", "politique internationale", "diplomatie", "histoire", "politique de d\u00e9fense", "neutralit\u00e9"], "excerpt": "\"Quelle r\u00e9union veut organiser Walter Stucki ? Que va-t-on d\u00e9cider \u00e0 la sortie ? Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral est-il uni sur la question ? Quels r\u00e9seaux informels vont \u00e9galement se constituer ? Comment comprendre la m\u00e9taphore du bouclier et de l?\u00e9p\u00e9e ? Les difficult\u00e9s rel\u00e8vent-t-elle d?une question de volont\u00e9 ou d?organisation ? \u00c0 partir de quand les images clich\u00e9es vont-elles \u00eatre mises \u00e0 mal ? Comment s?inscrivent dans la continuit\u00e9 des relations culturelles entre le Suisse et les Etats-Unis. C?est dans cet entretien en compagnie de Matthieu Gillabert que nous r\u00e9pondrons \u00e0 ces questions.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Gillabert, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La France re\u00e7oit en grande pompe Hu Jintao, pr\u00e9sident chinois : Interview de C\u00e9dric Dupont, professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8veil (HEID)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1926F124-1293-4980-A2AB-82EA7236793C", "thematicGeographicals": ["France", "Chine"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jintao, Hu", "Sarkozy, Nicolas"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "droits de l'homme", "relations internationales"], "excerpt": "Hu Jintao a promis au gouvernement fran\u00e7ais un soutien aux efforts de la France pour assurer le succ\u00e8s du \"G20\" dont Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise prendra la pr\u00e9sidence. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8veil (HEID)", "name": "Dupont, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les d\u00e9tecteurs de mensonges (5/5). Avec les Young Gods comme cobayes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20EB92F8-7CA4-48AC-8476-07E4215A1F1C", "durationSec": 719, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "cobayes pour le d\u00e9tecteur de mensonges", "name": "Young Gods", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "BYKOV, ANDREY", "DIAZ, RAFAEL"], "id": "asset-259933", "durationSec": 2334, "mediaType": "video", "title": "10.11.05", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "LUGANO", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "ZOUG-VILLE", "DAVOS", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HOMO MUNDI : MARTINIQUE, L'ORIGINE DE LA MUSIQUE ANTILLAISE - 10.11.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254503", "durationSec": 175, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "10 FRANCS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Enfants et boucles d'oreilles, \u00e0 partir de quel \u00e2ge?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F2806CD3-5C2C-4A27-9B50-7CCC6DCF4770", "durationSec": 338, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allergie", "p\u00e9diatrie", "risque sanitaire", "boucle d'oreille"], "excerpt": "\"Des boucles d'oreilles \u00e0 partir de quel \u00e2ge?\r\nFr\u00e9d\u00e9rique Volery a cherch\u00e9 \u00e0 savoir \u00e0 partir de quel \u00e2ge on pouvait se faire percer les oreilles et s'il existait une r\u00e9glementation dans ce domaine. \r\nLe point \u00e9galement sur les risques d'infection et d'allergie en compagnie de Pierre-Fran\u00e7ois Hottelier, pharmacien, et Philippe Eigenmann, p\u00e9diatre allergologue aux HUG.\r\n\r\nJournaliste : Fr\u00e9d\u00e9rique Volery\r\nIntervenants : \r\n\u00b7\tFran\u00e7ois Hottelier, pharmacien\r\n\u00b7\tPhilippe Eigenmann, p\u00e9diatre allergologue aux HUG.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre allergologue", "name": "Eigenmann, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacien", "name": "Hottelier, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de guerre froide (5/5) : Entretien avec Matthieu Gillabert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60B8FB93-E09F-4A9B-AD45-81E57F63A0DD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 2746, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucki, Walter"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "diplomatie", "r\u00e9union internationale", "n\u00e9gociation", "guerre froide", "relations internationales"], "excerpt": "Quelle r\u00e9union veut organiser Walter Stucki? Que va-t-on d\u00e9cider \u00e0 la sortie? Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral est-il uni sur la question? Quels r\u00e9seaux informels vont \u00e9galement se constituer? Comment comprendre la m\u00e9taphore du bouclier et de l'\u00e9p\u00e9e? Les difficult\u00e9s rel\u00e8vent-t-elle d'une question de volont\u00e9 ou d'organisation? \u00c0 partir de quand les images clich\u00e9es vont-elles \u00eatre mises \u00e0 mal? Comment s'inscrivent dans la continuit\u00e9 des relations culturelles entre le Suisse et les Etats-Unis? C'est dans cet entretien en compagnie de Matthieu Gillabert que nous r\u00e9pondrons \u00e0 ces questions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillabert, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "BOUGE TON CORPS DEVANT TA CONSOLE / LA MACHINE A CHANTER JUSTE - 10.11.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-257851", "durationSec": 790, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POISSONNERIE", "HU\u00ceTRE", "ONG", "AGRICULTURE", "MACHINE-OUTIL", "LICENCIEMENT", "CESSATION D'ENTREPRISE", "SYNDICAT", "UEFA EUROPA LEAGUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "EXPULSION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "AVS", "SYNDICAT", "MUSICIEN", "PIANO", "JAZZ"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "RECHSTEINER, PAUL", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-259973", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.11.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BURKINA FASO", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UNIA", "FC LAUSANNE-SPORT", "PS", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PISTE DE SKI", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "AVALANCHE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "GUIDE (DOCUMENT)", "LOISIR", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "GASTRONOMIE", "AILE DELTA (APPAREIL)", "MOTEUR \u00c0 R\u00c9ACTION", "EXPLOIT SPORTIF", "USINE", "EAU MIN\u00c9RALE", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["PROBST, MICHEL"], "id": "asset-259975", "durationSec": 1047, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.11.05", "visualGeographicals": ["VERBIER", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "BERCHER", "YVERDON", "ROMANEL-SUR-LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 10.11.05", "visualThemes": ["INTERNET", "AUDIOVISUEL", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "JEUNESSE", "GAUCHE", "EXPULSION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "JEUNESSE", "GAUCHE", "EXPULSION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "D\u00c9TENU", "M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE", "PRISON", "H\u00d4PITAL", "D\u00c9TENU", "M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE", "PRISON", "INCENDIE", "VOILIER", "CRIMINALIT\u00c9", "JEUNESSE", "DICTATURE MILITAIRE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "MONTHEY", "CHEVROUX", "RANGOON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-259974", "durationSec": 1670, "publicationDate": "2010-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bernard Rappaz, chanvrier valaisan, restera en prison : Interview d'Esther Waeber-Kalbermatten, conseill\u00e8re d'Etat valaisanne cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, des affaires sociales et de l\u2019int\u00e9gration (DSSI) et de Michel Perrin juriste du D\u00e9partement valaisan de la justice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E583B00-FFB8-4603-94D2-74113DD93270", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "peine d'emprisonnement"], "excerpt": "L'\u00e9tat de sant\u00e9 de Bernard Rappaz, chanvrier valaisan gr\u00e9viste de la faim, est d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9 comme grave. Malgr\u00e9 cela, le D\u00e9partement valaisan de la s\u00e9curit\u00e9 soociales a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas accorder de suspension de peine au d\u00e9tenu et de demander express\u00e9ment aux m\u00e9decins genevois de prendre toutes les mesures possibles pour le maintenir en vie, y compris une alimentation forc\u00e9e.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat valaisanne cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, des affaires sociales et de l\u2019int\u00e9gration (DSSI) ", "name": "Waeber-Kalbermatten, Esther", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "juriste du D\u00e9partement valaisan de la justice", "name": "Perrin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les tendances de la coiffure en 2010", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5754F958-ED33-42A7-992C-49E780B7114C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 403, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "coiffeur", "cheveu", "coiffure"], "excerpt": "\"Tendance coiffures\r\nXavier Bloch a voulu savoir quelle coupe de cheveux est \u00e0 la mode cet automne. Selon les sp\u00e9cialiste de la branche, on assiste \u00e0 une retour \u00e0 la simplicit\u00e9 et au naturel. M\u00eame le chignon redevient tendance.\r\nEt pour faire original, \u00e0 Gen\u00e8ve, aux P\u00e2quis, il est possible de se faire couper les cheveux entre 22h00 et 2h du matin lors des soir\u00e9es \"pleine lune\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coiffeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les d\u00e9tecteurs de mensonges (4/5). Avec les Young Gods comme cobayes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-478756F4-C26C-418F-A026-A2B5D80CA1EB", "durationSec": 670, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "cobayes pour le d\u00e9tecteur de mensonges", "name": "Young Gods", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (039) : L'iPad", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F37C82F7-A648-41DB-ABA3-A30BA7C60176", "durationSec": 195, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Sandwich au chauffeur du taxi", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-79AE9B50-867E-4FA8-AD19-A143418748B8", "durationSec": 145, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Brazul, un monde perdu (4/5): l'exp\u00e9dition 2 [Reportage fictif bas\u00e9 sur un voyage imaginaire]", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8318522F-3B64-48D4-AACD-05EB7D19F6B4", "thematicGeographicals": ["Amazonie", "Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denisart, Christian", "Flutsch, Laurent", "Charpak, Georges"], "thematicThemes": ["faux (philosophie)", "exp\u00e9dition scientifique", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "\"Les tessons de poterie ramen\u00e9s de l?exp\u00e9dition 1 d\u00e9cident plusieurs arch\u00e9ologues, dont Laurent Flutsch, directeur de Mus\u00e9e romain de Vidy, de monter une nouvelle exp\u00e9dition au pied du Pico da Neblina, pour tenter d?en trouver l?origine. Progression \u00e9prouvante, sous la conduite de l?indien Yibo, mais la r\u00e9compense est au bout du chemin.\r\nInvit\u00e9e\r\nSylvie J\u00e9r\u00e9mie, arch\u00e9ologue \u00e0 l?Institut national de la Recherche en Arch\u00e9ologie pr\u00e9ventive. Elle travaille en Amazonie depuis 20 ans, principalement en Guyane. \r\nElle nous parle de son travail sur le terrain, l?excitation de la recherche, les m\u00e9thodes de travail - qui font largement appel \u00e0 l?imaginaire, les questions devant les d\u00e9couvertes saugrenues et les \u00e9motions qui submergent l?arch\u00e9ologue lorsqu'il d\u00e9couvre - et c?est encore le cas aujourd?hui - les vestiges d?une civilisation inconnue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "J\u00e9r\u00e9mie, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, chanteur", "name": "Denisart, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Faites chauffer l'\u00e9cole! : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-789E6D09-E218-4280-AD90-C8CEF7CC2B6A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Informatique: les antivirus", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C36C1B5A-4414-475C-8B41-71E15051614A", "durationSec": 352, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "virus informatique", "informatique"], "excerpt": "\"Multim\u00e9dia: les antivirus\r\nLes ann\u00e9es passent, l'informatique \u00e9volue et pourtant \u00e0 chaque rentr\u00e9e on retrouve les antivirus avec de nouvelles \u00e9ditions. \r\nJean-Olivier Pain se penche sur les offres propos\u00e9es au grand public et fait le point sur l'efficacit\u00e9 de ces logiciels et les crit\u00e8res pour choisir son antivirus.\r\n\r\nJournaliste : Jean-Olivier Pain\r\nIntervenants : \r\n\u00b7\tAlves Domingues Sergio, ing\u00e9nieur s\u00e9curit\u00e9 chez SCRT \u00e0 Pr\u00e9verenges\r\n\u00b7\tFiliol Eric, directeur du laboratoire de virologie \u00e0 l'ESIEA \u00e0 Laval dans l'ouest de la France\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de virologie \u00e0 l'ESIEA", "name": "Filiol, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur s\u00e9curit\u00e9 chez SCRT, Pr\u00e9verenges", "name": "Alves Domingues, Sergio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de guerre froide (4/5) : Entretien avec David Gaffino", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7463B5A3-7DC7-4277-968D-C6FE7D6D860B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam", "Suisse"], "durationSec": 3129, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "neutralit\u00e9", "diplomatie", "guerre froide"], "excerpt": "Gen\u00e8ve, Stockholm ou qui sait Paris? Comment la diplomatie se retrouve-t-elle en concurrence? Comment l'ind\u00e9pendance et la neutralit\u00e9 vont \u00eatre face \u00e0 face? Et qui va remporter la partie et de quelle fa\u00e7on? Comment fait-on asseoir des ennemis \u00e0 la m\u00eame table? Ce sont l\u00e0 quelques-unes des questions que nous poserons \u00e0 notre invit\u00e9, David Gaffino, historien. Il a \u00e9crit un article sur la Guerre du Vietnam dans le num\u00e9ro 2 de la Revue d'histoire \"Traverse\", consacr\u00e9e aux relations Suisse-Etats-Unis pendant la Guerre froide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Gaffino, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 223 : Savagnier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-542FFCFD-9E9D-4217-8D32-72F991EEBC2E", "thematicGeographicals": ["Savagnier", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections g\u00e9n\u00e9rales de \"mi-mandat\" aux Etats-Unis. Les Suisses \u00e9tablis aux Etats-Unis (4/5) : Interview de Jean Hoefliger, viticulteur en Californie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA18E7B8-9B85-471C-8DBA-90D72AB1A12A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 382, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "Hoefliger, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "fonction politique"], "excerpt": "Point de vue d'un Suisse \u00e9tabli aux Etats-Unis au moment des \u00e9lections de mi-mandat de Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis. Jean Hoefliger, viticulteur, est directeur g\u00e9n\u00e9ral du vignoble Alpha Omega Winery, situ\u00e9 \u00e0 Rutherford, au c\u0153ur de la Napa Valley, en Californie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "viticulteur en Californie", "name": "Hoefliger, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de guerre froide. Atomes, Vietnam et guerre secr\u00e8te, relations multiples et complexes (4/5): entretien avec David Gaffino, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D22AE837-D319-40C5-BD07-8912A989C595", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Vietnam"], "durationSec": 3131, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "politique internationale", "guerre froide", "neutralit\u00e9", "relations internationales", "histoire"], "excerpt": "\"Gen\u00e8ve, Stockholm ou qui sait Paris ? Comment la diplomatie se retrouve-t-elle en concurrence ? Comment l?ind\u00e9pendance et la neutralit\u00e9 vont \u00eatre face \u00e0 face ? Et qui va remporter la partie et de quelle fa\u00e7on ? Comment fait-on asseoir des ennemis \u00e0 la m\u00eame table ? Ce sont l\u00e0 quelques-unes des questions que nous poserons \u00e0 notre invit\u00e9, David Gaffino, historien, il a \u00e9crit un article sur la Guerre du Vietnam dans ce num\u00e9ro 2 de la Revue d?Histoire Traverse, consacr\u00e9e aux relations Suisse Etats-Unis pendant la Guerre froide.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Gaffino, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9gis Jauffret, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Tib\u00e8re et Marjorie\" (Ed. du Seuil, 2010)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F64F91AF-BB15-42B9-BF91-BD2F55D25081", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Que faire si votre femme pr\u00e9f\u00e8re des sex-toys \u00e0 votre p\u00e9nis? Avec \u00ab Tib\u00e8re et Marjorie \u00bb, son nouveau roman, l'auteur de \u00ab S\u00e9v\u00e8re \u00bb imagine un couple en souffrance, errant dans Paris. Depuis \u00ab Microfictions \u00bb ou \u00ab Cl\u00e9mence Picot \u00bb, on conna\u00eet sa capacit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er des destins et personnages singuliers, glauques ou loufoques. Avec \u00ab S\u00e9v\u00e8re \u00bb, inspir\u00e9 de l'affaire Stern, il sondait des relations sado-masochistes qui se terminaient dans le sang. Aujourd'hui, dans son nouveau roman, intitul\u00e9 \u00ab Tib\u00e8re et Marjorie \u00bb d'apr\u00e8s les noms des protagonistes principaux, R\u00e9gis Jauffret r\u00e9unit un peu tout cela. Soit un couple qui semble, en apparence, un peu f\u00eal\u00e9, s'aimant et se d\u00e9chirant inlassablement au cours d'une nuit interminable. Marjorie aime Tib\u00e8re mais ne veut plus de son sexe. Tib\u00e8re aime Marjorie mais ne peut plus la supporter. A la fois portrait d'une \u00e9poque et r\u00e9flexion sur les myst\u00e8res insondables du sentiment amoureux, le roman est aussi un road movie cocasse \u00e0 travers Paris, port\u00e9 par l'humour grin\u00e7ant de R\u00e9gis Jauffret.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jauffret, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Simon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jauffret, R\u00e9gis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections g\u00e9n\u00e9rales de \"mi-mandat\" aux Etats-Unis : Extrait du discours de Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis, qui s'adresse aux Am\u00e9ricains apr\u00e8s la d\u00e9faite des d\u00e9mocrates ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A5F30F7-B782-4A41-BB13-E3F9B0E13C40", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["fonction politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Barack Obama met cette d\u00e9faite sur le compte de la situation \u00e9conomique. Pas question toutefois d'y voir un d\u00e9saveu pour ses r\u00e9formes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Pierre Etaix fait le clown \u00e0 Vidy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-611F9EA8-19EB-4EAE-87EE-A3D59D4E16B6", "durationSec": 494, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etaix, Pierre"], "thematicThemes": ["clown", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "excerpt": "A 82 ans, Pierre Etaix est sous le feu d'une double actualit\u00e9. D\u00e8s le 9 novembre, la Cin\u00e9math\u00e8que suisse propose une r\u00e9trospective de ses films, qui, jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment, \u00e9taient invisibles en raison d'un imbroglio judiciaire concernant leurs droits d'auteur. Il ne faudra pas manquer cette belle occasion de red\u00e9couvrir son \u0153uvre, d'autant que \"Le Soupirant\", \"Yoyo\", \"Le Grand Amour\" et les autres seront montr\u00e9s en copies restaur\u00e9es, supervis\u00e9es par leur auteur. Par ailleurs, jusqu'au dimanche 7 novembre,  le Th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne accueille Miousik Papillon, un spectacle de music-hall dans lequel se m\u00ealent jazz, magie et num\u00e9ros de clown. Car Pierre Etaix n'est pas qu'un cin\u00e9aste et un com\u00e9dien. Il est aussi dessinateur, gagman, affichiste, musicien et, surtout, clown. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, com\u00e9dien, musicien, cin\u00e9aste", "name": "Etaix, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le droit des apprentis et des jeunes travailleurs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-ED5A2348-A994-4FA1-9F2C-41AFE818506E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1262, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apprenti", "droit du travail", "jeune (\u00e2ge)", "travail (activit\u00e9)", "apprentissage professionnel"], "excerpt": "\"Forum: le droit des apprentis et des jeunes travailleurs\r\nQuel salaire un apprenti est-il en droit de r\u00e9clamer? Peut-il de prendre ses vacances quand il le souhaite? Comment s'y prendre lorsqu'on ne se sent pas \u00e0 l'aise sur sa place de travail? Stages, travail temporaire, travail sur appel, \u00e0 quoi faut-il \u00eatre attentif?\r\nDeux sp\u00e9cialistes r\u00e9pondent \u00e0 vos questions entre 9h et 10h30, ce jeudi 4 novembre 2010.\r\n\r\nJournaliste : Dominique Jaccard\r\nIntervenants : \r\n\u00b7\tSchwaab Jean-Christophe, juriste, secr\u00e9taire central de l'union syndicale suisse. \r\n\u00b7\tNicole de Cerjat, juriste \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 des employ\u00e9s de commerce", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste", "name": "Cerjat, Nicole de", "type": "Participant"}, {"role": "juriste", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "JUGE", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "JUGE", "CAMBRIOLAGE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ADOLESCENCE", "JEU VID\u00c9O", "INSTALLATION SPORTIVE", "SUBVENTION", "VIE DE L'ENTREPRISE", "COVOITURAGE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "LIGUE DES CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "UEFA EUROPA LEAGUE", "HUMOUR", "CHOEUR", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "ORCHESTRE"], "visualPersons": ["TOTTI, FRANCESCO", "SHAQIRI, XHERDAN", "FREI, ALEXANDER", "FEDERER, ROGER", "CELESTINI, FABIO", "SLAMA, KARIM"], "id": "asset-259970", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.11.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "EPENDES (FR)", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "MONTHEY", "GRANDVILLARD"], "visualCorporations": ["BCGE", "BCGE", "DENNER", "FC B\u00c2LE", "AS ROMA", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "LAUSANNE SPORTS - SPARTA PRAGUE / ODENSE - YOUNG BOYS E JOURNEE ENTOURAGE - UEFA EUROPA LEAGUE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-259936", "durationSec": 16728, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Julian Paul Assange, fondateur de Wikileaks, lors de sa conf\u00e9rence au Club suisse de la presse, sur la th\u00e9matique des Etats-Unis et du respect des droits humains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34822E4A-5EF2-4F79-A0CF-857F3CBAE6BB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assange, Julian Paul"], "thematicThemes": ["Internet", "droit humanitaire", "droits de l'homme"], "excerpt": "Julian Paul Assange, fondateur de Wikileaks donnait  une conf\u00e9rence au Club suisse de la presse sur la th\u00e9matique des Etats-Unis et du respect des droits humains, alors qu'un groupe de travail du Conseil des droits de l'Homme examinera la situation des droits de l'homme aux Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Wikileaks", "name": "Assange, Julian Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Confins de l'Europe (4/10) : Pologne et Ukraine [2/2] ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-92864EC6-5257-4381-BFB4-7B77E9F32B0E", "thematicGeographicals": ["Galicie", "Pologne", "Lviv", "Ukraine", "Cracovie"], "durationSec": 3147, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "histoire"], "excerpt": "Par del\u00e0 les fronti\u00e8res actuelles de l'Europe, l'ancienne Galicie autrichienne regroupaient jusqu'en 1914 le sud de la Pologne actuelle et l'ouest de l'Ukraine. Une histoire commune dont il reste des traces dans les villes ukrainiennes de Lliv et d'Ivano-Frankivsk, dans la ville polonaise de Cracovie, marqu\u00e9es par l'h\u00e9ritage d'un temps o\u00f9 les cultures cohabitaient et o\u00f9 une certaine autonomie des peuples existait. Et puis la s\u00e9paration, la seconde guerre mondiale et l'extermination des nombreux juifs de la r\u00e9gion vinrent d\u00e9finitivement s\u00e9parer des peuples fr\u00e8res. Aujourd'hui, par-del\u00e0 le mur de l'espace Schengen qui s\u00e9pare la Pologne et l'Ukraine, que reste-t-il de cet h\u00e9ritage commun?  Yevhen Hlibovytsky, Irina Magnisch (????) Alexander Fuit (???????), professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lviv", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HOMO MUNDI : GUYANE, LES FUGITIFS - 10.11.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254502", "durationSec": 189, "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "10 FRANCS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE DE L'ENTREPRISE", "COVOITURAGE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ASSOCIATION", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "FEUILLE", "FEUILLE", "VOIRIE URBAINE", "DISCIPLINE SPORTIVE", "FORCE"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT"], "id": "asset-259972", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.11.04", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "GRUYERES", "GENEVE-VILLE", "LUTRY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILIER", "ROUTE DU RHUM", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE PROPRE", "ANARCHISME", "\u00c9TUDIANT", "EXTR\u00caME DROITE", "VIOLENCE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "GUERRE D'IRAK", "SITE INTERNET", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "EXPULSION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "BIOCARBURANT", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1980", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["STAMM, BERNARD", "ASSANGE, JULIAN", "MARRA, ADA", "HILTPOLD, HUGUES", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-259971", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.11.04", "visualGeographicals": ["OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "FRANCE", "LAUSANNE", "ATHENES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BURKINA FASO", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["WIKILEAKS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1\u00e8re partie itw de Julian Assange, fondateur de Wikileaks, par Darius Rochebin", " 1\u00e8re partie itw de Julian Assange, fondateur de Wikileaks, par Darius Rochebin"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Confins de l'Europe (3/10) : Pologne et Ukraine [1/2]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F84AFEA0-609D-4256-8D4F-31F34F7B08FB", "thematicGeographicals": ["Lviv", "Ukraine", "Galicie", "Pologne", "Ivano Frankivsk"], "durationSec": 3218, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "Historiquement les confins d\u00e9signent les zones les plus \u00e9loign\u00e9es des fronti\u00e8res. Et plus largement, les zones de contact floues entre l'Est et l'Ouest sur une ligne qui s\u00e9pare aujourd'hui l'Europe officielle actuelle aux pays non-membres. Les confins s'\u00e9tendront pour Babyblone \u00e0 toutes les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Europe, dont l'int\u00e9r\u00eat sera les peuples qui y vivent de part et d'autres, les \u00e9changes et les restrictions, les zones fronti\u00e8res qui sont aussi des zones d'accueil, de refuge et parfois h\u00e9las de refus. Premi\u00e8re partie du documentaire : Par del\u00e0 les fronti\u00e8res actuelles de l'Europe, l'ancienne Galicie autrichienne regroupait jusqu'en 1914 le sud de la Pologne actuelle et l'ouest de l'Ukraine. Une histoire commune dont il reste des traces dans les villes ukrainiennes de Lviv et d'Ivano-Frankivsk, dans la ville polonaise de Cracovie, marqu\u00e9es par l'h\u00e9ritage d'un temps o\u00f9 les cultures cohabitaient et o\u00f9 une certaine autonomie des peuples existait. Et puis la s\u00e9paration, la Seconde Guerre mondiale et l'extermination des nombreux juifs de la r\u00e9gion vinrent d\u00e9finitivement s\u00e9parer des peuples fr\u00e8res. Aujourd'hui, par del\u00e0 le mur de l'espace Schengen qui s\u00e9pare la Pologne et l'Ukraine, que reste-t-il de cet h\u00e9ritage commun? Reportage en Ukraine \u00e0 Ivano Frankivsk, ex-ville polonaise de Stanislawow et \u00e0 Lviv (ex-Lwow), en compagnie de l'\u00e9crivain Yuri Andrukovitch et ses amis po\u00e8tes et \u00e9crivains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Andrukovitch, Yuri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Salade aux trois poissons", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-D003D4C2-34FE-414B-B88C-303BD4653B04", "durationSec": 167, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 222 : Chamoson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-285927E9-6CA5-48E7-BC38-AF26F4112D06", "thematicGeographicals": ["Valais", "Chamoson"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Dantzig, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Pourquoi lire ?\" (Ed. Grasset, 2010)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B04D41F9-69EB-4183-B3E8-7DD7E9124BA5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3175, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "lecture"], "excerpt": "Pourquoi lire\u2026 de la litt\u00e9rature ? A cette question primordiale, Charles Dantzig r\u00e9pond avec aplomb : \u00ab parce que \u00e7a ne sert \u00e0 rien \u00bb. Et pourtant, dans son dernier essai paru chez Grasset, l'auteur \u00e9num\u00e8re pr\u00e8s de quatre-vingts bonnes ou mauvaises raisons de lire. Un livre dr\u00f4le et \u00e9rudit dans lequel chacun trouvera sa propre d\u00e9raison. Charles Dantzig est un lecteur compulsif et il n'a pas l'intention de se soigner. Ce travers, il l'assume depuis l'\u00e2ge de cinq ans, lorsque l'a pris un besoin irr\u00e9pressible de nommer et comprendre le monde. Apprendre \u00e0 lire\u2026 Mais la litt\u00e9rature n'a selon lui aucune utilit\u00e9, contrairement aux livres de cuisine ou aux guides touristiques. Cette inutilit\u00e9 lui conf\u00e8re justement toute sa valeur et sa grandeur. Lire pour la forme ; lire pour la jouissance ; lire pour avoir lu ; lire pour s'isoler ; lire pour soi. Car si la lecture ne sert pas, elle poss\u00e8de n\u00e9anmoins un impact consid\u00e9rable sur celui qui s'y adonne. Elle extrait du monde, elle ouvre les espaces et rend libre. \u00ab Pourquoi lire ? \u00bb une d\u00e9ambulation d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment livresque o\u00f9 il est aussi question du comment lire. \u00ab Je r\u00e9pondrais : avec m\u00e9thode. La passion est la plus raisonnable \u00bb conclut l'auteur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dantzig, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dantzig, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (038) : L'\u00e9mission Strip-Tease", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-209008A8-2A6A-40A7-8134-EAD892372AFA", "durationSec": 219, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les d\u00e9tecteurs de mensonges (3/5). Avec les Young Gods comme cobayes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FFC74B95-C550-4309-9134-CCCB345ED8E5", "durationSec": 662, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "cobayes pour le d\u00e9tecteur de mensonges", "name": "Young Gods", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections g\u00e9n\u00e9rales de \"mi-mandat\" aux Etats-Unis. Victoire historique pour les r\u00e9publicains : Commentaire d'Eric Guevara-Frey, correspondant RSR Washington avec extrait du discours de John Boehner, \u00e9lu r\u00e9publicain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70CEB209-99DC-49BD-BB08-DC6E51314464", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Aux \u00e9lections de \"mi-mandat\" aux Etats-Unis les r\u00e9publicains raflent au moins une soixantaine de si\u00e8ges \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants selon les estimations et d'ores et d\u00e9j\u00e0 ils invitent Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis \u00e0 changer de cap.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9lu r\u00e9publicain", "name": "Boehner, John", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Brazul, un monde perdu (3/5): l'exp\u00e9dition 1 [Reportage fictif bas\u00e9 sur un voyage imaginaire]", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E9B4A506-95FE-4139-8590-E59F12496963", "thematicGeographicals": ["Amazonie", "Vaud"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charpak, Georges", "Denisart, Christian", "Flutsch, Laurent"], "thematicThemes": ["faux (philosophie)", "arch\u00e9ologie", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "\"Une station de ski en pleine jungle, au cour de l'Amazonie! Rencontre avec Evita Maicon, la propri\u00e9taire, qui esp\u00e8re voir revenir la neige, abondante, semble-t-il, il y a plusieurs dizaines d'ann\u00e9es. Visite des installations et tour en t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge avec Esteban Zia Tao, g\u00e9rant d\u00e9s'uvr\u00e9.\r\nInvit\u00e9\r\nEric Fouache, professeur en g\u00e9ographie physique et en g\u00e9o-arch\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris Ouest Nanterre. Il nous raconte comment d\u00e9clinent et meurent les civilisations. Il nous parle des habitants de l'\u00eele de P\u00e2ques, des Indiens Anasazis ou encore des Vicking du Groenland? des soci\u00e9t\u00e9s qui ont tous quasi \u00e9t\u00e9 ray\u00e9es de la carte. \r\nA lire \u00e9galement\r\nEffondrement. Comment les soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9cident de leur disparition ou de leur survie, Jared Diamond, Gallimard, 2006.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Fouache, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, chanteur", "name": "Denisart, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ecole: les justes motifs de dispenses de cours. Interview de Patrice Borcard, conseiller scientifique aupr\u00e8s de l'Instruction publique du Canton de Fribourg", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D4619AAC-89C0-4BFB-94D6-F1C5321D92B7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 515, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "r\u00e9glementation", "absent\u00e9isme"], "excerpt": "\"Les justes motifs de dispenses de cours\r\nSophie Proust s'int\u00e9resse aux mots d'excuses pour absence \u00e0 l'\u00e9cole et aux motifs admis par les \u00e9tablissements scolaires. F\u00eates religieuses, vacances prolong\u00e9es, d\u00e9m\u00e9nagement, etc., chaque canton a ses propres r\u00e8gles.\r\nOn en parle avec Patrice Borcard, conseiller scientifique de l'instruction publique dans le canton de Fribourg.\r\n\r\nJournaliste : Sophie Proust\r\nIntervenant : Patrice Borcard, conseiller scientifique de l'instruction publique dans le canton de Fribourg", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller scientifique aupr\u00e8s de l'Instruction publique dans le Canton de Fribourg", "name": "Borcard, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La viande emball\u00e9e sous atmosph\u00e8re protectrice se d\u00e9grade plus rapidement", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FAA60AD8-7E31-4464-8BB4-419747E42F97", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 634, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emballage", "supermarch\u00e9", "viande"], "excerpt": "\"La viande sous atmosph\u00e8re protectrice\r\nM\u00e9lanie Chappuis fait le point sur une enqu\u00eate du magazine suisse al\u00e9manique K-Tipp qui a test\u00e9 la viande emball\u00e9e sous atmosph\u00e8re protectrice que l'on trouve dans les supermarch\u00e9s.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 cette m\u00e9thode, la viande reste app\u00e9tissante gr\u00e2ce \u00e0 sa belle couleur rouge, mais elle se d\u00e9grade plus rapidement que sous un emballage plus traditionnel, affirme le magazine.\r\n\r\nJournaliste : M\u00e9lanie Chappuis\r\nIntervenant : Pierre Bonhote, chimiste cantonal neuchatelois\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste cantonal neuch\u00e2lelois", "name": "Bonh\u00f4te, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de guerre froide. Atomes, Vietnam et guerre secr\u00e8te, relations multiples et complexes (3/5): entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Joye Cagnard, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6C88BF8E-C271-41D0-BFD6-10DE2BAFDECC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "politique de d\u00e9fense", "relations internationales", "histoire", "guerre froide"], "excerpt": "\"Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Joye Cagnard\r\n\u00ab Energie atomique et le plan Atomes pour la Paix \u00bb est un article paru dans ce num\u00e9ro de la Revue Traverse, un ouvrage collectif autour du rapport de la Suisse et des Etats-Unis pendant la Guerre froide. L?article est cosign\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric Joye Cagnard, notre invit\u00e9 du jour, ainsi que Bruno Strasser que nous avions longuement re\u00e7u pour retracer la naissance de la nouvelle science qu?est, au lendemain de la seconde guerre mondiale, la biologie mol\u00e9culaire. De lendemain de guerre, il en est encore question avec le dossier de l?\u00e9nergie atomique. Une histoire qui commence par deux accords majeurs sign\u00e9s par la Suisse avec les Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Joye Cagnard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de guerre froide (3/5) : Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Joye Cagnard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE839758-1749-483B-A727-931219CC2859", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 3832, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme atomique", "guerre froide", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "biologie"], "excerpt": "\u00abEnergie atomique et le plan Atomes pour la Paix\u00bb est un article paru dans le num\u00e9ro 2 de la Revue Traverse, un ouvrage collectif autour du rapport de la Suisse et des Etats-Unis pendant la Guerre froide. L'article est cosign\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric Joye Cagnard, notre invit\u00e9 du jour, ainsi que Bruno Strasser que nous avions longuement re\u00e7u pour retracer la naissance de la nouvelle science qu'est, au lendemain de la seconde guerre mondiale, la biologie mol\u00e9culaire. De lendemain de guerre, il en est encore question avec le dossier de l'\u00e9nergie atomique. Une histoire qui commence par deux accords majeurs sign\u00e9s par la Suisse avec les Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Joye Cagnard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "SHAQIRI, XHERDAN", "TOTTI, FRANCESCO", "ANELKA, NICOLAS", "BENZEMA, KARIM", "CRISTIANO RONALDO", "MOURINHO, JOSE", "ZIDANE, ZINEDINE", "DJOUROU, JOHAN"], "id": "asset-259945", "durationSec": 11485, "mediaType": "video", "title": "FC BALE - AS ROMA ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "AUXERRE", "LONDRES", "BELGRADE", "MILAN", "DONETSK", "ZILINA", "ROUMANIE"], "visualCorporations": ["AS ROMA", "FC B\u00c2LE", "AJAX AMSTERDAM", "AJ AUXERRE", "CHELSEA", "SPARTAK MOSCOU", "PARTIZAN BELGRADE", "REAL MADRID", "INTER MILAN", "ARSENAL", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "BAYERN MUNICH"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "PONT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire illustr\u00e9s par des extraits interpr\u00e9t\u00e9s par l'orchestre de la HEMG: \"Danses symphoniques\" de Sergey Rakhmaninov", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80E711EB-F2C0-47F2-90F0-008C5D1ECAAB", "durationSec": 351, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["musique classique", "critique musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "narrateur", "name": "Cardinaux, Michel", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "orchestre", "name": "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve / Solistes", "type": "Participant"}, {"role": "orchestre", "name": "Haute Ecole de Musique, Gen\u00e8ve / Orchestre", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso:  Erik Truffaz feat. Sophie Hunger. Interview et concert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2C01380-2389-42A4-97F5-593AC26A4C45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hunger, Sophie", "Truffaz, Erik"], "thematicThemes": ["jazz fusion", "chanteuse", "instrumentiste", "trompette"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "trompettiste", "name": "Truffaz, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse ", "name": "Hunger, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et commentaire illustr\u00e9s par des extraits interpr\u00e9t\u00e9s par l'orchestre de la HEMG: \"Une nuit de la Saint-Jean sur le Mont-Chauve\" de Modeste Moussorgsy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7449A61-E6FC-4DFE-B74F-88320DAAFA29", "durationSec": 790, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moussorsky, Modeste"], "thematicThemes": ["critique musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "narrateur", "name": "Cardinaux, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "orchestre", "name": "Haute Ecole de Musique, Gen\u00e8ve / Orchestre", "type": "Participant"}, {"role": "orchestre", "name": "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve / Solistes", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CANON \u00c0 NEIGE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "L\u00c9GISLATION", "CANON \u00c0 NEIGE", "BICYCLETTE", "POLICE", "NOCTURNE", "BICYCLETTE", "POLICE", "CAMBRIOLAGE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CARICATURE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-MARIE", "PROBST, MICHEL", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-259969", "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.11.03", "visualGeographicals": ["VEYSONNAZ", "SION", "VALAIS", "LAUSANNE", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "LAUSANNE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "INTERNET", "FAUX EN ART", "PEINTURE", "SQUAT", "PROSTATE", "CANCER", "STATUE", "PROSTATE", "CANCER"], "visualPersons": ["OBAMA, BARACK", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "RIDORE, CARL-ALEX"], "id": "asset-259968", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.11.03", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "MARYLAND", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["BCGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Washington USA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "FOIRE COMMERCIALE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-259967", "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.11.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "OUAGADOUGOU"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" Marc Hollogne appelant Catherine Sommer \"Dame Cathy\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HOMO MUNDI : CHINE, LES 13 ANS DE DONG ZI - 10.11.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254501", "durationSec": 184, "publicationDate": "2010-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "10 FRANCS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Janine Massard, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Child\u00e9ric et Cathy sont dans un bateau\" (Ed. Campiche, 2010)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-812934B6-B61A-45CE-B7F4-4441BE420D6F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Janine Massard \u00e9voque ces r\u00e9cits brefs et vifs, remplis de personnages d\u00e9cal\u00e9s, un peu perdus entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9. \u00ab Le r\u00e9el, c'est quand on se cogne \u00bb \u00ab On a perdu en r\u00eave ce qu'on a gagn\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 \u00bb \u00ab Sur ce dont on ne peut parler il faut garder le silence. \u00bb Trois citations pour trois parties du recueil de Janine Massard. Emises respectivement par Lacan, Musil et Wittgenstein, elles en disent long sur les rapports des personnages au monde o\u00f9 ils \u00e9voluent. Les situations embarrassantes, g\u00eanantes ou violentes interrogent la soci\u00e9t\u00e9 actuelle et l'\u00e9volution brutale qu'elle a subie ces derni\u00e8res d\u00e9cennies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Massard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pion, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Massard, Janine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections g\u00e9n\u00e9rales de \"mi-mandat\" aux Etats-Unis. Les Suisses \u00e9tablis aux Etats-Unis (3/5) : Interview de Fran\u00e7ois Bovon, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Harvard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D09E37E4-7B30-44A6-8741-C26908575047", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 408, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovon, Fran\u00e7ois", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["fonction politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Bovon s'est install\u00e9 aux Etats-Unis apr\u00e8s avoir longtemps enseign\u00e9 la th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Il est professeur de Nouveau Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Harvard. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Harvard", "name": "Bovon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Lambert Wilson, acteur \u00e0 l'affiche du film \"Des hommes et des dieux\", de Xavier Beauvois [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BDA1DC7-0CC9-45BF-8DD5-A43DBDA24984", "durationSec": 1551, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilson, Lambert"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Wilson, Lambert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lytta Basset, philosophe, pasteure et th\u00e9ologienne, \u00e0 propos de son livre \"Aimer sans d\u00e9vorer\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-427621D7-8A0B-42F6-AE15-A0F4606FC0C0", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "protestantisme", "relation interpersonnelle", "amour"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9e : Lytta Basset, philosophe et th\u00e9ologienne\r\nAvec son nouveau livre \"Aimer sans d\u00e9vorer\" publi\u00e9 aux Editions Albin Michel, la pasteure suisse nous invite \u00e0 trouver en soi le souffle d'amour capable de mener \u00e0 bien une relation vraie, non destructrice. Elle nous d\u00e9montre que ce souffle d'amour est celui des Evangiles, trace de la Transcendance et signe de libert\u00e9 int\u00e9rieure. C'est un genre litt\u00e9raire nouveau , au croisement de la psychologie, de la spiritualit\u00e9 et de l'\u00e9thique.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche \r\n(1\u00e8re diff. 02.11.2010)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteure, philosophe", "name": "Basset, Lytta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (037) : Trick or treat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5FF6429-DDAC-49A2-985E-04D1807D89E1", "durationSec": 181, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Exposition \"Du corps aux \u00e9toiles\"\u00a0\u00e0 la Fondation Bodmer : Interview de G\u00e9rald D'Andiran, commissaire de l'exposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B92FD2B3-3334-4703-A946-D3B43E5EB918", "durationSec": 811, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Bodmer"], "thematicThemes": ["histoire", "m\u00e9decine", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, commissaire de l'exposition", "name": "D'Andiran, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Brazul, un monde perdu (2/5): l'exp\u00e9dition 1 [Reportage fictif bas\u00e9 sur un voyage imaginaire]", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-10420E85-86B1-45FD-AE16-AAE04F7D5849", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Amazonie"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flutsch, Laurent", "Charpak, Georges", "Denisart, Christian"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "exp\u00e9dition scientifique", "faux (philosophie)"], "excerpt": "\"D\u00e9part pour Manaus, derni\u00e8re \u00e9tape avant la jungle amazonienne, o\u00f9 l?on rencontre un antiquaire poss\u00e9dant un vase tr\u00e8s particulier, candidat id\u00e9al pour l?hypoth\u00e8se de Charpak? Puis entr\u00e9e dans la jungle amazonienne avec le guide indien Tatong. Chantier de l?autoroute transamazonienne, qui pose divers probl\u00e8mes logistiques.\r\nInvit\u00e9\r\nFran\u00e7ois-Michel Le Tourneau, g\u00e9ographe, charg\u00e9 de recherches au CNRS. Il a effectu\u00e9 de tr\u00e8s nombreuses missions de terrain au Br\u00e9sil et a \u00e9t\u00e9 durant cinq ans chercheur invit\u00e9 au Centre de d\u00e9veloppement durable de l'Universit\u00e9 de Brasilia. Fran\u00e7ois-Michel Le Tourneau est un sp\u00e9cialiste de l?Amazonie br\u00e9silienne et des Indiens Yanomami.\r\nIl est l?auteur de \"Les Yanomami du Br\u00e9sil, g\u00e9ographie d?un territoire am\u00e9rindien\", Belin, 2010.\r\nFran\u00e7ois-Michel Le Tourneau vient de rentrer d?Amazonie. Il nous parle des 20'000 Indiens Yanomami qui vivent dans un territoire grand comme quatre fois la Suisse entre le Br\u00e9sil et le Venezuela, de leurs conditions de vie, des droits qu?ils ont r\u00e9ussi \u00e0 obtenir de la part du gouvernement br\u00e9siliens et des d\u00e9fis qui attendent ces populations toujours menac\u00e9es.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Le Tourneau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, chanteur", "name": "Denisart, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conditions salariales ill\u00e9gales pour des employ\u00e9s de l'Office des migrations (ODM) : Interview de Christof Jakob, secr\u00e9taire syndical au SSP de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29FBF161-1BF7-49BE-AA17-6B2C9FD8ECBD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration f\u00e9d\u00e9rale", "condition de travail", "salaire"], "excerpt": "Le syndicat SSP de Berne est soulag\u00e9 d'avoir pu am\u00e9liorer les conditions de travail de 10 employ\u00e9s de l'ODM.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical au SSP Berne", "name": "Jakob, Christof", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de guerre froide (2/5) : Entretien avec Luc van Dongen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBBC394E-7022-4CEE-9C9B-5E15FE05543F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espionnage", "guerre froide", "secret"], "excerpt": "Directive no 10/2 du NSC en date du 18 juin 1948. Par ce texte on justifie la mise en oeuvre d'une politique secr\u00e8te englobant \u00abtoutes activit\u00e9s, conduites ou favoris\u00e9es par le Gouvernement contre des Etats ou des groupes hostiles, de soutien d'Etats ou de groupes amis, planifi\u00e9es et ex\u00e9cut\u00e9es de sorte que la responsabilit\u00e9 d'aucun gouvernement des Etats-Unis ne puisse appara\u00eetre aux personnes non-autoris\u00e9es, ou que, si elles sont d\u00e9couvertes, le Gouvernement des Etats-Unis puisse en nier plausiblement la responsabilit\u00e9\u00bb. Aujourd'hui pour parler de cette guerre secr\u00e8te, rencontre avec l'historien Luc Van Dongen, contributeur du num\u00e9ro 2 de la Revue Traverse paru en 2009.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "van Dongen, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Hollogne, acteur-chanteur-clown belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B760AC18-7A56-4C7B-BA00-0AD7DD0096C0", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollogne, Marc"], "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Acteur-chanteur-conteur-clown, l\u2019artiste belge Marc Hollogne est l\u2019h\u00f4te du Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Octogone \u00e0 Pully, du 4 au 14 novembre 2010, dans \"L\u2019illumin\u00e9\".\r\nCe spectacle a \u00e9t\u00e9 le plus grand succ\u00e8s du Festival off d\u2019Avignon 2010.\r\nJaillir de l\u2019\u00e9cran devant les yeux de spectateurs \u00e9pat\u00e9s. Dialoguer avec des partenaires com\u00e9diens rest\u00e9s eux dans le film. Y retourner \u00e0 volont\u00e9 en cr\u00e9ant l\u2019illusion parfaite d\u2019un seul univers th\u00e9\u00e2tral, tel est le d\u00e9fi auquel s\u2019affronte chaque soir, Marc Hollogne.\r\n\"L\u2019illumin\u00e9\" est une performance technique et th\u00e9\u00e2trale, une pi\u00e8ce d\u2019une actualit\u00e9 br\u00fblante, des \u00e9motions, de la r\u00e9flexion, un rythme tr\u00e9pidant, une sc\u00e9nographie r\u00e9ussie.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2010-11-02T13:03:23.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Hollogne, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Chocolat chaud aux \u00e9pices", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-9C199C48-F248-4FB5-A2F6-92AE34D38BC5", "durationSec": 179, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Explosion \u00e0 l'ambassade de Suisse \u00e0 Ath\u00e8nes : Commentaire d'Ang\u00e9lique Kourounis, correspondante RSR Ath\u00e8nes ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59CB5389-6923-4409-8319-96D36506E68C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gr\u00e8ce", "Ath\u00e8nes"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "ambassade", "attentat"], "excerpt": "C'est une petite bombe qui a explos\u00e9 \u00e0 l'ambassade de Suisse \u00e0 Ath\u00e8nes sans faire de victimes. Cette action s'inscrit dans un contexte particulier: il y a en effet plusieurs alertes aux colis pi\u00e9g\u00e9s  \u00e0 Ath\u00e8nes.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Ath\u00e8nes ", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les d\u00e9tecteurs de mensonges (2/5). Avec les Young Gods comme cobayes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1B74D653-101A-4582-A9CA-F8ABA1D8ED45", "durationSec": 566, "publicationDate": "2010-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "cobayes pour le d\u00e9tecteur de mensonges", "name": "Young Gods", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}]}}