{"response": {"numFound": 8460, "start": 6500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Chez Luc Andri\u00e9, peintre, professeur \u00e0 l'Ecal, cin\u00e9aste, \u00e0 La Russille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-744A94BD-4734-46A8-9FB7-EE40ED93E239", "thematicGeographicals": ["Les Cl\u00e9es", "Vaud", "La Russille"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andri\u00e9, Luc"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "\"Chez Luc Andri\u00e9, peintre, prof \u00e0 l'Ecal, cin\u00e9aste, \u00e0 La Russille, au pied du Jura. Un Blanc au regard d'Africain. Fils de missionnaire au Mozambique, descendant de pasteur, qui parle de sa nounou, du manguier de Maputo. De ses surprises en arrivant en Suisse adolescent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Lang, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "15 ans du NEC (nouvel ensemble contemporain de La Chaux de fond) (2/2) : D\u00e9fil\u00e9 de mode musical au Th\u00e9\u00e2tre de l'Heure Bleue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2DE4D68-3B72-46CB-805D-CD5DAB7A71D1", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 5547, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvel Ensemble Contemporain, La Chaux-de-Fonds"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "d\u00e9fil\u00e9 de mode"], "excerpt": "1. Diffusion du Concert donn\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 2009 au Centre D\u00fcrrenmatt de Neuchatel avec pour th\u00e8me. - 2- Interview de Nathalie Dubois et de Jean-Fran\u00e7ois Lehmann \u00e0 propos des \u00e9v\u00e8nements anniversaires du 19 au 21 f\u00e9vrier 2010, en direct d'un d\u00e9fil\u00e9 de mode musical au Th\u00e9\u00e2tre de l'Heure Bleue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste au NEC", "name": "Lehmann, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste au NEC", "name": "Dubois, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ensemble", "name": "Nouvel Ensemble Contemporain, La Chaux-de-Fonds", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Farhad Afshar, pr\u00e9sident de la coordination des organisations islamistes de Suisse, veut que tous les cantons disposent d'un cimeti\u00e8re r\u00e9serv\u00e9 aux musulmans : Interviews d'Hafid Ouardiri, directeur de la Fondation de l'Entre-Connaissance \u00e0 Gen\u00e8ve, et d'Abdel Lamhangar, citoyen suisse de confession musulmane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90B40AFB-B7D0-4EEB-81D8-DBECC2CDF8EC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 605, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "l\u00e9gislation", "cimeti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation de l'Entre-Connaissance \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen suisse de confession musulmane", "name": "Lamhangar, Abdel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Jean Ferrat, chanteur engag\u00e9, que reste-t-il de l'engagement politique dans la chanson fran\u00e7aise? : D\u00e9bat avec Michel B\u00fchler, chanteur, J\u00e9r\u00e9my Kissling, chanteur et Joseph Zisyadis, conseiller national vaudois popiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE539F71-9688-413E-BBC7-FA3E614C9DCA", "durationSec": 767, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Jean Ferrat s'inscrivait dans la tradition de Georges Brassens, L\u00e9o Ferr\u00e9 et Jacques Brel.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois popiste", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Crimes et bannissements. Le renvoi des criminels \u00e9trangers. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-82667C92-4343-46FA-9A90-4EED6D41E20D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "expulsion", "crime organis\u00e9", "d\u00e9tention", "d\u00e9linquance", "prison", "criminalit\u00e9", "initiative populaire"], "excerpt": "\"Crimes et bannissements. Le renvoi des \"criminels \u00e9trangers\", un reportage d'Arnaud Robert.\r\nZoom sur ceux qui ont viol\u00e9 la loi, et qui attendent leur retour dans un pays o\u00f9 ils n'ont parfois plus aucune attache.\r\nDans les mois \u00e0 venir, le peuple suisse devra se prononcer sur une nouvelle initiative pour le renvoi des \u00e9trangers criminels. Dans la proposition de l'Union D\u00e9mocratique du Centre (UDC) figure une liste de d\u00e9lits (dont les actes de violence, mais aussi le brigandage et le trafic de drogue) qui entraineraient l'expulsion automatique des \u00e9trangers d\u00e9linquants du territoire suisse.\r\nDans un contexte o\u00f9 les crimes commis par les \u00e9trangers font les gros titres des m\u00e9dias et o\u00f9 pr\u00e8s des deux-tiers des places de prison sont occup\u00e9es par des \u00e9trangers, l'initiative mise sur un sentiment r\u00e9pandu d'aversion envers les ressortissants \u00e9trangers qui commettent des d\u00e9lits.\r\nEt les petits d\u00e9linquants?\r\nSi une majorit\u00e9 de gens s'accordent sur le fait que, comme l'affirme le vice-pr\u00e9sident de l'UDC Yvan Perrin, \"un violeur en s\u00e9ries ou un assassin \u00e9tranger n'a rien \u00e0 faire sur le territoire\", que penser du renvoi des petits d\u00e9linquants?\r\nC\u00bfest pour ces jeunes gens, dont une grande partie de la vie et de la famille sont enracin\u00e9es en Suisse, que nous essaierons de comprendre ce que cette initiative pourrait changer.\r\nAu Centre de d\u00e9tention de Frambois, dans le Canton de Gen\u00e8ve, nous rencontrons des Africains dont le renvoi pose cette question fondamentale: de quelle soci\u00e9t\u00e9 sont-ils le produit? Existe-t-il une essence criminelle chez les \u00e9trangers qui pousserait le l\u00e9gislateur \u00e0 renvoyer \"chez lui\" un homme qui n'y a pas grandi? Comment renvoyer un homme dont l'Etat d'origine ne veut pas?\r\nUn probl\u00e8me complexe\r\nAvec l'avocat Christophe Tafelmacher, mais aussi un jeune Turc dont le jugement de renvoi a \u00e9t\u00e9 cass\u00e9 par la Cour Europ\u00e9enne des Droits de l'Homme, nous explorons la question de la l\u00e9galit\u00e9 internationale de cette \"double-peine\" qui fait d\u00e9bat dans toute l'Europe.\r\nSans r\u00e9sumer \u00e0 grands traits un probl\u00e8me complexe et sans parti-pris, Arnaud Robert donne la parole aux t\u00e9moins, aux acteurs et aux sp\u00e9cialistes d'un d\u00e9bat min\u00e9.\r\nEt notamment \u00e0 Innocent Naki, qui travaille depuis longtemps en Suisse sur la stigmatisation particuli\u00e8re de la criminalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re. \r\nEt il conclut sur la seule interrogation qui vaille: une nouvelle initiative va-t-elle am\u00e9liorer la situation dans le champ de la d\u00e9linquance? \r\nUn reportage d'Arnaud Robert, dans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Naki, Innocent", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Tafelmacher, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9linquants, criminels africains en d\u00e9tention en Suisse", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9linquant turc", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections r\u00e9gionales en France. L'abstention est la grande gagnante du premier tour : Commentaire de Mehmet\r\nGultas, correspondant RSR Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B6845D5-35B0-4F01-94C2-4026A1D7424B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection r\u00e9gionale"], "excerpt": "En France, plus de 44 millions d'\u00e9lecteurs \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes pour d\u00e9signer les \u00e9lus des 26 r\u00e9gions. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean Ferrat, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans : Interview d'Isabelle Aubret, chanteuse et amie proche de Jean Ferrat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EDD4707-5550-4E1F-B591-40CF2100F522", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "mort (biologie)", "chanteur"], "excerpt": "En France, le monde de la chanson et du spectacle rend hommage et pleure la disparition de Jean Ferrat, mort le 13 mars 2010. La chanteuse Isabelle Aubret \u00e9tait l'une de ses amies tr\u00e8s proches. Elle \u00e9tait sur sc\u00e8ne lorsqu'elle a appris la disparition de Jean Ferrat dont elle a aussit\u00f4t chant\u00e9 les titres les plus connus devant un public tr\u00e8s \u00e9mu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, amie proche de Jean Ferrat", "name": "Aubret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Tony Gatlif, cin\u00e9aste d'origine alg\u00e9rienne, d'un p\u00e8re kabyle et d'une m\u00e8re gitane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C51BE6DA-BFCC-446C-A32B-932CB964A242", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 3324, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gatlif, Tony"], "thematicThemes": ["Tsiganes", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Avec Tony Gatlif, une \u00e9mission vibre comme ses films, entre beaut\u00e9 et col\u00e8re. \r\nChez les Gitans, Tsiganes, Manouches ou Roms - puisque Tony Gatlif lui-m\u00eame multiplie les noms - la question des origines, le souvenir des anc\u00eatres, la culture personnelle et collective sont des univers immenses dans lesquels il vaut mieux entrer par la musique ou en tout cas en \u00e9tant invit\u00e9.\r\nMais l\u00e0, c?est Sonia Zoran qui l?a invit\u00e9 \u00e0 prendre place dans les bras du figuier. Et le r\u00e9alisateur de Gadjo Dilo, Latcho Drom, Exils ou Transylvania, a commenc\u00e9 \u00e0 raconter non pas ses anc\u00eatres, mais son enfance en Alg\u00e9rie et sa col\u00e8re.\r\nDe Gen\u00e8ve, o\u00f9 il vient de pr\u00e9sider le Jury du Festival de films et le forum international sur les droits humains (FIFDH), il nous emm\u00e8ne en Alg\u00e9rie, dans ce bidonville o\u00f9 il se souvient avoir grandi dans la mis\u00e8re?et en toute libert\u00e9.\r\nAlors que son dernier long-m\u00e9trage Libert\u00e9, \u00e9voquant le destin des Gitans et Manouches fran\u00e7ais parqu\u00e9s dans des camps pendant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale, est encore sur les \u00e9crans, il se souvient de sa premi\u00e8re guitare construite avec un bidon d?huile et du ma\u00eetre d?\u00e9cole qui a su les faire asseoir en projetant des films. En lui offrant pour bagage, la culture fran\u00e7aise et le sens des luttes sociales.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gatlif, Tony", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "HAITI, LE PAYS DU DEHORS - 10.03.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-255961", "durationSec": 3101, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "L'ESPRIT DU MONDE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "ROCK", "DROITS DE L'HOMME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-255856", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100314, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment, la pr\u00e9sentation du documentaire du r\u00e9alisateur de SF WALTER Christian sur l'histoire du groupe suisse de musique rock industriel \"The Young Gods\" et \u00e9galement, le bilan de la 8e \u00e9dition du festival du film international du film sur les droits humains (FIFDH).", "title": "10.03.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RTS", "TSR", "YOUNG GODS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE BAHREIN AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "SAUT \u00c0 SKI", "TROPH\u00c9E", "SKICROSS", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX PARALYMPIQUES D'HIVER", "HOCKEY SUR GLACE", "HANDICAP PHYSIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX PARALYMPIQUES D'HIVER", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "MASSA, FELIPE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "ALONSO, FERNANDO", "KOSTELIC, IVICA", "RUSSI, BERNHARD", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND", "AMMANN, SIMON", "PLUSHENKO, EVGUENI", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "THOLOT, DIDIER", "LUSTRINELLI, MAURO", "YAKIN, HAKAN", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO", "CHAPUISAT, GABET"], "id": "asset-255872", "durationSec": 3051, "mediaType": "video", "title": "10.03.14", "visualGeographicals": ["BAHREIN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "LILLEHAMMER", "BERNE", "PRILLY", "BERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BMW SAUBER", "FERRARI", "MCLAREN", "TORO ROSSO", "RED BULL RACING", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER", "FC LE MONT", "FC LE MONT", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Langage de fer. Rencontre avec Ivan Freymond, sculpteur, \u00e0 Thielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CA13A8D-D8BC-4D91-8FA3-8C095CADAF1E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Thielle-Wavre"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freymond, Ivan"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Langage de fer\r\nRencontre avec Ivan Freymond, sculpteur \u00e0 Thielle.\r\nDes visages de m\u00e9taux r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s qui vous parlent muettement. Leur auteur fait pareil! \r\nAu d\u00e9part, il y avait la serrurerie et l'art de bien faire les choses. Aujourd'hui Ivan Freymond a ajout\u00e9 10 ann\u00e9es de po\u00e9sie sur des visages mont\u00e9s sur tiges, des sculptures carnavalesques et enchant\u00e9es qui hantent son jardin et son int\u00e9rieur.\r\nVaches \u00e0 roulettes aux nom amus\u00e9s: CowKate, Cyndy CowFord et autres Cowlat\u00e9rales!!! Il y a ces grands visages oblongs coiff\u00e9s de chemin\u00e9es ou de seaux \u00e0 charbon, dentus d'\u00e9l\u00e9ments de pi\u00e8ges \u00e0 loups.\r\nCe monde align\u00e9 dans son atelier comme une soldatesque africaine immobile est tout entier issu d'une imagination fertile: le langage du fer.\r\nMais faire avec son auteur un autre langage est une autre paire de manche! Il n'aime pas se raconter, \u00e9conomise son verbe, retient ses mots. Il faut s'\u00e9vertuer \u00e0 comprendre cette asc\u00e8se de l'oralit\u00e9 et appr\u00e9cier ses expressions livr\u00e9es au compte-gouttes! La po\u00e9sie de cet artiste tient aussi dans cette attitude r\u00e9serv\u00e9e. R\u00e9serv\u00e9e \u00e0 lui seul\u2026\r\nLe talent d' Ivan Freymond est dans toute la maison, toutes ses \u0153uvres, tableaux calligraphiques, statues hi\u00e9ratiques. Pas dans ses phrases. Dans le fond son talent est partout o\u00f9 il est n\u00e9cessaire.\r\nSite d'Ivan Freymond <http://www.polynomial.com/ivan/main-frames4.html>\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Freymond, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "INTERVIEW", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "D\u00c9C\u00c8S", "SIMULATION D'ACCIDENT", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "D\u00c9CHARGE"], "visualPersons": ["DRUCKER, MICHEL", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-256239", "durationSec": 944, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.03.14", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "BONFOL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "ARM\u00c9E", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "INCENDIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9", "PI\u00c8CE D\u00c9TACH\u00c9E", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "DROITS DE L'HOMME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["PELLI, FULVIO", "MORET, ISABELLE", "PELLI, FULVIO", "LUSCHER, CHRISTIAN", "PELLI, FULVIO", "BLATTMANN, ANDR\u00c9"], "id": "asset-255911", "durationSec": 1543, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.03.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAL-D'OISE", "MORTEAU", "HAUTE-SAVOIE", "ANNECY", "MEYRIN", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PLR", "PLR", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE"], "id": "asset-255809", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1688, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100314 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR et enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 la ville de Fribourg.", "title": "FRIBOURG - 10.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN"], "id": "asset-255617", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1513, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100314, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le chanteur fran\u00e7ais RAPHAEL avant son concert \u00e0 Lausanne le 20100323.", "title": "RAPHAEL - 10.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "S\u00c9ISME", "ORPHELIN", "S\u00c9ISME", "ORPHELIN", "ESCLAVAGE", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PRISON", "PRISON", "INTERVIEW", "BICYCLETTE", "BICYCLETTE", "BICYCLETTE"], "visualPersons": ["ROESTI, ALBERT", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "SCHMID, SAMUEL", "MAURER, UELI", "MAURER, UELI", "ROESTI, ALBERT", "BRUNNER, TONI", "MAURER, UELI", "ROESTI, ALBERT", "AMSTUTZ, ADRIAN", "ROESTI, ALBERT", "JAFFE, PHILIP", "ZERMATTEN, JEAN"], "id": "asset-256076", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SION", "BERNE", "PLATEAU", "PORT-AU-PRINCE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3074, "mediaType": "video", "excerpt": "* Port-au-Prince : 20100314 et archives, deux mois apr\u00e8s, la vie des enfants rescap\u00e9s du s\u00e9isme est encore difficile \u00e0 Haiti. Lovely et ses 2 petits fr\u00e8res ont retrouv\u00e9 leur maman mais de nombreux enfants sont encore abandonn\u00e9s dans les orphelinats. D'autres orphelins comme la petite Chantal devienne esclave de parents adoptifs\n* Berne : Belp, Schuepfen et Spiez, 20100314, \u00e0 quelques semaines des \u00e9lections cantonales bernoises de 20100328, la campagne \u00e9lectorale tourne au duel fratricide entre l'UDC et les ex de l'Union D\u00e9mocratique du Centre, le du Parti bourgeois d\u00e9mocratique (PBD). Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux, WIDMER-SCHPLUMF Eveline et UELI Maurer viennent respectivement soutenir la campagne \u00e9lectorale de leurs candidats, la PBD SIMON B\u00e9atrice et l'UDC ROESTI Albert. La d\u00e9faite du PBD pourrait ternir l'avenir de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale\n* Gen\u00e8ve-ville, Sion : 20100314, en marge du proc\u00e8s des jeunes \u00e9coliers zurichois, de jeunes \u00e9tudiants en Master des Droits de l'enfant ont rencontr\u00e9 d'autres jeunes, des d\u00e9linquants mineurs dans la prison de \"La Clairi\u00e8re\". Cette exp\u00e9rience in\u00e9dite et originale a permis de mieux conna\u00eetre le sentiment des prisonniers mineurs sur la justice et sur leur enfermement\n* Plateau : 20100314, itw du vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 ONU des droits de l'enfant ZERMATTEN Jean sur la justice suisse des mineurs face aux crimes de plus en plus violent commis par ses jeunes d\u00e9linquants * Gen\u00e8ve : 20100314, portrait de propri\u00e9taires de bicyclette qui personnalisent ou fabriquent leur propre v\u00e9lo.", "title": "LOVELY HAITI // BERNER ROESTI // L'ETUDIANTE ET LE PRISONNIER // PIMP MY BIKE - 10.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PORT-AU-PRINCE", "PORT-AU-PRINCE", "PORT-AU-PRINCE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "ARGOVIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHENE-BOURG", "GENEVE"], "visualCorporations": ["PBD", "UDC", "UDC", "PLR", "PBD", "PBD", "UDC", "PBD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZERMATTEN, JEAN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jean Ferrat, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital d'Aubenas en Ard\u00e8che, \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans : Extrait d'archives, interviews de Babette Fort, restauratrice \u00e0 Antraigues et de Jacques Donzel, ancien directeur des programmes de la Radio Suisse Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B44611B9-E893-46BA-8C94-051E38B5CE10", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 654, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aragon, Louis", "Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "mort (biologie)"], "excerpt": "Grand nom de la chanson fran\u00e7aise, reconnaissable \u00e0 sa voix chaude, il \u00e9tait l'interpr\u00e8te entre autres de \"Nuit et brouillard\", \"La Montagne\" ou encore \"Aimer \u00e0 perdre la raison\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te (Archives RSR, 1997)", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur des programmes de la Radio Suisse Romande", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "restauratrice \u00e0 Antraigues-sur-Volane", "name": "Fort, Babette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 1997)", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s de la Marche nationale des femmes \u00e0 Berne : Interviews d'un participant \u00e0 la manifestation et de Claudine Esseiva, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des femmes lib\u00e9rales-radicales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F71BD75-64E2-43F1-8D51-7584A8DFF571", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 380, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "manifestation politique"], "excerpt": "\"Donnez-nous une belle vie!\", tel \u00e9tait le slogan de cette manifestation qui s'inscrivait dans le cadre de la troisi\u00e8me action internationale de la Marche mondiale des femmes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant \u00e0 la manifestation", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des femmes lib\u00e9rales-radicales", "name": "Esseiva, Claudine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Werl\u00e9, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Plusieurs Organisations non gouvernementales (ONG) esp\u00e8rent influencer la strat\u00e9gie nationale de lutte contre la pauvret\u00e9 : Interview de Olivier G\u00e9rard, coordinateur d'ATD Quart Monde Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5B7E497-EC77-41A6-BE7E-76BA8C01859D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ATD Quart Monde"], "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur d'ATD Quart Monde Suisse", "name": "G\u00e9rard, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne-Del\u00e9mont", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les scandales d'abus sexuels au sein de l'Eglise allemande atteignent le pape personnellement : Commentaire de Blandine Milcent, correspondante RSR Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FDDFA14D-159C-4168-85FE-7202663467A4", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Allemagne"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Selon le quotidien S\u00fcddeutsche Zeitung, pape Beno\u00eet XVI aurait autoris\u00e9 l'h\u00e9bergement d'un pr\u00eatre p\u00e9dophile, dans son archev\u00each\u00e9, lorsqu'il \u00e9tait \u00e0 Munich.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Ma vie, mes amis, mes \u00e9crans : Reportage de Patrick Le Fort, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-69A20D15-1713-41EC-B76A-0A4FA0627F8F", "durationSec": 906, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Twitter", "Facebook"], "thematicThemes": ["comportement", "relation sociale", "Internet"], "excerpt": "Les sites de socialisation sur Internet comme Facebook ou Twitter font un tabac. Jour apr\u00e8s jour, ces r\u00e9seaux sociaux modifient notre quotidien. Ils peuvent faciliter les rencontres et les \u00e9changes, mais ils peuvent aussi cr\u00e9er des conflits familiaux et des addictions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fabienne, maman d'Oanh", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine, utilisatrice de r\u00e9seaux sociaux", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeute \u00e0 la Fondation Ph\u00e9nix", "name": "Nielsen, Philip (psychoth\u00e9rapeute)", "type": "Participant"}, {"role": "Oanh, utilisatrice de r\u00e9seaux sociaux", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Voltaire (1/2) [version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7B4D07E8-A2B6-4878-AD8A-4A9FD81B576C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7036, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carlo Janka, skieur de l'\u00e9quipe suisse de ski, remporte la Coupe du monde : Interview d'Urs Lehmann, directeur de Swiss Ski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E687CE81-4A3C-4FB0-AD74-082F4AFC346B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Janka, Carlo", "F\u00e9d\u00e9ration suisse de ski"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "A 23 ans, Carlo Janka a remport\u00e9 le globe de cristal du classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde de ski alpin. Cela n'\u00e9tait plus arriv\u00e9 \u00e0 un skieur helv\u00e9tique depuis 1992 lorsque Paul Accola s'\u00e9tait impos\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swiss Ski", "name": "Lehmann, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "GRAND PRIX DE BAHREIN AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "MARGAIRAZ, XAVIER", "VONLANTHEN, JOHAN", "CHALLANDES, BERNARD", "CHAPUISAT, GABET", "RAICH, BENJAMIN", "JANKA, CARLO", "CUCHE, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "JANKA, CARLO", "SCHILD, MARLIES", "HAMILTON, LEWIS", "BUTTON, JENSON", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "MCSORLEY, CHRIS", "PELLETIER, SERGE"], "id": "asset-256038", "durationSec": 2095, "mediaType": "video", "title": "10.03.13", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "BAHREIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "BIENNE"], "visualCorporations": ["AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC AARAU", "FC ZURICH", "FC LE MONT", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "10.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-254640", "durationSec": 862, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La col\u00e8re et l'inqui\u00e9tude des professionnels suisses du bois : Interviews de Patrick Corbat, administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Corbat-Holding, groupe industriel du bois et de Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C01B32A9-011E-4FFD-94D0-597EDE858487", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie du bois", "importation"], "excerpt": "Apr\u00e8s les CFF et l'arm\u00e9e, les fournisseurs suisses d'\u00e9lectricit\u00e9 ach\u00e8tent eux aussi leur bois \u00e0 l'\u00e9tranger pour la fabrication des poteaux \u00e9lectriques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Corbat-Holding, groupe industriel du bois", "name": "Corbat, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["GUITARE", "JAZZ", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCERT DE JAZZ"], "visualPersons": ["BRULLER, H\u00c9L\u00c8NE"], "id": "asset-255324", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4238, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100313, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "HELENE BRULLER / LUNIK / DJANGOLOGIE - 10.03.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ECHANDENS"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - FINALES COUPE DU MONDE GARMISCH-PARTENKIRCHEN 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-255878", "durationSec": 2915, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "GENEVE SERVETTE HC - HC FRIBOURG GOTTERON ENTOURAGE 3E MATCH QUART DE FINALE\n\nPLAY-OFFS - CHAMPIONNAT SUISSE 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-255882", "durationSec": 9593, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "SHEEHAN, Gary", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "CRANS-MONTANA 1 - 10.03.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253494", "durationSec": 1175, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MEUR", "POLITIQUE SOCIALE", "T\u00c9MOIGNAGE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "COURRIER", "AUTOMATISATION", "EMPLOI", "FACTEUR", "COURRIER", "AUTOMATISATION", "EMPLOI", "FACTEUR", "FILLE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CANCER", "VACCINATION", "BOUCHON ROUTIER", "TECHNOLOGIE", "ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9", "AUTOMOBILE", "AUTOROUTE", "BOUCHON ROUTIER", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "PORTRAIT", "R\u00c9ALISATEUR", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO", "BONINO, EMMA"], "id": "asset-255915", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.03.13", "visualGeographicals": ["NORD", "ROME", "GOSSAU (SG)", "VALAIS", "SUISSE", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "L'ASTHME - 10.03.13", "genres": ["Science"], "id": "asset-260954", "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-254340", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100109, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 7 - 10.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "SUPERMARCH\u00c9", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "FERME", "EMPLOI", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "OUVERTURE", "JEUX PARALYMPIQUES D'HIVER", "CARICATURE"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL", "LEUBA, PHILIPPE", "BROULIS, PASCAL", "BORLOZ, FR\u00c9D\u00c9RIC", "CHAPPATTE, PATRICK"], "id": "asset-255901", "durationSec": 945, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.03.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "DETROIT", "VANCOUVER", "NAIROBI"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM DAMES ENTOURAGE - FINALES COUPE DU MONDE GARMISCH-PARTENKIRCHEN 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["SCHILD, MARLIES"], "id": "asset-256029", "durationSec": 2986, "publicationDate": "2010-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Saint-P\u00e9tersbourg, belle courtis\u00e9e rebelle (5/5): l'Europe, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fen\u00eatre", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-ED409646-7820-47A6-874C-39FDC2C18255", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "\u00e9migration", "ville"], "excerpt": "Saint-P\u00e9tersbourg, belle courtis\u00e9e rebelle 5/5\r\nL'Europe, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fen\u00eatre\r\nEn fondant Saint-P\u00e9tersbourg, le tsar Pierre le Grand voulait ouvrir une fen\u00eatre sur l'Europe. Longtemps, les P\u00e9tersbourgeois ont regard\u00e9 en soupirant \u00e0 travers cette fen\u00eatre qu'ils ne pouvaient pas ouvrir.\r\nAujourd'hui, la fen\u00eatre a fait place \u00e0 une porte. Avec Katia et Vladimir, un couple de jeunes publicitaires, nous l'avons ouverte pour un week-end en Finlande.\r\nComme tous les habitants de la r\u00e9gion, ils peuvent y obtenir sans invitation ni cauchemar bureaucratique un visa \u00e0 l'ann\u00e9e. Gr\u00e2ce \u00e0 ce s\u00e9same qui leur ouvre l'espace Schengen, ils peuvent se rendre partout en Europe, quand ils le veulent.\r\nAmoureux de la Finlande et d\u00e9sireux d'un confort de vie \u00e0 l'europ\u00e9enne, ils s'y rendent plus souvent qu'\u00e0 Moscou qui leur rappelle tout ce qui ne leur pla\u00eet pas dans leur pays: l'incertitude du lendemain, la peur des autorit\u00e9s, le d\u00e9sordre.\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9e\r\nSvetlana Sergueeva, responsable de l'accueil des scientifiques \u00e9trangers \u00e0 l'Acad\u00e9mie des sciences de Russie \u00e0 St P\u00e9tersbourg. Elle nous donne les derni\u00e8res nouvelles de St P\u00e9tersbourg.\r\nSite de l'Acad\u00e9mie des Sciences <http://www.ras.ru/> (en russe) ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Russes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"name": "Sergueeva, Svetlana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Guillemain d'Echon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 309 : Les cochons d'Inde c'est bon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BED0C4CE-E176-4CD4-8380-364ADBA61E31", "durationSec": 153, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Carlo Janka, skieur de l'\u00e9quipe suisse de ski, remporte la Coupe du monde : Interviews de Sylviane Berthod et Bernhard Russi, anciens skieurs de l'\u00e9quipe suisse de ski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B7677D7-B54B-4F34-B395-377B1EE51315", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 402, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Janka, Carlo", "F\u00e9d\u00e9ration suisse de ski"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "A 23 ans, Carlo Janka a remport\u00e9 le globe de cristal du classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde de ski alpin. Tout le monde dit qu'il est un ph\u00e9nom\u00e8ne, un talent \u00e0 l'\u00e9tat pur au mental d'acier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne skieuse de l'\u00e9quipe suisse de ski", "name": "Berthod, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "ancien skieur de l'\u00e9quipe suisse de ski", "name": "Russi, Bernhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Klaus H\u00e4ndl, \u00e9crivain et r\u00e9alisateur : A propos de son film \"M\u00e4rz\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBA7C812-2C8F-401E-A206-A5EA2E67822F", "durationSec": 630, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, r\u00e9alisteur", "name": "H\u00e4ndl, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise \u00e9conomique au Portugal : Interviews d'un avocat, d'une d\u00e9put\u00e9e et d'un professeur en sociologie vivants au Portugal", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4F0B4533-BCD1-436D-8ABA-A3A8C8699F9E", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "politique \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Apr\u00e8s la Gr\u00e8ce, le Portugal est lui aussi en prise avec une tr\u00e8s grave crise \u00e9conomique et financi\u00e8re. Le plan d'aust\u00e9rit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Jos\u00e9 Socrates, premier ministre socialiste, suscite la col\u00e8re des syndicats. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat au portugal", "name": "Alvim, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en sociologie", "name": "Guibinti, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e de la R\u00e9publique au Portugal", "name": "De Medeiros, In\u00eas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial au RSR au Portugal ", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 009 : George Clooney", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8BB15FBB-A4A9-4087-9D97-1D2BA80DDC03", "durationSec": 177, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 270 : Dernier round (Dernier \u00e9pisode)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB370A50-F044-4AC7-AADA-AFD49BEEE543", "durationSec": 203, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Et Dieu cr\u00e9a la radio... : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB201DE5-821A-4234-A82C-3E1F07E6978B", "durationSec": 148, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission compl\u00e8te avec le sketch t\u00e9l\u00e9phonique de fin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-88222B45-6C59-4F48-A0AF-0BABB29D8DCF", "durationSec": 3891, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Programme musical  \r\nJoseph W\u00f6lfl Concerto pour piano et orchestre, no 6, en r\u00e9 majeur. Le coucou, op. 49 (dir. Johannes Moesus, Kaiserslautern SWR Rundfunkorchester, Yorck Kronenberg) / CPO\r\nLudwig van Beethoven Quatuor \u00e0 cordes, no 16, en fa majeur, op. 135 (Eroica Quartet, Peter Hanson, Lucy Howard, Gustav Clarkson, David Watkin) / Harmonia Mundi\r\nAntoine Reicha Quatuor, op. 12 (Ensemble T\u00e9trafl\u00fbtes, Monique Dupuis, Pamela Fleury, Tanjia Muller, Eliane Williner) \r\nJohann Nepomuk Hummel Sonate pour piano, en fa mineur, op. 20 ( Stephen Hough) / Hyper\u00edon\"", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ivan Jablonka, ma\u00eetre de conf\u00e9rence au Coll\u00e8ge de France : A propos de son ouvrage \"Les Enfants de la R\u00e9publique\" (Ed. du Seuil, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BC201D5-0D35-4897-A7C0-56A1A511FD49", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3118, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abandon d'enfant", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile", "enfant (\u00e2ge)", "histoire"], "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est obs\u00e9d\u00e9e par les jeunes des cit\u00e9s. Cette peur sociale va de pair avec une ambition politique : assimiler \u00e0 la nation les mineurs \u00ab mal n\u00e9s \u00bb. Enfants naturels sous la R\u00e9volution, jeunes d\u00e9linquants au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, enfants abandonn\u00e9s sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique, jeunes de banlieue aujourd'hui, tous sont condamn\u00e9s \u00e0 une r\u00e9habilitation physique et morale susceptible d'effacer leurs origines imparfaites. Depuis les \u00ab b\u00e2tards \u00bb de l'an II jusqu'aux \u00ab racailles \u00bb des ann\u00e9es 2000, l'\u00c9tat-nation d\u00e9mocratique s'est confront\u00e9 \u00e0 toutes les figures de l'alt\u00e9rit\u00e9 enfantine, qu'il a contribu\u00e9 \u00e0 stigmatiser en voulant les sauver. C'est cette longue entreprise que retrace Ivan Jablonka, dans un ouvrage essentiel pour comprendre notre soci\u00e9t\u00e9 actuelle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence au Coll\u00e8ge de France", "name": "Jablonka, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 095 : Saint-Blaise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F387B64D-4D14-4349-8C4D-51F4D2898E94", "thematicGeographicals": ["Saint-Blaise", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Bach et la musique fran\u00e7aise : Interview d'Olivier Baumont, claveciniste (5/5) : Le m\u00e9lange des styles fran\u00e7ais et italien : les go\u00fbts r\u00e9unis de Bach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFADC798-A960-4F76-8BB3-E672EA23EED2", "durationSec": 3672, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "clavecin"], "excerpt": "Bach et la musique fran\u00e7aise. A l'occasion de la parution discographique des \"Suites fran\u00e7aises\" par Olivier Baumont, le claveciniste fran\u00e7ais est au clavecin Stirnemann du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Gianni Schneider, metteur en sc\u00e8ne, qui f\u00eate ses 30 ans de th\u00e9\u00e2tre. - 2. Interview de Fran\u00e7ois Schuiten, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7DDB7CF-C1E7-42FC-BD44-FF3036EB6298", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Belgique"], "durationSec": 3403, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schuiten, Fran\u00e7ois", "Schneider, Gianni"], "thematicThemes": ["art dramatique", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Entretien avec le metteur en sc\u00e8ne Gianni Schneider qui f\u00eate ses 30 ans de th\u00e9\u00e2tre.\r\nPour marquer cet \u00e9v\u00e8nement, il met en sc\u00e8ne \"Supermarket\", une pi\u00e8ce de Biljana Srbjanovic \u00e0 voir \u00e0 Vidy d\u00e8s le 18 mars.\r\nPour le c\u00e9l\u00e9brer une nouvelle fois - le th\u00e9\u00e2tre -, Gianni Schneider met en sc\u00e8ne, au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, Supermarket, de l\u2019auteur serbe Biljana Srbljanovic.\r\nEn cr\u00e9ation d\u00e8s le 18 mars, cette \u0153uvre tr\u00e8s actuelle, explique Gianni Schneider, \"(\u2026) renvoie \u00e0 notre r\u00e9alit\u00e9 quotidienne: le supermarch\u00e9. Un lieu o\u00f9 tout s\u2019ach\u00e8te et o\u00f9 l\u2019on croise toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9.\r\nCette pi\u00e8ce r\u00e9v\u00e8le une soci\u00e9t\u00e9 d\u2019apr\u00e8s la chute du Mur de Berlin. Aujourd\u2019hui, on f\u00eate les vingt ans de cette chute, dans une Europe r\u00e9unifi\u00e9e et o\u00f9 les gens, assoiff\u00e9s de libert\u00e9, se sont jet\u00e9s dans la surconsommation et le bonheur accessible\".\r\nDes propos forts, voire provocateurs, sur lesquels reviendra Gianni Schneider \u00e0 \"Presque rien sur presque tout\". \r\nUne \u00e9dition au cours de laquelle il sera \u00e9galement question du livre consacr\u00e9 aux 30 ans de th\u00e9\u00e2tre de ce metteur en sc\u00e8ne. ( En toute libert\u00e9, 1982-2010, \u00e0 para\u00eetre aux Ed. Favre, Conversation avec Christophe Gallaz).\r\n-----------------\r\nAvec aussi Fran\u00e7ois Schuiten.-  Un grand nom de la bande dessin\u00e9e (Castermann) et un grand nom du livre de voyage (Lonely Planet) unissent leur exp\u00e9rience \u00e9ditoriale et le talent de leurs auteurs pour inventer ensemble une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de city guides.\r\nViennent de para\u00eetre New York, Rome, Venise et Bruxelles. Bruxelles red\u00e9couverte par Fran\u00e7ois Schuiten. Entretien.\"\r\n \r\n[R\u00e9duire -]\r\nBonus: La chronique cin\u00e9ma de Michel Boujut; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2010-03-12T13:03:17.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Schuiten, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Schneider, Gianni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "J\u00e9sus revu et corrig\u00e9 (4/7) [Emissions 10/20, 11/20 et 12/20]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10F66D54-3983-42FF-98CE-B89515D4D704", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 4884, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flavius Jos\u00e8phe", "J\u00e9sus", "Paul"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "Juifs", "Bible", "histoire", "religion et croyances", "catholicisme"], "excerpt": "10/20 : Le J\u00e9sus des Apocryphes - La Bible contient quatre \u00e9vangiles et aurait pu en contenir plus. Outre Matthieu, Marc, Luc et Jean, plusieurs autres \u00e9crits des d\u00e9buts du christianisme font \u00e9galement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 J\u00e9sus, \u00e0 sa vie, son message et sa r\u00e9surrection. Certains d'entre eux pr\u00e9sentent m\u00eame des facettes occult\u00e9es par les \u00e9vangiles canoniques, comme l'enfance de J\u00e9sus, des pr\u00e9cisions sur sa famille, etc. Ces textes \u00e9cart\u00e9s de la Bible et souvent oubli\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 remis au go\u00fbt du jour par des recherches arch\u00e9ologiques, dont celle de Nag Hammadi en \u00c9gypte (1945). Ils pr\u00e9sentent une vision de J\u00e9sus sp\u00e9cifique et parfois en contradiction avec celles des \u00e9vangiles canonis\u00e9s. C'est le cas par exemple de l'\u00e9vangile de Thomas, recueil de paroles de J\u00e9sus, proche du courant gnostique. Avec Jean-Daniel Kaestli. 11/20 : Neuf mois avant J\u00e9sus - Pour comprendre J\u00e9sus, qui il fut et l'int\u00e9r\u00eat de son message, il faut prendre en compte le contexte historique dans lequel il appara\u00eet. Au tournant des deux \u00e8res, la Palestine est une province romaine qui vit de fortes tensions. Celles-ci sont principalement dues \u00e0 l'hell\u00e9nisation rampante de la soci\u00e9t\u00e9 et forment une crise \u00e0 la fois politique, \u00e9conomique, religieuse et morale, que l'historien Maurice Sartre qualifie de \u00ab crise de la modernit\u00e9 \u00bb. Ce contexte explique le renforcement des r\u00e9flexes identitaires juifs, notamment autour de la Torah. Il verra aussi \u00e9merger le ph\u00e9nom\u00e8ne du messianisme, qui culmine \u00e0 l'\u00e9poque de J\u00e9sus.\r\nAvec Maurice Sartre. 12/20 :  Les indices \u00e9vang\u00e9liques - La grande source indispensable pour acc\u00e9der J\u00e9sus et d\u00e9fricher les voies d'interpr\u00e9tation, les \u00e9vangiles ont eux-m\u00eames une histoire. Avec Michel Quesnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex\u00e9g\u00e8te, pr\u00eatre oratorien, recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Lyon", "name": "Quesnel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire de la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de sciences des religions de l'Universit\u00e9 de Lausanne, ex\u00e9g\u00e8te du Nouveau Testament", "name": "Kaestli, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient antique, professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire ancienne \u00e0 l'universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours et membre de l'Institut universitaire de France", "name": "Sartre, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les femmes et la prise de responsabilit\u00e9s dans monde professionnel, politique, scientifique (5/5) : Interview de Marie-Claude Morand, directrice des Mus\u00e9es valaisans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDB29754-7FC8-4CF6-85CB-BB4734CD2591", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morand, Marie-Claude"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "travail (activit\u00e9)", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des Mus\u00e9es valaisans", "name": "Morand, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. \"Jeu de la mort\", un jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 ou un candidat a pour mission d' envoyer une d\u00e9charge \u00e9lectrique \u00e0 son adversaire. - 2. Pourquoi les OGM font-ils peur?. ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9D0F694-FDB8-4E61-BF6F-D693D64E128D", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 1926, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "comportement", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9"], "excerpt": "1. Dans le \"Jeu de la mort\"  le tortionnaire ne sait pas qu'il n'y a pas d'\u00e9lectricit\u00e9 et que la douleur est simul\u00e9e par un com\u00e9dien. Mais \u00eates-vous s\u00fbr de ne pas \u00eatre pr\u00eat \u00e0 tuer pour gagner ?. - 2. Alors que l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eate \u00e0 autoriser les OGM, une pol\u00e9mique a actuellement cours en France sur l'ind\u00e9pendance des scientifiques charg\u00e9s d'\u00e9tudier les risques de ces m\u00eames organismes. Les scientifiques peuvent-ils \u00eatre impartiaux, s\u00e9rieux et ind\u00e9pendants dans leur recherche, et avoir une opinion?.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteure et directrice du mus\u00e9e international de la R\u00e9forme", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "historien et \u00e9diteur (Archive RSR, 2010)", "name": "Deno\u00ebl, Yvonnick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Rochaix, Jean-David", "type": "Participant"}, {"role": "ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'environnement, consultant ind\u00e9pendant", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe des sciences, et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Universit\u00e9 interdisciplinaire de Paris, auteur  de \"Au-del\u00e0 de Darwin\" (Ed. Jacqueline Chambon, 2009) ", "name": "Staune, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Labo... \u00e0 B\u00e2le. Reportage au coeur du laboratoire de biotechnologies du Friedrich Miescher Institute, puis visite du Mus\u00e9e de la pharmacie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ECEABB6-FF30-4CA9-BC27-F5A76CA8F5B9", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3099, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biotechnologie", "mus\u00e9e", "pharmacie"], "excerpt": "Auteur: PREMIERE; Comment2: Labo... \u00e0 B\u00e2le\r\nEcoutez Labo si j'y suis en direct de B\u00e2le\r\nSuivez Impatience au coeur d'un laboratoire de biotechnologies.\r\nPour le dernier Labo de cette quinzaine, rendez-vous au Friedrich Miescher Institute \u00e0 B\u00e2le.\r\nImpatience pose ses micros dans la caf\u00e9t\u00e9ria du prestigieux Friedrich Miescher Institute, un laboratoire de recherche biom\u00e9dical financ\u00e9 par la fondation Novartis, qui f\u00eate ses 40 ann\u00e9es d\u00bfexistence.\r\nAux c\u00f4t\u00e9s de Thomas Ward, Professeur de chimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le, nous saisirons l\u00bfoccasion de parcourir le pass\u00e9 de la pharmacie b\u00e2loise avec \u00e9lixir et fioles jusqu\u00bf\u00e0 son futur peupl\u00e9 de cellules souches et d\u00bf\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique...\r\nMais encore, B\u00e2le rime-t-il avec pharma? D\u00e9couvrez un reportage au Mus\u00e9e de la pharmacie de B\u00e2le.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de chimie, Universit\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Ward, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \u00ab Blanches \u00bb de Fabrice Melquiot, Mise en sc\u00e8ne de Dominique Catton. \u00ab Elvire Jouvet 40 \u00bb, texte de Louis Jouvet adapt\u00e9 par Brigitte Jacques, Mise en sc\u00e8ne de Miguel Fernandez-V. \u00ab Ecorces \u00bb de J\u00e9r\u00f4me Richer, Mise en sc\u00e8ne de Eric Devanth\u00e9ry.  \u00ab La femme dans le coffre \u00bb de Daniel Arasse, Mise en sc\u00e8ne de Simone Audemars et \u00ab Ph\u00e8dre \u00bb de Jean Racine, Mise en sc\u00e8ne de Philippe Mentha", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CAA0DF2F-667B-4A16-B921-6802BCEBAEEC", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Caspary, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTORIT\u00c9", "EXP\u00c9RIMENTATION", "PSYCHOLOGIE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "AUTORIT\u00c9", "EXP\u00c9RIMENTATION", "PSYCHOLOGIE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "CATHOLICISME", "P\u00c9DOPHILIE", "JUSTICE", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "INCENDIE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "D\u00c9C\u00c8S", "INCENDIE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "D\u00c9C\u00c8S", "INCENDIE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "D\u00c9C\u00c8S", "A\u00c9ROPORT", "TABAC", "MAGASIN HORS-TAXES", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SAUT \u00c0 SKI", "SAUT \u00c0 SKI", "PORTRAIT", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SAUT \u00c0 SKI", "PORTRAIT", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SAUT \u00c0 SKI", "PORTRAIT", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SAUT \u00c0 SKI", "PORTRAIT", "SAUT \u00c0 SKI", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "PORTRAIT", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SAUT \u00c0 SKI", "PORTRAIT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "LEUBA, PHILIPPE", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON", "LEUTHARD, DORIS", "AMMANN, SIMON", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-255926", "durationSec": 1872, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.03.12", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRANCE", "FRANCE", "VATICAN", "KARACHI", "BOCHUZ", "VAUD", "LAUSANNE", "COINTRIN", "ZURICH-VILLE", "LILLEHAMMER", "SUISSE", "NAGANO", "SALT LAKE CITY", "TURIN", "SAPPORO", "WHISTLER", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "LIDL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Salon du Lotto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-963BA9E5-0385-4EDA-96EE-89EA9E5DBEBA", "durationSec": 189, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.03.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255919", "durationSec": 613, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GARE FERROVIAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "PISCICULTURE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "TROPH\u00c9E", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-G"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY", "KUENZLER, MICH\u00c8LE", "MEYER, ANDREAS", "JANKA, CARLO", "RAICH, BENJAMIN", "JANKA, CARLO", "JANKA, CARLO", "STYGER, NADIA", "VONN, LINDSEY", "GOERGL, ELISABETH"], "id": "asset-255900", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.03.12", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "GENEVE-VILLE", "GLERESSE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "WHISTLER", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-G DAMES ENTOURAGE - FINALES COUPE DU MONDE GARMISCH-PARTENKIRCHEN 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["KAMER, NADJA", "GOERGL, ELISABETH"], "id": "asset-255906", "durationSec": 4242, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "id": "asset-254695", "durationSec": 777, "mediaType": "video", "title": "PIRATER EN TOUTE IMPUNITE / LE REVE D'ICARE - 10.03.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "CIRQUE", "CONSEILLER D'ETAT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "SANT\u00c9", "CUISINE (LOCAL)", "FOIRE COMMERCIALE", "MENUISERIE (AMEUBLEMENT)", "INTERNET", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "MENUISERIE (AMEUBLEMENT)", "INTERNET", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE", "SYNDICAT OUVRIER", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "RADIO LOCALE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "RADIO LOCALE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "RADIO LOCALE"], "visualPersons": ["TORNAY, MAURICE", "PELLETIER, SERGE"], "id": "asset-256203", "durationSec": 1190, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.03.12", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "LA HAVANE", "SION", "LAUSANNE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "RECONVILIER", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "SWISSMETAL", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualPersons": ["LIGETY, TED"], "id": "asset-255885", "durationSec": 3467, "mediaType": "video", "title": "GEANT MESSIEURS ENTOURAGE - FINALES COUPE DU MONDE GARMISCH-PARTENKIRCHEN 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le passager", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "GARE FERROVIAIRE", "PORTRAIT", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "FROMAGE", "ENTRETIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "ENTRETIEN", "LOCOMOTIVE", "GARE FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE", "BIVER, JEAN-CLAUDE", "BIVER, JEAN-CLAUDE", "BIVER, JEAN-CLAUDE", "BIVER, JEAN-CLAUDE", "BIVER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-255427", "thematicGeographicals": ["VAUD", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "durationSec": 1516, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Vall\u00e9e de Joux : 20091100 et archives NB, MAURY Manuella re\u00e7oit dans un train voyageant de La Tour-de-Peilz \u00e0 Vallorbe, son invit\u00e9 passager, l'entrepreneur BIVER Jean-Claude, directeur g\u00e9n\u00e9ral des montres Hublot, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "JEAN-CLAUDE BIVER - 10.03.12", "visualGeographicals": ["TOUR-DE-PEILZ, LA", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALLORBE", "LAUSANNE", "VALLORBE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "BRASSUS, LE"], "visualCorporations": ["HUBLOT"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HUBLOT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JEANMONOD, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "REICHENBACH, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ILLI, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON DE L'ARCHITECTE (GENTHOD) - 10.03.12", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-253019", "durationSec": 181, "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La maison de l'architecte (Genthod/Gen\u00e8ve)\nBienvenue \u00e0 la maison", "La maison de l'architecte (Genthod/Gen\u00e8ve)\n"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison", "Bienvenue \u00e0 la maison : La maison de l'architecte (Genthod/Gen\u00e8ve)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3225975.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3177840", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3176167", "ece-3177840"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TANG", "HIVERNAL", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "id": "asset-255095", "thematicGeographicals": ["FRANCHES-MONTAGNES", "PLATEAU"], "durationSec": 1579, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100312, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Franches-Montagnes : 20100312, la r\u00e9serve naturelle de l'\u00e9tang de la Gru\u00e8re offre aux familles et aux promeneurs un espace pour se promener et pour patiner en pleine nature.", "title": "LE CIRQUE - 10.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCHES-MONTAGNES"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-03-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" Franches-Montagnes Jura, de la r\u00e9serve naturelle de l'\u00e9tang de la Gru\u00e8re en p\u00e9riode hivernale"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 308 : L'en-cas de la r\u00e9cr\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B9412C4B-C0E1-49DD-BBBE-31AA505BB505", "durationSec": 149, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Les universit\u00e9s suisses et l'EPFL ne risquent-elles pas de perdre leur \u00e2me ?. - 2. \"Sexus Economicus\". - 3. Twitter: le cas d'\u00e9cole de l'affaire du couple Sarkozy.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E75EB5F1-A3A4-4317-BD58-4C03AA32B221", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "France"], "durationSec": 1873, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas", "Bruni Tedeschi, Carla", "EPFL", "Twitter"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me \u00e9ducatif", "comportement", "universit\u00e9", "information", "Internet", "\u00e9conomie", "formation des adultes", "sexe"], "excerpt": "1. Selon Libero Zuppiroli, professeur de physique \u00e0 l'EPFL, auteur de \"La bulle universitaire. Faut-il poursuivre le r\u00eave am\u00e9ricain ?\" (Ed. D'en Bas, 2010) les universit\u00e9s et l'EPFL adoptent de plus en plus un syst\u00e8me am\u00e9ricain. - 2. Selon Yvonnick Deno\u00ebl, historien et \u00e9diteur auteur de \u00ab Sxus \u00e9conomicus : Le grand tabou des affaires \u00bb(Ed. Nouveau monde, 2010) il existe un dernier tabou dans le monde des affaires: rares en effet sont les grands contrats qui se concluent sans d'agr\u00e9ables \"\u00e0-c\u00f4t\u00e9s\" pour les d\u00e9cideurs et les interm\u00e9diaires. - 3. Selon une rumeur rien n'irait plus entre Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident fran\u00e7ais et son \u00e9pouse et Carla Sarkozy. C'est un magnifique cas d'\u00e9cole de \"buzz\" sur de l'information non v\u00e9rifi\u00e9e. Et pour la premi\u00e8re fois, l'auteur du Twit pourrait avoir \u00e0 en r\u00e9pondre devant la justice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la communication de l'EPFL", "name": "Gross, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thicien, professeur aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et de Lausanne", "name": "M\u00fcller, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}, {"role": "historien et \u00e9diteur ", "name": "Deno\u00ebl, Yvonnick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse les partis politiques souffrent de la crise \u00e9conomique : Interviews de repr\u00e9sentants de partis ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAFC3AF6-FA18-4127-A587-4A14184FC977", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "UDC", "PS"], "thematicThemes": ["parti politique", "crise \u00e9conomique", "financement"], "excerpt": "Les partis politiques suisses ont de plus en plus de peine \u00e0 lever les fonds de soutien. Les dons des entreprises et des particuliers se font de plus en plus rares.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident UDC suisse", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "candidat  PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux du Jura bernois au  Conseil-ex\u00e9cutif du canton de Berne", "name": "Astier, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du parti socialiste du canton Berne", "name": "Marti, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'agrandissement du mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve sera financ\u00e9 par un m\u00e9c\u00e8ne : Interview de Jean-Claude Gandur, m\u00e9c\u00e8ne, fondateur et vice-pr\u00e9sident d'Addax Petroleum, qui d\u00e9posera une partie de sa collection dans le mus\u00e9e agrandi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98A441D5-05BF-49B1-97F7-C2461C1E7E73", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 441, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve", "Gandur, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["m\u00e9c\u00e9nat", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9c\u00e8ne, fondateur et vice-pr\u00e9sident d'Addax Petroleum", "name": "Gandur, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tanger-Glasgow", "source": "siranau", "title": "Tanger-Glasgow : La s\u00e9lection de Solange la Frange, groupe musical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1494029-99E5-485A-A4F4-1756CED61C63", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solange La Frange"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe musical", "name": "Solange La Frange", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Pouic Pouic sur Youtube", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0C29FC9-FF97-4E8C-BDD1-B496587727F4", "durationSec": 204, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Inteview de Igaal Niddam, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Two Brothers\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CB87E6E-013D-48C1-84D1-6A8F98375572", "durationSec": 686, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Niddam, Igaal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Otages suisses en Libye. Max G\u00f6ldi a d\u00e9pos\u00e9 un recours devant la Cour supr\u00eame : Interview d'Imed Lamloum, correspondant de l'agence France Presse \u00e0 Tripoli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4AF9C21-D16F-4485-84BD-23BF5B9D357D", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["otage", "d\u00e9tenu", "relations internationales"], "excerpt": "Condamn\u00e9 \u00e0 quatre mois de prison et incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 Tripoli, Max  G\u00f6ldi, a d\u00e9pos\u00e9 un recours devant la Cour supr\u00eame. Aux yeux des observateurs, cette d\u00e9marche appara\u00eet surprenante. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant de l'agence France Presse \u00e0 Tripoli", "name": "Lamloum, Imed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Saint-P\u00e9tersbourg, belle courtis\u00e9e rebelle (4/5): antifascistes et anarchistes, les nouveaux rebelles", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C9632BEA-25EF-4E17-8B9E-25F1C746E953", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "contestation", "anarchisme", "ville", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Saint-P\u00e9tersbourg, belle courtis\u00e9e rebelle 4/5\r\nAntifascistes et anarchistes, les nouveaux rebelles\r\nCe sont les h\u00e9ritiers des jeunes dissidents de l'\u00e9poque brejn\u00e9vienne, qui, \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg plus encore qu'ailleurs, lisaient des samizdats, s'habillaient de fripes, \u00e9coutaient leur propre musique et, sans faire de politique, refusaient tout contact avec l'Etat sovi\u00e9tique.\r\nAnarchistes, antimilitaristes, v\u00e9g\u00e9taliens ou nouveaux communistes, et parfois tout \u00e0 la fois, les militants de \u00ab Food Not Bombs \u00bb (De la nourriture, pas de la guerre) distribuent des repas chauds dans la rue aux plus d\u00e9munis.\r\nL'une d'entre eux, Tatiana, nous guide dans son univers fait de manifestations et de qui visent au m\u00eame but: montrer aux gens qu'on peut faire autre chose de sa vie que de suivre le troupeau de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation. M\u00eame si, face aux policiers russes et aux n\u00e9o-nazis, ce n'est pas toujours sans risque.\r\nPour en savoir plus sur les samizdats <http://fr.wikipedia.org/wiki/Samizdat> \r\nFood not bombs <http://www.foodnotbombs.net/> (en anglais)\r\nInvit\u00e9e\r\nAnna Zaytseva a v\u00e9cu de 16 \u00e0 22 ans \u00e0 St P\u00e9tersbourg. Elle vit aujourd'hui \u00e0 Paris o\u00f9 elle m\u00e8ne une recherche de th\u00e8se en sociologie compar\u00e9e: \u00abFigures du militant et du musicien dans les sc\u00e8nes musicales underground en France et en Russie \u00bb pour \"Le Centre d'\u00e9tudes des mondes russe, caucasien et centre-europ\u00e9en, le CERCEC.\"\r\nLe CERCEC <http://cercec.ehess.fr/>\r\n\r\nElle nous parle des groupes alternatifs de St P\u00e9tersbourg, de leurs valeurs et de leurs combats -parfois violents- contre les mouvements n\u00e9o-nazis.\r\nAnna Zaytseva a \u00e9galement fait partie de groupes de musique underground \u00e0 St P\u00e9tersbourg, o\u00f9 elle chante et joue de la basse. Nous \u00e9couterons le titre Tortue, un titre de son ex-groupe Zloj pop.\r\nZloj Pop sur MySpace <http://www.myspace.com/zlojpop>\r\n\r\nA voir \u00e9galement ce que produisait la sc\u00e8ne punk \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90 \u00e0 St Petersbourg. La vid\u00e9o d'un concert en 1999, du groupeTalonov Net. Commentaire d'Anna Zaytseva sur ce concert: \"je crie et je tape sur ma basse. C'est de la noise, et peut \u00eatre cela sera un peu trop trash (le son mais aussi la qualit\u00e9 de l'image).\" Document exceptionnel!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Zaytseva, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "Russes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Guillemain d'Echon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Labo... \u00e0 B\u00e2le. Dans la voli\u00e8re du zoo de B\u00e2le. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-961D119F-D1DB-49A8-AB5F-F52EF2C97FF0", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)", "B\u00e2le-Ville (canton)"], "durationSec": 3048, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau", "jardin zoologique", "ornithologie", "\u00e9thologie"], "excerpt": "\"Labo... au Zoo de B\u00e2le\r\nSuivez Impatience \u00e0 la voli\u00e8re du Zoo de B\u00e2le\r\nAujourd'hui, Impatience prend son envol au Zoo de B\u00e2le.\r\nRendez-vous dans la voli\u00e8re du Zoo de B\u00e2le au milieu des oiseaux.\r\nImpatience entre dans la voli\u00e8re du Zoo de B\u00e2le en compagnie de son directeur Olivier Pagan.\r\nL\u00bfoccasion de s\u00bfinterroger sur les relations entre esp\u00e8ces sauvages et esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es, mais aussi sur le r\u00f4le scientifique des zoos.\r\nSuivez ensuite un reportage \u00e0 l\u00bfInstitut Tropical Suisse avec son directeur Marcel Tanner.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du zoo de B\u00e2le", "name": "Pagan, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut tropical suisse", "name": "Tanner, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 094 : Rances", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C9CAB0D-24F0-42D3-98F0-CC60F3B7A365", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rances"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Saperlipopette", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Solange la Frange, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \u00e9ponyme. Titres interpr\u00e9t\u00e9s : Elektrik City, The Black Rocks, Love Affair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEA84433-8C24-4306-9BD0-896FE1C1A7FA", "durationSec": 2045, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solange La Frange"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe musical", "name": "Solange La Frange", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission compl\u00e8te avec le sketch t\u00e9l\u00e9phonique de fin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18CA7B8F-F492-4CF7-ACB6-DB5E76593BBF", "durationSec": 3784, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Programme musical  \r\nLudwig van Beethoven Concerto pour piano et orchestre, no 3, en ut mineur, op. 37 (dir. Andrew Parrott, Norrk\u00f6ping Symphony Orchestra, Ronald Brautigam) / BIS\r\nAlexander Konstantinovich Glazunov Quatuor \u00e0 cordes, no 3, en sol majeur. Quatuor slave, op. 26 (Utrecht String Quartet, Eeva Koskinen, Katherine Routley, Sven Arne Tepl, Sebastian Koloski) / MD+G Scene\r\nLouis Spohr Double quatuor \u00e0 cordes, no 2, en mi b\u00e9mol majeur, op. 77 ( London / ENS Academy of St. Martin-in-the-Fields, Kenneth Sillito, Malcolm Latchem, Roger Garland, Andrew McGee, Stephen Shingles, Anthony Jenkins, Denis Vigay, Roger Smith) / Hyperion\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Chopin Tarantelle pour piano, en la b\u00e9mol majeur. Version pour 2 pianos, op. 43 (Duo Egri-Pertis, Monika Egri, Attila Pertis) / Hungaroton\"", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Entre la Suisse et la Libye, la situation est toujours tendue : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Lars Knuchel, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-90FDF95C-FCEE-4877-99B2-93973554BCEC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Le matin du 11 mars 2010, l'ambassadeur libyen \u00e0 Gen\u00e8ve a lu une d\u00e9claration dans laquelle il justifie les actions de Tripoli et accuse Berne de refuser de n\u00e9gocier. Des critiques qui sont fermement rejet\u00e9es par le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res. A Berne on n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 que le repr\u00e9sentant libyen aupr\u00e8s des Nations unies d\u00e9clare que c'\u00e9tait la Suisse qui faisait blocage et emp\u00eachait une sortie de crise. Ibrahim Aldredi, accompagn\u00e9 d'un \u00e9missaire venu tout expr\u00e8s de a ensuite rappel\u00e9 les conditions de Triploi. C'est toujours les m\u00eames rien de nouveau. Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res ne cache pas son irritation apr\u00e8s les d\u00e9clarations de ce matin. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Knuchel, Lars", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Bach et la musique fran\u00e7aise : Interview d'Olivier Baumont, claveciniste (4/5) : Le style fran\u00e7ais en Allemagne : Telemann, Haendel et les fils Bach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F33C1050-4D1E-436D-B090-81B05517CE42", "durationSec": 3482, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e4ndel, Georg Friedrich", "Bach, Johann Sebastian", "Telemann, Georg Philipp"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "clavecin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "GEANT DAMES ENTOURAGE - FINALES COUPE DU MONDE GARMISCH-PARTENKIRCHEN 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-255909", "durationSec": 3457, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "D\u00c9BAT", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "PALUDISME", "MOUSTIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPER-G", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "ANIMAL NUISIBLE", "CORNEILLE", "ANIMAL NUISIBLE", "CORNEILLE", "ANIMAL NUISIBLE", "CORNEILLE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "MORET, ISABELLE", "NIDEGGER, YVES", "CRISTIANO RONALDO", "ROONEY, WAYNE", "JANKA, CARLO", "BUECHEL, MARCO", "MAZE, TINA"], "id": "asset-255991", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.03.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MADRID", "MANCHESTER", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "VAUD", "MONTREUX", "VAUD"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "REAL MADRID", "MILAN AC", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER-G", "TROPH\u00c9E", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["RAICH, BENJAMIN", "JANKA, CARLO", "KOSTELIC, IVICA", "SVINDAL, AKSEL LUND", "MAZE, TINA", "VONN, LINDSEY", "RIESCH, MARIA"], "id": "asset-255894", "durationSec": 2560, "mediaType": "video", "title": "10.03.11", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "AMBRI", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "CRISE POLITIQUE", "OTAGE", "ARRESTATION", "CRISE POLITIQUE", "ARRESTATION", "CRISE POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ENL\u00c8VEMENT", "ENL\u00c8VEMENT", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "PEINE D'EMPRISONNEMENT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "ART \u00c9GYPTIEN", "M\u00c9C\u00c9NAT", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "FA\u00c7ADE", "DIPLOMATIE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["RAPPAZ, BERNARD", "MUGNY, PATRICE", "KOUCHNER, BERNARD"], "id": "asset-255994", "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.03.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIBYE", "HAITI", "PORT-AU-PRINCE", "SAXON", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["MSF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les femmes et la prise de responsabilit\u00e9s dans monde professionnel, politique, scientifique (4/5) : Interview de Genevi\u00e8ve Bugnon, procureure de la R\u00e9publique et canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCBE29C7-C3D5-412E-AA6A-9DCDC4DF6DDD", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bugnon, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["femme", "procureur", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureure de la R\u00e9publique et canton du Jura", "name": "Bugnon, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura / Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "D\u00c9GUSTATION", "LOGEMENT LOCATIF", "\u00c9TUDIANT", "FA\u00c7ADE", "LOGEMENT LOCATIF", "\u00c9TUDIANT", "LOGEMENT LOCATIF", "PARCOM\u00c8TRE"], "visualPersons": ["MULLER, MARK"], "id": "asset-256045", "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.03.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE SERVICES", "HORTICULTURE"], "id": "asset-255085", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1542, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100311, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Geneve-ville : 20100311, l'entreprise de services \u00e0 domicile Groom services propose \u00e0 des particuliers de les aider dans des t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res quotidiennes comme les courses alimentaires, le bricolage ou le pressing. Son responsable MOURGUE D'ALGUE Brice offre ainsi \u00e0 qui le d\u00e9sire une palette de services\n* Vaud : 20100311, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment effectuer des jardini\u00e8res avec des conif\u00e8res nains.", "title": "LE CIRQUE - 10.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.03.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252032", "durationSec": 685, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-G MESSIEURS ENTOURAGE - FINALES COUPE DU MONDE GARMISCH-PARTENKIRCHEN 2009 - 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["GUAY, ERIK"], "id": "asset-256025", "durationSec": 3170, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.03.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256016", "durationSec": 563, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KOZUCHOWSKI, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "JEAN-PIERRE JELMINI - 11.03.2010", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-253862", "durationSec": 2972, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA GRANDE MAISON CLASSEE (SAVIESE) - 10.03.11", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-253018", "durationSec": 179, "publicationDate": "2010-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s pour Basel Area, la promotion \u00e9conomique de B\u00e2le et du Jura, avec l'implantation d'une entreprise indienne \u00e0 Bassecourt : Interview de Sabine Schenker, porte-parole de Basel Area", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0C7E0F1-EB92-479C-9473-4B41BD12D6C0", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Ville (canton)", "Jura (canton)", "Bassecourt"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2010-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Basel Area"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "industrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Basel Area", "name": "Schenker, Sabine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En 2009, le canton du Jura a d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice de 5 millions de francs : Interview de Charles Juillard, ministre jurassien, chef du Chef du D\u00e9partement des Finances, de la Justice et de la Police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-426A0423-7AB2-4B9F-938B-488A0DFBBB71", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2010-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Juillard, Charles"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "ministre", "gestion financi\u00e8re"], "excerpt": "Le b\u00e9n\u00e9fice 2009 est un nouveau succ\u00e8s pour le ministre jurassien Charles Juillard. Son amnistie fiscale a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration, tout comme sa proposition d'accueillir les deux Ou\u00efgours d\u00e9tenus \u00e0 Guantanamo. Il a aussi remport\u00e9 des succ\u00e8s lors de votations cantonales et il va redresser les finances jurassiennes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien, chef du Chef du D\u00e9partement des Finances, de la Justice et de la Police", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec F\u00e9loche et JP Nataf, chanteurs fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03F3C49B-550D-432B-8275-3678B314DBD5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2010-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nataf, JP", "F\u00e9loche"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "F\u00e9loche", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Nataf, JP", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Le corps augment\u00e9 : D\u00e9bat", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-62972ACC-6FA7-48CB-BCCC-BF8B098494FD", "durationSec": 3149, "publicationDate": "2010-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "recherche scientifique", "m\u00e9decine pr\u00e9ventive", "neurologie", "chirurgie"], "excerpt": "O\u00f9 placer la limite entre traitements th\u00e9rapeutique et augmentatifs ? Babylone fait le point sur les progr\u00e8s m\u00e9dicaux prometteurs et sur leurs nouveaux enjeux \u00e9thiques. La m\u00e9decine est le milieu de l'utopie. Modifier son corps pour le rendre plus performant, plus fort, plus r\u00e9sistant, plus durable, et, pourquoi pas, immortel est un fantasme de toujours. La m\u00e9decine permet aujourd'hui, entre bien d'autres prouesses, de remplacer des membres amput\u00e9s ou de compenser des l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales par des interventions dans le cerveau. Or ces techniques ouvrent aussi les portes \u00e0 une m\u00e9decine \"augmentative\", qui pourrait accro\u00eetre les performances mentales comme physique des hommes en bonne sant\u00e9. O\u00f9 placer les limites \u00e0 ces utilisations de techniques m\u00e9dicales ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neurochirurgien au CHUV", "name": "Levivier, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de cybern\u00e9tique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Reading et premier scientifique cyborg \u00e0 s'\u00eatre implanter des puces \u00e9lectroniques (Archives)", "name": "Warwick, Kevin", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "anthropologue", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue des sciences", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission compl\u00e8te avec le sketch t\u00e9l\u00e9phonique de fin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B5F3F89E-C1A2-464F-8E6C-5BE74E9E2FC8", "durationSec": 4106, "publicationDate": "2010-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Programme musical  \r\nKarol Lipinski Concerto pour violon et orchestre, no 2, en r\u00e9 majeur. Concerto militaire, op. 21 (dir. Wojciech Rajski, Krakow Polish Radio Orchestra, Albrecht Breuninger) / CPO\r\nFranz Schubert Menuet pour piano-forte, en la majeur / D 334 ( Trudelies Leonhardt) / Globe\r\nJoseph Lanner Dampf-Walzer = Valse de la vapeur, pour orchestre, op. 94 (dir. Mika Eichenholz, Kosice Slovak State Philharmonic Orchestra) / Marco Polo\"", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 093 : Satigny", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6119A948-CC9D-4D2D-84B2-6BD7C3BC1F3D", "thematicGeographicals": ["Satigny", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 295, "publicationDate": "2010-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Omega 235 : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F90E75D-D082-4664-A874-1912605854E3", "durationSec": 162, "publicationDate": "2010-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis s'excusent aupr\u00e8s de la Libye, apr\u00e8s les propos de P.J. Crowley, porte-parole du d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain, sur le djihad lanc\u00e9  par la Libye contre la Suisse : Interview de Nicole Bacharan, politologue, sp\u00e9cialiste des USA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DBF5844-361F-4C28-9478-3D978DFA5147", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye", "Etats-Unis"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2010-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Crowley, P. J."], "thematicThemes": ["relations internationales", "visa (permis)"], "excerpt": "Il a suffit que la Libye g\u00e8le l'octroi de visas \u00e0 des Am\u00e9ricains qui se rendaient \u00e0 Tripoli pour que fusent  les excuses du porte parole du d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain. Pourquoi les Etats-Unis, l'un des Etats les plus puissants au monde, se sont si vit \u00e9cras\u00e9s devant la Libye ?.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}]}}