{"response": {"numFound": 8460, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Daniel Lavoie, chanteur, et le groupe Suro\u00eet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-000FE1A2-591F-4D5D-8789-F79809906F6A", "thematicGeographicals": ["Canada", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3197, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suro\u00eet", "Lavoie, Daniel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe canadien fran\u00e7ais", "name": "Suro\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Lavoie, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 365 : Savoir d\u00e9busquer les p\u00e9dophiles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9E104D86-DA3C-4CF0-915B-EDC25D7E3018", "durationSec": 158, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national pl\u00e9biscite la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire sur l'UBS : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral avec les extraits d'interventions \u00e0 la tribune d'Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise lib\u00e9rale et St\u00e9phane Rossini, conseiller national valaisan socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E01E9A92-D1CA-4337-96CA-785ED85BEE1C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "enqu\u00eate parlementaire"], "excerpt": "Le Conseil national pl\u00e9biscite la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire sur l'UBS par 123 voix contre 57 et 5 abstentions. Socialistes, Verts, UDC et quelques PDC ont donc consid\u00e9r\u00e9 que le rapport des commissions de gestion sur la crise financi\u00e8re n'allait pas assez loin notamment sur les responsabilit\u00e9s de l'UBS dans toute cette affaire, sur les manques d'ind\u00e9pendant des organes de contr\u00f4le des banques et m\u00eame sur le r\u00f4le de tous les conseillers f\u00e9d\u00e9raux dans cette affaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise lib\u00e9rale", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 157 : Villarzel-surMarly", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-470E4585-C385-410E-9424-D0C0E655BB3D", "thematicGeographicals": ["Villarsel-sur-Marly", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Moli\u00e8re dans la Pl\u00e9iade : Une nouvelle analyse de l'oeuvre. Interview de Georges Forestier et Claude Bourqui, directeurs de publication de cette nouvelle \u00e9dition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D5F630A-E365-4614-A075-DA00DBD27311", "durationSec": 3213, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "art dramatique"], "excerpt": "Une femme volage et des probl\u00e8mes de sant\u00e9 ne suffisent pas \u00e0 expliquer toute l'oeuvre de Moli\u00e8re. Dirig\u00e9e par Georges Forestier, la relecture de ses pi\u00e8ces par divers sp\u00e9cialistes - dont le Fribourgeois Claude Bourqui -  replace le travail du dramaturge dans son temps. \u00c0 retenir: son sens de l'innovation et de la connivence avec le public. La derni\u00e8re \u00e9dition en Pl\u00e9iade des oeuvres compl\u00e8tes de Jean Baptiste Poquelin, dit Moli\u00e8re, datait de 1971. Vient de para\u00eetre une nouvelle \u00e9dition de ses oeuvres compl\u00e8tes (2 tomes), qui comporte non seulement les commentaires nouveaux et pertinents d'une dizaine d'auteurs, mais aussi des versions pr\u00e9c\u00e9demment censur\u00e9es des textes de Moli\u00e8re. Cette nouvelle \u00e9dition fait la part belle \u00e0 l'analyse du contexte d'un XVII\u00e8me si\u00e8cle, avec ses intol\u00e9rances mais aussi ses valeurs et ses curiosit\u00e9s. On y apprend ainsi que Jean-Baptiste Poquelin ne r\u00e8glerait pas un compte personnel avec les femmes dans les pi\u00e8ces o\u00f9 il les met en sc\u00e8ne, mais s'interrogerait, comme le voulait l'\u00e9poque, sur leur statut. De m\u00eame, \u00ab Le m\u00e9decin malgr\u00e9 lui \u00bb ne serait pas une charge contre des gens incapables de le soigner mais un biais lui permettant d'aborder la religion sans risquer la censure, apr\u00e8s l'\u00e9chec de Tartuffe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de publication", "name": "Forestier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du th\u00e9\u00e2tre de Moli\u00e8re", "name": "Bourqui, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le si\u00e8cle d'or de la musique anglaise. Les plus belles pages de la musique \u00e9lizabethaine (3/5) : Shakespeare et la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1225120-56B7-4610-B4EE-05446C7C08BC", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3644, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["musique classique", "art dramatique", "composition musicale", "16e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, collaboratrice de Radio-France", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les adieux (3/5), anecdotes d'examens \u00e0 l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A639B6CA-D3E2-49CD-A373-01D46B7DAB4D", "durationSec": 423, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Parution \"Des Ritals en terre romande\" (Ed. de l'Aire, 2010), ouvrage de Raymond Dourous qui donne la parole aux filles et aux fils d'immigr\u00e9s transalpins arriv\u00e9s en Suisse apr\u00e8s-guerre dans l'espoir d'une vie meilleure : Interviews de Raymond Dourous, \u00e9crivain et enseignant retrait\u00e9 et de Bashkim Iseni, collaborateur au Forum suisse pour l'\u00e9tude des migrations \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E10795D2-1B8F-47C1-B455-0C9E7F0D42B1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Italie"], "durationSec": 608, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "int\u00e9gration sociale", "immigration"], "excerpt": "Des filles et de fils d'immigr\u00e9s connus comme la conseill\u00e8re nationale Ada Marra, le journaliste Massimo Lorenzi, mais d'autre aussi moins connus. Aujourd'hui, on envie de dire que les Italiens ont \u00e9t\u00e9 un mod\u00e8le d'int\u00e9gration en Suisse et ce mod\u00e8le risque-t-il de se reproduire pour d'autres communaut\u00e9s, comme celles de pays balkaniques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et enseignant retrait\u00e9, auteur \"Des Ritals en terre romande\" (Ed. de l'Aire, 2010)", "name": "Dourous, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur au Forum suisse pour l'\u00e9tude des migrations \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Iseni, Bashkim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Turquie: \u00e0 l'Est, rien de nouveau (3/5): les villages br\u00fbl\u00e9s", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F70AABB6-3439-4463-B10E-5F7B22B0916D", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Kurdistan"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "guerre civile", "Kurdes"], "excerpt": "\"3/5: Les villages br\u00fbl\u00e9s\r\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 90, pr\u00e8s de 4000 villages furent br\u00fbl\u00e9s par l\u00bfarm\u00e9e turque afin de chasser les populations vivant dans les montagnes qui \u00e9taient soup\u00e7onn\u00e9es d\u00bfaider la gu\u00e9rilla. \r\nS\u00bfensuivit un exode rural massif vers les villes, notamment Diyarbakir dont la population a explos\u00e9 ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, et o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage atteint 60%. \r\nFeleknaz est une femme barde (dengbej) tr\u00e8s renomm\u00e9e de Diyarbakir. Son village aussi fut br\u00fbl\u00e9. Aujourd\u00bfhui l\u00bfancienne berg\u00e8re vit \u00e0 Diyarbakir.\r\nSylvie Lasserre s\u00bfest rendue avec elle dans les montagnes de sa jeunesse, retrouver ce village et la vie d\u00bfantan disparue \u00e0 jamais.\r\n \r\nInvit\u00e9\r\nRamazan Baytar, n\u00e9 dans le petit village de Kulp, officiellement en 1965, il a v\u00e9cu ensuite en France durant une dizaine d'ann\u00e9es avant de retourner \u00e0 Diyarbakir o\u00f9 il entre en militance.\r\nRamazan Baytar vit en Suisse depuis 20 ans. Il ne peut pas rentrer en Turquie \u00e0 cause de ses convictions et de son engagement pour les droits des Kurdes et la d\u00e9mocratie en Turquie. Il est actuellement pr\u00e9sident de la Maison culturelle de M\u00e9sopotamie \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nRamazan Baytar nous parle de son enfance \u00e0 Kulp, de sa famille, de ses ann\u00e9es de militance et des liens qu'il garde aujourd'hui avec son pays.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kurdes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lasserre, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 062 : SOS Boudini", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34BA476D-0E19-45E1-A582-A0650EA76939", "durationSec": 215, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jaques Leroy, directeur de collection chez Larousse \u00e0 propos de la parution du nouveau \"Petit Larousse\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39A1861F-A527-497E-B661-D8D9DE4E4256", "durationSec": 226, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 069 : Lady Di", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-176B4563-49E3-42AD-A758-50E62B5E471B", "durationSec": 206, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'affaire Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, va d\u00e9sormais occuper les tribunaux : Commentaire d'Anouck Henry, correspondante RSR Neuch\u00e2tel, et interviews de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Malcotti, avocate de la r\u00e9qu\u00e9rante d\u00e9bout\u00e9e en 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4E1404C-A07A-4FE4-8B0C-F2AFFD46B8CA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 208, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "proc\u00e9dure p\u00e9nale"], "excerpt": "Le minist\u00e8re public devra donc se prononcer sur les m\u00e9thodes employ\u00e9es en 2005 par Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard alors qu'il \u00e9tait commissaire adjoint \u00e0 la police cantonale. Les faits concernent cette requ\u00e9rante d'asile d\u00e9bout\u00e9e, et son fils de 12 ans. La veille de leur expulsion, l'enfant avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 la sortie de l'\u00e9cole et interrog\u00e9 en l'absence de sa m\u00e8re. Et ceci sous les ordres de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Malcotti, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Corps expos\u00e9s, les restes humains ont-ils leur place dans les mus\u00e9es ? : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-EDE586D0-18BE-445F-BB81-90445C494851", "durationSec": 3205, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "mus\u00e9e", "momie"], "excerpt": "La restitution des t\u00eates maories  relance un d\u00e9bat passionn\u00e9. En avril dernier, la France restituait plusieurs les t\u00eates maories \u00e0 la Nouvelle Z\u00e9lande. De plus en plus, des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour protester contre la possession et plus encore l'exposition de corps ou de morceaux de corps humains dans les mus\u00e9es et dans les facult\u00e9s de m\u00e9decine. Les restes humains sont devenus pour nous un sujet sensible. C'est sans \u00e9tats d'\u00e2me, au 19e, que le c\u00e9l\u00e8bre Cuvier avait diss\u00e9qu\u00e9 le corps de Sarah Bartmann, la V\u00e9nus hottentote, conservant notamment ses organes g\u00e9nitaux dans des bocaux. Les restes de Sarah finirent au Mus\u00e9e de l'Homme et furent expos\u00e9s jusqu'au milieu des ann\u00e9es  60. En 2002, ils furent rendus \u00e0 l'Afrique du Sud qui inhuma le corps de la jeune femme en pr\u00e9sence de Nelson Mandela. La conservation de restes humains pose des questions \u00e9thiques, culturelles et juridiques. Nombre de conservateurs s'opposent \u00e0 la restitution avan\u00e7ant des arguments scientifiques que les populations autochtones r\u00e9futent. Et si l'on exposait au mus\u00e9e votre arri\u00e8re-grand-p\u00e8re mort au champ d'honneur? Momies, ossements, t\u00eates maories, soldat empaill\u00e9, la question se pose-t-elle de la m\u00eame fa\u00e7on? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "juriste, chercheur au CNRS", "name": "N\u00e9gri, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Mus\u00e9es d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Martin, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue cantonal (Gen\u00e8ve)", "name": "Terrier, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Afrique du Sud. Deux journalistes portugais et un espagnol pr\u00e9sents en Afrique du sud pour la Coupe du monde se sont fait d\u00e9rober de l'argent, leurs papiers et du mat\u00e9riel : Correspondance de Sophie Bouillon, correspondante RSR Johannesburg. - 2. Le football est-il un art? : D\u00e9bat avec Anne Bisang, directrice de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, Yves Laplace, \u00e9crivain, dramaturge et arbitre de football et Massimo Furlan, artiste suisse d'origine italienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8955623-D922-44D1-8094-8CF86C2436AA", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 977, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "vol (criminalit\u00e9)", "championnat du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "artiste suisse d'origine italienne", "name": "Furla, Massimo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, dramaturge et arbitre de football", "name": "Laplace, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "La compagnie \u00ab Les 7 doigts de la main \u00bb au Crochetan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10D797E0-4F5D-49ED-9C79-DBB97F0A5F49", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 805, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cirque", "art dramatique"], "excerpt": "Julien Silliau et Danica Gagnon-Plamondon rendent visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 l'occasion de \"Psy\", un spectacle \u00e0 d\u00e9couvrir du 9 au 12 juin au Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Compagnie Les Sept doigts de la main", "name": "Gagnon-Plamondon, Danica", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Compagnie Les Sept doigts de la main", "name": "Silliau, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.06.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-255511", "durationSec": 698, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "CHEVAL", "HARAS", "AIDE DE L'ETAT", "CHEVAL", "HARAS", "AIDE DE L'ETAT", "CHEVAL", "HARAS", "AIDE DE L'ETAT", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VOYANCE", "HARMONISATION DE L'ANN\u00c9E SCOLAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "L\u00c9GISLATION", "DOMESTIQUE", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9MOIGNAGE"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "NEIRYNCK, JACQUES", "MORET, ISABELLE"], "id": "asset-257705", "durationSec": 1942, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.06.09", "visualGeographicals": ["BERNE", "BELLELAY", "BELLELAY", "BERNE", "BELLELAY", "BERNE", "JOHANNESBURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YAOUNDE"], "visualCorporations": ["OIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manque-t-il un v\u00e9ritable gouvernement \u00e0 la Suisse? : Entretien avec Jean Guinand, ancien rapporteur de la CEP sur l'affaire Kopp, ancien conseiller d'Etat et ancien conseiller national neuch\u00e2telois lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4EEB8B8-0E30-4347-BAC6-82C110D1972C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1310, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "UBS"], "thematicThemes": ["rapport (document)", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique neuch\u00e2telois lib\u00e9ral", "name": "Guinand, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "LA FORMATION : LES REPORTAGES - 10.06.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256619", "durationSec": 1495, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROOTSCHOLTEN, Kim", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "BLESS\u00c9", "RECONSTITUTION", "SIDA", "ACUPUNCTURE", "SIDA", "ACUPUNCTURE", "COURSE D'\u00c9COLE", "CONSEILLER NATIONAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CLIP-VID\u00c9O", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CLIP-VID\u00c9O", "AGRICULTEUR", "TSIGANES", "TSIGANES", "SC\u00c8NE DE RUE", "SOLEIL", "VITAMINE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CONCERT", "ROCK"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "BAETTIG, DOMINIQUE", "PERRIN, YVAN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BUGNON, ANDRE", "GODEL, GEORGES"], "id": "asset-257706", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.06.09", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC", "VAUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "BERNE"], "visualCorporations": ["ROCHE", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON DE PROSTITUTION", "PROSTITUTION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "ORAGE", "BOIS", "CATASTROPHE NATURELLE", "CIMETI\u00c8RE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CIMETI\u00c8RE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "CIMETI\u00c8RE", "ESPACE VERT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "id": "asset-257707", "durationSec": 1126, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.06.09", "visualGeographicals": ["BIENNE", "SION", "GENEVE", "LAC DE BIENNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HOMO MUNDI : TUNISIE, LES THERMES DE KORBOUS - 10.06.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254312", "durationSec": 186, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "10 FRANCS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.06.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-257708", "durationSec": 552, "publicationDate": "2010-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "EL ALILY, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Extraits lus de \"Ni les ailes ni le bec\" de Fran\u00e7ois Condos (Ed. Campiche)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2823AA9B-0C71-4C8E-967C-68A4FFA1918A", "durationSec": 3601, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Condos, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 061 : Tir de riposte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA199312-E303-4655-A53A-C56AE055BA41", "durationSec": 226, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 156 : Arbaz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7520954C-A48D-4241-8C2F-99B2786C2BFF", "thematicGeographicals": ["Arbaz", "Valais"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le si\u00e8cle d'or de la musique anglaise. Les plus belles pages de la musique \u00e9lizabethaine (2/5) : Les Triomphes d'Oriana: Elizabeth en sa cour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26C9DAA6-7AB4-4608-8A8C-ACC8D564FAAF", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3673, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "17e si\u00e8cle", "16e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, collaboratrice de Radio-France", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En premi\u00e8re lecture, le Conseil national a rejet\u00e9 l'accord Suisse - Etats-Unis sur l'UBS : Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, commentaire de Chrystel Domenjoz, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et d\u00e9bat avec Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste et Claude-Alain Margelisch, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'Association Suisse des Banquiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DC4FE03-15A2-4092-BF7B-1D025FD10451", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 922, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["relations internationales", "accord international", "banque"], "excerpt": "L'accord d'entraide administrative avec les Etats- Unis sur l'UBS a\u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par le Conseil national par 104 voix contre 76 et 16 abstentions. Une premi\u00e8re d\u00e9cision que le Conseil national pourra encore corriger en deuxi\u00e8me lecture. C'est en tout cas le souhait de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration. L'accord Suisse- Etats-Unis sur l'UBS peut-il \u00eatre sauv\u00e9 apr\u00e8s le refus ce matin par le Conseil national ? Les fronts semblent fig\u00e9s. Le centre droite le soutient, le PS veut des mesures d'accompagnement sur les bonus et les too big to fail, et l'UDC d'autres concessions encore. Les groupes parlementaires \u00e9taient r\u00e9unis cet apr\u00e8s-midi. Mais pour l'UDC, c'est toujours non. Pour le PLR et le PDC, \"chacun doit prendre ses responsabilit\u00e9s\", et le PSS ne varie toujours pas sa position.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "vicepr\u00e9sident du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'Association Suisse des Banquiers", "name": "Margelisch, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les risques de matchs truqu\u00e9s dans le football : Interviews de Declan Hill, journaliste enqu\u00eateur et de Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-99947415-6066-49C7-9B03-182946BC296E", "durationSec": 222, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "sport et argent"], "excerpt": "On connaissait les affaires de dopage. D\u00e9sormais, une nouvelle gangr\u00e8ne ronge le sport, le football en particuler : les risques de matchs truqu\u00e9s. Le grand d\u00e9nonciateur du ph\u00e9nom\u00e8ne s'appelle Declan Hill. Une nouvelle \u00e9dition de son enqu\u00eate \"Comment truquer un match de foot?\" (Ed. Massot, 2010) est sortie il y a quelques semaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FIFA (Archives RSR du 18 mai 2010)", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste enqu\u00eateur", "name": "Hill, Declan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR du 18 mai 2010)", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les adieux (2/5), recette de p\u00e2te \u00e0 p\u00e2tes ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8B477D0-BA59-4531-B99E-636B2C2AA91F", "durationSec": 425, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 068 : Barack Obama", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1CF2746-2503-4218-8337-D1BA287C7D55", "durationSec": 200, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de B\u00e9atrice Bakhti, r\u00e9alisatrice et Virginie Rossel, protaganiste du documentaire : A propos du documentaire \"Roman d'ados\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F8425D9-6363-4DEC-9920-6B867E719716", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 705, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "film documentaire"], "excerpt": "Dans ce documentaire au sujet de l'adolescence, la r\u00e9alisatrice suit 7 jeunes de 12 \u00e0 18 ans pendant 7 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "protagoniste du documentaire", "name": "Rossel, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Bakhti, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Bernard S\u00e8ve, philosophe : A propos de on ouvrage \"De haut en bas. Philosophie des listes\" (Ed. du Seuil, 2010). - 2. Les maladies orphelines : Interview de Bernard P\u00e9coul, directeur de la Drugs for Neglected Diseases Initiative (DNDi)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-230BF3E9-72E6-45C9-A2B6-BE117DD358DA", "durationSec": 3143, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DNDi"], "thematicThemes": ["maladie orpheline", "m\u00e9dicament", "philosophie", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "1. L'esprit de liste pour conqu\u00e9rir le monde. Qu'y a-t-il de commun entre la liste des conqu\u00eates de Don Juan et une liste de termes scientifiques ou juridiques? La liste est une pratique humaine fondamentale, de la liste de courses \u00e0 la prof\u00e9ration solennelle d'une liste de morts. Que signifie agir et penser \u00ab en liste \u00bb ? Les listes ont-elles une valeur esth\u00e9tique ? Prouvent-elles quelque chose ? Dans De haut en bas, Bernard S\u00e8ve analyse le concept et les usages de la liste, chez les \u00e9crivains, les po\u00e8tes, les philosophes, mais aussi dans les pratiques artistiques et les pratiques sociales. Chacun \u00e9crit des listes, en g\u00e9n\u00e9ral avec plaisir, sans toujours savoir pourquoi. Les listes, dans leur diversit\u00e9, peuvent \u00eatre lues comme autant de sympt\u00f4mes du fonctionnement de l'esprit humain. - 2. Les maladies orphelines Comment mettre au point des m\u00e9dicaments pour des maladies n\u00e9glig\u00e9es comme la maladie du sommeil, la leishmaniose, le paludisme ou  la maladie de Chagas... ou comment consid\u00e9rer le m\u00e9dicament comme un bien public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'esth\u00e9tique et de philosophie de l'art \u00e0 l'universit\u00e9 Lille III", "name": "S\u00e8ve, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Drugs for Neglected Diseases Initiative (DNDi)", "name": "P\u00e9coul, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Chlo\u00e9 Sainte-Marie, St\u00e9phane C\u00f4t\u00e9 et la Cie Dynamo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59D7C08F-6DC9-400B-9CDD-64DFA245FEE8", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sainte-Marie, Chlo\u00e9", "C\u00f4t\u00e9, St\u00e9phane", "Compagnie Dynamo"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise", "name": "Sainte-Marie, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Compagnie Dynamo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "C\u00f4t\u00e9, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Turquie: \u00e0 l'Est, rien de nouveau (2/5): les derniers chr\u00e9tiens", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9F12B24C-FF1E-4410-A037-4EF49E5462DD", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "christianisme", "soci\u00e9t\u00e9", "religion et croyances", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Cette r\u00e9gion fut la premi\u00e8re terre \u00e9vang\u00e9lis\u00e9e, et le fut directement par les ap\u00f4tres du Christ, notamment par Saint-Thomas. Pour cette raison, les chr\u00e9tiens d\u00bfOrient sont aussi appel\u00e9s \"premiers chr\u00e9tiens\". \r\nAujourd\u00bfhui, il ne reste plus que 200 \u00e0 300 familles d\u00bfAssyriens (chald\u00e9ens, syriaques orthodoxes, syriaques catholiques\u00bf), qui parlent encore l\u00bfaram\u00e9en, la langue de J\u00e9sus-Christ.\r\nMassacr\u00e9s et pouss\u00e9s \u00e0 l'exil vers l'Iran, la Russie et l'Irak durant la Premi\u00e8re guerre mondiale, la plupart des Assyriens survivants ont fini de migrer \u00e0 la fin du XXe si\u00e8cle (Su\u00e8de, Allemagne, France, Pays-Bas, Belgique...) car des tensions demeurent.\r\nSylvie Lasserre rencontre le pr\u00e9sident des Assyriens chald\u00e9ens de Diyarbakir, Yusuf Karaday, seul \u00e0 supporter les frais de restauration de l\u00bf\u00e9glise chald\u00e9enne, puis se rend dans un village assyrien o\u00f9 vivent encore plusieurs familles, les autres ayant migr\u00e9 vers l\u00bfEurope. L\u00bfon y c\u00e9l\u00e8bre P\u00e2ques dans la plus pure tradition: quatre messes par jour dont une \u00e0 trois heures du matin, chaque nuit durant la semaine pascale. L\u00bfon y je\u00fbne plus de la moiti\u00e9 de l\u00bfann\u00e9e.\r\n \r\nInvit\u00e9\r\nS\u00e9bastien de Courtois est \u00e9crivain, journaliste et historien, sp\u00e9cialiste des minorit\u00e9s et des chr\u00e9tiens d'Orient.\r\nJuriste de formation, il a travaill\u00e9 dans un cabinet d'avocats puis au S\u00e9nat comme attach\u00e9 parlementaire. Apr\u00e8s un DEA consacr\u00e9 aux minorit\u00e9s syriaques de l'Empire ottoman, il consacre depuis 2001 ses travaux \u00e0 l'\u00e9tude du christianisme oriental.\r\nInstall\u00e9 \u00e0 Istanbul, il est correspondant de R\u00e9forme en Turquie et il collabore \u00e0 plusieurs magazines de presse: Figaro Magazine, G\u00e9o et Grands Reportages.\r\nS\u00e9bastien de Courtois nous parle en direct d'Istanbul de la situation des chr\u00e9tiens dans l'est de la Turquie, de leur ancrage tr\u00e8s ancien dans cette premi\u00e8re terre de mission et des perspectives sombres quant \u00e0 leur avenir.\r\nIl est l'auteur de :\r\n\"Le nouveau d\u00e9fi des chr\u00e9tiens d'Orient, d'Istanbul \u00e0 Bagdad\", \u00c9ditions JC. Latt\u00e8s, 2009\r\n\"P\u00e9riple en Turquie chr\u00e9tienne\", Presses de la Renaissance, 2008\r\n\"Chr\u00e9tiens d'Orient sur la route de la soie, dans les pas des Nestoriens\", La Table Ronde, avec les dessins de Bertrand de Miollis, 2007\r\n\"Les derniers Aram\u00e9ens, le peuple oubli\u00e9 de J\u00e9sus\", avec le photographe Douchan Novakovic, 2007", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Courtois, S\u00e9bastien de", "type": "Participant"}, {"role": "Kurdes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lasserre, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La crise financi\u00e8re pourrait devenir celle de la d\u00e9mocratie, selon Joschka Fischer, ancien ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res : D\u00e9bat avec Andreas Gross, conseiller national socialiste zurichois, Hans-Ulrich Jost, professeur honoraire d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, et Denis Clerc, fondateur et conseiller de la r\u00e9daction du magazine \"Alternatives \u00e9conomiques\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C188E030-78B7-4877-B806-516F3807EDF5", "durationSec": 935, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "crise financi\u00e8re", "crise politique"], "excerpt": "La crise \u00e9conomique va-t-elle r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 nos d\u00e9mocraties leur fragilit\u00e9. Joschka Fischer ancien ministre allemand des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9voque les heures sombres qui ont suivi le krach de 1929, Hitler, la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Selon lui c'est une crise post-moderne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois socialiste", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur de \"La science, l'Etat et la politique?\" (Ed. Traverse, 2008)", "name": "Jost, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur et conseiller de la r\u00e9daction du magazine \"Alternatives \u00e9conomiques\", auteur de \"La France des travailleurs pauvres\" (Ed. Grasset, 2008)", "name": "Clerc, Denis (\u00e9conomiste fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Ran\u00e7on pour xylophone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DECBC05B-0C99-4032-AC79-F4D6EBE880AF", "durationSec": 231, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La justice a attendu 25 ans pour rendre son verdict dans la catastrophe dite de Bhopal, cons\u00e9quence de l'explosion de l'usine de pesticides d'Union Carbide : Interview de Nadia Boehlen, porte-parole de Greenpeace suisse, qui explique que ce verdict surprend et qu rien ne garantit qu'il n'y aura plus pareille catastrophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-536C47B9-3B30-47AA-80AA-E720C9B2DDF1", "thematicGeographicals": ["Inde", "Bhopal"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Carbide"], "thematicThemes": ["industrie chimique", "jurisprudence", "explosion"], "excerpt": "Les sept coupables de la plus grande catastropheindustrielle de l'histoire ont \u00e9t\u00e9 condam\u00e9s \u00e0 deux ansd'emprisonnement et 2400 francs d'amende. L'entreprise, Union Carbide, paiera, elle, une amende de 10'000 dollars. Le nuage toxique qui a fait suite \u00e0 l'explosion de l'usine a fait plusieurs milliers de morts. Depuis cette date, 25'000 autres personnes ont perdu la vie et plusieurs dizaines de milliers de personnes sont victimes de maladies chroniques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Greenpeace suisse", "name": "Boehlen, Nadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Blaise Cendrars, classique du 20e si\u00e8cle : Interview de Christine Le Quellec Cottier, enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, autrice de \"Blaise Cendrars, un homme en partance\" (Ed. PPUR, coll. Le Savoir suisse, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF301AAF-9684-4467-A8F5-E23A752895E0", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Sur le point d'entrer dans La Pl\u00e9iade, l'\u00e9crivain suisse a droit \u00e0 un nouvel essai. V\u00e9ritable l\u00e9gende litt\u00e9raire, le po\u00e8te a v\u00e9cu plusieurs vies. Les archives Blaise Cendrars, les t\u00e9moignages et les recherches les plus r\u00e9centes permettent \u00e0 Christine Le Quellec Cottier de narrer un parcours \u00e0 la fois fascinant et fiable. Et nous voici saisis par le rythme qui caract\u00e9rise l'oeuvre autant que l'homme. L'esprit de rupture et le besoin de renouveau d\u00e9passent les images de bourlingue. Ils expliquent pourquoi l'\u00e9crivain continue de s\u00e9duire les jeunes g\u00e9n\u00e9rations. L'action est l'arme du po\u00e8te, qui sort mutil\u00e9 de la guerre de 1914-1918, mais porteur d'espoir et de projets. La fuite du milieu parisien vers le Br\u00e9sil correspond \u00e0 un grand essor romanesque. Dans les ann\u00e9es 1930, les reportages l'occupent sans le satisfaire, puis une nouvelle guerre inspire L'Homme foudroy\u00e9, et des oeuvres presque mystiques, avant les rutilances syncop\u00e9es d'Emm\u00e8ne-moi au bout du monde! [pr\u00e9sentation de l'ouvrage sur le site de l'\u00e9diteur]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Le Quellec, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HOMO MUNDI : AFGHANISTAN, L'EAU APPRIVOISEE - 10.06.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254315", "durationSec": 195, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "10 FRANCS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.06.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-257704", "durationSec": 524, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "FRAUDE FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FRAUDE FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SIDA", "ACUPUNCTURE", "LOUP", "LOUP", "PAUVRET\u00c9", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "REGGAE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "REGGAE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MOD\u00c9LISME", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "PELLI, FULVIO", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "PELLI, FULVIO", "BRUNNER, TONI"], "id": "asset-257693", "durationSec": 1862, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.06.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BELLEGARDE (FR)", "SUISSE", "NAIROBI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "COURTELARY"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "VISITE OFFICIELLE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "IMMOBILIER", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "IMMOBILIER", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "IMMOBILIER", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "CONSEILLER D'ETAT", "SURVEILLANT DE PRISON", "SUPERMARCH\u00c9", "EURO", "MARKETING", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PORTRAIT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "DEUIL", "PORTRAIT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "DEUIL", "PORTRAIT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "DEUIL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CLIP-VID\u00c9O", "HYMNE", "CHANSON", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "DICTIONNAIRE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "MERKEL, ANGELA", "SOMMARUGA, CARLO", "STAMM, LUZI", "WEBER, FRANZ", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "LEUBA, PHILIPPE", "ERSAN BERDOZ, ZEYNEP", "MANDELA, NELSON", "DROGBA, DIDIER", "JUNOD, GR\u00c9GOIRE", "RUIZ, REBECCA", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-257701", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.06.08", "visualGeographicals": ["BERLIN", "BERNE-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "VAUD", "CULLY", "VAUD", "LAUSANNE", "MAROC", "TANGER", "ESPAGNE", "JOHANNESBURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "ABIDJAN", "GSTAAD", "LAUSANNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["COOP", "YOUNG BOYS", "YOUNG BOYS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "MELANCHOLY RAIN - THE DAIRY OF TORTOV RODDLE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-88468", "durationSec": 176, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 364 : Le cadeau pour Dubu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-28C12DEB-D538-41E7-8AD5-85E7B5C0D72D", "durationSec": 151, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SCOOTER", "SCOOTER", "SCOOTER", "ACCIDENT ROUTIER", "SCOOTER"], "id": "asset-257436", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE", "ITALIE", "SUISSE"], "durationSec": 1515, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE, ALLEMAGNE, SUISSE : 20100608 et archives, les ventes de scooters ne cessent d'augmenter, en raison notamment de l'accroissement du trafic automobile. Mais le scooter est un moyen de transport qui comporte de nombreux risques d'accident et il existe une grande diversit\u00e9 de mod\u00e8les sur le march\u00e9.", "title": "LE SCOOTER JOUE A SAUTE-BOUCHON - 10.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ITALIE", "ALLEMAGNE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SCOOTER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "BICYCLETTE", "POLICE", "PLAGE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CONFISERIE (ALIMENT)", "SECRET PROFESSIONNEL", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "BONBON", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["KUENZLER, MICH\u00c8LE", "DONZEL, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-257703", "thematicGeographicals": ["CHOINDEZ", "COURRENDLIN"], "durationSec": 115, "mediaType": "video", "excerpt": "* Courrendlin, Choindez : 20100608, la rivi\u00e8re de la Birse a \u00e9t\u00e9 pollu\u00e9e par 80 litres de chlorosulfate ferrique qui se seraient \u00e9chapp\u00e9s de l'usine Vonroll avoisinante.", "title": "TEMOIN - 10.06.08", "visualGeographicals": ["CHOINDEZ", "COURRENDLIN", "BIENNE", "LAC LEMAN", "VERSOIX", "VENTH\u00d4NE", "LAUFON", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "POLLUTION INDUSTRIELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.06.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237482", "durationSec": 758, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Christelle Missi, du CIP, \u00e0 propos du plan d'\u00e9tude romand pour l'am\u00e9lioration des programmes scolaires", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F108C914-6C36-47F8-A636-C034EB42E03B", "durationSec": 207, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "TRAVELERS IN THE MOONLIT - THE DAIRY OF TORTOV RODDLE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-88467", "durationSec": 166, "publicationDate": "2010-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Plan d'\u00e9tudes romand (PER) concr\u00e9tisation de l'accord Harmos a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par la Conf\u00e9rence intercantonale de l'instuction publique de Suisse romande et du Tessin : Commentaire d'Alexandra Richard, correspondante RSR Neuch\u00e2tel et interview d'Elisabeth Baume-Schneider, ministre jurassienne, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence intercantonale de l'Instruction publique de Suisse Romande et du Tessin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97C6F19B-EE02-4955-8504-70B1029CE189", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 353, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence intercantonale de l'Instruction publique de Suisse Romande et du Tessin", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 363 : Quand les parents sont loin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4832E454-8D2A-4311-8378-54A35DC3E1A9", "durationSec": 178, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Bernard Aeschlimann, journaliste sportif, \u00e0 propos du match de Rolland Garos qui fait revenir Rafael Nadal \u00e0 la premi\u00e8re place du classement mondial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1587587F-808C-4691-AC2C-92C3D71AAB7C", "durationSec": 242, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Boucher \u00e9voque un triathlon naturite. - 2. Tricot. - 3. Explorateur dans l'Antarctique. - 4. Rencontre via Internet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-73D42BBF-2509-486E-819B-8AAE62B94C7D", "durationSec": 2584, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Poubelle la vie! : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF9AE211-25BF-4FF1-8BEF-924EDB43F54A", "durationSec": 137, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "abandon d'enfant"], "excerpt": "Une poubelle, c'est pas le berceau r\u00eav\u00e9 pour un nouveau-n\u00e9. Dans cette affaire, on a entendu parler que de la m\u00e8re du nourrisson abandonn\u00e9. Elle l'a fait toute seule, ce mioche?", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le si\u00e8cle d'or de la musique anglaise. Les plus belles pages de la musique \u00e9lizabethaine (1/5) : Un si\u00e8cle d'or en cinq d\u00e9cennies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAA89673-0DCC-4760-90F7-95E7799E4C5A", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3727, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, collaboratrice de Radio-France", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 155 : F\u00e9chy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6923506-E0A1-4F9F-B2CC-A502E641F076", "thematicGeographicals": ["F\u00e9chy", "Vaud"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'entreprise ta\u00efwannaise Foxconn, le plus gros fabriquant de mat\u00e9riel \u00e9lectronique, augmente les salaires de 70 % de quelques 200'000 employ\u00e9s de son usine de Shenzhen, dans le sud de la Chine : Correspondance d'Alain Arnaud, correspondant RSR P\u00e9kin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ED02EBD-5675-4A1C-A67A-CB7C91768BF1", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire"], "excerpt": "Le plus gros fabriquant de mat\u00e9riel \u00e9lectronique au monde - sous-traitant d'Apple, Dell, Nokia - avait r\u00e9cemment d\u00e9fray\u00e9 la chronique suite \u00e0 une vague de suicides sans pr\u00e9c\u00e9dent dans cette m\u00eame usine. Cette forte hausse de salaire, la seconde en quelques jours, promet de pas passer inaper\u00e7ue aupr\u00e8s des millions de petites mains de \"l'atelier du monde\".", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "La justice indienne a enfin rendu son verdict dans la catastrophe de Bhopal, soit l'explosion de l'usine Union Carbide, qui aurait fait plus de vingt-cinq mille morts en 1984 : Correspondance de", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A81D4D11-34CC-43EC-9A4D-9AE5C04B4DFA", "thematicGeographicals": ["Bhopal", "Inde"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Carbide"], "thematicThemes": ["explosion", "jurisprudence", "industrie chimique"], "excerpt": "Il aura fallu plus d'un quart de si\u00e8cle, pour que la justice indienne rende son verdict dans0 la catastrophe de Bhopal, l'accident industriel le plus meurtrier de la plan\u00e8te. C'est de cette usine de pesticides d'Union Carbide que s'\u00e9tait \u00e9chapp\u00e9 en 1984 un nuage de gaz toxique, faisant plus de vingt-cinq mille morts et cent mille personnes infect\u00e9es. Le tribunal a inflig\u00e9 deux ans d'emprisonnement et deux mille dollars d'amende \u00e0 chacun des huit dirigeants jug\u00e9s coupables. Ce verdict n'est pas acceptable pour les victimes.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "correspondant RSR New Dehli", "name": "Ennaimi, Mouhssine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un mendiant roumain (1/2)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-DD8F5BE7-930B-438A-A315-0B191F1B39F4", "durationSec": 76, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mendicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mendiant roumain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 060 : Little Sister", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-588698CA-DC67-40E7-998D-61255B1F8493", "durationSec": 251, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. La reliure ? Une histoire sociale \u00e0 relire! : Interview de Silvio Corsini, responsable de la r\u00e9serve pr\u00e9cieuse de la BCU Lausanne et commissaire de l'exposition \"Les couturiers du livre\" \u00e0 la BCU .- 2. Le lien entre r\u00e9gions linguistiques : Interview d'Anne Cun\u00e9o, \u00e9crivaine et r\u00e9cipiendaire du prix de l'Etat de Berne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAB29FE3-E884-44EC-8F54-6230F1301579", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 3134, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Lausanne"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que universitaire", "biblioth\u00e8que (service)", "exposition d'art", "reliure"], "excerpt": "1.  L'art d'habiller les livres : une tradition en voie de disparition? A l'\u00e9poque du magazine et du livre de poche, abandonn\u00e9 sit\u00f4t lus, il est difficile de r\u00e9aliser \u00e0 quel point, pendant des si\u00e8cles, le besoin s'est fait sentir de prot\u00e9ger les manuscrits et, plus tard, la chose imprim\u00e9e. Art mill\u00e9naire, la reliure  connait son essor dans les monast\u00e8res du Moyen-\u00e2ge, ou les moines reliaient des manuscrits. En plus d'en assurer leur conservation, l'art d'habiller les livres  participe aussi  pleinement \u00e0 l'histoire sociale, car il permet d'exprimer publiquement son prestige et ses valeurs, conf\u00e9rant ainsi au livre des enjeux politiques et culturels. L'exposition  \u00ab Les couturiers du livre \u00bb, \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 3 septembre  \u00e0 la  Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Lausanne, pr\u00e9sente des cr\u00e9ations r\u00e9centes de relieurs vaudois, un choix d'ouvrages pr\u00e9cieux issus des fonds conserv\u00e9s depuis le 16\u00e8me si\u00e8cle, ainsi que des reconstitutions r\u00e9alis\u00e9es au sein de son atelier de reliure. - 2.  Avec Anne Cuneo, \u00e9crivain d'origine italienne et journaliste, qui a re\u00e7u, le 4 juin par le Dies Academicus, le Prix de l'Etat de Berne pour avoir encourag\u00e9 la compr\u00e9hension entre les r\u00e9gions linguistiques en Suisse (Prix attribu\u00e9 tous les 2 ans par le Conseil d'Etat du canton de Vaud, sur proposition de l'UniL). Un entretien d'Anne-Marie Rhyn ", "alternativeExcerpt": ["La reliure sous toutes ses coutures: un savoir-faire ancestral."], "alternativeTitle": ["Les couturiers du livre / SIR_2010-06-07_babylone_AAB29FE3-E884-44EC-8F54-6230F1301579 / 1. La reliure ? Une histoire sociale \u00e0 relire! : Interview de Silvio Corsini, responsable de la r\u00e9serve pr\u00e9cieuse de la BCU Lausanne et commissaire de l'exposition \"Les", "Babylone - 07.06.2010"], "imageURL": "//www.rts.ch/3917546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3906375", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la r\u00e9serve pr\u00e9cieuse de la BCU Lausanne", "name": "Corsini, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, journaliste", "name": "Cuneo, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3906374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Turquie: \u00e0 l'Est, rien de nouveau (1/5): Newroz, le printemps de Diyarbakir", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AE9E1891-5722-495C-8B76-653592C17DC6", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Kurdistan"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "guerre civile", "Kurdes", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"La journaliste Sylvie Lasserre nous emm\u00e8ne dans les terres recul\u00e9es de l'Est de la Turquie. Pr\u00e8s de douze millions de Kurdes peuplent cette r\u00e9gion qui est en conflit depuis 1984 date de la cr\u00e9ation du PKK par Abdullah \u00d6calan. Un tr\u00e8s fort sentiment de nationalisme kurde pr\u00e9vaut dans cette partie de la Turquie. \r\nLors de la r\u00e9pression des ann\u00e9es 1990, pr\u00e8s de 4000 villages ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s et vid\u00e9s, provoquant une migration massive des populations rurales vers les grandes villes et particuli\u00e8rement Diyarbakir.\r\nDiyarbakir, la principale ville de la r\u00e9gion, qui comptait 400 000 habitants en 1990 en compte aujourd\u00bfhui pr\u00e8s d\u00bfun million suite au brutal exode rural provoqu\u00e9 par le conflit kurde.\r\nL\u00bfEst de la Turquie fut longtemps le creuset d\u00bfun grand brassage culturel et cultuel o\u00f9 se c\u00f4toyaient Assyriens, Arm\u00e9niens et Kurdes, musulmans, chr\u00e9tiens, juifs, al\u00e9vis, y\u00e9zidis\u00bf Aujourd\u00bfhui cette r\u00e9gion mouvement\u00e9e n\u00bfest quasiment plus peupl\u00e9e que de Kurdes musulmans pour la plupart.\r\nSylvie Lasserre est reporter, \u00e9diteur et photographe. Elle est l\u00bfauteur du blog surlesroutesdasiecentrale.com et a fond\u00e9 la Maison d\u00bfAsie centrale. Son dernier r\u00e9cit, \"Voyage au pays des Ou\u00efghours\" vient de para\u00eetre aux Editions Cartouche (mai 2010).\r\nSur le m\u00eame sujet\r\n\u00b7\tCarte de la Turquie\r\n\u00b7\tLe Blog Sur les routes d'Asie centrale\r\n\u00b7\t\"Voyage au pays des Ou\u00efghours\" sur le site des Editions Cartouche\r\n1/5: Newroz, le printemps de Diyarbakir\r\nLe 21 mars, Diyarbakir c\u00e9l\u00e8bre Newroz, la f\u00eate du printemps. Cette f\u00eate pa\u00efenne propre aux peuples centrasiatiques, perses et kurdes, c\u00e9l\u00e8bre le retour de la vie et des premi\u00e8res semailles. \r\nLors de cette f\u00eate la tradition veut que chacun saute au-dessus d\u00bfun feu.\r\nAujourd\u00bfhui, \u00e0 Diyarbakir, le Newroz a pris une connotation tr\u00e8s politique. L\u00bfon y c\u00e9l\u00e8bre la gu\u00e9rilla, \u00d6calan, les \u00ab sehid \u00bb (h\u00e9ros morts pour le conflit kurde). Les Kurdes reviennent du monde entier pour l\u00bfoccasion. Le Newroz de Diyarbakir est probablement le plus important du Moyen-Orient, l\u00bfon y compte entre un million et un million et demi de participants.\r\nL'invit\u00e9:\r\nJulien Goldstein, photographe fran\u00e7ais. Depuis 3 ans, il se rend r\u00e9guli\u00e8rement aupr\u00e8s des Kurdes vivant en Irak, Syrie et Turquie. Il signe dans le num\u00e9ro 359 de G\u00e9o le premier volet d'une enqu\u00eate sur le Kurdistan qui fera l'objet d'un livre en 2011.\r\nJulien Goldstein nous parle de la vie des Kurdes qu'il a rencontr\u00e9s en Turquie, de leurs r\u00eaves, de leurs aspirations, des timides avanc\u00e9es de leurs droits et des affrontements entre PKK et arm\u00e9e turque qui ont fait pr\u00e8s de 45'000 morts depuis 25 ans\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du probl\u00e8me kurde", "name": "Goldstein, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "Kurdes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lasserre, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Louis Sclavis - Aki Takase Duo au Cully Festival 2010", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-AD40D68A-A102-4105-9C6F-CE9882478C81", "durationSec": 5213, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Takase, Aki", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Sclavis, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Mohr, metteur en sc\u00e8ne : A propos de \"La Ronde\" de Schnitzler au Th\u00e9\u00e2tre la Spirale \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA06B39D-A01C-458F-88B3-A41AAF3C17E1", "durationSec": 767, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien", "name": "Mohr, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Des murs et des hommes : Entre n\u00e9cessit\u00e9, r\u00e9alit\u00e9 et utopie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F04FF64F-9357-420B-A0ED-4C46AACC904B", "thematicGeographicals": ["Chypre"], "durationSec": 9761, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "politique", "fronti\u00e8re", "religion et croyances", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en sciences politique, chercheuse associ\u00e9e au Centre Thucydide de l'Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas (Paris II)", "name": "Novosseloff, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie \u00e9thique \u00e0 l'Institut protestant de th\u00e9ologie \u00e0 Paris", "name": "Abel, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 067 : Michel Blanc", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6FE2E320-D21E-434D-8055-22A2067F9219", "durationSec": 200, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un mendiant roumain (2/2)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E866D0B7-4155-43EF-8247-E0FD276BA6EF", "durationSec": 90, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mendicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mendiant roumain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Borer, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Ciel et la carte\" (Ed. du Seuil, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-004F7642-FBF8-4C3E-ABEE-D5AD71AAAB57", "thematicGeographicals": ["Pacifique"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'\u00e9crivain fran\u00e7ais Alain Borer restitue dans \"Le Ciel & la carte\" les semaines pass\u00e9es \u00e0 bord de \u00ab La Boudeuse \u00bb, une go\u00e9lette trois-m\u00e2ts centenaire, dans un voyage de 1700 km en Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise \u00e0 la d\u00e9couverte des peuples de l'eau. A l'instar de Le Cl\u00e9zio et Edouard Glissant, il s'est pr\u00eat\u00e9 au jeu, en 2005, d'un p\u00e9riple oc\u00e9anique au contact des derni\u00e8res populations \"sauvages\" du Pacifique. Il en r\u00e9sulte aujourd'hui un ouvrage po\u00e9tique et \u00e9rudit, articul\u00e9 en forme de triptyque, o\u00f9 l'auteur \u00e9voque trois phases de son voyage tr\u00e8s diff\u00e9rentes: le ravissement du d\u00e9barquement, les naus\u00e9es de la navigation et enfin la stupeur dans l'atoll atomique de Mururoa. L'auteur revient sur cette exp\u00e9rience et ses enjeux litt\u00e9raires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borer, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borer, Alain", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "ACCORD INTERNATIONAL", "BANQUE", "DIPLOMATIE", "ACCORD INTERNATIONAL", "D\u00c9BAT", "BANQUE", "VIE POLITIQUE", "ACCORD INTERNATIONAL", "D\u00c9BAT", "BANQUE", "DIPLOMATIE", "SECRET BANCAIRE", "ACCORD INTERNATIONAL", "BANQUE", "VIE POLITIQUE", "ACCORD INTERNATIONAL", "D\u00c9BAT", "BANQUE", "VIE POLITIQUE", "ACCORD INTERNATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "BANQUE", "VIE POLITIQUE", "ACCORD INTERNATIONAL", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "D\u00c9BAT", "BANQUE", "VIE POLITIQUE", "ACCORD INTERNATIONAL", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "SECRET BANCAIRE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "D\u00c9BAT", "VIE POLITIQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["RECORDON, LUC", "SCHWALLER, URS", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "RECORDON, LUC", "SCHWALLER, URS", "FREYSINGER, OSKAR", "RECORDON, LUC", "SCHWALLER, URS", "SOMMARUGA, CARLO", "MORET, ISABELLE", "RECORDON, LUC", "SCHWALLER, URS", "MARTY, DICK", "RECORDON, LUC", "SCHWALLER, URS"], "id": "asset-257662", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3541, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20100607, en direct, d\u00e9bat entre des parlementaires et des sp\u00e9cialistes du droit bancaire sur l'accord entre la Suisse et les USA portant sur la transmission au fisc am\u00e9ricain d'environ 4500 noms de clients de la banque suisse USA SA soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00e9vasion fiscale et de fraude fiscale. Itw de parlementaires en marge du d\u00e9bat aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 propos de la ratification de cet accord, qui est sujet \u00e0 beaucoup de critiques.", "title": "ACCORD UBS-USA - 10.06.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "USA", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "L'HOMME A LA GORDINI", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252443", "durationSec": 577, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "10.06.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-255676", "durationSec": 606, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les adieux (1/5), les Bocuses d'or Europe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B25FA7AA-91FC-4CE1-85AE-7B510C0EE508", "durationSec": 566, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Cours de Cuisine mol\u00e9culaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24E6BB77-2660-44D1-A3CA-7C4505EB2941", "durationSec": 212, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VIGNE", "MILDIOU", "SULFATAGE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "NOUVEL, JEAN", "PONT, MICHEL"], "id": "asset-257564", "durationSec": 934, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.06.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.06.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-257455", "durationSec": 578, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FRAUDE FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "ADOLESCENCE", "CIGARETTE", "CUISINIER", "CONCOURS", "ART CULINAIRE", "GASTRONOMIE", "INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["PELLI, FULVIO", "BRUNNER, TONI", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "ROCHAT, PHILIPPE", "GIRARDET, FR\u00c9DY", "BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-257563", "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.06.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JOHANNESBURG", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9L\u00c9PHANT", "D\u00c9BAT", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "DIPLOMATIE", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "HARMONISATION DE L'ANN\u00c9E SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "HARMONISATION DE L'ANN\u00c9E SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "INSTRUMENT \u00c0 VENT \u00c0 EMBOUCHURE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BRUIT", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "FANFARE", "MUSICIEN", "PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "ARCHIVES", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["KNIE, FRANCO", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-257562", "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.06.07", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BRANDEBOURG", "VAL-DE-TRAVERS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["KNIE", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "NOUVEL, JEAN"], "id": "asset-257565", "durationSec": 550, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 10.06.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "LA MAISON EN PETITS CUBES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252405", "durationSec": 744, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HOMO MUNDI : BRESIL, ANNA EN QUETE DE L'EAU - 10.06.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254317", "durationSec": 179, "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "10 FRANCS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "VIOLENCE", "APARTHEID", "RACISME", "VIOLENCE"], "id": "asset-248561", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1226, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100607 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte la situation politique en Afrique du Sud, alors qu'il est le 1er pays africain \u00e0 accueillir la Coupe du monde de football, un \u00e9v\u00e9nement sportif mondial tr\u00e8s populaire. Ce pays jouit certes d'une bonne croissance \u00e9conomique, mais doit encore faire face \u00e0 de nombreux probl\u00e8mes de violence et de racisme.", "title": "AFRIQUE DU SUD : A L'HEURE DU FOOT, QUELLES REALITES POLITIQUES ? - 10.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RACISME", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["SECRET BANCAIRE", "SECRET BANCAIRE", "SECRET BANCAIRE", "FISCALIT\u00c9", "SECRET BANCAIRE", "\u00c9CONOMIE", "EMPLOI", "SECRET BANCAIRE", "IMMOBILIER", "PRODUIT DE LUXE", "IMMOBILIER", "PRODUIT DE LUXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9"], "visualPersons": ["ZAKI, MYRET", "ZAKI, MYRET"], "id": "asset-257566", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100607, la disparition programm\u00e9e du secret bancaire suisse va modifier la situation des g\u00e9rants de fortunes. Leur travail \u00e0 l'\u00e9tranger n\u00e9cessite plus de discr\u00e9tion, les comptes devront \u00eatre d\u00e9clocalis\u00e9s et d\u00e9personnalis\u00e9s dans d'autres paradis fiscaux. La disparition des avoirs cach\u00e9s en Suisse pourrait entra\u00eener la perte de 100000 emplois\n* SUISSE : 20100607, la soci\u00e9t\u00e9 Henley et Partners est sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'achat et la transformation de villas de luxes pour de richissimes clients \u00e9trangers.", "title": "SECRET STORY // VILLAS DE RICHES - 10.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2010-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS/CASH TV", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Babylone", "title": "Les couturiers du livre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3917546.image", "id": "ece-3906374", "durationSec": 1772, "publicationDate": "2010-06-06T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La reliure sous toutes ses coutures: un savoir-faire ancestral.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3906374", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3906374"}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 06.06.10", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445014.image", "id": "ece-3445015", "durationSec": 1731, "publicationDate": "2010-06-06T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Passage \u00e0 Del\u00e9mont pour la derni\u00e8re \u00e9mission de Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445015", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445015"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Chez Lokua Kanza, musicien, chanteur, \u00e0 Montmartre, Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60666312-D524-46E2-8290-3026B6A09578", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kanza, Lokua"], "thematicThemes": ["ethno-pop", "chanteur", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "\"Chez Lokua Kanza \u00e0 Montmartre, Paris, mais aussi dans son enfance \u00e0 Kinshasa, avec le r\u00e9cit d'une vie commenc\u00e9 \u00e0 Bukavu au Congo avec une m\u00e8re rwandaise et un p\u00e8re capitaine de bateau vite disparu. Il part chanter dans les \u00e9glises tout seul, puis le conservatoire. Parle de son dernier disque Nkolo, de la guerre, de Rio o\u00f9 il vit aujourd'hui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Kanza, Lokua", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accord Suisse-Etats-Unis sur l'UBS d\u00e9battu au Conseil national : D\u00e9bat avec Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise radicale et St\u00e9phane Rossini, conseiller national valaisan socialiste et commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1584F10-C6C2-445E-BFED-88F8045BDDD7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 727, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "UBS"], "thematicThemes": ["accord international", "banque"], "excerpt": "Les discussions seront vives et le r\u00e9sultat sera beaucoup plus serr\u00e9 qu'au Conseil des Etats. Et ce d\u00e9bat s'inscrit dans un contexte tr\u00e8s particulier. Il y a le rapport de la commission de gestion pr\u00e9sent\u00e9 la semaine derni\u00e8re et les derni\u00e8res d\u00e9clarations des responsables de l'UBS qui se disent pr\u00eats \u00e0 ouvrir leurs portes \u00e0 des experts ind\u00e9pendants.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise radicale", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Jean Becker. Portrait du cin\u00e9aste au travers d'extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6537E825-1422-48AA-B3D5-CAFC6A40C15A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 895, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Beat Feurer, pr\u00e9sident de la section \"GayUDC\" (GaySVP)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-9462DE1B-EA7C-408E-ACC5-A850DC1972A5", "durationSec": 5301, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Feurer, Beat", "GaySVP"], "thematicThemes": ["parti politique", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "\"La Soupe avec Beat Feurer, le pr\u00e9sident fra\u00eechement \u00e9lu d'une section \"Gay UDC\".\r\n\"A l'UDC aussi, il y a des homosexuels\" ! Fort de ce slogan , une quarantaine de membres du parti ont fond\u00e9 dimanche 30 mai 2010 au Volkshaus de Zurich, une section \"GayUDC\". Ceux r\u00e9unis au sein de la nouvelle association approuvent le programme du parti agrarien, avec toutefois des divergences sur les droits des homosexuels, pour ce qui est de l'adoption par exemple.\r\nExpert fiscal, quinquag\u00e9naire, pacs\u00e9 avec son compagnon alors que son parti s'est oppos\u00e9 \u00e0 la loi sur le partenariat, B\u00e9at Feurer vit \u00e0 Bienne dans une superbe villa de briques rouges, \u00e0 l'ombre d'un arbre cinq fois centenaire.\r\nwww.gaysvp.ch\r\nJournaliste productrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 06.06.2010)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la section GaySVP", "name": "Feurer, Beat", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "41\u00e8me \u00e9dition d'Art Basel, le plus grand mus\u00e9e \u00e9ph\u00e9m\u00e8re du monde : Entretien avec Alice Pauli, propri\u00e9taire de la galerie Pauli \u00e0 Lausanne, qui expose \u00e0 B\u00e2le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-438A16A3-42F5-4FE6-A657-4164C546CBE1", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 909, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Art Basel"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "excerpt": "Pour les galeristes et autresmarchands, c'est l'\u00e9v\u00e8nement incontournable de l'ann\u00e9e. Apr\u00e8s l'euphorie, l'heure est \u00e0 la prudence. Quelle est la place de la Suisse Romande dans ce vaste march\u00e9? L'art contemporain souvent contest\u00e9 ou critiqu\u00e9, n'est-il que du bluff? Ou un regard critique et inspir\u00e9 port\u00e9 sur notre monde? Comment lire l'art contemporain? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire de la galerie Pauli \u00e0 Lausanne", "name": "Pauli, Alice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Simon Halsey, pr\u00e9parateur de choeur et directeur du Choeur de la Radio de Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57B36428-D979-450B-824E-3FF4BA3DAFA3", "durationSec": 3605, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur"], "excerpt": "Chef de choeur invit\u00e9=chef d'orchestre invit\u00e9 - Travailler un programme anglais avec un choeur suisse - Le parcours de S. Halsey - Les frustrations d'\u00eatre un chef de l'ombre ? - La \"griffe\" de S. Halsey sur les choeurs qu'il pr\u00e9pare - R\u00eaves futurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9parateur de choeur, directeur du Choeur de la Radio de Berlin", "name": "Halsey, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "L'homme-poup\u00e9e. Rencontre avec Laurent Mercier, couturier et styliste vaudois \u00e9tabli \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A10974BF-BC54-4A55-96EE-FD03CB581ABA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ecl\u00e9pens", "Paris"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ECAL", "Mercier, Laurent"], "thematicThemes": ["couture", "mode vestimentaire", "travestisme"], "excerpt": "\"L\u2019homme-poup\u00e9e\r\nRencontre avec un couturier-cr\u00e9ateur suisse \u00e0 Paris et Riyad, Laurent Mercier.\r\nUne exposition intitul\u00e9e \"Aiguille\" \u00e0 l\u2019ECAL-ELAC de Renens jusqu\u2019au 11 juin, montre la collection priv\u00e9e de chaussures f\u00e9minines constitu\u00e9e par le couturier Laurent Mercier. \r\n\"Aiguille\" avec son double sens, talons d\u2019abord et aussi l\u2019id\u00e9e de la couture. Fanatique de cet accessoire f\u00e9tichiste et embl\u00e9matique de la f\u00e9minit\u00e9, Laurent Mercier raconte dans ce lieu \u00e0 visiter ce parcours \u00e9tonnant qui d\u00e9bute \u00e0 Ecl\u00e9pens (VD) o\u00f9, enfant, il habille ses poup\u00e9es et deviendra ensuite la vertueuse et somptueuse Lola des nuits parisiennes, poup\u00e9e intemporelle et divinis\u00e9e,\u2026 mais aussi cr\u00e9ateur chez Jean-Paul Gaultier et Thierry Mugler, concepteur de plusieurs collections Balmain. Vanessa Paradis ou Lenny Kravitz, Madonna, entre autres, portent ou ont port\u00e9 ses cr\u00e9ations. \r\nAujourd\u2019hui cr\u00e9ateur ind\u00e9pendant il dessine des collections de v\u00eatements f\u00e9minins de cocktail et du soir pour une ligne cr\u00e9\u00e9e sous l\u2019impulsion d\u2019une princesse d\u2019Arabie Saoudite et vendue au Moyen-Orient. Soucieux de sa qualit\u00e9 de vie et de son \u00e9panouissement personnel, Laurent Mercier ne subit plus la pression du rythme effr\u00e9n\u00e9 des collections bisannuelles parisiennes qu\u2019exigent les marques auxquelles il a longtemps apport\u00e9 sa patte et sa sensibilit\u00e9 cr\u00e9atrice: il souhaite davantage de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et de temps pour r\u00e9ussir sa vie personnelle. \r\nGay attitude, travestissement et cr\u00e9ation, pas sulfureuse pour un rond, une rencontre avec un homme vrai et sinc\u00e8re.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couturier, styliste de mode", "name": "Mercier, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Une souris que je croyais perdue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6091BCB5-E1B2-43BA-AFF3-9896C4F5C312", "durationSec": 352, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conte de Chr. Bobin, \"Il est exceptionnel que nous vivions\", retrouv\u00e9 \u00e0 la faveur d'une rencontre avec un libraire.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Maurane, chanteuse, au Palace de Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-079052D5-10AD-431F-BB29-93B168ED6FBB", "thematicGeographicals": ["Belgique", "France", "Montreux"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nougaro, Claude", "Maurane"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"Avec Maurane, au Palace de Montreux, pour comprendre d'o\u00f9 vient cette voix de white mama...L'enfance en Belgique, de la petite Claudine, Guillaumette, Suzanne, Ghislaine, le p\u00e8re directeur de conservatoire, le divorce des parents, la grand-m\u00e8re s\u00e9v\u00e8re qui la met au r\u00e9gime enfant. Les gaufres, mais aussi Nougaro, les f\u00eates, les amis suisses et l'humour de Bruxelles.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Maurane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Claude Kaufmann, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89B14EA2-9003-4F6A-844D-9BF957B0B7C3", "durationSec": 7128, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "ORDRE RELIGIEUX", "PUBLICATION EN S\u00c9RIE", "RELIGIEUSE", "\u00c9DITION", "ORDRE RELIGIEUX", "RELIGIEUSE", "\u00c9DITION", "ORDRE RELIGIEUX", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "RELIGIEUSE", "\u00c9DITION", "ORDRE RELIGIEUX", "RELIGIEUSE"], "id": "asset-254648", "thematicGeographicals": ["SALVAN", "ST-MAURICE"], "durationSec": 1106, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Maurice, Salvan : 20091000 et 20100606, rencontre avec les soeurs catholiques de la Congr\u00e9gation des Soeurs de Saint-Augustin. Cet ordre religieux a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9, il y a plus de 100 ans, par le chanoine CERGNEUX Louis-Augustin pour diffuser le message de la foi par le biais de bulletins paroissiaux et l'\u00e9dition d'ouvrages.", "title": "UNE FONDATION AUDACIEUSE - 10.06.06", "visualGeographicals": ["ST-MAURICE", "SALVAN", "ST-MAURICE", "ST-MAURICE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DITION", "ORDRE RELIGIEUX", "RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Des Helv\u00e8tes sur la voie du Bouddha. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-248AD953-48CD-4607-85D6-8107ABBAEB7F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Falcombello, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["bouddhisme tib\u00e9tain", "conversion religieuse", "bouddhisme"], "excerpt": "\"Des Helv\u00e8tes sur la voie du Bouddha. Si seul 0,3% de la population se d\u00e9clare bouddhiste, la religion la plus jeune du monde occidental fait des adeptes de plus en plus nombreux dans notre pays. Derri\u00e8re le ph\u00e9nom\u00e8ne de mode, Francine del Coso interroge le succ\u00e8s de cet enseignement, vieux de 25 si\u00e8cles, qui pr\u00f4ne altruisme et non-violence. \r\nCette \u00e9mission est rediffus\u00e9e le samedi 12 juin \u00e0 14h00. \r\nLa rencontre du bouddhisme et de l\u2019Occident serait l\u2019un des \u00e9v\u00e9nements majeurs du 20e si\u00e8cle, selon l\u2019historien anglais Arnold Toynbee. Arriv\u00e9e aux Etats-Unis et en Europe dans les ann\u00e9es psych\u00e9d\u00e9liques, la religion la plus jeune du monde occidental continue de s\u00e9duire. En France, elle est d\u00e9sormais la 4\u00e8me religion. En Suisse, si seuls 0,3% de la population se d\u00e9clarent bouddhistes, l\u2019engouement est indiscutable: ils \u00e9taient pr\u00e8s de douze mille l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier \u00e0 Lausanne pour la venue du Dala\u00ef Lama, accueilli comme une rock star, \"les caprices en moins\", selon les organisateurs.\r\nDerri\u00e8re le ph\u00e9nom\u00e8ne de mode, De quoi j\u2019me m\u00eale nous invite \u00e0 d\u00e9couvrir l\u2019enseignement du Bouddha, vieux de 25 si\u00e8cles, \u00e0 la recherche des clefs du bonheur et de la souffrance. Sous les toits de sa maison, t\u00f4t le matin, l\u2019homme de radio Jean-Marc Falcombello fait quelques offrandes d\u2019eau, un rituel qui donne \u00e0 sa journ\u00e9e les couleurs de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 qui donne du sens \u00e0 sa vie et qu\u2019il met en pratique en partageant son temps entre son m\u00e9tier de reporter et le Centre d\u2019\u00e9tudes tib\u00e9taines de Montchardon, dans le Vercors, o\u00f9 il travaille b\u00e9n\u00e9volement dix jours par mois.\r\nApr\u00e8s une jeunesse o\u00f9 elle revendiquait ne vouloir \"ni dieu, ni ma\u00eetre\", et apr\u00e8s plusieurs voyages au Japon, Simone Wolf est aujourd\u2019hui ma\u00eetre zen \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Tous les matins \u00e0 six heures au centre ville, elle m\u00e8ne une s\u00e9ance de zazen, presque deux heures de m\u00e9ditation assise, avant de s\u2019activer \u00e0 son nouveau projet, la construction d\u2019un temple bouddhiste, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Br\u00e9vine - l\u00e0 o\u00f9 Alain Tanner a tourn\u00e9 \"Le milieu de monde\".\r\nEt, sur les hauteurs du Mont Soleil, au-dessus de Saint-Imier dans le Jura Bernois, une ancienne colonie de vacances accueille des stages de m\u00e9ditation Vipassana. Ici, aucune statue du Bouddha, aucun rituel, mais le r\u00e8glement est strict: femmes et hommes sont s\u00e9par\u00e9s; chacun s\u2019engage \u00e0 ne pas parler, \u00e0 ne pas voler et \u00e0 ne consommer aucun produit intoxicant. Tous les stages affichent complet. Chim\u00e8ne, presque 28 ans, et Neftali, 31 ans, parlent de leurs motivations le jour de l\u2019arriv\u00e9e et de leurs impressions au terme de dix jours de silence\u2026\r\nQuelles sont les raisons du succ\u00e8s de Bouddha en Suisse? Son enseignement est-il accueilli avec bienveillance parce que - pr\u00f4nant altruisme et non-violence \u2013 il est per\u00e7u comme une utopie ne pr\u00e9sentant aucune menace pour les valeurs occidentales?\r\nUn reportage de Francine del Coso, dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\r\nEric Vartzbed, Le Bouddhisme au risque de la psychanalyse (Seuil, 2009) \r\nFabrice Midal, Quel bouddhisme pour l\u2019Occident? (Seuil, 2006) \r\nJean-Fran\u00e7ois Revel et Matthieu Ricard, Le moine et le philosophe (Nil \u00e9ditions, 1997) \r\nTa\u00efsen Deshimaru, La Pratique du Zen (Albin Michel, 1981)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, bouddhiste tib\u00e9tain", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Suisses, bouddhistes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre zen \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "name": "Wolf, Simone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "20 ans du groupe Ars Acustica : H\u00f6rspiel-field recording-pi\u00e8ce radiophonique-musique \u00e9lectroacoustique", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0E46198F-0B7D-495A-9C6D-8B3D6E85894C", "durationSec": 9146, "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ars Acustica"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie sonore", "radio", "musique contemporaine"], "excerpt": "A l'occasion de ses  20 ans le groupe Ars Acustica dont fait partie Espace2 \u00e0 s\u00e9lectionn\u00e9 une quinzaine d'oeuvres refl\u00e9tant la diversit\u00e9 internationale, la vitalit\u00e9 et l'\u00e9nergie de l'art radiophonique. Pr\u00e9sentation de ces deux Cds r\u00e9cement parus.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["AMOUR", "INTERNET", "SEXUALIT\u00c9", "ENTRETIEN"], "id": "asset-257531", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1439, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100606, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le sociologue fran\u00e7ais KAUFMANN Jean-Claude suite \u00e0 la parution de son livre \"Sex at mour\". KAUFMANN Jean-Claude \u00e9voque la sexualit\u00e9, l'amour et les rencontres sur internet.", "title": "JEAN-CLAUDE KAUFMANN - 10.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AMOUR", "INTERNET", "SEXUALIT\u00c9", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}]}}