{"response": {"numFound": 8460, "start": 3600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "LAIT", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "RECETTE CULINAIRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "LAIT", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "D\u00c9GUSTATION", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "LAIT"], "id": "asset-256546", "thematicGeographicals": ["SION", "ROSSINI\u00c8RE"], "durationSec": 1504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 20100713, PERNOUD Manuelle pr\u00e9sente l'\u00e9mission de l'\u00e9t\u00e9 depuis le march\u00e9 des primeurs de la ville de Sion, tandis que JEANMAIRET Annick et MARIOT Luc pr\u00e9parent la recette du jour\n* Rossini\u00e8re, Sion : 20100713, test de d\u00e9gustation de lait sur le march\u00e9 des primeurs de la ville de Sion.", "title": "SUR LA ROUTE DES MARCHES, A SION : QUEL LAIT PREFEREZ-VOUS ? - 10.07.13", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "SION", "SION", "ROSSINI\u00c8RE", "SION"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-07-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de la s\u00e9rie estivale \"A Bon Entendeur sur la route des march\u00e9s\" avec nouveau g\u00e9n\u00e9rique pour l'\u00e9t\u00e9 et nouvelle rubrique \"La recette d'Annick\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Roman Polanski, r\u00e9alisateur franco-polonais, est libre : Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral cheffe du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3B315B6-3E7A-4C89-BB4A-5BE05DBD8A5C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Gstaad"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "extradition"], "excerpt": "La Suisse n'extradera pas le cin\u00e9aste franco-polonais vers les Etats-Unis. Roman Polanski, \u00e2g\u00e9 de 76 ans, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en septembre 2009 \u00e0 Zurich pour une affaire de moeurs en 1977 aux-Etats-Unis. Selon Eveline Widmer-Sclumpf il existait des lacunes dans la requ\u00eate am\u00e9ricaine d'extradition. \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral : cheffe du DFJP", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Werl\u00e9, Christine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Bosphore, la route maritime la plus bouchonn\u00e9e du monde : Reportage de Nicolas Vultier, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5BD7FD42-3181-414A-8620-CF96DAA184B4", "thematicGeographicals": ["Istanbul", "Bosphore"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport de mati\u00e8res dangereuses", "transport maritime"], "excerpt": "Le d\u00e9troit du Bosphore fait 33 km de long pour 12 courbes \u00e0 n\u00e9gocier. Un bateau s\u2019engage dans ces eaux p\u00e9rilleuses toutes les dix minutes. 145 par jour, plus de 55'000 par ann\u00e9e. Toujours plus gros, toujours plus longs, souvent les soutes pleines de p\u00e9trole, de gaz, d\u2019ammoniac, de produits chimiques ou de mati\u00e8re radioactives et cela, \u00e0 quelques brasses d\u2019Istanbul.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marin chevronn\u00e9, ancien capitaine", "name": "Ch\u00f6mert, Ali", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire de la holding Allarco", "name": "Alaton, Ishak", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Louis Langr\u00e9e, chef mozartien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0402956F-64BD-435A-BC72-CB16ECC38733", "durationSec": 1467, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Louis Langr\u00e9e fait sensation ces jours-ci au Festival d'Aix-en-Provence. Il dirige par coeur \"Don Giovanni\" avec un flair dramatique et un sens aiguis\u00e9 des contrastes dans une mise en sc\u00e8ne tr\u00e8s contest\u00e9e de Dmitri Tcherniakov. C'est un chef polyvalent capable de diriger un orchestre sur instruments modernes comme des formations sur instruments d'\u00e9poque (en l'occurrence \u00e0 Aix). Il est d'ailleurs revenu au \u00ab fac-simil\u00e9 \u00bb de l'op\u00e9ra de Mozart. N\u00e9 \u00e0 Mulhouse en 1961, Louis Langr\u00e9e a c\u00f4toy\u00e9 de grands chefs, comme Sir Georg Solti et Carlo Maria Giulini. Il s'est par ailleurs int\u00e9ress\u00e9 au mouvement baroque incarn\u00e9 par John Eliot Gardiner lorsqu'il l'assista, en pianiste r\u00e9p\u00e9titeur, \u00e0 l'Op\u00e9ra national de Lyon dans les ann\u00e9es 1980. On le conna\u00eet pour avoir dirig\u00e9 plusieurs op\u00e9ras au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, comme de sublimes \"Hamlet\" d'Ambroise Thomas et \"Pell\u00e9as et M\u00e9lisande\" de Debussy (mis en sc\u00e8ne par Patrice Caurier et Moshe Leiser), ou encore \"La Boh\u00e8me\" de Puccini. Il fut le directeur de l'Orchestre philharmonique de Li\u00e8ge (2001-2006). Il s'est produit \u00e0 Glyndebourne et au MET de New York, dirige depuis 2003 le Mostly Mozart Festival au Lincoln Center de New York. Sa discographie comprend de beaux r\u00e9citals avec V\u00e9ronique Gens (\"Les Nuits d'\u00e9t\u00e9\" de Berlioz) et Natalie Dessay (floril\u00e8ge d'airs mozartiens chez Virgin). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Langr\u00e9e, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Ludivine Sagnier, actrice fran\u00e7aise : A propos de sa carri\u00e8re et de son r\u00f4le dans le film \"Crime d'amour\" d'Alain Corneau sorti en 2010", "genres": ["Interview"], "id": "sound-278E4C2A-3E04-4C9B-B8FF-AFE26B5F2F92", "durationSec": 969, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sagnier, Ludivine"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Sagnier, Ludivine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Polier, metteur en sc\u00e8ne : A propos de \u00ab\u00a0Falstaff, ou les infortunes d\u2019un ventru\u00a0\u00bb de William Shakespeare mont\u00e9e \u00e0 l\u2019Orangerie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24B050AC-DACC-45CF-8B83-2980DDCBCF19", "durationSec": 614, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Polier, metteur en sc\u00e8ne, rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos de \"Falstaff, ou les infortunes d'un ventru\" de William Shakespeare d'apr\u00e8s \"Henry VI\", \u00e0 d\u00e9couvrir du 12 juillet au 1er ao\u00fbt au Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie, \u00e0 Gen\u00e8ve. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, directeur de l'Orangerie", "name": "Polier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Espagne f\u00eate sa victoire en Coupe de Monde de football : D\u00e9bat en direct de Madrid", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A5187A2-625B-4AFE-B5FC-D964D9EA47FB", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 1816, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2010"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "comportement", "football (comp\u00e9tition)", "sport"], "excerpt": "Alors que l\u2019Espagne se d\u00e9bat dans une crise \u00e9conomique majeure, sa victoire en Coupe de Monde lui permettra-t-elle de doper sa croissance \u00e9conomique et de lui rendre un peu de sa confiance? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie", "name": "Aguirre Uzquiano, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 autonome de Madrid ", "name": "Vallespin, Fernando", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat espagnol au minist\u00e8re des affaires europ\u00e9ennes", "name": "Lopez Garrido, Diego", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du Real Madrid au quotidien sportif Marca", "name": "Polo, Pablo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Madrid", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario del Curto, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA510E21-0D33-4BE8-BBB0-7E1DEA1741D6", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["del Curto, Mario"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "\"De ce monde insaisissable que repr\u00e9sente le Japon, Mario Del Curto nous livre une mosa\u00efque d\u2019images fortes et contrast\u00e9es que l\u2019on peut d\u00e9couvrir au Mus\u00e9e de Carouge et sur la Place de Sardaigne du 15 juillet au 15 ao\u00fbt 2010.\r\nNaviguant entre visibilit\u00e9 et myst\u00e8re, int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, son itin\u00e9raire photographique est une immersion au sein d\u2019un Japon personnel et d\u00e9cal\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "del Curto, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Michel Portal  et Yaron Herman au Cully Jazz Festival  2010 avec interview", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-39744B4B-FDB4-4109-BD7E-8D743039C8B3", "durationSec": 5373, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Portal, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Herman, Yaron", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Herman, Yaron", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Portal, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous EGO en vacances", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "id": "asset-257746", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 144, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100712, Monsieur et Madame Tous Ego, couple humoristique suisse romand, passent leurs vacances \u00e0 la d\u00e9couverte de la Suisse romande. Monsieur et Madame Tous Ego boivent de l'absinthe au Val-de-Travers.", "title": "ABSINTHE TRAVERS - 10.07.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE", "MARA\u00ceCHER", "VIE QUOTIDIENNE", "FERME", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "EMPLOI", "ASSOCIATION", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "MUSIQUE", "EMPLOI", "ASSOCIATION", "STUDIO D'ENREGISTREMENT"], "id": "asset-258274", "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.07.12", "visualGeographicals": ["LIGNON, LE", "LIGNON, LE", "LIGNON, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e dans le quartier du Lignon \u00e0 Vernier \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE REGIS - 10.07.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256672", "durationSec": 107, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entre chien et chat", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN", "CONCOURS", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "CHAT", "CHIEN", "CHIEN"], "visualPersons": ["FRANCON, MELLIE"], "id": "asset-257324", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 1488, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 20100712, pr\u00e9sentation des chats et chiens participant au concours du plus beau chien ou chat de Suisse romande.", "title": "CHAUX-DE-FONDS - 10.07.12", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "SONVILIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BONHEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TROPH\u00c9E", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "SYNDICAT", "BATEAU", "SCOUTISME", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "CASILLAS, IKER"], "id": "asset-258272", "durationSec": 907, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.12", "visualGeographicals": ["JOHANNESBURG", "JOHANNESBURG", "BERNE-VILLE", "YVERDON", "LAC DE NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["UNITERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 10.07.12", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BATEAU", "ACCIDENT DE LA NAVIGATION", "POLICE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "R\u00c9ALISATEUR", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "R\u00c9ALISATEUR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "R\u00c9ALISATEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "PARI", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "AQUARIUM", "PIEUVRE"], "visualGeographicals": ["LAC DE BIENNE", "GSTAAD", "PARIS", "BERNE-VILLE", "MADRID", "PESEUX", "MONTMOLLIN", "ALLEMAGNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-258273", "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ REGIS - 10.07.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256640", "durationSec": 59, "publicationDate": "2010-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFF, envisage d'annoncer sa retraite : Interview d'Ueli Leuenberger, conseiller national genevois, pr\u00e9sident des Verts suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACA40C59-E262-4EF4-A066-9BAF11A8C495", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz", "Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "ex\u00e9cutif national", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Selon la presse domenicale, les plans d'Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFF, sont bouscul\u00e9s par le d\u00e9part de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DETEC. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidents des Verts suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hans-Rudolph Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFF doit-il rester au Conseil f\u00e9d\u00e9ral \"au nom de la stabilit\u00e9 politique\"? : Interview de Fulvio Pelli, pr\u00e9sident du PLR suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4828C163-00C4-46E1-8C9A-6F5E78006520", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 446, "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf", "Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "d\u00e9mission", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Les sp\u00e9culations se font autour d'un d\u00e9part simultan\u00e9 de Hans-Rudolf Merz conseiller f\u00e9d\u00e9ral radical, depuis l'annonce surprise du d\u00e9part de Moritz Leuenberger, socialiste, pour la fin de 2010. ", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "pr\u00e9sident du PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux suisse", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Montreux Jazz Festival 2010. Avec Julian Lage, Ang\u00e9lique Kidjo (2e partie), Youssou N'Dour (2e partie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D891F873-AEF0-4480-A78F-D171677DD021", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 3401, "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "N'Dour, Youssou", "Lage, Julian", "Kidjo, Ang\u00e9lique"], "thematicThemes": ["jazz", "guitare", "musique ethnique et folklorique", "instrumentiste", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Kidjo, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Lage, Julian", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur", "name": "N'Dour, Youssou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Graduel", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-73BCC021-24A2-4BD1-8536-D68C0253C334", "durationSec": 268, "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lecture du po\u00e8me \u00e9ponyme de Jean Grosjean.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Grosjean, Jean", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Piguet, professeur \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel qui sera le seul romand \u00e0 faire partie du Groupe d'experts intergouvernemental sur le climat (GIEC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58B84341-D4BD-4EA4-A4A7-0F9682B29931", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 899, "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piguet, Etienne"], "thematicThemes": ["comportement", "migration de population", "climat", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "R\u00e9chauffement et migrations. Le r\u00e9chauffement climatique suscite la pol\u00e9mique et il r\u00e9veill\u00e9 les climato-sceptiques. Le GIEC est montr\u00e9 du doigt, critiqu\u00e9. Plusieurs enqu\u00eates ind\u00e9pendantes ont pourtant r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que les experts du climat avaient correctement fait leur travail. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Piguet, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9MISSION", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PISCINE"], "visualPersons": ["FELIPE VI D'ESPAGNE", "BENDER, L\u00c9ONARD", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-258271", "durationSec": 1510, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.07.11", "visualGeographicals": ["JOHANNESBURG", "AMSTERDAM", "MADRID", "PRILLY", "LONAY", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "PORTRAIT", "WAKEBOARD (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["EVANS, CADEL", "ARMSTRONG, LANCE", "EVANS, CADEL", "SCHLECK, ANDY", "ARMSTRONG, LANCE", "VETTEL, SEBASTIAN", "WEBBER, MARK", "MASSA, FELIPE", "BUTTON, JENSON", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-258303", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "title": "10.07.11", "visualGeographicals": ["MORZINE", "HAUTE-SAVOIE", "MORZINE", "HAUTE-SAVOIE", "ANGLETERRE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "SOWETO"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "RED BULL RACING"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CHORALE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-258270", "durationSec": 917, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.11", "visualGeographicals": ["PORT ELIZABETH", "BRASSUS, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Club (2010)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TROPH\u00c9E", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TROPH\u00c9E", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CHANTEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PAUVRET\u00c9", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["CANNAVARO, FABIO", "CASILLAS, IKER", "FABREGAS, CESC", "CASILLAS, IKER", "CLEGG, JOHNNY"], "id": "asset-258309", "durationSec": 3456, "mediaType": "video", "title": "10.07.11", "visualGeographicals": ["JOHANNESBURG", "JOHANNESBURG", "JOHANNESBURG", "JOHANNESBURG", "JOHANNESBURG"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "id": "asset-258305", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1518, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100711, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'a\u00e9rostier suisse PICCARD Bertrand et le pilote suisse BORSCHBERG Andr\u00e9, cofondateurs du projet Solar Impulse. PICCARD Bertrand et BORSCHBERG Andr\u00e9 \u00e9voque le premier vol de l'avion solaire Solar Impulse.", "title": "BERTRAND PICCARD ET ANDRE BORSCHBERG - 10.07.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-07-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "thematicThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Parents, homos, et fiers de l'\u00eatre : Reportage de Virginie Pilault, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-62AAF70E-506A-4D98-B1EC-45C02C895F80", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 900, "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille homoparentale", "adoption", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Faut-il renoncer \u00e0 \u00eatre parent lorsque l\u2019on est homosexuel ? La p\u00e9tition \"M\u00eames chances pour toutes les familles\" a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e le 15 juin 2010 \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne. Munie de 19'380 signatures, elle demande d'accorder les m\u00eames droits aux couples homosexuels en mati\u00e8re d'adoption qu'aux couples mari\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant de parents homosexuels", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9rapeute de couple et de famille \u00e0 Lausanne", "name": "Cavin Piccard, Marie-Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Martin et Mitchell, couple homosexuel, parents adoptif de Natalia ", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sident de Pink Cross, association de d\u00e9fense des droits des homosexuels ", "name": "Matteis, Yves de", "type": "Participant"}, {"role": "Karine et M\u00e9lody, couple homosexuel, futures parentes", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Violence lors de la conf\u00e9rence de presse de l'entreprise Voumard Machines \u00e0 Neuch\u00e2tel : Interview de G\u00e9rald Brandt, chef des ressources humaines de Protectas, entreprise de s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18703222-63CF-4E94-9C33-1B33741DD01A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Securitas", "Unia", "Voumard Machines"], "thematicThemes": ["licenciement", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "violence"], "excerpt": "Lors de la conf\u00e9rence de presse de l'entreprise Voumard Machines, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la fabrication de machines de pr\u00e9cision \u00e0 Neuch\u00e2tel, qui annon\u00e7ait sa probable fermeture et le licenciement d'une centaine d'employ\u00e9s, une altercation a \u00e9clat\u00e9 entre des syndicalistes d'Unia et les agents de s\u00e9curit\u00e9. Un cameraman et un journaliste de la TSR, pris dans la m\u00eal\u00e9e, ont \u00e9galement re\u00e7u quelques coups. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des ressources humaines de Protectas, entreprise de s\u00e9curit\u00e9", "name": "Brandt, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Solar Impulse, avion solaire, r\u00e9ussi un vol d'un jour et d'une nuit : Commentaire de C\u00e9line Tzaud, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77D11E08-4EA7-4464-B7B0-3C5EFDADEB86", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 25, "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borschberg, Andr\u00e9", "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "Solar Impulse"], "thematicThemes": ["aviation", "\u00e9nergie solaire"], "excerpt": "L'avion exp\u00e9rimental Solar Impulse a r\u00e9ussi son pari: voler un jour et une nuit sans carburant uniquement gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9nergie solaire. Le vol au-dessus de la Suisse s'est d\u00e9roul\u00e9 dans des conditions m\u00e9t\u00e9o parfaites. ", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Moritz Leuenberger du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64B99EA8-9683-4163-8A55-A98F1D69DA38", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Laurent Terzieff, baisser de rideau ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B43412C-E7AB-4926-A282-DFE2EB3D7124", "durationSec": 5451, "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terzieff, Laurent"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Portrait-hommage au com\u00e9dien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 juin 1935 \u00e0 Toulouse et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites de complications respiratoires \u00e0 Paris le 2 juillet 2010. Gr\u00e2ce \u00e0 trois entretiens RSR de 1975 \u00e0 2005, un parcours \u00e9maill\u00e9 d'extraits de films, de lectures po\u00e9tiques et d'archives INA. Archives : Le noyau myst\u00e9rieux du com\u00e9dien. Entretien avec Laurent Terzieff par Jacques Bofford [larges extraits]. (En questions, RSR I, 23.11.1975).  M\u00e9diation entre soi et le monde. Entretien avec Laurent Terzieff sur son spectacle po\u00e9tique consacr\u00e9 \u00e0 Rilke au Centre culturel neuch\u00e2telois par Andr\u00e9 Nussl\u00e9. (Journal de midi, RSR I, 03.05.1979).  Le choix po\u00e9tique. Entretien avec Laurent Terzieff sur son spectacle po\u00e9tique Floril\u00e8ge au Forum-Meyrin  par Jean-Marie F\u00e9lix [larges extraits] (Dare-Dare, Espace 2, 07.10.2005)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Terzieff, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Montreux Jazz Festival 2010. Avec James Walsh, Vanessa Paradis, Moonraisers et Cody", "genres": ["Interview"], "id": "sound-933914A7-74A0-4994-AEEA-8361942481D0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "Cody", "Walsh, James", "Moonraisers", "Paradis, Vanessa"], "thematicThemes": ["soul music", "festival de musique", "chanson fran\u00e7aise", "reggae"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe danois", "name": "Cody", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Paradis, Vanessa", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Walsh, James", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de reggae", "name": "Moonraisers", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.07.10", "visualThemes": ["COURSE DE TAUREAUX", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHORALE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["PAMPELUNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-258268", "durationSec": 880, "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "EPISODE 1022", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-257929", "durationSec": 874, "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Club (2010)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VIGNE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PAUVRET\u00c9", "ORGANISATION HUMANITAIRE"], "id": "asset-258307", "durationSec": 3251, "mediaType": "video", "title": "10.07.10", "visualGeographicals": ["PORT ELIZABETH", "AFRIQUE DU SUD", "SOWETO"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE LOU-ANA - 10.07.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256667", "durationSec": 59, "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CANICULE", "PISCINE", "TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "H\u00d4PITAL", "PRISON", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "BODENMANN, PETER", "RAPPAZ, BERNARD", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "N'DOUR, YOUSSOU", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-258269", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.07.10", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "A Soweto", "imageURL": "http://www.rts.ch/7247295.image", "id": "ece-7247246", "durationSec": 116, "publicationDate": "2010-07-09T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'association Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud est active dans le township d'Afrique du Sud. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7247246", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7247246"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Mathieu Bertholet, auteur dramatique, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien et danseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41B26516-8FFF-41BE-96F5-A0FCAB74A242", "durationSec": 1379, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luxemburg, Rosa"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "art dramatique"], "excerpt": "Mathieu Bertholet a 33 ans cette ann\u00e9e\u2026 Il est auteur de textes dramatiques, il est metteur en sc\u00e8ne, il endosse parfois le r\u00f4le de com\u00e9dien, il danse aussi, comme dans \"Rosa, seulement\", le spectacle qu'il pr\u00e9sente actuellement dans le programme du Festival IN d'Avignon. Accessoirement, Mathieu Bertholet est aussi responsable de formation master \u00e0 la Manufacture, la haute \u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre de Suisse Romande. \"Rosa, seulement\" est un spectacle con\u00e7u en collaboration avec la chor\u00e9graphe Cindy Van Acker. Il s'agit d'une \u00e9bauche de spectacle, une commande faite \u00e0 Mathieu Bertholet, dans la section des sujets \u00e0 vif, des cartes blanches donn\u00e9es dans le cadre du festival \u00e0 des artistes prometteurs. \"Rosa, seulement\" \u00e9voque enfin la figure de Rosa Luxembourg, la militante et th\u00e9oricienne du marxisme, n\u00e9e en 1871 en Pologne et morte assassin\u00e9e en 1919, lors de la r\u00e9pression de la r\u00e9volte spartakiste \u00e0 Berlin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien et danseur", "name": "Bertholet, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Moritz Leuenberger du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. 1. Bilan de 15 ans pass\u00e9s au pouvoir : D\u00e9bat avec Roger Nordmann, conseiller national vaudois socialiste, Ueli Leuenberger, conseiller national genevois \u00e9cologiste et de Pierre Weiss, vice-pr\u00e9sident du PLR suisse. - 2. Observatoire du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La succession de Moritz Leuenberger : D\u00e9bat avec Markus H\u00e4fliger, chef de la rubrique nationale de la NZZ am Sonntag et Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral. - 3. Le personnage Moritz Leuenberger, incompris en Suisse romande : Correspondance d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview d'Yann Lambiel, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B9BDDCD-2638-47FC-B651-B810C1D79C37", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1539, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "A l'heure du bilan, certains dossiers \u00e9mergent plus que d'autres : la lib\u00e9ralisation en g\u00e9n\u00e9ral, que ce soit du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 ou de la Poste, a souvent cristallis\u00e9 des tensions, notamment au sein de son parti. Les co\u00fbts si mal ma\u00eetris\u00e9s des NLFA ou encore l'action ou le manque d'action en faveur des \u00e9nergies renouvelable et de l'environnement en g\u00e9n\u00e9ral ont fait des d\u00e9\u00e7us. - 2. Observatoire du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Qui va succ\u00e9der \u00e0 Moritz Leuenberger au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ? Simonetta Somaruga est-elle la grande favorite. Quels partis se lanceront dans la course \u00e0 la succession du chef du DETEC ? Autre grande question, Hans-Rudolf Merz va-t-il lui aussi d\u00e9missionner dans les prochaines semaines? - 3. Moritz Leuenberger appartient clairement \u00e0 la cat\u00e9gorie des hommes ou des femmes politiques qui ont de la peine \u00e0 faire passer leur message au-del\u00e0 du R\u00f6stigraben. Le Zurichois a une image totalement diff\u00e9rente en Suisse romande et en Suisse al\u00e9manique. En Suisse romande, on per\u00e7oit souvent Moritz Leuenberger \u00e0 l'image de son imitation dans l'\u00e9mission \"La Soupe est pleine\" : un homme plut\u00f4t lent et toujours dans la lune. La barri\u00e8re de la langue et les diff\u00e9rences culturelles rendent le personnage insaisissable. Mais en Suisse al\u00e9manique, Moritz Leuenberger est consid\u00e9r\u00e9 comme une intelligence brillante, dot\u00e9 d'un humour redoutable. Un humour ironique qui fait rire aux larmes dans les milieux culturels et intellectuels de gauche.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la rubrique nationale de la NZZ am Sonntag", "name": "H\u00e4fliger, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PLR suisse", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Hank Jones meets the Tenors (3/3) : Joe Lovano", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E7836D3C-E266-4B11-BF47-6CCD374702F8", "durationSec": 6157, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Hank"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Sophie Bouillon, correspondante RSR Afriquue du Sud, qui a sillonn\u00e9 l'Afrique du Sud en marge de la Coupe du monde 2010 pour montrer un autre visage de lAfrique du Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48BA9486-D4A7-4704-BB58-11ABC14FE990", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2010"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "20\u00e8me \u00e9pisode et dernier de \"Portraits d'Afrique du Sud\" s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e en marge de la Coupe du monde de football 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Afrique du Sud", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Montreux Jazz Festival 2010. Avec Steve Mason, Baaba Maal, Ang\u00e9lique Kidjo et Youssou N'Dour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF286266-3B74-4E37-A9A3-226D47FBCC0C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N'Dour, Youssou", "Kidjo, Ang\u00e9lique", "Mason, Steve", "Maal, Baaba"], "thematicThemes": ["afro", "musique ethnique et folklorique", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Kidjo, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur africain", "name": "Maal, Baaba", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur", "name": "N'Dour, Youssou", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur", "name": "Mason, Steve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DETEC, qui a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9rall pour la fin de 2010. - 2. Durant son mandat Moritz Leuenberger a \u00e9t\u00e9 en charge de la politique climatique de la Suisse : Interview de Isabelle Chevalley, vice-pr\u00e9sidente d'Ecologie lib\u00e9rale. - 3. L'un des gros dossier de Moritz Leuenberger fut La Poste : Interview de Claude B\u00e9gl\u00e9, ancien directeur de la Poste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFDD1183-5AA9-4CA1-8012-22BBDC2EF029", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1065, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "La d\u00e9mission de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DETEC est une d\u00e9cision m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chie, sans tactique politicienne, qui correspond surtout \u00e0 deux dossiers politiques qui se terminent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente d'Ecologie lib\u00e9rale", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9rall : chef du DETEC (Archive RSR, 2006)", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Colombie: carnets de voyage. Reportages et entretiens enregistr\u00e9s en f\u00e9vrier-mars 2010 par Marcel Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, administrateur musical (5/10) : Sous le signe de Picasso et de Gauguin", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-67AA25C0-5A8F-4E18-8EFB-2FD982FA2E6C", "thematicGeographicals": ["Colombie", "Bogot\u00e1"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gauguin, Paul", "Picasso, Pablo"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur musical", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Baudis, journaliste et homme politique, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman d'espionnage \"Les Amanst de Gibraltar\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B42745E-74C8-42F6-A0C6-98DFFDC7E47E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3401, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudis, Dominique"], "thematicThemes": ["fonction politique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Journaliste, homme politique - maire de Toulouse durant pr\u00e8s de 20 ans - pr\u00e9sident de l\u2019Institut du Monde arabe et d\u00e9put\u00e9 au Parlement europ\u00e9en, Dominique Baudis signe \"Les amants de Gibraltar\" aux Editions Grasset. Ce roman d\u2019espionnage raconte comment des services secrets, au 8e si\u00e8cle, ont contribu\u00e9 \u00e0 modifier le cours de l\u2019Histoire en M\u00e9diterran\u00e9e.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Baudis, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Portrait de Guy S\u00e9mon, ing\u00e9nieur en a\u00e9ronautique qui gravite dans le monde de la haute horlogerie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-410BAE7E-ACB8-47D2-A8B9-9D28056FE8E4", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 2425, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9mon, Guy"], "thematicThemes": ["montre de luxe", "horlogerie", "montre"], "excerpt": "\"Guy S\u00e9mon, \"des missiles aux montres : la math\u00e9matique m\u00e8ne \u00e0 tout !\"\r\nPendant l?\u00e9t\u00e9, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie des sciences. Aujourd?hui, Sarah Dirren a rendez-vous avec Guy S\u00e9mon, ing\u00e9nieur a\u00e9ronautique passion\u00e9, dans la monde de la haute horlogerie.\r\nAncien militaire dans l?a\u00e9ronaval, Guy S\u00e9mon est vice-pr\u00e9sident de la recherche scientifique et d\u00e9veloppement chez Tag Heuer \u00e0 la Chaux-de-Fonds.Pour Guy S\u00e9mon, la science, c'est \u00ab s'int\u00e9resser au monde qui nous entoure \u00bb. Ce curieux de tout a \u00e9t\u00e9 donc professeur de math\u00e9matique et de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Besan\u00e7on, militaire dans l'a\u00e9ronaval et sp\u00e9cialiste d'engins guid\u00e9s de missiles. La m\u00e9canique des fluides m\u00e8ne en effet \u00e0 tout : d'un objet volant \u00e0 une montre.\r\nGuy S\u00e9mon embrasse, d\u00e8s 2008, une carri\u00e8re dans la haute horlogerie : un monde fascinant qu'il d\u00e9couvre et qu'il appr\u00e9hende avec ses yeux d'ing\u00e9nieur. Pour lui, une montre m\u00e9canique est certes faite d'une cinquantaine de complications, de fonctions, mais une montre c'est avant tout un syst\u00e8me, tout comme une machine \u00e0 laver ou un avion.\r\nPartant de cette vision, Guy S\u00e9mon, en collaboration avec des ma\u00eetres horlogers, va \u00e9branler certains principes, plus que centenaires, du monde horloger. Il s'attaque aux trois piliers de l'horlogerie : la transmission (les engrenages), l'\u00e9nergie qui permet \u00e0 la montre de fonctionner et l'organe r\u00e9glant qui est la partie de la montre qui permet de compter le temps.\r\nPar Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en a\u00e9ronautique", "name": "S\u00e9mon, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entre les lignes \u00e0 la Cit\u00e9 2010 (4/4) :  Ecrits bruts lus par Jean-Quentin Chatelain", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-32769939-0871-4B55-A1AD-E3C9027510E7", "durationSec": 3185, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art brut"], "excerpt": "Des textes singuliers. Des lettres: lettre d'amour d'Alo\u00efse \u00e0 l'empereur Wilhelm II, lettre soigneusement calligraphi\u00e9e de l'avocat Corpataux demandant en vers sa lib\u00e9ration de l'hospice de Marsens, lettre de protestation d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e de Sylvain Lecocq intern\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital de Lille dont il ne cessa de s'\u00e9vader et o\u00f9 il mourut pendu \u00e0 un drap de son lit. Et d'autres textes, dr\u00f4les, ludiques, po\u00e9tiques: questionnaires, litanies, descriptions, \u00e9num\u00e9rations, qui volontairement ou non, bousculent et d\u00e9jouent les r\u00e8gles de la langue, les conventions litt\u00e9raires de leur temps. Et du n\u00f4tre. Ils se pr\u00e9sentent \u00e0 nous \u00e0 la fois comme de stimulants mat\u00e9riaux sonores, litt\u00e9raires, dramatiques - qu'on aimerait aussi montrer, faire voir, tant leurs graphies, leurs qualit\u00e9s plastiques sont \u00e9loquentes - et comme des documents intimes dont on h\u00e9site \u00e0 s'emparer, parce qu'ils ne nous ont pas \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s, parce qu'ils sont  des t\u00e9moignages de douleurs. Avec pudeur et engagement, deux magnifiques interpr\u00e8tes, le pianiste, improvisateur et compositeur Michel Wintsch et le com\u00e9dien Jean-Quentin Ch\u00e2telain serviront de passeurs \u00e0 ces oeuvres intenses, provocantes, insolites. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Mus\u00e9e de l'Art brut", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste, compositeur", "name": "Wintsch, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DETEC, qui a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9rall pour la fin de 2010. - 2. Les cons\u00e9quences politiques de la d\u00e9mission de Moritz Leuenberger. - 3. Quel bilan pour Moritz Leuenberger ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1CF8617-31D6-4551-B7CA-E98BA01BA18A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1414, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "d\u00e9mission"], "excerpt": "En 15 ans au pouvoir, les dossiers cl\u00e9s de Moritz Leuenberger ont \u00e9t\u00e9 nombreux. La lib\u00e9ralisation en g\u00e9n\u00e9ral, que ce soit du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 ou de La Poste, a souvent cristallis\u00e9 les tensions. Les co\u00fbts si mal ma\u00eetris\u00e9s des NLFA ou encore le manque d'action en faveur des \u00e9nergies renouvelables ont aussi fait des d\u00e9\u00e7us. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident des PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident Les Verts suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "Graber, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DETEC qui annonce sa d\u00e9mission : Extraits de la conf\u00e9rence de presse et premi\u00e8res r\u00e9actions apr\u00e8s cette annonce", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-48FE0804-3DEC-4226-840F-7A5096298F0D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["fonction politique", "d\u00e9mission", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale 11h-12h anim\u00e9e par Simon Matthey-Doret. Sommaire d\u00e9taill\u00e9e en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste ", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan lib\u00e9ral radical ", "name": "Germanier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DETEC (archive RSR, 2007) ", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national genevois \u00e9cologiste, pr\u00e9sident des Verts Suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois : Chef du d\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action social (DSAS)", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller aux Etats, sp\u00e9cialiste des transports", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Sciarini, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "directeur \u00e9ditorial adjoint \u00e0 Edipresse", "name": "Rothenb\u00fchler, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Werl\u00e9, Christine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous EGO en vacances", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "id": "asset-257755", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 92, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100709, Monsieur et Madame Tous Ego, couple humoristique suisse romand, passent leurs vacances \u00e0 la d\u00e9couverte de la Suisse romande. Monsieur et Madame Tous Ego dansent \u00e0 la Lake Parade \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "LAKE PARADE - 10.07.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Plateau, Nicolas Goretta portant des oreilles de lapin dansant \u00e0 la Lake Parade"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "URBANISME", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "BIOCARBURANT", "INITIATIVE POPULAIRE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "RESTAURANT"], "id": "asset-258267", "durationSec": 1091, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.07.09", "visualGeographicals": ["ROLLE", "COINTRIN", "DELEMONT", "LAC LEMAN", "VAUD", "ROLLE"], "visualCorporations": ["NISSAN", "SSP", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Rolle dans le canton de Vaud"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "MACHINE-OUTIL", "SYNDICAT OUVRIER", "CESSATION D'ENTREPRISE", "BAGARRE", "CONSEILLER D'ETAT", "MACHINE-OUTIL", "SYNDICAT OUVRIER", "CESSATION D'ENTREPRISE", "BAGARRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9COLOGIE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9COLOGIE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CLIMATISATION", "VENTILATEUR", "CANICULE", "CLIMATISATION", "VENTILATEUR", "CANICULE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "BEGUELIN, MICHEL", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ROCH, PHILIPPE", "FEHR, JACQUELINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "LAMBIEL, YANN"], "id": "asset-258266", "durationSec": 1924, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.07.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "HAUTERIVE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["UNIA", "UNIA", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-258320", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 2261, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 2010709, conf\u00e9rence de presse du conseiller f\u00e9d\u00e9ral LEUENBERGER Moritz, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Environnement, des Transports, de l'Energie et de la Communication (DETEC), au cours de laquelle il a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour l'automne 2010.", "title": "FLASH 10:58 CONFERENCE PRESSE ANNONCE DEMISSION MORITZ LEUENBERGER DU CONSEIL\n\nFEDERAL - 10.07.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "backgrounds": [" Berne, Moritz Leuenberger annonce sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", " Berne, Moritz Leuenberger annonce sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["100 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "B\u00c9B\u00c9", "CANICULE"], "visualPersons": ["BOLT, USAIN", "LEUENBERGER, MORITZ", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "PERRIN, YVAN", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "LEUENBERGER, UELI", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "PELLI, FULVIO"], "id": "asset-258265", "durationSec": 1271, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE LOU-ANA - 10.07.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256666", "durationSec": 43, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ LOU-ANA - 10.07.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256661", "durationSec": 36, "publicationDate": "2010-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Travailleurs agriculteurs dans le d\u00e9sert du Karoo, \u00e0 Out-sorn : Reportage de Sophie Bouillon, correspondante RSR Afrique du Sud", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-56081E15-A91C-4E5E-83C9-443CE01736DF", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre'Blanche, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["agriculture", "apartheid", "autruche", "racisme"], "excerpt": "Eug\u00e8ne Terre'Blanche, leader du mouvement raciste blanc, a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par deux de ses travailleurs agricoles. Ce meurtre avait d\u00e9clench\u00e9 un scandale au sein d'une certaine partie de la population blanche sud-africaine qui se dit victime d'un g\u00e9nocide. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier agricole dans une ferme d'autruches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Afrique du Sud", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Portrait de Claire Arnold, biologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71E173A3-A84F-4B65-89DA-C1FDAD892244", "durationSec": 1900, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arnold, Claire"], "thematicThemes": ["vigne", "plante", "biologie"], "excerpt": "\"Claire Arnold, \"de la liane au vin ou la domestication de la vigne\"\r\nPendant l?\u00e9t\u00e9, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie des sciences. Aujourd'hui, Adrien Zerbini s'entretient avec Claire Arnold, biologiste, chercheuse et coordinatrice du P\u00f4le de recherche national Survie des plantes.\r\nElle nous parle de sa grande sp\u00e9cialit\u00e9, la vigne sauvage, dont la domestication remonte au n\u00e9olithique.Claire Arnold est l?une des premi\u00e8res chercheuses \u00e0 avoir \u00e9tudi\u00e9 l?\u00e9cologie de la vigne \u00e0 l?\u00e9tat sauvage. Ces recherches l?ont men\u00e9e tout naturellement \u00e0 s?int\u00e9resser aux lianes, \u00e9galement en milieu tropical, et \u00e0 leur importance, souvent n\u00e9glig\u00e9e dans l?\u00e9quilibre et la stabilit\u00e9 des for\u00eats.\r\nD\u00e9sormais coordinatrice du P\u00f4le de recherche national Survie des plantes, un r\u00e9seau interdisciplinaire impliquant la plupart des universit\u00e9s et hautes \u00e9coles du pays, ainsi que les stations agroscope et autres instituts de recherche, Claire Arnold est une biologiste au sens propre : une scientifique du vivant.\r\nPar Adrien Zerbini.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Arnold, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vol de nuit r\u00e9ussi pour l'avion solaire Solar Impulse : Commentaire de Laurence Jobin, Correspondante RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B363BF60-1061-4B8F-808A-C7C48E4DF6BF", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "Borschberg, Andr\u00e9", "Solar Impulse"], "thematicThemes": ["aviation", "\u00e9nergie solaire"], "excerpt": "Solar Implulse, l'avion solaire parti de Payerne affiche au compteur plus de 23 heures dans les airs. Seule surprise pour Andr\u00e9 Borschberg, ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l'EPFL co-fondateur du projet et pilote de cet essai, il a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 d'eau durant dix heures, son ravitaillement ayant gel\u00e9 lorsque l'avion se trouvait \u00e0 8'700 m\u00e8tres d'altitude.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Colombie: carnets de voyage. Reportages et entretiens enregistr\u00e9s en f\u00e9vrier-mars 2010 par Marcel Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, administrateur musical (4/10) : Le bambuco du fleuve Cauca. Danse rebelle et nationale", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-538F04C5-42D1-471F-917D-041A19A96DBC", "thematicGeographicals": ["Bogot\u00e1", "Colombie"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur musical", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pravda", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Erykah Badu, chanteuse am\u00e9ricaine de soul, hip hop, jazz, R&B et extrait d'une chanson de son dernier album \"New Amerykah Part Two : Return Of The Ankh\" pr\u00e9sent\u00e9 au 44\u00e8me Montreux Jazz Festival 2010", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97AA484E-038F-46FE-B218-11CCDA430053", "durationSec": 489, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badu, Erykah"], "thematicThemes": ["hip-hop", "soul music", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Montreux Jazz Festival 2010. Avec Shy Child, Buvette et Jamie Lidell ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59EE23C0-6850-4122-BDD1-A9DD590A2AEA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shy Child", "Buvette", "Lidell, Jamie"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "festival de musique", "rhythm'n'blues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe suisse", "name": "Buvette", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur", "name": "Lidell, Jamie", "type": "Participant"}, {"role": "groupe \u00e9lectro new-yorkais", "name": "Shy Child", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Guillaume-Albert Houriet, ancien d\u00e9put\u00e9 radical bernois, pr\u00e9sident d'honneur du Groupe Sanglier, qui vient de publier son autobiographie, intitul\u00e9e \"Une vie banale\". ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDA65D16-E28A-489D-AE75-F8576CB24C12", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 458, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Sanglier", "Houriet, Guillaume-Albert"], "thematicThemes": ["autobiographie", "question jurassienne"], "excerpt": "Dans son autobiographie, Guillaume-Albert Houriet, qui milite pour le maintien du Jura bernois dans le canton de Berne, narre ses souvenirs d'enfance, son amour pour le vin et les femmes, ou son admiration pour Mustafa Kemal Atat\u00fcrk, fondateur de la R\u00e9publique turque. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9put\u00e9 radical bernois, pr\u00e9sident d'honneur du groupe sanglier", "name": "Houriet, Guillaume-Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de  Youssou N'Dour, auteur-compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02B74AC3-E97B-4D2A-83C0-F69D76B6C314", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 1545, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "chanson", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Robert  Youssou N'Dour a 50 ans. Comme son pays, le S\u00e9n\u00e9gal, qui c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e le cinquantenaire de son ind\u00e9pendance. Seule star panafricaine de la musique, il est aussi un personnage puissant qui poss\u00e8de un journal, une radio et d\u00e9sormais une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision. Pour la premi\u00e8re fois, il s'engage aussi en politique face \u00e0 un pr\u00e9sident, Abdoulaye Wade, qui s'\u00e9ternise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur", "name": "N'Dour, Youssou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les disfonctionnements du p\u00e9nitancier de Bochuz ont conduit \u00e0 la mort Skander Vogt, detenu : Interviews de Claude Rouiller, ancien juge f\u00e9d\u00e9ral, Philippe Leuba, conseiller d'Etat chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur et de Nicolas Mattenberger, avocat de la soeur de Skander Vogt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3959526C-FD9C-4452-B387-E61F323530AA", "thematicGeographicals": ["Bochuz", "Suisse"], "durationSec": 868, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Catherine", "Vogt, Skander"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "mort (biologie)", "prison"], "excerpt": "Des gardiens de prison qui agissent \"comme des robots\", une prison en sous-effectif, un manque de formation : ce sont les conclusions de Claude Rouiller, ancien juge f\u00e9d\u00e9ral sur la mort de Skander Vogt \u00e0 la prison de Bochuz. Catherine Martin, cheffe du service p\u00e9nitentiaire vaudois a quitt\u00e9 son poste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat chef du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "ancien juge f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Rouiller, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "avocat de la soeur de Skander Vogt", "name": "Mattenberger, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La vie de Bernard Rappaz, chanvrier, est entre les mains du Grand Conseil valaisan : Interviews de Marcelle Monnet Terrettaz, d\u00e9put\u00e9e de L'Alliance de gauche au Grand Conseil valaisan et de Georges Tavernier, pr\u00e9sident du parti Lib\u00e9ral radical valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3228D852-4506-4E53-B827-F5B9C0048A22", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 574, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)"], "thematicThemes": ["prison", "gr\u00e8ve de la faim", "chanvre (plante)"], "excerpt": "Bernard Rappaz , chanvrier valaisan est  hospitalis\u00e9 aux soins intensifs aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG). Il promet qu'il arr\u00eatera sa gr\u00e8ve de la faim, si le Grand Conseil valaisan se penche sur sa demande de gr\u00e2ce.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e de L'Alliance de gauche au Grand Conseil valaisan", "name": "Monnet-Terretaz, Marcelle", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti Lib\u00e9ral radical valaisan", "name": "Tavernier, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pravda", "source": "siranau", "title": "Interview de Charlotte Gainsbourg, chanteuse et actrice fran\u00e7aise : A l'occasion du 44\u00e8me Montreux Jazz Festival, la chanteuse revient sur sa carri\u00e8re musicale, cin\u00e9matographique et sur ceux qui y ont particip\u00e9 (Serge Gainsbourg, Jane Birkin, Beck Hansen, Air)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A7AD120-4524-4C6F-A50A-37F3672C90B5", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "festival de musique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et actrice", "name": "Gainsbourg, Charlotte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entre les lignes \u00e0 la Cit\u00e9 2010 (3/4) : Extrait de \"La Loterie Pierrot\" et de Une langue maternelle incompr\u00e9hensible\" de et par Val\u00e8re Novarina", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D7125CB5-EF9A-4C2E-A379-F373F952F020", "thematicGeographicals": ["Thonon"], "durationSec": 3254, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novarina, Val\u00e8re"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Novarina, Val\u00e8re", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Novarina, Val\u00e8re", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vol et pari r\u00e9ussi pour l'avion solaire Solar Impulse : Interview de Andr\u00e9 Borschberg, ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l'EPFL co-fondateur du projet et pilote de Solar Impulse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C7969F4-3827-4599-BE54-E775323F41E2", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Suisse"], "durationSec": 236, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solar Impulse", "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "Borschberg, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie solaire", "aviation"], "excerpt": "Solar Impulse a atterri \u00e0 Payerne apr\u00e8s 26 heures de vol. Un vol possible uniquement gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9nergie solaire accumul\u00e9e durant la journ\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borschberg, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Trois grands batteurs : Billy Hart, Jim Black, Bill Bruford", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B657E482-A71D-4B53-8AF4-8C33D5FDC630", "durationSec": 4928, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hart, Billy", "Bruford, Bill", "Black, Jim"], "thematicThemes": ["jazz", "instrumentiste", "batterie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous EGO en vacances", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "id": "asset-257754", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 104, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100708, Monsieur et Madame Tous Ego, couple humoristique suisse romand, passent leurs vacances \u00e0 la d\u00e9couverte de la Suisse romande. Monsieur et Madame Tous Ego font du Nordic Walking dans Le Lavaux.", "title": "NORDIC WALKING - 10.07.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ LOU-ANA - 10.07.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256660", "durationSec": 31, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "100 M\u00c8TRES", "GOLDEN LEAGUE", "MESSIEURS", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO", "FREI, ALEXANDER", "GUERDAT, STEVE", "BOLT, USAIN"], "id": "asset-256381", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "title": "10.08.07", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-LANCY", "DUBLIN", "STOCKHOLM", "FRANCHES-MONTAGNES"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "AC BELLINZONE", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "D\u00c9MISSION", "D\u00c9TENU", "PRISON", "D\u00c9C\u00c8S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "EXTRAIT", "NOCTURNE", "AVION CIVIL", "ESCROQUERIE", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "FAIT DIVERS", "SC\u00c8NE DE RUE", "ABANDON D'ENFANT", "ADOPTION", "B\u00c9B\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BANQUE", "INFORMATIQUE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "ESTIVAL", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERVIEW", "CRISE POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "CANICULE", "FRUIT (DENR\u00c9E)"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "id": "asset-258263", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.07.08", "visualGeographicals": ["MADRID", "LAUSANNE", "PAYERNE", "SUISSE", "MORGES", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "RIDDES"], "visualCorporations": ["EPFL", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "D\u00c9C\u00c8S", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "EXPLOSION", "D\u00c9CHARGE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "NOCTURNE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "NOCTURNE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXTRAIT", "DJ", "ATHL\u00c9TISME", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "BOLT, USAIN"], "id": "asset-258262", "durationSec": 1054, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.08", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "LAUSANNE", "BONFOL", "DURBAN", "MADRID", "BERLIN", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "visualThemes": ["MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["BOLT, USAIN", "DELAPIERRE, JACKY"], "id": "asset-258225", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 9449, "mediaType": "video", "title": "ATHLETISSIMA DIAMOND LEAGUE ENTOURAGE - LAUSANNE 2010", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CRISSIER", "CRISSIER"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE LOU-ANA - 10.07.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256665", "durationSec": 62, "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "NOCTURNE", "COURSE D'\u00c9COLE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "HISTOIRE", "USINE", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "HISTOIRE", "USINE"], "id": "asset-258264", "durationSec": 1154, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.07.08", "visualGeographicals": ["MOL\u00c9SON", "MOL\u00c9SON", "BROC", "BROC"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e au Chalet du Poyet au Mol\u00e9son en Gruy\u00e8res dans le canton de Fribourg"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Montreux Jazz Festival 2010. Avec Martina Topley-Bird, Chromeo et Ghinzu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2137AB42-CF3B-4089-870A-1684465A232D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Topley-Bird, Martina", "Ghinzu", "Chromeo"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "festival de musique", "rock", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo de DJ's", "name": "Chromeo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Topley-Bird, Martina", "type": "Participant"}, {"role": "groupe belge de rock alternatif", "name": "Ghinzu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pravda", "source": "siranau", "title": "Interview des Dead Weather, groupe am\u00e9ricain de rock alternatif : A propos de leur concert au 44\u00e8me Montreux Jazz Festival et la promotion de leur dernier album \"Sea of Cowards\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02935419-DDD9-44BF-AF62-A84842BBA75E", "durationSec": 790, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "rock", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Mosshart, Alison", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de rock alternatif", "name": "The Dead Weather", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "White, Jack", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Colombie: carnets de voyage. Reportages et entretiens enregistr\u00e9s en f\u00e9vrier-mars 2010 par Marcel Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, administrateur musical (3/10) : Les pianos de la Candelaria. Invitation au pasillo", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5F59FC11-E959-4255-A177-6BEE2BD31625", "thematicGeographicals": ["Bogot\u00e1", "Colombie"], "durationSec": 3708, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur musical", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Solar Impulse, l'avion solaire de Bertrand Piccard, psychiatre et a\u00e9rostier, s'est envol\u00e9 depuis a\u00e9rodrome militaire de Payerne : Commentaire de Laurence Jobin, correspondante RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9A63007-3EFC-4F8E-BBB3-E1249514B6C2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solar Impulse", "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["aviation", "\u00e9nergie solaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entre les lignes \u00e0 la Cit\u00e9 2010 (2/4) :  La Lettre de New York Jacques Probst lit ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0BA81D88-A0FE-49DA-B2AC-AC27D232B2CC", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Probst, Jacques", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "violoniste", "name": "Bosshard, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une bulle immobili\u00e8re peut-elle \u00e9clater en Suisse? : Interview d'Andr\u00e9 Reuse, directeur g\u00e9n\u00e9ral LPP Gestion, de la Banque Mirabaud et de Christophe Aumeunier, secr\u00e9taire de la chambre immobili\u00e8re genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06C8DCDE-3BFC-47A5-A892-EEED3A14BF40", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LPP", "BNS"], "thematicThemes": ["bien immobilier", "investissement", "syst\u00e8me \u00e9conomique", "pr\u00e9voyance professionnelle"], "excerpt": "La masse de cr\u00e9dits hypoth\u00e9caires a augment\u00e9 de 5% en 2009 et de plus en plus de particuliers sortent une partie de leur deuxi\u00e8me pilier pour s'acheter un bien. La Banque Nationale Suisse (BNS) craint non seulement un certain laxisme de la part des banques mais aussi un futur d\u00e9faut de paiement des potentiels propri\u00e9taires. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral LPP Gestion", "name": "Reuse, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la chambre immobili\u00e8re genevoise", "name": "Aumeunier, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Envol r\u00e9ussi pour Solar Impulse : Interview de Bertrand Piccard, psychiatre et a\u00e9rostier, pr\u00e9sident du projet d'avion solaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFF512CF-138E-4702-B9F9-EC383C47E449", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Suisse"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borschberg, Andr\u00e9", "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "Solar Impulse"], "thematicThemes": ["aviation", "\u00e9nergie solaire"], "excerpt": "Andr\u00e9 Borschberg, ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l'EPFL co-fondateur du projet Solar Impulse est seul aux commandes du prototype d'avion solaire et doit effectuer un vol de 25 heures d'affil\u00e9e au-dessus du Plateau suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et a\u00e9rostier, pr\u00e9sident du projet d'avion solaire", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Yannick Escher, chanoine quitte l'Abbaye de Saint-Maurice : Interview de Jean-Blaise Fellay, j\u00e9suite, journaliste et historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1AC6F55-CA89-43A6-B3E8-EB90F86A478A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Saint-Maurice"], "durationSec": 380, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escher, Yannick"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "abbaye", "int\u00e9grisme"], "excerpt": "C'est la consternation \u00e0 l'Abbaye de Saint-Maurice. Yannick Escher, brillant et charismatique chanoine a quitt\u00e9 la communaut\u00e9 des chanoines du jour au lendemain, sans pr\u00e9venir, pour rejoindre le mouvement int\u00e9griste d'Ec\u00f4ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, journaliste et historien", "name": "Fellay, Jean-Blaise (j\u00e9suite)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Hank Jones meets the Tenors (2/3) : Guy Lafitte - Stan Getz - Eddie Daniels - Benny Golson - Frank Wess - James Moody - Joe Lovano", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C974D88D-D8CF-43E5-8700-F1C779603BDF", "durationSec": 5114, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Hank"], "thematicThemes": ["jazz", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les pingouins qui vivent au large des c\u00f4tes africaines peuvent mourir de froid : Reportage de Sophie Bouillon, correspondante RSR Afrique du Sud", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3F69B9F2-20B5-44BF-ACEC-870F3392BC5B", "thematicGeographicals": ["Port Elizabeth", "Afrique du Sud"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2010"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "pingouin", "oiseau", "esp\u00e8ce en voie de disparition"], "excerpt": "Au large de Port Elizabeth, 800 pingouins sont morts  apr\u00e8s une temp\u00eate. Un chiffre inqui\u00e9tant car l'esp\u00e8ce est en voie de disparition. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "environnementaliste ", "name": "Malan, Trudy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Afrique du Sud", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "RENCONTRE : ITW SONIA GRIMM PAR LOU-ANA - 10.07.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256623", "durationSec": 607, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "\u00c9T\u00c9", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "TOURISME", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "TOURISME", "TOURISME", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SERVICE SECRET", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SERVICE SECRET", "CONFLIT DU TRAVAIL", "POLICE", "AUDIT", "PEAU", "DERMATOLOGIE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "CHEF D'ETAT", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "CHEF D'ETAT", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "MAURER, UELI", "JUILLARD, CHARLES", "MERKEL, ANGELA", "MERKEL, ANGELA"], "id": "asset-258260", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.07.07", "visualGeographicals": ["SION", "ROME", "BERNE-VILLE", "EUROPE", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "CAP, LE", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "QUARTIER", "JEUNE (\u00c2GE)", "COHABITATION RACIALE", "QUARTIER", "FOOTBALL (LOISIR)"], "id": "asset-258261", "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.07.07", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e dans le quartier du Schoenberg \u00e0 Fribourg"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "HOMICIDE", "BUILDING", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MANIFESTATION CULTURELLE", "FESTIVAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-258259", "durationSec": 867, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.07", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "TOUR-DE-TREME, LA", "LAUSANNE", "CAP, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Club (2010)", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SAFARI", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DJ", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BOLT, USAIN", "BOLT, USAIN", "CASILLAS, IKER"], "id": "asset-258229", "durationSec": 3352, "mediaType": "video", "title": "10.07.07", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "CAP, LE", "CAP, LE", "LAUSANNE", "DURBAN", "DURBAN"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" Lausanne, Suisse, Usa\u00efn Bolt est l'invit\u00e9 de Massimo Lorenzi sur le plateau du Club du Mondial"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ LOU-ANA - 10.07.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256659", "durationSec": 29, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "JUKEBOX LOU-ANA - 10.07.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256630", "durationSec": 680, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualPersons": ["DUBOULE, DENIS"], "id": "asset-257849", "durationSec": 3531, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20100707 et archives, AYMON Beno\u00eet re\u00e7oit le g\u00e9n\u00e9ticien et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'EPFL DUBOULE Denis.", "title": "ETE 2010 INVITE DENIS DUBOULE - 10.07.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE LOU-ANA - 10.07.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256664", "durationSec": 66, "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous EGO en vacances", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "id": "asset-257753", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 118, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100707, Monsieur et Madame Tous Ego, couple humoristique suisse romand, passent leurs vacances \u00e0 la d\u00e9couverte de la Suisse romande. Monsieur et Madame Tous Ego visitent le Saut-du-Doubs", "title": "SAUT-DU-DOUBS - 10.07.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2010-07-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "Amina Djahnine, r\u00e9alisatrice d'origine alg\u00e9rienne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-78583ABF-35DA-477D-B147-7BDDB22E4F62", "durationSec": 4868, "publicationDate": "2010-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Djahnine, Amina"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Djahnine, Amina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}]}}