{"response": {"numFound": 8460, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Madame Choubidou (2/3)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-7B2E906B-AE3D-4390-9E51-B52561711A9B", "durationSec": 63, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Madame Choubidou (3/3)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-B828A15C-4150-4D8F-B140-5CA65560471D", "durationSec": 36, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Jeff \"Tain\" Watts Quartet \u00e0 La Spirale 14.03.2009 (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-194302E1-8321-4D6C-BD28-A5F26F5EFC38", "durationSec": 5302, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "contrebassiste", "name": "Smith, Christopher", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Kikoski, David", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor ou soprano", "name": "Strickland, Marcus", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Watts, Jeff Tain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Madame Choubidou (1/3)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-E9A9CADE-491A-4D42-B40D-9F7563DBD3FB", "durationSec": 80, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Guerres au virus. De San Francisco \u00e0 Stockholm, la bataille du sida (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-30E182B2-C4E6-44D5-85EE-A0A0779327EF", "durationSec": 3280, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "virus", "\u00e9pid\u00e9miologie", "virologie", "\u00e9pid\u00e9mie", "histoire"], "excerpt": "\"Cette semaine au programme d?Histoire Vivante, des archives et des entretiens nous permettrons de revenir sur quelques pages m\u00e9dicales qui ont marqu\u00e9 ces trente derni\u00e8res ann\u00e9es. Depuis l?apparition du virus VIH et les premi\u00e8res observations par les chercheurs dans les ann\u00e9es 80, jusqu?aux difficiles choix strat\u00e9giques et aux r\u00e9ponses adapt\u00e9es, que la complexit\u00e9 de ce virus impose \u00e0 la communaut\u00e9 scientifique.Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Laurence Beauvillard et Laurent Firode : \u00ab La bataille du sida La bataille du sida - la plus grande guerre scientifique du 20\u00e8me si\u00e8cle - a commenc\u00e9 il y a 30 ans. Chercheurs et m\u00e9decins fran\u00e7ais se sont entred\u00e9chir\u00e9s ; \u00e7a a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 le cas au sein du camp am\u00e9ricain. Cette enqu\u00eate au pays des \u00e9prouvettes d\u00e9masque la  perfidie des uns, le p\u00e9ch\u00e9 d?orgueil des autres, les alliances et les  divorces?\r\nLUNDI : Entretiens \r\nAujourd?hui, Jacques Mouriquand s?entretient avec Bernard HirscheL responsable de l?Unit\u00e9 VIH/sida des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve depuis 1988. Il est membre du comit\u00e9 de r\u00e9daction du New England Journal of Medicine depuis 1998 ann\u00e9e.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous recevons Diego Lindlau arch\u00e9ologue et sociologue de formation, il est le coordinateur de l?association Sid?Action \u00e0 Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue, sociologue", "name": "Lindlau, Diego", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'unit\u00e9 VIH/sida des HUG", "name": "Hirschel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Joseph Deiss, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sidera pour un an l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU : Interview de Ga\u00ebtan Vannay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A854AC2-A2A3-45EA-9DC2-0309E4D3386B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale"], "excerpt": "Poste de prestige mais pas sans influence. Jospeh Deiss en profitera notamment pour lancer une r\u00e9flexion sur la \"gouvernance globale\". La pr\u00e9sidence pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9tait tenue par la Libye.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. Le forcen\u00e9 qui menace la police court depuis 5 jours. Les \u00e9coles du quartier du Tilleul sont \u00e0 nouveau ferm\u00e9es, \u00e0 titre pr\u00e9ventif et certains sont accueillis dans la partie du Gymnase du Seeland situ\u00e9 \u00e0 Strandboden : Interviews d'une \u00e9l\u00e8ve, de Clara Boesch, professeur aux \u00e9coles du Tilleul et Leonhard Cadetg, directeur du Gymnase du Seeland", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-13E34690-94D1-4B65-AC36-5E2287092649", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "comportement social", "violence", "police", "b\u00e2timent scolaire"], "excerpt": "Le chemin Mon-D\u00e9sir, \u00e0 Bienne, est donc \u00e0 nouveau boucl\u00e9 par la police pour permettre aux agents de se rendre dans la maison du forcen\u00e9 qui court depuis maintenant 5 jours, au nez et \u00e0 la barbe des forces de l'ordre. [Le Gymnase du Seeland a une partie de ses classes dans le quartier du Tilleul et l'autre \u00e0 Strandboden au bord du lac]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole du Tilleul", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Gymnase du Tilleul", "name": "Cadetg, Leonhard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur aux \u00e9coles du Tilleul", "name": "Boesch, Clara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Maroc, g\u00e9n\u00e9ration M6 (1/5): ma\u00eetre des montagnes", "id": "sound-C12EE7B4-05FC-4F69-90C3-6CE0C801ED29", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3603, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "vie quotidienne", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "\" \u00ab Maroc, g\u00e9n\u00e9ration M6 \u00bb\r\nIntro :\r\nLe Maroc, c'est l\u00e0, tout pr\u00e8s, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e. Jemaa El Fna \u00e0 deux heures d'avion low-cost : les cartes postales renvoient l'image d'un eldorado touristique confortablement assis dans ses traditions. Mais le Maroc est complexe et contrast\u00e9, tiraill\u00e9 entre Orient, Afrique et Occident, entre tr\u00e8s riches et tr\u00e8s pauvres, entre conservatisme et \u00e9mancipation. Dans ce pays dont deux habitants sur trois ont moins de 30 ans, la \"G\u00e9n\u00e9ration M6\", qui a grandi sous Mohammed VI, incarne les mutations du royaume. R\u00e9aliser cette s\u00e9rie sur la jeunesse du Maroc, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour moi une fa\u00e7on de lui dire au revoir et de lui souhaiter le meilleur pour l'avenir. \r\nJournaliste freelance, Cerise Mar\u00e9chaud a v\u00e9cu six ans au Maroc, \u00e0 Casablanca, de 2004 \u00e0 2010. \r\nLundi \r\n\"Ma\u00eetre des montagnes\"\r\nTrois virages suffisent pour traverser Abachkou, un village comme tant d'autres au c?ur du Haut Atlas, o\u00f9 Simo Benchagra travaille comme instituteur. Pour lui et ses coll\u00e8gues, c'est un \"choc culturel\". Des heures de marche pour aller \u00e0 l'\u00e9cole, la neige en hiver, la d\u00e9scolarisation des \u00e9l\u00e8ves qui se marient ou travaillent trop t\u00f4t. T\u00e9moin d?une mis\u00e8re qui ne s?att\u00e9nue que lentement, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 d'attendre sa mutation plus pr\u00e8s de sa famille, Simo tient le coup pour payer les soins de sa m\u00e8re, malade. Aussi parce qu'il croit fort \u00e0 sa mission \u00e9ducative. \r\nInvit\u00e9 : Thomas Dubois, chercheur \u00e0 l?INED - EHESS \u00e0 Paris, il viendra nous parler du syst\u00e8me \u00e9ducatif au Maroc, depuis sa cr\u00e9ation jusqu?\u00e0 aujourd?hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Dubois, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "Marocains(nes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Harry Schnegg, porte-parole de Billag, \u00e0 propos des 67 millions de francs per\u00e7us en trop sur les redevances ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34800E02-58E4-48BC-A012-C9FEF5929E2B", "durationSec": 284, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Lapeyre, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Vie est br\u00e8ve et le d\u00e9sir sans fin\" (Ed. POL, 2010)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E2DA0587-3BF6-42D1-BC0D-EB2FFB1896A1", "durationSec": 3111, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Une histoire de d\u00e9sir. Deux hommes, une femme: Patrick Lapeyre explore les affres d'un triangle amoureux avec sensibilit\u00e9, po\u00e9sie et humour. \u00ab La vie est br\u00e8ve et le d\u00e9sir sans fin \u00bb met en sc\u00e8ne deux hommes : Bl\u00e9riot vit \u00e0 Paris, Murphy \u00e0 Londres. Ils sont tous les deux amoureux de la m\u00eame femme, Nora, s\u00e9duisante et \u00e9nigmatique. Il y a celui qui doute et celui qui attend. \u00abMalgr\u00e9 la distance qui les s\u00e9pare, on a l'impression permanente que Murphy et Bl\u00e9riot se d\u00e9placent de part et d'autre d'une paroi tr\u00e8s fine, aussi transparente qu'une cloison en papier, chacun connaissant l'existence de l'autre, y pensant forc\u00e9ment, mais sans pouvoir lui donner un nom ou un visage...\u00bb Patrick Lapeyre. Dans cette r\u00e9\u00e9criture contemporaine de \u00ab Manon Lescaut \u00bb, Patrick Lapeyre nous raconte la catastrophe amoureuse et la m\u00e9lancolie sans pour autant sombrer dans le drame. Enfin si, mais en douceur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lapeyre, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lapeyre, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Syd Matters, Dominique Scheder et Alexandre Cellier, musiciens (avec interpr\u00e9tations en direct)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D62988BB-10E2-437B-8613-EE544CAEB0E3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France"], "durationSec": 3214, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Syd Matters", "Cellier, Alexandre", "Scheder, Dominique"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur vaudois", "name": "Scheder, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "groupe fran\u00e7ais", "name": "Syd Matters", "type": "Participant"}, {"role": "musicien ", "name": "Cellier, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le sommeil (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACFC9B8B-58CA-403F-8C89-CC04C6E6F3A0", "durationSec": 471, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Alexandre Voisard, po\u00e8te, invit\u00e9 fil rouge de ce Forum \u00e0 l'occasion de ses 80 ans. - 2. Bienne, affaire Peter K. Le forcen\u00e9 qui nargue la police depuis 5 jours court toujours. - 3. Le Conseil des Etats d\u00e9bat de l'initiative contre les armes \u00e0 domicile. - 4. A Neuch\u00e2tel, les candidats \u00e0 la succession de Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard au Conseil d'Etat sont connus. - 5. La prochaine coupe de l'America aura lieu en 2013. - 6. A Berne, ouverture de la session d'automne des Chambres f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 11 jours avant la double \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. - 7. Le festival de film Del\u00e9mont-Hollywood \u00e0 Del\u00e9mont. - 8. Les livres publi\u00e9s par Alexandre Voisard \u00e0 l'occasion de ses 80 ans", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EE254751-4FB6-438D-B9FE-CCE99A7C1B2C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)", "Bienne", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3593, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alinghi", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Peter K.", "Voisard, Alexandre", "America's Cup"], "thematicThemes": ["anniversaire", "comportement social", "arme", "\u00e9lection cantonale", "voile (comp\u00e9tition)", "festival de cin\u00e9ma", "violence", "police", "l\u00e9gislation", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "question jurassienne", "po\u00e9sie", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition. Seuls les \u00e9v\u00e9nements principaux de ce Forum sont d\u00e9crits dans le titre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois, candidat vert au Conseil d'Etat", "name": "Erard, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, a enseign\u00e9 la criminologie \u00e0 la Haute Ecole de Travail et de la Sant\u00e9 \u00e0 Lausanne", "name": "Gottraux, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "ancien coach d'Alinghi pour la Coupe de l'America", "name": "Jorand, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats valaisan PDC", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Ramseier, Niklaus", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Del\u00e9mont", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois", "name": "Blandenier, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duperret, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Huit ans apr\u00e8s l'entr\u00e9e de la Suisse \u00e0 l'ONU, Joseph Deiss, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sidera l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU. Regards sur l'accueil de la Suisse le 11 septembre 2002 : Interviews de Kaspar Villiger, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration (Archives RSR, 2002), d\u00e9claration de Koffi Annan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU (Archives RSR, 2002) et interview de Joseph Deiss, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU, sur ses souvenirs de 2002", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-89EAD5FD-EADB-4904-87B9-95B76472A66E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deiss, Joseph", "ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE (Archives RSR, CDR 6705, 11.09.2002)", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration (Archives RSR, CDR 6705, 11.09.2002)", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU (Archives RSR, CDR 6705, 11.09.2002)", "name": "Annan, Kofi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 185 : Pleujouse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-318CD7C2-9205-42E9-9DFF-E96561376DF6", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Pleujouse"], "durationSec": 236, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Le Jean-Luc Delarue", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-36481091-E772-4FE5-91DA-0F875EF5CE14", "durationSec": 138, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean Jaur\u00e8s (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9F7D56D3-11DF-4CC5-88F1-0ED737543D91", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1422, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaur\u00e8s, Jean"], "thematicThemes": ["socialisme", "politique", "pacifisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (001) : Show time !", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53DED8E7-3215-4492-B099-59ED7792B6D1", "durationSec": 163, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et Live de Syd Matters, groupe fran\u00e7ais de pop rock : A l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Brotherocean\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6A1B551-7620-44CC-B8A4-8B6A4EE9BB3B", "durationSec": 7150, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop", "concert de vari\u00e9t\u00e9s", "rock"], "excerpt": "[fin de bulletin d'information et de m\u00e9t\u00e9o, l'\u00e9mission commence \u00e0 5'36'']. Les membres du groupe : Jonathan Morali (auteur, chanteur, guitare, clavier), R\u00e9mi Alexandre (guitare, clavier, chant), Olivier Marguerit (guitare, clavier, fl\u00fbte, chant), Jean-Yves Loza'ch (basse,clavier), Cl\u00e9ment Carle (batterie, chant)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien / auteur-compositeur", "name": "Morali, Jonathan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : EL DJEM (TUNISIE) - 10.09.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-96165", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BI\u00c8RE", "BI\u00c8RE", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "MODE SOCIALE", "MODE SOCIALE", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "MARKETING", "H\u00d4TELLERIE", "MARKETING", "H\u00d4TELLERIE"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, BEAT", "NICOD, BERNARD", "CALMY-REY, MICHELINE", "NICOD, BERNARD", "BROULIS, PASCAL", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-259190", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg, Vaud : 20100913, depuis l'annonce de la fermeture d\u00e9finitive de la brasserie historique Cardinal le gouvernement fribourgeois cherche d'\u00e9ventuels repreneurs jusqu'en Chine. Le site est trop gros pour accueillir un artisan brasseur sauf en cas de regroupement en coop\u00e9ratives mais des aides publiques. seraient n\u00e9cessaires\n* Vaud : 20100913, le promoteur vaudois NICOD Bernard a int\u00e9gr\u00e9 le club des 100 qui regroupe les 100 plus gros contributeurs fiscaux du canton de Vaud. Une r\u00e9ception est organis\u00e9e par le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat vaudois BROULIS Pascal pour remercier les PDG de ces 100 entreprises qui payent \u00e0 elles seules les trois quarts des imp\u00f4ts du canton\n* FRANCE, SUISSE : 20100913, les chasseurs de tendances ont pour m\u00e9tier d'anticiper les modes, les couleurs et les souhaits des consommateurs pour mieux conseiller les entreprises dans l'\u00e9laboration de leurs produits ou comme dans l'h\u00f4tellerie, de leur service.", "title": "CARDINAL // TOP CONTRIBUABLE // CHASSEURS DE TENDANCES - 10.09.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CORMAGENS", "FRIBOURG-VILLE", "STE-CROIX", "FRANCE", "LAUSANNE", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "PARIS", "FRANCE", "LAUSANNE", "VEVEY", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "D\u00c9BAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "LOUP", "D\u00c9BAT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "VIE POLITIQUE", "LOUP"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "PARMELIN, GUY", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "PARMELIN, GUY", "BRUNNER, CHRISTIANE", "GAGGINI, CRISTINA", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "PELLI, FULVIO", "PARMELIN, GUY", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE"], "id": "asset-259259", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3686, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100913, d\u00e9bat entre des repr\u00e9sentants de partis politiques \u00e0 propos des crit\u00e8res pour l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, en vue de la succession des conseillers f\u00e9d\u00e9raux d\u00e9missionnaires LEUENBERGER Moritz et MERZ Hans-Rudolf. Cette \u00e9lection est agend\u00e9e le 20100922. D\u00e9bat entre 2 parlementaires \u00e0 propos des avantages et des inconv\u00e9nients de la protection du loup, sujet qui sera d\u00e9battu aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales le 20100930.", "title": "ELECTION AU CONSEIL FEDERAL ET DEBAT SUR LE LOUP - 10.09.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "D\u00c9MISSION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "RADAR ROUTIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FABRICATION", "RIVI\u00c8RE"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-259189", "durationSec": 1048, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "DELEMONT", "BRUSON", "LUCENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "C\u00c9R\u00c9ALE", "FAMINE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "USINE", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "ACTIVIT\u00c9 DOMESTIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "ESCLAVAGE"], "visualPersons": ["VARONE, CHRISTIAN", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-259187", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.13", "visualGeographicals": ["VENISE", "ZINDER", "SIERRE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LIGUE DU NORD", "ALCAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "ACCIDENT", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CHAMOIS", "CHASSE", "CH\u00d4MAGE", "INTERMITTENT DU SPECTACLE", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["NICATI, CLAUDE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "GAGGINI, CRISTINA", "NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-259188", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.13", "visualGeographicals": ["BIENNE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SHIHAB, Assia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Stephane Bron, cin\u00e9aste", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-58679F43-870A-4B7C-A6B6-8058774D57EB", "durationSec": 4862, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bron, Jean-St\u00e9phane"], "excerpt": "\"\"Cleveland contre Wall Street\", le nouveau documentaire du suisse Jean-St\u00e9phane Bron sortira sur les \u00e9crans romands ce mercredi 15 septembre 2010. Il met en sc\u00e8ne le proc\u00e8s fictif des victimes des cr\u00e9dits hypoth\u00e9caires \"subprime\" contre 21 grandes banques am\u00e9ricaines. Jean-St\u00e9phane Bron a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre de vraies victimes et un vrai juge d'organiser ce proc\u00e8s fictif dans des conditions r\u00e9elles.\r\nBio express :\r\nP\u00e8re d'une petite Mila, Jean-St\u00e9phane Bron est n\u00e9 \u00e0 Lausanne en 1969. Il a \u00e9tudi\u00e9 le cin\u00e9ma en Italie et \u00e0 l'Ecole cantonale d'art de Lausanne (ECAL).\r\nLe metteur en sc\u00e8ne m\u00e8ne une belle carri\u00e8re. Son premier film \"Mon fr\u00e8re se marie\" a obtenu la mention Best european film, en Espagne. Il s'est fait conna\u00eetre du grand public en 2003 avec \"Mais im Bundeshuus - le g\u00e9nie helv\u00e9tique\".\r\nLien : http://sagaproduction.ch/cleveland/\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "De la Cor\u00e9e \u00e0 Ouagadougou : 1. Portrait et interview de la compositrice cor\u00e9enne Unsuk Chin. - 2. \"Le Centre du monde, pr\u00e9lude et fugue  pour piano programm\u00e9\" de S\u00e9bastien Grosset", "genres": ["Interview"], "id": "sound-568105D3-B54B-4169-AB09-BFC3291F4C83", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 9032, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chin, Unsuk"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "femme"], "excerpt": "1. Portrait de la compositrice cor\u00e9enne Unsuk Chin, invit\u00e9e du Grand Th\u00e9\u00e2tre au mois de mai 2010 pour y pr\u00e9senter son op\u00e9ra \"Alice in Wonderland\". A cette occasion, l'Ensemble Contrechamps proposait un concert portrait d'Unsuk Chin, le 30 mai 2010 au foyer du Grand Th\u00e9\u00e2tre. Interview d'Unsuk Chin sur les influences de la musique traditionnelle cor\u00e9enne. - 2. Un projet du collectif \"le club des arts\" invit\u00e9 au Festival des Arts Vivant de Nyon en ao\u00fbt 2010. S\u00e9bastien Grosset, auteur, compositeur a eu l'id\u00e9e de programmer un piano \u00e9lectronique pour qu'il n'en sorte non pas des notes, mais des mots. Ces mots sont tir\u00e9 d'un r\u00e9cit de voyage ayant pour th\u00e8me le centre du monde: Ouagadougou.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Grosset, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Chin, Unsuk", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bassler, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Ehinger, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Femmes d'Irlande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E2EE232-1DC1-43FC-A7FD-D3671A3BA80B", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 2136, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "En annonce du concert du groupe irlandais Dervish en ouverture des Notes d'\u00e9quinoxe de Del\u00e9mont, entretien avec la chanteuse Cathy Jordan, \u00e0 l'occasion du passage du groupe au festival de la T\u00e8ne, le 27 ao\u00fbt 2010. Th\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s : 21 ans du groupe, son fonctionnement, la tradition irlandaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse du groupe Dervish", "name": "Jordan, Cathy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Condamn\u00e9s \u00e0 \u00eatre \u00e9duqu\u00e9s. Chronique de la justice des mineurs en Suisse. Reportage sur le quotidien du Tribunal des mineurs du canton de Vaud", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-87C5FED8-B494-4FDE-ABA0-5DB619F01718", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3167, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tribunal correctionnel", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile", "justice", "\u00e9ducation"], "excerpt": "\"Chronique de la justice des mineurs en Suisse. Condamn\u00e9s \u00e0 \u00eatre \u00e9duqu\u00e9s\r\n\"De quoi j\u2019me m\u00eale\" a eu le privil\u00e8ge d\u2019entrer au c\u0153ur syst\u00e8me judiciaire vaudois, pour suivre le travail quotidien de son Tribunal des mineurs.\r\nA l\u2019heure o\u00f9 la d\u00e9linquance des mineurs fait r\u00e9guli\u00e8rement les gros titres des m\u00e9dias, certains d\u00e9noncent un syst\u00e8me trop laxiste et trop lent et appellent \u00e0 une justice plus exp\u00e9ditive. \r\nIl est vrai qu\u2019en Europe, la Suisse continue de s\u2019inscrire dans une mouvance protectrice cibl\u00e9e sur la r\u00e9insertion du jeune, plut\u00f4t que dans la lign\u00e9e r\u00e9pressive ch\u00e8re aux pays anglo-saxons. Ces critiques sont-elles justifi\u00e9es? Sur quelles bases les juges prennent-ils leurs d\u00e9cisions? Et quelle est la port\u00e9e des mesures \u00e9ducatives prononc\u00e9es par ceux-ci?\r\nAu tribunal des mineurs nous assistons \u00e0 une audience d\u2019instruction men\u00e9e par le juge Alain Meister, mettant aux prises un jeune casseur et un t\u00e9moin l\u2019ayant vu commettre des d\u00e9pr\u00e9dations. Ce matin-l\u00e0, un autre mineur est auditionn\u00e9 pour consommation de cannabis et un troisi\u00e8me pour avoir p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 ill\u00e9galement dans un local associatif. Des situations presque banales - bien loin des affaires spectaculaires qui d\u00e9fraient la chronique - mais qui repr\u00e9sentent la grande majorit\u00e9 des dossiers trait\u00e9s par la justice des mineurs.\r\n\"Les cas tr\u00e8s lourds repr\u00e9sentent la pointe de l\u2019iceberg\", affirme Alain Meister, premier pr\u00e9sident du Tribunal des mineurs vaudois. \"Mais ils nous prennent beaucoup de temps, car ces jeunes sont g\u00e9n\u00e9ralement dans une grande souffrance et font face \u00e0 des situations personnelles tr\u00e8s complexes\".\r\nBeaucoup de temps, car le juge des mineurs ne se cantonne pas \u00e0 punir, il a pour mission d\u2019\u00e9duquer, de r\u00e9int\u00e9grer, voire de prot\u00e9ger le jeune d\u00e9linquant ainsi que la soci\u00e9t\u00e9. On comprend mieux cette mission en assistant \u00e0 une \"s\u00e9ance de r\u00e9seau\" au centre ferm\u00e9 de Valmont, charg\u00e9 de la d\u00e9tention et de l\u2019observation d\u2019adolescents aux prises avec la justice.\r\nLa r\u00e9union a pour but de mettre en place les mesures ad\u00e9quates pour le jeune Pierre* qui a menac\u00e9 sa m\u00e8re avec un couteau, multiplie les fugues et commet des brigandages. Son dossier s\u2019\u00e9paissit semaine apr\u00e8s semaine\u2026\r\nParmi les mesures les plus lourdes prononc\u00e9es par la justice des mineurs, il y a le placement dans une institution, ouverte ou ferm\u00e9e, cens\u00e9e apporter au jeune d\u00e9linquant une structure faisant parfois d\u00e9faut au niveau familial. C\u2019est le cas de Jean*, qui est suivi depuis 2 ans par la juge des mineurs Bluette Chevalley.\r\nCe Vaudois lui a donn\u00e9 du fil \u00e0 retordre, mais son dernier placement au sein des Foyers des Rives du Rh\u00f4ne \u00e0 Sion semble porter ses fruits. Il est plac\u00e9 p\u00e9nalement depuis un an dans cette institution sp\u00e9cialis\u00e9e dans la prise en charge des personnes d\u00e9pendantes. Face \u00e0 sa juge, Jean va se confier d\u2019une mani\u00e8re touchante et porter un regard \u00e9tonnant de lucidit\u00e9 sur son pass\u00e9 d\u00e9linquant. S\u2019il avait \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9, le jeune homme aujourd\u2019hui \u00e2g\u00e9 de 19 ans ne sait pas ce qu\u2019il serait devenu\u2026 mais s\u00fbrement pas un enfant de ch\u0153ur.\r\n*pr\u00e9noms fictifs\r\nReportage de Val\u00e9rie Kernen\r\nR\u00e9alisation : Jean-Philippe Zwahlen\r\nPr\u00e9sentation : Marc Giouse\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge des mineurs", "name": "Meister, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "juge des mineurs", "name": "Chevalley, Bluette", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9linquants mineurs", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Fuchs, auteure de \"La Beaut\u00e9 du geste\" (Ed. Bernard Campiche, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C58EBDA8-C194-4163-A24C-3C0D1E3923A7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3511, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique vocale", "litt\u00e9rature", "messe (musique)", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Le principe de construction du livre - La messe en si mineur de Bach comme un canevas en filigrane - Profil de l'auteur - L'\u00e9crivain envieux du compositeur ? - Evocation du monde choral - Gianni Orsini, le chef= un catalyseur - L'esclavage du chef d'oeuvre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fuchs, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ben (Mohammed Benmenni), gardien de piscine \u00e0 Prilly", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEE01C7D-E248-4165-AF40-3CEDB437F466", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Prilly", "Vaud"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benmenni, Mohammed"], "thematicThemes": ["immigrant", "natation (loisir)", "piscine"], "excerpt": "\"Ben ou Mohammed Benmenni, gardien et soleil en piscine au 3 sapins \u00e0 Echallens comme \u00e0 celle de Prilly o\u00f9 est enregistr\u00e9e l'\u00e9mission. \r\nDe l'enfance en Alg\u00e9rie, au d\u00e9part en bateau, du bidonville de La Cayolle \u00e0 Marseille, \u00e0 la calanque de Sormiou. Du Petit Corse, l'instituteur qui a su rep\u00e9rer l'enfant dou\u00e9, \u00e0 ses filles dont il est si fi\u00e8re, Ben raconte comment il a appris \u00e0 nager, pourquoi il veut l'apprendre aux enfants et comment il est arriv\u00e9 en Suisse, dans les sapins, mais pas trop loin d'un rectangle bleu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gardien de piscine", "name": "Benmenni, Mohammed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Amandine Beyer, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAF38588-21B4-4ECC-A609-54044C35C362", "durationSec": 7248, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art baroque", "instrumentiste", "musique classique", "enseignement de la musique", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Beyer, Amandine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Une journ\u00e9e parfaite", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41B8E0FD-08C4-4608-8152-EC0B7092B081", "durationSec": 309, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paroles saisies, bouquet de brins d'herbe et mauvais po\u00e8me: n'insistez pas !", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Rosnay, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Claude Chabrol, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans, apr\u00e8s une carri\u00e8re de 50 ans : Extrait d'une interview de Claude Chabrol, interviews de Jean-Louis Porchet, producteur et cr\u00e9ateur de CAB Productions et de Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-079D6C90-5562-4B9E-AD9D-88A1428AA0D3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 641, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrol, Claude"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Les hommages affluent depuis l'annonce de la mort de Claude Chabrol \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans. Claude Chabrol qui a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re il y a 50 ans avec les jeunes loups de la Nouvelle Vague. Longue et prolifique carri\u00e8re d'un g\u00e9nie du cin\u00e9ma, peintre de la bourgeoisie fran\u00e7aise, mais aussi une personnalit\u00e9 haut en couleur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7aise (Archives)", "name": "Chabrol, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "producteur et cr\u00e9ateur de CAB Productions", "name": "Porchet, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Claude-Alain Voiblet, coordinateur romand de l'UDC et ancien membre de la direction du mouvement antis\u00e9paratiste \"Les Sangliers\" \u00e9tait invit\u00e9 \u00e0 la 63\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien \u00e0 Del\u00e9mont : Interviews de Claude-Alain Voiblet et de Maxime Zuber, d\u00e9put\u00e9 socialiste autonomiste au Grand Conseil bernois et maire de Moutier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69983889-7FCB-4D98-A819-DC887B18F01C", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 447, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "Pour le plus grand plaisir du public jurassien, le politicien, originaire du Jura bernois et ancien membre de la direction du mouvement antis\u00e9paratiste \"les Sangliers\", s'est dit favorable \u00e0 l'organisation d'une consultation sur la base des travaux de l'Assembl\u00e9e interjurassienne, des travaux qui proposent notamment la cr\u00e9ation d'un canton \u00e0 six grandes communes form\u00e9es par le Jura Bernois et le Jura. Reste \u00e0 savoir \u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance, avec quelle question et selon quelles modalit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste autonomiste au Grand Conseil bernois, maire de Moutier", "name": "Zuber, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "ancien membre de la direction du groupe anti-s\u00e9paratiste \"Sanglier\"", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. Le forcen\u00e9 est toujours en Suisse et les autorit\u00e9s scolaires et la police bernoises d\u00e9cideront si l'\u00e9cole des Tilleuls restera ferm\u00e9e ou non : Interview de Pierre-Yves Moeschler, conseiller municipal biennois et directeur de la formation et interview de Stephan Bl\u00e4ttler, commandant de la police bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C434CD9-3D57-4D94-B45C-4D3C8C15830D", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 639, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["police", "comportement social", "violence"], "excerpt": "Le forcen\u00e9 est toujours en fuite et sa possible pr\u00e9sence dans les environs laisse planer un doute quant \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et des risques que peuvent encourir les enfants. Alors que la police n'avait toujours aucune nouvelle du forcen\u00e9 de Bienne, un de ses proches lui a lanc\u00e9 dimanche un appel pour qu'il prenne contact avec lui. Il se propose de lui venir en aide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal biennois en charge de la formation", "name": "Moeschler, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la police bernoise", "name": "Bl\u00e4ttler, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Claude Chabrol, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans : Commentaire de Rapha\u00eblle Bouchet, collaboratrice RSR, et extrait d'une interview de Claude Chabrol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C615318-53B1-4CA1-AA73-9475F59E7318", "durationSec": 176, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrol, Claude"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Cette l\u00e9gende du cin\u00e9ma fran\u00e7ais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce matin du 12 septmbre 2010, \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans, a annonc\u00e9 la mairie de Paris. Claude Chabrol a notamment r\u00e9alis\u00e9 le film \"Merci pour le chocolat\", tourn\u00e9 \u00e0 Lausanne en 2000 avec Isabelle Huppert et Jacques Dutronc. Claude Chabrol avait \u00e0 cette occasion expliqu\u00e9 \u00e0 Patrick Ferla comment il se sentait au moment d'abord ses tournages.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais (Archives RSR)", "name": "Chabrol, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "L'Europe est-elle en col\u00e8re contre ses immigr\u00e9s? Le r\u00eave de la multiculturalit\u00e9 est-il impossible? : Interview d'Abdel Lamhangar, suisse et marocain, de confession musulamne, anthropologue et g\u00e9ographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B9E313F-FFFE-48C7-931D-7B98DCE2DCFF", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse", "Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes", "christianisme", "int\u00e9gration sociale", "islam", "culture"], "excerpt": "La France et l'Italie expulsent les Roms, et l'Allemagne se d\u00e9chire sur sa communaut\u00e9 musulmane.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "suisse et marocain, de confession musulmane, anthropologue et g\u00e9ographe", "name": "Lamhangar, Abdel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "CORRUPTION", "D\u00c9MISSION", "CRISE POLITIQUE", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENU", "CHEF D'ENTREPRISE", "CLINIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "CLINIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "CLINIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "CLINIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "CLINIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "CLINIQUE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNESSE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNESSE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNESSE", "CHEVEU", "CHEVEU", "CHEVEU"], "visualPersons": ["HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "FEHR, JACQUELINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "BARTHASSAT, LUC", "MARRA, ADA"], "id": "asset-259208", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "SUISSE"], "durationSec": 3303, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20100912 et archives, portrait de l'homme d'affaires valaisan HUBERT Antoine, qui est parvenu \u00e0 reconqu\u00e9rir sa position d'administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 et de pr\u00e9sident du directoire du groupe Genolier Swiss Medical Network (GSMN). Cette soci\u00e9t\u00e9 s'occupe notamment de la clinique de Genolier. Itw de HUBERT Antoine, qui d\u00e9crit la situation de sa soci\u00e9t\u00e9 et de sa strat\u00e9gie pour attirer des clients \u00e9trangers\n* SUISSE : 20100912, itw de jeunes se retrouvant au ch\u00f4mage, ainsi que de conseillers nationaux \u00e0 propos de la 4e r\u00e9vision de l'assurance ch\u00f4mage, soumise en votation le 20100926. Les personnes interrog\u00e9es d\u00e9crivent \u00e9galement leur exp\u00e9rience professionnelle, qui les a parfois conduit \u00e0 \u00eatre temporairement au ch\u00f4mage\n* SUISSE, Bruxelles : 20100912, les rouquins font souvent l'objet de moqueries voire d'insultes. Ces personnes munis de cheveux roux essaient de consid\u00e9rer ces railleries avec distance, mais certaines de ces insultes fr\u00f4lent la discrimination, comme cela a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 sur certains sites Internet.", "title": "LITTLE BIG MAN // CA LES TRAVAILLE // CA SENT LE ROUSSI - 10.09.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENOLIER", "GENOLIER", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENOLIER", "VAUD", "PLATEAU", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "BRUXELLES", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}, {"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}, {"name": "DERIPPE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFER, Ivan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DANIELEWICZ, Micheline", "type": "Personne physique"}, {"name": "JOSEPH, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HENCHOZ, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TESTUZ, Laure", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EGLI, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIDETTI, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUNZ, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MACHALA, Marilo", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'ITALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "KARAT\u00c9", "KARAT\u00c9", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "KARAT\u00c9", "PORTRAIT", "TROPH\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MOTOCROSS", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "US OPEN DE TENNIS", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "WEBBER, MARK", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUTTON, JENSON", "ALONSO, FERNANDO", "DEGEN, DAVID", "SHAQIRI, XHERDAN", "FREI, ALEXANDER", "LUSTRINELLI, MAURO", "YAKIN, HAKAN", "BENZEMA, KARIM", "MALOUDA, FLORENT", "CLIJSTERS, KIM", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-259245", "durationSec": 3207, "mediaType": "video", "title": "10.09.12", "visualGeographicals": ["MONZA", "NEUCHATEL-VILLE", "PUY-DE-DOME", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "GRENOBLE", "SUISSE", "USA", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "BELGIQUE", "SARAJEVO", "ISTANBUL", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["MCLAREN", "RED BULL RACING", "FC ST-GALL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "AC BELLINZONE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-259206", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 659, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100912, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment la pr\u00e9paration du Festival de musique de la RTS \"Label Suisse\", la pr\u00e9paration de la 2e saison de l\u00e9mission \"D\u00eener \u00e0 la Ferme\" et une interview du nouveau producteur de l'\u00e9mission \"Mise au Point\" TORNAY Olivier.", "title": "10.09.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS", "RTS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["JOLLIEN, ALEXANDRE"], "id": "asset-259251", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1444, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100912, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient le philosophe suisse JOLLIEN Alexandre \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Le philosophe nu\". Il parle ouvertement de son attirance pour les corps d'hommes et aussi du soutien inconditionnel de sa femme et de ses enfants.", "title": "ALEXANDRE JOLLIEN - 10.09.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JOLLIEN, ALEXANDRE"], "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "US OPEN DE TENNIS", "FUITE (COMPORTEMENT)", "CRIMINALIT\u00c9", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "CABANE DE MONTAGNE", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INDUSTRIE DE L'AMEUBLEMENT", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "PORTRAIT", "R\u00c9ALISATEUR", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DAYER, ARIANE", "BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-259186", "durationSec": 1492, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.09.12", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK", "BIENNE", "ZERMATT", "NEW YORK", "SUEDE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["IKEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["MARGAIRAZ, XAVIER", "MEHMEDI, ADMIR", "BYKOV, ANDREY", "MCSORLEY, CHRIS", "NADAL, RAFAEL", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-259236", "durationSec": 1513, "mediaType": "video", "title": "10.09.11", "visualGeographicals": ["THOUNE", "YVERDON", "LANGNAU IM EMMENTAL", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "GRISONS", "GENEVE", "NEW YORK", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "FC THOUNE", "FC LUGANO", "YVERDON-SPORT", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "TROPH\u00c9E", "WTA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["CLIJSTERS, KIM"], "id": "asset-259185", "durationSec": 885, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.12", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "VENISE", "USA", "VENISE", "ESPAGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Portrait de Jordi Savall (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE64058-A6FB-4C5E-A373-49FECFF27756", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Catalogne"], "durationSec": 5361, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savall, Jordi"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "viole de gambe", "violoncelle", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, fondateur de l'Ensemble Esperion 20 (Archives RSR 1992 et 2007)", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1992)", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 2007)", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Claude Monet [version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4A38C4EE-76AD-44F2-977A-35E3D16BA33E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7080, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monet, Claude"], "thematicThemes": ["impressionnisme", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. L'homme qui a tir\u00e9 dans les nuits de jeudi et vendredi sur la police est toujours en cavale et les forces de police restent mobilis\u00e9es afin de le retrouver : Interview d'Eric Fehr, conseiller municipal biennois, qui estime que la pr\u00e9sence des policiers dans les rues est plut\u00f4t de nature \u00e0 rassurer la population", "genres": ["Interview"], "id": "sound-985DC56B-EB8C-4CEF-8F19-84F36B496C22", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["police", "comportement social", "criminalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal biennois", "name": "Fehr, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. La chasse \u00e0 l'homme qui a tir\u00e9 sur la police, dure depuis 3 jours : Interview de Philippe Garbani, pr\u00e9fet-adjoint de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA3E1530-FDBD-4EB6-80B8-68B8CA53D941", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["police", "comportement social", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "La police a dress\u00e9 le profil d'un homme qui ha\u00eft l'Etat et qui aurait tout planifi\u00e9 dans les moindres d\u00e9tails. Le journal intime du fugitif indique qu'il craignait en particulier d'\u00eatre plac\u00e9 en institution. La police a d'ailleurs chang\u00e9 de strat\u00e9gie. Le nombre de policiers en uniforme a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit au profit d'agents en civil.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet-adjoint de Bienne", "name": "Garbani, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un appel muni de 20'000 signatures a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration par la F\u00e9d\u00e9ration Lire et Ecrire qui r\u00e9clame une campagne nationale de sensibilisation : Interview de Roger Nordmann, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Lire et Ecrire, qui se r\u00e9jouit que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ait fait si bon accueil \u00e0 leurs revendication, m\u00eame si l'essentiel reste encore \u00e0 faire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1381FB3D-012B-42B3-B1C9-5C8C458DC961", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lire et \u00e9crire (Association)"], "thematicThemes": ["p\u00e9tition", "illettrisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Lire et Ecrire, conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "75 ans d'enregistrements radiophoniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFECB0EA-5B13-42B7-BB8B-1D429742DBCC", "durationSec": 5568, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Radio Suisse Romande", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["disque noir", "radio", "patrimoine culturel", "archives", "document sonore"], "excerpt": "Le 9 septembre 1935, le Tch\u00e9coslovaque Edvard Benes \u00e9tait \u00e9lu 17e pr\u00e9sident de la S.D.N. \u00e0 Gen\u00e8ve et l'\u00e9v\u00e9nement immortalis\u00e9 par les soins de Radio-Gen\u00e8ve. Ce coup d'envoi des enregistrements radiophoniques a marqu\u00e9 une \u00e9tape cruciale de l'histoire du m\u00e9dia en affranchissant les ondes des seules diffusions en direct. Comme le rappelle Dominique Prongu\u00e9, historienne et documentaliste \u00e0 RSR dans la brochure de pr\u00e9sentation des premiers enregistrements sonores en 1935, Thomas Edison fut le premier \u00e0 concr\u00e9tiser par son phonographe le r\u00eave de reproduction sonore. Avant lui, pourtant, cette m\u00eame ann\u00e9e 1877, le pal\u00e9ophone de Charles Cros creusait litt\u00e9ralement le m\u00eame sillon, sans r\u00e9sultat tangible. Avec Marconi, la voie hertzienne allait conqu\u00e9rir l'\u00e9ther et les premi\u00e8res radiodiffusions d'envergure rest\u00e8rent des secrets militaires bien gard\u00e9s au service des bellig\u00e9rants de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. C'est sans doute gr\u00e2ce \u00e0 cet usage de transmission que la Tour Eiffel ne fut jamais d\u00e9mantel\u00e9e et devint m\u00eame en 1921 une antenne de choix. Apr\u00e8s Paris puis Londres, Lausanne, au Champ-de-l'Air pr\u00e8s de La Sallaz, a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e9metteur suisse et le troisi\u00e8me d'Europe. Gen\u00e8ve suivra un an plus tard pour refl\u00e9ter la vie internationale de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations et ne pas laisser aux Vaudois le monopole des ondes. N\u00e9anmoins, les premiers programmes radiophoniques souffraient d'un fil \u00e0 la patte: ils ne pouvaient s'affranchir du direct avec tous les inconv\u00e9nients de cette contrainte qui n'arrangeait pas toujours musiciens et invit\u00e9s. En 1931, d\u00e9but\u00e8rent en m\u00eame temps que la fondation de la SSR les premiers essais d'enregistrement sur disque mais dont le bruit de fond \u00e9tait trop \u00e9lev\u00e9 pour assurer une qualit\u00e9 \"broadcast\". D\u00e8s 1933, la SSR louait un Blatterophone, enregistreur magn\u00e9tique sur bande d'acier et le mettait \u00e0 disposition des six studios (B\u00e2le, Zurich, Lugano, Berne, Lausanne et Gen\u00e8ve) pour lancer les premi\u00e8res tentatives de diff\u00e9r\u00e9 par des productions propres. Comme le soulignera Ralf Dahler, responsable des archives de RSR durant vingt ans, cette innovation de taille n'envisageait pas la cr\u00e9ation d'un fond d'archives. La pr\u00e9occupation visait plut\u00f4t \u00e0 am\u00e9liorer la radiog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de la voix et des ensembles instrumentaux, de tester l'acoustique des salles et de permettre la diffusion en diff\u00e9r\u00e9 pour les Suisses de l'\u00e9tranger notamment, friands d'\u00e9coute nocturne. 1934 marque donc le d\u00e9marrage \u00e0 plus grande \u00e9chelle des enregistrements sur disque 78 tours en gravure unique. Aucun support ne nous en reste aujourd'hui. Dominique Prongu\u00e9 observe \u00e0 raison qu'il est impossible de savoir quel fut le premier document enregistr\u00e9 par les studios romands. Or depuis peu, cette arch\u00e9ologie sonore s'est pr\u00e9cis\u00e9e par la trouvaille du premier disque 78T 264H de Radio-Lausanne: le discours d'Edvard Benes, nouveau pr\u00e9sident de la S.D.N. le 9 septembre 1935. Pour marquer cette comm\u00e9moration peu ordinaire, l'Horloge de Sable en diffusera des extraits significatifs ainsi que des documents saisis durant cette m\u00eame p\u00e9riode suite \u00e0 l'\u00e9clairage de Ralf Dahler, actuellement responsable des op\u00e9rations \u00e0 RTS. Archives :  A l'est il y a du nouveau. Reportage de Marcel Cellier en Albanie [extrait] (L'Albanie \u00e0 coeur ouvert 1/2, La Premi\u00e8re, 18.12.1989). - Discours d'Edvard Benes, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e9coslovaque, lors de l'ouverture de la 16\u00e8me session de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve [extrait] (Radio-Gen\u00e8ve, 09.09.1935). - D\u00e9claration de Romain Rolland, prix Nobel de litt\u00e9rature 1915, en marge de son 70e anniversaire \u00e0 Villeneuve (Radio-B\u00e2le, 16.01.1936). Le canton de Vaud: \u00e9vocation de ses paysages et de son histoire par Henri Laeser, journaliste et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois [extrait] (Radio-Lausanne, 11.04.1936). Quant \u00e0 Blaise Dupasquier, documentaliste RSR, il sera de la f\u00eate en nous offrant deux archives in\u00e9dites de 1939 aussi contrast\u00e9es que possible :  L'interdiction de circuler le dimanche. Entretien avec le capitaine de la police lausannoise Henri Mutrux par Me Marcel Su\u00e8s (Radio-Lausanne, 23.10.1939). La catastrophe de Sax\u00e9. Entretien avec Pierre Parvex, ing\u00e9nieur aux Travaux publics du canton du Valais suite \u00e0 un \u00e9boulement de terrain par Me Marcel Su\u00e8s [extrait] (Radio Suisse Romande [sic] = Radio-Lausanne], 17.11.1939)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur aux travaux publics du canton du Valais", "name": "Parvex, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, ancien responsable des archives", "name": "Dahler, Ralf", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de la police lausannoise (Archives RSR 23.10.39)", "name": "Mutrux, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR/Radio B\u00e2le 16.01.36)", "name": "Rolland, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la SDN (Archives RSR 09.09.35)", "name": "Benes, Edvard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 23.10.39 et 17.11.39)", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste (Archives RSR11.04.36)", "name": "Laeser, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "A contre-sens : Reportage de Simon Corthay, collaborateur RSR", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0573F6D1-5C9F-4F6F-A711-08752D689DC6", "durationSec": 873, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "circulation routi\u00e8re"], "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, la RSR signale \u00e0 l'antenne entre 60 et 80 contresens sur l'autoroute. 15 Minutes, le magazine de reportage de la r\u00e9daction, a retrouv\u00e9 les protagonistes d'un cas survenu dans le canton de Fribourg, au tout d\u00e9but de l'ann\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef adjoint, Viasuisse", "name": "Rawyler, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "policier fribourgeois", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "hockeyeur au HC Servette, s'est retrouv\u00e9 face \u00e0 quelqu'un roulant en contre-sens", "name": "Tamo, Federico", "type": "Participant"}, {"role": "femme entr\u00e9e \u00e0 contre-sens sur l'autoroute", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la police genevoise", "name": "Grandjean, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "L\u00e9a, m\u00e8re, \u00e9pouse, citoyenne, f\u00e9ministe et prostitu\u00e9e. Comment se d\u00e9roule la journ\u00e9e d'une prostitu\u00e9e ordinaire?\r\nQu'est-ce qui se cache derri\u00e8re les oeillades et les rires de s\u00e9duction? Comment se prot\u00e9ger de l'ab\u00eeme de la solitude?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3F5BF629-7035-4BB1-973C-6F784AC4FA88", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statut de la femme", "prostitution", "prostitu\u00e9e", "f\u00e9minisme", "vie familiale"], "excerpt": "\"L\u00e9a a un peu plus de 40 ans. A un moment d\u00e9licat de sa vie, elle s'est retrouv\u00e9e en manque d'argent, avec ses enfants \u00e0 \u00e9lever. Vendre ses charmes lui a paru facile, au moins au d\u00e9but. Elle gagnait bien sa vie, aux heures qui lui convenaient, en faisant quelque chose qu'elle savait faire. \"C'\u00e9tait comme une euphorie, c'\u00e9tait simple, \u00e7a me rapportait rapidement de l'argent et j'ai cru que c'\u00e9tait sans cons\u00e9quences\" se souvient L\u00e9a. Aujourd'hui son constat est plus nuanc\u00e9. Son regard sur les hommes a chang\u00e9, elle se d\u00e9couvre dure et en manque de d\u00e9sir. Elle r\u00eave d'arr\u00eater, de ne plus faire para\u00eetre l'annonce quotidienne pour son massage \u00e9rotique et de redevenir m\u00e8re au foyer. Ses droits ? Il lui semble en avoir aucun. \r\nL\u00e9a est l'une des 2'700 prostitu\u00e9es enregistr\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve. Son activit\u00e9 est l\u00e9gale et surveill\u00e9e par un r\u00e9glement communal. Depuis le mois de mai de cette ann\u00e9e une loi cantonale est entr\u00e9e en vigueur et suppose un certain nombre de changements dans la vie des travailleurs et travailleuses du sexe. Con\u00e7ue pour prot\u00e9ger les hommes et les femmes qui se prostituent, cette loi n'en a pas moins cr\u00e9\u00e9 toute une s\u00e9rie de craintes nouvelles dans le milieu. \r\nQuel est le statut d'une prostitu\u00e9e en Suisse ?\r\nPourquoi le canton de Gen\u00e8ve vient-il de l\u00e9gif\u00e9rer et qu'est-ce que cela change au quotidien ?\r\nPourquoi les cantons romands sont-ils les seuls \u00e0 se doter de lois sur la prostitution ?\r\n invit\u00e9s : Marie-Jo Glardon, ancienne coordinatrice d'Aspasie et Christoph Jakob, juriste, membre du comit\u00e9 d'Aspasie.\r\n site d'Aspasie : <http://www.aspasie.ch/>\"\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, membre d'Aspasie", "name": "Jakob, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne coordinatrice d'Aspasie", "name": "Glardon, Marie-Jo", "type": "Participant"}, {"role": "prostitu\u00e9e", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Bonnie And Clyde d'Arthur Penn, 1967 (intro). Avec la chanson de Serge Gainsbourg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC4179D7-F7A8-4C45-8203-D515584F800B", "durationSec": 316, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Penn, Arthur"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "BDP Interdiction de circuler le dimanche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EF1DFD4-E3A4-43A9-AC7E-D54C67F0E368", "durationSec": 1672, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Radio-Lausanne", "Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["archives", "patrimoine culturel", "radio", "disque noir", "document sonore"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur aux travaux publics du canton du Valais", "name": "Parvex, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de la police lausannoise (Archives RSR 23.10.39)", "name": "Mutrux, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, ancien responsable des archives", "name": "Dahler, Ralf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR/Radio B\u00e2le 16.01.36)", "name": "Rolland, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la SDN (Archives RSR 09.09.35)", "name": "Benes, Edvard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 23.10.39 et 17.11.39)", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste (Archives RSR11.04.36)", "name": "Laeser, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-256058", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1946, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100911, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 7 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 61000 francs. 10000 ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9s par la candidate du jour, DUBEY Annie.", "title": "10.09.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "BDP Interdiction de circuler new", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1918E3FC-87C2-4E01-8195-004BC80200DD", "durationSec": 264, "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Radio-Gen\u00e8ve", "Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "radio", "disque noir", "document sonore", "archives"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur aux travaux publics du canton du Valais", "name": "Parvex, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de la police lausannoise (Archives RSR 23.10.39)", "name": "Mutrux, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, ancien responsable des archives", "name": "Dahler, Ralf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR/Radio B\u00e2le 16.01.36)", "name": "Rolland, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la SDN (Archives RSR 09.09.35)", "name": "Benes, Edvard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 23.10.39 et 17.11.39)", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste (Archives RSR11.04.36)", "name": "Laeser, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FUITE (COMPORTEMENT)", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "FUITE (COMPORTEMENT)", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "US OPEN DE TENNIS", "PORTRAIT", "WTA", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["SABATINI, GABRIELLA", "GRAF, STEFFI", "SABATINI, GABRIELLA"], "id": "asset-259183", "durationSec": 820, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.11", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "NEW YORK", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FUITE (COMPORTEMENT)", "POLICE", "INTERVIEW DE RUE", "CRIMINALIT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "CR\u00c9MATORIUM", "PATRIMOINE CULTUREL", "ART NOUVEAU", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART CULINAIRE", "CHANTEUR", "ROCK", "CHANTEUR", "ROCK", "CHANTEUR", "ROCK", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "PUBLICIT\u00c9", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "PUBLICIT\u00c9", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "KELLER-SUTTER, KARIN", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "KELLER-SUTTER, KARIN", "GABRIEL, PETER", "GABRIEL, PETER", "GABRIEL, PETER"], "id": "asset-259184", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.11", "visualGeographicals": ["ZOUG", "ZOUG", "BIENNE", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BADEN"], "visualCorporations": ["PLR", "PLR", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK'N'ROLL", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE RADIO", "SPOT PUBLICITAIRE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PUNK", "ROCK"], "id": "asset-258097", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4427, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100911 et archives, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "LAURENT PAVIA, DAVID LAMON, NICOLAS GYGER, FRANK FRANCOIS POUR LABEL SUISSE - 10.09.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["COULEUR3"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2010-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Laurent Gaud\u00e9 \"Ouragan\" (Ed. Actes Sud, 2010), Olivier Adam \"Le C\u0153ur r\u00e9gulier\" (Ed. de L'Olivier, 2010), Michel Houellebecq \"La carte et le territoire\" (Ed. Flammarion, 2010), Am\u00e9lie Nothomb \"Une forme de vie\" (Ed. Albin Michel, 2010) ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A4873382-4626-44DF-A862-33E500437D51", "durationSec": 3186, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 La Libert\u00e9", "name": "Sterchi, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Oulan-Bator, vie urbaine en terre nomade (5/5): nomades dans l'\u00e2me", "id": "sound-98EB44FE-83D3-4427-8782-3416AF0FF1B3", "thematicGeographicals": ["Mongolie", "Oulan Bator"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nisvanis"], "thematicThemes": ["quartier pauvre", "tourisme", "voyage organis\u00e9", "nomadisme", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "\"Chaque ann\u00e9e, des milliers de nomades quittent la vie d'\u00e9leveurs pour s'installer dans les faubourgs pollu\u00e9s et insalubres de la capitale. Plus par n\u00e9cessit\u00e9 que par choix.\r\nDans l'un des quartiers de yourtes encore sans \u00e9lectricit\u00e9, Batchtolong nivelle son terrain nouvellement acquis, sur lequel il habitera avec sa m\u00e8re Ningoui. Pour ce poseur de climatiseur de 26 ans, la ville n'est qu'un passage oblig\u00e9. Son r\u00eave: s'acheter un troupeau et retourner vivre dans la steppe comme ses anc\u00eatres.\r\n\u00c0 450 km de l\u00e0, dans la province de Boulgan, Tomurbaatar et Otgon ne quitteraient pour rien au monde leur rude vie nomade. M\u00eame s'ils ont perdu la moiti\u00e9 de leur troupeau durant le rigoureux hiver 2010, la t\u00e9l\u00e9vision leur a appris que la vie ne serait gu\u00e8re mieux dans la capitale, o\u00f9 r\u00e8gne le ch\u00f4mage, la pollution et la maladie. Dans leur yourte perdue, au moins, ils sont les \"seuls \u00e0 respirer l'air ambiant\" \u00e0 des kilom\u00e8tres \u00e0 la ronde, plaide Otgon.\r\nL'invit\u00e9e:\r\nTsogzolmaa Sambuu organise des voyages touristiques en Mongolie qui travaille notamment avec l?agence suisse Espace Est-Ouest. Elle nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale Oulan Bator.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisatrice de voyages touristiques en Mongolie", "name": "Sambuu, Tsogzolmaa", "type": "Participant"}, {"role": "Mongol(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview Andr\u00e9 Schiffrin, \u00e9diteur : A propos de son ouvrage \"L'Argent et les mots\" (Ed. de la Fabrique, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3424F24F-05AF-4FDE-8BEB-46A6EB176E79", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "\u00e9dition"], "excerpt": "Andr\u00e9 Schiffrin, fils du fondateur des Editions La Pl\u00e9iade. Fervent d\u00e9fenseur de la petite \u00e9dition, il analyse les menaces qui p\u00e8sent sur le monde \u00e9ditorial et d\u00e9nonce dans ses ouvrages les ph\u00e9nom\u00e8nes de globalisation qui touchent le monde de l'\u00e9dition et des m\u00e9dias.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Schiffrin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Rajiv Patel, conseiller \u00e9conomique \u00e0 l'ambassade d'Inde \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A373C73E-C03F-4AFB-8711-39E38B015BB5", "durationSec": 201, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Deux poids, trois mesures! : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7728979F-B178-4A5A-B833-32ACC3752D16", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morisod, Alain"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "expulsion"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. Le forcen\u00e9 arm\u00e9 en cavale court toujours : 1. Conf\u00e9rence de presse de police cantonale bernoise : Commentaire de Daniel Rieder, correspondant RSR Jura. - 2. Interview de Barbara Schwickert, municipale de Bienne, en charge de la s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4CAF1360-1547-4D27-AB2A-300C27487B3D", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["police", "comportement social", "criminalit\u00e9", "violence"], "excerpt": "Il est revenu cette nuit dans le quartier o\u00f9 se trouve son domicile et a tir\u00e9 plusieurs coups de feu en direction des forces d'intervention. Une conf\u00e9rence de presse a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e en cette fin de matin\u00e9e, les recherches sont toujours en cours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipale de Bienne en charge de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Schwickert, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Claude Monet (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9FA99E14-BFFD-48C5-837A-C29E9D9D144C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1369, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monet, Claude"], "thematicThemes": ["peinture", "impressionnisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La Bretagne et la musique (5/5) : Bretagne quand tu nous tiens. Musiciens du XXe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD11CD59-691C-4B3E-A83E-A13DD8A34776", "thematicGeographicals": ["Bretagne"], "durationSec": 3835, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "20e si\u00e8cle", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, collaboratrice de Radio-France", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "bretonnante", "name": "Duigou, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, dans le cadre du Festival de la B\u00e2tie, Jean-Claude Gallota pr\u00e9sente \"L'homme \u00e0 t\u00eate de chou\" de Serge Gainsbourg interpr\u00e9t\u00e9 et enregistr\u00e9 par Alain Bashung peu avant sa mort : Commentaire de Pierre-Etienne Joye, collaborateur RSR,  et interview de Jean-Claude Gallotta, metteur en sc\u00e8ne, avec des extraits du spectacle", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-10235EAE-CD91-4AB1-8183-C7B8833D4274", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de la B\u00e2tie", "Gainsbourg, Serge", "Bashung, Alain"], "thematicThemes": ["festival de musique", "danse (art chor\u00e9graphique)", "festival de th\u00e9\u00e2tre", "performance (art)"], "excerpt": "C'est la rencontre de deux monuments de la chanson: Gainsbourg et Bashung. Et ce sont surtout les ultimes enregistrements d'Alain Bashung, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2009. Il r\u00e9interpr\u00e8te dans un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la B\u00e2tie l'album concept du grand Serge: L'homme \u00e0 t\u00eate de chou. Explication sur la gen\u00e8se de ce projet improbable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Gallotta, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le cerveau (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65779944-A928-48B1-936D-72172140E18F", "durationSec": 490, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Leclerc, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste, et de Baya Kasmi, sc\u00e9nariste, pour leur film \"Le nom des gens\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E449C39-B337-4987-9ED1-62A495132C5A", "durationSec": 1034, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leclerc, Michel", "Kasmi, Baya"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "sc\u00e9nario", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Kasmi, Baya", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste", "name": "Leclerc, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Jussi Bj\u00f6rling (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DD8F6089-5E76-4A5D-AB67-FE73BF4B60AA", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 6798, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bj\u00f6rling, Jussi"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "musique vocale"], "excerpt": "Hommage \u00e0 l'occasion du cinquantenaire de sa disparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ana Girardot, actrice et de Fabrice Gobert, r\u00e9alisateur, pour le film \"Simon Werner a disparu\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFA30DC9-9816-4320-A3E9-FD3A03E079DE", "durationSec": 1143, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gobert, Fabrice", "Girardot, Ana"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Gobert, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Girardot, Ana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Enrico Pieranunzi, pianiste, \u00e0 \u00ab\u00a0Villars de vivre\u00a0\u00bb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65F4F0D5-68E9-41AA-987B-E8C1F7CFA472", "durationSec": 830, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pieranunzi, Enrico"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "improvisation", "jazz"], "excerpt": "Le pianiste Enrico Pieranunzi, rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos du concert qu'il donne avec son trio, compos\u00e9 de Luca Bulgarelli (contrebasse) et Mauro Beggio (batterie) \u00e0 l'enseigne de Villars de vivre. Un \u00e9v\u00e9nement qui propose concerts, expositions et d\u00e9gustations du 10 au 12 septembre \u00e0 Villars. L'invit\u00e9 nous joue un extrait de son r\u00e9pertoire en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pieranunzi, Enrico", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Pieranunzi, Enrico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Sara Forestier, com\u00e9dienne \u00e0 l'affiche de \"Le nom des gens\" de Michel Leclerc [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88CD3FF2-676E-4CB3-99D8-EE0D94AFB7CB", "durationSec": 849, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forestier, Sara"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Forestier, Sara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fatou Diome, \u00e9crivaine d'origine s\u00e9n\u00e9galaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5CA44FE-E569-4A86-92C9-DAEE25235782", "thematicGeographicals": ["France", "S\u00e9n\u00e9gal", "Afrique"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diom\u00e9, Fatou"], "thematicThemes": ["clandestinit\u00e9", "immigration clandestine", "\u00e9migration", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s \"inassouvies, nos vies\", voici le roman de l'auteure d'origine s\u00e9n\u00e9galaise Fatou Diome qui nous raconte l'histoire d'Arame et Bougna, m\u00e8re de Lamine et Issa, clandestins partis pour l'Europe. Chacune \u00e9tait la sentinelle vou\u00e9e et d\u00e9vou\u00e9e \u00e0 la sauvegarde des siens, le pilier qui tenait la demeure sur les galeries creus\u00e9es par l'absence.\r\nPour Coumba et Daba, les jeunes \u00e9pouses des deux \u00e9migr\u00e9s, belles et assoiff\u00e9es d'amour, l'Europe est leur plus grande rivale. Esseul\u00e9es, elle peuvent rester fid\u00e8les \u00e0 leur chambre vide ou succomber \u00e0 la tentation...\r\nMais la vie n'attend pas les absents, derri\u00e8re les \u00e9migr\u00e9s, les amours varient, les secrets de famille affleurent, les petites et grandes trahisons vont alimenter la chronique sociale du village et d\u00e9terminer la nature des retrouvailles. Car le visage qu'on retrouve n'est pas forc\u00e9ment celui qu'on attendait...\r\nChronique de Lucas Thorens.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"\r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Diom\u00e9, Fatou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. Le forcen\u00e9 joue toujours au chat et \u00e0 la souris avec la police : Interview de Fran\u00e7ois Gaudy, chef de la police r\u00e9gionale du Seeland et du Jura Bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E01528B-BF38-4D6E-A4CC-D4EF9AB9C9AC", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 221, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["police", "comportement social", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9apparu la nuit derni\u00e8re pr\u00e8s de sa maison du quartier des Tilleuls, le retrait\u00e9 de 67 ans est \u00e0 nouveau introuvable. Voil\u00e0 plus de 48 heures qu'il se livre \u00e0 un bras de fer avec les autorit\u00e9s. Aujourd'hui, les forces de police \u00e9taient visibles \u00e0 diff\u00e9rents endroits de la cit\u00e9 seelandaise. La police a admis quele forcen\u00e9 a toujours une longueur d'avance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la police r\u00e9gionale du Seeland et du Jura bernois", "name": "Gaudy, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ville de Gen\u00e8ve est \u00e0 l'honneur durant une semaine l'Exposition universelle de Shanghai :  Reportage d'Alain Arnaud, correspondant RSR P\u00e9kin avec les interviews de William Lee, chinois, de Shui Mei, interpr\u00e8te, de Manuel Tornare, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve, et initiateur du projet pavillon des villes, de Fabienne Lupo, directrice de la Fondation pour la haute horlogerie, et de Fran\u00e7ois Longchamp, pr\u00e9sident du gouvernement genevois", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6DF01ACF-B83A-44D9-AD54-98D8B881954C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Shanghai"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "exposition universelle"], "excerpt": "Au programme, concerts, conf\u00e9rences, d\u00e9bats et \u00e9changes, dans le but de convaincre la Chine des comp\u00e9tences genevoises dans bien des domaines. Hier soir, c'\u00e9tait les montres. La Fondation de la Haute Horlogerie ouvrait son exposition au pavillon des villes suisses, B\u00e2le, Gen\u00e8ve et Zurich. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chinois", "name": "Lee, William", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Tornare, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Mei, Shui", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la Fondation pour la Haute horlogerie", "name": "Lupo, Fabienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean-Baptiste Harang, \u00e9crivain. - 2. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Balmer, com\u00e9dien ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E4271BD-B25D-4B43-ADF6-4CD3D6F70D76", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harang, Jean-Baptiste", "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"L\u2019\u00e9crivain Jean-Baptiste Harang signe \"Nos c\u0153urs vaillants\" (Grasset).\r\nA l\u2019origine de ce roman, une lettre m\u00eale amiti\u00e9 et amertume, complicit\u00e9 et reproche, d\u00e9pit amoureux, nostalgie aigu\u00eb, dol\u00e9ances et confidences. Ce courrier, re\u00e7u par l\u2019auteur d\u2019un camarade de jeunesse, n\u2019est donc pas sign\u00e9. On ne r\u00e9pond pas \u00e0 une lettre anonyme, sinon par un roman\u2026\r\n-----------------------------------------------\r\nLe com\u00e9dien suisse Jean-Fran\u00e7ois Balmer endosse le costume de l\u2019ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais Georges Pompidou dans \"Mort d\u2019un Pr\u00e9sident\", une fiction de Pierre Aknin. Patrick Ferla l\u2019a rencontr\u00e9 sur les lieux du tournage.\r\nD\u2019autre part, le com\u00e9dien lira \"L\u2019apostat\" de R\u00e9gis Debr\u00e9, au Th\u00e9\u00e2tre des Amis \u00e0 Carouge du 13 au 23 septembre 2010, puis au Th\u00e9\u00e2tre Benno Besson \u00e0 Yverdon le 24 septembre 2010\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Harang, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "title": "MISE EN BOUCHE 2 (LES MEILLEURS MOMENTS DU JURA) - 10.09.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-255086", "durationSec": 478, "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MOYEN AGE", "COSTUME", "F\u00caTE", "SPECTACLE DE RUE", "AIGLE", "GASTRONOMIE", "FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "DROIT DE GARDE", "GRAND-PARENT", "DROIT DE GARDE", "GRAND-PARENT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FUITE (COMPORTEMENT)", "\u00c9VASION", "ACTION POLICI\u00c8RE"], "visualPersons": ["JAFFE, PHILIP"], "id": "asset-259182", "durationSec": 1085, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.10", "visualGeographicals": ["SAILLON", "BIENNE", "BIENNE", "CROSETS, LES", "VALAIS", "NOIRMONT, LE", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "MINISTRE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "MINISTRE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "TRAITEMENT SOCIAL DU CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "\u00c9COLOGIE", "BOIS DE CHAUFFAGE", "\u00c9COLOGIE", "BOIS DE CHAUFFAGE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["PELLETIER, SERGE"], "id": "asset-259181", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.10", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "VERBIER", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BERLIN", "VAUD", "MORGES", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-257674", "thematicGeographicals": ["BAGNES"], "durationSec": 3090, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bagnes : 20100910, 3 agriculteurs et 4 agricultrices romands s'invitent tour \u00e0 tour afin d'\u00e9lire le meilleur h\u00f4te et le meilleur cuisinier du groupe. Ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 est \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir la vie d'une exploitation agricole.", "title": "ETAPE 3 : CANTON DU VALAIS - 10.09.10", "visualGeographicals": ["BAGNES", "VALAIS", "BAGNES"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Etape 3 : Famille Luisier. Canton du Valais"], "alternativeTitle": ["D\u00eener \u00e0 la ferme"], "imageURL": "//www.rts.ch/2467365.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3233994"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["BEZINA, GORAN", "BYKOV, ANDREY", "WAWRINKA, STANISLAS", "YOUZHNY, MIKHAIL"], "id": "asset-259139", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "title": "10.09.10", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "LUGANO", "DAVOS", "AMBRI", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "CP BERNE", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PAUVRET\u00c9", "COHABITATION ETHNIQUE", "TSIGANES", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "FEMME", "VITICULTURE", "FEMME", "VITICULTURE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["GROSJEAN, THIERRY", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "GNAEGI, PHILIPPE", "WAWRINKA, STANISLAS", "YOUZHNY, MIKHAIL"], "id": "asset-259180", "durationSec": 1863, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SLOVAQUIE", "NEW YORK", "ROUGEMONT", "CHAMOSON", "SIERRE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Confins de l'Europe (2/10) : L'Estonie [2/2] : Le r\u00e9cit de la terre, langue, cultures populaires et r\u00e9gionales", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-8DB7527D-4E54-4FC1-895E-3752DD24A67A", "thematicGeographicals": ["Tallinn", "Estonie"], "durationSec": 3197, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "20e si\u00e8cle", "fronti\u00e8re", "for\u00eat", "langue", "culture"], "excerpt": "D\u00e9couverte en 2 volets de l'Estonie, un pays un peu plus grand que la Suisse, mais peupl\u00e9 seulement de 1 million trois cent mille personnes, dont cinq cent mille vivant \u00e0 Tallinn, la capitale.  Situ\u00e9 aux confins nord-est de l'Europe, sa r\u00e9alit\u00e9, son histoire et son caract\u00e8re nous sont \u00e9trangers, et pourtant nous passionnent. Au cours du 20e si\u00e8cle, ce pays conna\u00eetra deux R\u00e9publiques : la 1\u00e8re, de 1918 \u00e0 1940, qui se termine avec l'arriv\u00e9e de l'Arm\u00e9e rouge, et la 2\u00e8me, \u00e0 partir de 1991, consid\u00e9r\u00e9e par beaucoup comme la continuit\u00e9 de la 1\u00e8re. Mais il conna\u00eetra aussi les d\u00e9portations en Sib\u00e9rie, et la dure t\u00e2che qui consiste \u00e0 d\u00e9fendre son identit\u00e9 et sa langue quand on est si peu nombreux. Toutes ces caract\u00e9ristiques mises ensemble - population restreinte, for\u00eats \u00e0 pertes de vue, d\u00e9sertion des campagnes, histoire \u00e0 soubresauts, particularit\u00e9s linguistiques et culturelles - font de l'Estonie un pays \u00e0 part, tout \u00e0 la fois ancr\u00e9 en Europe et \u00e0 la limite de cet espace.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "estoniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste estonien", "name": "Raag, Ilmar", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Tamm, Marek", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Apichatpong Weerasethakul, r\u00e9alisateur de \"Oncle Boonmee, celui qui se souvient de ses vies ant\u00e9rieures\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8A77E10-FB90-44FE-B0FD-BF8A4992FAE5", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande"], "durationSec": 565, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Un film \u00e0 part. Unique. Fantastique \u00e0 double titre. Qui vous emm\u00e8ne dans un voyage d'une douceur extr\u00eame. Oncle Boonmee, qui se souvient de ses vies ant\u00e9rieures du cin\u00e9aste tha\u00eflandais Apichatpong Weerasetakhul est film d'auteur, certes. Mais qui, contrairement \u00e0 tous les clich\u00e9s attribu\u00e9s \u00e0 ce cin\u00e9aste, est aussi accessible que simple, po\u00e9tique et \u00e9mouvante. C'est certainement pour ces raisons essentielles qu'il a remport\u00e9 la Palme d'or \u00e0 Cannes en mai dernier. Oncle Boonmee, c'est l'histoire d'un homme gravement malade, au seuil de la mort, qui se souvient de son pass\u00e9, proche et lointain. Des fant\u00f4mes, \u00e0 forme humaine ou animale, lui rendent visite. Apichatpong Weerasetakhul raconte son cin\u00e9ma et les grands th\u00e8mes qui le traversent - comme la maladie, les fant\u00f4mes, la m\u00e9moire. Des th\u00e8mes que l'on retrouve dans tous ses films, comme Tropical Malady ou Blissfully yours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Weerasethakul, Apichatpong", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roten, Philippa de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : RG (3/3)", "id": "sound-22BBE82E-EA42-4EAA-81EA-16EC75861ACF", "durationSec": 1357, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herg\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire de la radio. Des ondes courtes \u00e0 la guerre froide, une Europe hertzienne (5/5): entretien avec des archivistes de la Radio Suisse Romande et Serge Rossier, historien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-840632B9-2D71-48D9-8A9B-2C28E65C50C4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3413, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "document sonore", "\u00e9mission de radio", "histoire", "archives"], "excerpt": "\"Comment parler de l?archive ? Comment la faire revivre ? Comment la conserver, la prot\u00e9ger, en prendre soin ?\r\nEt aussi comment la faire conna\u00eetre ? La communiquer ? Attirer sur elle l?attention et le regard du pr\u00e9sent ? Entretien crois\u00e9 avec Francine Margot, Dominique Prongu\u00e9 et Serge Rossier, trois archivistes de la Radio Suisse Romande.\r\nDimanche prochain, nous vous proposons de d\u00e9couvrir: \u00ab Radio Free Europe : la guerre des ondes \u00bb un film sign\u00e9 Christian Bauer.\r\nC'est en 1950 que les Am\u00e9ricains fondent la station RFE - Radio Free Europe - pour \u00e9mettre \u00e0 destination des pays du bloc sovi\u00e9tique : Pologne, Tch\u00e9coslovaquie, Hongrie, Roumanie et Bulgarie. Le si\u00e8ge est \u00e0 Munich, alors capitale de la zone d'occupation am\u00e9ricaine en Allemagne. D\u00e8s leurs d\u00e9buts, Radio Free Europe et sa jumelle Radio Liberty sont les b\u00eates noires des services secrets d'Europe de l'Est. Elles seront la cible d'attentats \u00e0 la bombe et de meurtres, notamment de 1980 \u00e0 1991. C'est ainsi que l'\u00e9crivain Georgi Markov, correspondant de RFE \u00e0 Londres, sera assassin\u00e9 en 1978 par un \u00abparapluie bulgare\u00bb \u00e0 la pointe empoisonn\u00e9e. L'\u00e9metteur est financ\u00e9 secr\u00e8tement par la CIA au d\u00e9part, puis officiellement par le gouvernement am\u00e9ricain. Soup\u00e7onn\u00e9e en permanence d'abriter un nid d'espions, la radio emploie de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s des pays de l'Est, dont l'engagement militant ne rel\u00e8ve pas uniquement de l'anticommunisme primaire. D'embl\u00e9e, les r\u00e9gimes communistes tentent de brouiller les \u00e9missions, mais les techniciens de RFE excellent \u00e0 changer de fr\u00e9quence pour \u00eatre entendus malgr\u00e9 tout. Malgr\u00e9 les lourdes peines de prison encourues par les auditeurs, ceux-ci sont rapidement nombreux derri\u00e8re le Rideau de fer. Second souffle. RFE a jou\u00e9 un r\u00f4le n\u00e9faste lors du soul\u00e8vement de Budapest en 1956, en donnant aux insurg\u00e9s de faux espoirs qui m\u00e8neront certains d'entre eux \u00e0 la mort. Mais elle fut aussi un inestimable relais d'information en 1968, lors de l'invasion de la Tch\u00e9coslovaquie, apr\u00e8s la cr\u00e9ation du syndicat polonais ind\u00e9pendant Solidarnosc, en 1980, ou apr\u00e8s la catastrophe de Tchernobyl, en 1986 en Ukraine. Avec la chute du Mur et l'effondrement du syst\u00e8me communiste, la station pouvait consid\u00e9rer sa mission comme termin\u00e9e. Mais en 1995, le pr\u00e9sident Vaclav Havel lui a propos\u00e9 de s'installer \u00e0 Prague. Elle diffuse encore mille heures de programmes dans trente-quatre langues \u00e0 destination des anciennes R\u00e9publiques sovi\u00e9tiques ou en Afghanistan. Ce documentaire fait la part belle aux documents d'archives et laisse largement la parole \u00e0 celles et ceux qui firent Radio Free Europe de 1950 \u00e0 1991 : directeurs, journalistes, animateurs, mais aussi auditeurs, se souvenant avec \u00e9motion de ce fil clandestin qui les reliait au monde ext\u00e9rieur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, en charge du projet de sauvegarde et mise en valeur des documents sonores fribourgeois \u00e0 la RSR", "name": "Rossier, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Prongu\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le cerveau (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A5F9FD59-94B4-488B-A8B0-582CDFDC1549", "durationSec": 494, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Le chaman et le psy, un dialogue entre deux mondes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45E535C5-196E-4336-A91B-26E9CDDDF958", "durationSec": 3204, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chamanisme", "psychiatrie"], "excerpt": "\"Les invit\u00e9s : Dr.Olivier Chambon m\u00e9decin psychiatre et Laurent Huguelit, chamane. Le Dr. Olivier Chambon est m\u00e9decin psychiatre depuis plus de vingt ans, pionnier des m\u00e9thodes de soins comportementales et cognitives. Laurent Huguelit est chamane suisse form\u00e9 aux traditions de r\u00e9gions recul\u00e9es comme aux techniques modernes d\u00e9velopp\u00e9es en Occident. Faire dialoguer un psychiatre qui enseigne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon et un jeune chamane suisse pour d\u00e9mystifier le chamanisme tel qu'il peut se pratiquer en Europe, et \u00e9valuer l'apport de cette pratique ancestrale  \u00e0 l'arsenal th\u00e9rapeutique en psychiatrie, tel est l'objet du livre : Le chamane et le psy, un dislogue entre deux mondes\" publi\u00e9 aux Editions Mama. Les chamanes ne sont pas tous des illumin\u00e9s, qui font prendre des drogues \u00e0 ceux qui viennent les voir. Laurent Huguelit a bien les pieds sur terre et jamais il ne ferait concurrence \u00e0 la m\u00e9decine occidentale. Il agit en compl\u00e9ment. C'est cette action compl\u00e9mentaire qui int\u00e9resse la psychiatrie. D'ailleurs aujourd'hui, des h\u00f4pitaux europ\u00e9ens et am\u00e9ricains accueillent des chamanes comme soignants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Chambon, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "chaman", "name": "Huguelit, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La Bretagne et la musique (4/5) : For\u00eats enchant\u00e9es, l\u00e9gendes de mort, danses avec le diable. Grande et petite Bretagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56A5AB7B-F89F-41D4-A654-F6E475943C21", "thematicGeographicals": ["Bretagne"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barzaz Breiz"], "thematicThemes": ["histoire", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, collaboratrice de Radio-France", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "bretonnante", "name": "Duigou, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire de la radio. Des ondes courtes \u00e0 la guerre froide, une Europe hertzienne (4/5): la guerre des ondes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7F2FEC45-EB1B-4B0A-87F6-B8D1D8829EC6", "durationSec": 4106, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9mission de radio", "propagande politique", "guerre froide", "radio"], "excerpt": "\"Radio Free Europe et Radio Liberty : un empire radiophonique \u00e0 direction de l?Europe de l?Est en pleine guerre froide. Une initiative am\u00e9ricaine tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e de l?autre c\u00f4t\u00e9 du rideau de fer. En juin 1949 \u00e0 New York, on cr\u00e9e la Fondation du Comit\u00e9 National pour une Europe Libre. Radio Free Europe, qui n?est alors qu?une simple radio priv\u00e9e, est rattach\u00e9e \u00e0 l?organisation, son si\u00e8ge est install\u00e9 \u00e0 Munich. Les premi\u00e8res diffusions d\u00e9butent en juillet de l?ann\u00e9e 1950. L'organisation re\u00e7oit ses fonds du Congr\u00e8s des \u00c9tats-Unis via la CIA.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Bienne, l'homme qui s'\u00e9tait barricad\u00e9 dans sa maison \u00e0 r\u00e9ussi \u00e0 prendre la fuite apr\u00e8s avoir fait feu sur un policier en le blessant gri\u00e8vement : 1. Correspondance de Muriel Ballaman, correspondante RSR Bienne avec l'interview de Fran\u00e7ois Gaudy, chef de la police r\u00e9gionale du Seeland et du Jura Bernois. - 2. Interview d'Eric Fehr, municipal socialiste biennois et de Barbara Schwickert, municipale Verte, directrice de la s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C0C12CF-1E29-4FD0-A670-B9296FEB1178", "durationSec": 617, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Bienne, l'homme qui s'\u00e9tait barricad\u00e9 dans sa maison a r\u00e9ussi \u00e0 prendre la fuite. Il \u00e9tait une heure ce matin quand il a faitfeu sur les policiers et qu'il s'est comme \u00e9vanoui dans l'obscurit\u00e9. Un policier a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9, il est actuellement dans un \u00e9tat stable. Et malgr\u00e9 tout le d\u00e9ploiement des forces de l'ordre, l'homme a r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9chapper et court toujours.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipal socialiste de Bienne", "name": "Fehr, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la police r\u00e9gionale du Seeland et du Jura Bernois", "name": "Gaudy, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "municipale Verte de Bienne, directrice de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Schwickert, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Claude Monet (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-88825083-8C84-4E78-BFBD-9C690D34DB15", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1394, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monet, Claude"], "thematicThemes": ["impressionnisme", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Vassilis Alexakis, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Premier mot\" (Ed. Stock, 2010)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-39FF5E9C-8E65-4E04-9E4D-DBF40E0619AF", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "France"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Vassilis Alexakis se lance dans une de ces enqu\u00eates dont il a le secret: quel a \u00e9t\u00e9 le premier mot parl\u00e9 par l'Homme? L'auteur franco-grec met en sc\u00e8ne une narratrice qui vient de perdre son fr\u00e8re. Dans la douleur du deuil, elle part \u00e0 la recherche de ce que ce prof d'universit\u00e9 aurait aim\u00e9 savoir: le jour o\u00f9 l'homme s'est mis \u00e0 parler, c'\u00e9tait pour dire quoi? Avec ce nouveau roman, l'auteur de \u00ab La langue maternelle \u00bb et \u00ab Les mots \u00e9trangers \u00bb poursuit une \u0153uvre originale qui semble concentrer une foule de questionnements autour de la notion m\u00eame de langage. Vassilis Alexakis, qui \u00e9crit ses livres en fran\u00e7ais mais les traduit lui-m\u00eame en grec, a fait du sujet le fil rouge de son travail. Pour autant, Le premier mot n'est pas un essai mais un roman, un texte de fiction magnifique sur la mort d'un fr\u00e8re et la douleur d'un deuil. Comme dans \u00ab Je t'oublierai tous les jours \u00bb, o\u00f9 un narrateur entamait un dialogue avec sa m\u00e8re disparue, ici des personnages attachants se croisent, des souvenirs surgissent, dans un interminable va-et-vient entre la Gr\u00e8ce et la France. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouilloz, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Michel Conne, adjoint au vice-chancelier de la conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 propos de la modification de la loi sur le forfait fiscal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49ECA2F7-1052-4421-8DBB-D7B71A44EABD", "durationSec": 235, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Au coeur du risque. Reportage dans le laboratoire de bios\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Spiez (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-361E23CA-FC82-4060-9FC6-4C55FFFF26F8", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Spiez"], "durationSec": 658, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["laboratoire de recherche", "arme chimique", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "\"Au c?ur du risque 2/2\r\nDurant la premi\u00e8re guerre mondiale, des armes chimiques ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es, armes qui caus\u00e8rent la mort de 100'000  personnes. En 1925, face \u00e0 la menace que constitue les armes chimiques, la Suisse cr\u00e9e le laboratoire Spiez dans le canton de Berne.\r\nAujourd'hui, deuxi\u00e8me partie de la visite de ce laboratoire de haute s\u00e9curit\u00e9 de Spiez et explications autour des mesures prises pour se prot\u00e9ger contre le sarin.\r\nLe Laboratoire de Spiez est un institut d\u00e9volu \u00e0 la protection de la population contre les menaces et les risques nucl\u00e9aires, biologiques et chimiques (NBC). Il s'emploie,\u00a0 tout particuli\u00e8rement, \u00e0 r\u00e9duire la menace li\u00e9e aux armes de destruction massives. Con\u00e7u \u00e0 des fins civiles et militaires, le laboratoire Spiez met son savoir-faire \u00e0 la disposition d'organisations nationales et internationales, des autorit\u00e9s et de la population, en mati\u00e8re de pr\u00e9vention, d'\u00e9laboration de mesures de protection et de ma\u00eetrise de catastrophes et de situations d'urgence.\r\nEtat g\u00e9n\u00e9ral et historique du laboratoire Spiez avec Andr\u00e9as Bucher, historien et responsable de la communication du laboratoire.\r\nUne chronique de Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de communication du laboratoire", "name": "Bucher, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : L'harmonica", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B1FB287F-A306-4AC3-A383-58C7E58D28D1", "durationSec": 1025, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Oulan-Bator, vie urbaine en terre nomade (4/5): heavy mongol", "id": "sound-2C3715AC-A26E-4A7A-BC0A-DD58C394BB26", "thematicGeographicals": ["Mongolie", "Oulan Bator"], "durationSec": 3605, "publicationDate": "2010-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nisvanis"], "thematicThemes": ["hard rock", "rock"], "excerpt": "\"C'est soir de f\u00eate pour le groupe culte Nisvanis. Pionniers du rock mongol, ils c\u00e9l\u00e8brent leur14e anniversaire sur sc\u00e8ne. D'autres formations plus jeunes viennent leur rendre hommage. \r\nAmgalan, le chanteur de Nisvanis, est tout sourire. Il se rappelle des d\u00e9buts, alors qu'il \u00e9tait difficile de trouver des instruments \u00e0 Oulan-Bator et que sa musique inspir\u00e9e de Nirvana faisait fuir les foules.\r\nSunny, leader de la formation The Lemons, a eu de la difficult\u00e9 \u00e0 faire accepter \u00e0 ses parents son choix de devenir musicien rock, une occupation pas tr\u00e8s payante dans la peu populeuse Mongolie. Mais aujourd'hui, avec ses airs de star, il se produit r\u00e9guli\u00e8rement en Chine et au Japon.\r\nOugui est le grand manitou de la sc\u00e8ne rock mongole. C'est lui qui organise tous les spectacles. Si la vie de rock star ne conduit pas \u00e0 la fortune en Mongolie, il se r\u00e9jouit au moins que la soci\u00e9t\u00e9 soit assez lib\u00e9rale pour ne pas le juger pour ses cheveux longs et ses fringues gothique.\r\nInvit\u00e9: Gr\u00e9gory Delaplace\r\nGr\u00e9gory Delaplace, anthropologue, m\u00e8ne une recherche post-doctorale \u00e0 l?Universit\u00e9 de Cambridge (Mongolia and Inner Asia Study Unit) en Angleterre, sur les morts et les \"choses invisibles\" en Mongolie contemporaine. Depuis 1999, ses enqu\u00eates de terrain \u00e0 la capitale et dans le Nord-ouest du pays, aupr\u00e8s d?une population de pasteurs nomades, l?ont conduit \u00e0 s?int\u00e9resser \u00e0 des sujets aussi divers que la nouvelle pratique urbaine du feng shui, l?historiographie de la collectivisation et le rap mongol.\r\nGr\u00e9gory Delaplace est l?auteur de \"L'invention des morts. S\u00e9pultures, fant\u00f4mes et photographie en Mongolie contemporaine\", Collection Nord-Asie, suppl\u00e9ment aux \u00c9tudes Mongoles & Sib\u00e9riennes, Centrasiatiques & Tib\u00e9taines, Paris, 2009.\r\nGr\u00e9gory Delaplace nous parle de la culture rock en Mongolie, un de seuls milieux \u00e0 r\u00e9sister au nationalisme qui a suivi la fin du communisme et la reconstruction d?une identit\u00e9 \"purement\" mongole. Il nous pr\u00e9sentera des groupes ultra c\u00e9l\u00e8bres comme Mohanik ou Tatar, leur vision de la soci\u00e9t\u00e9 mongole, leurs revendications dans un pays en profonde mutation.\r\nLa liste des vid\u00e9os et sites choisis par Gr\u00e9gory Delaplace, avec ses commentaires (liens ci-contre):\r\nLa page MySpace de Mohanik\r\n\"Moritoi ch Boloosoi\" de Mohanik sur Youtube: \"Leur plus gros succ\u00e8s\"\r\n\"Budagchin\" de Mohanik sur Youtube: \"Leur chanson la plus \u00e9labor\u00e9e musicalement \u00e0 mon avis\"\r\n\"Yeye Buuwuu\" de Mohanik sur Youtube, \u00e9galement disponible sur Myspace: \"S'il y en a une \u00e0 passer \u00e0 l'antenne, qui r\u00e9sume assez bien Mohanik, et \u00e0 partir de laquelle je pourrais r\u00e9agir, c'est \"Yeye Buuwuu\"\r\nLe site de Gr\u00e9gory Delaplace: \"Par ailleurs, voici la page de mon site o\u00f9 sont rassembl\u00e9es, et parfois traduites, plusieurs chansons de hiphop\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Delaplace, Gregory", "type": "Participant"}, {"role": "Mongol(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}]}}