{"response": {"numFound": 8460, "start": 6400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 003 : Une bien belle base", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50AA837D-A885-4208-8E97-8C09380223DD", "durationSec": 212, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : D\u00e9finition de la schizophr\u00e9nie", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-6CB71143-BEFB-4E99-9B40-75041207D5F9", "durationSec": 98, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La schizophr\u00e9nie : Un ami (1/3)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-9973C4C5-82FC-486F-8B68-57208A25B255", "durationSec": 196, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : schizophr\u00e9nie : Il se prend pour un poisson", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-8DA88B6B-6E25-4B69-AE44-BA3E79635DDC", "durationSec": 1647, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie"], "excerpt": "Auteur: TCHIAKJO", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique sur l'aide \u00e0 la Gr\u00e8ce tourne au r\u00e8glement de comptes entre pays de l'Union europ\u00e9enne : Interview de Marian Stepczynski, journaliste, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A1E87E6-8498-4EB5-9B73-A17B28587A36", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique", "budget de l'Etat", "euro", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "crise financi\u00e8re"], "excerpt": "La question grecque fait craquer tout l'\u00e9difice europ\u00e9en et les question de politique interne prennent le pas sur la politique commune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9conomiste", "name": "Stepczynski, Marian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La schizophr\u00e9nie, avec un psychologue africain (5/5)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-1F1BF979-9E3A-47AE-8D11-6423AADFA83F", "durationSec": 171, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Nord argentin, le r\u00e9el merveilleux (3/5): l'empanada, orgueil de Tucuman", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BE558664-83AA-4F58-BA4E-3D965CCC257E", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "gastronomie"], "excerpt": "\"L\u00bfempanada, orgueil de Tucuman\r\nLa nourriture est une obssession argentine. Les pizzas, les glaces et la viande figurent parmi les meilleures du monde. Dans la ville de Tucuman, \u00e0 flanc de montagne, les gourmets raffolent surtout des empanadas, ces beignets frits \u00e0 base d\u00bfoignons, de viande ou de poulet. Malgr\u00e9 la forte concurrence r\u00e9gionale, celle de Tucuman obtient chaque ann\u00e9e le meilleur prix. Incursion dans un restaurant du centre-ville, El Portal, qui en a fait son fond de commerce, avec ses airs de ranch rural et une fabrication selon les m\u00e9thodes traditionnelles. \r\nInvit\u00e9 : Marcelo Fernandez, g\u00e9rant du restaurant du chasseur, cuisinier argentin.\r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier argentin", "name": "Fernandez, Marcelo", "type": "Participant"}, {"role": "Argentins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Schizophr\u00e9nie ", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-ED76231E-1109-47A3-B938-FC14B7007BA2", "durationSec": 98, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie", "maladie mentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La schizophr\u00e9nie, avec un psychologue africain (4/5)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-89F11A2D-5E23-4200-893B-F1A82C2C0577", "durationSec": 123, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La schizophr\u00e9nie, avec un psychologue africain (3/5)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-380DF887-4CAF-46A2-ABB3-EEFE8E123EEE", "durationSec": 162, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un producteur musical parle de l'accord de 250 millions de dollars conclu entre les ayants droits et la maison de disque de Michael Jackson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5170A34F-6DC7-468F-B935-EF09E1163F1D", "durationSec": 210, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie audiovisuelle"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 098 : Naz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F6620DF2-6938-4EE4-AC17-7AAB190C3C7E", "thematicGeographicals": ["Naz", "Vaud"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 012 : Marvin Gaye", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F835BB55-D53B-4E16-83DF-7B61F77205F5", "durationSec": 167, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Ulysse\" de Jame Joyce (extraits) par Daniele Pintaudi, com\u00e9dien (1/3)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A3771829-C76B-406F-BAFD-ED261C4F0B17", "durationSec": 727, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Com\u00e9dien", "name": "Pintaudi, Daniele", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Joyce, James", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "FONCTION POLITIQUE", "INTERVIEW", "FONCTION POLITIQUE", "INTERVIEW", "FONCTION POLITIQUE", "STATION M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "ARTISANAT", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "NOIX", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE"], "id": "asset-256059", "durationSec": 1121, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.03.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SAIGNELEGIER", "S\u00c9VERY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL", "FEDERER, ROGER", "CABANAS, RICARDO", "CHASSOT, FREDERIC", "CHALLANDES, BERNARD", "BEN KHALIFA, NASSIM", "SEREY DIE, GEOFFROY"], "id": "asset-256079", "durationSec": 8315, "mediaType": "video", "title": "BARCELONE - STUTTGART 8E DE FINALE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2009 - 2010", "visualGeographicals": ["BORDEAUX", "BARCELONE", "INDIAN WELLS", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["GIRONDINS DE BORDEAUX", "OLYMPIAKOS LE PIR\u00c9E", "FC BARCELONE", "VFB STUTTGART", "FC SION", "GRASSHOPPER"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.03.17", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PROSTITUTION", "L\u00c9GISLATION", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PATROUILLE DES GLACIERS", "AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "YVERDON", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-256066", "durationSec": 423, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEJEDOR, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Karin Keller-Suter, conseill\u00e8re d'Etat saint-galloise cheffe du D\u00e9partement de justice et police qui s'investi dans la lutte contre le hooliganisme", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D69BD4B8-FC24-43AD-9038-7A947CD62EB9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Saint-Gall (canton)"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller-Sutter, Karin", "PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "parti politique", "hooliganisme"], "excerpt": "Le canton de Saint-Gall a choisi d'appliquer une ligne dure et les amendes sont lourdes: 800 francs par exemple pour le seul port d'une cagoule. Au niveau f\u00e9d\u00e9ral,  Karin Keller-Suter revient aussi sur les difficult\u00e9s que rencontre son parti le PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux. Contient \u00e9galement la \"Chronique\" d'Andr\u00e9 Langaney et la \"Revue de presse\" de Jean-Fran\u00e7ois Moulin et de St\u00e9phane Deleury.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat saint-galloise : cheffe du D\u00e9partement de justice et police ", "name": "Keller-Sutter, Karin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise diplomatique entre la Suisse et la Libye. Gen\u00e8ve serait pr\u00eat \u00e0 indemniser Hannibal Kadhafi, fils du colonel Kadhafi chef d'Etat libyen : Interviews de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste et de Martine Brunschwig Graf, conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EA37223-5B88-47A2-B64D-9CB0C3FD518C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 512, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Kadhafi, Hannibal"], "thematicThemes": ["relations internationales", "otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "conseilli\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zone d'ombre", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "HOMICIDE", "JEUNE (\u00c2GE)", "HOMICIDE", "RECONSTITUTION", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "JEUNE (\u00c2GE)", "HOMICIDE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "JEUNE (\u00c2GE)", "D\u00c9TENTION DES MINEURS", "HOMICIDE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "JEUNE (\u00c2GE)", "D\u00c9TENTION DES MINEURS", "HOMICIDE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "D\u00c9TENU", "PRISON"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-254192", "thematicGeographicals": ["CLARENS", "PLATEAU"], "durationSec": 4003, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Clarens : 20100317 et archives, d\u00e9bat et enqu\u00eate sur \"le crime de Clarens\" ou l'homicide le 20060529 d'un homme \u00e2g\u00e9 de 62 ans, Enzo, sauvagement assassin\u00e9 \u00e0 son domicile de Clarens, apr\u00e8s avoir subit de nombreuses tortures. 5 jeunes ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables du crime dont un mineur de 17 ans et demi et une jeune femme de 18 ans. Le mineur a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 3 ann\u00e9es de mesures \u00e9ducatives tandis que les autres accus\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s de 20 ans de prison.", "title": "CRIME DE CLARENS - 10.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CLARENS", "LONAY", "GRANGES (VS)", "GRANGES (VS)"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "EXCUSES", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "EXCUSES", "VIOL", "VERDICT", "JURY JUDICIAIRE", "JURY JUDICIAIRE", "HORLOGERIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "MUSIQUE", "CERVEAU", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "MUSIQUE", "CERVEAU", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "MANIFESTATION CULTURELLE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "MANIFESTATION CULTURELLE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "PEUPLE", "BAUXITE", "EXPULSION", "TRIBU", "BAUXITE", "USINE", "M\u00c9TALLURGIE"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-256197", "durationSec": 1611, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.03.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "VAUD", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ORISSA", "ORISSA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" probl\u00e8me technique en r\u00e9gie finale, reprise du journal \u00e0 19H37"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "EXCUSES", "D\u00c9BAT", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TOURISME", "BIDONVILLE", "TOURISME", "BIDONVILLE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "LIGUE DES CHAMPIONS", "PRINTEMPS", "CHEVAL", "PRINTEMPS", "JARDIN POTAGER", "PRINTEMPS", "PRIMEV\u00c8RE", "PRINTEMPS", "FEMME", "ONE MAN SHOW", "FEMME", "ONE MAN SHOW"], "visualPersons": ["NIDEGGER, YVES", "BERSET, ALAIN", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "FEDERER, ROGER", "ETO'O, SAMUEL"], "id": "asset-256153", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.03.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NAIROBI", "NAIROBI", "INDIAN WELLS", "LONDRES", "SUISSE", "BUSSIGNY", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "CHELSEA", "INTER MILAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.03.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254587", "durationSec": 547, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SPECIAL SANTE : DIAGNOSTIC DU CANCER DU SEIN - 10.03.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-255751", "durationSec": 178, "publicationDate": "2010-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100317, itw de la sp\u00e9cialiste en gyn\u00e9cologie et obst\u00e9trique SEIDLER Lela, de la patiente HONEGGER HAROUTUNIAN Sandrine, de la sp\u00e9cialiste en radiologie SCHLUP-PIDOUX Sandrine et du gyn\u00e9cologue sp\u00e9cialiste en oncologie BRIOSCHI Pierre-Alain sur le cancer du sein et son diagnostic.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 311 : Erwan en Michael Vendetta", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DFE7BD40-023D-4B77-8074-2DC397290EEC", "durationSec": 155, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un repr\u00e9sentant \u00e0 Sion (1/2)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-F789AAA1-C68B-4C4C-A3E4-467E68914C1F", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : D\u00e9pucelage microphonique", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-3FD2F430-5112-49A7-8C16-38501AD60DAB", "durationSec": 76, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Le nombre de milliardaires dans le monde a de nouveau augment\u00e9. - 2. Le r\u00f4le des prisons doit-il \u00eatre red\u00e9fini?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F0A1D9F-3C75-4D46-8249-39897527995B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1747, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme d'affaires", "d\u00e9tenu", "donation", "prison", "investissement"], "excerpt": "1. L'homme d'affaire Jean-Claude Gandur a remis au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve une partie de sa collection ainsi que 20 \u00e0 30 millions de francs pour financer l'agrandissement du mus\u00e9e. Les \"grosses fortunes\" n'ont-elles pas un devoir de redistribution \u00e0 l'\u00e9gard de la soci\u00e9t\u00e9 ?. -2. La  question : \u00e0 quoi sert une prison reste irr\u00e9solue entre la protection de la soci\u00e9t\u00e9, le r\u00f4le de punition des prisonier et le r\u00f4le de r\u00e9insertion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e9crivain", "name": "Gallaz, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "notaire, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la fondation Sandoz", "name": "Verrey, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois,  chef du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'IMD de Lausanne ", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Dunant, h\u00e9ros ou paria ? : Interview de Corinne Chaponni\u00e8re, journaliste et docteure \u00e8s lettres, auteure de \"Henry Dunant, La croix d'un homme\" (Ed. Perrin, 2010). - 2. Contre la recherche-frime : Interview de Libero Zuppiroli, professeur \u00e0 l'EPFL, co-auteur de \"La Bulle universitaire. Faut-il poursuivre le r\u00eave am\u00e9ricain?\" (Ed. d'En Bas, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFA34D03-9041-44A3-99E9-520E985867FD", "durationSec": 3131, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunant, Henry", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["histoire", "recherche scientifique", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "universit\u00e9"], "excerpt": "1. Portrait du 1er Prix Nobel de la Paix, \u00e0 l'occasion des 100 ans de sa mort. Pour la premi\u00e8re fois, un ouvrage permet de reconstituer le parcours rocambolesque d'Henry Dunant dans toute sa continuit\u00e9. Henry Dunant est per\u00e7u aujourd'hui comme une figure l\u00e9gendaire en Suisse et dans le monde. Partout est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l'homme \u00e0 qui l'on doit la Croix-Rouge et les fondements de droit humanitaire. En r\u00e9alit\u00e9, Henry Dunant n'a consacr\u00e9 que quatre ans de son parcours \u00e0 la cr\u00e9ation de son oeuvre d'entraide. Le reste de sa vie hors norme, il l'a pass\u00e9 entre ses affaires d\u00e9sastreuses en Alg\u00e9rie, sa fuite \u00e0 Paris suite \u00e0 une faillite retentissante, ses luttes acharn\u00e9es et sans succ\u00e8s pour de nombreuses causes et son long exil en Suisse oriental, dans un h\u00f4pital du canton d'Appenzell. C'est depuis cette chambre d'h\u00f4pital qu'il cherchera durant des ann\u00e9es \u00e0 \u00eatre r\u00e9habilit\u00e9 aux yeux du monde et \u00e0 regagner la paternit\u00e9 de la Croix-Rouge. Et c'est de l\u00e0 qu'il apprendra, en 1901, qu'il a re\u00e7u le premier prix Nobel de la paix. - 2. Contre la Recherche-frime \"Ranking \u00fcber alles\" ou le Top 50 de la mati\u00e8re grise. Peut-on encore \u00e9chapper au mod\u00e8le universitaire am\u00e9ricain? Qui ose encore imaginer que l'Europe puisse \u00e9chapper au mod\u00e8le universitaire am\u00e9ricain? Ce serait du dernier ringard! L'initiative europ\u00e9enne que l'on nomme d\u00e9sormais \"Processus de Bologne\" est lui-m\u00eame tr\u00e8s inspir\u00e9 d'un mod\u00e8le \u00e9tats-unien, \u00e0 commencer par la terminologie: \"bachelor\", \"master\". Compatibilit\u00e9 internationale des titres et comp\u00e9titivit\u00e9 des centres d'\u00e9tudes sont devenues l'horizon de gestion de ce que l'on appelait les acad\u00e9mies. Or - et c'est la th\u00e8se de notre invit\u00e9 Libero Zuppiroli - ce climat de comp\u00e9tition, de harassantes recherches de fonds n'est pas tr\u00e8s propice aux ingr\u00e9dients indispensables d'une universit\u00e9 cr\u00e9ative: l'imagination et libert\u00e9. L'auteur amuse ses lecteurs et leur donne \u00e0 penser avec cette satire de l'institution-phare de notre r\u00e9gion, l'Ecole Polytechnique de Lausanne. Libero Zuppiroli est originaire d'Italie. Il a fait ses \u00e9tudes universitaires \u00e0 Paris. Il a enseign\u00e9 les sciences et fait de la recherche dans plusieurs institutions publiques, en France jusqu'en 1990, puis en Suisse romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Zuppiroli, Libero", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Chaponni\u00e8re, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un repr\u00e9sentant \u00e0 Sion (2/2)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-7B8F204F-0B92-49D5-A0E6-25A261F07C2E", "durationSec": 107, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Griottes", "source": "siranau", "title": "Multi-Vies. Fiction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-714F9D1E-B0CB-48EF-A200-25F585882FE8", "durationSec": 1819, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Semaine du cerveau. Le tag \u00e9motionnel ou comment nos \u00e9motions sont localis\u00e9es par l'ordinateur. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD4BFCEA-71FA-484E-9EE1-71FE0F63DB37", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1004, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["cerveau", "informatique appliqu\u00e9e", "\u00e9motion"], "excerpt": "Auteur: PREMIERE; Comment2: Semaine du cerveau\r\nLe tag \u00e9motionnel ou comment nos \u00e9motions sont localis\u00e9es par l\u00bfordinateur.\r\nGr\u00e2ce aux BCI (Brain Computeur Interface), machine et humain ne font d\u00e9sormais qu\u00bfun dans un apprentissage mutuel.\r\nOn sait d\u00e9sormais que l\u00bfon peut diriger une chaise roulante ou un bras robotique par la seule force de la pens\u00e9e, ceci gr\u00e2ce aux nombreuses interfaces homme-machine (BCI) et gr\u00e2ce aux progr\u00e8s faits dans le traitement des signaux.\r\nCe que l\u00bfon sait moins, c\u00bfest le \"chemin inverse\", c\u00bfest-\u00e0-dire la capacit\u00e9 de nos ordinateurs \u00e0 int\u00e9grer nos \u00e9motions. C\u00bfest un des pans de recherche men\u00e9 par l\u00bf\u00e9quipe de Touradj Ebrahimi \u00e0 l\u00bfEPFL.\r\nImpatience accueille Touradj Ebrahimi et Fr\u00e9d\u00e9ric Dufaux dans le cadre de la semaine du cerveau.\r\nUne chronique de Sarah Dirren.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, EPFL", "name": "Dufaux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, EPFL", "name": "Ebrahimi, Touradj", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Revue de Stress : Croix \u00e0 scier. Cimeti\u00e8re musulman. Etoile de David", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E95E08F-3A6A-446C-9CDA-9656ED244FFD", "durationSec": 196, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un guide de montagne sciait les croix en montagne. On demande la mise en place d'un cimeti\u00e8re musulman par canton. Le tendon d'achille de David Beckham.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Empreintes, l'ambassade de la po\u00e9sie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C879C317-9FF3-41C1-9CE0-BC25F0EDBF82", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3159, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9dition"], "excerpt": "Depuis un quart de si\u00e8cle, des \u00e9diteurs-po\u00e8tes donnent souffle aux expressions singuli\u00e8res. Depuis 1984, avec t\u00e9nacit\u00e9 et exigence, les Editions Empreintes r\u00e9ussissent le tour de force d'\u00e9diter et d\u00e9fendre la parole po\u00e9tique en toute ind\u00e9pendance. Leur catalogue fourni, \u00e0 ce jour pr\u00e8s de cent cinquante titres, leur collection Poche Po\u00e9sie cheminent avec succ\u00e8s en marge des gros titres et des pr\u00e9occupations mercantiles. Un tirage de cinq cents exemplaires compos\u00e9 avec le plus grand soin, parfois illustr\u00e9 de gravures originales, prolonge une tradition que les \u00e9diteurs romands ont su depuis un si\u00e8cle parfaire entre lac et arc jurassien. Cette attention \u00e0 une expression singuli\u00e8re, celle des plus connus (Chappaz, Chappuis, Jaccottet, Roud, T\u00e2che, Voisard ou Perrier) permet l'accueil des voix d'ici (Tappy, Roman, Matthey, Genoux...) et les d\u00e9couvertes d'ailleurs (Moulin, Pusterla, Pusek...). Une polyphonie que l'on dit discr\u00e8te mais qui sait discerner dans le brouhaha de la communication l'essentiel d'une parole r\u00e9g\u00e9n\u00e9rante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse", "name": "Tappy, Jos\u00e9-Flore", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur des \u00e9ditions Empreintes, po\u00e8te", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur des \u00e9ditions Empreintes, po\u00e8te", "name": "bettschen, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur des \u00e9ditions Empreintes", "name": "Rossel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Salon de l'autographe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-88873524-FBD9-4D78-B058-C70748262DD6", "durationSec": 310, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le secr\u00e9tariat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO) pr\u00e9voit une reprise \u00e9conomique : Interview de Bruno Parnisari, chef du secteur conjoncture au SECO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63094A9A-7CC5-4B88-BE3A-A4C33BD6698B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SECO"], "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Le secr\u00e9tariat \u00e0 l'\u00e9conomie fait preuve d'un optimisme mesur\u00e9, avec des pr\u00e9visions de croissance du Produit Int\u00e9rieur Brut de 1.4% pour 2010. Nettement mieux que la hausse de 0.7% escompt\u00e9e par le SECO en d\u00e9cembre dernier. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du secteur conjoncture au SECO", "name": "Parnisari, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Peter Gabriel, chanteur et producteur britannique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08B6013D-CEC1-45E7-B3A1-C448B384AADD", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3224, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gabriel, Peter"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Gabriel, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 097 : Cornol", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98D1CF4D-E81A-42DC-AB8B-6AFAF7DB23C4", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Cornol"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Nord argentin, le r\u00e9el merveilleux (2/5): Santiago, au rythme de la chacarera", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6B7276BF-390C-4E50-80BC-BE697B1D016F", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "musique ethnique et folklorique", "danse (forme musicale)", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\" Santiago, au rythme de la chacarera\r\nLe tango \u00e0 Buenos Aires, le chamam\u00e9 \u00e0 Corrientes, la zamba de Tucuman\u00bfMais si, en Argentine, une ville doit \u00eatre strictement associ\u00e9e \u00e0 un genre musical, ce serait surtout Santiago del Estero et la chacarera, au rythme enjou\u00e9 mais aux paroles dramatiques. Dans cette province plane et sans attrait naturel, le genre folklorique est l\u00bfobjet d\u00bfune fiert\u00e9 particuli\u00e8re. Rencontre avec deux luthiers-musiciens : Froilan, fabriquant de bombos, instruments de percussion ; et Elpidio Herrera, inventeur de la sasha guitarra, une guitare dont \u00e9manent sons de violons et bruits d\u00bfanimaux.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Argentins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un porte parole de l'UBS justifie les salaires en hausse mentionn\u00e9s dans le Rapport annuel 2009", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A637CEF-6DD5-4DCD-8212-256F15029243", "durationSec": 274, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 002 : Tout un nouveau monde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5A01DA9F-C717-4CC5-AC21-5067CD042BD1", "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de p\u00e9dophilie dans l'Eglise : Interview de Claude Ducarroz,  pr\u00e9v\u00f4t de la Cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg, auteur de \"En toute sinc\u00e9rit\u00e9\" (Ed. La Sarine, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B88CE79-4994-43B8-8B27-E54BA20A9F10", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1235, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "c\u00e9libat"], "excerpt": "Pas un jour sans de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur les abus p\u00e9dophiles dans l'\u00c9glise catholique. Et si l'origine du mal se situait tout simplement dans le c\u00e9libat des pr\u00eatres. Contient \u00e9galement la \"Chronique\" de Anne Bisang  et la \"Revue de presse\" de Jean-Fran\u00e7ois Moulin et de St\u00e9phane Deleury.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " pr\u00e9v\u00f4t de la Cath\u00e9drale St.-Nicolas de Fribourg, auteur de \"En toute sinc\u00e9rit\u00e9\" ", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueuse, directrice la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Berlin et ses cabarets. De Weimar \u00e0 M\u00fcnich, l'irr\u00e9sistible destruction de la modernit\u00e9 (2/5): contre la laideur du monde", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-971D560D-5EE2-466C-9695-E914795531DB", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 3299, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intellectuel", "culture", "soci\u00e9t\u00e9", "histoire"], "excerpt": "\"Berlin, d\u00e9cembre 1918. La crise \u00e9conomique a atteint des records, on s'est r\u00e9solu \u00e0 imprimer des billets d'un milliard de marks. Il en faut bien au moins un pour aller s'acheter une baguette de pain. Et puis il y les tableaux sinistres au d\u00e9tour de chaque rue. L'h\u00e9ritage morbide de la guerre perdue. Des estropi\u00e9s, des manchots, des unijambistes \u00e0 terre, tendant la main. Le Reich n'a pas seulement sign\u00e9 l'armistice, il a l\u00e2ch\u00e9 la plupart de ceux, envoy\u00e9s dans les tranch\u00e9es, qui ont pu revenir de l'h\u00e9catombe. L'agitation politique est permanente. Voil\u00e0 un an que la R\u00e9volution d'Octobre a \u00e9clat\u00e9 en Russie. La gauche allemande se prend \u00e0 r\u00eaver \u00e0 son tour.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Florence Aubenas, journaliste, \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Quai de Ouistreham\", une enqu\u00eate pour laquelle elle s'est transform\u00e9e en femme de m\u00e9nage \u00e0 la recherche d'un emploi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6A2205C-BA58-4B76-A592-E97D27DFE511", "thematicGeographicals": ["France", "Caen"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubenas, Florence"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "femme", "entretien des locaux", "statut de la femme", "travail des femmes"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9 : Florence Aubenas, journaliste\r\nPour \u00e9crire \"Le Quai de Ouistreham\", Florence Aubenas a quitt\u00e9 , pendant six mois, son bureau au Nouvel Observateur et sa vie parisienne pour se couler dans la peau d'une femme de m\u00e9nage en qu\u00eate d'emploi. Elle a choisi la ville normande de Caen pour commencer sa qu\u00eate de travail, et c'est une nouvelle classe laborieuse qj'elle fait \u00e9merger des statistiques, celle que forment les bataillons d'ouvriers - surtout  des ouvri\u00e8res - en situation pr\u00e9caire et notamment  ces invisibles travailleuses du nettoyage que l'on nomme \"techniciennes de surfaces\". Elle y d\u00e9taille ses recherches vaines et les humiliations subies. De refus en refus, elle doit accepter une palce de nettoyeuse sur les ferries qui partent du port normand d'Ouistreham. Son contrat est de six jours par semaine pour un salaire de 250 euros. Son livre met au jour ce r\u00e9el de l'ombre avec ses couleurs de mis\u00e8re, mais aussi ce go\u00fbt pr\u00e9cieux de la solidarit\u00e9 entre les femmes de peine.\r\nJournaliste-productrice : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Aubenas, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.03.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254586", "durationSec": 676, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FILM DOCUMENTAIRE", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "EXP\u00c9RIMENTATION", "MOTIVATION", "PSYCHOLOGIE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "EXP\u00c9RIMENTATION", "MOTIVATION", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "FILM DOCUMENTAIRE", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "EXP\u00c9RIMENTATION", "MOTIVATION", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "FILM DOCUMENTAIRE", "EXP\u00c9RIMENTATION", "MOTIVATION", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["BAIER, LIONEL"], "id": "asset-256067", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3611, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris : 20100316, LOGEAN Elisabeth anime un d\u00e9bat sur le pouvoir et la fascination exerc\u00e9e par la t\u00e9l\u00e9vision, notamment \u00e0 travers les jeux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s et les \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9. Le film documentaire \"Le jeu de la mort\", r\u00e9alis\u00e9 par le journaliste NICK Christophe, montre en effet que 80 % des candidats participant \u00e0 un jeu fictif sont pr\u00eats \u00e0 infliger des d\u00e9charges \u00e9lectriques mortels, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'autorit\u00e9 exerc\u00e9e par l'animatrice. Ce documentaire reprend l'exp\u00e9rience de Milgram en la transposant du monde scientifique au monde t\u00e9l\u00e9visuel.", "title": "PRETS A TUER POUR DE LA TELE ? - 10.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXP\u00c9RIMENTATION", "MOTIVATION", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "HOMICIDE", "MINEUR", "PROC\u00c8S", "POLICE", "MINEUR", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RESCAP\u00c9", "S\u00c9ISME", "PROFANATION", "CROIX CHR\u00c9TIENNE", "SALAIRE", "CONSEILLER NATIONAL", "REVENU", "CONSEILLER AUX ETATS", "POUP\u00c9E", "POUP\u00c9E"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "WESTERWELLE, GUIDO", "FREYSINGER, OSKAR", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "SCHWEIGER, ROLF", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-256071", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.03.16", "visualGeographicals": ["BERLIN", "LAUSANNE", "GENEVE", "PORT-AU-PRINCE", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BRIQUE", "BRIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "HORS-PISTE", "LAC"], "id": "asset-256069", "durationSec": 1145, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.03.16", "visualGeographicals": ["BULLE", "CORCELLES-PR\u00c8S-PAYERNE", "ESPAGNE", "PYRENEES", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "ROSSENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTION PARLEMENTAIRE", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER AUX ETATS", "MOTION PARLEMENTAIRE", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER AUX ETATS", "MOTION PARLEMENTAIRE", "ARM\u00c9E", "SERVICE CIVIL", "SERVICE CIVIL", "SERVICE CIVIL", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "MALADIE D'ALZHEIMER", "ADOLESCENT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR", "PRINTEMPS", "ARBRE"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS", "MAURER, UELI", "SCHWALLER, URS", "GUTZWILLER, FELIX", "MAURER, UELI", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "SIMONS, DANIELA"], "id": "asset-256072", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.03.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "ECUBLENS", "LAUSANNE", "AVENCHES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SPECIAL SANTE : LES MALADIES CEREBRALES - 10.03.16", "genres": ["Science"], "id": "asset-255750", "durationSec": 188, "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100316, itw du neurologue BOGOUSSLAVSKY Julien, de TABAU Mireille \u00e9pouse de TABAU Robert rhumatologue \u00e0 la retraite, de l'ergoth\u00e9rapeute BOURGES Magali, du neurologue PIMONOW Boris et de la logop\u00e9diste PAPILLOUD-COTTER Laeticia sur les maladies c\u00e9r\u00e9brales et plus particuli\u00e8rement l'attaque c\u00e9r\u00e9brale.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PARAPLUIE", "ARTISANAT", "PARAPLUIE", "IMPORTATION", "PARAPLUIE", "PARAPLUIE", "VENT", "PARAPLUIE", "PARAPLUIE", "D\u00c9PANNAGE"], "id": "asset-255813", "durationSec": 1654, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100316, la grande majorit\u00e9 des parapluies vendus actuellement sont des mod\u00e8les pliables import\u00e9s de Chine et vendus \u00e0 bas prix. Cela a pour cons\u00e9quence qu'ils ne sont pas toujours r\u00e9sistants et qu'une fois cass\u00e9s, il est plus avantageux d'en acheter un nouveau plut\u00f4t que de les faire r\u00e9parer. Pourtant il existe d'autres solutions.", "title": "QUAND LA REPUTATION DES PARAPLUIES PREND L'EAU ! - 10.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MILAN", "ST-GALL", "SUISSE", "LYON", "BERNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "id": "asset-255968", "durationSec": 2691, "mediaType": "video", "title": "10.03.16", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "AMBRI", "SIERRE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "PHOTOGRAPHIE", "INDEMNISATION"], "visualPersons": ["NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-256068", "durationSec": 504, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 10.03.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEJEDOR, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALET", "CHAMBRE D'H\u00d4TE"], "id": "asset-255779", "thematicGeographicals": ["VAL-D'ILLIEZ", "PLATEAU"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100315 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Val-d'Illiez : 20100316, DESCUVES Anne nous pr\u00e9sente son chalet et maison d'h\u00f4tes \"Le Riad des Neiges\" d\u00e9cor\u00e9 avec des objets provenant du Maroc.", "title": "LES SUSHIS - 10.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAL-D'ILLIEZ"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un \u00e9lu du Front National fran\u00e7ais commente le 1er tour des \u00e9lections r\u00e9gionales", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-420B9E95-319A-4725-B07B-2F633967E701", "durationSec": 231, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans une fromagerie des Franches-Montagnes (4/8)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-763448DC-C2B4-4204-A477-5344FED15947", "durationSec": 93, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager frontalier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Exposition Sally Mann au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e : Interview de Nathalie Erschdorfer, conservatrice au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C656F3B1-9A40-4F4A-8347-8B0D8025DD80", "durationSec": 682, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mann, Sally"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Erschdorfer, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 310 : Les mamans apr\u00e8s l'\u00e9cole", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4DDBC1D-BEA6-4BE4-9972-25C94F18BE7C", "durationSec": 134, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections r\u00e9gionales en France. Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise est le principal perdant du premier tour : Interview de Dominique Wolton, sociologue des m\u00e9dias et directeur de recherche au centre CNRS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F977FA1-DEAA-41A3-A134-8FCF7593E13D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas"], "thematicThemes": ["abstentionnisme", "\u00e9lection r\u00e9gionale"], "excerpt": "Nicolas Sarkozy, n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 mobiliser son \u00e9lectorat qui forme le gros des abstentionnistes. Un score qui en dit long sur le d\u00e9saveu dont il souffre jusque dans son propre camp. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue des m\u00e9dias et directeur de recherche au centre CNRS", "name": "Wolton, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Vigneron valaisan en voyage \u00e0 Bangkok. - 2. Conducteur d'engins de chantier, inquiet permanent. - 3. Employ\u00e9 au service du contentieux d'une fabrique de meubles. - 4. Dompteur de cobras", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD958805-117B-4894-B139-EE85AEF1CB5B", "durationSec": 2675, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pourtant, que la soutane est belle : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E54AC15E-28C3-494D-B128-042E7E96F044", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["humour", "p\u00e9dophilie"], "excerpt": "Hommage \u00e0 Jean Ferrat, po\u00e8te r\u00e9volt\u00e9 notamment contre l'\u00e9glise.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Berlin et ses cabarets. De Weimar \u00e0 M\u00fcnich, l'irr\u00e9sistible destruction de la modernit\u00e9 1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A945F579-C810-4E18-A47F-AD0C9D8812E5", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 3374, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "histoire", "culture", "intellectuel"], "excerpt": "\"Cette semaine, il sera question de l'Allemagne et de ses bouleversements artistiques et politiques. Avec un retour sur le mouvement Dada \u00e0 Berlin, sur la mort politique de la R\u00e9publique de Weimar et enfin sur les rapports entretenus par le r\u00e9gime du III\u00e8me Reich avec la musique. Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de la r\u00e9alisatrice Fabienne Rousso-Lenoir : \u00ab Cabaret Berlin, la sc\u00e8ne sauvage 1919-1933 \u00bb. De la fin de la premi\u00e8re guerre mondiale \u00e0 l'arriv\u00e9e d'Hitler au pouvoir, Berlin attire artistes et intellectuels dans un foisonnement cr\u00e9atif exceptionnel. Les cabarets sont le lieu de toutes les exp\u00e9rimentations artistiques, comme le reflet des r\u00eaves et d\u00e9sillusions d'une soci\u00e9t\u00e9 en crise. Gr\u00e2ce \u00e0 des archives in\u00e9dites, ce film nous fait revivre 15 ans de contestation sur fond de crise politique et \u00e9conomique.  Lundi : Entretiens: Aujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Christian Plantin, linguiste et professeur \u00e0 l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon. En deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons H\u00e9l\u00e8ne Ivanoff, professeur agr\u00e9g\u00e9e d'histoire, doctorante \u00e0 l'EHESS, Elle a \u00e9crit, dans le cadre des ses recherches, un article intitul\u00e9:  \u00ab Art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00bb et \u00ab art allemand \u00bb : les expositions de Munich en 1937 \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "linguiste", "name": "Plantin, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Ivanoff, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de Stress", "source": "siranau", "title": "Revue de Stress : Retour de vacances. D\u00e9bats \u00e9lectoraux. Mort de l'ard\u00e9chois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0E581F2-EF74-4CDD-999E-181A5B10429D", "durationSec": 200, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il ne faudra jamais partir en vacances, pour \u00e9viter le stress que g\u00e9n\u00e8re le surplus de travail au retour. Elections en France : des taux d'abstention helv\u00e9tiques. Mort de Jean Ferrat", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "J\u00e9sus revu (et corrig\u00e9) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DA1B31E-6D95-4F0F-87F2-1345597C38D4", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Palestine"], "durationSec": 8140, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["protestantisme", "catholicisme", "juda\u00efsme", "christianisme", "g\u00e9n\u00e9alogie", "religion et croyances", "histoire", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "1. 9 mois avant J\u00e9sus - Mise en contexte historique. - 2. Les indices \u00e9vang\u00e9liques. - 3. G\u00e9n\u00e9alogie(s) de J\u00e9sus. - 4. Un juif nomm\u00e9 J\u00e9sus. - 5. J\u00e9sus et Jean-Baptiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient antique", "name": "Sartre, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et historien des id\u00e9es", "name": "Isra\u00ebl, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Nouveau Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Dettwiler, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "ex\u00e9g\u00e8te, pr\u00eatre oratorien, recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Lyon", "name": "Quesnel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re dominicain, professeur d'Ancien testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Lefebvre, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Trames de m\u00e9tro : Interview de Dominique Simonnet, \u00e9crivain, auteur de \"L'Heure de pointe\" (Ed. Actes Sud, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8953C0E3-7D6B-4946-A805-10E56A4CA388", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3174, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "m\u00e9tro", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dominique Simonnet a tir\u00e9 quatorze nouvelles du m\u00e9tro parisien. En autant de lignes, l'\u00e9crivain fran\u00e7ais raconte avec justesse et pudeur quatorze histoires en \u00e9troites correspondances entre elles. Cela pourrait se passer en ce moment m\u00eame, dans le m\u00e9tro : des voyageurs se fr\u00f4lent, s'observent, s'ignorent ou s'attirent, se parlent peut-\u00eatre. Que dissimulent ces visages faussement impassibles ? Que signifie ce long lys blanc qu'une inconnue brandit \u00e0 la mani\u00e8re d'un drapeau ? A quoi songe cette vieille dame pleine de m\u00e9lancolie sur le quai ? Que complote ce couple hilare, l\u00e0-bas, au fond du wagon ? Quelle fi\u00e8vre d\u00e9vore cette jeune femme accroch\u00e9e \u00e0 la barre comme une naufrag\u00e9e ? Derri\u00e8re tant de figures inconnues se cachent un monde, une vie, des secrets. Et, toujours, l'amour\" (propos de l'\u00e9diteur)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simonnet, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Plus de 220 organisations de consommateurs dans le monde exigent de renforcer les droits des petits \u00e9pargnants : Interview de Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E3FE797-C153-4B4B-874B-6615F1B506AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers"], "thematicThemes": ["banque", "syst\u00e8me financier", "march\u00e9 financier"], "excerpt": "En Suisse, selon l'autorit\u00e9 de surveillance des march\u00e9s financiers (FINMA), qui planche d\u00e9j\u00e0 sur la question, le cas Lehman Brothers a notamment montr\u00e9 qu'il est tr\u00e8s difficile pour les petits investisseurs de prouver qu'ils ont \u00e9t\u00e9 mal conseill\u00e9 lors des entretiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans une fromagerie des Franches-Montagnes (8/8)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-A1CA0AEE-26A2-4C8E-A319-60261B08655E", "durationSec": 2689, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager frontalier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Nicolas Meier Group \u00e0 la Jazz Parade 2009, Fribourg", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7DCA6105-B83A-45FB-AC7A-60620C36B0E8", "durationSec": 5053, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "guitariste", "name": "Meier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "basse", "name": "Mason, Tom", "type": "Participant"}, {"role": "batterie", "name": "Sirkis, Asaf", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Atzmon, Gilad", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Chine doit lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales : Interviews d'employ\u00e9s et d'une maman d'un jardin d'enfants \u00e0 P\u00e9kin", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5CD5BFB4-7707-41B3-A65B-A1C7D1E56ECB", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale"], "excerpt": "En Chine, le foss\u00e9 entre les riches et les pauvres, les villes et les campagnes, ne cesse de se creuser. L'une des in\u00e9galit\u00e9s les plus flagrantes, c'est le syst\u00e8me du permis de r\u00e9sidence, qui prive les travailleurs migrants de pratiquement tous les acquis sociaux, et les emp\u00eache notamment de scolariser leurs enfants ailleurs que dans leur village d'origine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de m\u00e9nage, directrice, professeur et m\u00e8re d' un enfant du jardin d'enfant Guang Ai \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'Agence Globax", "source": "siranau", "title": "L'Agence Globax 001 : Pr\u00e9sentation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-712E6C8B-6E7F-43E1-90AA-A58C61FCE0C4", "durationSec": 207, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans une fromagerie des Franches-Montagnes (7/8)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-09377162-E4CA-4615-AB78-A1431EEE622B", "durationSec": 92, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager frontalier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans une fromagerie des Franches-Montagnes (1/8)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-4171CCA9-8E31-41E0-B4EC-D7305E7C506C", "thematicGeographicals": ["Jura (r\u00e9gion)"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager frontalier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans une fromagerie des Franches-Montagnes (6/8)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-8A5EC0DD-F93A-4A26-A222-43C8966C00A3", "durationSec": 116, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager frontalier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Salon en auto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A2B716A-1639-4391-B910-3CD3057C29E4", "durationSec": 240, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Nord argentin, le r\u00e9el merveilleux (1/5): les cultes pa\u00efens \u00e0 Corrientes", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FCFC91B7-FF69-4A29-A188-E8EF106D2CFD", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3232, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Nord argentin : le r\u00e9el merveilleux\r\nC\u00bfest une plong\u00e9e dans une Argentine \u00e0 l\u00bfenvers. Loin de sa capitale Buenos Aires, cosmopolite et tourn\u00e9e vers le \u00ab premier monde \u00bb, loin de sa Patagonie touristique ou encore des vignes ensoleill\u00e9es de Mendoza. L\u00bfextr\u00eame nord est moins d\u00e9fini, plus m\u00e9tiss\u00e9, et marqu\u00e9 par une forme de r\u00e9alisme magique. En longeant la fronti\u00e8re septentrionale, on passe progressivement d\u00bfune zone influenc\u00e9e par la culture guarani puis, plus \u00e0 l\u00bfouest, par les cultures andines. Des confins du Paraguay \u00e0 ceux de Bolivie et du Chili, voyage dans une arri\u00e8re-cour argentine qui cultive ses diff\u00e9rences et revendique une personnalit\u00e9 propre.\r\nDes reportages sign\u00e9s Fran\u00e7ois Musseau, journaliste libre install\u00e9 \u00e0 Madrid.\r\nEtape 1. les cultes pa\u00efens \u00e0 Corrientes\r\nAu XIX\u00e8me si\u00e8cle, un certain Gaucho Gil, homme \u00e0 cheval libre-penseur et d\u00e9serteur, aurait accompli des miracles au moment de sa mise \u00e0 mort par les troupes officielles. Depuis, un culte \u00e0 sa gloire s\u00bfest d\u00e9velopp\u00e9 dans la province de Corrientes, pour se r\u00e9pandre aujourd\u00bfhui dans tout le pays. Gaucho Gil, un saint pa\u00efen qui a, pour beaucoup de Catholiques, le statut de J\u00e9sus Christ. Tout comme San La Muerte, Saint La Mort, dont la d\u00e9votion n\u00bfest pas \u00e9trang\u00e8re au monde magico-religieux l\u00e9gu\u00e9 par les Indiens Guarani. \r\nInvit?: Jes\u00fas Garc\u00eda Ruiz \r\nAnthropologue\r\nDirecteur de recherche au Centre d'\u00e9tudes interdisciplinaires des faits religieux (CEIFR) de l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS), Jes\u00fas Garc\u00eda Ruiz s'attache \u00e0 l'analyse de l'approche des conflits, \u00e0 l'\u00e9mergence de l'identit\u00e9 politique du mouvement maya et aux processus de changement au Guatemala. II poursuit par ailleurs, depuis plusieurs ann\u00e9es, des recherches en anthropologie cognitive des soci\u00e9t\u00e9s mayas. \r\nhttp://www.ehess.fr/fr/enseignement/enseignements/2009/ue/363/\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Ruiz, Jesus Garcia", "type": "Participant"}, {"role": "Argentins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans une fromagerie des Franches-Montagnes (2/8)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-8DAC890E-4F7D-4E07-9D31-97F33EE15B60", "durationSec": 3173, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans une fromagerie des Franches-Montagnes (3/8)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-88F639FF-B1F7-40B3-9D2B-989D477AC519", "durationSec": 89, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager frontalier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Bruxelles et les Balkans : Interview de Christophe Solioz, balkaniste et secr\u00e9taire du Centre pour l'int\u00e9gration europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31692381-BD2C-4B71-8ECC-8F11B1BBDBF3", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Balkans", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Croatie", "Serbie", "Albanie", "Mac\u00e9doine", "Mont\u00e9n\u00e9gro"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["politique", "europ\u00e9anisme"], "excerpt": "Les perspectives europ\u00e9ennes des pays de l'ex-Yougoslavie semblent s'\u00e9vanouir. A l'optimisme du d\u00e9but du mill\u00e9naire succ\u00e8de le blocage. Plusieurs pays de l'ex-Yougoslavie souhaitent adh\u00e9rer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Mais l'Union, obnubil\u00e9e par ses probl\u00e8mes internes, en oublie les Balkans occidentaux : Croatie, Bosnie-Herz\u00e9govine, Serbie, Mont\u00e9n\u00e9gro, Mac\u00e9doine ainsi que l'Albanie. Certes, la Slov\u00e9nie est membre de l'UE depuis 2004. Certes l'Union, en octobre dernier, a annonc\u00e9 l'ouverture des n\u00e9gociations avec la Mac\u00e9doine et  la fin des discussions pr\u00e9liminaires avec la Croatie pour 2010. Le signal d'une reprise est cependant faible en regard du d\u00e9sengagement de l'Europe face \u00e0 la r\u00e9gion. Les cons\u00e9quences de cette indiff\u00e9rence, politique, \u00e9conomique et sociale, pourraient \u00eatre graves pour une r\u00e9gion d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9e par deux conflits,  entre la Gr\u00e8ce et la Mac\u00e9doine et entre la Slov\u00e9nie et la Croatie. Sans compter le Kosovo que plusieurs membres de l'UE n'ont pas encore reconnu. Christophe Solioz fait le point sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes des relations entre l'Europe et les Balkans depuis les ann\u00e9es soixante et examine quelques solutions n\u00e9cessaires pour d\u00e9bloquer la situation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "balkaniste et secr\u00e9taire du Centre pour l'int\u00e9gration europ\u00e9enne", "name": "Solioz, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : \"Mum Dudu\" ", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-F97CCC4E-D9CB-438D-BF82-59C4763BE496", "durationSec": 9, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "m\u00e8re de Patrick Dujany", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections r\u00e9gionales en France. L'UMP, le parti de Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, est le grand perdant du premier tour : Extrait d'une d\u00e9claration de Fran\u00e7ois Fillon, Premier ministre, et commentaire de Mehmet Gultas, correspondant RSR Paris", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-B396D655-1B3E-4F56-9BF0-DD7D4263AEEB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UMP"], "thematicThemes": ["\u00e9lection r\u00e9gionale"], "excerpt": "L'UMP descend d'une marche au profit du parti socialiste \u00e0 qui il c\u00e8de la place de premier parti de France. La gauche s'est donc adjug\u00e9e un avantage consid\u00e9rable \u00e0 l'issue du premier tour. L'abstention a atteint un record, 54%, ce qui pousse la droite \u00e0 r\u00e9clamer la mobilisation de ses \u00e9lecteurs pour le deuxi\u00e8me tour.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Fillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans une fromagerie des Franches-Montagnes (5/8)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-FCF2F2FA-A8A2-47B1-84C1-F73C60FBABAA", "durationSec": 74, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager frontalier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMOBILIER", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "JUSTICE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "SYNAGOGUE", "PORTRAIT", "ENSEIGNANT", "OECUM\u00c9NISME", "PR\u00caTRE"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE", "MOREROD, CHARLES"], "id": "asset-256047", "durationSec": 1103, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.03.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VATICAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MACHINE-OUTIL", "BILAN", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MACHINE-OUTIL", "BILAN", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CATHOLICISME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MARIAGE", "ORCHID\u00c9E", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-255921", "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.03.15", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "MOUTIER", "MEXICO", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "INDIAN WELLS"], "visualCorporations": ["TORNOS", "TORNOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["MARA\u00ceCHER", "ASSURANCE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "AVS", "SOLIDARIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AVS", "SOLIDARIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AVS", "SOLIDARIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AVS", "SOLIDARIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["EMIL", "BIDEAU, JEAN-LUC", "MORISOD, ALAIN", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MORISOD, ALAIN", "EMIL", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-255902", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1626, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100315, l'ex-trader RUEGG Mark a cr\u00e9\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 qui vend des assurances m\u00e9t\u00e9o. Il se base sur les statistiques m\u00e9t\u00e9o pour fixer des primes et ainsi assurer des profession d\u00e9pendant des conditions climatiques telles qu'agriculteurs ou organisateurs d'\u00e9v\u00e8nements en plein air\n* Gen\u00e8ve-ville : 20100315 et archives, les Suisses sont de plus en plus nombreux \u00e0 vivre de plus en plus vieux. Le syst\u00e8me de l'AVS a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 alors qu'il y avait 6 jeunes pour un retrait\u00e9, mais cet \u00e9quilibre bascule. Il va falloir trouver des solutions pour prendre en charge les co\u00fbts occasionn\u00e9s par les personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "ASSURANCE METEO // TRES CHERS SENIORS - 10.03.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["NESPRESSO", "NESTL\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "SECRET BANCAIRE", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "DIPLOMATIE", "SECRET BANCAIRE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "D\u00c9BAT", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "VIE POLITIQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SECRET BANCAIRE", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "GROUPE DE PRESSION", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "GROUPE DE PRESSION", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["LAGARDE, CHRISTINE", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "MORET, ISABELLE", "NIDEGGER, YVES", "FAVRE, LAURENT", "FREYSINGER, OSKAR", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-255880", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 3607, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100315 et archives, d\u00e9bat entre des parlementaires \u00e0 propos des accords de double imposition entre la Suisse et plusieurs pays \u00e9trangers et \u00e0 la crise du secret bancaire provoqu\u00e9e par la strat\u00e9gie de la banque UBS SA aux USA\n* Berne-ville : 20100315, d\u00e9bat entre des parlementaires \u00e0 propos du pouvoir des lobbies dans la vie politique suisse, notamment leur repr\u00e9sentativit\u00e9 par l'interm\u00e9diaire des \u00e9lus aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales.", "title": "LE CREPUSCULE DU SECRET BANCAIRE ET LES LOBBYISTES - 10.03.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" Berne, Oskar Freysinger offrant 10 francs \u00e0 Claude Ruey en invoquant sa \"pauvret\u00e9\" (21", " Berne, Oskar Freysinger offrant 10 francs \u00e0 Claude Ruey en invoquant sa \"pauvret\u00e9\" (21", " Berne, Oskar Freysinger offrant 10 francs \u00e0 Claude Ruey en invoquant sa \"pauvret\u00e9\" (21"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "STEINER, Dominik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 096 : Plans-sur-Bex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58EC31BA-36AE-41ED-BABA-8768097317BB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Plans-sur-Bex", "Aigle"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 010 : Paris Hilton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-36B5F315-C7E5-427F-9F38-81B6F10D2E6F", "durationSec": 186, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "10.03.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-253761", "durationSec": 631, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUIDE DE MONTAGNE", "PROFANATION", "VANDALISME", "CROIX CHR\u00c9TIENNE", "INFOGRAPHIE", "CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INFOGRAPHIE", "SALAIRE", "PRIME", "TRAVAUX PUBLICS", "ESCROQUERIE", "CAMION", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "CLINIQUE", "LOTERIE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "TRANSPORT COLLECTIF", "AUTOBUS", "AIDE DE L'ETAT", "TRANSPORT COLLECTIF", "AUTOBUS", "AIDE DE L'ETAT", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHIRURGIEN"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "GUTZWILLER, FELIX", "SARKOZY, NICOLAS", "BRUNI, CARLA", "BECKHAM, DAVID", "BECKHAM, DAVID"], "id": "asset-255946", "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.03.15", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PARIS", "FRANCE", "WASHINGTON", "BEX", "CHAMPEX", "SUISSE", "MILAN", "FINLANDE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UMP", "MILAN AC", "MILAN AC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SPECIAL SANTE : LE DOS - 10.03.15", "genres": ["Science"], "id": "asset-255749", "durationSec": 185, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100315, itw du neurochirurgien sp\u00e9cialiste en chirurgie du rachitisme PATET Jean-Denis et de la patiente FROSSARD Gladys sur le mal de dos et les lombalgies.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.03.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255922", "durationSec": 704, "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["ROBOT", "INTERVENTION MILITAIRE", "DRONE", "PILOTE MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ROBOT", "INTERVENTION MILITAIRE", "DRONE", "PILOTE MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["VAUTRAVERS, ALEXANDRE"], "id": "asset-254954", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1181, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100315 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte l'utilisation de drones, les avions sans pilote, dans les conflits arm\u00e9s \u00e0 travers le monde. Utilis\u00e9s dans un 1er temps pour des missions de reconnaissance, ces robots ont aujourd'hui pour mission de lancer des missiles pour tuer des cibles dangereuses, en limitant les risques et \u00e0 moindre co\u00fbt. C'est devenu l'arme la plus utilis\u00e9e dans la lutte contre les talibans et les chefs locaux d'Al-Qa\u00efda en Afghanistan et au Pakistan.", "title": "LA GUERRE DES DRONES : LE ROBOT A LA PLACE DU SOLDAT ? - 10.03.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2010-03-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROBOT", "INTERVENTION MILITAIRE", "DRONE", "PILOTE MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MILONE, Sandro", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "L'\u00e9mission du 14.03.10", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445216.image", "id": "ece-3445217", "durationSec": 1688, "publicationDate": "2010-03-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fribourg, entre traditions populaires et modernit\u00e9 artistique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445217", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445217"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Chez Luc Andri\u00e9, peintre, professeur \u00e0 l'Ecal, cin\u00e9aste, \u00e0 La Russille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-744A94BD-4734-46A8-9FB7-EE40ED93E239", "thematicGeographicals": ["Les Cl\u00e9es", "Vaud", "La Russille"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andri\u00e9, Luc"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "\"Chez Luc Andri\u00e9, peintre, prof \u00e0 l'Ecal, cin\u00e9aste, \u00e0 La Russille, au pied du Jura. Un Blanc au regard d'Africain. Fils de missionnaire au Mozambique, descendant de pasteur, qui parle de sa nounou, du manguier de Maputo. De ses surprises en arrivant en Suisse adolescent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Lang, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Leaders religieux \u00e0 l'\u00e9coute du dialogue. Religieux juifs, musulmans, druzes et chr\u00e9tiens se sont retrouv\u00e9s en Suisse suite \u00e0 une formation de juristes effectu\u00e9e \u00e0 Tel Aviv. T\u00e9moignages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD71CEFF-6A21-4BA5-A178-7136056206F4", "durationSec": 4415, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Tout est en crise : Interview de Michel Serres, philosophe, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, auteur de \"Le temps des crises\" (Ed. Le Pommier, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F447913C-E0B5-4882-9E34-1FD84ECC30D9", "durationSec": 928, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serres, Michel"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "comportement", "crise politique"], "excerpt": "Mais que r\u00e9v\u00e8le le s\u00e9isme financier et boursier qui nous secoue aujourd'hui ? Pos\u00e9e par Michel Serres, la question prend un tout autre relief. Le philosophe quitte l'actualit\u00e9 des chiffres pour acc\u00e9der aux causes profondes. \u00c9num\u00e9ration. L'agriculture, les transports, la sant\u00e9, la d\u00e9mographie, l'informatique, jamais l'humanit\u00e9 n'avait v\u00e9cu autant de bouleversements aussi rapides.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Langage de fer. Rencontre avec Ivan Freymond, sculpteur, \u00e0 Thielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CA13A8D-D8BC-4D91-8FA3-8C095CADAF1E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Thielle-Wavre"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freymond, Ivan"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "Langage de fer\r\nRencontre avec Ivan Freymond, sculpteur \u00e0 Thielle.\r\nDes visages de m\u00e9taux r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s qui vous parlent muettement. Leur auteur fait pareil! \r\nAu d\u00e9part, il y avait la serrurerie et l'art de bien faire les choses. Aujourd'hui Ivan Freymond a ajout\u00e9 10 ann\u00e9es de po\u00e9sie sur des visages mont\u00e9s sur tiges, des sculptures carnavalesques et enchant\u00e9es qui hantent son jardin et son int\u00e9rieur.\r\nVaches \u00e0 roulettes aux nom amus\u00e9s: CowKate, Cyndy CowFord et autres Cowlat\u00e9rales!!! Il y a ces grands visages oblongs coiff\u00e9s de chemin\u00e9es ou de seaux \u00e0 charbon, dentus d'\u00e9l\u00e9ments de pi\u00e8ges \u00e0 loups.\r\nCe monde align\u00e9 dans son atelier comme une soldatesque africaine immobile est tout entier issu d'une imagination fertile: le langage du fer.\r\nMais faire avec son auteur un autre langage est une autre paire de manche! Il n'aime pas se raconter, \u00e9conomise son verbe, retient ses mots. Il faut s'\u00e9vertuer \u00e0 comprendre cette asc\u00e8se de l'oralit\u00e9 et appr\u00e9cier ses expressions livr\u00e9es au compte-gouttes! La po\u00e9sie de cet artiste tient aussi dans cette attitude r\u00e9serv\u00e9e. R\u00e9serv\u00e9e \u00e0 lui seul\u2026\r\nLe talent d' Ivan Freymond est dans toute la maison, toutes ses \u0153uvres, tableaux calligraphiques, statues hi\u00e9ratiques. Pas dans ses phrases. Dans le fond son talent est partout o\u00f9 il est n\u00e9cessaire.\r\nSite d'Ivan Freymond <http://www.polynomial.com/ivan/main-frames4.html>\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Freymond, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "15 ans du NEC (nouvel ensemble contemporain de La Chaux de fond) (2/2) : D\u00e9fil\u00e9 de mode musical au Th\u00e9\u00e2tre de l'Heure Bleue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2DE4D68-3B72-46CB-805D-CD5DAB7A71D1", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 5547, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvel Ensemble Contemporain, La Chaux-de-Fonds"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "d\u00e9fil\u00e9 de mode"], "excerpt": "1. Diffusion du Concert donn\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 2009 au Centre D\u00fcrrenmatt de Neuchatel avec pour th\u00e8me. - 2- Interview de Nathalie Dubois et de Jean-Fran\u00e7ois Lehmann \u00e0 propos des \u00e9v\u00e8nements anniversaires du 19 au 21 f\u00e9vrier 2010, en direct d'un d\u00e9fil\u00e9 de mode musical au Th\u00e9\u00e2tre de l'Heure Bleue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste au NEC", "name": "Lehmann, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste au NEC", "name": "Dubois, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ensemble", "name": "Nouvel Ensemble Contemporain, La Chaux-de-Fonds", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Durand et Tobia Schnebli, secr\u00e9taires romands du GSsA (Groupement pour une Suisse sans arm\u00e9e)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-7A6A689D-297E-455C-A26F-6541E4953F40", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 4892, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schnebli, Tobia", "GSsA", "Durand, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["antimilitarisme", "arm\u00e9e"], "excerpt": "\" Les invit\u00e9s : Fr\u00e9d\u00e9ric Durand et Tobia Schnebli, les secr\u00e9taires romands du GSsA (Groupement pour une Suisse sans arm\u00e9e).\r\nNouvelles du front : Il se d\u00e9garnit. Plus de service civil ? Moins d'arm\u00e9e, les parlementaires veulent serrer la vis et ramener des recrues \u00e9gar\u00e9es dans le parc militaire. Le point, ce dimanche, avec le GSsA.\r\nEn 28 ans d'existence, le Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9es est pass\u00e9 d'une association pacifiste \u00e0 une force non n\u00e9gligeable. \r\n\"Pour une Suisse sans arm\u00e9e et pour une politique globale de paix\". Le 26 novembre 1989, \u00e0 l'heure o\u00f9 la menace d'un r\u00e9chauffement de la guerre froide s'estompe enfin, c'est en ces termes que le Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e (GSsA) soumet sa premi\u00e8re initiative au scrutin populaire. Le nouvel \u00e9quilibre plan\u00e9taire des forces - avec la disparition de la menace venue de l'Est - rend caduque la mission d\u00e9fensive de l'arm\u00e9e. Le mouvement pacifiste r\u00e9sume son utilit\u00e9 \u00e0 ce slogan devenu c\u00e9l\u00e8bre : \"L'arm\u00e9e, \u00e7a tue, ca pollue et ca rend con\". Alors, moins de morts, de pullution et de cons en 2009 ? Pas si s\u00fbr. Le combat se poursuit et \u00e9volue. Car s'il est vrai que la Suisse poss\u00e8de encore, vingt ans plus tard, une arm\u00e9e \"classique\" et une industrie d'armement prosp\u00e8re, le GSsA est devenu une force d'opposition sur laquelle il faut compter.\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romand du GSsA", "name": "Schnebli, Tobia", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand du GSsA", "name": "Durand, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Crimes et bannissements. Le renvoi des criminels \u00e9trangers. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-82667C92-4343-46FA-9A90-4EED6D41E20D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2010-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "expulsion", "crime organis\u00e9", "d\u00e9tention", "d\u00e9linquance", "prison", "criminalit\u00e9", "initiative populaire"], "excerpt": "\"Crimes et bannissements. Le renvoi des \"criminels \u00e9trangers\", un reportage d'Arnaud Robert.\r\nZoom sur ceux qui ont viol\u00e9 la loi, et qui attendent leur retour dans un pays o\u00f9 ils n'ont parfois plus aucune attache.\r\nDans les mois \u00e0 venir, le peuple suisse devra se prononcer sur une nouvelle initiative pour le renvoi des \u00e9trangers criminels. Dans la proposition de l'Union D\u00e9mocratique du Centre (UDC) figure une liste de d\u00e9lits (dont les actes de violence, mais aussi le brigandage et le trafic de drogue) qui entraineraient l'expulsion automatique des \u00e9trangers d\u00e9linquants du territoire suisse.\r\nDans un contexte o\u00f9 les crimes commis par les \u00e9trangers font les gros titres des m\u00e9dias et o\u00f9 pr\u00e8s des deux-tiers des places de prison sont occup\u00e9es par des \u00e9trangers, l'initiative mise sur un sentiment r\u00e9pandu d'aversion envers les ressortissants \u00e9trangers qui commettent des d\u00e9lits.\r\nEt les petits d\u00e9linquants?\r\nSi une majorit\u00e9 de gens s'accordent sur le fait que, comme l'affirme le vice-pr\u00e9sident de l'UDC Yvan Perrin, \"un violeur en s\u00e9ries ou un assassin \u00e9tranger n'a rien \u00e0 faire sur le territoire\", que penser du renvoi des petits d\u00e9linquants?\r\nC\u00bfest pour ces jeunes gens, dont une grande partie de la vie et de la famille sont enracin\u00e9es en Suisse, que nous essaierons de comprendre ce que cette initiative pourrait changer.\r\nAu Centre de d\u00e9tention de Frambois, dans le Canton de Gen\u00e8ve, nous rencontrons des Africains dont le renvoi pose cette question fondamentale: de quelle soci\u00e9t\u00e9 sont-ils le produit? Existe-t-il une essence criminelle chez les \u00e9trangers qui pousserait le l\u00e9gislateur \u00e0 renvoyer \"chez lui\" un homme qui n'y a pas grandi? Comment renvoyer un homme dont l'Etat d'origine ne veut pas?\r\nUn probl\u00e8me complexe\r\nAvec l'avocat Christophe Tafelmacher, mais aussi un jeune Turc dont le jugement de renvoi a \u00e9t\u00e9 cass\u00e9 par la Cour Europ\u00e9enne des Droits de l'Homme, nous explorons la question de la l\u00e9galit\u00e9 internationale de cette \"double-peine\" qui fait d\u00e9bat dans toute l'Europe.\r\nSans r\u00e9sumer \u00e0 grands traits un probl\u00e8me complexe et sans parti-pris, Arnaud Robert donne la parole aux t\u00e9moins, aux acteurs et aux sp\u00e9cialistes d'un d\u00e9bat min\u00e9.\r\nEt notamment \u00e0 Innocent Naki, qui travaille depuis longtemps en Suisse sur la stigmatisation particuli\u00e8re de la criminalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re. \r\nEt il conclut sur la seule interrogation qui vaille: une nouvelle initiative va-t-elle am\u00e9liorer la situation dans le champ de la d\u00e9linquance? \r\nUn reportage d'Arnaud Robert, dans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Naki, Innocent", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Tafelmacher, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9linquants, criminels africains en d\u00e9tention en Suisse", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9linquant turc", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}]}}