{"response": {"numFound": 8460, "start": 6800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.03.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255788", "durationSec": 579, "publicationDate": "2010-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "INTERVIEW", "CADAVRE", "DISPARITION DE PERSONNES", "ACCIDENT ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER", "AUTOROUTE", "ACCIDENT ROUTIER", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "D\u00c9BAT", "JEUNE (\u00c2GE)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FOULARD ISLAMIQUE", "A\u00c9ROPORT", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "MENDIANT", "TSIGANES", "MENDIANT", "TSIGANES", "INTERVIEW", "MENDIANT", "TSIGANES", "INTERVIEW", "EDELWEISS", "EDELWEISS", "EDELWEISS", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["NOBS, OLIVIA", "KURTH, LAURENT", "NOBS, OLIVIA", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-255787", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.03.03", "visualGeographicals": ["CHAMPERY", "SION", "ROLLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "DELEMONT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "CONTHEY", "FULLY", "CH\u00c2BLE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Le Nutella", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-263AD590-AAFF-46B6-BF92-9107E149A8A4", "durationSec": 320, "publicationDate": "2010-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA MAISON SANS CHAUFFAGE (VILLARLOD) - 10.03.03", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-250342", "durationSec": 189, "publicationDate": "2010-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 087 : Collonges", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B16159B7-2972-4702-94F8-44F17B28FB7F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Collonges"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comte l\u00e0-dessous! : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A94EDAFD-7CA6-40A3-8DA6-37268D72069C", "durationSec": 172, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Merz, Hans-Rudolf", "Comte, Rapha\u00ebl"], "thematicThemes": ["vie politique", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "M\u00e9connus, fran\u00e7ais, compositeurs. 5 portraits de musiciens du XIXe si\u00e8cle (2/5) : Charles Valentin Alkan (1813-1888)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EC46017-2AA8-43F3-A1EC-57B8586321B5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3747, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alkan, Charles Valentin"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Martin, Laurent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective Ben au MAC de Lyon : Interview de Ben Vautier, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58E79D2A-E123-4D02-8282-1CC03DF084EF", "durationSec": 215, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "art plastique"], "excerpt": "Une r\u00e9trospective de l'artiste fran\u00e7ais d'origine suisse Ben Vautier, connu pour ses performances, installations et peintures. L'int\u00e9gralit\u00e9 du Mus\u00e9e, soit 3000 m2 expose plus de 1000 oeuvres de l'artiste retra\u00e7ant cinquante ans de cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Vautier, Ben", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 le Chili, des bandes organis\u00e9es ont pill\u00e9 plusieurs villes et l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9e : Correspondance de Claire Martin, correspondante RSR Santiago du Chili", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BD6B9E5-16DC-4E16-AE5A-B4CAB6D19028", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "pillage"], "excerpt": "Le gouvernement chilien d\u00e9clare la guerre aux pillards. L'arm\u00e9e est mobilis\u00e9e. Des soldats arm\u00e9s patrouillent dans les rues des villes sinistr\u00e9es. La population affam\u00e9e mais aussi de v\u00e9ritables bandes organis\u00e9es se sont attaqu\u00e9s \u00e0 des magasins mais aussi \u00e0 des casernes de pompiers. Des commerces ont \u00e9t\u00e9 saccag\u00e9s et incendi\u00e9s. Certains quartiers de Conception ressemblent \u00e0 des champs de bataille. Un couvre feu a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 dans quatre villes touch\u00e9es par le s\u00e9isme.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Santiago", "name": "Martin, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 301 : La pub d'Erwan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D2224250-D4CC-4942-8343-B0C1B9F864E5", "durationSec": 169, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Galil\u00e9e (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DF87F0C9-1ACD-48B3-920D-07599C8DC780", "durationSec": 1396, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galil\u00e9e"], "thematicThemes": ["astronomie", "Inquisition", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Campagne pub clope", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA101009-EA16-4CB0-8EBB-C4CA48C89E5F", "durationSec": 189, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie suisse sort de la crise et le mouvement s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 durant le 4\u00e8me trimestre 2009 : Interview de Michel Juvet, membre du comit\u00e9 de direction de la Banque Bordier \u00e0 Gen\u00e8ve et Jos\u00e9 Corpataux, secr\u00e9taire central de l'Union Syndicale Suisse, sp\u00e9cialiste des questions de d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30CAB5C5-D58D-4FDE-AAE6-C8B5E47B2ADE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 781, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "salaire"], "excerpt": "Apr\u00e8s quatre trimestres n\u00e9gatifs cons\u00e9cutifs, le produit int\u00e9rieur brut a progress\u00e9  de 0,7% durant les trois derniers mois de 2009.  Il a m\u00eame augment\u00e9 de 0,6% par rapport au dernier trimestre 2008, ce qui d\u00e9passe les attentes des \u00e9conomistes. La Suisse s'en sort tr\u00e8s bien en comparaison internationale. La consommation priv\u00e9e a augment\u00e9, les exportations de marchandises aussi sauf les machines, les services financiers sont revigor\u00e9s. A quoi cela est d\u00fb et quelles sont les pistes \u00e0 suivre, voire \u00e0 poursuivre pour que cette embellie se confirme? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire central de l'Union syndicale suisse, sp\u00e9cialiste des questions de d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "name": "Corpataux, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 de direction de la Banque Bordier \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Juvet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les gauffres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4CDD4837-BA1A-4D53-B720-5E8B22C6032A", "durationSec": 473, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Contre la psychanalyse ? : Interview d'Agn\u00e8s Aflalo, psychanalyste et auteure de \"L'Assassinat manqu\u00e9 de la psychanalyse\" (Ed. C\u00e9cile D\u00e9faut, 2009) . - 2.  L'ADN de Toutankhamon parle : Interview de Jean-Luc Chappaz, \u00e9gyptologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B65FBB6-E2BE-4F8F-AA8D-20E7A5FF9BB3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toutankhamon"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "ADN", "Egyptiens", "psychiatrie"], "excerpt": "1. Qui a peur de la psychanalyse ? Pourquoi est-elle constamment mise en doute ? Retour sur un combat salutaire en vue de d\u00e9fendre la psychanalyse et plaidoyer contre les discours de l'\u00e9valuation. Agn\u00e8s Aflalo d\u00e9nonce apr\u00e8s la vague de m\u00e9contentement et d'indignation soulev\u00e9e par le vote de l'amendement Accoyer en 2003,  \"la tentative d'imposer un \"nouveau moralisme qui entend faire main basse sur les libert\u00e9s des citoyens par la psychiatrisation de notre soci\u00e9t\u00e9\". Qui est le coupable de cette tentative de meurtre? Le discours d'une bureaucratie qui d\u00e9sire avec le syst\u00e8me de l'\u00e9valuation \u00e0 tout crin, ma\u00eetriser les rouages de la soci\u00e9t\u00e9, jusqu'au psychisme de ses concitoyens, en refusant le sympt\u00f4me et donc la singularit\u00e9 absolue de chacun. Un polar en forme d'essai, ou l'inverse, une enqu\u00eate pour d\u00e9fendre la psychanalyse (et la d\u00e9mocratie) et rendre plus vigilants ceux qui devraient la d\u00e9fendre, les freudiens d'abord mais plus largement tous les citoyens dont la libert\u00e9 de penser et de gu\u00e9rir est ainsi menac\u00e9e. Avec Agn\u00e8s Aflalo et Fran\u00e7ois Ansermet, psychanalystes. Un entretien de David Collin. - 2. L'ADN de Toutankhamon parle . Analyses g\u00e9n\u00e9tiques r\u00e9v\u00e9l\u00e9es. Retour sur ces derni\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations et leur importance avec Jean Luc Chappaz, sp\u00e9cialiste de la p\u00e9riode amarnienne. Des analyses g\u00e9n\u00e9tiques r\u00e9alis\u00e9es par des chercheurs \u00e9gyptiens sur 16 momies permettent de reconstituer la g\u00e9n\u00e9alogie compliqu\u00e9e du c\u00e9l\u00e8bre Toutankhamon. Il \u00e9tait en fait le fruit de l'union incestueuse entre Akh\u00e9naton et sa soeur. Par ailleurs, des d\u00e9tails permettent d'expliquer les maladies dont a souffert le jeune pharaon. Show m\u00e9diatique, annonce en grande pompe, ces r\u00e9v\u00e9lations scientifiques relancent le mythe du c\u00e9l\u00e8bre pharaon mort si jeune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des collections \u00e9gyptiennes pharaoniques et du Soudan ancien au D\u00e9partement d'arch\u00e9ologie des Mus\u00e9es d'art et de d'histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Chappaz, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "phychanalyste", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Aflalo, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : La cote du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en baisse : R\u00e9action du secr\u00e9taire-adjoint de la chambre f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37CC7D43-183D-445A-8CBB-0A84AEA1AA7A", "durationSec": 250, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pascal Lamy, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du Commerce, \u00e9tait \u00e0 Berne invit\u00e9 par le groupe parlementaire socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales : Interviews de Pascal Lamy et de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-437B1CDC-AE8E-417C-BAE7-96C91A6DE75D", "durationSec": 476, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il a \u00e9t\u00e9 question de libre \u00e9change et de responsabilit\u00e9s sociales et environnementales. Pascal Lamy a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que selon lui l'OMC n'est pas un organe de d\u00e9r\u00e9gulation, mais au contraire de r\u00e9gulation du commerce. Pascal Lamy, socialiste fran\u00e7ais avant de devenir directeur d'une organisation tr\u00e8s durement critiqu\u00e9e par la gauche de la gauche se sentait-il en terrain conquis parmi les socialistes suisses ou en zone potentiellement hostile?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du commerce", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de M\u00e9lanie Laurent, com\u00e9dienne, pour son r\u00f4le dans \"La rafle\" et quelques \u00e9l\u00e9ments sur son parcours au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC02A075-0C9B-447C-B28D-F51666EE5D04", "durationSec": 969, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laurent, M\u00e9lanie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Laurent, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Les petits travers des grands de ce monde", "source": "siranau", "title": "Les petits travers des grands de ce monde 002 : N\u00e9ron", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B387A64C-E4A3-4DF6-BBF6-E8C81898B3C4", "durationSec": 197, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, apr\u00e8s le passage de la temp\u00eate Xynthia, le gouvernement a sign\u00e9 l'arr\u00eat\u00e9 de catastrophe naturelle et des voix fustigent la construction dans des zones inondables connues : Interview de Paul Fat\u00e8ne, directeur de l'Institut de g\u00e9ographie de Nantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-274A6822-E853-4965-BA4E-D247DB07571E", "thematicGeographicals": ["France", "Charente-Maritime"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "temp\u00eate"], "excerpt": "Des travaux de renforcement des digues seront par ailleurs entrepris, notamment dans le d\u00e9partement de Charente-Maritime. L'oc\u00e9an, pouss\u00e9 par les vents en plus d'une forte mar\u00e9e, est entr\u00e9 dans les terres. Partout, des voix fustigent la construction dans des zones inondables connues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de g\u00e9ographie de Nantes", "name": "Fat\u00e8ne, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat sur l'apprentissage des jeunes sans-papiers devient national et d\u00e9passe les clivages gauche-droite : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Luc Barthassat, conseiller national genevois PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBA461F5-87B9-499D-98B9-CF0B2234A1C6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "apprentissage professionnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Speech-to-text": [{"name": "Barthassat, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PDC", "name": "Barthassat, Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bulgarie, l'espoir meurt en dernier (2/5): Vacia, tzigane bulgare", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F6FD7F5C-E7CD-4875-9403-F1981C4BA71D", "thematicGeographicals": ["Bulgarie"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "vie quotidienne", "discrimination raciale", "Tsiganes", "corruption"], "excerpt": "\"Vacia, Tzigane bulgare\r\nEn Bulgarie, pr\u00e8s de 5% de la population est d\u00bforigine tzigane. Bien que la constitution bulgare soit bas\u00e9e sur le principe de non-discrimination, la situation de cette communaut\u00e9 est pr\u00e9occupante, notamment concernant l\u00bfacc\u00e8s aux services de base : sant\u00e9 et \u00e9ducation.\r\nAu milieu d\u00bfun d\u00e9fil\u00e9 de majorettes, \u00e0 l\u00bfoccasion de la venue officielle du premier ministre Bo\u00efko Borissov (qui finalement ne viendra pas), on retrouve Vacia, 19 ans, m\u00e8re de deux enfants. On la suit \u00e0 l\u00bfh\u00f4pital avec son b\u00e9b\u00e9 malade d\u00bfune pneumonie : des couloirs vides, pas de m\u00e9decins ni de personnel soignant\u00bf et des matelas d\u00e9fonc\u00e9s aux draps souill\u00e9s.\r\nInvit\u00e9e : Diana Kirilova, jeune femme rom de Bulgarie, qui termine actuellement un doctorat de Sciences de l'Education \u00e0 Paris.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme rom de Bulgarie, doctorante en France", "name": "Kirilova, Diana", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "Bulgares", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.03.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252241", "durationSec": 716, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 268 : Le dernier gros cadeau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEEAAA4D-9FE9-41F3-BBAC-00C0AA4C9439", "durationSec": 193, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Emmanuel, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Jours de tremblements\" (Ed. du Seuil, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B6CA930-5320-49F3-9857-7E456E957F55", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Une croisi\u00e8re africaine de huit jours tourne au cauchemar. Le temps semble s'immobiliser \u00e0 bord du bateau de luxe \u00ab Katarina \u00bb o\u00f9 ont pris place pour une croisi\u00e8re de r\u00eave sur ce fleuve d'Afrique de l'Ouest des touristes de huit nationalit\u00e9s. Au deuxi\u00e8me jour, la rumeur s'est amplifi\u00e9e avec son lot d'anxi\u00e9t\u00e9 et d'incompr\u00e9hension: \u00ab ils ont pris la T\u00e9l\u00e9vision \u00bb. Le narrateur, cin\u00e9aste documentariste, se dit qu'ils sont tous \u00ab sortis du film \u00bb qu'il ne parvient d'ailleurs pas \u00e0 tourner alors que le spectacle des oiseaux sauvages dans l'entrelacs de terre et d'eau donnerait un film superbe. De fait, une r\u00e9bellion arm\u00e9e lanc\u00e9e par un messie politique gagne le bateau et entra\u00eene ses passagers \u00e0 la d\u00e9rive. Le conflit avec les forces r\u00e9guli\u00e8res qui vont prendre le dessus tourne au d\u00e9sastre. Le narrateur ne parviendra pas \u00e0 t\u00e9moigner professionnellement de ce qu'il a vu ni \u00e0 fournir les images r\u00e9clam\u00e9es par sa r\u00e9daction.  En s'appuyant de loin sur la nouvelle de Conrad, \u00ab Heart of Darkness \u00bb, Fran\u00e7ois Emmanuel d\u00e9roule en quelques jours une fable qui condense toutes les repr\u00e9sentations factices que les Blancs se font encore de l'Afrique. Plus que le m\u00e9pris des colons que reprennent \u00e0 leur compte les touristes d'aujourd'hui, ce roman de l'\u00e9touffement dit l'impossibilit\u00e9 des rencontres, le cynisme des politiques et l'impuissance \u00e0 t\u00e9moigner de l'opacit\u00e9 du monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Emmanuel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Emmanuel, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "PORTRAIT", "LUTTE POLITIQUE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "CHIEN", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "RADIOACTIVIT\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "GAZ NATUREL", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "RADIOACTIVIT\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "GAZ NATUREL", "HIVER", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "EMPLOI", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "HIVER", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "EMPLOI", "AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-255783", "durationSec": 1105, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.03.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GRANGES (VS)", "GRIMISUAT", "BERNE-VILLE", "DELEMONT", "BEVAIX", "BUGNENETS, LES", "BUGNENETS, LES", "SAVAGNI\u00c8RES, LES"], "visualCorporations": ["PDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "OTAGE", "OTAGE", "OTAGE", "OTAGE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-255765", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3232, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20100302 et archives, LOGEAN Elisabeth anime un d\u00e9bat sur la gestion par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral de l'affaire de l'arrestation de KADHAFI Hannibal \u00e0 Gen\u00e8ve, puis des 2 otages suisses retenus en Libye. La Suisse n'a toujours pas obtenu la lib\u00e9ration de GOELDI Max, d\u00e9tenu en prison \u00e0 Tripoli. KADHAFI Maamar ne semble pas vouloir mettre fin \u00e0 la crise entre les 2 pays, puisqu'il a lanc\u00e9 un appel ju jihad contre la Suisse en repr\u00e9sailles du vote contre les minarets.", "title": "LIBYE : JUSQU'A QUAND LA GUERRE DES NERFS ? - 10.03.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "TRIPOLI (LIBYE)", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OTAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "TRIOMPHALISME", "SUPPORTER", "ARTISANAT", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-255781", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.03.02", "visualGeographicals": ["JAPON", "CHAMPOUSSIN", "VAL-D'ILLIEZ", "MORGINS", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "SOYHIERES"], "visualCorporations": ["TOYOTA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.03.02", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255784", "durationSec": 516, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)", "COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HOMICIDE", "T\u00c9MOIGNAGE (JUSTICE)", "PROC\u00c8S", "CONSEILLER NATIONAL", "FRAUDE FISCALE", "PROC\u00c9DURE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "M\u00c9DICAMENT", "EX\u00c9CUTION CAPITALE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "FRAUDE FISCALE", "JUSTICE", "OGM", "POMME DE TERRE", "OGM", "POMME DE TERRE", "PLAGE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PLAGE", "PROTECTION DE LA NATURE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "VENTE"], "visualPersons": ["KIDMAN, NICOLE", "LEUTHARD, DORIS", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "LEUTHARD, DORIS", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "SCHWALLER, URS", "LEVRAT, CHRISTIAN", "LUSCHER, CHRISTIAN", "PONT, MICHEL", "SHAQIRI, XHERDAN", "HITZFELD, OTTMAR", "BOVE, JOS\u00c9", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-255782", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.03.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "FEUSISBERG", "FREIENBACH", "BALE-VILLE", "ROME", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["PLR", "ASF", "ASF", "ROCHE", "SWISSCOM", "UE", "UE", "WWF", "WWF", "FERRARI", "TOYOTA", "BMW"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "IMPRIMANTE", "ENCRE", "IMPRIMANTE", "ENCRE", "IMPRIMANTE", "CONSOMMATION", "ENCRE", "IMPRIMANTE"], "id": "asset-255500", "thematicGeographicals": ["USA", "ANGLETERRE", "SUISSE"], "durationSec": 1718, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, USA, Angleterre : 20100302, les impressions faites \u00e0 domicile gr\u00e2ce \u00e0 une imprimante peuvent s'av\u00e9rer tr\u00e8s co\u00fbteuses malgr\u00e9 les apparences. En effet, bien que le prix des imprimantes reste raisonnable, celui des cartouches est \u00e9lev\u00e9. Il existe des cartouches d'encre compatibles mais des tests r\u00e9v\u00e8lent que les originales sont meilleures.", "title": "IMPRIMER, C'EST PAS DONNE ! - 10.03.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "SUISSE", "SUISSE", "ANGLETERRE"], "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LES 3 MAZOTS DU CLOS (VILLARS-SUR-OLLON) - 10.03.02", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-250340", "durationSec": 184, "publicationDate": "2010-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "J\u00e9sus revu (et corrig\u00e9) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58729A64-C96C-487C-A3CD-76367E3CC710", "durationSec": 8085, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["histoire", "protestantisme", "christianisme", "catholicisme", "th\u00e9ologie", "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration", "religion et croyances"], "excerpt": "1.Une histoire des histoires. - 2. Des J\u00e9sus singuliers. - 3. J\u00e9sus au f\u00e9minin. - 4. Commandante J\u00e9sus. -5. J\u00e9sus, ma\u00eetre de Sagesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne, directrice du Mus\u00e9e international de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "pasteure de l'Eglise protestante de Gen\u00e8ve", "name": "Mottier, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "japanologue, auteure du livre \"Les Chr\u00e9tiens cach\u00e9s du Japon\"", "name": "Antille, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie morale \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bujoo, B\u00e9n\u00e9zet", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Nouveau Testament \u00e0 la factult\u00e9 de th\u00e9ologie de Montpellier", "name": "Cuvillier, Elian", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, politicien", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, sociologue et historien des religions, directeur du Monde des Religions", "name": "Lenoir, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de l'art \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kaenel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Lenoir, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Libye, Hannibal Kadhafi a recontr\u00e9 en prison Max G\u00f6ldi : Interview de Salah Zahaf, avocat libyen de Max G\u00f6ldi qui a particip\u00e9 \u00e0 la rencontre et commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0288FD52-9EF2-4893-AFA1-354CD2827242", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00f6ldi, Max"], "thematicThemes": ["otage", "relations internationales"], "excerpt": "L'avocat libyen de Max G\u00f6ldi, Salah Zahaf, a d\u00e9pos\u00e9 une demande en gr\u00e2ce au minist\u00e8re de la justice pour son client. Ce 1er mars 2010 il y a aussi eu une manifestation devant l'ambassade de Suisse \u00e0 Tripoli, les manifestants entre 1000 et 4000 selon les sources appelaient \u00e0 la guerre sainte contre la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat libyen de Max G\u00f6ldi", "name": "Zahaf, Salah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Milan, 6 jours apr\u00e8s la mar\u00e9e noire du P\u00f4, les \u00e9cologistes ont manifest\u00e9s mais leur poids politique est d\u00e9risoire : Reportage de Nicole Della Pietra, correspondante RSR Tessin, \u00e0 Milan et \u00e0 Monza, avec des interviews de manifestants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-42D68E72-147B-4EF4-9BA4-C148C66B9772", "thematicGeographicals": ["Italie", "P\u00f4"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "pollution", "hydrocarbure"], "excerpt": "Six jours apr\u00e8s la mar\u00e9e noire du P\u00f4, les bilans restent contradictoires. Les autorit\u00e9s se veulent rassurantes, \u00abla mer Adriatique ne sera pas touch\u00e9e \u00bb. Les Verts et les \u00e9cologistes italiens affirment le contraire mais, dans le Nord de l'Italie, il faut bien dire que leur poids politique est d\u00e9risoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association \u00e9cologiste Legambiante", "name": "Di Simine, Damiano", "type": "Participant"}, {"role": "Barbara, manifestante allemande", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentante du WWF", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "manifestant \u00e0 Villa Santa", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 267 : Partie de Monopoly", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-342FA598-AF09-449A-A1A6-BA72D9B6E70E", "durationSec": 222, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "On ne fait pas d'athl\u00e8tes sans casser des Jeux : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57DD1D34-5594-4F70-AAE2-ADC7D169F9D5", "durationSec": 178, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les Brandons", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DBC9AA74-5968-4D37-9B93-12D1E00E76B2", "durationSec": 478, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine Piazza, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Un Voyage au Japon\" (Ed. Rouergue, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37DE2AB1-0BEB-4B30-A5F8-0A2379F8A9B1", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature", "bicyclette", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'\u00e9crivain fran\u00e7ais Antoine Piazza nous emm\u00e8ne au Japon qu'il a d\u00e9couvert \u00e0 v\u00e9lo. En F\u00e9vrier 2007, il s'embarque pour l'\u00eele de Shikoku, la plus petite des grandes \u00eeles de l'archipel, pour un p\u00e9riple synonyme de r\u00e9volution int\u00e9rieure. \u00ab C'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que je partais aussi loin, la premi\u00e8re fois, aussi, que je partais en plein hiver. En me dirigeant vers le guichet, je regardais mes sacoches qui suivaient en bagages \u00e0 main et je pensais au v\u00e9lo en pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es que j'allais r\u00e9cup\u00e9rer \u00e0 mon arriv\u00e9e, \u00e0 la lente s\u00e9ance de reconstruction qui m'attendait devant l'a\u00e9rogare. Je ne connaissais personne au Japon. Je n'avais m\u00eame pas un nom, une adresse, un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone. Les ponts \u00e0 p\u00e9age, les \u00e9changeurs autoroutiers, les voitures la foule allaient m'emp\u00eacher de grimper sur mon v\u00e9lo d\u00e8s mon arriv\u00e9e \u00e0 Osaka, de m'enfoncer aussit\u00f4t dans le pays, comme je l'avais fait \u00e0 Dublin, \u00e0 Helsinki... Pourtant, au moment de l'embarquement, en me laissant porter par le flot paisible des passagers qui ne faisaient pas attention \u00e0 moi, je compris que j'\u00e9tais un voyageur comme un autre. Le Japon, l'hiver, le v\u00e9lo, tout allait bien, pensai-je, il ne me restait plus qu'\u00e0 me perdre... \u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Piazza, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Piazza, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Retour en Roumanie : Interview de Jil Silberstein, essayiste et auteur de \"Roumanie, prison des \u00e2mes\" (Ed. Noir sur Blanc, 2010). - 2. Les S\u00e9ductions de l'islamisme ? : Interview de Mohamed Sifaoui, journaliste et auteur de \"Pourquoi l'islamisme s\u00e9duit-il ?\" (Ed. Armand Colin, 2010) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59C03967-C5AC-475D-A14D-2E13220466FD", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "totalitarisme", "politique"], "excerpt": "1. 20 ans apr\u00e8s un premier voyage, Jil Silberstein interroge ses amis roumains. L'essayiste m\u00e8ne une r\u00e9flexion politique, civique et parfois intime. Il y a 20 ans, peu apr\u00e8s la r\u00e9volution, Jil Silberstein s'\u00e9lan\u00e7ait sur les routes roumaines. A travers l'aide humanitaire, dans le cadre d'Op\u00e9ration villages roumains, l'essayiste et po\u00e8te suisse rencontrait, dans les milieux les plus divers, les espoirs les plus fous mais aussi les inqui\u00e9tudes et les ressentiments. En 1999 puis en autonme 2009, Jil Silberstein retrouve ses amis devenus membres entre-temps de l'Union europ\u00e9enne. Dans un texte qui fait la part belle \u00e0 l'\u00e9coute de l'autre il analyse les d\u00e9rives et les contradictions de l'apr\u00e8s-Ceau\u00e7escu . Il nous raconte l'impatience d'en finir avec l'humiliation, mais aussi le rejet de ceux qui ont confisqu\u00e9 la r\u00e9volte \u00e0 leur profit. Car si l'insurrection roumaine a permis que s'entrouvrent les portes de cette prison des \u00e2mes, elle n'a pas aboli pour autant les m\u00bfurs totalitaires et la corruption. - 2. L'islamisme contre la d\u00e9mocratie: \"Si le peuple vote contre Dieu, il blasph\u00e8me!\" Surprenante, la sympathie pour l'islam dans les milieux de gauche: leurs horizons d'espoir sont pourtant totalement oppos\u00e9s. Pour Mohamed Sifaoui, l'islamisme est un fascisme enj\u00f4leur. Pour \u00e9tayer une affirmation aussi brutale il explore quelques parall\u00e8les : Le caract\u00e8re totalitaire des objectifs politiques: la religion est le mod\u00e8le social d'une soci\u00e9t\u00e9 islamiste. Les principes de la charia dict\u00e9s directement de Dieu \u00e9chappent \u00e0 toute discussion d\u00e9mocratique Le refus de la primaut\u00e9 du principe d\u00e9mocratique. Si elle s'oppose aux principes de la charia, la d\u00e9mocratie est ennemie de Dieu: si le peuple vote contre Dieu, il blasph\u00e8me. Le discours simplificateur et le discours socio-politique \"tout en un\". \"L'islam est la solution\"; ce mot d'ordre occulte la complexit\u00e9 du monde et le jeu des \u00e9quilibres qui est \u00e0 la base de tout fonctionnement d\u00e9mocratique. La tendance \u00e0 l'embrigadement de fid\u00e8les qui s'offrent totalement \u00e0 la grande cause, y compris au m\u00e9pris de leur vie. Quiconque a jur\u00e9 fid\u00e9lit\u00e9 et soumission \u00e0 Dieu ne peut plus se d\u00e9gager de son serment: l'apostat est tra\u00eetre, d\u00e9serteur \u00e0 abattre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Silberstein, Jil", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Sifaoui, Mohamed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 086 : Bercher", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7147E08-FEE3-45C2-A54F-5F2C33DEE222", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bercher"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La temp\u00eate Xynthia a d\u00e9vast\u00e9 les d\u00e9partements fran\u00e7ais du bord de l'Atlantique, en raison notamment de sa co\u00efncidence avec la grande mar\u00e9e : Interview de Pierre Boutolou, professeur de physique \u00e0 l'IUFM de Cergy-Pontoise et de Fran\u00e7ois Fillon, premier ministre fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CAEC355-E04D-4D4C-A992-AB450C09D080", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "temp\u00eate"], "excerpt": "La temp\u00eate fait plus de 40 morts en France. Pierre Boutolou : \"Des vents d'ouest qui ont pouss\u00e9 l'eau vers le bord, des vagues qui ont aussi pouss\u00e9 l'eau vers le bord. Un noyau d\u00e9pressionnaire qui passe le jour de la grande-mar\u00e9e, et en coincidence avec la mar\u00e9e haute \u00e0 5 heures du matin.\" Un demi-million de foyers \u00e9taient toujours priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9, au soir du 28 f\u00e9vrier 2010. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Nicolas Sarkozy se rendra le 1er mars 2010 dans les r\u00e9gions sinistr\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Fillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de physique \u00e0 l'IUFM de Cergy-Pontoise", "name": "Boutolou, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur de Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques d'hiver 2010, Vancouver. La d\u00e9l\u00e9gation Suisse quitte Vancouver avec 9 m\u00e9dailles : Interviews  de Gian Gilli, responsable du sport d'\u00e9lite \u00e0 Swiss Olympic et de Jacques Rogge, pr\u00e9sident du Comite International olympique (CIO)\r\n ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E781EC2-8FC9-426A-9259-EEA09FA29878", "thematicGeographicals": ["Vancouver", "Suisse", "Canada"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'hiver 2010", "CIO"], "thematicThemes": ["champions olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les Suisses quittent Vancouver avec 9 m\u00e9dailles, un bilan correct mais sans plus. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comite International olympique (CIO)", "name": "Rogge, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du sport d\u00bf\u00e9lite \u00e0 Swiss Olympic ", "name": "Gilli, Gian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Vancouver", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Cholet K\u00e4nzig Papaux Trio \u00e0 la Jazz Parade 2009, Fribourg ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-4473CB59-B276-487C-A5D4-99D94001F0B1", "durationSec": 5324, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Cholet, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Papaux, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Kaenzig, Heiri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La commune de Morgins f\u00eate Didier D\u00e9fago, m\u00e9daill\u00e9 olympique de la descente \u00e0 Vancouver : Interview de Pirmin Zurbriggen, ancien skieur de l'\u00e9quipe suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4F9F364-D555-40EA-9B38-B8D798652E88", "thematicGeographicals": ["Morgins", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9fago, Didier", "Zurbriggen, Pirmin", "Jeux olympiques d'hiver 2010"], "thematicThemes": ["f\u00eate populaire", "descente", "champions olympiques", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Dider D\u00e9fago a gagn\u00e9 sa m\u00e9daille olympique 22 ans jour pour jour apr\u00e8s moi Pirmin Zurbriggen, ancienne gloire du ski suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien skieur de l'\u00e9quipe suisse", "name": "Zurbriggen, Pirmin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au Chili. Une r\u00e9plique de magnitude 6,2 a secou\u00e9 le centre du Chili : Reportage de Claire Martin, correspondante RSR Chili", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3B803A94-D071-4E86-8528-BDF87AEA4920", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "aide humanitaire"], "excerpt": "Le Chili avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 rude \u00e9preuve par le s\u00e9isme il y a trois jours. Les autorit\u00e9s ont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 le couvre-feu dans la province de Concepcion pour tenter de juguler les pillages. La population n'a pas encore re\u00e7u d'aide d'urgence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aides volontaires sur les sites touch\u00e9 par le seisme", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Chili", "name": "Martin, Claire", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Alternatives Classiques: un concert, 24 pianistes : Interview de Julien Quentin, pianiste", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-BFBE8B89-863F-462E-8D01-ED82227F1CE2", "durationSec": 424, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Ce soir, au Victoria Hall de Gen\u00e8ve, aura lieu un concert inhabituel \u00e0 l'occasion du bicentenaire de la naissance de Chopin, un concert qui r\u00e9unit 24 pianistes, pour jouer les 24 \u00e9tudes, 24 pianistes qui viennent du monde entier pour en jouer chacun une seule! Ils repr\u00e9sentent plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de pianistes, r\u00e9unis sur la sc\u00e8ne du Victoria Hall: de David Bismuth \u00e0 Louis Schwizgebel-Wang, de Christian Chamorel \u00e0 Emile Naoumoff, ils viendront de Gen\u00e8ve, Lausanne, mais \u00e9galement de New York, Moscou, Paris, Hollande, Allemagne, Italie... Dare-Dare re\u00e7oit la visite du pianiste Julien Quentin, qui sera de la partie et qui joue dans l'\u00e9mission un extrait de son r\u00e9pertoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Quentin, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Quentin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Firmin le cochon sauv\u00e9 de l'abattoir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F81225EC-DE55-4CA4-9237-DD4363F26A1E", "durationSec": 222, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le second proc\u00e8s du triple assassinat de Vevey s'est ouvert devant le tribunal criminal de Lausanne : Correspondance de Michel Eymann, correspondant RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8FF9F3A4-360D-4A8A-B76B-DF4C01F4EEF7", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 l'issue d'un premier proc\u00e8s, il avait alors \u00e9t\u00e9 reconnu coupable. Dans ce second proc\u00e8s, c'est le t\u00e9moignage d'une boulang\u00e8re qui pourrait innocenter l'accus\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bulgarie, l'espoir meurt en dernier (1/5): jeunesse en exil", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-81ECF2E2-97C8-4ED5-97F3-42A7363CD2F4", "thematicGeographicals": ["Bulgarie"], "durationSec": 3218, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "vie quotidienne", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "\"Bulgarie : l\u00bfespoir meurt en dernier\r\nAssassinats, enl\u00e8vements, d\u00e9tournements de fonds\u00bf dans le pays le plus corrompu et le plus pauvre de l\u00bfUnion europ\u00e9enne, l\u00bfactualit\u00e9 est jalonn\u00e9e d\u00bf\u00e9v\u00e9nements dignes d\u00bfun thriller.\r\nDomin\u00e9e pendant cinq si\u00e8cles par l\u00bfEmpire ottoman puis pass\u00e9e sous le r\u00e9gime communiste apr\u00e8s une br\u00e8ve p\u00e9riode d\u00bfind\u00e9pendance, la Bulgarie a ensuite connu un lib\u00e9ralisme sauvage qui a entra\u00een\u00e9 l\u00bfenrichissement de quelques fortunes personnelles au d\u00e9triment de la population.\r\nDans ce pays tout en contrastes, les 4x4 de luxe c\u00f4toient ainsi les charrettes \u00e0 \u00e2ne, les mosqu\u00e9es ne sont jamais loin des monast\u00e8res orthodoxes et dans la rue, se croisent groupes de tziganes et jeunes filles sophistiqu\u00e9es comme des chanteuses de chalga, musique pop folk tr\u00e8s en vogue.\r\nPour adh\u00e9rer \u00e0 l\u00bfUnion europ\u00e9enne, le 1er janvier 2007, de nombreux efforts ont d\u00fb \u00eatre fournis, en mati\u00e8re de lutte contre la corruption notamment. Reste que les \u00e9carts de niveau de vie sont encore bien marqu\u00e9s. Et, largement d\u00e9pendante de l\u00bf\u00e9conomie occidentale, la Bulgarie est touch\u00e9e de plein fouet par la crise actuelle.\r\nAvec un salaire moyen de 235 CHF par mois et un acc\u00e8s limit\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9, les Bulgares sont souvent d\u00e9sempar\u00e9s. Mais au-del\u00e0 des difficult\u00e9s dont ils t\u00e9moignent, ils n\u00bfont rien perdu de leur accueil chaleureux et de leur grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Car, comme ils aiment \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter, \u00ab l\u00bfespoir meurt en dernier \u00bb.\r\nLaure de Gonneville, journaliste ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Lausanne, leur a tendu son micro.\r\n1/5 Jeunesse en exil\r\nEn 20 ans, la Bulgarie a perdu presque 20 % de sa population, soit environ 1,5 millions de personnes. Une situation qui s'explique en grande partie par le d\u00e9part vers l'Europe occidentale, les \u00c9tats-Unis et l'Australie de nombreux jeunes, surtout parmi ceux qui ont fait des \u00e9tudes sup\u00e9rieures.\r\nMariya, 26 ans, a quitt\u00e9 la Bulgarie \u00e0 l\u00bf\u00e2ge de 17 ans pour Paris. En retournant dans la maison de ses grands-parents, elle ressent une \u00ab douce nostalgie \u00bb, sans pour autant vouloir rentrer dans son pays natal pour le moment. Elle nous emm\u00e8ne dans son ancien lyc\u00e9e, celui qui lui a permis de partir.\r\nEnsemble, on rencontre un \u00ab cas \u00bb presque unique en Bulgarie : Christina qui, apr\u00e8s plus de dix ans en France, a eu envie de rentrer. Elle nous raconte \u00e0 la fois ses d\u00e9sillusions et la joie d\u00bf\u00eatre vraiment chez elle. \r\nInvit\u00e9e : Rouja Lazarova, \u00e9crivaine bulgare install\u00e9e en France depuis plus de 20 ans. Dans son dernier roman, Mausol\u00e9e, sorti en mai 2009, elle traite pour la premi\u00e8re fois de la Bulgarie \u00e0 travers le mausol\u00e9e de l\u00bfancien dirigeant communiste Georgi Dimitrov, symbole de l'absurdit\u00e9 du r\u00e9gime communiste bulgare.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine bulgare install\u00e9e en France", "name": "Lazarova, Rouja", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Bulgares", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques d'hiver 2010, Vancouver. Jacques Rogge, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international Olympique (CIO) a officiellement d\u00e9clar\u00e9 la fin des jeux : Commentaire de Jo\u00ebl Robert, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Vancouver", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-935006E0-C586-4948-B6E8-C7E791E15327", "thematicGeographicals": ["Canada", "Vancouver"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'hiver 2010", "Cologna, Dario", "CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ski nordique (comp\u00e9tition)", "hockey sur glace"], "excerpt": "La derni\u00e8re journ\u00e9e de comp\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la victoire du Canada en hockey sur glace et la d\u00e9faite de Dario Cologna, skieur de fond de l'\u00e9quipe suisse, dans la course de 50 km.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Vancouver", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "J\u00e9sus revu et corrig\u00e9 (1/7) [Emissions 1/20, 2/20 et 3/20]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6E763B9-E593-419C-A560-0C3E8F2B2D51", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Japon"], "durationSec": 4829, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["protestantisme", "religion et croyances", "th\u00e9ologie", "histoire", "femme", "catholicisme"], "excerpt": "1/20 : Une histoire des histoires - L'identit\u00e9 de J\u00e9sus a intrigu\u00e9 d\u00e8s ses origines. A partir de la fin du XVIIIe si\u00e8cle, des th\u00e9ologiens et sp\u00e9cialistes ont tent\u00e9 de reconstituer la vie de J\u00e9sus. Il s'agissait de \u00ab lib\u00e9rer \u00bb la figure de J\u00e9sus des dogmes institutionnels des \u00c9glises, pour r\u00e9concilier les textes des \u00e9vangiles avec ce que les recherches historiques pouvaient \u00e9tablir. Depuis ce tournant du si\u00e8cle des Lumi\u00e8res, les qu\u00eates du J\u00e9sus historiques sont r\u00e9apparues de mani\u00e8re r\u00e9currente. Avec \u00c9lian Cuvillier.  2/20 : Des J\u00e9sus singuliers - Les r\u00e9ceptions de J\u00e9sus sont multiples et vari\u00e9es au fil des si\u00e8cles, mais \u00e9galement selon les cultures. Si les diff\u00e9rences entre traditions chr\u00e9tiennes sont relativement connues en Occident, d'autres visions excentr\u00e9es de ce rep\u00e8re culturel paraissent plus singuli\u00e8res, voire \u00e9tonnantes.\r\nSur le continent africain, la compr\u00e9hension de J\u00e9sus est empreinte des traditions locales et teint\u00e9e d'acculturation. Au Japon, c'est l'interpr\u00e9tation d'un J\u00e9sus tout diff\u00e9rent qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e au sein de communaut\u00e9s ayant pratiqu\u00e9 en secret le culte chr\u00e9tien, apr\u00e8s l'expulsion des missionnaires occidentaux. Pour eux, les rois mages viennent de Turquie, du Mexique et de France. J\u00e9sus vivait pour sa part \u00e0 Rome. Avec G\u00e9raldine Antille et B\u00e9n\u00e9zet Bujo. 3/20 : J\u00e9sus au f\u00e9minin - Certains consid\u00e8rent J\u00e9sus comme un f\u00e9ministe avant l'heure, les femmes jouant un r\u00f4le non-n\u00e9gligeable dans son activit\u00e9 terrestre. Car si J\u00e9sus est entour\u00e9 de disciples, un groupe de femmes l'accompagnait \u00e9galement et certaines sont les t\u00e9moins privil\u00e9gi\u00e9s de son message et de sa passion. Avec Isabelle Graessl\u00e9 et Laurence Mottier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteure de l'Eglise protestante de Gen\u00e8ve", "name": "Mottier, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie morale et d'\u00e9thique \u00e0 la factult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Unviersit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bujo, B\u00e9n\u00e9zet", "type": "Participant"}, {"role": "japanologue, auteure de \"Les chr\u00e9tiens cach\u00e9s du Japon", "name": "Antille, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Nouveau Testament \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie protestante de Montpellier", "name": "Cuvillier, Elian", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologienne et directrice du Mus\u00e9e international de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CANDIDAT", "POLITIQUE FISCALE", "BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VILLE", "D\u00c9BAT", "CANDIDAT", "AUTONOMISME", "CANTON", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME", "ROESTI, ALBERT", "ZUBER, MAXIME", "ROESTI, ALBERT", "ZUBER, MAXIME", "ROESTI, ALBERT", "ZUBER, MAXIME", "ROESTI, ALBERT"], "id": "asset-255525", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 4514, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : 20100301, en direct et en public, d\u00e9bat entre les principaux candidats \u00e0 l'\u00e9lection du Conseil ex\u00e9cutif ou Conseil d'Etat, qui discutent \u00e0 propos des principaux enjeux politiques concernant le canton de Berne en vue de ce scrutin, agend\u00e9 le 20100328.", "title": "DEBAT ELECTIONS CANTONALES BERNOISES - 10.03.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BEVILARD", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BRIENZ", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENEY, Hervin", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRANDCLEMENT, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["WAGON DE VOYAGEURS", "TRAM", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "IND\u00c9PENDANTISME", "COMM\u00c9MORATION", "IND\u00c9PENDANTISME", "COMM\u00c9MORATION", "IND\u00c9PENDANTISME", "COMM\u00c9MORATION", "PASSEPORT", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "LUGE (LOISIR)"], "id": "asset-255595", "durationSec": 1135, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.03.01", "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VUE-DES-ALPES, LA", "GRANGES-PACCOT", "FRIBOURG-VILLE", "BREULEUX, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE FINANCI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "OTAGE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "AMBASSADE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "PASSEPORT", "FRAUDE FISCALE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SCHWALLER, URS", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-255594", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.03.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "TRIPOLI (LIBYE)", "TRIPOLI (LIBYE)", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AMNISTIE FISCALE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "INTERVIEW DE RUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HOCKEY SUR GLACE", "MESSIEURS", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "CHUTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["ROGGE, JACQUES", "COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-255593", "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.03.01", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BRIENZ", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "WHISTLER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EMERI, Evelyne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "M\u00e9connus, fran\u00e7ais, compositeurs. 5 portraits de musiciens du XIXe si\u00e8cle (1/5) : George Onslow (1784-1853)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B8A93CB-445E-416F-9906-85F3864F5254", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3519, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Onslow, George"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Martin, Laurent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Badinter, philosophe et f\u00e9ministe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B75DAC1C-9A4B-418D-A2D8-880471C59408", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3227, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badinter, Elisabeth"], "thematicThemes": ["femme", "f\u00e9minisme", "statut de la femme"], "excerpt": "\"\"Le conflit : La femme et la m\u00e8re\" de Elisabeth Badinter, philosophe et f\u00e9ministe (\u00e9ditions Flammarion).\r\nTrente ans apr\u00e8s \"L'Amour en plus\", il se livre une v\u00e9ritable guerre id\u00e9ologique souterraine, dont on ne mesure pas encore pleinement les cons\u00e9quences pour les femmes. Le retour en force du naturalisme - qui remet \u00e0 l'honneur le concept bien us\u00e9 d'instinct maternel - constitue le pire danger pour leur \u00e9mancipation et l'\u00e9galit\u00e9 des sexes. \r\nA force d'entendre r\u00e9p\u00e9ter qu'une m\u00e8re doit tout \u00e0 son enfant, son lait, son temps et son \u00e9nergie, il est in\u00e9vitable que de plus en plus de femmes reculent devant l'obstacle. Certaines trouvent leur plein \u00e9panouissement dans la maternit\u00e9, mais la majorit\u00e9 d'entre elles feront un jour le calcul des plaisirs et des peines : d'un c\u00f4t\u00e9, une exp\u00e9rience irrempla\u00e7able; de l'autre, les frustrations et le stress quotidien, les in\u00e9vitables conflits et parfois le sentiment de l'\u00e9chec. Si plus d'un quart des Allemandes restent sans enfant, cela signifie qu'elles trouvent \u00e0 se r\u00e9aliser ailleurs que dans la maternit\u00e9 telle qu'on la leur propose. Pour l'heure, les Fran\u00e7aises ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 ce dilemme du tout ou rien. Tiendront-elles t\u00eate aux injonctions \"maternalistes\" ?\r\nL'invit\u00e9e : Elisabeth Badinter, philosophe, sp\u00e9cialiste des Lumi\u00e8res, est ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Ecole polytechnique. On lui doit notamment : L'Un est l'autre (Odile Jacob, 1986), Fausse Route (Odile Jacob, 2003), et une magnifique histoire intellectuelle du si\u00e8cle des Lumi\u00e8res chez Fayard (3 vol.). \r\nJournaliste : Madeleine Caboche\r\nChronique : le billet de Lucas Thorens\r\nDiffusion : 1er mars 2010\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, f\u00e9ministe", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Galil\u00e9e (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F5D37595-FF33-4904-AD5D-694B36DA578D", "durationSec": 1413, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galil\u00e9e"], "thematicThemes": ["Inquisition", "astronomie", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "RETOUR SUR LES JO - VANCOUVER 2010 - 10.03.01", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-255389", "durationSec": 2172, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Vancouver, belles images des Jeux olympiques d'hiver de Vancouver 2010"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BRUNNER, Christine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "GENERIQUES HABITUELS", "id": "asset-255401", "durationSec": 11, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.03.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-254601", "durationSec": 685, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "FRAUDE FISCALE", "CONSEILLER NATIONAL", "FRAUDE FISCALE", "CONSEILLER NATIONAL", "FRAUDE FISCALE", "CONSEILLER NATIONAL", "FRAUDE FISCALE", "CONSEILLER NATIONAL", "FRAUDE FISCALE", "OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "OTAGE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE"], "visualPersons": ["LUMENGO, RICARDO", "STOECKLI, HANS", "LUMENGO, RICARDO", "BIVER, JEAN-CLAUDE", "LYON, ANNE-CATHERINE", "LYON, ANNE-CATHERINE", "HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "ROCHEBIN, DARIUS", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-255574", "thematicGeographicals": ["CORSIER-SUR-VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "NYON", "PARIS", "CRANS-PRES-CELIGNY", "PULLY", "RENAN", "PAYS-BAS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "DORIGNY", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIBYE"], "durationSec": 3124, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne, Berne-ville : 20100228 et archives, soup\u00e7onn\u00e9 de fraude fiscale lors de son \u00e9lection au Grand Conseil bernois en 2006, le conseiller national PS LUMENGO Ricardo r\u00e9pond pour la 1ere fois \u00e0 ses accusations de tricherie. Avocat b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 l'association Multimondo, LUMENGO Ricardo a reconnu ses fautes mais ne souhaite pas d\u00e9missionner. Premier parlementaire noir \u00e9lu \u00e0 l'Assembl\u00e9e suisse, il incarnait une nouvelle Suisse multiculturelle mais sa carri\u00e8re politique pourrait \u00eatre compromise selon le verdict de la justice\n* LIBYE, SUISSE, FRANCE, Crans-pr\u00e8s-Celigny, Renan : 20100228 et archives, apr\u00e8s 584 jours de d\u00e9tention, l'otage suisse romand HAMDANI Rachid a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mais son retour en Suisse s'est fait dans la plus grande discr\u00e9tion. Ce silence d\u00e9tonne avec la m\u00e9diatisation qui a entour\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralement le retour des otages en Suisse et en France\n* Paris : 20100226, itw de l'ex-otage au Liban et vice-pr\u00e9sident de l'association \"Otages du Monde\" NORMANDIN Jean-Louis sur la non-m\u00e9diatisation du retour en Suisse de l'otage suisse romand HAMDANI Rachid lib\u00e9r\u00e9 de Libye et t\u00e9moigne sur sa lib\u00e9ration tr\u00e9s m\u00e9diatis\u00e9e\n* Lausanne, Nyon, Dorigny, Gen\u00e8ve-ville, Pully, Fribourg-ville : 20100228, la cheffe du D\u00e9partement de la Formation et Jeunesse (DFJC) du canton de Vaud LYON Anne-Catherine a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la suppression du redoublement scolaire. Pour les \u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge Elys\u00e9e ayant redoubl\u00e9, le redoublement a \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9fique comme le t\u00e9moigne certaines personnalit\u00e9s de Suisse romande. Pour d'autres, le redoublement serait n\u00e9faste et la r\u00e9forme du syst\u00e8me scolaire en Finlande pourrait \u00eatre une piste de r\u00e9flexion en Suisse\n* PAYS-BAS, SUISSE, Corsier-sur-Vevey, Gen\u00e8ve-ville : 20100228, le dernier sport de combat libre \u00e0 la mode est le MMA ou Mixed Martial Arts. Les d\u00e9fenseurs du MMA t\u00e9moignent de l'avenir de ce combat de rue r\u00e9glement\u00e9 qui offre tout de m\u00eame, un spectacle violent. Coups de pied et coups de poing sont permis ou presque y compris de frapper son adversaire \u00e0 terre.", "title": "BLACK MIC-MAC // SANS TAMBOUR NI TROMPETTE // TU REPASSERAS // FAIS-MOI MAL - 10.02.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BOUDRY", "PLATEAU", "LIBYE", "CRANS-PRES-CELIGNY", "RENAN", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "NYON", "DORIGNY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PULLY", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "PAYS-BAS", "GENEVE-VILLE", "PAYS-BAS", "SUISSE", "CORSIER-SUR-VEVEY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "10.03.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-253776", "durationSec": 611, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "ATTENTAT SUICIDE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "GUERRE D'IRAK"], "id": "asset-254969", "durationSec": 1201, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100301 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte la situation politique en Irak, 7 ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre dans ce pays. Depuis, le pays ne conna\u00eet pas la paix et la d\u00e9mocratie malgr\u00e9 les efforts de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine. La guerre en Irak a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e suite \u00e0 une s\u00e9rie de mensonges, sur l'existence d'armes de destruction massive, et sur des relations suppos\u00e9es avec Al-Qa\u00efda. Elle s'est ensuite enlis\u00e9e et les actes de violence se sont multipli\u00e9s.", "title": "IRAK : C'EST LA PAIX OU C'EST LA GUERRE ? - 10.03.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "IRAK"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MILONE, Sandro", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.03.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255596", "durationSec": 591, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 300 : Le plus beau mariage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-86D6CB2E-AA42-4E59-A232-9165FE53E6F2", "durationSec": 160, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "LOGEMENT INDIVIDUEL", "COMMUNISME", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "COMMUNE", "COMMUNISME", "COMMUNE", "COMMUNISME", "CHANTIER NAVAL", "CROISI\u00c8RE", "PAQUEBOT", "PLUVIEUX", "CROISI\u00c8RE", "PAQUEBOT", "CROISI\u00c8RE", "PAQUEBOT"], "id": "asset-255580", "thematicGeographicals": ["OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "ST-NAZAIRE"], "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "excerpt": "* Andalousie : 20100301, la commune de Marinaleda est dirig\u00e9 par un maire communiste et fonctionne selon ce syst\u00e8me. Les logements sont \u00e0 un prix symbolique et les coop\u00e9rative agricole a pour principal objectif du fournir des emplois \u00e0 tous les habitants\n* Le Locle : 20100301, rencontre entre 2 maires communistes, SANCHEZ GORDILLO, Juan Manuel, maire de Marinaleda en Espagne et DE LA REUSSILE Denis, pr\u00e9sident du Locle. Ils comparent la gestion de leur commune respective et leurs id\u00e9aux\n* St-Nazaire, Oc\u00e9an Atlantique : 20100301, la soci\u00e9t\u00e9 MSC Croisi\u00e8re a inaugur\u00e9 un nouveau paquebot luxueux. Mais pour \u00eatre rentables, les croisi\u00e8res doivent s'adresser \u00e0 un public large et privil\u00e9gier la quantit\u00e9 de clients \u00e0 d\u00e9faut de pouvoir pratiquer des prix \u00e9lev\u00e9s.", "title": "COCO & CO // LA CROISIERE S'AMUSE - 10.03.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE", "LOCLE, LE", "SUISSE", "ST-NAZAIRE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MSC", "MSC", "MSC"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LE CHALET AU MILIEU DES PINS (CRANS-MONTANA) - 10.03.01", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-251960", "durationSec": 184, "publicationDate": "2010-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9", "title": "Emission du 28.02.10", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445502.image", "id": "ece-3445503", "durationSec": 1584, "publicationDate": "2010-02-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9couverte de Martigny, au pied du ch\u00e2teau de la B\u00e2tiaz.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445503", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445503"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "\u00catre femme sans \u00eatre m\u00e8re. Peut-on \u00eatre pleinement femme sans \u00eatre m\u00e8re? Enqu\u00eate et t\u00e9moignages", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B1D385CF-93A3-4210-B394-94E29E73B26A", "durationSec": 3242, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "femme", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "soci\u00e9t\u00e9", "mode sociale"], "excerpt": "\"\u00catre femme sans \u00eatre m\u00e8re \r\nPeut-on \u00eatre pleinement femme sans \u00eatre m\u00e8re? Enqu\u00eate et t\u00e9moignages.\r\n19 %, soit environ une femme sur cinq en Suisse, ne sera pas devenue m\u00e8re \u00e0 la fin de sa vie.\r\nCe pourcentage est en constante augmentation et pourtant les clich\u00e9s, voire les tabous concernant celles que l'on d\u00e9nomme en m\u00e9decine les \u00ab nullipares \u00bb, autrement dit les femmes qui n'ont jamais accouch\u00e9, sont tenaces voire se renforcent.\r\nLes couvertures des magazines consacr\u00e9es \u00e0 \u00ab l'\u00e9panouissement maternel \u00bb, les manchettes des journaux vantant le \u00ab bonheur d'\u00eatre m\u00e8re \u00bb en Suisse n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreuses. Ce qui laisserait \u00e0 penser que l'on ne peut \u00eatre pleinement femme sans \u00eatre m\u00e8re.\r\nMais n'est-ce pas le cas, en d\u00e9finitive? Une femme n'est-elle pas \u00ab r\u00e9gl\u00e9e \u00bb, biologiquement programm\u00e9e, pour avoir des enfants? L'instinct maternel n'est-il pas au fondement de l'identit\u00e9 f\u00e9minine? Une femme ne passe-t-elle pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son existence en ne donnant pas la vie?\r\nLe mot \u00ab nullipare \u00bb, qui n'a pas d'\u00e9quivalent masculin dans la langue fran\u00e7aise, ne va-t-il pas dans ce sens, induisant qu'une femme qui n'a pas enfant\u00e9 est \u00ab nulle \u00bb, sans int\u00e9r\u00eat?\r\nT\u00e9moignages\r\nC'est d'ailleurs ce que pense Caroline, une infirmi\u00e8re du CHUV de Lausanne aujourd'hui \u00e2g\u00e9e de 46 ans et qui n'aura jamais d'enfant, alors qu'elle en d\u00e9sirait profond\u00e9ment.\r\n\u00ab J'ai toujours entendu ma m\u00e8re me dire : \u00ab Tu verras quand t'auras des enfants. \u00bb Alors, pour moi \u00e7a allait de soi d'en avoir. J'ai toujours eu l'espoir d'\u00eatre m\u00e8re jusqu'\u00e0 ce que je sois rattrap\u00e9e par un cancer du sein il y a une ann\u00e9e et demie. Ce qui m'a fait prendre subitement conscience de ma finitude. Mais, sans enfant que vais-je transmettre? La vie se poursuit, OK, mais y a rien pour la remplir. J'ai huit filleuls, d'accord, mais ce ne sont que des palliatifs. D'autant plus qu'on continue de me dire, au boulot ou ailleurs: \u00ab  T'as pas d'enfant, t'es pas une vraie femme \u00bb ou pire \u00ab T'as pas su faire un enfant. \u00bb\r\nJulie, 37 ans, femme de m\u00e9nage dans le canton de Fribourg, n'enfantera jamais elle aussi, victime de deux fausses couches.\r\n\u00ab Le plus dur c'est quand on vous demande \u00e0 chaque fois dans une f\u00eate: \u00ab Vous avez des enfants? \u00bb C'est le couteau dans la plaie. C'est pour \u00e7a que pour att\u00e9nuer la douleur de ne pas materner, on a pris un chien avec mon mari, et on le regarde grandir. \u00bb\r\nPas d'enfants, \u00e7a peut \u00eatre un choix\r\nD'autres femmes n'ont pas subi cette situation. Elles ont d\u00e9cid\u00e9, en toute conscience, de ne pas avoir d'enfants. Ce qui ne les emp\u00eache pas d'\u00eatre \u00e9galement montr\u00e9es du doigt. On les soup\u00e7onne d'\u00e9go\u00efsme, d'individualisme, d'immaturit\u00e9, de carri\u00e9risme, de pessimisme\u00bf comme si elles \u00e9taient atteintes d'une maladie honteuse.\r\n\u00ab Je me suis faite ligaturer les trompes \u00e0 31 ans \u00bb nous confie Diana, trente ans plus tard. \u00ab Et je ne regrette rien. Quand je vois l'\u00e9tat du monde aujourd'hui, je me dis que j'ai fait le bon choix. \u00bb\r\nMarie-Claude, 51 ans, ne regrette rien non plus. \u00ab Je m'occupe de mes trois filleuls, le dernier vient d'avoir un an. Et cela me suffit. \u00bb\r\nL'avis d'Elisabeth Badinter\r\nMais est-ce si s\u00fbr face au poids des lign\u00e9es, des pressions sociales et avant tout familiales qui p\u00e8sent sur chacun et d'abord sur chaque femme? Peut-on imaginer un jour que les femmes sans enfants ne soient plus consid\u00e9r\u00e9es comme incompl\u00e8tes?\r\nCe sont quelques-unes des questions auxquelles r\u00e9pondra la philosophe Elisabeth Badinter, qui vient de publier un ouvrage pol\u00e9mique sur ce sujet: Le conflit. La femme et la m\u00e8re (Editions Flammarion). \r\n\u00b7\tBiographie et bibliographie d'Elisabeth Badinter <http://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89lisabeth_Badinter>\r\n\u00b7\tLe conflit. La femme et la m?e sur le site des Editions Flammarion <http://editions.flammarion.com/Albums_Detail.cfm?ID=37846&levelCode=home>\r\n\u00b7\tNullipare <http://www.editions-verticales.com/fiche_ouvrage.php?id=288&rubrique=3> de Jeane Sauti?e <http://www.editions-verticales.com/auteurs_fiche.php?rubrique=4&id=20>, Editions Verticales <http://www.editions-verticales.com>\r\nUn reportage de Christophe Canut, dans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femmes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Violente temp\u00eate en France. C'est la c\u00f4te atlantique, avec 29 morts en Vend\u00e9e, qui a \u00e9t\u00e9 la plus touch\u00e9e : Commentairee de Jo\u00eblle Meskens, correspondante RSR Paris. - 2. En Suisse, la temp\u00eate est rest\u00e9e plus mod\u00e9r\u00e9e : Interview de Pierre-Alain Urech, directeur de Romande Energie", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AEA60AFD-B271-43D9-9AB2-0E5978619794", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "temp\u00eate"], "excerpt": "1. Elle s'appelle Xinthia, c'est la plus forte temp\u00eate qu'a subi la France depuis 1999, depuis le c\u00e9l\u00e8bre ouragan Lothar. Une temp\u00eate qui a fait au moins 40 morts en France. - 2. \r\nEn Suisse, quelques rafales ont atteint les 150 km/h, des lignes \u00e9lectriques ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es localement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Romande Energie", "name": "Urech, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Voix m\u00e9diterran\u00e9ennes - De l'Iran au Maroc, les carrefours musicaux de Keyvan Chemirani", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C12D7B5-223C-45CE-84D6-159997B861B0", "durationSec": 3634, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Chemirani, Keyvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Martin de la Soudi\u00e8re, ethnologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F9E6CD0-339B-40CE-86FD-2387150F2972", "durationSec": 7170, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "musique", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Soudi\u00e8re, Martin de la", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un l\u00e9ger probl\u00e8me avec Chopin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3CE0A97-3407-48D1-BD0F-5B1332F2FF5A", "durationSec": 326, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "Solitude inconsolable: le g\u00e9nie de Chopin apr\u00e8s l'effondrement romantique du ciel de Bach.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Violente temp\u00eate en France. C'est la Vend\u00e9e et les Charentes-Maritimes qui ont \u00e9t\u00e9 le plus touch\u00e9es : Interview de Samuel Bren\u00e8s, porte-parole de la s\u00e9curit\u00e9 civile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B9A4D8B-CEDD-4F0E-85B2-86E7D0A6C627", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Espagne", "France", "Portugal", "Belgique"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temp\u00eate", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "La temp\u00eate Xanthia laisse derri\u00e8re elle un terrible bilan : au moins 45 morts en France, 3 morts en Allemagne, 3 morts en Espagne, 1 au Portugal et 1 en Belgique. En France, 500'000 foyers ont \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la s\u00e9curit\u00e9 civile", "name": "Bren\u00e8s, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Faut-il un manifeste politique pour la sant\u00e9 ? : Interview de David Servan-Schreiber, m\u00e9decin psychiatre chercheur en neurosciences ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34120BFB-9105-4948-B016-EECE08F9A7B3", "durationSec": 929, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servan-Schreiber, David"], "thematicThemes": ["maladie", "alimentation", "cancer", "hygi\u00e8ne et sant\u00e9"], "excerpt": "David Servan-Schreiber, auteur du best-seller Gu\u00e9rir (Ed. Robert Laffont, 2003) a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers \u00e0 tirer la sonnette d'alarme en \u00e9voquant \"l'alimentation canc\u00e9rig\u00e8ne\". Aujourd'hui, ce m\u00e9decin a fait de son combat personnel contre le cancer un combat politique. Avec d'autres scientifiques, il s'attaque \u00e0 l'agro-alimentaire, qui met trop de sucre dans notre assiette, aux dangers des ondes des portables ou encore au manque de vitamine D.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin psychiatre chercheur en neurosciences ", "name": "Servan-Schreiber, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Violente temp\u00eate en France. En Vend\u00e9e, la station baln\u00e9aire de la Tranche sur Mer a pass\u00e9 une nuit d'horreur : Commentaire d'un h\u00f4telier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55918EE9-A4B3-4650-AACE-EC555EDA2A2D", "thematicGeographicals": ["France", "Vend\u00e9e"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temp\u00eate", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "La violente temp\u00eate qui a balay\u00e9 la France a laiss\u00e9 au moins 10 morts derri\u00e8re elle et des d\u00e9gats consid\u00e9rables. L'Espagne, touch\u00e9e elle aussi compte trois victimes. Le littoral atlantique a \u00e9t\u00e9 partculi\u00e8rement touch\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4telier \u00e0 Tranche sur Mer", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9dit Suisse et UBS envisagent de transf\u00e9rer leurs activit\u00e9s de gestion alternative de Londres vers la Suisse : Interview de Daniel Held, directeur de P.I. management, cabinet de Conseil en management et ressources humaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73262237-D738-4017-8600-EF9014330A0E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Londres"], "durationSec": 471, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["place financi\u00e8re", "gestion financi\u00e8re", "banque"], "excerpt": "Sous la pression du fisc britannique, la migration des \"Hedge Funds\", gestion alternative, vers la Suisse a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9, pour des raisons d'ailleurs autant fiscales que r\u00e9glementaires. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de P.I. management, cabinet de Conseil en management et ressources humaines", "name": "Held, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier D\u00e9fago, skieur suisse m\u00e9daill\u00e9 olympique, re\u00e7u en h\u00e9ros du jour dans sa commune de Morgins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-853FB18D-BBFF-4034-B89F-4CD6388B6B77", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Morgins", "Valais"], "durationSec": 388, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9fago, Didier"], "thematicThemes": ["champions olympiques", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "C'est la f\u00eate \u00e0 Morgins pour le retour du champion olympique. Quel sentiment \u00e7a procure?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur de l'\u00e9quipe suisse", "name": "D\u00e9fago, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Rapha\u00ebl Comte, conseiller aux Etats radical neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-653532F7-2427-42E9-A9D9-680BDD5595A1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4945, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comte, Rapha\u00ebl"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats"], "excerpt": "\"La Soupe avec Rapha\u00ebl Comte, s\u00e9nateur lib\u00e9ral-radical neuch\u00e2telois \u00e2g\u00e9 de 30 ans.\r\nLe 17 janvier 2010, il a rafl\u00e9, \u00e0 la barbe de plus exp\u00e9riment\u00e9s que lui, le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par Didier Burkhalter. Il est devenu le plus jeune s\u00e9nateur du si\u00e8cle \u00e0 Berne et sera asserment\u00e9 lors de la session de printemps des Chambres F\u00e9d\u00e9rales, qui d\u00e9bute ce lundi 1er mars.\r\nRapha\u00ebl Comte repr\u00e9sente le canton de Neuch\u00e2tel au Conseil des Etats aux c\u00f4t\u00e9s du socialiste chaux-defonnier Didier Berberat. \u00e0g\u00e9 de 30 ans, il d\u00e9j\u00e0 \u00e0 son actif un beau parcours politique : membre de l'ex\u00e9cutif de sa commune, pr\u00e9sident du parti radical neuch\u00e2telois pendant quatre ans et huit ans d\u00e9put\u00e9.\r\nN\u00e9 le 29 septembre 1979, ce jeune homme f\u00e9ru de lecture et d'\u00e9criture est \u00e9galement en train de suivre un master en droit constitutionnel \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois", "name": "Comte, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "PAIN POUR LE PROCHAIN - 10.02.28", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-211052", "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-255499", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100228, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment la programmation de s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e am\u00e9ricaine \u00e0 la TSR sous la direction de la responsable de la programmation fiction de la TSR NICOL Alix et \u00e9galement, la pr\u00e9sentation du film coproduit par la TSR \"Verso\" par son r\u00e9alisateur RUIZ Xavier.", "title": "10.02.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RTS", "TSR", "RTS", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "backgrounds": [" Rey s\u00e9bastien courant dans les couloirs de la TSR et se prenant pour un super h\u00e9ros"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "S\u00c9ISME", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "FAMILLE", "S\u00c9ISME", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "APPAREIL DE D\u00c9TECTION", "COUTEAU", "COUTEAU", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "TRIOMPHALISME", "F\u00caTE"], "visualPersons": ["CAMERON, DAVID", "SCHMID, SAMUEL", "MAURER, UELI", "DI MARCO MESSMER, MAGALI", "GASPOZ, JOEL", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "COLLOMBIN, ROLAND", "DEFAGO, DIDIER"], "id": "asset-255592", "durationSec": 1528, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.02.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BRIGHTON", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE", "BERNE", "MORGINS"], "visualCorporations": ["UDC", "PBD", "UDC", "PBD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cinhebdo", "source": "gico", "title": "10.02.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-253771", "durationSec": 711, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Portrait du compositeur Pascal Dusapin (1/2) : Pr\u00e9sentation et diffusion du concert de la Soci\u00e9t\u00e9 de Musique Contemporaine de Lausanne donn\u00e9 le 4 mai 2009 \u00e0 la Salle de Concert du Conservatoire de Lausanne par la violoncelliste Sonia Wieder-Atherton", "genres": ["DIV"], "id": "sound-5983D671-35B1-49CF-B735-89A1FAD9CD1C", "durationSec": 4112, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "violoncelliste", "name": "Wieder-Atherton, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE"], "id": "asset-255112", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100228 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR et enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la ville valaisanne de Martigny.", "title": "MARTIGNY - 10.02.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 8H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255755", "durationSec": 1084, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "Le Coran : voyage aux origines du livre", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254371", "durationSec": 3119, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le Coran : voyage aux origines du livre", "Le Coran : voyage aux origines du livre"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Le Coran : voyage aux origines du livre", "Dieu sait quoi", "Le Coran : voyage aux origines du livre"], "imageURL": "//www.rts.ch/6527920.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6476259", "ece-6474303"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 6H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256131", "durationSec": 723, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["FREI, FABIAN", "YAKIN, HAKAN"], "id": "asset-255378", "durationSec": 11746, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vancouver : 20100220, divers pr\u00e9sentations des journalistes et consultants RTS envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux aux Jeux olympiques d'hiver 2010 sur les sites des comp\u00e9titions du jour\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20100228, d\u00e9faite de Neuch\u00e2tel Xamax FC, qui a perdu face au FC St-Gall sur le score de 3 buts \u00e0 0, lors d'un match de la 22e journ\u00e9e du Championnat suisse de football Super League\n* Bellinzone : 20100228, victoire du FC B\u00e2le, qui a battu le AC Bellinzone sur le score de 2 buts \u00e0 0, lors d'un match de la 22e journ\u00e9e du Championnat suisse de football Super League\n* Aarau : 20100228, victoire du FC Lucerne, qui a battu le FC Aarau sur le score de 2 buts \u00e0 1, lors d'un match de la 22e journ\u00e9e du Championnat suisse de football Super League.", "title": "ENTOURAGE - VANCOUVER 2010 - 10.02.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BELLINZONE", "VANCOUVER", "AARAU", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "AC BELLINZONE", "FC AARAU", "FC LUCERNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.02.28", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PASSEPORT", "CHAT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255591", "durationSec": 855, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 7H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255754", "durationSec": 847, "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["PAGNY, FLORENT"], "id": "asset-248560", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1593, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100208, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le chanteur fran\u00e7ais PAGNY Florent avant son concert \u00e0 l'Arena le 20100326.", "title": "FLORENT PAGNY - 10.02.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-02-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PAGNY, FLORENT"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Mon sang est bon pour l'exportation : Un reportage de Simon Corthay, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1F4981CF-2E45-4F3C-B955-B48BE4286AED", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 914, "publicationDate": "2010-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["don du sang", "transfusion sanguine"], "excerpt": "Un don de sang sur douze ne reste pas en Suisse. En 2009, 30'000 poches de liquide vivant ont \u00e9t\u00e9 discr\u00e8tement export\u00e9es en Gr\u00e8ce.  Pourquoi donc, alors qu'on peut en manquer en Suisse, exporter du sang frais \u00e0 transfuser, des globules rouges qui se conservent moins de deux mois? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'h\u00e9matologie", "name": "Beris, Fotis", "type": "Participant"}, {"role": "Patricia, patiente souffrant de thalass\u00e9mie majeure", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "donateurs de sang", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Service de transfusion sanguine de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Berne", "name": "Schwabe, Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Centre de transfusion de Neuch\u00e2tel-Jura ", "name": "Sarraj, Amira", "type": "Participant"}, {"role": "donateur de sang au Centre de transfusion de Neuch\u00e2tel-Jura", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re dans un Service de transfusion sanguine ", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au Chili. L'alerte au tsunami a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e :  Gaston Tong Sang , pr\u00e9sident du territoire en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED633BBF-B8A7-4894-A37B-6EFAF3980527", "thematicGeographicals": ["Chili", "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2010-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme", "raz-de-mar\u00e9e"], "excerpt": "Apr\u00e8s le s\u00e9isme d'une force de 8,8 sur l'\u00e9chelle de Richter au Chili, l'alerte au tsunami a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e. Une premi\u00e8re vague importante a balay\u00e9 l'\u00eele de Robinson, o\u00f9 habitent 700 personnes. Puis une vague de 2 m\u00e8tres balayait la c\u00f4te chilienne. Enfin la vague se propageait dans le Pacifique et l'alerte \u00e9tait alors maximum en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du territoire en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise", "name": "Tong Sang, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au Chili : Interview de Veronica Segovia, chilienne qui habite Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65A2CDDA-B559-4AAE-9271-F1D010D197B2", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2010-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "8,8 sur l'\u00e9chelle de Richter la puissance du s\u00e9isme au Chili. A Gen\u00e8ve, les membres de la communaut\u00e9 chilienne ont essay\u00e9, souvent sans succ\u00e8s, d'avoir des informations de leurs proches rest\u00e9s au pays. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9atrice de v\u00eatements, chilienne qui habite Gen\u00e8ve", "name": "Segovia, Veronica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Clemenzo, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au Chili : Interview de Steve Jordi, g\u00e9ophysicien, membre du corps suisse d'aide humanitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B444BF5-DCAD-4E06-B038-931A30A6DD51", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2010-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Le terre a trembl\u00e9 pendant plus d'une minute et demi au Chili. Le s\u00e9isme est tr\u00e8s puissant : 8,8 sur l'\u00e9chelle de Richter. L'alerte au Tsunami a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour l'ensemble de la zone Pacifique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ophysicien, membre du corps suisse d'aide humanitaire", "name": "Jordi, Steve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Equateur", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["GUITARE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "REGGAE", "CLIP-VID\u00c9O", "HARD ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "ROCK", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-254186", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4520, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100227, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "JEAN-LUC BIDEAU / CAFE BERTRAND ET DEAD DOG CAFE / BLASTED / VAN ESCH / XAVIER\nRUIZ - 10.02.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2010-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-254267", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1669, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100109, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 5 - 10.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2010-02-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}]}}