{"response": {"numFound": 8460, "start": 7500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-254224", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100108, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 2 - 10.02.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2010-02-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL 1 - 10.02.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253352", "durationSec": 1049, "publicationDate": "2010-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le western. Du train postal \u00e0 Silverado, comment l'Am\u00e9rique se raconte son histoire (5/5): une dualit\u00e9 am\u00e9ricaine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ABBBF6E4-6BBA-4735-AB55-2B05411157E0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3549, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conqu\u00eate de l'Ouest", "histoire", "Indiens d'Am\u00e9rique", "western"], "excerpt": "\"Cinq cents soldats du 7\u00e8me r\u00e9giment de cavalerie des \u00c9tats-Unis appuy\u00e9 par quatre mitrailleuses Hotchkiss ont encercl\u00e9 un campement d'Indien Lakota avec l'ordre de les convoyer en train vers Omaha dans le Nebraska. Le commandant de ce r\u00e9giment avait re\u00e7u l'ordre de proc\u00e9der \u00e0 un d\u00e9sarmement pr\u00e9alable. Il existe diff\u00e9rentes versions du massacre, mais les historiens s'accordent sur le fait que les tirs ont commenc\u00e9 pendant le d\u00e9sarmement des Indiens. Un coup de fusil a retenti et les Indiens, d\u00e9sarm\u00e9s et encercl\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 mitraill\u00e9s, 25 soldats de la cavalerie ainsi que 153 Indiens Sioux ont alors \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. Il y avait parmi eux 62 femmes et enfants. Les cadavres des Indiens furent enterr\u00e9s dans une fosse commune sur le lieu du massacre. Le 27 f\u00e9vrier 1973 de nouveaux \u00e9v\u00e8nements se d\u00e9roul\u00e8rent \u00e0 Wounded Knee. Entre la r\u00e9alit\u00e9 que connurent les Indiens et l'histoire des Etats-Unis telle qu'elle fut racont\u00e9 par le western, il y a tout un monde. Le western propose \u00e0 sa mani\u00e8re une histoire parall\u00e8le des Etats-Unis. Cette semaine, c'est \u00e0 cette th\u00e9matique que nous vous invitons en compagnie de plusieurs historiens du cin\u00e9ma, cin\u00e9philes et autres archives. VENDREDI : Une dualit\u00e9 Am\u00e9ricaine\r\nWashington, Montana, Wyoming, Dakota du Nord, du Sud, Oklahoma, Nevada et surtout concentr\u00e9 au Nord Est de l'Arizona bordant l'Utah, le Colorado et le Nouveau Mexique les r\u00e9serves indiennes institu\u00e9es au XIX\u00e8me si\u00e8cle s'accompagnent du massacre des bisons, de la spoliation des terres par la violence, de la privation de la libert\u00e9 de culte ainsi que du droit de parler leur langue. En 1830, l'Indian Removal Act inaugure la politique de d\u00e9placement des populations indiennes toujours plus vers l'Ouest : le Pr\u00e9sident de l'\u00e9poque, Andrew Jackson, fait voter une loi d\u00e9portant les Am\u00e9rindiens de l'est du Mississippi \u00e0 l'ouest de ce fleuve, afin d'exploiter l'or situ\u00e9 sur leurs territoires, dans l'Ohio et d'y installer les migrants venus d'Europe. Jusqu'en 1850, 100 000 Indiens sont d\u00e9port\u00e9s. Un aspect de l'histoire de la Conqu\u00eate de l'Ouest que le cin\u00e9ma am\u00e9ricain, le western n'aura jamais ouvert.\r\nDimanche prochain sur TSR2 vous pourrez d\u00e9couvrir: \u00abWounded Knee\u00bb un film documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Stanley Nelson.\r\nLe 27 f\u00e9vrier 1973, un mouvement de d\u00e9fense des Am\u00e9rindiens occupe la bourgade de Wounded Knee, haut lieu de la d\u00e9faite des \u00abPeaux-Rouges\u00bb au XIX\u00e8me si\u00e8cle. Il d\u00e9nonce la politique du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain qui viole les trait\u00e9s qui ont mis fin aux guerres indiennes. Assi\u00e9g\u00e9s par le FBI et ses v\u00e9hicules blind\u00e9s, la r\u00e9sistance dure 71 jours. Gr\u00e2ce aux archives exceptionnelles et aux t\u00e9moignages, ce documentaire revient sur ce mouvement qui redonna fiert\u00e9 et identit\u00e9 aux indiens d'Am\u00e9rique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Burton, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La mafia calabraise fait des affaires en Suisse : Commentaire de Nicole della Pietra, correspondante RSR Suisse italienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27AEC842-2AFE-425E-865F-4742A5572D3E", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "excerpt": "Selon une enqu\u00eate de la RadioT\u00e9l\u00e9vision de la Suisse italienne (RSI), la 'Ndrangheta, redoutable mafia calabraise, fait des affaires en Suisse et \u00e0 Zurich en particulier, au nez et \u00e0 la barbe de la justice.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Suisse italienne", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Diane de Margerie \"Proust et l'obscur\" (Ed. Albin Michel, 2010), Patrick Roegiers \"La Nuit du monde\" (Ed. du  Seuil, 2010),  Alain Vircondelet \"Albert Camus, fils d'Alger\" (Ed. Fayard, 2010) et Tancr\u00e8de Voituriez \"Les lois de l'\u00e9conomie\" (Ed. Grasset, 2010)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7A4E86B7-46F4-4FF2-96DA-47BAC274388F", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert", "Proust, Marcel", "Woolf, Virginia"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "D\u00e9bat critique autour de quatre biographies d'\u00e9crivains ou roman biographes parus r\u00e9cemment. ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Courrier", "name": "Pitteloud, Anne", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "Pascal Froment. Pr\u00e9sentation, interview et larges extraits de son concert au Th\u00e9\u00e2tre Bacchus de Besan\u00e7on", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7FD372EB-5918-4297-B1D9-3A5B06E9D868", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3323, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Froment, Pascal"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Radio France", "name": "Carivenc, Nathalie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Froment, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une sacr\u00e9e paire de -ski : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7AC62211-DB1A-4A42-81F6-952040712F93", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Huis-clos sur le Net. Une exp\u00e9rience qui fera date : Interviews  d'Anne-Paule Martin et Nicolas Willems, journalistes ayant particip\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ration et de sociologues et sp\u00e9cialistes de la communication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7858AECF-95AD-4424-A61C-05C05D9A585A", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 819, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Twitter", "Facebook"], "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "Internet", "information"], "excerpt": "\"Huis clos sur le Net\" est une exp\u00e9rience in\u00e9dite des radios publiques de langue fran\u00e7aise. Cinq journalistes issus des Radios Francophones Publiques sont enferm\u00e9s, dans un g\u00eete rural du P\u00e9rigord pour \"raconter le monde\", sans journaux, ni radio, ni t\u00e9l\u00e9vision. R\u00e9sultat global: les infos sont l\u00e0, pas \u00e9norm\u00e9ment de sujets originaux, mais les d\u00e9bats qui se jouent \u00e0 chaque instant sur les r\u00e9seaux sociaux sont d'une surprenante vivacit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en sociologie, communication et m\u00e9dias \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Windisch, Uli", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'agence de publicit\u00e9 Gaultier Collette \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Garcia, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la Chine au sein du groupe d'Evian, \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'EPFL", "name": "Laperrouza, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de la Radio-T\u00e9l\u00e9vision belge", "name": "Willems, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donn\u00e9es bancaires des fraudeurs pr\u00e9sum\u00e9s du fisc allemand. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut  \u00e9tudier toutes les pistes pour sortir la Suisse de l'impasse fiscale : Extrait du discours de Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration ", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-7547AEB2-5B73-458B-AB19-78D06D573B07", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "fraude fiscale", "place financi\u00e8re"], "excerpt": "Une discussion sur l'avenir de la place financi\u00e8re s'est impos\u00e9e entre les partis politiques et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Doris Leuthard a fait taire toutes les sp\u00e9culations sur les divisons du gouvernement.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration ", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Interview de  Luc Ferry, philosophe : A propos de son ouvrage \"La sagesse des mythes, apprendre \u00e0 vivre\" (Ed. Plon 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2AA79CA-3FEF-4D0C-A357-794EE47F80B7", "durationSec": 8652, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "philosophie"], "excerpt": "1. La mythologie, les sources. 2. 2 mythes fondamentux : Ulysse, la question de la vie bonne 1/2. 3. 2 mythes fondamentaux : Chaos- Cosmos, la th\u00e9ogonie d'H\u00e9siode 2/2. 4. Morale et spiritualit\u00e9. 5. Pour une philosophie de l'amour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "les deux filles de Luc Ferry", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Vladivostok, le bout du monde russe (5/5) : La chasse aux faits divers", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-816DE24A-A66A-449D-900F-699C9DA02DCB", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Vladivostok"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "fait divers"], "excerpt": "\u00c0 bord de leur mini fourgonnette, Maksim et Vova parcourent Vladivostok jour et nuit, traquant les accidents de voitures, les incendies et les arrestations spectaculaires. Le journaliste et le cam\u00e9raman de l'\u00e9mission \"Avtopatroul\" (Auto-patrouille) font \u00e9quipe pour des rondes de 24 heures, riv\u00e9s au r\u00e9cepteur radio transmettant les conversations des policiers, pompiers et autres autorit\u00e9s. Entre trois v\u00e9hicules emboutis et un ivrogne \u00e9tendu au milieu de la rue principale de Vladivostok apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 happ\u00e9 par une voiture en d\u00e9lit de fuite, Maksim et Vova nous parlent de leurs passions et de leurs d\u00e9fis professionnels et personnels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Vladivostock", "name": "Koulaeva, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "personnes rencontr\u00e9es \u00e0 Vladivostock", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 070 : Martherenges", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5661B0E-3A63-43E6-8B01-C3076700D50F", "thematicGeographicals": ["Martherenges", "Vaud"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Sergei M. Eisenstein (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7F308206-6CAA-452C-9383-BBDDE44C6319", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1398, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenstein, Sergei M."], "thematicThemes": ["musique classique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE, rompt la coll\u00e9gialit\u00e9 dans le dossier des donn\u00e9es bancaires vol\u00e9es : Interview de Dominique de Buman, conseiller national fribourgeois PDC, vice-pr\u00e9sident PDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1856D89B-13CC-4B12-9B8A-193D77CDB1BE", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["relations internationales", "banque de donn\u00e9es", "ex\u00e9cutif national", "fraude fiscale"], "excerpt": "Micheline Calmy-Rey, dans le cadre d'une s\u00e9rie de d\u00e9bats sur le th\u00e8me de l'avenir de la Suisse, \u00e0 la question \"ach\u00e8teriez-vous le CD de donn\u00e9es vol\u00e9es?\",a r\u00e9pondu \"comme ministre des finances, j'aurais moi aussi achet\u00e9 les donn\u00e9es des clients de banques\". Ce qui la met en porte-\u00e0-faux total avec ses coll\u00e8gues du Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui avaient condamn\u00e9 ce mode d'acquisition par l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Desserts et entremets (5/5) : Empoisonnement au pain dans le sud de la France en 1950", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F53ECB19-C8E9-4866-82C7-21A7FFEFFFA3", "durationSec": 459, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "gastronomie", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Un homme des 8000... : Interview de Jean Troillet, guide de montagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA770240-BFBB-4D6A-8E0F-21C063414C44", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "montagne"], "excerpt": "Entre exploit et humanisme, tour de la question en compagnie de l'aventurier de l'extr\u00eame Jean Troillet. Jean Troillet cumule les records: nouvelles voies au Cervin, Everest en 43 heures, 10 ascensions de sommets de 8000 (sur les 14 existants)... mais \u00e0 61 ans, l'aventurier a aussi l'\u00e2ge du recul face au sport extr\u00eame et face au risque aveugle. P\u00e8re de trois enfants en bas \u00e2ge, il place aujourd'hui ailleurs les priorit\u00e9s et aime \u00e0 d\u00e9clarer: \"la vraie victoire, c'est la vie!\". Et comme pour le prouver, Jean Troillet s'int\u00e9resse plus que jamais aux hommes, aux femmes et aux enfants qu'il rencontre dans ses voyages, et le prouve en accompagnant l'ONG World Vision au P\u00e9rou o\u00f9 il parraine une petite fille. Que pense l'alpiniste suisso-qu\u00e9b\u00e9cois de l'usage qui est fait de la montagne ? Toutes les exp\u00e9ditions ont-elles un sens ? Et quel est le prix en terme d'\u00e9cologie, de sant\u00e9 et d'argent des aventures extr\u00eames ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste", "name": "Troillet, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 251 : L'\u00e9change", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51C3863E-01F0-46E9-828D-0A221204077E", "durationSec": 239, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Elle s'appelle Viktor. Entretien avec Viktor Lazlo, chanteuse et com\u00e9dienne, qui publie son premier roman \"La Femme qui pleure\"    ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3336D03B-1143-4055-AD18-1F0661D0079D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lazlo, Viktor"], "thematicThemes": ["femme", "chanteuse", "couple (relation)", "com\u00e9dienne", "vie (philosophie)"], "excerpt": "Elle s'appelle Viktor. La chanteuse et com\u00e9dienne Viktor Lazlo publie son premier roman \"La femme qui pleure\".\r\nSonia Dronier tire son pseudo, Viktor Lazlo, du film culte de Michael Curtiz, \"Casablanca\". Elle en dit plus \u00e0 Lydia Gabor.\r\nD\u00e8s l'\u00e2ge de onze ans, elle participe \u00e0 une com\u00e9die musicale, puis part \u00e9tudier l'arch\u00e9ologie et l'histoire de l'art en Belgique.\r\nElle suit \u00e9galement des cours de danse et de violon et d\u00e9bute sa carri\u00e8re dans le \"show-bizz\" par le mannequinat, notamment pour Chantal Thomas et Thierry Mugler.\r\nD\u00e9couverte par le producteur Francis Deprick, c'est avec lui qu'elle fait ses premiers pas dans la chanson, enregistrant Casanova pour la BO du film de Jean-Pierre Mocky, A mort l'arbitre.\r\nEn 1985, Viktor Lazlo sort un premier album, She, puis suivront notamment les titres Cano\u00eb rose et Pleurer des rivi\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 d'immenses succ\u00e8s.\r\nOn peut aussi la voir dans la s\u00e9rie Navarro. En ce mois de f\u00e9vrier, elle publie son premier roman La femme qui pleure (Editions Albin Michel) dans lequel elle \u00e9voque notre \u00bfpart d'ombre\u00bf.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "Lazlo, Viktor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Joseph Moingt, la th\u00e9ologie affranchie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA7C879A-C6F4-411B-9491-546B254EE4AD", "durationSec": 9367, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "1. La fin de la religion. 2. Le salut. 3. Une autre Eglise. 4. Gratuit\u00e9 de Dieu. 5. La r\u00e9surrection.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologie", "name": "Moingt, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Garcin, critique litt\u00e9raire et \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"L'Ecuyer mirobolant\" (Ed. Gallimard). Avec les chroniques de Michel Boujut et Bernard Comment", "genres": ["Interview"], "id": "sound-507B4E6D-E3B7-472A-A903-7DD0A6DD3564", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3344, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcin, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "1. Gary Burton - Makoto Ozone au Estival Jazz Lugano 1995. - 2.  Martial Solal Trio \u00e0 la Jazzparade de Fribourg 2007 ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6F916348-72F7-443C-B0BD-DE1EEF32F6F7", "durationSec": 5283, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burton, Gary", "Solal, Martial", "Ozone, Makoto"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action des autorit\u00e9s chinoise apr\u00e8s la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'accueillir en Suisse deux Ou\u00efgours, ex-d\u00e9tenus de Guantanamo : Commentaire d'Alain Arnaud, correspondant RSR P\u00e9kin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52919353-03C0-4CCF-BDA6-D7324837B554", "thematicGeographicals": ["Guantanamo", "Suisse", "Chine"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "prisonnier de guerre"], "excerpt": "Selon le ministre chinois des Affaires \u00e9trang\u00e8res l'accueil des deux ex-detenus ou\u00efgours sera pr\u00e9judiciable aux relations bilat\u00e9rales. L'ambassadeur de Suisse en Chine a rencontr\u00e9 les autorit\u00e9s chinoises pour expliquer sa position. Mais le calme est vite revenu. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 284 : Nestor le squelette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4767041-BD94-4610-8CDF-4F62E607417B", "durationSec": 160, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aurojo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Les chaussettes jamais Tsahal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20A48E95-3A05-4FE1-87CF-0C24DB10EC0B", "durationSec": 199, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-255003", "durationSec": 2516, "mediaType": "video", "title": "10.02.05", "visualGeographicals": ["ALBERTA", "GENEVE", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE", "VAUD", "LUTRY", "GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "BIENNE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "HC BIENNE", "ZURICH SC", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FRAUDE FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HIVER", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "AVOCAT", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "MALTRAITANCE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "AVOCAT", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "MALTRAITANCE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "AVOCAT", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "MALTRAITANCE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["BRUDERER WYSS, PASCALE", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "LEVRAT, CHRISTIAN", "LEUTHARD, DORIS", "PELLI, FULVIO", "LEUTHARD, DORIS", "FREYSINGER, OSKAR", "SCHWEIGER, ROLF"], "id": "asset-255062", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.02.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-SULPICE (NE)", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "COUVET", "ESPAGNE", "MADRID", "WINTERTHUR", "WINTERTHUR", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIE DE CONTOURNEMENT", "AUTOROUTE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "AUTOROUTE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "AUTOROUTE", "INONDATION", "SIMULATION", "RIVI\u00c8RE", "INONDATION", "RIVI\u00c8RE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "CLINIQUE", "INTERVIEW", "ART CULINAIRE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "CLINIQUE", "INTERVIEW", "ART CULINAIRE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "CLINIQUE", "ART CULINAIRE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "CLINIQUE", "ART CULINAIRE", "BIOM\u00c9TRIE", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "LOGICIEL", "BIOM\u00c9TRIE", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "LOGICIEL", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-255063", "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.02.05", "visualGeographicals": ["BULLE", "TOUR-DE-TREME, LA", "LAUSANNE", "BEX", "NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE", "MARTIGNY", "SION", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-255064", "durationSec": 560, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 10.02.05", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["AEROPORT DE ZURICH", "AEROPORT DE ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CASQUE DE PROTECTION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "FRAUDE FISCALE", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "FRAUDE FISCALE", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "AIDE ALIMENTAIRE", "S\u00c9ISME", "CATASTROPHE NATURELLE", "AIDE ALIMENTAIRE", "S\u00c9ISME", "CATASTROPHE NATURELLE", "EXCISION", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "LOISIR", "PHOTOGRAPHIE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "LEVRAT, CHRISTIAN", "ALOIS DU LIECHTENSTEIN"], "id": "asset-255061", "durationSec": 1792, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.02.05", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "VADUZ", "USA", "VADUZ", "LIECHTENSTEIN", "PORT-AU-PRINCE", "GENEVE-VILLE", "TOGO", "PORT-VALAIS", "YVERDON"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAPEAU"], "id": "asset-254612", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1578, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100205, SIKI, Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20100205, le passionn\u00e9 de chapeaux CURCHOD Michel nous pr\u00e9sente l'origine et l'histoire de chapeaux c\u00e9l\u00e8bres comme le chapeau melon ou le borsalino.", "title": "L'ECLAIRAGE - 10.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : JERASH (JORDANIE) - 10.02.05", "id": "asset-115183", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "SCENES DE CRIME EN SUISSE : LE REVOLUTIONNAIRE DES GRISONS - 10.02.05", "id": "asset-254830", "thematicGeographicals": ["GRISONS"], "durationSec": 2153, "publicationDate": "2010-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Grisons : 20100205, en 1979, un pyl\u00f4ne \u00e9lectrique est endommag\u00e9 par une bombe dans le canton des Grisons. Tr\u00e8s vite, les soup\u00e7ons se portent sur les milieux d'extr\u00eame gauche engag\u00e9s dans le combat antinucl\u00e9aire et sa frange la plus radicale. L'anarchiste grison CAMENISCH Marco et son complice sont arr\u00eat\u00e9s Mais pour la police suisse, ce n'est que le d\u00e9but", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Garo, artiste-peintre, photographe et plasticien nyonnais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F6B2194-7898-459B-82FD-49BB465A23F2", "thematicGeographicals": ["Nyon", "Vaud"], "durationSec": 3295, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garo, Bernard"], "thematicThemes": ["photographie", "art plastique", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Garo, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 250 : La blessure", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B809730F-6F67-4A4E-851F-3714DF15E02B", "durationSec": 190, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Sergei M. Eisenstein (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4874A242-0662-46B7-926B-C238C9900210", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1398, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenstein, Sergei M."], "thematicThemes": ["musique classique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Desserts et entremets (4/5) : Recettes du Moyen-Age", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D227158-F5A3-4B7B-95CF-5740B2F790CA", "durationSec": 417, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "recette culinaire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Evolution artificielle", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8147FB99-260B-429F-8EDF-BA1A6A4BB750", "durationSec": 3145, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neurosciences", "recherche scientifique", "robotique", "cybern\u00e9tique"], "excerpt": "Les progr\u00e8s en cybern\u00e9tique et neurosciences permettent de communiquer par la pens\u00e9e. Entre science et science-fiction, immersion dans les laboratoires de robotique et recherche d'interface homme-machine de l'EPFL. Comment \u00e9changer des informations entre le cerveau et l'ordinateur sans utiliser ses doigts, ses yeux ou sa voix ? Par la pens\u00e9e ou plus exactement par t\u00e9l\u00e9kin\u00e9sie. Notre cerveau \u00e9met de multiples signaux \u00e9lectriques , il suffit de mettre un bonnet muni d'\u00e9lectrodes pour capter ces signaux, qui sont ensuite visualis\u00e9s sur un \u00e9lectroenc\u00e9phalogramme. La difficult\u00e9 r\u00e9side dans l'interpr\u00e9tation de ces signaux qui sont traduits gr\u00e2ce \u00e0 des logiciels d'apprentissage automatique et donc compris par l'ordinateur. Machine, ordinateur et humain ne font d\u00e9sormais qu'un dans un apprentissage mutuel. Une r\u00e9volution permise notamment gr\u00e2ce aux progr\u00e8s en mati\u00e8re de cybern\u00e9tique. D\u00e9sormais les robots sont autonomes et apprennent \u00e0 apprendre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Ebrahimi, Touradj", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9thique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Baertschi, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse \u00e0 l'EPFL", "name": "Billard, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "scientifique", "name": "Heudin, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'EPFL", "name": "Zufferey, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'EPFL", "name": "Dufaux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Saperlipopette", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Jil is lucky [Jil Bens\u00e9nior], auteur-compositeur interpr\u00e8te du groupe \u00e9ponyme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3591E0B-AFA1-4E88-A0F5-1786CC969969", "durationSec": 1515, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jil is Lucky"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe musical", "name": "Jil is Lucky", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Cesare Mongodi, po\u00e8te : A propos de son ouvrage \"Pieds-de-biche\" (Ed. Samizdat, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-536992E9-4603-4E34-A3EB-05A02590AAF1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3123, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "excerpt": "Le premier recueil de po\u00e8mes de Cesare Mongodi. Une po\u00e9sie d'aujourd'hui, masculine et fragile. Ces \u00abpieds-de-biche\u00bb ouvrent des portes qu'on croyait bien verrouill\u00e9es. Non sans un effort douloureux du po\u00e8te qui, de ses mots et de son corps, cherche \u00e0 d\u00e9busquer les sources de tension en lui-m\u00eame et avec les autres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse, \u00e9ditrice", "name": "Kr\u00e4henbuhl, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Mongodi, Cesare", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Pierre Schaller, vice-chancellier d'\u00e9tat jurassien, s'exprime \u00e0 propos du refuge offert par le canton \u00e0 deux Ouigours, ex d\u00e9tenus \u00e0 Guantanamo : ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18880FA6-1EDC-49F2-886B-AE98866DC35B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["asile politique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Iran, ambiance tr\u00e8s particuli\u00e8re pour les festivit\u00e9s qui pr\u00e9c\u00e8dent l'anniversaire de la r\u00e9volution islamique : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-512FA662-98DB-477E-841F-C837252E05C5", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "Depuis la r\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e de Mahmoud Ahmadineja \u00e0 la pr\u00e9sidence du pays l'Iran est en \u00e9bullition. Le traditionnel festival international du film de T\u00e9h\u00e9ran a souffert du manque de personnalit\u00e9s alors que le festival de th\u00e9\u00e2tre et de danse voit nombre de ses spectacles iraniens d\u00e9sert\u00e9s. Le public se concentre sur les compagnies internationales invit\u00e9es dont la compagnie valaisanne Interface.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Milani, Tahmineh", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, fondateur de la troupe Interface", "name": "Pignat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse de la troupe Interface", "name": "Boille, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Huis-clos sur le net. Les infos, selon Facebook et Twitter : Commentaire d'Anne-Paule Martin, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR P\u00e9rigord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F76F8B2B-B636-4202-AC3A-7756369B782E", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook", "Twitter"], "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "information", "comportement", "Internet"], "excerpt": "\"Huis clos sur le Net\" est une exp\u00e9rience in\u00e9dite des radios publiques de langues fran\u00e7aise. Cinq journalistes issus des Radios Francophones Publiques sont enferm\u00e9s, dans un g\u00eete rural du P\u00e9rigord pour \"raconter le monde\", sans journaux, ni radio, ni t\u00e9l\u00e9vision. Le groupe Facebook \"Yann Moix, les Suisses t'emmerdent\", compte d\u00e9j\u00e0 des milliers d'adh\u00e9rents. Un texte tel que celui de Moix, est-ce encore de la provocation ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral chez Payot", "name": "Vandenberghe, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR P\u00e9rigord", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 069 : Chaumont", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E74C2F08-FF33-4FD9-83E9-1F17F572DE98", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaumont", "Val-de-Ruz"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Hommage \u00e0 Depeche Mode avec les groupes Kassette, Rectangle et Girls in The Kitchen, qui jouent en direct. - 2. Interview de Melanie Fiona, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A601A00-2E61-4945-87E5-2F1F9E5FEDEB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girls In the Kitchen", "Rectangle", "Fiona, Melanie", "Kassette", "Depeche Mode"], "thematicThemes": ["rock", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe romand", "name": "Girls In the Kitchen", "type": "Participant"}, {"role": "groupe romand", "name": "Rectangle", "type": "Participant"}, {"role": "groupe fribourgeois", "name": "Kassette", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Fiona, Melanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le western. Du train postal \u00e0 Silverado, comment l'Am\u00e9rique se raconte son histoire (4/5): sorci\u00e8res et massacres, l'autre Am\u00e9rique", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7448866D-F756-4831-919B-79C055F5D679", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3628, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chivington, John"], "thematicThemes": ["histoire", "Indiens d'Am\u00e9rique", "western", "conqu\u00eate de l'Ouest"], "excerpt": "\"1864, partant de Fort Lyon, le colonel Chivington et 800 hommes appartenant aux 1er et 3\u00e8me r\u00e9giments de cavalerie du Colorado, m\u00e8nent un raid sur un campement indien. Dans la nuit du 28 novembre, les soldats et miliciens s'enivrent aux alentours du camp. Le lendemain matin, Chivington ordonne \u00e0 ses troupes d'attaquer. Un officier refuse de suivre les ordres et demande \u00e0 ses hommes de ne pas ouvrir le feu. Le reste des troupes attaque imm\u00e9diatement, sans \u00e9gards pour le drapeau des \u00c9tats-Unis flottant sur le camp, ni pour un drapeau blanc qui est brandi peu apr\u00e8s les premiers coups de feu. Les soldats du colonel Chivington massacrent la plupart des indiens pr\u00e9sents, souvent d\u00e9sarm\u00e9s. Les estimations des pertes indiennes sont de 150 \u00e0 200 morts, principalement des femmes et des enfants. Lorsque Chivington r\u00e9dige son t\u00e9moignage qui est plus tard produit devant un comit\u00e9 du Congr\u00e8s des \u00c9tats-Unis, il estime que le nombre d'indiens tu\u00e9s se situe plut\u00f4t entre 500 et 600, et que la grande majorit\u00e9 d'entre eux \u00e9taient des hommes.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Burton, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le taser", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0687ED5B-633E-4AC2-BFEC-DED68D53709C", "durationSec": 192, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 283 : Dubuz from Mars", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3BAD0F51-3DBB-424D-86C4-E6F629E34B90", "durationSec": 161, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Vladivostok, le bout du monde russe (4/5) : Au foot avec les n\u00e9o-nazis", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3AF316AE-2A1E-4F35-A028-0F5CA9EFBAB8", "thematicGeographicals": ["Chine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Vladivostok"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (loisir)", "football (comp\u00e9tition)", "n\u00e9o-nazisme"], "excerpt": "Quelle est l'activit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des n\u00e9o-nazis russes? Le foot, \u00e9videmment. C'est en bottant un ballon rond que des jeunes nationalistes ont bien voulu nous expliquer leur philosophie raciste et x\u00e9nophobe, largement tol\u00e9r\u00e9e en Russie. Selon un r\u00e9cent sondage, 54% de la population du pays appuie le slogan \u00abLa Russie aux Russes\u00bb.\r\nLes jeunes sympathisants de l'Union des slaves d'Extr\u00eame-Orient organisent \u00e0 l'occasion des matchs amicaux de football pour \u00abmaintenir un mode de vie sain\u00bb et assurer une \u00abbonne descendance\u00bb \u00e0 la race slave. Alors que leur leader est en proc\u00e8s pour propagande de haine raciale, les militants racontent en quoi l'immigration menace \u00e0 leur avis l'avenir de leur pays, et ce qui pousse certains d'entre eux \u00e0 agresser des travailleurs migrants dans la rue. Dans un caf\u00e9 de Vladivostok, le lendemain du match, Vlad, tout sourire, d\u00e9fend l'id\u00e9ologie hitl\u00e9rienne. En 2009, plus de 55 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es en Russie - dont une \u00e0 Vladivostok - et 299 bless\u00e9es dans des attaques \u00e0 caract\u00e8re raciste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes rencontr\u00e9es \u00e0 Vladivostock", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du programme Europe de l'Est et Asie centrale \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration internationale des Ligues des droits de l'Homme (FIDH)", "name": "Koulaeva, Sacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : LOUXOR (EGYPTE ) - 10.02.04", "id": "asset-115186", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.02.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255060", "durationSec": 712, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "SCULPTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "BANQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "PEINE DE MORT", "DESSIN DE PRESSE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "DROITE", "LUTTE POLITIQUE", "DROITE", "LUTTE POLITIQUE", "CIRQUE", "ACROBATIE (ART)"], "visualPersons": ["GYGI, ULRICH", "MEYER, ANDREAS"], "id": "asset-255057", "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.02.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SONCEBOZ-SOMBEVAL", "TRAMELAN", "GENEVE-VILLE", "USA", "NASHVILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S", "SOTHEBY'S", "CFF", "RAIFFEISEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "HENRI STIERLIN - 10.02.04", "id": "asset-254225", "durationSec": 3516, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.02.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253583", "durationSec": 589, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "PUBLIC", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FRAUDE FISCALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FRAUDE FISCALE", "MINISTRE", "\u00c9VASION FISCALE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "VOTATION", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "VOTATION", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CLIP-VID\u00c9O", "VOTATION", "MAFIA", "MAFIA", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "SPOT PUBLICITAIRE", "EXCISION", "EXCISION", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "P\u00c9NURIE", "SEL (GEMME)", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "SALAGE DES ROUTES", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "M\u00c8RE", "TRAVAIL \u00c0 DOMICILE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "M\u00c8RE", "TRAVAIL \u00c0 DOMICILE"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "CALMY-REY, MICHELINE", "SCHAEUBLE, WOLFGANG", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-255058", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.02.04", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "VAR\u00c8SE", "TOKYO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BURKINA FASO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "PDC", "PDC", "TOYOTA", "TOYOTA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CLAIRAGE"], "id": "asset-254620", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LOCLE, LE", "VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1478, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100204, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20100204, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment tailler les plantes grimpantes\n* Gen\u00e8ve : 20100204, visite d'un jardin situ\u00e9 autour d'une villa au bord du Lac L\u00e9man\n* Le Locle : 20100204, le journaliste CUNADO David fait partager ses petits plaisirs de la vie comme rire sans raison.", "title": "L'ECLAIRAGE - 10.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LOCLE, LE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Baisse du taux de conversion du 2\u00e8me pilier soumise \u00e0 votation le 7 mars 2010. R\u00e9sultat du sondage : Interview de Aldo Ferrari, secr\u00e9taire syndical \u00e0 UNIA-Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BD17763-B576-4FE2-910A-8C1DFEDAF1A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unia", "LPP"], "thematicThemes": ["votation", "retraite (pension)", "taux d'int\u00e9r\u00eat"], "excerpt": "Le syndicat Unia sort  pour la premi\u00e8re fois les r\u00e9sultats d'un sondage sur  la baisse du taux de conversion du 2\u00e8me pilier. Si plus de deux sond\u00e9s sur cinq s'y opposent les ind\u00e9cis sont presque aussi nombreux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical \u00e0 UNIA-Vaud", "name": "Ferrari, Aldo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "SUPPORTER", "HOMICIDE", "FIBRE OPTIQUE", "INTERNET", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "ARME ANCIENNE", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["CHASSOT, FREDERIC", "CHAPUISAT, GABET"], "id": "asset-255059", "thematicGeographicals": ["MONT-SUR-LAUSANNE, LE"], "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Mont-sur-Lausanne : 20100204, SINGH Varuna m\u00e8ne des itw aupr\u00e8s des supporters du FC Le Mont qui s'appr\u00eatent suivre un concert de soutien du chanteur fran\u00e7ais LAHAYE Jean-Luc qui a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir le club en difficult\u00e9 financi\u00e8re.", "title": "TEMOIN - 10.02.04", "visualGeographicals": ["MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["FC LE MONT", "SIG", "SWISSCOM", "FC LE MONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FC LE MONT"], "thematicPersons": ["CHASSOT, FREDERIC"], "thematicThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "SUPPORTER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 18.06.10 VOIX MYSTERIEUSE - CLOVIS CORNILLAC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31EC53BA-725D-46B5-B2E2-30F6CAD8E5A0", "durationSec": 29, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornillac, Clovis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cornillac, Clovis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les deux fr\u00e8res Ou\u00efgours d\u00e9tenus pendant 8 ans dans la prison de Guantanamo pourront refaire leur vie dans le Jura : Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62D80A69-0587-444B-8A57-362BFAA3F251", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "relations internationales"], "excerpt": "Apr\u00e8s de nombreuses tergiversations le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 son feu vert. La Chine est oppos\u00e9e \u00e0 cet accueil. Elle consid\u00e8re la minorit\u00e9 ou\u00efgoure comme ind\u00e9pendantiste, au m\u00eame titre que les tib\u00e9tains. La Suisse s'expose donc \u00e0 des repr\u00e9sailles chinoises. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFJP", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Benoit Poelvoorde, com\u00e9dien : A propos de son r\u00f4le d'Auguste Marquet dans le film de Safy Nebbou \"L'Autre Dumas\" [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A16EF930-3A67-453D-A744-A1EA73FECD8C", "durationSec": 1770, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poelvoorde, Beno\u00eet", "Depardieu, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Son r\u00f4le, sa relation avec G\u00e9rard Depardieu qui joue Dumas, Safy Nebbou le r\u00e9alisateur, le syst\u00e8me du cin\u00e9ma fran\u00e7ais qu'il trouve lamentable, la littt\u00e9rature, sa d\u00e9pression aujourd'hui oubli\u00e9e, les m\u00e9dias.\r\nSortie du film le 10 f\u00e9vrier 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9ma", "name": "Poelvoorde, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste pour 24 Heures", "name": "Leoultre, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Georges Wilson, acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 : Interview de Ren\u00e9 Gonzalez, directeur duTh\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7431625E-B83A-4666-ABCE-9E7A1CC23280", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilson, Georges"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mort (biologie)"], "excerpt": "Georges Wilson est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "name": "Gonzalez, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral condamne l'intention des autorit\u00e9s allemandes d'acheter des donn\u00e9es bancaires vol\u00e9es en Suisse  : Interviews de Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFF et de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BBDD7B9-E465-4F42-B67C-580FEA4AF79A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 577, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fraude fiscale", "protection des donn\u00e9es", "fiscalit\u00e9", "relations internationales"], "excerpt": "La Suisse n'offrira pas l'entraide administrative sur les cas li\u00e9s au vol des donn\u00e9es bancaires vol\u00e9es en Suisse. Mais pas question de mesures de r\u00e9torsion, par exemple de suspendre les n\u00e9gociations sur l'accord de double imposition avec l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1.\" Des souris et des hommes\". - 2. \"La morale est le talon d'Achille de la Suisse\". - 3. Les Suisses vont de moins en moins \u00e0 l'\u00e9cole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-254773ED-0DAF-4E7B-9B32-B3916AF48505", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1688, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "secret bancaire", "comportement", "informatique", "multim\u00e9dia", "enseignement obligatoire", "Internet"], "excerpt": "1. Au-del\u00e0 de la traditionnelle \"souris\" d'ordinateur, la recherche avance pour trouver de nouveaux p\u00e9riph\u00e9riques qui nous relient aux ordinateurs et Internet. - 2. Est-ce que la Suisse, \u00e0 vouloir \u00eatre moralement irr\u00e9prochable, ne pr\u00eate pas le flanc aux critiques ?. - 3. Dans le canton de Vaud, une r\u00e9cente \u00e9tude lausannoise indique que les enfants passent 29% de temps en moins \u00e0 l'\u00e9cole qu'il y a un si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident et fondateur de Logitech, soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans la production de p\u00e9riph\u00e9riques informatiques ", "name": "Borel, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et journaliste suisse", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste ", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 282 : Le plus ancien \u00e9l\u00e8ve", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-526CA6A9-E405-47FB-A1AF-B43E6BDD4D86", "durationSec": 206, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Un ministre des finances allemand donne son point de vue sur l'achat de donn\u00e9es bancaires vol\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97A7AB0A-AF00-47F8-80D0-D392A3CEB6E7", "durationSec": 248, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Clovis Cornillac, com\u00e9dien, \u00e0 propos de son r\u00f4le dans le film d'Eric Lavains \"Prot\u00e9ger et servir\" [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24D4CB3C-FA87-415F-B961-C49F55286B00", "durationSec": 977, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornillac, Clovis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Sortie du film le 3 f\u00e9vrier 2010.\r\nAutres sujets abord\u00e9s : Les nanars, la limite \u00e0 ne pas franchir pour qu'une com\u00e9die soit dr\u00f4le, ses choix de com\u00e9dien qui alternent com\u00e9die et drame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cornillac, Clovis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Xavier Ruiz, r\u00e9alisateur genevois du film \"Verso\" [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AF6D095-1CC8-44C2-89AE-6A1679BFBDC9", "durationSec": 1529, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruiz, Xavier"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Ruiz, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Sir\u00e8nes, un exercice", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-8803E151-8555-4554-97A2-5477D7653E35", "durationSec": 38, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Huis-clos \u00e0 Maurice : Interview de Ananda Devi, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Le Sari vert\" (Ed. Gallimard, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80255B49-52D5-4C19-B0DB-52CD4B826E0A", "thematicGeographicals": ["Ile Maurice"], "durationSec": 3119, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Un vieux m\u00e9decin mourant affronte sa fille et sa petite-fille. La violence du dialogue n'a d'\u00e9gale que l'\u00e9criture de la romanci\u00e8re Ananda Devi. Loin des douceurs de l'\u00eele promises aux touristes, dans une maison de Curpipe, un vieil homme meurt dans une ultime impr\u00e9cation. A son chevet, sa fille et sa petite-fille. Mais la veille se transforme en un huis-clos d'une extr\u00eame violence o\u00f9 surgissent les fant\u00f4mes du pass\u00e9. La haine envahit l'espace autour du corps malade et de la d\u00e9ch\u00e9ance. Une fois encore, dans ce nouveau roman, les femmes affrontent un monde d'homme fait d'exclusion. Mais pour la premi\u00e8re fois, la romanci\u00e8re d\u00e9laisse la voix des victimes pour devenir l'impr\u00e9cateur dans une langue crue qui ne rejette pas toute po\u00e9sie. Le Sari vert est le quinzi\u00e8me ouvrage - romans et nouvelles - de cet auteur originaire de Maurice qui vit aux portes de Gen\u00e8ve. Un roman noir qui tourne autour d'un secret de famille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Devi, Ananda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, po\u00e8te", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Devi, Ananda", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Berlusconi et l'Italie, \u00e9tat du d\u00e9bat politique en Italie", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F37AE7E4-3524-4DBC-8721-96B7E824EFC0", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3153, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Etat du d\u00e9bat politique en Italie, qui se concentre autour de Berlusconi. Au-del\u00e0 de l'image que Berlusconi donne de l'Italie, quel est l'\u00e9tat de la d\u00e9mocratie aujourd'hui dans la p\u00e9ninsule ? Pas un jour sans qu'on entende parler de l'Italie par le biais de Silvio Berlusconi. L'Italie, c'est Berlusconi, diront certains, mais n'est-elle que cela ? Quel est l'\u00e9tat du d\u00e9bat politique, o\u00f9 en est la d\u00e9mocratie en Italie ? Pourquoi nous ne comprenons pas d'ici les choix politiques des  Italliens ? Berlusconi est-il un opportuniste ? Quels sont ses d\u00e9fauts et ses qualit\u00e9s ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur associ\u00e9 d'anthropologie \u00e9conomiqueaux Universit\u00e9s de Lugano et de Gen\u00e8ve", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'art", "name": "Natale, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Weibel, Ernest", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Safy Nebbou, r\u00e9alisateur du film \"L'Autre Dumas\" [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5429A79D-5485-42D8-B312-FC71F7C68275", "durationSec": 706, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nebbou, Safy"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ses r\u00e9ticences \u00e0 adapter la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Sign\u00e9 Dumas\", ses envies de travailler avec G\u00e9rard Depardieu et Beno\u00eet Poelvorde, sa volont\u00e9 de moderniser le genre (films en costume).\r\nsortie du film le 10 f\u00e9vrier 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Nebbou, Safy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Vladivostok, le bout du monde russe (3/5) : La Ruchine", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-55120B1C-BA60-47A8-AE42-CD64A95C2179", "thematicGeographicals": ["Chine", "Vladivostok", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "population \u00e9trang\u00e8re", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "excerpt": "La rumeur semble farfelue, mais revient sur toutes les l\u00e8vres: \u00abMoscou veut vendre Vladivostok aux Chinois!\u00bb r\u00e9p\u00e8tent les Russes de l'Extr\u00eame-Orient, qui pensent que la capitale europ\u00e9enne est pr\u00eate \u00e0 les trahir pour quelques kopecks. Formellement, Vladivostok n'appartient pas aux Chinois. Mais dans les march\u00e9s de la ville, ils y sont ma\u00eetres, employant quelques vendeurs russes \u00e0 titre figuratif pour se conformer aux lois. Dans les universit\u00e9s de Vladivostok, des centaines de Chinois \u00e9tudient la langue de Dosto\u00efevski, comme Dima, qui r\u00eave d'\u00e9pouser une grande blonde et de devenir un prosp\u00e8re homme d'affaires. L'\u00e9tudiant nous fait d\u00e9couvrir un march\u00e9 de Vladivostok au nom incertain (Lougova\u00efa pour certains, Sportivna\u00efa pour d'autres) et ses compatriotes venus d\u00e9ployer les tentacules du capitalisme \u00e0 la chinoise sur la terre russe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes rencontr\u00e9es \u00e0 Vladivostock", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Institut national des langues et civilisations orientales \u00e0 Paris", "name": "Colin, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Stress, rappeur suisse et com\u00e9dien dans le film de Xavier Ruiz, \"Verso\" : A propos du film, qui sort le 03 mars 2010 [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0888B913-E721-4D04-BB3E-D1720A3092FD", "durationSec": 857, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruiz, Xavier", "Stress"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur suisse", "name": "Stress", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le western. Du train postal \u00e0 Silverado, comment l'Am\u00e9rique se raconte son histoire (3/5): mythes et l\u00e9gendes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BDA7538D-8338-41B0-AD9D-BE1AA9100EAD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wayne, John"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "histoire", "conqu\u00eate de l'Ouest", "western"], "excerpt": " \"Qu'auront \u00e9t\u00e9 les d\u00e9buts d'Hollywood ? Comment le western va-t-il s'imposer comme le genre le plus am\u00e9ricain de toute la production ? Comment Marion Michael Morrisson va-t-il, plus que tout autre, incarner le cow-boy ? Combien de films va-t-il tourner ? Combien de western ? A quelles valeurs cet homme croyait-il ? Quel ultime honneur lui d\u00e9cernera-t-on le 26 mai 1979 ? En l'honneur de John Wayne le parlement fait frapper une m\u00e9daille en or. Un honneur exceptionnel. Depuis la fondation des Etats-Unis seules 82 personnes avant John Wayne avaient acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 cette haute reconnaissance. Cinquante ans de carri\u00e8re. Un mythe. Mais aussi une personnalit\u00e9 contest\u00e9e pour ses engagements politiques catalogu\u00e9s \u00e0 droite, parfois m\u00eame \u00e0 l'extr\u00eame de l'\u00e9chiquier politique. John Wayne est le symbole d'une certaine Am\u00e9rique s\u00fbre de son droit et de ses valeurs. C'est aussi l'arch\u00e9type du cow-boy t\u00e9m\u00e9raire investit par la volont\u00e9 de faire triompher la loi.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Burton, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Julien Bogousslavsky, ancien patron du service de neurologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) : Commentaire de Michel Eymann, correspondant RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1BBE21D-A0C8-478A-B33E-E390179523CC", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bogousslavsky, Julien"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "d\u00e9tournement de fonds"], "excerpt": "C'\u00e9tait l'heure du r\u00e9quisitoire et des plaidoiries au proc\u00e8s de Julien Bogousslavsky . L'ancien patron du service de neurologie du CHUV est accus\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 plus de 5 millions de francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (261/271) : Le bruand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A484247-23D0-43B3-816E-F70FEF173E28", "durationSec": 134, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 249 : Super Toto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48DAEA82-4124-48D6-91AD-DFA43548FBF2", "durationSec": 156, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 068 : Chermignon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E985B175-5CEC-46BE-9EDF-A3AD1F68D61A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Chermignon"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Dorian Rossel, metteur en sc\u00e8ne : A propos de son spectacle \"Soup\u00e7ons\" \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B59F5E29-D184-4927-B610-42459555EBD5", "durationSec": 543, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["film documentaire", "justice", "art dramatique"], "excerpt": "Pi\u00e8ce adapt\u00e9e du documentaire de Jean-Xavier de Lestrade \"Soup\u00e7ons\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rossel, Dorian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Desserts et entremets (3/5) : Les amuse-bouches", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82466B55-DDF1-434A-A8AB-40990BC402A3", "durationSec": 450, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Carlos Leal, rappeur du groupe \"Sens Unik\" et com\u00e9dien dans le film de Xavier Ruiz \"Verso\" [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AC12DD7-4310-411A-82AE-1065DC2242D7", "durationSec": 1000, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruiz, Xavier", "Leal, Carlos"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Son r\u00f4le de flic infiltr\u00e9. La reformation de Sens Unik de mani\u00e8re temporaire pour le 20\u00e8me anniversaire du groupe de rap lausannois.\r\nSortie du film le 3 mars 2010", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et rappeur", "name": "Leal, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Le pape se flagelle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65902F65-3C9B-4F68-A5F0-013186044E76", "durationSec": 165, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": ": BAUCHARO", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "LNA"], "id": "asset-255104", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1324, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100203, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur les enjeux du championnat suisse de football LNA, du calendrier des matchs et de la qualit\u00e9 du niveau des clubs suisses de football.", "title": "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL : A QUI LE TITRE ? - 10.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "LNA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9CLAIRAGE"], "id": "asset-254585", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1545, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100203, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lausanne : 20100203, l'atelier Cordeb'Art initie les jeunes d\u00e8s 8 ans \u00e0 l'art du dessin de bande dessin\u00e9e japonais manga\n* Gen\u00e8ve-ville : 20100201, l'architecte d'int\u00e9rieur JARDIN Fr\u00e9d\u00e9ric nous pr\u00e9sente l'\u00e9clairage id\u00e9al d'une chambre \u00e0 coucher.", "title": "L'ECLAIRAGE - 10.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.02.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253612", "durationSec": 659, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "H\u00d4TEL", "DAMEUSE", "ASTRONOMIE", "\u00c9OLIENNE", "PISTE DE SKI", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "DAMEUSE", "H\u00d4TEL", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "CHEVAL", "H\u00d4TEL", "VOILIER", "FOR\u00caT", "FLEUVE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "VILLE", "PONT", "BATEAU", "PLAGE", "MONAST\u00c8RE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "FOR\u00caT", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "BAPT\u00caME", "CH\u00c2TEAU"], "id": "asset-254824", "thematicGeographicals": ["FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE"], "durationSec": 3740, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne, Franches-Montagnes : 20090200, la Trans'Jura est un trajet permettant de parcourir les Franches-Montagnes \u00e0 ski de fonds. Les pistes sont entretenues b\u00e9n\u00e9volement par des passionn\u00e9s tra\u00e7ant les pistes de nuit avec leur dameuse sophistiqu\u00e9e\n* RUSSIE : 20090700, depuis 2007, les journalistes COHEN Sylvie et DUCREY Marc accueillent sur leur voilier des personnes ayant subi une transplantation d'organes pour un voyage \u00e0 la d\u00e9couvertes des mers du nord. Cette ann\u00e9e ils ont embarqu\u00e9 une greff\u00e9e du coeur, MENTHONEX Sandra, avec laquelle ils ont parcouru les \u00eeles de la Mer Blanche\n* Lucens : 20100100, le ch\u00e2teau de Lucens est en main priv\u00e9es depuis son abandon par les bernois. S'il ne se visite pas, il peut cependant \u00eatre lou\u00e9 dans son ensemble.", "title": "ATOUT COEUR ! LA TRANSJURANE // UN COEUR EN CHAMADE // CHATEAU DE LUCENS - 10.02.03", "visualGeographicals": ["LUCENS", "FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE", "FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE", "FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE", "FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE", "FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE", "FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE", "FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE", "FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE", "FRANCHES-MONTAGNES", "BERNE", "RUSSIE", "RUSSIE", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "RUSSIE", "RUSSIE", "RUSSIE", "RUSSIE", "RUSSIE", "RUSSIE", "LUCENS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNICATION SOCIALE", "SITE INTERNET", "IMMIGRATION", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "FORMATION", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "RECETTE CULINAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "RECETTE CULINAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-255055", "durationSec": 1212, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.02.03", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "GRIMENTZ", "BERNE", "BERNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRATIQUE RELIGIEUSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "EGLISE ORTHODOXE", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "EGLISE ORTHODOXE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "L\u00c9GISLATION", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "L\u00c9GISLATION", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "L\u00c9GISLATION", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH", "PAPE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIEILLARD"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "BENOIT XVI", "SARKOZY, NICOLAS"], "id": "asset-255053", "durationSec": 2322, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.02.03", "visualGeographicals": ["ROUMANIE", "ROUMANIE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "CHARMEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.02.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255056", "durationSec": 566, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FONDS DE PLACEMENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9VASION FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FRAUDE FISCALE", "PRISONNIER POLITIQUE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "PRISONNIER POLITIQUE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "PIT-BULL", "B\u00c9B\u00c9", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "CHIEN DE COMBAT", "AUTOMOBILE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "CLIP-VID\u00c9O", "INTERNET", "CENSURE", "L\u00c9GISLATION", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE", "NAISSANCE", "CHANTEUR", "ROCK'N'ROLL", "CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "ROCK'N'ROLL", "CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ANN\u00c9ES 1960", "CHANTEUR", "ROCK'N'ROLL", "CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LEUENBERGER, MORITZ", "MERZ, HANS-RUDOLF", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BERLUSCONI, SILVIO", "DUTRONC, JACQUES", "DUTRONC, JACQUES", "DUTRONC, JACQUES"], "id": "asset-255054", "durationSec": 1719, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.02.03", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "PREVERENGES", "BELLEVUE", "ROME", "GENEVE", "SUISSE", "TOULOUSE", "FRANCE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "CITROEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 1 : KARNAK (EGYPTE) - 10.02.03", "id": "asset-115185", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TERRANOA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Sergei M. Eisenstein (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2C5EDBA5-8D05-40BC-AECA-5A99BE0F06C2", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1470, "publicationDate": "2010-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenstein, Sergei M."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 248 : Le club des soir\u00e9es killerware", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E7807267-C10B-47FA-93D0-4C2A95553DE0", "durationSec": 233, "publicationDate": "2010-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Ha\u00efti du 12 janvier 2010. Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE, s'est  rendue  \u00e0 Port-au-Prince : Interview de Ivan Vuarambon, collaborateur de la DDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B30A0F46-BA77-4C2C-9D88-BA041821DE97", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2010-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "aide humanitaire", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE a rencontr\u00e9 des humanitaires suisses engag\u00e9s sur le terrain en Ha\u00efti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de la DDC", "name": "Vuarambon, Ivan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La ruche francophone. Reportages aux quatre coins de la francophonie autour de la biodiversit\u00e9. Coup de projecteur sur l'abeille, sentinelle de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B0B5035-06BF-4B05-9D48-1D7631BE229E", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "Canada", "Ile Maurice", "Suisse", "Qu\u00e9bec", "R\u00e9publique Centrafricaine"], "durationSec": 2232, "publicationDate": "2010-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "pollution", "abeille", "esp\u00e8ce en voie de disparition"], "excerpt": "\"La ruche francophone\r\nReportages au quatre coins de la francophonie autour de la biodiversit\u00e9.\r\nDans le cadre de l'ann\u00e9e mondiale de la biodiversit\u00e9, coup de projecteur sur l'abeille, sentinelle de l'environnement.\r\nCinq radios du r\u00e9seau des radios francophones se mobilisent pour illustrer, chacune \u00e0 leur mani\u00e8re, le sort des abeilles dans leur pays:\r\nEn Centrafrique, c'est la technique de r\u00e9cup\u00e9ration du miel qui pose probl\u00e8me. Certains apiculteurs utilisent le feu lors de la r\u00e9colte du miel, ce qui endommage les cultures environnantes. Reportage \u00e0 Damara en Centrafrique par Jean Claude Ali-Sylhas, journaliste \u00e0 Radio ndeke Luka\r\nA l'Ile Maurice, l'effort se situe sur la s\u00e9lection des reines, pour trouver le meilleur croisement entre reine locale et \u00e9trang\u00e8re. Reportage \u00e0 l'Ile maurice par Shirley Chumroo, MBC\r\nIci en Suisse, l'abeille sauvage \u00e0 longues antennes est devenue l'animal de l'ann\u00e9e de Pro Natura. En effet, elle repr\u00e9sente avec toutes les abeilles sauvages, un outil de pollinisation essentiel et m\u00e9connu. Entretien en Suisse avec Daniel Cherix par Sarah Dirren, RSR\r\nD'ailleurs au Qu\u00e9bec, les ruches et les abeilles effectuent des milliers de kilom\u00e8tres en camion. Elles sont lou\u00e9es aux agriculteurs afin de polliniser leur champ de bleuets puis de canneberges. Reportage au Qu\u00e9bec par Lionel Levac, Radio Canada\r\nEnfin au Burkina Faso, les apiculteurs s'inqui\u00e8tent de l'influence des insecticides utilis\u00e9s dans les champs de coton sur la population des abeilles. Enqu\u00eate au Burkina Faso par Sana Harouna, RTB\r\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue", "name": "Cherix, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste \u00e0 Radio N'Deke Luka", "name": "Ali-Sylhas, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Radio-Canada", "name": "Leval, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la MBC, Ile Maurice", "name": "Chumroo, Shirley", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la RTB", "name": "Harouna, Sana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Sergei M. Eisenstein (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-19E9D933-B536-4CB4-8B99-1B5CC5DDFECF", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1406, "publicationDate": "2010-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenstein, Sergei M."], "thematicThemes": ["musique classique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFE, pour le bilan de ses 100 jours au gouvernement. - 2. Donn\u00e9es bancaires vol\u00e9es, trahison de l'Allemagne? : Interviews d'Andreas Schwaab, d\u00e9put\u00e9 europen de la Christian Democratic Union (CDU) et de Frank A. Meier, \u00e9ditorialiste suisse vivant \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3333BDC-0D46-44BD-90ED-CD99C7557585", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 1604, "publicationDate": "2010-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burkhalter, Didier"], "thematicThemes": ["bilan", "fraude fiscale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "relations internationales"], "excerpt": "1. Empreint de pragmatisme, Didier Burkhalter, a un style qui  tranche avec celui de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, Pascal Couchepin, qui clamait haut et fort qu'il r\u00e9glerait le probl\u00e8me de la Loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'assurance maladie (LAMAL) en deux ans. - 2. Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFF s'est entretenu par t\u00e9l\u00e9phone avec son homologue allemand Wolfgang Sch\u00e4uble au sujet des donn\u00e9es bancaires vol\u00e9es que l'Allemagne veut se procurer", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en de la CDU", "name": "Schwaab, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditorialiste suisse vivant \u00e0 Berlin", "name": "Meyer, Frank A.", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFE", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Un Budry chez les Vaudois:  Interview d'Yves Gerhard, \u00e9diteur de  \"Le Hardi chez les Vaudois et autres histoires\" (Ed. de L'Age d'Homme, coll. Poche Suisse, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6084256F-AB19-4598-96DC-B613DB61510C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3105, "publicationDate": "2010-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Budry, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Plusieurs textes de l'\u00e9crivain sortent en collection de poche \u00ab G\u00e9nie sociable et ouvert \u00bb, Paul Budry ne s'est pas \u00e9panoui dans l'ombre de Ramuz comme on l'a dit par erreur ou m\u00e9disance. Initiateur des Cahiers vaudois en 1914, il en a anim\u00e9 avec Ramuz et Gilliard les livraisons jusqu'en 1920. Trois amis, trois visions de la litt\u00e9rature et trois styles bien diff\u00e9rents. L'\u00e9criture de Budry, plus polymorphe, a brill\u00e9 dans les formes courtes, les articles de circonstance et s'est constamment r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l'humour.  Volontiers truculent, Budry aimait l'incongru, l'amiti\u00e9 et les rencontres qu'il n'a cess\u00e9 de provoquer dans son cercle professionnel et culturel. Admirable critique des peintres romands, cet oeil curieux alli\u00e9 \u00e0 un plume de classique n'a pas rat\u00e9 les avant-gardes en plein essor au d\u00e9but du si\u00e8cle dernier. Bref, bon vivant aimant la vie, cet \u00e9crivain inclassable a vivifi\u00e9 les lettres romandes en leur offrant dans une oeuvre \u00e9clat\u00e9e du panache et un sens aigu des petits riens qui embellissent l'existence \u00e0 l'encontre du tragique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, \u00e9diteur des oeuvres de Paul Budry", "name": "Gerhard, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 31.03.40)", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (260/271) : Le poulain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-048C3D99-E52E-43EF-AA79-758F177A2F40", "durationSec": 146, "publicationDate": "2010-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Vladivostok, le bout du monde russe (2/5) : L'\u00eele de 20 milliards", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-72FD56A1-F5BE-436C-B588-C5C53B9541D9", "thematicGeographicals": ["Vladivostok", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ile Roussky"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2010-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "excerpt": "Avant, on n'avait pas besoin de plaque d'immatriculation pour circuler sur l'\u00cele Roussky. \u00c0 30 minutes en ferry de Vladivostok, l'\u00eele quasi d\u00e9serte \u00e9tait le paradis des vacanciers et de ses quelque 5000 habitants. Jusqu'\u00e0 ce que la civilisation d\u00e9cide de s'y installer avec ses grands sabots. Depuis juin 2009, les camions et les b\u00e9tonni\u00e8res y roulent bruyamment. D'ici deux ans, un pont reliera l'\u00eele \u00e0 la terre ferme, des milliers d'\u00e9tudiants viendront s'instruire dans son universit\u00e9 flambant neuve et les gens d'affaires auront un centre de congr\u00e8s et une piste d'atterrissage pour leur h\u00e9licopt\u00e8re. En tout, 20 milliards de francs seront investis sur l'\u00eele en pr\u00e9vision du sommet de trois jours des 21 leaders de la Coop\u00e9ration \u00e9conomique Asie-Pacifique (APEC), pr\u00e9vu pour l'automne 2012. Quelque 4000 travailleurs, en bonne partie venus des ex-r\u00e9publiques sovi\u00e9tiques d'Asie centrale y travaillent d'arrache-pied pour respecter l'\u00e9ch\u00e9ancier. Mais comme sur plusieurs chantiers de construction en Russie, ils ne sont pas \u00e0 l'abri des patrons v\u00e9reux. Comme Micha le Kirghize, qui se plaint discr\u00e8tement des conditions de vie mis\u00e9rables sur l'\u00eele et de son salaire impay\u00e9 depuis trois mois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur associ\u00e9 au CERCEC, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne", "name": "Zakharova, Larisa", "type": "Participant"}, {"role": "habitants ou personnes de passage sur l'\u00eele Roussky", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}]}}