{"response": {"numFound": 8460, "start": 3400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "PEINTURE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "CHEVAL", "CHEVAL", "D\u00c9TENTION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "D\u00c9TENTION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "D\u00c9TENTION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "TSIGANES", "TECHNO (MUSIQUE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CORT\u00c8GE", "TATOUAGE", "TATOUAGE", "TATOUAGE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "CORRUPTION", "MINISTRE", "ABUS DE CONFIANCE", "ACCIDENT FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "WOERTH, ERIC", "BETTENCOURT, LILIANE"], "id": "asset-258455", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.07.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SION", "SAVIESE", "VALAIS", "VERNIER", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HAUTS-DE-SEINE", "FRANCE", "BRIGUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous EGO en vacances", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "id": "asset-257760", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 167, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100726, Monsieur et Madame Tous Ego, couple humoristique suisse romand, passent leurs vacances \u00e0 la d\u00e9couverte de la Suisse romande. Monsieur et Madame Tous Ego visitent Gruy\u00e8res.", "title": "GRUYERES TERRASSE - 10.07.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2010-07-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE VALENTIN - 10.07.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256692", "durationSec": 50, "publicationDate": "2010-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entre chien et chat", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "CHAT", "CHAT", "CHIEN", "CHAT"], "id": "asset-257329", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1466, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20100726, pr\u00e9sentation de chiens et chats participant au concours du plus beau ou plus charismatique chien et chat de Suisse romande.", "title": "THONEX - 10.07.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "THONEX", "GENEVE", "COLLEX-BOSSY", "GENEVE", "THONEX", "GENTHOD"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2010-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["NIVEAU DE VIE", "VILLE", "SALLE DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-258456", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.07.26", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Carouge, dans le canton de Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.07.26", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "MOYEN AGE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "EXPOSITION D'ART", "MACHINE", "SCULPTEUR"], "visualGeographicals": ["MOUTIER", "PARIS", "LAUSANNE", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-258454", "durationSec": 915, "publicationDate": "2010-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Tour de France cycliste 2010 trouvera son \u00e9pilogue sur les Champs Elys\u00e9es \u00e0 Paris : Interview d'Andy Schleck, cycliste professionnel luxembourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DCA96EB-D3FC-4E22-8CE6-A89D5721DE22", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "Tour de France cycliste"], "excerpt": "Alberto Contador, cycliste professionnel espagnol a r\u00e9ussi \u00e0 tenir Andy Schleck, son principal adversaire, \u00e0 distance lors du contre-la-montre, pour s'assurer une troisi\u00e8me victoire sur le Tour de France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste professionnel luxembourgeois", "name": "Schleck, Andy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial  RSR sur le Tour de France", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Tour de France cycliste 2010, trouvera son \u00e9pilogue sur les Champs Elys\u00e9es \u00e0 Paris : Interview d'Alberto Contador, cycliste professionnel espagnol ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8A075E3-760F-42FF-B1B3-C3D35973910C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "Tour de France cycliste"], "excerpt": "Le Tour de France ne peut plus gu\u00e8re \u00e9chapper \u00e0 Alberto Contador. Andy Schleck, son unique concurrent, n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 grapiller des secondes lors du contre-la-montre individuel entre Bordeaux et Pauillac. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste professionnel espagnol", "name": "Contador, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angerhn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "En direct du Pal\u00e9o Festival de Nyon 2010. Avec Renan Luce, Pierre Lautomne, Staff Benda Bilili, Yuksek, The Plasticines et Laurent Garnier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BE7CB6E-7DBB-4FBF-9A40-CF603E298699", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 6965, "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yuksek", "Lautomne, Pierre", "Garnier, Laurent", "Staff Benda Bilili", "Luce, Renan", "Pal\u00e9o Festival", "Plasticines"], "thematicThemes": ["rock", "musique ethnique et folklorique", "\u00e9lectro (musique)", "pop", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe \u00e9lectro fran\u00e7ais", "name": "Yuksek", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Lautomne, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de rock", "name": "Plasticines", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens africains", "name": "Staff Benda Bilili", "type": "Participant"}, {"role": "DJ fran\u00e7ais", "name": "Garnier, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Luce, Renan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "\"Intimit\u00e9 du Christ\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26D5E367-7F1E-43D3-B19C-C2224CE66A77", "durationSec": 237, "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lecture du po\u00e8me \u00e9ponyme tir\u00e9 de \"Fragment et relief\" de Jean-Pierre Rosnay (1926-2009), fondateur du \"Club des Po\u00e8tes\", rue de Bourgogne \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Rosnay, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les langues, une ressource nationale : Interview de Fran\u00e7ois Grosjean, psycholinguiste, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nuch\u00e2tel ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E95954A0-5421-4AAE-AE88-A681AC502ECF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 915, "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grosjean, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["bilinguisme", "langue"], "excerpt": "La diversit\u00e9 est une richesse et non un handicap! Profiter de la diversit\u00e9 implique d'\u00e9carter les pr\u00e9jug\u00e9s! Bilingual (Ed. Harvard University Press, 2010),  dernier livre de Fran\u00e7ois Grosjean, recense d'ailleurs les nombreuses id\u00e9es re\u00e7ues. Il plaide pour une reconnaissance des comp\u00e9tences linguistiques et sociales. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psycholinguiste", "name": "Grosjean, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BAN KI-MOON"], "id": "asset-258364", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100725, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, BAN KI-MOON. Le Sud-cor\u00e9en, \u00e2g\u00e9 de 66 ans, parle des particularit\u00e9s de son travail de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral depuis 3 ans, de la r\u00e9forme du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 mais reste tr\u00e8s vague sur un \u00e9ventuel second mandat. Il r\u00e9pond \u00e0 quelques questions en fran\u00e7ais d\u00e9montrant son attachement pour la Suisse et le fran\u00e7ais.", "title": "BAN KI-MOON - 10.07.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ONU"], "thematicPersons": ["BAN KI-MOON"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE D'OBSTACLES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COURSE D'OBSTACLES"], "id": "asset-258452", "durationSec": 856, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.25", "visualGeographicals": ["RIDDES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "P\u00c8LERINAGE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "STATION-SERVICE", "VICTIME", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "NOCTURNE", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "R\u00c9ALISATEUR"], "visualPersons": ["CONTADOR, ALBERTO", "SCHLECK, ANDY", "CONTADOR, ALBERTO", "SCHLECK, ANDY", "ARMSTRONG, LANCE", "DUTRONC, JACQUES", "WENDERS, WIM"], "id": "asset-258453", "durationSec": 1420, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.07.25", "visualGeographicals": ["COMMUGNY", "AVEYRON", "BRIGUE", "FIESCH", "PERLY-CERTOUX", "PARIS", "FRANCE", "NYON", "ECUBLENS"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE (VTT)", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME"], "visualPersons": ["MASSA, FELIPE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "ALONSO, FERNANDO", "BUSACCA, MASSIMO", "FREI, FABIAN"], "id": "asset-258417", "durationSec": 1879, "mediaType": "video", "title": "10.07.25", "visualGeographicals": ["CHAMPERY", "BADE-WURTEMBERG", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "SION", "SION", "DELEMONT", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC ST-GALL", "AC BELLINZONE", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "SR DEL\u00c9MONT", "FC WOHLEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "DISQUE COMPACT", "DISQUE COMPACT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM"], "visualPersons": ["LE BLEVENNEC, ROLAND", "PEYRAC, NICOLAS", "ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-258459", "thematicGeographicals": ["MONTHEY", "SUISSE"], "durationSec": 1884, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20100725 et archives, les chanteurs et autres musiciens sont oblig\u00e9s de se produire dans de nombreux concerts s'ils veulent continer \u00e0 gagner de l'argent. La crise de l'industrie du disque favorise ainsi la cr\u00e9ation de nombreux festivals\n* Monthey : 20100725, itw de l'avocat NEEMAN Aba, qui repr\u00e9sente RAPPAZ Bernard. Il commente l'autorisation de pouvoir purger sa peine \u00e0 son domicile qui lui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e suite \u00e0 sa gr\u00e8ve de la faim.", "title": "CHANTE OU CREVE ! // DEMOCRATIC PARK - 10.07.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "NYON", "VERBIER", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["FNAC"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Lettre de Nouvel An \u00e0 Rainer Maria-Rilke\" de Marina Tsvetaeva par Marthe Keller, com\u00e9dienne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E4483F37-9FCF-4B42-8814-C5B8D8E4D7ED", "durationSec": 353, "publicationDate": "2010-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Keller, Marthe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Tsvetaeva, Marina", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "En direct du Pal\u00e9o Festival de Nyon 2010. Avec Paolo Nutini, Rambling Wheels, Chapelier Fou, Piers Faccini, Playdoe, Da Silva, Okou, Giant Robots, John Butler Trio, Lindigo et General Elektriks", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B03C27DC-98B5-402F-9912-5EA84CEFB12B", "thematicGeographicals": ["Nyon", "Vaud"], "durationSec": 12368, "publicationDate": "2010-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lindigo", "John Butler Trio", "Okou", "Faccini, Piers", "Chapelier Fou", "General Elektriks", "Da Silva", "Nutini, Paolo", "Rambling Wheels", "Playdoe", "Giant Robots"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "rock", "festival de musique", "pop", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "General Elektriks", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur anglais", "name": "Nutini, Paolo", "type": "Participant"}, {"name": "Chapelier Fou", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Da Silva", "type": "Participant"}, {"name": "Lindigo", "type": "Participant"}, {"name": "Rambling Wheels", "type": "Participant"}, {"name": "Playdoe", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de blues-rock", "name": "John Butler Trio", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, musicien fran\u00e7ais", "name": "Faccini, Piers", "type": "Participant"}, {"name": "Okou", "type": "Participant"}, {"name": "Giant Robots", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hess, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Accident ferroviaire du \"Glacier Express\" dans la vall\u00e9e de Conches : Interview de Jean-Marie Bornet, chef information et pr\u00e9vention \u00e0 la police valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F5E49FE-754F-4272-A550-3F1E74545B00", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais", "Vall\u00e9e de Conches"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2010-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matterhorn Gotthard Bahn"], "thematicThemes": ["accident ferroviaire"], "excerpt": "Une touriste japonaise est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, 17 sont hospitalis\u00e9s suite \u00e0 l'accident ferroviaire du Glacier Express. Les causes de l'accident ne sont pas encore connues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef information et pr\u00e9vention \u00e0 la police valaisanne", "name": "Bornet, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "George Orwell [version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9F3A8A82-071F-4F41-AFD5-BF5578A35DC2", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 7038, "publicationDate": "2010-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orwell, George"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "politique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE SARAH - 10.07.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256687", "durationSec": 92, "publicationDate": "2010-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "PONEY", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "CONTADOR, ALBERTO", "SCHLECK, ANDY", "FREI, ALEXANDER", "SPYCHER, CHRISTOPH", "DEGEN, DAVID", "YAKIN, HAKAN", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-258416", "durationSec": 1845, "mediaType": "video", "title": "10.07.24", "visualGeographicals": ["BORDEAUX", "SION", "LUCERNE", "BERNE-VILLE", "ONEX", "BADE-WURTEMBERG"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "FERRARI", "MERCEDES", "TORO ROSSO", "RED BULL RACING"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-07-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "\u00c9CONOMIE", "BOYCOTT"], "id": "asset-258450", "durationSec": 837, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.24", "visualGeographicals": ["NYON", "FIESCH", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "LOISIR", "LABYRINTHE", "CULTURE DU BL\u00c9", "MOISSONNEUSE-BATTEUSE", "BL\u00c9", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "NOCTURNE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "MONTAGNE", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "LOISIR", "MONTAGNE", "LOISIR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ESCROQUERIE", "JEU DE HASARD", "CONCERT"], "visualPersons": ["CLEGG, JOHNNY"], "id": "asset-258451", "durationSec": 1741, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.07.24", "visualGeographicals": ["SIERRA LEONE", "DELEMONT", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "NYON", "MOL\u00c9SON", "BERNE", "FIESCH", "FIESCH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9bastopol, une base navale russe aux fronti\u00e8res de l\u2019Europe : Reportage de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-740EEA28-E70A-483F-80FC-4758FCE47AEF", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Crim\u00e9e", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 340, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["base militaire", "navigation maritime"], "excerpt": "S\u00e9bastopol, une ville particuli\u00e8re o\u00f9 demeure le quartier g\u00e9n\u00e9ral tant de la Flotte russe de la Mer Noire que celui de la Marine ukrainienne. Depuis 226 ans, la flotte russe mouille \u00e0 S\u00e9bastopol, une ville du sud de la Crim\u00e9e qui a le statut de base militaire. S\u00e9astopol, une ville particuli\u00e8re o\u00f9 demeure le quartier g\u00e9n\u00e9ral tant de la Flotte russe de la Mer Noire que celui de la Marine ukrainienne. S\u00e9bastopol, un \u00eelot russe en terre ukrainienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de S\u00e9bastopol", "name": "Zagoroika, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "Mikha\u00efl, responsable local du parti \"Bloc-Russie\"", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 S\u00e9bastopol", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Record de taux de suicide dans l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine : Reportage de Katja Schaer, correspondante RSR Etats-Unis", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1CCC0BDD-6F2A-4477-8B02-190254C56D37", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bless\u00e9 de guerre", "conflit arm\u00e9", "comportement"], "excerpt": "Les organisations de soutien aux v\u00e9t\u00e9rans font un bilan provisoire de la guerre, ou de l\u2019apr\u00e8s-guerre en Irak et en Afghanistan. Ils sont toujours plus nombreux \u00e0 souffrir du syndrome de stress post-traumatique, qui occasionne d\u00e9pressions, sautes d'humeur, insomnies voire m\u00eame suicides. Les jeunes v\u00e9t\u00e9rans manquent de soutien. Mais une organisation d'entraide leur fournit un toit, des repas, des conseils l\u00e9gaux ou encore des cours d'informatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "victimes du syndrome de stress post-traumatique", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'un centre de soutiens aux v\u00e9t\u00e9rans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'une organisation de soutien aux v\u00e9t\u00e9rans ", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Etat-Unis", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alix de Saint-Andr\u00e9, journaliste, \u00e0 propos de ses p\u00e9lerinages \u00e0 Saint-Jacques de Compostelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A79EEC7-416B-4913-AABA-202DA98CF8D3", "thematicGeographicals": ["France", "Espagne", "Saint-Jacques-de-Compostelle"], "durationSec": 3333, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Andr\u00e9, Alix de"], "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage"], "excerpt": "\"Elle fut journaliste, grand reporter et chroniqueuse \u00e0 Canal+. Depuis sept ans, Alix de Saint-Andr\u00e9 \u00e9crit. Elle publie un livre qui retrace l\u2019histoire d\u2019un chemin qu\u2019elle a arpent\u00e9 \u00e0 trois reprises: le chemin de Saint-Jacques de Compostelle. Ce sixi\u00e8me livre d\u2019Alix de Saint-Andr\u00e9 porte un titre emprunt\u00e9 \u00e0 Arthur Rimbaud: \"En avant, route\"( Ed. Gallimard). C\u2019est un livre de voyage et de r\u00e9flexion \u00e0 l\u2019humour d\u00e9cal\u00e9 et fantasque. Alix de Saint-Andr\u00e9 s\u2019en explique \u00e0 \"Presque rien sur presque tout\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Saint-Andr\u00e9, Alix de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "George Orwell (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7DCD4194-EDFF-4EE0-87E2-C48A0FDFFC68", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1419, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orwell, George"], "thematicThemes": ["politique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "18e conf\u00e9rence internationale sur le SIDA \u00e0 Vienne : Interview de  Bernard Hirschel, professeur en infectiologie, responsable de la consultation SIDA aux H\u00f4pitaux Universitaire de Gen\u00e8ve (HUG) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4624F92A-9D38-4A10-8D4C-CE9A2972BFE8", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "sida", "recherche m\u00e9dicale", "pr\u00e9vention des maladies"], "excerpt": "Plus de 20'000 personnes, m\u00e9decins, sp\u00e9cialistes de la maladie, ONG ont particip\u00e9 \u00e0 6 jours de discussions et de d\u00e9bats pour tenter de trouver de nouvelles solutions \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en infectiologie, responsable de la consultation SIDA aux H\u00f4pitaux Universitaire de Gen\u00e8ve (HUG) ", "name": "Hirschel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "En direct du Pal\u00e9o Festival de Nyon 2010. Avec Mark Kelly, Filewile, Barcella, Madjo, Ben Sharpa, Damily, Sens Unik et Aloan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC0C8C78-5F21-4F1E-A8B2-64F6246708B9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 6789, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madjo", "Barcella", "Damily", "Pal\u00e9o Festival", "Kelly, Mark", "Sharpa, Ben", "Sens Unik", "Filewile"], "thematicThemes": ["rap", "pop", "rock", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barcella", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Kelly, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "collectif \u00e9lectro suisse", "name": "Filewile", "type": "Participant"}, {"role": "collectif lausannois de rap", "name": "Sens Unik", "type": "Participant"}, {"name": "Sharpa, Ben", "type": "Participant"}, {"name": "Damily", "type": "Participant"}, {"name": "Madjo", "type": "Participant"}, {"role": "groupe suisse pop-rock", "name": "Aloan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Marc Minkowski, chef d'orchestre et bassoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-040C0AAB-4BFD-472B-A94E-D5CEEEFEC7FB", "thematicGeographicals": ["Verbier"], "durationSec": 1342, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minkowski, Marc"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "excerpt": "Minkowski dirige ce soir \u00e0 Verbier Faur\u00e9, Canteloube et Mozart. Rencontre avec un homme aux curiosit\u00e9s tous azimuts. Minkowski ou le d\u00e9sir insatiable ! Que de chemins parcourus depuis ses d\u00e9buts \u00ab baroqueux \u00bb ! On sent que sa gourmandise (de musique) n'a pas de limites. Instinctif, curieux de tout, de Lully \u00e0 Offenbach. \u00c0 la recherche d'un son authentique (que l'\u0153uvre soit du 17\u00e8me italien ou du 20\u00e8me fran\u00e7ais). Fid\u00e8le \u00e0 ses Musiciens du Louvre, mais dirigeant les orchestres de Vienne ou de Cleveland. Jamais ti\u00e8de. Angoiss\u00e9 et enthousiaste. Un homme et un parcours passionnants. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, bassoniste", "name": "Minkowski, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9raillement d'une rame du train touristique \"Glacier Express\" dans la vall\u00e9e de Conches : Interview de Jean-Marie Bornet, porte-parole de la police cantonale valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29132CF3-5E7A-44AF-890E-8BCBD3450EFC", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vall\u00e9e de Conches", "Suisse"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident ferroviaire"], "excerpt": "Le d\u00e9raillement d'une rame du train touristique \"Glacier Express\" a fait un mort et 42 bless\u00e9s.  L'accident s'est produit entre Lax et  Fiesch, pr\u00e8s d'un viaduc.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police cantonale valaisanne", "name": "Bornet, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ SARAH - 10.07.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256681", "durationSec": 60, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ENSOLEILL\u00c9", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU", "LOGEMENT LOCATIF", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU", "LOGEMENT LOCATIF", "SC\u00c8NE DE RUE", "SECOURISME", "LAC"], "id": "asset-258449", "durationSec": 1084, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.07.23", "visualGeographicals": ["SIVIRIEZ", "COPPET", "COPPET", "COPPET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e depuis le ch\u00e2teau de Coppet dans le canton de Vaud"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COLONIE DE VACANCES", "PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT", "GRAVURE", "PROL\u00c9TARIAT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "MARKETING", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "MARKETING", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FOLK", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "TEMP\u00caTE", "GR\u00caLE"], "id": "asset-258446", "durationSec": 890, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.23", "visualGeographicals": ["VAL-D'ILLIEZ", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NYON", "NYON", "NYON", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "T\u00c9MOIGNAGE", "INTERNET", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PR\u00caTRE", "CATHOLICISME ROMAIN", "TEMP\u00caTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MAR\u00c9E NOIRE", "VUE SUBAQUATIQUE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "EXTRAIT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "COUPLE (RELATION)", "T\u00c9MOIGNAGE", "FEMME BATTUE", "FOYER", "VIOLENCE", "EXTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-258448", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.07.23", "visualGeographicals": ["VALL\u00c9E DE CONCHES", "FIESCH", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "FIESCH", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "FIESCH", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "FIESCH", "ROME", "GOLFE DU MEXIQUE", "LOUISIANE", "VIEGE", "BERNE-VILLE", "ONEX", "BOUVERET, LE"], "visualCorporations": ["BP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE SARAH - 10.07.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256686", "durationSec": 59, "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous EGO en vacances", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "id": "asset-257759", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 118, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100723, Monsieur et Madame Tous Ego, couple humoristique suisse romand, passent leurs vacances \u00e0 la d\u00e9couverte de la Suisse romande. Monsieur et Madame Tous Ego au Pal\u00e9o Festival de Nyon.", "title": "PALEO NYON - 10.07.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2010-07-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Martina Chyba dansant parmi les figurants"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Luc Hoffmann, biologiste et ornithologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8DD2048-23DC-47F7-8EAB-399D6613C8BE", "thematicGeographicals": ["Camargue"], "durationSec": 1476, "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ornithologie", "\u00e9cologie"], "excerpt": "\"Luc Hoffmann, l'homme qui s'obstine \u00e0 pr\u00e9server la Terre\", comme dit le titre de l'ouvrage que les \u00e9ditions Ph\u00e9bus viennent de consacrer au biologiste et ornithologue b\u00e2lois... Petit-Fils du fondateur de l'entreprise Hoffmann Laroche, Luc Hoffmann est un homme d'une grande discr\u00e9tion. Le co-fondateur du WWF, celui dont le nom \u00e0 para\u00eet-il \u00e9t\u00e9 murmur\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises parmi les \u00ab nobelisables \u00bb, s'est tr\u00e8s rarement exprim\u00e9 sur son parcours. L\u00e0 o\u00f9 il vit une bonne partie de l'ann\u00e9e, \u00e0 la Tour du Valat, la vaste propri\u00e9t\u00e9 qu'il a acquise en 1948. L\u00e0 o\u00f9 ses quatre enfants ont grandi, l\u00e0 o\u00f9 il a \u00e9rig\u00e9, en 1954, la station de recherche biologique internationale qui occupe jusqu'\u00e0 cent chercheurs certaines ann\u00e9es.  Luc Hoffmann a le regard doux et bienveillant. Il est grand et \u00e9l\u00e9gant, comme les fiers \u00e9chassiers qu'il affectionne tant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, ornithologue", "name": "Hoffmann, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Saint-Nazaire, une ville qui retient son souffle : Reportage de Magali Philip, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C9C80109-82EB-49BE-8AC5-32255BDC953D", "thematicGeographicals": ["France", "Saint-Nazaire"], "durationSec": 335, "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier naval", "d\u00e9localisation"], "excerpt": "Les bateaux \"Le France\", \"le Queen Elisabeth II\", comme la plupart des fleurons de la marine de croisi\u00e8re et militaire, sont sortis des chantiers navals de Saint-Nazaire, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de Loire-Atlantique. D\u00e9sormais, c'est une industrie en crise. La construction des gigantesques navires de croisi\u00e8re a en effet \u00e9t\u00e9 d\u00e9localis\u00e9e en Asie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pierre, collaborateur au chantier naval", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral CGT, ouvriers des chantiers de l'Atlantique", "name": "Cadoret, Joel", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs d'un chantier naval \u00e0 Saint-Nazaire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ind\u00e9pendance du Kosovo est conforme au droit international selon les juges de la Cour internationale de Justice : Commentaires des correspondants RSR \u00e0 Bruxelles et \u00e0 Pristina et interview de Naim Malaj, ambassadeur du Kosovo en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DAE162C-255C-4F06-AAA7-9056EC7F4434", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Serbie"], "durationSec": 588, "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cour internationale de justice"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Les juges de la Cour internationale de Justice (CIJ) ont clairement tranch\u00e9: la proclamation unilat\u00e9rale d'ind\u00e9pendance du Kosovo en f\u00e9vrier 2008 est conforme au droit international. Les juges ont confirm\u00e9 le statut de l'ex-province serbe dans un avis. La d\u00e9cision de la CIJ a surpris Belgrade. Le ministre serbe des Affaires \u00e9trang\u00e8res a d\u00e9clar\u00e9 que jamais la Serbie ne reconna\u00eetrait l'ind\u00e9pendance du Kosovo. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur du Kosovo en Suisse", "name": "Malaj, Naim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant  RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Kosovo", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Pal\u00e9o Festival de Nyon 2010. Avec Ga\u00ebtan Roussel, Charlie Winston, M, Hugues Aufray, Hugh Masekela et Dizu Plaatjies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-026471BB-AEC0-46A9-8EE5-9A791AB72D5B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 6827, "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chedid, Matthieu", "Dizu Plaatjes Ibuyambo Ensemble", "Aufray, Hugues", "Roussel, Ga\u00ebtan", "Winston, Charlie", "Masekela, Hugh"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique ethnique et folklorique", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \"M\"", "name": "Chedid, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur", "name": "Roussel, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Aufray, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Masekela, Hugh", "type": "Participant"}, {"role": "orchestre africain", "name": "Dizu Plaatjes Ibuyambo Ensemble", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Winston, Charlie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue par  Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD90B0A3-2CED-43D2-AB5A-769AA795569F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris", "Sarkozy, Nicolas", "G20"], "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Nicolas Sarkozy qui pr\u00e9sidera le G20 en 2011, s'est engag\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer la Suisse aux travaux pr\u00e9paratoires du sommet. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration ", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "George Orwell (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9A24D0CA-9F02-43E4-B3E9-357E109F345C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1379, "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orwell, George"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "politique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ SARAH - 10.07.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256680", "durationSec": 43, "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous EGO en vacances", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "id": "asset-257758", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 99, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100722, Monsieur et Madame Tous Ego, couple humoristique suisse romand, passent leurs vacances \u00e0 la d\u00e9couverte de la Suisse romande. Monsieur et Madame Tous Ego \u00e0 la plage au bord du lac de Neuch\u00e2tel.", "title": "PLAGE NE - 10.07.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SAISIE", "DOUANE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "SAISIE", "DOUANE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BANQUE", "VIGNE", "S\u00c9CHERESSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "SPORT DE LOISIR", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["DOUGAN, BRADY"], "id": "asset-258440", "durationSec": 975, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.22", "visualGeographicals": ["THONEX", "THONEX", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VALAIS", "DIABLERETS, LES", "NYON"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAUFFAGE \u00c0 DISTANCE", "BOIS", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9"], "id": "asset-258445", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.07.22", "visualGeographicals": ["PONTS-DE-MARTEL, LES", "PONTS-DE-MARTEL, LES", "NEUCHATEL", "PONTS-DE-MARTEL, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e aux Ponts-de-Martel dans le canton de Neuch\u00e2tel"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "DOCUMENT MANUSCRIT", "DOCUMENT MANUSCRIT", "PRODUCTION AGRICOLE", "S\u00c9CHERESSE", "PRODUCTION AGRICOLE", "S\u00c9CHERESSE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "OUVRIER", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "BANQUE", "BILAN", "VIGNE", "SULFATAGE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "VIGNE", "SULFATAGE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "VIGNE", "SULFATAGE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE"], "visualPersons": ["DOUGAN, BRADY", "CANCELLARA, FABIAN", "CONTADOR, ALBERTO", "SCHLECK, ANDY", "SARKOZY, NICOLAS"], "id": "asset-258442", "durationSec": 1675, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.07.22", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "JERUSALEM", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "LOUISIANE", "SOLEURE", "ZURICH-VILLE", "SAVIESE", "LEYTRON", "AYENT", "NYON", "HAUTES-PYRENEES", "ZURICH", "SUISSE"], "visualCorporations": ["POSTFINANCE", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE SARAH - 10.07.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256685", "durationSec": 55, "publicationDate": "2010-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 14h00 - 16h00", "id": "sound-C9EFEFDB-1224-4917-84F8-34E112C11A80", "durationSec": 7202, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (10/12) : 18h \u00e0 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4712843A-7CDE-464C-B155-35316494B9C5", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (6/12) : 10h \u00e0 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2BE6A05A-83FE-42C0-B8E0-2C879E100277", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bernard Rappaz, chanvrier valaisan, cesse la gr\u00e8ve de la faim : Commentaire d'Alexia Philippoz, correspondante RSR Valais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A898D2BB-0529-4208-B72F-300625736680", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "gr\u00e8ve de la faim"], "excerpt": "Esther Waeber-Kalbermatten, conseill\u00e8re d'Etat, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, des affaires sociales et de l\u2019int\u00e9gration (DSSI) a r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 provisoirement les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution de sa sanction. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (12/12) : 22h \u00e0 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-82DBB529-F90E-4CF5-BAB5-528CD258F295", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (8/12) : 14h \u00e0 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A64F2213-8B29-40E4-80DB-9035D998D61B", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (1/12) : 00h \u00e0 02h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-25ED7A1A-CB26-4012-A3E7-EE7705F910EB", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (11/12) : 20h \u00e0 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-60A84984-F028-4BA4-A6AA-C3702A4F98B7", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 16h00 - 18h00", "id": "sound-4EEB517E-63FF-4655-90E8-6CAD13456330", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (7/12) : 12h \u00e0 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9D5A8170-6E74-4B27-9499-DC11C15708A8", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 20h00 - 22h00", "id": "sound-E58349E9-F9F8-4ECC-90FF-BBDC127FA184", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 00h00 - 02h00", "id": "sound-97CCAA30-09F8-4D7C-A5CA-B090649C4495", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (5/12) : 08h \u00e0 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-44D446C4-2DAA-431A-B067-D4B6A39DC5FE", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Pal\u00e9o Festival de Nyon 2010. Avec Foals, Asaf Avidan, Stevans, Ej von Lyrik", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BA8C680-729E-458B-AA1A-95D1D1B39F8D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 6793, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ej Von Lyrik", "Foals", "Pal\u00e9o Festival", "Avidan, Asaf"], "thematicThemes": ["rock", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe romand de rock", "name": "Stevans", "type": "Participant"}, {"name": "Ej Von Lyrik", "type": "Participant"}, {"name": "Avidan, Asaf", "type": "Participant"}, {"role": "groupe britannique", "name": "Foals", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (6/12) : 10h \u00e0 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B7A26F5C-CAFF-48C4-A99A-081A3B142177", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 12h00 - 14h00", "id": "sound-997A94DE-A564-4431-8BF3-94C503C7F12B", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 18h00 - 20h00", "id": "sound-94643079-892D-421A-85CC-9B255E10751F", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (7/12) : 12h \u00e0 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C4727D5C-1575-4F03-8150-03C11B2BE985", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (4/12) : 06h \u00e0 08h", "id": "sound-116A211B-340D-4536-8300-0665A49AA72D", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (2/12) : 02h \u00e0 04h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8AFF1E31-6A66-4A60-8349-D8E8E95033A0", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 02h00 - 04h00", "id": "sound-1951BB52-C42C-4F26-8346-146D92ACC258", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 06h00 - 08h00", "id": "sound-BBB02159-CC9B-4856-98AB-1570646C7379", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 04h00 - 06h00", "id": "sound-13E33F95-B3DA-4C78-ACD6-111B94F94EBB", "durationSec": 7215, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Portrait de Foofwa d\u2019Imobilit\u00e9, danseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C3E888E-AC64-4772-8924-621D5F9BF2F7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1360, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imobilit\u00e9, Foofwa d'"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "danse contemporaine"], "excerpt": "Portrait du danseur genevois Foofwa d'Imobilit\u00e9, en tourn\u00e9e \u00e0 Avignon jusqu'au 25 juillet. Danseur atypique, boulimique et touche \u00e0 tout, \u00e0 la carri\u00e8re flamboyante. Foofwa d'Imobilit\u00e9, c'est son nom d'artiste, -  est n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve il y a 41 ans, fruit des amours de deux grands danseurs. Apr\u00e8s un d\u00e9but de carri\u00e8re tr\u00e8s prometteur  dans le classique, il quitte tout, \u00e0 21 ans, pour rejoindre \u00e0 New York le pape de la danse abstraite, Merce Cunningham. Il y restera plus de 6 ans, p\u00e9riode pendant laquelle des prix et distinctions diverses, parmi les plus prestigieuses, continueront de couronner son talent. De retour \u00e0 Gen\u00e8ve depuis plus de 10 ans, il cr\u00e9e d\u00e9sormais ses propres chor\u00e9graphies et danse seul ou avec les danseurs de sa compagnie. Foofwa d'Imobilit\u00e9 revient sur sa passion et sa carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur", "name": "Imobilit\u00e9, Foofwa d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (11/12) : 20h \u00e0 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-24A827C4-A6CB-45CE-BF79-CF71BA7B577F", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (2/12) : 02h \u00e0 04h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C5F8CE6A-A15A-456E-B11A-C17AB1FC2722", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 10h00 -12h00", "id": "sound-1BB391E4-8152-47CF-BB31-64CD1C16D143", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (3/12) : 04h \u00e0 06h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0FEA31AA-12A2-431F-8270-AE41B1B620AE", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (10/12) : 18h \u00e0 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C3C5F21E-7D5D-45D5-8472-674606E0C2CC", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (4/12) : 06h \u00e0 08h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DA6CFBCB-130D-4C19-B6B5-4E89E1D7953C", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sicile, des immigr\u00e9s bien accueillis : Reportage de Natacha Etter, correspondante RSR en Italie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5550832D-E44F-450E-822C-4F21E2A170C4", "thematicGeographicals": ["Italie", "Sicile"], "durationSec": 333, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "port"], "excerpt": "Mazara del Vallo, consid\u00e9r\u00e9 encore aujourd'hui comme le plus grand port de p\u00eache italien. Situ\u00e9e sur la c\u00f4te ouest de l'\u00eele, en dessous de Marsala, Mazara del Vallo est une petite ville d'environ 55 mille habitants qui compte une importante communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, principalement tunisienne. Des immigr\u00e9s arriv\u00e9s d\u00e8s les ann\u00e9es 1970 dans l'espoir de trouver une vie meilleure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescent, fils d'immigr\u00e9s tunisiens", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Ka\u00efs", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Ka\u00efs, tunisien, propri\u00e9taire d'un restaurant \u00e0 Mazara del Vallo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directrice de l'\u00e9cole  Paolo Borsellino \u00e0 Mazara del Vallo", "name": "Giacalone, Angela", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires sociales", "name": "La Rosa, Riccardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Francesco, acheteur de poisson au port Mazara del Vallo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Italie", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 22h00 - 24h00", "id": "sound-5E887B4B-BF27-4205-8772-36E19122FF20", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: mercredi 21 juillet 2010, 08h00 - 10h00", "id": "sound-265AB33B-3D82-4EF9-91C4-E54F2AA11ADA", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (12/12) : 22h \u00e0 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1C85F574-001C-41D2-B89B-E3A3A9C56C3D", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (9/12) : 16h \u00e0 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2DB6AEAA-C8B4-464A-8F71-EB4C0459224B", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mercredi 21 juillet 2010  (8/12) : 14h \u00e0 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2E12111B-F328-4C43-B721-FBD3A4A24D98", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (1/12) : 00h \u00e0 02h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5702ABD5-E114-4364-A202-AB7DE024659A", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (5/12) : 08h \u00e0 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5C00AB4C-1D08-45EF-BAF0-DB7D874ABEE4", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (3/12) : 04h \u00e0 06h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-16280D46-6595-4374-9E77-DBB57917572A", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "George Orwell (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ED4734FE-47F4-4BF9-92B6-EF4C97FD20B1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1470, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orwell, George"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bernard Rappaz cesse sa gr\u00e8ve de la faim : Interview de Esther Waeber-Kalbermatten, conseill\u00e8re d'Etat, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, des affaires sociales et de l'int\u00e9gration (DSSI)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFC65108-4EBE-4CC0-9806-E96829548587", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve de la faim", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "Esther Waeber-Kalbermatten, conseill\u00e8re d'Etat, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, des affaires sociales et de l'int\u00e9gration (DSSI) a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9am\u00e9nager temporairement les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution de sa peine. Ce dernier la purgera provisoirement \u00e0 son domicile sous de strictes conditions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, des affaires sociales et de l'int\u00e9gration (DSSI) ", "name": "Waeber-Kalbermatten, Esther", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Valais ", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du mercredi 21 juillet 2010 (9/12) : 16h \u00e0 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2BF410C8-0A72-4DA3-8483-E987B7889E5B", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "RENCONTRE : ITW MARIE-LAURE VIOLA PAR SARAH - 10.07.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256628", "durationSec": 703, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "JUKE-BOX SARAH - 10.07.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256652", "durationSec": 693, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "QUIZ SARAH - 10.07.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256679", "durationSec": 65, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMOBILIER", "POPULATION", "IMMOBILIER", "POPULATION", "ESTIVAL", "STATION DE MONTAGNE"], "id": "asset-258439", "durationSec": 1107, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.07.21", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e au Lac des Joncs aux Paccots \u00e0 Fribourg"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NAVIGATION", "TRANSPORT COLLECTIF", "IMP\u00d4T", "NAVIGATION", "TRANSPORT COLLECTIF", "IMP\u00d4T", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-258436", "durationSec": 966, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.07.21", "visualGeographicals": ["VAUD", "CUDREFIN", "LAC DE NEUCHATEL", "VAUD", "AVENCHES", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "ESPACE LIBRE SARAH - 10.07.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256684", "durationSec": 53, "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "D\u00c9TENU", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "D\u00c9TENU", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "D\u00c9TENU", "INTERVIEW", "ARM\u00c9E", "EXPLOSION", "NOMINATION", "POLICE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "BANLIEUE", "VIOLENCE", "ESTIVAL", "ALCOOLISME", "CANICULE", "NOYADE", "ESTIVAL", "ARABES", "TOURISME"], "visualPersons": ["WINSTON, CHARLIE", "LEUTHARD, DORIS", "SARKOZY, NICOLAS", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "FREYSINGER, OSKAR", "RAPPAZ, BERNARD"], "id": "asset-258438", "durationSec": 1958, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.07.21", "visualGeographicals": ["PARIS", "EUROPE", "PARIS", "SAXON", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "BERNE", "GRENOBLE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e pour le Journal du Festival de Pal\u00e9o \u00e0 Nyon"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous EGO en vacances", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "id": "asset-257757", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 122, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100721, Monsieur et Madame Tous Ego, couple humoristique suisse romand, passent leurs vacances \u00e0 la d\u00e9couverte de la Suisse romande. Monsieur et Madame Tous Ego visitent la fondation Gianadda \u00e0 Martigny.", "title": "FONDATION GIANADDA - 10.07.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2010-07-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}]}}