{"response": {"numFound": 8460, "start": 2400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les deux pieds dans la tourbe. D\u00e9couverte de la tourbi\u00e8re de la Chaux-des-Breuleux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEB782A5-3A8E-4E68-A4FA-270F27995378", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-des-Breuleux"], "durationSec": 1325, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "tourbi\u00e8re"], "excerpt": "\"Les deux pieds dans la tourbe\r\nA l'occasion des 125 ans du WSL, d\u00e9couverte de la tourbi\u00e8re de la Chaux-des-Breuleux.\r\nLes tourbi\u00e8res, ou haut-marais, sont des milieux humides tr\u00e8s particuliers qui ont fortement r\u00e9gress\u00e9 au cours du 20\u00e8me si\u00e8cle car ils ont \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9s pour du combustible.Depuis l'adoption de l'initiative de Rothenthurm en 1987, ces tourbi\u00e8res, comme tous les marais d'importance nationale, sont prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution suisse. C'est le WSL qui est charg\u00e9 du monitoring de ces milieux.\r\nA l'occasion des 125 ans du WSL, l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage, Impatience part \u00e0 la d\u00e9couverte de la tourbi\u00e8re de la haux-des-Breuleux, dans les Franches-Montagnes. Comment ces tourbi\u00e8res se sont-elles form\u00e9es? Quelles sont les esp\u00e8ces qui y vivent ? Quels sont les r\u00f4les de ce milieu, pourquoi est-il important de les prot\u00e9ger? Elizabeth Feldmeyer, chercheur au WSL, sp\u00e9cialiste des tourbi\u00e8res, r\u00e9pond \u00e0 nos questions.\r\nUn dossier de Pascaline Minet.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse au WSL", "name": "Feldmeyer, Elizabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Chronique satirique. - 2. Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010. 07h15-08h00. Les derni\u00e8res strat\u00e9gies apr\u00e8s la nuit des longs couteaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDEC9A6F-0598-4DD5-B1D2-E0365BA1C2A6", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 2542, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz", "Centre Paul Klee", "Steiner, Juri", "Merz, Hans-Rudolf", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "mus\u00e9e", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion  de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre Paul Klee ", "name": "Steiner, Juri", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale-radicale ", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue, directeur de la chirurgie cardiaque \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "name": "Carrel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du groupe lib\u00e9ral radical aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Huber, Gabi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux candidat au conseil f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats saint-galloise radicale, candidate au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Keller-Sutter, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC vaudois", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier vaudois, ancien pr\u00e9sident du Lausanne Sport", "name": "Guignard, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jutz\u00e9, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Opliger, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne Del\u00e9mont", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010. 11h00-12h00. Election du successeur d'Hans-Rudolf Merz", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-42DF4BF1-8E16-4CAD-A34D-EDECB1543358", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard", "Leuenberger, Moritz", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00each\u00e9", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9v\u00eaque", "mort (biologie)"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion  de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale grisonne PBD", "name": "Gadient, Brigitta M.", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats bernoise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "Egerszegi, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "Graber, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident Les Verts suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue, directeur de la chirurgie cardiaque \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "name": "Carrel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Perrinjaquet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oppliger, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national tessinois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux ", "name": "Cassis, Ignazio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultat du 1er tour]", "name": "Bruderer, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultats du 4\u00e8me tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultats du 2\u00e8me tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultats du 3\u00e8me tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne Del\u00e9mont", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Jamaica, duo parisien d'electro rock :  Zoom sur leur premier album \"No problem\" avec le titre \"Short & Entertaining\"", "genres": ["Commentaire", "Animation"], "id": "sound-C89458C6-6AAC-4DCE-9321-CEC08973971E", "durationSec": 318, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "pop", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Jamaica est un duo compos\u00e9 d'Antoine Hilaire et de Florent Lyonnet qui s'attellent \u00e0 faire revivre la french touch sans vergogne, et cr\u00e9ent des morceaux taill\u00e9s pour les dance floors.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010. 10h00-11h00. Election du successeur de Moritz Leuenberger. R\u00e9sultats du 3\u00e8me et 4\u00e8me tour. Annonce du d\u00e9c\u00e8s de Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-003F06D8-7D04-4E6E-B405-EF4365EB8DB3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Leuenberger, Moritz", "Merz, Hans-Rudolf", "Sommaruga, Simonetta", "Genoud, Bernard"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9v\u00eaque", "mort (biologie)", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion  de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller nationale argovien UDC", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "ancien vice-pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral-radical ", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale socialiste", "name": "Christinat, Am\u00e9lia", "type": "Participant"}, {"role": "ancien vice-pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral-radical ", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "maire socialiste de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien UDC", "name": "Baettig, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste ", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue, directeur de la chirurgie cardiaque \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "name": "Carrel, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jutz\u00e9, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oppliger, Serge", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats bernoise socialiste \u00e9lue au conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultat du 3\u00e8me tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultat 4\u00e8me tour]", "name": "Bruderer, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. L'Ukraine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A524525-A408-414B-936A-42E3834BB08F", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 268, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Simonetta Sommaruga, nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E862E85A-8940-493E-845A-432AC80F1D14", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Suisse"], "durationSec": 555, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sommaruga, Simonetta", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale nouvellement \u00e9lue", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Johann Schneider-Amman, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A0F6980-CA85-4706-908E-82CCC9568070", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Schneider-Ammann, Johann"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste bernois nouvellement \u00e9lu", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010. 12h00-12h30. Election du successeur d'Hans-Rudolf Merz. C\u00e9r\u00e9monie d'assermentation de Simonetta Sommaruga et Johann Schneider-Ammann, nouveaux conseillers f\u00e9d\u00e9raux \r\n ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-04E5C2AC-D518-4132-9BFB-94572DA0A6E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Leuenberger, Moritz", "Schneider-Ammann, Johann", "Sommaruga, Simonetta", "Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion  de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois \u00e9cologiste", "name": "Van Singer, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue, directeur de la chirurgie cardiaque \u00e0 l'H\u00f4pital de l'Ile \u00e0 Berne", "name": "Carrel, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oppliger, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jutz\u00e9, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [\u00e9l\u00e9ction de Johann Schneider-Ammann]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "[assermentation de Simonetta Sommaruga et Johann Schneider-Ammann, nouveau conseillers f\u00e9d\u00e9raux]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux \u00e9lus conseiller ", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du conseil national [r\u00e9sultats du 4\u00e8me tour]", "name": "Bruderer Wyss, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Mgr Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve : Interview de Claude Ducarroz, abb\u00e9 et pr\u00e9sident du Coll\u00e8ge des consulteurs qui a 8 jours pour d\u00e9signer l'administrateur dioc\u00e9sain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78902296-C398-4E87-8D69-8A6A1D2FFC2A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fribourg (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 403, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "Mgr Bernard Genoud est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier soir (21 septembre 2010) des suites d'un cancer du poumon. Il avait 68 ans. C'est le pape qui d\u00e9signera son successeur \u00e0 la t\u00eate du dioc\u00e8se de Lausanne,Gen\u00e8ve et Fribourg. On cite deja les noms de plusieurs favoris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9 et pr\u00e9sident du Coll\u00e8ge des consulteurs qui a 8 jours pour d\u00e9signer l'administrateur dioc\u00e9sain", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010. Interview de Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re d'Etat radicale saint-galloise, candidate favorite qui n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-799BCC9E-BCAB-4CAE-A2C1-854290D14870", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "Keller-Sutter, Karin", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat radicale saint-galloise, candidate outsider", "name": "Keller-Sutter, Karin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9COLOGIE", "PARKING", "\u00c9V\u00caQUE", "INTERVIEW DE RUE", "D\u00c9C\u00c8S", "\u00c9V\u00caQUE", "D\u00c9C\u00c8S", "ABBAYE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "INSTRUMENT DE NAVIGATION", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["BERSET, SOLANGE", "CORMINBOEUF, PASCAL", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "CLEMENT, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-259391", "durationSec": 1115, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "ST-MAURICE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : BED AND BREAKFAST, TOUT EST A VENDRE (ST-MAURICE VALAIS) - 10.09.22", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-258000", "durationSec": 188, "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "CONSEIL FEDERAL : SIMONETTA SOMMARUGA ET JOHANN SCHNEIDER-AMMANN - 10.09.22", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PORTRAIT", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CHEF D'ENTREPRISE", "CONSEILLER NATIONAL", "PORTRAIT", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9BAT", "PHOTO DE FAMILLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PHOTO DE FAMILLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "\u00c9LECTION", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "PELLI, FULVIO", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF", "FEHR, JACQUELINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FEHR, JACQUELINE", "WYSS, URSULA", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BAADER, CASPAR", "GRAF, MAYA", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SCHWALLER, URS", "NEIRYNCK, JACQUES", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "NIDEGGER, YVES", "FEHR, JACQUELINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FEHR, JACQUELINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "HODGERS, ANTONIO", "MARRA, ADA", "MARTY, DICK", "STAMM, LUZI", "FEHR, JACQUELINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SOMMARUGA, CARLO", "STOECKLI, HANS", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "FEHR, JACQUELINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BAETTIG, DOMINIQUE", "BARTHASSAT, LUC", "LUSCHER, CHRISTIAN", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "WYSS, URSULA", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "LEVRAT, CHRISTIAN", "STOECKLI, HANS", "DUPRAZ, JOHN", "BENDER, L\u00c9ONARD", "WYSS, URSULA", "SCHWALLER, URS", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "CRAMER, ROBERT", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "SCHWALLER, URS", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "CASSIS, IGNAZIO", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BRELAZ, DANIEL", "FREYSINGER, OSKAR", "CHRISTINAT, AMELIA", "MORET, ISABELLE", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "RECORDON, LUC", "RUEY, CLAUDE", "LEUENBERGER, UELI", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "PELLI, FULVIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BERBERAT, DIDIER", "BAETTIG, DOMINIQUE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "LEUENBERGER, UELI", "NORDMANN, ROGER", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "PELLI, FULVIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "MARRA, ADA", "PERRIN, YVAN", "CASSIS, IGNAZIO", "FEHR, JACQUELINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "FEHR, JACQUELINE", "WYSS, URSULA", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BRELAZ, DANIEL", "PELLI, FULVIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "CALMY-REY, MICHELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "LEUENBERGER, MORITZ", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LEUTHARD, DORIS", "BURKHALTER, DIDIER", "CASANOVA, CORINA", "MAURER, UELI", "MERZ, HANS-RUDOLF", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-259383", "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "BLESS\u00c9", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "id": "asset-259356", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1231, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100922, d\u00e9bat anim\u00e9 par GAY-COUTTET Hubert sur l'augmentation des blessures aux articulations des genoux chez les sportifs professionnels. Les l\u00e9sions aux ligaments du genou sont de plus en plus fr\u00e9quentes.", "title": "GENOU A TERRE - 10.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "BLESS\u00c9", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "\u00c9TUDIANT"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "CHRISTINAT, AMELIA"], "id": "asset-259389", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Palais f\u00e9d\u00e9ral de Berne pour les r\u00e9sultats des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "LUNE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "HAMILTON, LEWIS"], "id": "asset-259344", "durationSec": 2234, "mediaType": "video", "title": "10.09.22", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "LANGENTHAL", "ST-GALL-VILLE", "BALE-VILLE", "SINGAPOUR"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9V\u00caQUE", "INTERVIEW DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "D\u00c9C\u00c8S", "\u00c9V\u00caQUE", "D\u00c9C\u00c8S", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "NOCTURNE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "DISCOURS", "MOTION PARLEMENTAIRE", "ARM\u00c9E", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "DISCOURS", "AVIATION PRIV\u00c9E"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "BETTICHER, NICOLAS", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "DREIFUSS, RUTH", "WERMUTH, C\u00c9DRIC", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "FEHR, JACQUELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "KELLER-SUTTER, KARIN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "HODGERS, ANTONIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "KELLER-SUTTER, KARIN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "KELLER-SUTTER, KARIN", "PELLI, FULVIO", "LEUENBERGER, MORITZ", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MCCAIN, JOHN", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-259390", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LANGENTHAL", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "SIMPLON"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Confiture aphrodisiaque", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-6699F30A-3B33-4778-924E-471D0B390022", "durationSec": 139, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de t\u00e9l\u00e9vision. Cha\u00eenes nationales versus cha\u00eenes priv\u00e9es, une \u00e9trange lucarne (2/5): mes meilleurs voeux", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BC0DDBAF-79B8-4866-9ACA-4A7EF3102E55", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2816, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio et T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise, Paris"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "privatisation", "service public", "mass m\u00e9dia", "histoire"], "excerpt": "\"De 1987 \u00e0 1994 \u00e0 cheval sur les premiers et deuxi\u00e8me septennats de Fran\u00e7ois Mitterrand, la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise va \u00eatre le th\u00e9\u00e2tre d\u2019un bouleversement majeur. \r\nLe tr\u00e8s centralis\u00e9 Office de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise (ORTF) va p\u00e9rir sous la meute des racheteurs. \u00c0 la promesse d\u2019ouverture au priv\u00e9 les candidats \u00e0 la cr\u00e9ation de ces cha\u00eenes s'appellent Robert Hersant, Jean-Luc Lagard\u00e8re, Marcel Bleuchstein Blanchet et Jacques Rigaud pr\u00e9sident d\u2019RTL. Les acteurs fran\u00e7ais sont dans la place. Il s\u2019en ajoute un autre venu d\u2019Italie...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "Guillaume-Albert Houriet, homme politique jurassien", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-106650BB-925A-4935-A232-B0758B0E0E18", "durationSec": 4349, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Houriet, Guillaume-Albert"], "excerpt": "In Dictionnaire du Jura.ch : \r\nN\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Lausanne. Fils de Ren\u00e9-Albert Houriet. Protestant. H. Exerce diff\u00e9rentes professions, commer\u00e7ant, professeur de natation, tenancier de bar \u00e0 Sigacik (Turquie) et conf\u00e9rencier \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Ankara ; en hiver, H. tient la buvette du t\u00e9l\u00e9ski des Savagni\u00e8res (comm. de St-Imier). Membre du Parti radical d\u00e8s 1986. D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois (1986-2002). Membre de l\u2019Assembl\u00e9e interjurassienne (AIJ, de 1994-1996). Conseiller municipal de Courtelary. Antis\u00e9paratiste, membre de l\u2019 Association des Jurassiens bernois de l\u2019ext\u00e9rieur (AJBE) d\u00e8s 1978, il en devient le vice-pr\u00e9sident. Pr\u00e9sident du Groupe Sanglier de 1982 \u00e0 2007. Auteur d'Une vie banale (2010), autobiographie pr\u00e9fac\u00e9e par Pierre-Alain Brenzikofer", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien jurassien antis\u00e9paratiste", "name": "Houriet, Guillaume-Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2009. Les groupes parlementaires peaufinent leur strat\u00e9gie : Interviews des repr\u00e9sentants des partis politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7666F9AB-7DDC-4AD9-A0E4-20508C56A768", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1487, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Dans les d\u00e9clarations au terme de leurs s\u00e9ances, il y a \u00e0 chaque fois la position officielle du parti et toute une part de non-dit. Le suspense est tr\u00e8s fort \u00e0 la veille des \u00e9lections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti \u00e9cologiste suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident UDC suisse", "name": "Perrin, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9rall", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le mariage des girafes Masai au zoo de B\u00e2le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE65E793-9929-4CE1-8642-0B174D64CFE2", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 637, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["girafe", "jardin zoologique"], "excerpt": "\"Le mariage des girafes Masai\r\nLe Zoo de B\u00e2le accueille les derni\u00e8res girafes Masai vivant dans un parc zoologique en Europe.\r\nSon directeur, Olivier Pagan, parle de la difficult\u00e9 de trouver d?autres girafes Masai pour la reproduction.Dans le pavillon des Antilopes, les girafes Masa\u00ef (Giraffa camelopardalis tippelskirchi) Tamaa, Wouari, Diriki et Dahoua se reconnaissent \u00e0 leurs t\u00e2ches tr\u00e8s particuli\u00e8res... Seul probl\u00e8me pour ces belles, il leur manque un m\u00e2le pour se reproduire. Il va falloir aller le chercher en Am\u00e9rique car aucun zoo europ\u00e9en ne poss\u00e8de \u00e0 ce jour de girafon Masa\u00ef.\r\nReportage sur les moeurs des girafes dans le pavillon des Antilopes en compagnie du directeur du zoo de B\u00e2le, Olivier Pagan.\r\nUne chronique de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du zoo de B\u00e2le", "name": "Pagan, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Malte: petite \u00eele, grands destins (2/5): Mqabba, bienvenue au club", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED19919C-2CB2-4889-AD75-A8A8828278AF", "thematicGeographicals": ["Malte"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00eele", "moeurs et coutumes", "vie politique", "vie quotidienne"], "excerpt": "Mqabba: bienvenue au club\r\nPrononcez Mmmmrrhabba, ou quelque chose comme \u00e7a.\r\nA Mqabba, comme dans tous les villages de Malte, les caf\u00e9s du Parti socialiste et du Parti nationaliste se font face de part et d\u2019autre de la place principale. \r\nMqabba a deux fanfares qui c\u00e9l\u00e8brent chacune leur f\u00eate patronale, deux clubs de foot, et deux fabriques de mat\u00e9riel pyrotechnique. Mqabba n\u2019a que quelques milliers d\u2019habitants mais, comme c\u2019est constamment le cas ici, Mqabba est divis\u00e9 en deux camps qui passent leur temps \u00e0 s\u2019asticoter gentiment. Enfin, cela d\u00e9pend des \u00e9poques. A Malte, Mqabba est un village compl\u00e8tement banal.\r\nL'invit\u00e9:\r\nDidier Destremau, ambassadeur de France \u00e0 Malte de 1998 \u00e0 2002. Auteur de Lefabuleux destin de Malte, Editions du Rocher, 2006, Malte tricolore, Midseabook Ltd, Malte 2005.\r\nIl nous raconte ses ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 Malte. Il nous parle de ce bipartisme qu\u2019on retrouve partout dans la soci\u00e9t\u00e9 maltaise et de cette mani\u00e8re toute particuli\u00e8re de marier les contraires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de France \u00e0 Malte de 1998 \u00e0 2002", "name": "Destremau, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "Maltais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Bernard This, psychanalyste et co-fondateur avec Fran\u00e7oise Dolto des \"Maisons vertes\". - 2. Hi\u00e9rarchie et primatologie : Interview d'Alexandre Mauron, directeur de l'Institut d'\u00e9thique biom\u00e9dicale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et professeur de primatologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CA66200-D285-483A-AF7D-EADE930411C2", "durationSec": 3149, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["primate", "psychanalyse", "\u00e9thologie", "relation parent-enfant", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "1. Lieu d'accueil pour les enfants accompagn\u00e9s, le mod\u00e8le a pris racine en Suisse romande. Bernard This, m\u00e9decin et psychanalyste, cofondateur des Maisons vertes avec Fran\u00e7oise Dolto, \u00e9voque ces murs investis par la psychanalyse. - 2.  Hi\u00e9rarchie et primatologie Comment l'\u00e9tude des grands primates peut-elle \u00e9clairer nos comportements sociaux, nos rapports \u00e0 la hi\u00e9rarchie ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut d'\u00e9thique biom\u00e9dicale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et professeur de primatologie", "name": "Mauron, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "This, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Jamaica, duo parisien d'electro rock :  Zoom sur leur premier album \"No problem\" avec le titre \"I think I like U2\".", "genres": ["Commentaire", "Animation"], "id": "sound-155F4D50-14EE-4ED1-A646-F032FF6377C5", "durationSec": 305, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "pop", "rock"], "excerpt": "Jamaica est un duo compos\u00e9 d'Antoine Hilaire et de Florent Lyonnet qui s'attellent \u00e0 faire revivre la french touch sans vergogne, et cr\u00e9ent des morceaux taill\u00e9s pour les dance floors. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Mathias Enard, \u00e9crivain : A propos de \"Parle-leur de batailles, de rois et d'\u00e9l\u00e9phants\" (Ed. Actes Sud, 2010)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9AB6B2AA-EB3D-47AB-BAA7-9A1F8DCCB545", "durationSec": 3204, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "En petits tableaux pr\u00e9cis et incisifs, Mathias Enard suit le g\u00e9nie de la Renaissance \u00e0 Constantinople. Dresser des ponts entre Orient et Occident est au c\u0153ur de ce roman historique. En 1506, Michel-Ange \u00e0 d\u00e9j\u00e0 sculpt\u00e9 son chef-d'\u0153uvre, le David, pour le R\u00e9publique de Florence et d\u00e9j\u00e0 entrepris le chantier \u00e9puisant de la Sixtine sous l'\u0153il expert de Jules II, pape guerrier mais mauvais payeur. Sa renomm\u00e9e a d\u00e9pass\u00e9 les fronti\u00e8res italiennes et pourtant, presque sur un coup de t\u00eate dont l'artiste est familier, Buanarotti d\u00e9barque dans la capitale de l'empire ottoman, le 13 mai de cette m\u00eame ann\u00e9e. Mand\u00e9 par le sultan Bajazet, pieux et sage, Michel-Ange doit concevoir un pont sur la Corne d'Or. L'\u00e9poque le savait tailleur de formes, animateur de marbre mais architecte d'un projet si ambitieux entre Orient et Occident? C'est sur cette trame imaginaire mais dont les piliers, comme le pont, s'appuient sur des faits attest\u00e9s que Mathias Enard plonge dans une r\u00e9flexion romanesque sur la port\u00e9e de l'art, la gloire et les rapports tendus entre la libert\u00e9 d'un g\u00e9nie convoit\u00e9 et les exigences de ses commanditaires au sommet du pouvoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Enard, Mathias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Enard, Mathias", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Franklin Delano Rossevelt (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C4023980-CD9C-4528-9023-DC9D924BE0B6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1359, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "politique", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et acoustique de Ben l'Oncle Soul, chanteur fran\u00e7ais de rock soul :  Pr\u00e9sentation de son album \"Soulwash\" avec deux titres jou\u00e9s en acoustique dont la reprise de \"Seven Nation Army \"du groupe The White Stripes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE5D78E3-A48F-48D6-BAF6-E98459D21DCC", "durationSec": 1205, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soul music", "rock"], "excerpt": "Artiste fran\u00e7ais originaire de Tours, Ben l'Oncle Soul revendique l'influence soul des ann\u00e9es sixties depuis son dernier EP \"Soulwash\" sorti \u00e0 l'automne 2009.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Ben L'Oncle Soul", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (007) : Bibolo est jaloux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1A3C8D8-4ED6-4688-B083-970535A3228F", "durationSec": 145, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les peurs (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-373D20BD-0DA1-4FA6-BD67-971063D4F659", "durationSec": 521, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "ORDINATEUR PERSONNEL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FA\u00c7ADE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ATTERRISSAGE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "CHANTEUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "LUSCHER, CHRISTIAN", "SCHWALLER, URS", "BURKHALTER, DIDIER", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "FEHR, JACQUELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "KELLER-SUTTER, KARIN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "NORDMANN, ROGER", "BRUNNER, TONI", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "FRANCAIS, OLIVIER", "CHRISTINAT, AMELIA", "AMARELLE, CESLA", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "STING"], "id": "asset-259387", "durationSec": 1912, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "COINTRIN", "SUISSE", "OSLO"], "visualCorporations": ["PS", "PLR", "PDC", "PS", "PLR", "UDC", "PS", "PDC", "PLR", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "DISCOURS", "CONSEILLER AUX ETATS", "ARRESTATION", "POLICE", "NOCTURNE", "ARRESTATION", "POLICE", "POSTE DE POLICE", "ARRESTATION", "POLICE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "TAUREAU", "CONCOURS", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "FA\u00c7ADE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "MALADIE D'ALZHEIMER", "VIEILLARD", "FROMAGE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "FROMAGE", "FROMAGE"], "visualPersons": ["GNAEGI, PHILIPPE", "GNAEGI, PHILIPPE", "BRELAZ, DANIEL", "LEUENBERGER, MORITZ", "FELLER, OLIVIER", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-259382", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.21", "visualGeographicals": ["FONTAINEMELON", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FONTAINEMELON", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "BULLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ASLOCA", "MIGROS", "LAITERIES REUNIES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-259343", "durationSec": 1848, "mediaType": "video", "title": "10.09.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "LUGANO"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["QUARTIER", "\u00c9COLOGIE", "ARCHITECTURE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ATTERRISSAGE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "VACHE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "VACHE", "VACHE"], "visualPersons": ["ZAMORA, SILVIA", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "id": "asset-259388", "durationSec": 976, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "COINTRIN", "SUISSE", "COINTRIN", "SUISSE", "METTEMBERG", "ARGOVIE", "METTEMBERG"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : LA PENICHE BED AND BREAKFAST (AMSTERDAM) - 10.09.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-257999", "durationSec": 185, "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La p\u00e9niche Bed & Breakfast (Amsterdam/Hollande)\n"], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison", "La p\u00e9niche Bed & Breakfast (Amsterdam/Hollande)"], "imageURL": "//www.rts.ch/2477018.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3147059", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3147059"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "FEMME", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "FEMME", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FEMME", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "FEMME", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "FEMME", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "LANGUE", "FEMME", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "LANGUE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "WERMUTH, C\u00c9DRIC", "FEHR, HANS", "KELLER-SUTTER, KARIN", "SANDOZ, SUZETTE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "PERRIN, YVAN", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "FEHR, JACQUELINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "KELLER-SUTTER, KARIN"], "id": "asset-259371", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 3345, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Zurich-ville : 20100921 et archives, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur les \u00e9lections au Conseil F\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la veille de ces derni\u00e8res. De nombreux invit\u00e9s pour \u00e9voquer un gouvernement avec une majorit\u00e9 de femmes ainsi que les diff\u00e9rents candidats.", "title": "ELECTION AU CONSEIL FEDERAL : INFRAROUGE EN DIRECT DE BERNE - 10.09.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2010-09-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" de Jean-Fran\u00e7ois Rime \"Ce d\u00e9bat me d\u00e9\u00e7oit.\"", " de Jean-Fran\u00e7ois Rime \"Ce d\u00e9bat me d\u00e9\u00e7oit.\""], "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LAMON, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (006) : Fuck you", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E0DB38CB-E2F3-42E4-A856-A1C4EE08C51B", "durationSec": 158, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Karin Albou, actrice, r\u00e9alisatrice et \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"La Grande F\u00eate\" (Ed. Jacqueline Chambon, 2010)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-36CDEDAD-1CA6-446D-BBA2-1C8BA245CBFC", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Le premier roman de Karin Albou  nous immerge dans l'Alg\u00e9rie traditionnelle: un beau livre! Une histoire d'amour, de violence et de sang, une histoire de femme qui r\u00eave d'\u00e9chapper \u00e0 un monde trop \u00e9triqu\u00e9. Karin Albou est cin\u00e9aste. Son travail de r\u00e9alisatrice se concentre sur la M\u00e9diterran\u00e9e et ses peuples, unis par la culture, s\u00e9par\u00e9s par l'histoire: Arabes, Juifs, Chr\u00e9tiens. Son livre nous raconte les tourments d'une toute jeune femme dans un village de l'Est alg\u00e9rien. Elle est r\u00eaveuse, solitaire, amoureuse\u2026 et infanticide. La \u00ab Grande F\u00eate \u00bb en question, c'est l'\u00ab A\u00efd el K\u00e9bir \u00bb, en souvenir du proph\u00e8te Ibrahim, les Musulmans sacrifiant le mouton pour que l'enfant puisse vivre\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, r\u00e9alisatrice, \u00e9crivaine", "name": "Albou, Karin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Albou, Karin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 190 : Mutrux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-27AF7A17-47A7-4637-A109-BC5CA0472262", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Mutrux"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Labrune, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste fran\u00e7aise : A propos de son film \"Sans queue ni t\u00eate\" avec Isabelle Huppert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86DDAAB7-D034-4EF3-8F81-CFC90F7B6935", "durationSec": 1427, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labrune, Jeanne"], "thematicThemes": ["personnalit\u00e9 (psychologie)", "film (oeuvre)", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste", "name": "Labrune, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Tartare d'avocat au crabe", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-0D3A641B-E96C-4B2A-814E-625C8764A7D6", "durationSec": 153, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La paix du travail est une r\u00e9alit\u00e9 suisse confirm\u00e9e par la crise. Les partenaires sociaux ont travaill\u00e9 dans la majorit\u00e9 des cas dans un climat constructif : Interviews d'Yves Deferrard, responsable du secteur industriel pour le canton de Vaud chez Unia et de Jean-Yves Mercier, professeur de ressources humaines \u00e0 HEC Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-040CF2D5-9B19-43B0-9A45-B0880EB14E34", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix du travail", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Contrairement \u00e0 celle de la fin des ann\u00e9es 90, o\u00f9 les rapports \u00e9taient extr\u00eamement tendus, les partenaires sociaux ont travaill\u00e9 dans la majorit\u00e9 des cas dans un climat constructif.  Les mesures de ch\u00f4mage partiel, propos\u00e9es par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, mais aussi la courte dur\u00e9e de la crise, ont grandement facilit\u00e9 le dialogue. Des le\u00e7ons ont aussi \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es des crises pr\u00e9c\u00e9dentes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du secteur industriel pour le canton de Vaud chez Unia", "name": "Deferrard, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de ressources humaines \u00e0 HEC Gen\u00e8ve", "name": "Mercier, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vote par Internet : Interview de Pierre Santschi, ancien directeur du Centre de calcul de l'EPFL, ancien d\u00e9put\u00e9 Vert vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BD33D99-D36C-4BEF-A98F-1F03BBF4F029", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "votation"], "excerpt": "Douze cantons pourront voter par Internet, lors de la votation du 28 novembre 2010 sur l'expulsion des criminels \u00e9trangers. C'est une premi\u00e8re pour une votation \u00e0 porter sur une initiative populaire et un contre-projet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur du Centre de calcul de l'EPFL, ancien d\u00e9put\u00e9 Vert vaudois", "name": "Santschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les peurs (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C126BD0-8AE4-49C0-8156-2E3A025AC2B0", "durationSec": 483, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Hubert Reeves, l'\u00e9cologiste. Entretien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EE2BC1E-E10C-42DD-9C4D-AA078A6F2C46", "durationSec": 2075, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reeves, Hubert"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "astrophysique"], "excerpt": "\"Hubert Reeves, l?\u00e9cologiste\r\nHubert Reeves est un astrophysicien et vulgarisateur qu?on ne pr\u00e9sente plus. Depuis des ann\u00e9es, entre autre \u00e0 travers la Ligue ROC pour la Pr\u00e9servation de la Faune Sauvage, Hubert Reeves est engag\u00e9 dans la pr\u00e9servation de l?environnement.\r\nMais quel est le lien entre l?astrophysique et la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 ?Y-a-t-il un lien entre Hubert Reeves l?astrophysicien et Hubert Reeves l?\u00e9cologiste ? La r\u00e9ponse \u00e0 cette question est positive et la d\u00e9monstration d?Hubert Reeves \u00e9clatante!\r\nEntretien avec Hubert Reeves qui \u00e9tait invit\u00e9, le 16 septembre dernier, au Globe du CERN par l?Association pour une Maison de la Litt\u00e9rature \u00e0 Gen\u00e8ve (MLG), en collaboration avec le CERN et la Maison des \u00e9crivains et de la litt\u00e9rature de Paris (MEL).\r\nUn dossier d?Adrien Zerbini.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Reeves, Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le canton de Fribourg n'interdira pas le port du foulard islamique \u00e0 l'\u00e9cole : Interview d'Erika Schnyder, d\u00e9put\u00e9e socialiste syndique de Villars-sur-Gl\u00e2ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A61AAC53-09E8-40E6-B195-523AA59753F9", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "enseignement obligatoire", "religion et croyances"], "excerpt": "Dans le canton Fribourg, le port du voile est autoris\u00e9 \u00e0 condition qu'il ne cache pas le visage. Cette clarification d'Isabelle Chassot, conseill\u00e8re d'Etat directrice de l'instruction publique, de la culture et du sport constitue une r\u00e9ponse \u00e0 une motion d\u00e9pos\u00e9e par Erika Schnyder, d\u00e9put\u00e9e socialiste syndique de Villars-sur-Gl\u00e2ne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste syndique de Villars-sur-Gl\u00e2ne", "name": "Schnyder, Erika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Lutz, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2CAFADF-197B-4C9E-9A7B-F66FAA0BB907", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lutz, Christian"], "thematicThemes": ["exploitation mini\u00e8re", "photographie", "p\u00e9trole"], "excerpt": "\"\"Tropical Gift - The Business of Oil and Gas in Nigeria\" est un essai photographique r\u00e9alis\u00e9 au Nigeria dans l\u2019univers clos des protagonistes du monde des affaires li\u00e9es au p\u00e9trole et au gaz.\r\nLe regard incisif de Christian Lutz r\u00e9v\u00e8le un sentiment malsain d\u00e9coulant de l\u2019impact des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques sur les populations civiles.\r\nLe photographe dresse un constat amer des rapports de forces in\u00e9gales entre les dominants et les domin\u00e9s, et d\u00e9peint un tableau sombre de l\u2019exploitation d\u2019un sous-sol africain trop riche (source: dossier de presse).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Lutz, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Jamaica, duo parisien d'electro rock :  Zoom sur leur premier album \"No problem\" avec le titre \"Cross The Fader\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83239252-BFED-42A8-87EF-F1461F4F98E0", "durationSec": 344, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "pop", "rock"], "excerpt": "Jamaica est un duo compos\u00e9 d'Antoine Hilaire et de Florent Lyonnet qui s'attellent \u00e0 faire revivre la french touch sans vergogne, et cr\u00e9ent des morceaux taill\u00e9s pour les dance floors.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Label Suisse 2010. La 4\u00e8me \u00e9dition, organis\u00e9e pour la premi\u00e8re fois par la RTS, a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s : Interview d'Isabelle Binggeli, responsable de la programmation radio RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1A415DE-57D0-4226-8002-E3709686F363", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Pr\u00e8s de 100 mille personnes sont venues \u00e9couter la fine fleur de la musique helv\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " responsable de la programmation radio RTS", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Franklin Delano Rossevelt (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-68849030-2F54-4214-85A1-9666E2B855FE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1415, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roosevelt, Franklin Delano"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "musique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Aux chr\u00e9tiens qui s'ignorent : Interview de Christoph Theobald, j\u00e9suite (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-353C5B8B-299D-4660-8AD9-890D1494A810", "durationSec": 5864, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "cat\u00e9chisme", "religion et croyances"], "excerpt": "1/5 : Cat\u00e9chisme, le moule s'est bris\u00e9 - Christoph Theobald, un j\u00e9suite d'origine allemande, revient sur les origines de la crise de la cat\u00e9ch\u00e8se et esquisse les grands traits de la \"pastorale d'engendrement\", comme nouveau style d'\u00e9vang\u00e9lisation. 2/5 Engendrer le croire - La pastorale d'engendrement a une dimension exp\u00e9rimentale. Le P\u00e8re Theobald revient sur l'aventure spirituelle v\u00e9cue avec un groupe de jeunes adultes. 3/5 : Des chr\u00e9tiens non-chr\u00e9tiens - Qui sont ces Europ\u00e9ens qui ne veulent plus entendre parler de l'Eglise mais que le message de J\u00e9sus interpelle ? Et comment les rejoindre dans leurs questions existentielles ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite", "name": "Theobald, Christoph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton de Fribourg n'interdira pas le port du foulard islamique \u00e0 l'\u00e9cole : Interview d'Isabelle Chassot, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise directrice de l\u2019instruction publique, de la culture et du sport ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5BD5CB4-773E-467D-8F84-E4CF27AE263D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 313, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "religion r\u00e9v\u00e9l\u00e9e", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s du canton de Fribourg veulent tenir compte de la diversit\u00e9 sociale et religieuse des \u00e9l\u00e8ves, et favoriser l'int\u00e9gration de la minorit\u00e9 de migrants qui pratiquent d'autres religions. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise : Directrice de l\u2019instruction publique, de la culture et du sport ", "name": "Chassot, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de t\u00e9l\u00e9vision. Cha\u00eenes nationales versus cha\u00eenes priv\u00e9es, une \u00e9trange lucarne (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4400C9C1-2E2A-4AEE-A5DF-9B49485933EC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3258, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["privatisation", "service public", "t\u00e9l\u00e9vision", "mass m\u00e9dia", "histoire"], "excerpt": "\"Cette semaine au programme d?Histoire Vivante, il sera question de t\u00e9l\u00e9vision et des quelques pages de la transformation de celle-ci, telles qu?elles se sont op\u00e9r\u00e9es il y a une trentaine d?ann\u00e9es. Quelles auront \u00e9t\u00e9 les \u00e9pisodes marquants, les personnages et dans quel contexte politique \u00e9conomique l?Histoire de cette t\u00e9l\u00e9vision aura \u00e9t\u00e9 \u00e9crite. Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Christophe Nick et Jean-Robert Viallet: \u00ab Le temps de cerveau disponible \u00bb. Dans les ann\u00e9es 80, la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise explore et d\u00e9voile l'intimit\u00e9 : Psy Show, Perdu de vue et autres joyeuset\u00e9s franchissent un premier pas pour exploiter le voyeurisme des t\u00e9l\u00e9spectateurs. Avec la privatisation de TF1 et l'arriv\u00e9e de M6, la recherche d'audience va rapidement mener \u00e0 exploiter le potentiel de la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9. D\u00e9codage d'un ph\u00e9nom\u00e8ne qui n'est pas pr\u00eat de s'arr\u00eater?\r\nLUNDI : Entretiens \r\nAujourd?hui, Jacques Mouriquand s?entretient avec Laurent Fonnet, ancien responsable des programmes de TF1, il a \u00e9crit \u00ab La programmation d?une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision \u00bb paru aux \u00e9ditions Dixit en 2003. En deuxi\u00e8me partie, nous recevons Fran\u00e7ois Vallotton, professeur d?Histoire contemporaine \u00e0 l?Universit\u00e9 de Lausanne. Il s?est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la recherche concernant les domaines de l?Histoire sociale et culturelle de la Suisse, l?Histoire du livre, de l'\u00e9dition et de la lecture mais aussi l?Histoire des m\u00e9dias Culture de masse et Culture m\u00e9diatique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien responsable des programmes de TF1", "name": "Fonnet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Vallotton, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Les Re-belles suisses. Rediffusion des concerts d'Anna Aaron et de The Raveners, du 19 septembre 2010", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB61C0A2-C899-4075-8C57-67E884ABDD0B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aaron, Anna", "Raveners"], "thematicThemes": ["pop", "rock", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe pop-rock", "name": "Raveners", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Aaron, Anna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Malte: petite \u00eele, grands destins (1/5):  Baron de Testaferrata: du palais au palace", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19AF5C83-35CD-4B66-8FD0-87F15CD7072F", "thematicGeographicals": ["Malte"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre de Malte"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "\u00eele", "histoire", "ordre militaire", "noblesse"], "excerpt": "Malte: petite \u00eele, grands destins\r\nUn bout de terre en plein milieu de la M\u00e9diterran\u00e9e, entre Orient et Occident: nous sommes \u00e0 Malte.\r\nLe journaliste ind\u00e9pendant Fr\u00e9d\u00e9ric Faux est parti \u00e0 la rencontre de ces hommes, religieux, artistes ou politiques, qui font de Malte un archipel charg\u00e9 d'histoire. \r\nLes Maltais, heureux habitants du plus petit Etat de l\u2019Union europ\u00e9enne, caillou de calcaire de 27 kilom\u00e8tres sur 15 plant\u00e9 au milieu exact de la M\u00e9diterran\u00e9e, ne d\u00e9daignent pas la g\u00e9ographie. Mais ils pr\u00e9f\u00e8rent parler histoire: des temples n\u00e9olithiques qui comptent parmi les plus anciens du monde aux exp\u00e9ditions de Napol\u00e9on, en passant par les Chevaliers de Malte et les combats entre barbaresques et pirates, la petite \u00eele est famili\u00e8re des grands destins.\r\nLes barons de Testaferrata, qui r\u00e8gnent sur l\u2019\u00eele depuis cinq si\u00e8cles, ne l\u2019ont pas oubli\u00e9, ni le sculpteur Joe Xuereb, qui s\u2019inspire des oeuvres pr\u00e9historiques pour cr\u00e9er son propre art, ou les migrants de l\u2019apr\u00e8s-guerre qui se sont exil\u00e9s par cargos entiers sur la grande Australie. Au centre des grands courants du monde, Malte cultive aussi des traditions bien \u00e0 elle, comme la ferveur catholique des habitants de Gozo, \"l\u2019\u00eele aux cur\u00e9s\", ou les guerres picrocholines qui animent tous les villages, entre politique et religion.\r\nNous sommes au sud de Tunis, au large de la Sicile, entre Gibraltar et Beyrouth, entre palais Renaissance et tourisme de masse. Nous sommes \u00e0 Malte.\r\n[Sur le m\u00eame sujet \r\nUne carte de Malte <http://www.routard.com/pop_up_visuel/id_carto/145.htm> \r\nLe site de l'Office du tourisme de Malte, Gozo et Comino <http://www.visitmalta.com/main?l=4>\r\n1/5 Baron de Testaferrata: du palais au palace\r\nA Malte, convoit\u00e9e par tous les empires, les nobles sont l\u00e9gions.\r\nL\u2019histoire de la famille Testaferrata, cependant, \u00e9merge du lot. \r\nPr\u00e9sents dans l\u2019\u00eele depuis plus de cinq si\u00e8cles, les Testaferrata s\u2019\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 fait un nom avant l\u2019arriv\u00e9e des chevaliers de l\u2019ordre de Saint-Jean. Une visite du palais familial permet aujourd\u2019hui de s\u2019immerger dans le monde feutr\u00e9 de la noblesse europ\u00e9enne. Les titres, les charges et les privil\u00e8ges n\u2019existent plus. Mais l\u2019histoire ne s\u2019arr\u00eate pas l\u00e0. Propri\u00e9taires d\u2019innombrables terres, \u00e9pargn\u00e9s par les r\u00e9volutions, les Testaferrata se sont aujourd\u2019hui reconvertis dans l\u2019immobilier, l\u2019h\u00f4tellerie et le tourisme.\r\nTour du propri\u00e9taire en Cadillac avec Martin Testaferrata, h\u00e9ritier, avocat, et fin connaisseur de l\u2019histoire de l\u2019\u00eele.\r\nInvit\u00e9: Bertrand Galimard Flavigny\r\nJournaliste et \u00e9crivain, Bertrand Galimard Flavigny est un sp\u00e9cialiste de l\u2019Ordre de Malte. Auteur notamment de \u00ab Chevaliers de Malte, des hommes de fer et de foi \u00bb, D\u00e9couvertes Gallimard, 1998. \u00ab Histoire de l\u2019ordre de Malte \u00bb, collection Tempus, r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en 2010. Depuis 1979, il a assur\u00e9 des missions humanitaires pour l'ordre souverain de Malte.\r\nBertrand Galimard Flavigny nous parle de l\u2019histoire incroyablement riche de Malte qui a vu se succ\u00e9der des peuples venus de toute la M\u00e9diterran\u00e9e et m\u00eame au-del\u00e0 puisque les derniers ma\u00eetres de l\u2019\u00eele \u00e9taient britanniques. Il raconte comment chacun a contribu\u00e9 \u00e0 la construction de cette soci\u00e9t\u00e9 humaine et en particulier les Chevaliers de l\u2019Ordre de Malte qui, chass\u00e9 de Terre Sainte puis de Rhodes par les Turcs, ont r\u00e9gn\u00e9 durant 268 ans sur l\u2019\u00eele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Galimard Flavigny, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "Maltais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00e9ritier, avocat", "name": "Testaferrata, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9THIQUE", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9THIQUE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "BANQUE", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATION", "VIGNE", "OISEAU", "OBJET DE COLLECTION", "MUS\u00c9E D'ARTS D\u00c9CORATIFS", "NATURALISATION", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["CHASSOT, ISABELLE", "CHASSOT, ISABELLE", "SCHAFFTER, LAURENT", "PROBST, MICHEL"], "id": "asset-259286", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SIVIRIEZ", "FRANCHE-COMTE", "JURA (CANTON)", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "COMPTOIR SUISSE", "CHIRURGIE", "LIVRE SCOLAIRE", "LIVRE SCOLAIRE", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION"], "id": "asset-259288", "durationSec": 967, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "YVORNE", "LEYSIN", "AIGLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "POLITIQUE"], "id": "asset-258282", "thematicGeographicals": ["AFGHANISTAN", "PLATEAU"], "durationSec": 907, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, AFGHANISTAN : 20100920 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte les raisons du manque de stabilit\u00e9 politique de l'Afghanistan apr\u00e8s plus de 30 ans de guerres. Les talibans gagnent du terrain face aux forces de la coalition et \u00e0 un gouvernement corrompu. La pauvret\u00e9 de la population et l'ins\u00e9curit\u00e9 gangr\u00e8nent l'\u00e9conomie nationale qui doit en outre faire face \u00e0 une multiplicit\u00e9 d'ethnies.", "title": "AFGHANISTAN : LA PAIX EST-ELLE POSSIBLE ? - 10.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AFGHANISTAN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A LA MAISON : L'APPARTEMENT EN ATTIQUE DANS ANCIEN HOTEL (ST-CERGUES\nFRANCE) - 10.09.20", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-257920", "durationSec": 188, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DAVIS", "RIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "HISTOIRE", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "LIVRE SCOLAIRE", "TSIGANES", "TSIGANES", "INONDATION", "AIDE HUMANITAIRE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "LUTTE ANTITERRORISTE", "ISLAM", "STRESS", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "TOXICOMANIE"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "MERZ, HANS-RUDOLF", "GRIN, JEAN-PIERRE", "FEHR, JACQUELINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BURKHALTER, DIDIER", "LEUENBERGER, UELI", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "KAPPELER, BEAT", "CHASSOT, ISABELLE", "GODEL, GEORGES"], "id": "asset-259287", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GIVISIEZ", "FRIBOURG-VILLE", "EMMEN", "PARIS", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Jeff \"Tain\" Watts Quartet \u00e0 La Spirale 14.03.2009 (2/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1671CEC5-CAE2-4A36-896A-91062922ACA0", "durationSec": 5009, "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "batteur", "name": "Watts, Jeff Tain", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Smith, Christopher", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor ou soprano", "name": "Strickland, Marcus", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Kikoski, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "BANQUE", "AGRICULTURE", "BANQUE", "AGRICULTURE", "BANQUE", "TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "AGRICULTURE", "BANQUE", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "CONSOMMATION", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "CONSOMMATION", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "id": "asset-259289", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SERVION", "BALE-VILLE", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20100920, la banque Sofia cr\u00e9\u00e9e par ROSSI Philippe est destin\u00e9e aux agriculteurs et \u00e0 d\u00e9j\u00e0 pr\u00eat\u00e9 50 millions de francs. Elle a \u00e9galement oblig\u00e9 les banques traditionnelles des paysans vaudois \u00e0 baisser leurs taux d'int\u00e9r\u00eat\n* Gen\u00e8ve, Haute-Savoie : 20100920, la baisse de la monnaie europ\u00e9enne par rapport au fran\u00e7 suisse a redonn\u00e9 du pouvoir d'achat aux frontaliers. Les Suisses profitent \u00e9galement d'un euro faible pour leurs achats en France ou pour voyager en Europe\n* B\u00e2le-ville, Servion : 20100920, les zoos co\u00fbtent chers et ne sont jamais rentables. Le r\u00f4le d'un zoo est aujourd'hui d'informer le public sur le danger de la disparitions d'esp\u00e8ces animales. Les zoos participent \u00e0 un programme europ\u00e9en de pr\u00e9servation des esp\u00e8ces par des \u00e9changes permanents d'animaux. Chaque zoo suivant en particulier une ou plusieurs esp\u00e8ces.", "title": "SOFIA LA BANQUE DES PAYSANS // LA CHUTE DE L'EURO // LES ZOOS - 10.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GOLLION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GAILLARD", "ANNEMASSE", "SERVION", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SERVION"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2010-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Label Suisse 2010. La quatri\u00e8me \u00e9dition organis\u00e9e par la RTS a attir\u00e9 pr\u00e8s de 100'000 personnes \u00e0 Lausanne et les retomb\u00e9es sont positives pour la capitale vaudoise : Interview d'Olivier Fran\u00e7ais, municipal lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29B88B0A-B2A3-46DD-99B7-7BCED2C0561A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipal lausannois", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Beno\u00eet XVI ach\u00e8ve sa visite d'Etat historique de quatre jours au Royaume-Uni. Le bilan est une r\u00e9ussite pour le pape : Commentaire de Catherine Ilic, correspondante RSR Londres et interview de Liliane Cr\u00e9t\u00e9, docteur en civilisation et litt\u00e9rature anglo-am\u00e9ricaine, sp\u00e9cialiste du protestantisme \u00e0 l'\u00e9poque moderne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5EA35364-DF1F-4878-86C1-45993E3B7F0F", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 523, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Newman, John Henry", "Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "anglicanisme", "b\u00e9atification"], "excerpt": "Un voyage dont le point culminant \u00e9tait la c\u00e9l\u00e9bration ce dimanche matin 19 septembre 2010 d'une messe en plein air o\u00f9 Beno\u00eet XVI a b\u00e9atifi\u00e9 le cardinal John Henry Newman, un pr\u00eatre anglican converti au catholicisme. Le pape a particip\u00e9 \u00e0 une c\u00e9l\u00e9bration oeucum\u00e9nique \u00e0 Westminster Abbaye, haut-lieu de l'anglicanisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en civilisation et litt\u00e9rature anglo-am\u00e9ricaine, sp\u00e9cialiste du protestantisme \u00e0 l'\u00e9poque moderne", "name": "Cr\u00e9t\u00e9, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Le loup en ligne de mire. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-01A05459-C83A-4DDA-A801-B337739F7EBA", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3142, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF-Valais"], "thematicThemes": ["loup", "esp\u00e8ce en voie de disparition", "faune", "chasse"], "excerpt": "\"Mais qu'est-ce qu'ils ont tous \u00e0 vouloir tirer sur le loup?\r\nPour \"De quoi je me m\u00eale\", Marl\u00e8ne M\u00e9trailler est all\u00e9e sur les traces du loup. Elle a rencontr\u00e9 des garde-chasses, ainsi que Madame WWF en Valais.\r\n Les bergers dans leurs bergeries, les chasseurs l\u00e0 haut sur leurs montagnes et les politiciens de tous bords: tous s'agitent et rivalisent de pr\u00e9dictions plus ou moins alarmistes. Le pr\u00e9dateur serait las des moutons et viserait des proies plus consistantes, comme les deux g\u00e9nisses, qui ont p\u00e9ri sous ses crocs, cet \u00e9t\u00e9, au-dessus de Crans-Montana. \"C'est le signe que la meute n'est pas loin\", affirment les uns. \"L'\u00e9quilibre de la faune est en p\u00e9ril\", s'\u00e9meuvent les autres.\r\nDans ce reportage, Marl\u00e8ne M\u00e9trailler suit les traces de la rumeur. Elle a embo\u00eet\u00e9 les pas du garde-chasse, Serge Mariethoz, dans une de ses tourn\u00e9es en montagne. Elle a recueilli la parole de ceux qui veulent d\u00e9sacraliser le loup, ceux qui demandent au l\u00e9gislateur d'assouplir les lois et d'autoriser son tir en cas de n\u00e9cessit\u00e9. Elle a aussi rencontr\u00e9 Madame WWF en Valais; Marie-Th\u00e9r\u00e8se Sangra relativise les griefs nourris \u00e0 l'encontre du carnassier, qui alimente peurs, rumeurs et fantasmes depuis des lustres...\r\nReportage : Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\r\nPr\u00e9sentation : Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation : Christian Mor\u00e9rod\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du WWF Valais", "name": "Sangra, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "garde-chasse valaisan", "name": "Mariethoz, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Label Suisse. En direct du D! Club \u00e0 Lausanne: Les Re-Belles suisses: Boy et Laure Perret", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F34FA4FE-D2D6-4C57-9045-CFBCC8357A02", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Laure", "Boy"], "thematicThemes": ["pop", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Perret, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "duo suisse-al\u00e9manique", "name": "Boy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Contemporain c\u00f4t\u00e9 jardin", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-AE867B37-3A38-4CEC-B012-B6608E0B9C7A", "thematicGeographicals": ["Cernier"], "durationSec": 9172, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jardins Musicaux de Cernier"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "Du 18 au 29 ao\u00fbt 2010 se d\u00e9roulaient les Jardins Musicaux de Cernier. Deux univers contrast\u00e9s : celui du compositeur italien Salvatore Sciarrino et du jeune compositeur isra\u00eblien Nimrod Katzir. Programme musical: \"Le miroir des murmures\" (2008) de Salvatore Sciarrino enregistr\u00e9 le 28 ao\u00fbt 2010 avec les Neue Vocalsolisten Stuttgart.\r\n\"Azza\" (2010) cr\u00e9ation de Nimrod Katzir enregistr\u00e9 le 20 ao\u00fbt 2010 avec l'ensemble Azza.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Katzir, Nimrod", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Fran\u00e7oise, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 22 septembre 2010.  Comment \u00e9lire les meilleurs pour que la Suisse mette toutes les chances de son c\u00f4t\u00e9? : Interview de Metin Arditi, homme d'affaires et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48083336-EA38-4FA6-847B-2C5205487038", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 906, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires et \u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un train peut en cacher un autre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB88CE33-4756-4FA3-A055-9687D23A168F", "durationSec": 240, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La gare et la voyageuse modernes (r\u00e9dig\u00e9e).", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Rosnay, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Singer Pur, groupe vocal allemand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC94B0A9-F9D2-439B-A61D-F7AA7ACCDEB3", "durationSec": 3524, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Singer Pur"], "thematicThemes": ["musique vocale"], "excerpt": "Origine du nom et historique de la formation - Le travail en groupe - Les choix de r\u00e9pertoire - L'identit\u00e9 de Singer Pur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Zapp, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "basse", "name": "Schmidl, Marcus", "type": "Participant"}, {"role": "bariton", "name": "Schneider-Waterberg, Reiner", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Warwitz, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Wenk, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Reinhard, Claudia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Label Suisse 2010. Avec Carlos L\u00e9al, Franz Treichler et Michael von der Heide, musiciens et chanteurs", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2B310B62-B75B-4EC7-B801-D0B9DE5AD64F", "durationSec": 5192, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Treichler, Franz", "Young Gods", "Heide, Michael von der", "Sens Unik", "Leal, Carlos"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et guitariste du groupe Young Gods", "name": "Treichler, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, fondateur du groupe Sens Unik", "name": "Leal, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Heide, Michael von der", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Francine Rosenbaum, orthophoniste, ethnoclinicienne, auteur de \"Les humiliatiopns de l'exil. Les pathologies de la honte chez les enfants migrants\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C0C7E6C-13BE-4296-9F8E-D1D5E039472A", "durationSec": 3525, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosenbaum, Francine"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "immigration", "psychopathologie", "psychologie de l'enfant", "honte", "immigrant"], "excerpt": "\"Francine Rosenbaum auteure et orthophoniste ethnoclinicienne. Auteur de \"les humiliations de l'exil. Les pathologies de la honte chez les enfants migrants\". Mais l\u00e0 il est question de ces origines \u00e0 elle, avec des anc\u00eatres illustres, en Suisse comme en Russie, puis en Isra\u00ebl. Son enfance au Tessin. Sa passion pour Cuba et la culture Yoruba. Et son travail qui traite les difficult\u00e9s d'apprentissage chez les migrants en r\u00e9tablissant des liens et des mots sur les histoires \u00e0 trou...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "orthophoniste, ethnoclinicienne", "name": "Rosenbaum, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric Guy, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-141FBBA5-8310-409B-9E6D-ED85BC94643C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guy, Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Guy, Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Musiciens et label : Innacor, haut parleur des musiques de Bretagne et du monde : Interview de Erik Marchand,  chanteur, de Jacky Molard, violoniste et producteur et de Bertrand Dupont, producteur, tous cr\u00e9ateurs du jeune label breton Innacor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-631F9339-C411-4006-AAC3-64A434FA4815", "thematicGeographicals": ["Bretagne"], "durationSec": 2791, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition", "musique ethnique et folklorique", "disque compact"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste, producteur", "name": "Molard, Jacky", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Marchand, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "producteur", "name": "Dupont, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "CRISE POLITIQUE", "CRISE POLITIQUE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "DOCUMENT MANUSCRIT", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "BANQUE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "SPORT DE LOISIR", "DANSE PROFANE", "CULTURE PHYSIQUE"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER", "DEFAGO, DIDIER", "BENDER, L\u00c9ONARD", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-259285", "durationSec": 1570, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 10.09.19", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "MONTHEY", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "VATICAN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "GRAND PRIX D'ARAGON MOTOCYCLISTE", "MOTO2", "GRAND PRIX D'ARAGON MOTOCYCLISTE", "125 CC", "GRAND PRIX D'ARAGON MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "PATINOIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINOIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINOIRE", "PATINOIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER", "AEGERTER, DOMINIQUE", "KRUMMENACHER, RANDY", "MARQUEZ, MARC", "PAGANI, R\u00c9MY", "QUENNEC, HUGH", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-259357", "durationSec": 3112, "mediaType": "video", "title": "10.09.19", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "GORGIER", "MENDRISIO", "ZOUG", "COLLOMBEY-MURAZ", "ARAGON", "ARAGON", "ARAGON", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "SION", "ZOUG-VILLE", "MORGES", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BONNANT, MARC", "DEBRAY, REGIS"], "id": "asset-259308", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1572, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100919, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'\u00e9crivian fran\u00e7ais DEBRAY R\u00e9gis et l'avocat genevois BONNANT Marc \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Julien l'Apostat\".", "title": "REGIS DEBRAY ET MARC BONNANT - 10.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BONNANT, MARC", "DEBRAY, REGIS"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "ASSOCIATION"], "id": "asset-258591", "thematicGeographicals": ["GLAND"], "durationSec": 216, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gland : 20100919, la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de la scl\u00e9rose en plaques (SEP) aide et conseille les malades et leur entourage dans la vie quotidienne afin de leur permettre de conserver une autonomie maximale.", "title": "SOCIETE SUISSE DE LA SCLEROSE EN PLAQUES (SEP) - 10.09.19", "visualGeographicals": ["GLAND"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "ASSOCIATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "OGGIER, Anna-Katja", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO"], "id": "asset-259295", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 658, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100919 et archives, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment l'application iPad de la TSR, la nouvelle \u00e9mission de radio RSR \"El Blablo\" et une interview du nouveau directeur de l'actualit\u00e9 RTS ROTH Jean-Jacques.", "title": "10.09.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.09.19", "visualThemes": ["STATION D'\u00c9PURATION", "TRAITEMENT DE L'EAU", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "CHRISTIANISME", "F\u00caTE POPULAIRE", "OECUM\u00c9NISME"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-259284", "durationSec": 1080, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "LE JEUNE CHEZ LES MUSULMANS ET LES ORTHODOXES - 10.09.19", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258953", "durationSec": 814, "publicationDate": "2010-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barry Lyndon de Stanley Kubrick, 1975 (4/5). Avec des extarits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8DC3294-7C96-476D-8C3B-2B793AE502F0", "durationSec": 352, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barry Lyndon de Stanley Kubrick, 1975 (1/5). Avec des extraits du film  ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6EF53BE-D53F-4A28-A85E-36A38A7708AC", "durationSec": 359, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Le blues des g\u00e9n\u00e9ralistes. Quel est le quotidien d'un g\u00e9n\u00e9raliste? Quelle est sa place dans le monde m\u00e9dical aujourd'hui ?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CB4EE2E7-43CF-44E6-8F6F-B26FF8A2C212", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3402, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "m\u00e9decin", "\u00e9puisement professionnel"], "excerpt": "\" Denis Spahni, 58 ans, est m\u00e9decin de famille \u00e0 Thonex depuis 26 ans. \"J'aime mon m\u00e9tier\" affirme-t-il d'embl\u00e9e m\u00eame si son quotidien devient de plus en plus exigeant . Une trentaine de patients par jour, des charges qui augmentent, la pression des assureurs et du politique, pour tenir le coup il faut avoir une sant\u00e9 et une discipline de fer. Depuis quelques ann\u00e9es, le Dr Spahni travaille plus, plus longtemps, pour gagner moins. Et m\u00eame si le niveau de vie d'un g\u00e9n\u00e9raliste reste enviable pour la plupart des gens, le m\u00e9tier n'a plus la cote. \r\nQuel est le quotidien d'un g\u00e9n\u00e9raliste ?\r\nQuelle est sa place dans le monde m\u00e9dical aujourd'hui ?\r\n\r\nUne \u00e9tude men\u00e9e par des chercheurs des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et de Lausanne, parue au mois d'ao\u00fbt de cette ann\u00e9e, r\u00e9v\u00e8le qu'un burn-out mod\u00e9r\u00e9 atteint 42% des g\u00e9n\u00e9ralistes et que ceux-ci sont \u00e9galement particuli\u00e8rement menac\u00e9s par le burn-out s\u00e9v\u00e8re.\r\nQuels sont les signes de ces surmenages professionnels ?\r\nDevra-t-on parler un jour de ces malades qui nous soignent ?\r\n \r\nUn r\u00e9seau de soutien, pour tous les m\u00e9decins, vient d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration suisse des m\u00e9decins (FMH). Avec ligne t\u00e9l\u00e9phonique d'urgence et surtout garanti de confidentialit\u00e9, car le mal-\u00eatre des praticiens reste un tabou.\r\n Invit\u00e9s : Dr Patrick Bovier, auteur d'une \u00e9tude sur le burn-out des m\u00e9decins en Suisse\r\net Dr Jacqueline Torgler, membre du r\u00e9seau ReMed, r\u00e9seau de soutien pour m\u00e9decins,\r\n site :\r\nr\u00e9seau ReMed\r\n<http://www.fmh.ch/fr/rem/remed.html>\"\"\r\n ", "alternativeExcerpt": ["Le mal-\u00eatre des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes: portrait et enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["Le blues des g\u00e9n\u00e9ralistes. Quel est le quotidien d'un g\u00e9n\u00e9raliste? Quelle est sa place dans le monde m\u00e9dical aujourd'hui ? / SIR_2010-09-18_zone-franche_CB4EE2E7-43CF-44E6-8F6F-B26FF8A2C212 / Le blues des g\u00e9n\u00e9ralistes. Quel est le quotidien d'un g\u00e9n\u00e9raliste? Quelle est sa place dans le monde m\u00e9dical aujourd'hui ?", "Zone franche - 18.09.2010"], "imageURL": "//www.rts.ch/2472643.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4035350", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'une \u00e9tude sur le burn-out des m\u00e9decins en Suisse", "name": "Bovier, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente de ReMed", "name": "Torgler, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "name": "Spahni, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4035349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bienne, affaire Peter K. Le forcen\u00e9 de Bienne a pass\u00e9 sa premi\u00e8re nuit en prison et la vie dans le quartier du Tilleul pourra reprendre son cours : Interview de Barbara Schwickert, municipale de Bienne, en charge de la s\u00e9curit\u00e9 qui exprime son soulagement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-493E98C8-CB25-4D1F-A866-62586112FD71", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter K."], "thematicThemes": ["arrestation"], "excerpt": "L'instruction a commenc\u00e9 \u00e0 l'encontre cet homme de soixante-sept ans qui a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 plusieurs polices cantonales plus d'une semaine. Il est accus\u00e9 de tentative de meurtre et de mise en danger de la vie d'autrui apr\u00e8s avoir gri\u00e8vement bless\u00e9 un policier il y a dix jours. A Bienne l'heure \u00e9tait au soulagement. La vie pourra reprendre son cours dans le quartier du Tilleul, o\u00f9 r\u00e9sidait le retrait\u00e9. Les \u00e9coles, ferm\u00e9es pendant plus d'une semaine pour des mesures de pr\u00e9vention, rouvriront apr\u00e8s-demain. Les autorit\u00e9s municipales aussi sont apais\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipale de Bienne, en charge de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Schwickert, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Label Suisse 2010: carte blanche \u00e0 Marcello Giuliani, musicien, compositeur et producteur lausannois. Avec Erik Truffaz, Anna Aaron, Rodolphe Burger...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-824B924F-A347-4543-86EE-C6F1DCD9D1DE", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 5189, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giulani, Marcello"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "instrumentiste", "basse", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien lausannois", "name": "Giulani, Marcello", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Burger, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Aaron, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Truffaz, Erik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barry Lyndon de Stanley Kubrick, 1975 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1737D773-CBDA-4598-8A5B-132E50ACB072", "durationSec": 305, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Label Suisse 2010. La soir\u00e9e \"Marcello & Friends\" \u00e0 la salle M\u00e9tropole : Interview de Marcello Giulani, bassisite, qui a re\u00e7u carte blanche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17714EE0-680D-4CCB-9D6E-270A9CAEAD2F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Cette f\u00eate, organis\u00e9e par la RTS, r\u00e9unit un grand nombre d'artistes suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bassiste", "name": "Giuliani, Marcello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barry Lyndon de Stanley Kubrick, 1975 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30D5DBD3-C233-41D2-97A6-21FDC6862C99", "durationSec": 393, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barry Lyndon de Stanley Kubrick, 1975 (intro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F4138CC-BDE4-462F-94D5-D9870DFDE5E1", "durationSec": 120, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Quand Isabelle devient Ludovic, l'histoire d'une m\u00e9tamorphose : Reportage d'Ariane Hasler, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CA00E7E1-5673-4866-A93B-B92C5361D9EC", "durationSec": 890, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transsexualisme"], "excerpt": "Depuis son enfance, Isabelle se sent emprisonn\u00e9e dans son corps de femme. Depuis toute petite, Isabelle se sent homme. A quarante ans, elle d\u00e9cide de franchir le pas et de changer de sexe. Plusieurs op\u00e9rations plus tard, Isabelle devient Ludovic. En changeant de sexe devient-on quelqu'un d'autre? Comment les proches de Ludovic trouvent-ils leur place \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jacqueline, maman de Ludovic", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Carole, ex-petite amie de Ludovic", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Ludovic, transsexuel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Francis Poulenc", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-536D7323-2A27-459C-8CC8-DF763074E4F5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3532, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Fribourg se tient le premier festival Festibible, oeucum\u00e9nique et bilingue : Interview d'un animateur et des enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9F611F5-183C-4B15-9F82-5175C6123631", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bible", "festival"], "excerpt": "Conf\u00e9rences, sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tres, expositions, films et concerts autour du th\u00e8me de la Bible sont au programme de ce qui se veut une grande f\u00eate oecum\u00e9nique et bilingue qui vise un large public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur, enfants et passant", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barry Lyndon de Stanley Kubrick, 1975 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD1AF2D2-09D4-48DB-B88E-8F713756DEBC", "durationSec": 388, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "GENEVE SERVETTE HC - HC FRIBOURG GOTTERON ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-259363", "durationSec": 8855, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-259351", "durationSec": 2021, "mediaType": "video", "title": "10.09.18", "visualGeographicals": ["TAVERNE", "UZNACH", "THONEX", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "DAVOS", "KLOTEN", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "SIERRE"], "visualCorporations": ["FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC CHIASSO", "CS CH\u00caNOIS", "FC LOCARNO", "FC MEYRIN", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TANGO (MUSIQUE)", "CONCERT", "JAZZ", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "HUMOUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "LAMBIEL, YANN"], "id": "asset-259282", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.09.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTION POLICI\u00c8RE", "PEINE", "\u00c9VASION FISCALE", "POLICE", "BI\u00c8RE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CANDIDAT", "INTERVIEW", "ERREUR M\u00c9DICALE", "COLLE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "COLLE", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "VIOLENCE", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-259283", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.09.18", "visualGeographicals": ["BIENNE", "GENEVE", "AFGHANISTAN", "MUNICH", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "OLLON (VD)", "VILLARS-SUR-OLLON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "BURN OUT - 10.09.18", "genres": ["Science"], "id": "asset-260714", "durationSec": 1382, "publicationDate": "2010-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}]}}