{"response": {"numFound": 8460, "start": 7100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Les nouvelles recrues du service civil. De nombreux Suisses demandent \u00e0 faire le service civil plut\u00f4t que l'arm\u00e9e. Depuis un changement de loi en 2009, le nombre de civilistes explose. Quelles r\u00e9percussions pour l'arm\u00e9e et l'emploi? Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D655F464-521E-4479-ACBB-403491A4C9CC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3141, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GSsA"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "service civil volontaire", "soldat", "antimilitarisme", "service civil"], "excerpt": "\"Le service civil \r\nDe nombreux Suisses demandent \u00e0 faire le service civile plut\u00f4t que l'arm\u00e9e.\r\nDepuis un changement de loi en 2009, le nombre de civilistes explose. Quelles r\u00e9percussions pour l'arm\u00e9e et l'emploi?\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 14 janvier 2010.\r\nJusqu'au printemps 2009, pour effectuer un service civil en lieu et place de son service militaire, il fallait prouver que l'arm\u00e9e vous posait un r\u00e9el probl\u00e8me de conscience.\r\nD'ailleurs les recrues qui choisissaient d'objecter devaient se pr\u00e9senter devant une commission ad hoc et passer un \"examen de conscience\" pouss\u00e9, \u00e0 l'issu duquel possibilit\u00e9 leur \u00e9taient donn\u00e9es - ou pas - d'opter pour le service civil. Aujourd'hui, choisir le service civil est devenu une simple formalit\u00e9. Il suffit de remplir un formulaire et de l'envoyer \u00e0 qui de droit.\r\nDu coup, les demandes explosent. Plus de 7'000 jeunes hommes se sont manifest\u00e9s en 2009. Sur le nombre, tous ne sont pas des pacifistes convaincus, Christophe Barbey, juriste et responsable de la permanence t\u00e9l\u00e9phonique \"service civil\" du GSSA - groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e - re\u00e7oit en effet de plus en plus d'appels de jeunes ayant accept\u00e9s de faire l'arm\u00e9e mais qui, au moment o\u00f9 on leur demande de grader, cherchent une porte de sortie et se dirigent vers le service civil. Ces jeunes veulent bien servir, mais pas adh\u00e9rer au syst\u00e8me au point de donner des ordres.\r\nD'autres civilistes ont pris leur d\u00e9cision avant la modification de la loi. Une d\u00e9cision m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chie et argument\u00e9e comme nous l'explique Nicolas qui a d\u00fb passer son examen de conscience. Nicolas est non seulement partisan d'un monde sans violence mais \u00e9galement persuad\u00e9 que le service civil m\u00e9rite d'\u00eatre mieux reconnu et d\u00e9velopp\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9. Pour lui, le service civil devrait \u00eatre volontaire et accessible \u00e0 tous alors qu'aujourd'hui il est obligatoire. En effet, en Suisse les hommes ont l'obligation de servir leur pays. Soit ils effectuent un service arm\u00e9, soit ils effectuent un service civil, soit ils sont exempt\u00e9s et payent une taxe militaire.\r\nLe service civil nouvelle formule inqui\u00e8te. A Berne, La commission de la politique de s\u00e9curit\u00e9 a d\u00e9pos\u00e9 deux motions. L'une au Conseil national, l'autre au Conseil des Etats, afin de demander au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de modifier la loi et de re-durcir le ton. La commission craint notamment qu'il n'y ait plus assez d'hommes sous les drapeaux et que les civilistes se transforment en main-d'\u00bfuvre \u00e0 bon march\u00e9 risquant de piquer le travail \u00e0 d'autres.\r\nPlut\u00f4t que d'en avoir peur, cet engouement pour le service civil ne serait-il pas l'occasion de s'interroger sur le bien-fond\u00e9 d'une arm\u00e9e de milice bas\u00e9e sur l'obligation de servir? Quand aux craintes en mati\u00e8re d'emploi pour savoir si elles sont fond\u00e9es De quoi je me m\u00eale s'invite dans le bureau romand du service civil.\r\nUn reportage de Muriel M\u00e9rat, dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\r\n\u00b7\tLe service civil sur le site du gouvernement suisse <http://www.zivi.admin.ch/org/index.html?lang=fr>\r\n\u00b7\tGroupe pour une Suisse sans arm? qui propose une permanence t??honique \"service civil\" tous les mardis de 12h ?14h <http://www.gssa.ch/spip/>\r\n\u00b7\tapred - association pour l'?ude, la promotion et le respect de la non-militarisation et de la d?ilitarisation. <http://www.demilitarisation.org/> \r\nPermanence civile de Gen?e, une association qui milite en faveur d'un service civil volontaire <http://www.servicecivil.ch/>\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste au GSsA", "name": "Barbey, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "futures recrues", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques d'hiver, Vancouver 2010. Deux nouvelles m\u00e9dailles devraient enrichir la collection des athl\u00e8tes suisses : Commentaire de Jo\u00ebl Robert, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Vancouver", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F14013D-D7E9-4A13-8118-8F7F7FC4177F", "thematicGeographicals": ["Vancouver", "Canada"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ammann, Simon", "Cologna, Dario"], "thematicThemes": ["saut \u00e0 ski", "ski nordique (comp\u00e9tition)", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Simon Ammann est le grand favori de l'\u00e9preuve de saut \u00e0 ski au grand tremplin, tandis que Dario Cologna peut l\u00e9gitimement esp\u00e9rer finir dans les trois premiers du 30 kilom\u00e8tres poursuite en ski de fond. ", "isOnline": false, "contributors": {"Speech-to-text": [{"name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Vancouver", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "RNB", "ROCK'N'ROLL", "ROCK'N'ROLL", "CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-254172", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4457, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20100206 et 20100209, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "ISABELLE MONCADA / ORPHELINE ET MAX ELLI / THE CRAGS - 10.02.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.02.20", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SUPPORTER", "DESCENTE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SUPPORTER", "DESCENTE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "STATION DE SKI", "STATION DE MONTAGNE", "CAM\u00c9RA", "STATION DE SKI", "STATION DE MONTAGNE", "CAM\u00c9RA", "STATION DE SKI", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "CAM\u00c9RA"], "visualGeographicals": ["BUGNENETS, LES", "BUGNENETS, LES", "BERLIN", "LAUSANNE", "GSTAAD", "GSTAAD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255490", "durationSec": 817, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-254266", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100108, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 3e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "3E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 4 - 10.02.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "SAUT \u00c0 SKI", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "JEU VID\u00c9O", "VIOLENCE", "CARNAVAL", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CHUTE", "BOB \u00c0 DEUX", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CHUTE"], "visualPersons": ["DE ROTHSCHILD, NADINE", "PEIER, KILLIAN"], "id": "asset-255491", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.02.20", "visualGeographicals": ["VERNIER", "ROUSSES, LES", "BERLIN", "LAUSANNE", "MONTPELLIER", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE", "WHISTLER", "VANCOUVER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9NOR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HUMOUR", "SCHLAGER", "MUSICA LATINA", "SKETCH", "ROCK'N'ROLL", "SCHLAGER", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "VIOLON"], "visualPersons": ["CLARK, PETULA", "RICHARD, JEAN-MARC", "PAGNY, FLORENT", "MORISOD, ALAIN", "AUCAIGNE, PIERRE", "CLARK, PETULA", "COLLOMBIN, ROLAND", "PAGNY, FLORENT"], "id": "asset-254733", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7261, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100220 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc et son invit\u00e9e la journaliste MAMARBACHI Esther, accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "10.02.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" Alain Morisod parle p\u00e9niblement, souffrant d'une extinction de voix"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "BLESS\u00c9"], "visualPersons": ["STYGER, NADIA", "FREI, ALEXANDER", "HUGGEL, BENJAMIN"], "id": "asset-255373", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "VANCOUVER", "WHISTLER"], "durationSec": 11066, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vancouver, Whistler : 20100220, divers pr\u00e9sentations des journalistes et consultants RTS envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux aux Jeux olympiques d'hiver 2010 sur les sites des comp\u00e9titions du jour\n* B\u00e2le-ville : 20100220, victoire du FC B\u00e2le, qui a battu le FC Aarau sur le score de 2 buts \u00e0 1, lors d'un match de la 21e journ\u00e9e du Championnat suisse de football Super League. Le footballeur du FC B\u00e2le FREI Alexander s'est cass\u00e9 le bras suite \u00e0 un choc avec le footballeur du FC Aarau STOLL Martin.", "title": "ENTOURAGE - VANCOUVER 2010 - 10.02.20", "visualGeographicals": ["WHISTLER", "WHISTLER", "WHISTLER", "WHISTLER", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC AARAU"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" B\u00e2le Suisse, le footballeur suisse Alexander Frei se casse le bras suite \u00e0 un choc avec Martin Stoll"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Russie et Caucase. Diversit\u00e9 et violences, nations en cours (5/5): entretien avec Nino Kirtadz\u00e9, auteure et r\u00e9alisatrice du documentaire \"G\u00e9orgie cherche Europe d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C7108FAC-373E-4B52-A1C7-83B61AF9A5C7", "thematicGeographicals": ["G\u00e9orgie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3674, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "histoire", "ind\u00e9pendantisme", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Cette semaine, c'est du Caucase dont il sera question, des diversit\u00e9s de peuplement tout autant que des guerres avec retour entre autre sur celles de Tch\u00e9tch\u00e9nie. L'occasion de s'interroger sur cette longue histoire tumultueuse entre ces deux voisins que sont la Russie et le Caucase.\r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de la r\u00e9alisatrice Nino Kirtadz\u00e9 ; \u00ab L'Ann\u00e9e G\u00e9orgienne \u00bb. Ao\u00fbt 2008, la G\u00e9orgie lance une offensive militaire contre l'Oss\u00e9tie du sud, r\u00e9gion s\u00e9paratiste du Nord du pays. Elle ouvre ainsi la voie \u00e0 un conflit avec le voisin russe. Deux visions s'affrontent : la Russie r\u00e9fl\u00e9chit en termes de zones d'influences, la G\u00e9orgie, en termes d'ind\u00e9pendance. Retour sur les enjeux de ce conflit.\r\nVENDREDI : Entretien avec Nino Kirtadz\u00e9\r\nAujourd'hui, nous recevons Nino Kirtadz\u00e9, auteur et r\u00e9alisatrice du documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR1 : \u00abG\u00e9orgie cherche Europe d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment\u00bb.\r\nEn 2008, la G\u00e9orgie lance une offensive militaire contre l'Oss\u00e9tie du sud, r\u00e9gion s\u00e9paratiste du Nord du pays. Elle ouvre ainsi la voie \u00e0 un conflit avec le voisin russe. Deux visions s'affrontent : la Russie r\u00e9fl\u00e9chit en termes de zones d'influences ; la G\u00e9orgie, en termes d'ind\u00e9pendance. Retour sur les enjeux de ce conflit. Automne 2008. Trois mois apr\u00e8s le cessez-le-feu qui a marqu\u00e9 la fin des hostilit\u00e9s entre l'Arm\u00e9e russe et les troupes g\u00e9orgiennes, les stigmates de la guerre sont encore bien visibles. \r\nSous le regard impuissant des observateurs europ\u00e9ens, les villages g\u00e9orgiens sans ressources et proches de la fronti\u00e8re oss\u00e8te se vident de leurs habitants qui laissent derri\u00e8re eux des champs truff\u00e9s de mines et des villages aux allures fantasmagoriques...Reportage saisissant sur un conflit gel\u00e9 qui menace \u00e0 tout instant de se r\u00e9enflammer. Mais aussi fable humaniste qui d\u00e9peint le fr\u00eale \u00e9quilibre du monde et interroge les valeurs que la politique internationale est cens\u00e9e d\u00e9fendre...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Kirtadz\u00e9, Nino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "FRIBOURG 2 - 10.02.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-252672", "durationSec": 1163, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "10.02.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-254637", "durationSec": 930, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SUPER-G", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SUPER-G", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PROGRAMME LIBRE", "MESSIEURS", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "JANKA, CARLO", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND", "MILLER, BODE", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-254692", "durationSec": 1531, "mediaType": "video", "title": "JOURNAL DES JEUX - VANCOUVER 2010 - 10.02.20", "visualGeographicals": ["WHISTLER", "WHISTLER", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "WHISTLER", "WHISTLER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEVELEY, Julien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 6H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254662", "durationSec": 625, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 7H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254748", "durationSec": 649, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "LES FRACTURES - 10.02.20", "genres": ["Science"], "id": "asset-260949", "durationSec": 1291, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "24 HEURES AUX JEUX - VANCOUVER 2010 - 10.02.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254883", "durationSec": 513, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 8H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254777", "durationSec": 759, "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9ATIFICATION", "SAINT", "CATHOLICISME", "B\u00c9ATIFICATION", "EMPEREUR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CATHOLICISME", "B\u00c9ATIFICATION", "COURT M\u00c9TRAGE", "PERSONNAGE BIBLIQUE"], "id": "asset-255098", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "PLATEAU"], "durationSec": 1337, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100220, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'anthropologue et \u00e9conomiste SABELLI Fabrizio et le th\u00e9ologien et hitorien FELLAY Jean-Blaise pour \u00e9voquer l'augmentation des proc\u00e9dures de canonisation des Saints dans l'Eglise catholique moderne\n* Fribourg : 20100220 et archives, rencontre avec S.A.I.R Archiduc Rudolf d'Autriche, le petit-fils de l'empereur Charles Ier d'Autriche, qui f\u00fbt b\u00e9atifi\u00e9 par l'Eglise catholique\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20100220, court m\u00e9trage sur la vie d'un personnage religieux, r\u00e9alis\u00e9 par SCHILTKNECHT Kaspar, \u00e9tudiant de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL). Il \u00e9voque un \u00e9pisode de la vie de Joseph.", "title": "10.02.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2010-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Ricardo Lumengo, conseiller national bernois socialiste, qui est soup\u00e7onn\u00e9 de captation de suffrage ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-158FCD58-2F93-4011-B1C0-445D66831525", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 453, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lumengo, Ricardo"], "thematicThemes": ["conseiller national", "fraude \u00e9lectorale"], "excerpt": "Ricardo Lumengo, conseiller national socialiste biennois, a rempli 44 bulletins de vote lors des \u00e9lections au Grand Conseil bernois en 2006. Il reconna\u00eet les faits mais d\u00e9ment toute tentative de manipulatoin. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois socialiste", "name": "Lumengo, Ricardo", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller d'Etat bernois : Directeur de la sant\u00e9 publique et de la pr\u00e9voyance sociale", "name": "Perrenoud, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "25 ans d'anthropologie : Interview de Pierre Centlivres, anthropologue et auteur de \"A seconde vue\" (Ed. Infolio, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB28882F-3436-4210-B167-3115C1BA1FDE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afghanistan"], "durationSec": 3096, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centlivres, Pierre"], "thematicThemes": ["anthropologie", "ethnologie"], "excerpt": "Pierre Centlivres chemine sur son terrain, de Neuch\u00e2tel \u00e0 l'Afghanistan. L'ethnologie n'est pas simplement une mani\u00e8re de voyager. Dans son dernier ouvrage \"A seconde vue\" Pierre Centlivres t\u00e9moigne d'une recherche syst\u00e9matique d'intelligibilit\u00e9, apr\u00e8s un quart de si\u00e8cle d'activit\u00e9 dans la recherche et l'enseignement. Il \u00e9voque notamment le questionnement des sciences sociales sur les notions de race et de racisme, de culture et de civilisation. L'ancien directeur de l'Institut d'ethnologie de Neuch\u00e2tel et homme de terrain analyse le quotidien, ses normes implicites et ses connexions discr\u00e8tes, bref une curiosit\u00e9 pour les aspects cach\u00e9s du divers. Ce faisant, Pierre Centlivres rompt avec les oppositions classiques entre ici et l\u00e0-bas, sujets exotiques et monde occidental, soci\u00e9t\u00e9s traditionnelles et contemporaines. L'ethnologue nous parle de regards et chemin faisant nous fait d\u00e9couvrir les Bouddhas sans visage de Bamiyan - d\u00e9truits en mars 2001- qui renvoient au visage masqu\u00e9 des femmes en Afghanistan. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tout un fromage! : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-408552CA-13A3-4CA0-9895-37C0AC18FCF1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Evariste Perez Trio au Festival AMR 2009", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B29B3FC3-D361-4410-BD1E-94E4912411BB", "durationSec": 4996, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "contrebassiste", "name": "Gysler, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Perez, Evariste", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Langel, Tobie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Cauvin, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Une seconde chance\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE6959C3-C3CC-4F1D-A9AB-1BC104DA94D2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cauvin, Patrick"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"L'invit\u00e9 : Patrick Cauvin, \u00e9crivain\r\n\"Une seconde chance\" tel est le titre du nouveau roman de Patrick Cauvin paru le mois dernier aux Editions Plon. La quatri\u00e8me de couverture laisse imaginer que le lecteur retrouvera, dans cet ouvrage, tout le talent de Patrick Cauvin pour mettre en sc\u00e8ne des adolescents originaux et attachants et pour faire na\u00eetre le myst\u00e8re du quotidien le plus banal.\r\nApr\u00e8s des \u00e9tudes de philosophie, Patrick Cauv\u00efn, de son vrai nom Claude Klotz, fait la guerre d'Alg\u00e9rie puis enseigne dans un coll\u00e8ge de la banlieue parisienne jusqu'en 1976. Passionn\u00e9 par la culture am\u00e9ricaine, des acteurs d'Holliwood aux cigarettes, il est critique de cin\u00e9ma au journal Pilote, publie des romans policiers et \u00e9crit des pastiches de films d'\u00e9pouvante et d'action. Certains de ses livres, \u00e9crits sous pseudonyme, sont devenus des best-sellers, parfois adapt\u00e9s au cin\u00e9ma, comme \"l'Amour aveugle\", \"Monsieur Papa\", \"Pourquoi pas nous ?\" ou le fameux \"E=MC2, mon amour\".\r\nLucas Thorens : Billet\r\nJournaliste-Animatrice : Lydia Gabor\r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cauvin, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 080 : Vuissens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5A117423-7CF9-453B-91F2-C556A2A652DD", "thematicGeographicals": ["Vuissens", "Broye (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 261 : Harvey Kreutel, crise cardiaque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-23937E9F-3896-4DD9-BD04-AF737252B30F", "durationSec": 194, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise diplomatique entre la Suisse et la Libye : Interview de Salah Zahaf, avocat libyen des deux otages suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF82F1CF-2789-4583-93F9-6FF0B44B6E25", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 146, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline", "Moratinos, Miguel Angel"], "thematicThemes": ["otage", "relations internationales"], "excerpt": "Des progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 faits dans le contentieux Suisse-Libye apr\u00e8s une r\u00e9union \u00e0 Madrid entre Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE , Miguel Angel Moratinos, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Coop\u00e9ration espagnole et  Moussa Koussa, responsable dela diplomatie libyenne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat libyen des deux otages suisses", "name": "Zahaf, Salah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Zurich et ses voisins attirent sur leur sol les \"hedges funds londoniens\", fonds alternatif, soumis au durcissement fiscal au Royaume-Uni : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Berthier, co-fondateur de Fairskygroup, soci\u00e9t\u00e9 de conseil bas\u00e9e \u00e0 Zoug et Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BC44A00-A705-468C-A449-217DE151AEED", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne", "Londres"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["placement financier", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "Selon une information exclusive de la r\u00e9daction RSR,  le Greater Zurich Area, organe de promotion \u00e9conomique de la r\u00e9gion zurichoise,a organis\u00e9 \u00e0 Londres une r\u00e9union avec une quarantaine de repr\u00e9sentants de fonds alternatifs de la capitale pour mettre en avant ses atouts. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " co-fondateur de Fairskygroup, soci\u00e9t\u00e9 de conseil bas\u00e9e \u00e0 Zoug et Londres", "name": "Berthier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 294 : Le cadavre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-09B3CCC5-49CF-4CB9-AB24-1F3CD50E983B", "durationSec": 149, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Abdel Rahman el Bacha, pianiste en concert \u00e0 Lausanne", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-65C18047-53DE-4F33-96AD-558CE14018E0", "durationSec": 811, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "excerpt": "Le pianiste franco libanais Abdel Rahman el Bacha rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 l'occasion de son concert qu'il donne ce soir \u00e0 Lausanne \u00e0 l'enseigne des Concerts de Montbenon qui se d\u00e9roulent pour leur 29\u00e8me saison au Casino de Montbenon. Au programme du concert de ce soir, l'int\u00e9grale de l'oeuvre pour piano de Maurice Ravel. L'invit\u00e9 nous joue un extrait de son r\u00e9pertoire en direct dans l'\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "El Bacha, Abdel Rahman", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "El Bacha, Abdel Rahman", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les min\u00e9raux de demain: l'indium [Prix M\u00e9dia 2010 des acad\u00e9mies suisses des sciences]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A13B8C4-761B-4B0A-828C-4AA3E7C8C169", "durationSec": 627, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["min\u00e9ralogie", "minerai m\u00e9tallique"], "excerpt": "\"Les min\u00e9raux de demain : l'indium\r\nNatalie Bougeard fait le tour des min\u00e9raux dont on va parler d'ici peu. Aujourd'hui, l'indium, un composant utile dans la production des \u00e9crans plats.\r\nImpatience vous propose cette chronique en nouvelle diffusion, \u00e0 l'occasion de la r\u00e9compense d\u00e9cern\u00e9e \u00e0 Natalie Bougeard et \u00e0 Impatience par l'Acad\u00e9mie suisse des sciences pour la r\u00e9alisation de ce sujet sur l'indium.Symbole: In\r\nNum\u00e9ro atomique: 49\r\nL'indium a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert par deux chimistes allemands, Ferdinand Reich et Hieronimus Theodor Richter en 1863. C'est un m\u00e9tal gris-banc, tr\u00e8s rare, tr\u00e8s mou. Depuis quelques ann\u00e9es, son cours explose. Il a en effet des propri\u00e9t\u00e9s \u00e9lectriques tr\u00e8s int\u00e9ressantes pour la fabrication d'\u00e9crans plats...\r\nNicolas Meisser, conservateur de min\u00e9ralogie et p\u00e9trographie au Mus\u00e9e cantonal de g\u00e9ologie de Lausanne, nous raconte l'ascension de ce min\u00e9ral rare, pratique et tr\u00e8s recherch\u00e9 par l'industrie.\r\nUne chronique de Natalie Bougeard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "min\u00e9ralogiste", "name": "Meisser, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de Julien Bogousslavsky, ancien chef du service de neurologie du CHUV : Commentaire de Michel Eymann, correspondant RSR Vaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8337108C-65B2-48D6-BF92-F852542F8D2A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bogousslavsky, Julien", "CHUV"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "m\u00e9decin", "abus de confiance"], "excerpt": "Julien Bogousslavsky a \u00e9t\u00e9 condann\u00e9 \u00e0 deux ans de prison avec sursis et 180 jours amende \u00e0 1000 francs par jour avec sursis. L'ancien chef du service de neurologie du CHUV \u00e9tait poursuivi pour avoir d\u00e9tourn\u00e9 plus de 5 millions de francs, ce qui lui permettait de s'offrir des livres rares. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude rappelle le lien existant entre formation et sant\u00e9 : Interview de Philippe Perrenoud, conseiller d'Etat bernois, directeur de la sant\u00e9 publique et de la pr\u00e9voyance sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B7AEAE0-AEDB-4F05-B467-E6E5462367F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Selon l'\u00e9tude demand\u00e9e par le D\u00e9partement de la sant\u00e9 publique et de la pr\u00e9voyance sociale du canton Berne,  celui qui n'a pas  fait d'\u00e9tudes, risque de mourir 5 ans avant celui qui a fait l'universit\u00e9. Autre constat: les personnes actives ayant termin\u00e9 uniquement leur scolarit\u00e9 obligatoire pr\u00e9sentent un risque 4 fois plus \u00e9lev\u00e9 de souffrir de forts maux de dos que celles et ceux qui ont fait des \u00e9tudes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller d'Etat bernois : Directeur de la sant\u00e9 publique et de la pr\u00e9voyance sociale", "name": "Perrenoud, Philippe", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Perrenoud, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise \u00e9conomique grecque. Un futur difficile pour les Grecs : Reportage \u00e0 Ath\u00e8nes de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FD1D29B7-D3EC-440F-B21F-D9982B357AE0", "thematicGeographicals": ["Ath\u00e8nes", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique", "crise \u00e9conomique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "crise financi\u00e8re", "euro"], "excerpt": "La Gr\u00e8ce vit \u00e9conomiquement, socialement et politiquement des heures sombres et difficiles. L'Union europ\u00e9enne a somm\u00e9 le gouvernement  de prendre des mesures tr\u00e8s strictes pour juguler sa dette et son \u00e9norme d\u00e9ficit budg\u00e9taire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alexandra, habitante d'Ath\u00e8nes", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de Sopexa Gr\u00e8ce, entreprise de promotions de produits alimentaires", "name": "Pottier, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "avocat greco-suisse", "name": "Kokkinos, Costas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ath\u00e8nes", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La chronique de Rimski-Korsakov : Interview Andr\u00e9 Lischke, musicographe, traducteur de la \"Chronique de ma vie musicale\" de Nikola\u00ef Andr\u00e9\u00ef\u00e9vitch Rimski-Korsakov (Ed. Fayard 2008) (5/5) : De \"Sh\u00e9h\u00e9razade\" aux derniers op\u00e9ras", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D5AF9127-740A-49F7-9ABF-D99A0F67BC3C", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimsky-Korsakov, Nikolay Andreyevich"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, traducteur", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Alberto Moravia (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3A337330-9672-4C55-8293-DA819A752A2E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1379, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moravia, Alberto"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tunisie, l'envers du dinar (5/5): Mohammed, le go\u00fbt amer de la terre tunisienne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-26BAD63C-94F6-4FDE-9882-D0DAE980712A", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "vie quotidienne", "immigrant"], "excerpt": "\"Mohammed* aime les oliviers de son p\u00e8re. A chaque retour de Suisse o\u00f9 il a fond\u00e9 sa propre famille, il retourne les admirer, bien align\u00e9s sur la grande parcelle au milieu de la vall\u00e9e, \u00e0 cinq kilom\u00e8tres du village o\u00f9 il est n\u00e9. Mais Mohammed se d\u00e9sole aussi de constater que le r\u00e9seau \u00e9lectrique n\u00bfarrive toujours pas jusqu\u00bf\u00e0 ses champs -qu\u00bfil faut donc une g\u00e9n\u00e9ratrice pour pomper l\u00bfeau du puit- que rien n\u00bfa chang\u00e9 depuis des ann\u00e9es et que personne n\u00bfose se plaindre. Jamais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tunisiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Jean-Luc Lehmann", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F085D107-C0AF-4386-9668-D699657D86EA", "durationSec": 219, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Couleur 3", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Diminution du nombre de ch\u00f4meurs dans le secteur bancaire : Interview d'Ivan Pictet, pr\u00e9sident de \"Gen\u00e8ve Place Financi\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C56EE77-7FFB-4526-AC2B-C1F3E4EC57B8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 492, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "place financi\u00e8re", "ch\u00f4mage", "emploi"], "excerpt": "Les services de la Conf\u00e9d\u00e9ration s'expliquent mal comment le secteur bancaire maintient ses emplois alors que sa part dans le produit int\u00e9rieur brut (PIB) est pass\u00e9e de 15 \u00e0 12%. Faut-il croire que les banques maintiennent artificiellement l'emploi pour \u00e9viter toute panique dans le secteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de \"Gen\u00e8ve Place Financi\u00e8re\"", "name": "Pictet, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Philippe Toussaint, \u00e9crivain et cin\u00e9aste belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02E1D435-BA2E-4B93-8E92-4297961D6907", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toussaint, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit l'\u00e9crivani et cin\u00e9aste belge Jean-Philippe Toussaint, pour son nouveau roman \"La V\u00e9rit\u00e9 sur Marie\" aux Editions de Minuit.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Toussaint, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.02.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255486", "durationSec": 802, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "PROGRAMME LIBRE", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SUPER-G", "FRAUDE \u00c9LECTORALE", "FRAUDE \u00c9LECTORALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ASSURANCE MALADIE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CLANDESTINIT\u00c9", "CONSEILLER D'ETAT", "CRISE POLITIQUE", "FAST-FOOD", "VIANDE", "ISLAM", "VIANDE", "ISLAM", "VIANDE", "ISLAM", "FAST-FOOD", "VIANDE", "ISLAM"], "visualPersons": ["PLUSHENKO, EVGUENI", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "LEVRAT, CHRISTIAN", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "LUMENGO, RICARDO", "CALMY-REY, MICHELINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "DE HALLER, JACQUES", "AMARELLE, CESLA", "LEUBA, PHILIPPE", "LE PEN, MARINE"], "id": "asset-255487", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.02.19", "visualGeographicals": ["VANCOUVER", "WHISTLER", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "STRASBOURG", "INTERLAKEN", "STRASBOURG", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-D'OISE", "PARIS", "ROUBAIX", "PARIS", "VAL-D'OISE"], "visualCorporations": ["PS", "COUR EUROP\u00c9ENNE DES DROITS DE L'HOMME", "COUR EUROP\u00c9ENNE DES DROITS DE L'HOMME", "COUR EUROP\u00c9ENNE DES DROITS DE L'HOMME", "SANT\u00c9SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Dominique Schibli annonce que le soleil deviendra de plus en plus nuageux au lieu de g\u00e9n\u00e9reux (20"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 6H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254680", "durationSec": 456, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 8H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254770", "durationSec": 767, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 2 : PALAIS ET JARDINS SCHOENBRUNN\n(AUTRICHE) - 10.02.19", "id": "asset-88390", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GEDEON PROGRAMMES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "THE SUBSTITUTE", "id": "asset-253855", "durationSec": 5326, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "JANKA, CARLO", "CUCHE, DIDIER", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-255372", "thematicGeographicals": ["CYPRESS MOUNTAIN", "VANCOUVER"], "durationSec": 10932, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cypress Mountain, Vancouver : 20100219, les journalistes, consultants et envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RTS commentent les jeux olympiques d'hiver sur les sites des comp\u00e9titions du jour.", "title": "ENTOURAGE - VANCOUVER 2010 - 10.02.19", "visualGeographicals": ["VANCOUVER", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "WHISTLER", "WHISTLER", "WHISTLER"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Vancouver, Fr\u00e9d\u00e9ric Scola pr\u00e9sente l'\u00e9mission en pagayant sur un canoe (21"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSY, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 7H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254771", "durationSec": 739, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "COLLECTION D'ART", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "COLLECTION D'ART", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "COLLECTION D'ART", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "LOUTRE", "ENNEIG\u00c9", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LOUTRE", "CH\u00c8VRE", "LOUTRE", "ENNEIG\u00c9", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "TECHNIQUE PICTURALE", "TECHNIQUE PICTURALE"], "visualPersons": ["HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-255488", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.02.19", "visualGeographicals": ["FRANCE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MORGES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Fran\u00e7ois Egger piquant four rire en terminant la pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HOCKEY SUR GLACE", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "PROGRAMME LIBRE", "MESSIEURS", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SUPER-COMBIN\u00c9", "DAMES", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "BLESS\u00c9", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CURLING", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CURLING", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "AM\u00c9RINDIENS", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["PLUSHENKO, EVGUENI", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "VONN, LINDSEY", "PAERSON, ANJA", "SUTER, FABIENNE", "MANCUSO, JULIA", "RIESCH, MARIA", "BUECHEL, MARCO", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-254732", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "JOURNAL DES JEUX - VANCOUVER 2010 - 10.02.19", "visualGeographicals": ["VANCOUVER", "CANADA", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "WHISTLER", "WHISTLER", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "COLOMBIE-BRITANNIQUE", "WHISTLER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BASZANGER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 10.02.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-255489", "durationSec": 554, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BERNEY, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "FARIAS, Maeve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "24 HEURES AUX JEUX - VANCOUVER 2010 - 10.02.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254875", "durationSec": 568, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Arnaud Cathrine \"Le journal intime de Benjamin Lorca\" (Ed. Verticales, 2010), Maryline Desbiolles \"La Sc\u00e8ne\" (Ed. du Seuil, 2010), Elisabeth Filhol \"La Centrale\" (Ed. POL, 2010), Peter Stamm \"Sept ans\" (Ed. Bourgois, 2010)  ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7E2F8635-89F1-4CC0-9CA1-8415B1E68AD2", "durationSec": 3182, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "D\u00e9bat critique autour de quatre nouveaut\u00e9s romanesques fran\u00e7aises. Cette rentr\u00e9e d'hiver 2010 voit la sortie de plusieurs romans d'\u00e9crivains prometteurs.   \r\nCoups de coeur des critiques : Elisabeth Vust : Leonard Michaels \"Sylvia\" (Ed. Bourgois, 2010). Sylvie Tanette : Hugo Hamilton \"Comme personne\" (Ed. Ph\u00e9bus, 2010). Jacques Sterchi : Gilles Leroy \"Zola Jackson\" (Ed. Mercure de France, 2010)", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 La Libert\u00e9", "name": "Sterchi, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "critique du Culturactif", "name": "Vust, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "SCENES DE CRIME EN SUISSE : MEURTRE D'UN ENSEIGNANT DE ST-GALL - 10.02.19", "id": "asset-255411", "thematicGeographicals": ["ST-GALL"], "durationSec": 2165, "publicationDate": "2010-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Gall : 20100219, le 199901119, un jeune enseignant saint-gallois est assassin\u00e9. Aim\u00e9 et respect\u00e9 de tous, sa mort brutale ne trouve aucune explication raisonnable. Jusqu'au moment o\u00f9 la police apprend qu'une de ses \u00e9l\u00e8ves, originaire d'ex-Yougoslavie, se confiait r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'instituteur. Curieusement, le p\u00e8re de la jeune fille a disparu. Et si l adolescente en avait trop dit \u00e0 son enseignant ?", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La cuisine de la mafia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F64A2005-3CAA-428F-AC5F-3529B4710067", "durationSec": 514, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 079 : Les Planchettes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-463BF0BC-09D6-4955-A8C9-33129C1058F0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Les Planchettes", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 249, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Russie et Caucase. Diversit\u00e9 et violences, nations en cours (4/5): sujets de l'Empire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EE20135C-BE35-4A2F-A21D-B4FE9BDF09B2", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "G\u00e9orgie", "Oss\u00e9tie du Sud", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9opolitique", "ind\u00e9pendantisme", "autonomisme"], "excerpt": "\"Cette semaine, c'est du Caucase dont il sera question, des diversit\u00e9s de peuplement tout autant que des guerres avec retour entre autre sur celles de Tch\u00e9tch\u00e9nie. L'occasion de s'interroger sur cette longue histoire tumultueuse entre ces deux voisins que sont la Russie et le Caucase.\r\nDimanche prochain vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de la r\u00e9alisatrice Nino Kirtadz\u00e9 ; \u00ab L'Ann\u00e9e G\u00e9orgienne \u00bb. Ao\u00fbt 2008, la G\u00e9orgie lance une offensive militaire contre l'Oss\u00e9tie du sud, r\u00e9gion s\u00e9paratiste du Nord du pays. Elle ouvre ainsi la voie \u00e0 un conflit avec le voisin russe. Deux visions s'affrontent : la Russie r\u00e9fl\u00e9chit en termes de zones d'influences, la G\u00e9orgie, en termes d'ind\u00e9pendance. Retour sur les enjeux de ce conflit.\r\nJEUDI : Sujets de l'Empire\r\nAvant la Russie actuelle, l'URSS et avant l'URSS la Russie des Tsars. L'Empire Tsariste. En quoi cet empire colonial, cette Russie tsariste est-elle singuli\u00e8re, diff\u00e9rente ? Diff\u00e9rente dans sa conception, son organisation, sa structure, de la Russie moderne. Visite introductive de cette immense contr\u00e9e aux confins de l'Europe, la Russie d'aujourd'hui, celle de Poutine et de Medvedev, mais aussi, mais surtout de Poutine. Comment l'ancien homme du KGB, l'officier de l'Arm\u00e9e Rouge va-t-il g\u00e9rer la question du Caucase et marquer sa rupture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Entracte du concert du 18.02.10 \"Derni\u00e8re lettre \u00e0 Th\u00e9o\" pour voix de baryton et orchestre : Interview de Metin Arditi, auteur et pr\u00e9sident de l'OSR et de Jean-Luc Darbellay, compositeur [en fran\u00e7ais, italien et en allemand]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0056B69-8C4C-46E6-B49F-6356F5535D7A", "durationSec": 1572, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Gogh, Vincent"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "A propos de la cr\u00e9ation de l'Oeuvre \"Derni\u00e8re lettre \u00e0 Th\u00e9o\" texte de Metin Arditi et musique de J.-L. Darbellay.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du livret, pr\u00e9sident de l'OSR", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice DRS", "name": "Mester, Stephen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice de RSI", "name": "Bosia, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un mois sous le voile int\u00e9gral : Interview de B\u00e9rang\u00e8re Lefranc, plasticienne et cr\u00e9atrice de v\u00eatements, auteur de \"Un voile, un certain mois de juin\" (Ed. Michalon, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ED7DF8E-434E-4BEE-A7FF-575716D693F9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lefranc, B\u00e9rang\u00e8re"], "thematicThemes": ["accessoire vestimentaire", "islam", "femme", "voiles islamiques", "comportement"], "excerpt": "B\u00e9rang\u00e8re Lefranc a fait l'exp\u00e9rience de porter un voile int\u00e9gral, sans connotation religieuse, pendant un mois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticienne et cr\u00e9atrice de v\u00eatements, auteur de \"Un voile, un certain mois de juin\" (Ed. Michalon, 2010)", "name": "Lefranc, B\u00e9rang\u00e8re", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Alberto Moravia (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-279FC80A-AE57-475E-9D75-06EDC24479F8", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1387, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moravia, Alberto"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Comment enseigner et apprendre plus efficacement?. - 2. Les femmes sont-elles r\u00e9duites \u00e0 la fonction reproductrice?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ED78DEC-1296-431E-84D8-B666B104B09C", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 1845, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badinter, Elisabeth", "EPFL"], "thematicThemes": ["technologie de pointe", "comportement", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "femme", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)"], "excerpt": "1. Le nouveau Learning Center de l'EPFL a comme ambition  d'\u00eatre un \u00e9cosyst\u00e8me complet, aussi bien intellectuel, humain, \u00e9conomique qu'environnemental. Le tout dot\u00e9 de nouvelles technologies d'enseignement. - 2. Dans son nouveau livre \"Le Conflit - la femme et la m\u00e8re\", la philosophe Elisabeth Badinter d\u00e9nonce le concept de \"m\u00e8re parfaite\" et de \"m\u00e8re \u00e9colo\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et auteur de \"Le Conflit - la femme et la m\u00e8re\" (Ed. Flammarion, 2010)", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'IMD", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise : Cheffe du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'environnement (DSE) ", "name": "De Quattro, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur de droit \u00e0 la HES de Lausanne", "name": "Dot\u00e9zac, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Walter Benjamin au micro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF06A947-8943-4455-AD1E-AEADB2D20C41", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3115, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benjamin, Walter"], "thematicThemes": ["histoire", "ann\u00e9es 1930", "radio"], "excerpt": "L'\u00e9crivain et grand intellectuel Walter Benjamin \u00e9tait aussi un homme de radio. Philippe Baudouin consacre un livre passionnant aux activit\u00e9s de Walter Benjamin dans les studios de la radio allemande. On le sait, Walter Benjamin s'int\u00e9ressait \u00e0 tout: \u00e0 la litt\u00e9rature, \u00e0 l'art, \u00e0 la philosophie, \u00e0 tous les petits objets qui signalaient la modernit\u00e9 des villes et les traces de leur histoire. Au tournant des ann\u00e9es 1930, il produisit des \u00e9missions pour les studios de Francfort et de Berlin. Et ce travail n'\u00e9tait pas qu'alimentaireb! L'exp\u00e9rience radiophonique de Benjamin est un reflet intime de sa pens\u00e9e et des recherches qui font l'originalit\u00e9 de son oeuvre. Babylone vous invite \u00e0 plonger dans l'univers radiophonique des ann\u00e9es qui pr\u00e9c\u00e8dent la prise du pouvoir par Hitler.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur de \"Au microphone: Dr Walter Benjamin  Walter Benjamin et la cr\u00e9ation radiophonique 1929-1933\" (Ed. de la Maison des Sciences de l'Homme - coll. Philia)", "name": "Baudoin, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : Jambon anti-cernes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-107D3B76-8020-4070-B6B4-76ACC0ED1071", "durationSec": 196, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 293 : Wilfried plus puceau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE262446-7634-4E27-A2E5-6AC5C7A166DF", "durationSec": 175, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9vision du droit d'asile. Les centres sociaux protestants romands (CSP) tirent la sonnette d'alarme : Interview de H\u00e9l\u00e8ne Kung, pasteure et directrice du Centre Social Protestant du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DE2A6A9-018A-4839-8F17-617A7EF3214D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CSP", "Centre Social Protestant"], "thematicThemes": ["droit d'asile"], "excerpt": "Selon les centres sociaux protestants romands (CSP), la r\u00e9vision du droit d'asile  modifie, sur le papier, surtout le r\u00e9gime des non-entr\u00e9es en mati\u00e8re mais en r\u00e9alit\u00e9 elle touche \u00e0 des sujets qui portent gravement atteinte au droit \u00e0 une proc\u00e9dure \u00e9quitable, et \u00e0 une vraie possibilit\u00e9 de recours. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " pasteure et directrice du Centre Social Protestant du canton de Vaud", "name": "K\u00fcng, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "George Robert et Niels Lan Doky \u00e0 Chorus \u00e0 Lausanne", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-17A7DE50-0675-4A8F-B3E3-C5E83661B4A1", "durationSec": 763, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "George Robert, saxophoniste et Niels Lan Doky, pianiste, rendent visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 l'occasion du concert qu'ils donnent ce soir \u00e0 Chorus \u00e0 Lausanne. Un concert enregistr\u00e9 pour la sortie d'un album qui revisitera les grands standards am\u00e9ricains. Les deux musiciens jouent en direct dans l'\u00e9mission des extraits de leur r\u00e9pertoire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste", "name": "Robert, George", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Lan Doky, Niels", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Lan Doky, Niels", "type": "Participant"}, {"name": "Robert, George", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'EPFL inaugure son Learning Center.  Un symbole pour cette \u00e9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne qui resta pendant longtemps dans l'ombre de l'EPFZ : Commentaire de Pierre Bavaud, collaborateur RSR, avec extraits des archives RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EC3F0E7-DE56-41D5-9F60-207180B64EC2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["technologie de pointe", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure"], "excerpt": "Les \u00e9coles polytechniques EPFL et EPFZ furent fond\u00e9es presque \u00e0 la m\u00eame date (1853 et 1854), mais seule celle de Zurich d\u00e9pendait de la Conf\u00e9d\u00e9ration. A ses d\u00e9buts en effet, l'Ecole de Lausanne fut une institution priv\u00e9e avant d'\u00eatre int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. C'est en 1969 que l'EPUL est devenue l'EPFL.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, futur pr\u00e9sident de l'EPFL, chercheur (Archives RSR, 1999)", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "planificateur \u00e0 la construction de l'EPFL (Archives RSR, 1973)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI (Archives RSR, 2007)", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "ancien secr\u00e9taire d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche (Archive RSR)", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral (Archives RSR, 2007)", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 1999)", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Le diable et l'enfer", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-34F9D43C-55C2-4432-B54C-5F87D3014D19", "durationSec": 834, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La chronique de Rimski-Korsakov : Interview Andr\u00e9 Lischke, musicographe, traducteur de la \"Chronique de ma vie musicale\" de Nikola\u00ef Andr\u00e9\u00ef\u00e9vitch Rimski-Korsakov (Ed. Fayard 2008) (4/5) : Modest P\u00e9trovitch et Alexandre Porfiri\u00e9vitch: les amis Moussorgski et Borodine", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-82F9CEF6-F5E7-4953-9D19-1F7E76676E88", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3443, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimsky-Korsakov, Nikolay Andreyevich", "Borodin, Alexander Porfiryevich", "Musorgsky, Modest Petrovich"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, traducteur", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tunisie, l'envers du dinar (4/5): Sami, une jeunesse vol\u00e9e \u00e0 Gafsa", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D473E7E4-B173-47D7-A8A6-540BE9F5DF6C", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Tunis"], "durationSec": 3218, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "contestation", "lutte politique", "jeune (\u00e2ge)", "dictature"], "excerpt": "\"Sami* regrette aujourd\u00bfhui d\u00bfavoir fait des \u00e9tudes. Jeune universitaire brillant, il est aujourd\u00bfhui sans travail. Sa formation ne lui sert \u00e0 rien puisque la cl\u00e9, pour obtenir un emploi, n\u00bfest pas un dipl\u00f4me mais de bonnes relations. Sami nous emm\u00e8ne dans les rues de sa ville, au march\u00e9 hebdomadaire de Gafsa o\u00f9 l\u00bfon trouve toutes sortes de produits de contrebande, \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 rep\u00e9rable \u00e0 son grand poste de \u00ab police universitaire \u00bb \u00e0 l\u00bfentr\u00e9e du complexe et enfin chez lui o\u00f9, devant l\u00bfordinateur de sa petite chambre, il se connecte avec le monde.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tunisiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 260 : Le concert de Tommy Mee", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB2DA42F-C893-42BE-9566-50DDE878FC1B", "durationSec": 183, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise \u00e9conomique grecque : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Ath\u00e8nes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BD990EFB-EC13-4FDA-853A-934D74D53C86", "thematicGeographicals": ["Ath\u00e8nes", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 170, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9ficit budg\u00e9taire", "crise financi\u00e8re", "crise \u00e9conomique", "manifestation politique", "dette publique", "euro"], "excerpt": "Au sein du monde syndical grec on se dit pr\u00eat \u00e0 participer \u00e0 l'effort national de redressement du pays. Mais on refuse de payer seul les pots cass\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestante a Ath\u00e8ne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "membre du syndicat OLME", "name": "Kotzifakis, Themis", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du syndicat grecque des finances ", "name": "Grivas, Giannis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ath\u00e8nes", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Tiers inclus (5/5)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-EEC4FEFA-8C1A-4D70-B606-8F40FA13D3ED", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9crivains de Suisse sur le r\u00f4le des tiers dans l'\u00e9laboration et la diffusion de leur oeuvre. L'autorit\u00e9 d'un \u00e9crivain sur son oeuvre fait miroiter aupr\u00e8s du public une ma\u00eetrise solitaire de l'auteur sur le produit de son travail. Or, c'est oublier la pr\u00e9sence de tiers dans l'apparition, le d\u00e9veloppement et la finalisation du texte produit. Afin de rendre \u00e0 ces interlocuteurs de l'ombre, r\u00e9els ou int\u00e9rieurs, la place qu'ils m\u00e9ritent, l'\u00e9mission \u00abEntre les lignes\u00bb a sollicit\u00e9 le t\u00e9moignage personnel de 16 \u00e9crivains de Suisse Romande. Ces auteurs \u00e9voquent les \u00e9v\u00e9nements et les personnes qui ont \u00e9t\u00e9 un d\u00e9clic dans leur parcours. Une s\u00e9rie sp\u00e9ciale con\u00e7ue en \u00e9troite collaboration avec le journal litt\u00e9raire \u00abLe Persil\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zullo, Germano", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "B\u00fchler, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CHUTE", "DESCENTE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PATINAGE ARTISTIQUE", "JEUX OLYMPIQUES", "MESSIEURS", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "PORTRAIT", "DESCENTE", "SECRET PROFESSIONNEL", "PHOTOGRAPHIE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (PENSION)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (PENSION)", "BILLET DE BANQUE", "FRANC SUISSE", "DIPLOMATIE", "HOMICIDE", "SERVICE SECRET"], "visualPersons": ["PAERSON, ANJA", "GISIN, DOMINIQUE", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "VONN, LINDSEY", "FEDERER, ROGER", "SCHLOTER, CARSTEN"], "id": "asset-255483", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.02.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "WHISTLER", "VANCOUVER", "WHISTLER", "WHISTLER", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VEVEY", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PEKIN", "TEL AVIV"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "CANTON", "INDUSTRIE DU TABAC", "ENTREPRISE", "CANTON", "INDUSTRIE DU TABAC", "CHEF D'ENTREPRISE", "PORTRAIT", "PATINAGE SUR GLACE (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "COSTUME", "PATINAGE ARTISTIQUE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "STUDER, JEAN", "RIBAUX, ALAIN", "FAVRE, LAURENT"], "id": "asset-255484", "durationSec": 1219, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 10.02.18", "visualGeographicals": ["SERRIERES", "NEUCHATEL-VILLE", "SERRIERES", "NEUCHATEL-VILLE", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["PHILIP MORRIS", "PHILIP MORRIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "OTAGE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "MORATINOS, MIGUEL ANGEL"], "id": "asset-255482", "durationSec": 785, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.02.18", "visualGeographicals": ["MADRID", "MADRID", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "24 HEURES AUX JEUX - VANCOUVER 2010 - 10.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254891", "durationSec": 510, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 7H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254758", "durationSec": 733, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HALFPIPE (SNOWBOARD)", "DAMES", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "M\u00c9DAILLE", "DAMES", "HYMNE NATIONAL", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "M\u00c9DAILLE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER"], "visualPersons": ["NOBS, OLIVIA", "PODLADTCHIKOV, IOURI", "SUTER, FABIENNE"], "id": "asset-255388", "thematicGeographicals": ["CYPRESS MOUNTAIN", "VANCOUVER"], "durationSec": 11281, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cypress Mountain, Vancouver : 20100217 et 20100218, les journalistes, consultants et envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RTS commentent les jeux olympiques d'hiver sur les sites des comp\u00e9titions du jour\n* Vancouver : 20100217, c\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles de l'\u00e9preuve du boardercross dames des jeux olympiques d'hiver 2010. La snowboardeuse suisse NOBS Olivia a remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze dans cette comp\u00e9tition.", "title": "ENTOURAGE - VANCOUVER 2010 - 10.02.18", "visualGeographicals": ["CYPRESS MOUNTAIN", "CYPRESS MOUNTAIN", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "CYPRESS MOUNTAIN", "WHISTLER", "WHISTLER", "WHISTLER", "VANCOUVER"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Fr\u00e9d\u00e9ric Scola faisant le clown avec une tomate en tout d\u00e9but de retransmission"], "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "JACQUES MERCANTON - 10.02.18", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-253865", "durationSec": 3045, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "10.02.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-253595", "durationSec": 700, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "DESCENTE", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES", "DESCENTE", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "PISTE DE SKI", "CHUTE", "DESCENTE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HALFPIPE (SNOWBOARD)", "MESSIEURS", "DAMES", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "M\u00c9DAILLE", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CURLING", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CURLING", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CURLING", "MESSIEURS", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["STYGER, NADIA", "KAMER, NADJA", "SUTER, FABIENNE", "GISIN, DOMINIQUE", "VONN, LINDSEY", "GOERGL, ELISABETH", "MANCUSO, JULIA", "VONN, LINDSEY", "BORGHI, CATHERINE", "PAERSON, ANJA", "GISIN, DOMINIQUE", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "PODLADTCHIKOV, IOURI", "NOBS, OLIVIA", "OTT, MIRJAM", "KUENG, CARMEN", "SCHAEFER, CARMEN", "OTT, MIRJAM", "KUENG, CARMEN", "SCHAEFER, CARMEN", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-254731", "durationSec": 1509, "mediaType": "video", "title": "JOURNAL DES JEUX - VANCOUVER 2010 - 10.02.18", "visualGeographicals": ["WHISTLER", "WHISTLER", "WHISTLER", "CYPRESS MOUNTAIN", "WHISTLER", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "VANCOUVER", "VANCOUVER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BASZANGER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CHUTE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SUPER-COMBIN\u00c9"], "visualPersons": ["VONN, LINDSEY", "RIESCH, MARIA"], "id": "asset-255485", "durationSec": 547, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 10.02.18", "visualGeographicals": ["WHISTLER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["POISSON (ALIMENT)", "RECETTE CULINAIRE", "ART CULINAIRE", "ASPERGE", "RESTAURANT", "POISSON (ALIMENT)", "RECETTE CULINAIRE", "ART CULINAIRE", "ASPERGE", "RESTAURANT"], "id": "asset-255087", "thematicGeographicals": ["TOURS", "PLATEAU"], "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20100218, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Tours : 20100218, visite dans les cuisines du jeune cuisinier de talent ARLOT Olivier qui a ouvert son restaurant en plein centre ville.", "title": "TOURS - 10.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TOURS", "TOURS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DECORGES, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DANIELEWICZ, Micheline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO MATIN 8H35 - VANCOUVER 2010 - 10.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254776", "durationSec": 564, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CIO", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES PLUS BEAUX SITES DU PATRIMOINE MONDIAL 2 : RESIDENCE WURTZBOURG ET JARDINS\nDE LA COUR - 10.02.18", "id": "asset-88389", "durationSec": 182, "publicationDate": "2010-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GEDEON PROGRAMMES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Ouvrage d'art et science. Reportage au Rolex Learning Center, sur le campus de l'EPFL \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E26B1C6-9A0D-4FAC-B398-18402D99526F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1063, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "Rolex Learning Center"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (service)", "enseignement technique"], "excerpt": "\" Ouvrage d'art et science\r\nReportage au Rolex Learning Center, nouveau temple de la connaissance.\r\nApr\u00e8s cinq ans de travaux, le Rolex Learning Center ouvre ses portes sur le campus de l'EPFL. D\u00e9couverte.\r\nLe Rolex Learning Center est une construction unique en son genre en Europe. Il est l'oeuvre des architectes Kazuyo Sejima et Ryue Nishizawa.\r\nCe b\u00e2timent abrite plus de 500'000 ouvrages scientifiques et se veut un lieu d'\u00e9changes et de connaissances pour les \u00e9tudiants, les professeurs et le grand public. Il servira de laboratoire pour le d\u00e9veloppement de nouvelles technologies d'enseignement.\r\nD\u00e9couverte avec Francis-Luc Perret, vice-pr\u00e9sident pour la planification et la logistique de l'EPFL, et David Aymonin, directeur de l'Information scientifique et des Biblioth\u00e8ques de l'EPFL.\r\nUn dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de l'EPFL", "name": "Perret, Francis-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'information scientifique de l'EPFL", "name": "Aymonin, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Une nouvelle affaire de p\u00e9dophilie secoue l'Eglise catholique. - 2. En France la cha\u00eene de restauration Quick a supprim\u00e9 le porc de ses menus dans certains restaurants. ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A69522B6-F9FF-4E1D-83CE-1C851BB79E03", "thematicGeographicals": ["Irlande", "France", "Vatican"], "durationSec": 971, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme", "comportement", "p\u00e9dophilie", "islam"], "excerpt": "1. O\u00f9 va l'\u00e9glise catholique? En Irlande, des abus sexuels ont \u00e9t\u00e9 commis par des pr\u00eatres sur des centaines d'enfants pendant plusieurs d\u00e9cennies. - 2. Pour la cha\u00eene de restauration Quick il s'agit d'un test sur la commercialisation de viande halal, c'est \u00e0 dire conforme au rite musulman. Si on voit bien l'enjeu commercial des entreprises qui cherchent \u00e0 s'adapter au mieux \u00e0 leur client\u00e8le, la question de l'int\u00e9gration ressurgit. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit \u00e0 la HES de Lausanne", "name": "Dot\u00e9zac, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois popiste ", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Viallon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse d\u00e9couvre-t-elle les avantages de l'accord de Schengen et les vertus de la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne? : Interviews d'Yvan Perrin, vice-pr\u00e9sident UDC Suisse, de Nicolas Levrat, directeur de l'institut europ\u00e9en \u00e0 l'Universite de Gen\u00e8ve et de Fran\u00e7ois Nordmann, ancien ambassadeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E8CF4D9-F982-48BA-88F1-044D0803549B", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 758, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace Schengen"], "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "La fermeture des fronti\u00e8res libyennes aux europ\u00e9ens, en repr\u00e9sailles aux mesures prises par la suisse, ont impliqu\u00e9 l'Europe un peu malgr\u00e9 elle dans le conflit entre la Suisse et la Llibye. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur", "name": "Nordmann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l' institut europ\u00e9en \u00e0 l'Universite de Gen\u00e8ve", "name": "Levrat, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident UDC Suisse", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Alberto Moravia (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7E33177C-B73D-4617-B016-B4BD90EBBAE2", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1384, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moravia, Alberto"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tunisie, l'envers du dinar (3/5): les r\u00e9sistants du phosphate", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-69E82A0B-23A4-4707-A480-6A29EFD2A2C9", "thematicGeographicals": ["Tunis", "Tunisie"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "contestation", "dictature", "prisonnier politique"], "excerpt": "\"Fahem Boukaddous a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 4 ans de prison pour avoir fait son travail de journaliste. En juillet 2008, il a film\u00e9 le soul\u00e8vement populaire qui a enflamm\u00e9 la r\u00e9gion de Gafsa riche en phosphate mais d\u00e9laiss\u00e9e par le gouvernement central. Un soul\u00e8vement r\u00e9prim\u00e9 violemment par le pouvoir et qui s\u00bfest sold\u00e9 par la mort de trois jeunes manifestants, des centaines d\u00bfarrestations, plusieurs cas de torture. Pour y \u00e9chapper, Fahem a choisi la clandestinit\u00e9.\r\nT\u00e9moignent aussi sa femme Afef Benacer qui, elle aussi, a connu durant plus de deux ans les ge\u00f4les de Ben Ali et Ammar Amroussia, militant du \u00ab Parti communiste des ouvriers de Tunisie \u00bb interdit, qui a pass\u00e9 10 ans en clandestinit\u00e9 et 6 ans en prison, o\u00f9 il connu la torture.\r\nEn contrepoint, Ali raconte sa vie d\u00bfancien gendarme affect\u00e9 \u00e0 des missions de lutte contre les islamistes dans les ann\u00e9es 90. Il parle des interrogatoires \u00e0 coups de manche de pioche dans les commissariats, des descentes de police dans les maisons de suspects, de la terreur qu\u00bfil a pu lire dans les yeux de ses compatriotes.\r\nPage de \u00ab Reporters sans Fronti\u00e8res \u00bb consacr\u00e9e \u00e0 Fahem Boukaddous http://www.rsf.org/spip.php?page=article&id_article=30271\r\nPage du site \u00ab Reporters sans Fronti\u00e8res \u00bb sur Ammar Amroussia.\r\nhttp://www.rsf-ch.ch/node/796\r\nAfef Benacer sur Facebook.http://www.facebook.com/pages/manage/#!/profile.php?id=100000664012960&ref=search&sid=1031785594.1390388071..1\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de Fahem Boukaddous", "name": "Benacer, Afef", "type": "Participant"}, {"role": "militant communiste", "name": "Amroussia, Ammar", "type": "Participant"}, {"role": "Tunisiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Boukaddous, Fahem", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 292 : Soeurs siamoises de cerveau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04E94D43-C38A-487D-9CEB-255A50AB4758", "durationSec": 158, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "amiti\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 259 : Le centre commercial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93D55921-91BC-43E5-A798-13459BBBE8BA", "durationSec": 176, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Garcin, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Ecuyer mirobolant\" (Ed. Gallimard, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-255FDEF0-63C1-4749-81EF-5F50F618B476", "durationSec": 3169, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beudant, Etienne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "J\u00e9r\u00f4me Garcin signe un nouveau roman virtuose  \u00ab L'\u00e9cuyer mirobolant \u00bb dresse le portrait d'Etienne Beudant, amoureux des chevaux au destin tragique et solitaire .  J\u00e9r\u00f4me Garcin aime \u00e0 faire revivre des visages disparus. A c\u00f4t\u00e9 de ses textes autobiographiques, comme \u00abLa chute de cheval\u00bb ou \u00abCavalier seul\u00bb, il a en effet sign\u00e9 des livres en forme de portraits, d'hommage \u00e0 des personnages qui lui sont chers, l'\u00e9crivain Fran\u00e7ois-R\u00e9gis Bastide ou Bartabas, par exemple. Dans \u00abL'\u00e9cuyer mirobolant\u00bb, J\u00e9r\u00f4me Garcin raconte, avec la finesse qui caract\u00e9rise son \u00e9criture, le destin d'Etienne Beudant, n\u00e9 en 1863 et mort en 1949, \u00e9cuyer de g\u00e9nie et auteur de trait\u00e9s d'\u00e9quitation. A travers le destin tragique de son personnage, immobilis\u00e9 par l'arthrose au milieu de sa vie, le romancier aborde avec justesse diff\u00e9rents th\u00e8mes qui marquent son oeuvre: l'h\u00e9ritage et la transmission, la solitude du cr\u00e9ateur, l'\u00e9criture et la litt\u00e9rature.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le ding-dong de la farce : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6555FEA9-6A89-4712-9413-A8B2E12F194F", "thematicGeographicals": ["Gossau"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Peine de mort : table ronde et interview de Robert Badinter, ancien garde des sceaux de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-7C5336F8-DAB3-478B-ACB8-52CB27CBFAEE", "durationSec": 3131, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peine de mort"], "excerpt": "Robert Badinter continue le combat vers l'abolition universelle. Un congr\u00e8s mondial r\u00e9unit \u00e0 Gen\u00e8ve les acteurs de l'abolitionnisme. Gen\u00e8ve, entre le 24 et le 26 f\u00e9vrier 2010, devient la capitale de l'abolitionnisme. La ville de Calvin re\u00e7oit le 4e Congr\u00e8s mondial contre la peine de mort qui r\u00e9unit un millier de personnes, politiques, artistes, activistes, victimes et familles venus du monde entier. Un Congr\u00e8s ouvert au public et parrain\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Organis\u00e9 par l'association \"Ensemble contre la peine de mort\", le Congr\u00e8s, qui se tient tous les 3 ans dans une ville diff\u00e9rente, a pour but de r\u00e9fl\u00e9chir aux outils de l'abolition et \u00e0 sa progression de par le monde. Au niveau europ\u00e9en, le d\u00e9bat n'est pas clos. La question divise, aux Etats-Unis, alors que le Japon timidement s'ouvre \u00e0 la r\u00e9flexion. L'affaire devient particuli\u00e8rement sensible en Chine, qui d\u00e9tient le record du nombre d'ex\u00e9cutions annuelles, en Iran et au Moyen-Orient. En Suisse, la population, selon les analyses et sondages, serait favorable au r\u00e9tablissement de la peine de mort. Une initiative suivie d'un r\u00e9ferendum est-elle possible? Le sujet, complexe, est \u00e0 la fois \u00e9motionnel et l\u00e9gal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien garde des sceaux de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Badinter, Robert", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "porte-parole d'Amnesty International Suisse", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}, {"role": "juriste", "name": "Auer, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "T\u00e9l\u00e9 Moudon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9 Moudon : De Willin, souffleur de vers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2920E7BE-E8F6-4151-82A0-D1AF8C3156D2", "durationSec": 196, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "1. Andrea Esperti et Zufarelli Family. - 2. Elina Duni Quartet", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C74231F9-0125-4139-8025-1C313BA06E1A", "durationSec": 4921, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galochet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "saxophoniste", "name": "Denitto, Gianni", "type": "Participant"}, {"role": "tromboniste", "name": "Esperti, Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Vallon, Colin", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Faracci, Niccolo", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Oester, B\u00e4nz", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Zufferey, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Duni, Elina", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Manzi, Massimo", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Pfammatter, Norbert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTE", "DESIGN", "INTERVIEW", "SC\u00c8NE DE RUE", "DESIGN", "ARCHITECTURE", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "MUS\u00c9E", "FAILLITE", "ENNEIG\u00c9", "MYCOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "FOIRE COMMERCIALE", "DIPLOMATIE", "VISA (PERMIS)", "OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "VISA (PERMIS)", "OTAGE", "NOCTURNE", "CARNAVAL", "D\u00c9GUISEMENT", "RECORDS DIVERS", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "DAMES", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER"], "visualPersons": ["KOUCHNER, BERNARD", "FRATTINI, FRANCO", "KOUCHNER, BERNARD", "FRATTINI, FRANCO", "NOBS, OLIVIA"], "id": "asset-255478", "durationSec": 734, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.02.17", "visualGeographicals": ["TOKYO", "ECUBLENS", "CERNIER", "BARCELONE", "BRUXELLES", "PARIS", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DU-MILIEU, LA", "VANCOUVER"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "STUDER, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CLANDESTINIT\u00c9", "ADOLESCENT", "DESIGN", "ARCHITECTURE", "UNIVERSIT\u00c9", "VUE A\u00c9RIENNE", "UNIVERSIT\u00c9", "HISTORIQUE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "UNIVERSIT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "VOTATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "SEXUALIT\u00c9", "ADOLESCENT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "FRATTINI, FRANCO", "CALMY-REY, MICHELINE", "FRATTINI, FRANCO", "BOREL, DANIEL", "MAURER, UELI", "MERZ, HANS-RUDOLF", "FERRARI, ALDO", "MORET, ISABELLE"], "id": "asset-255479", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.02.17", "visualGeographicals": ["ROME", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "TESSIN"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le mod\u00e8le \u00e9conomique europ\u00e9en est en situation d'\u00e9chec : interview de Michel Santi, r\u00e9dacteur du site gestion suisse.com et  membre de l'Institut Fran\u00e7ais des Relations Internationales \r\n ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCFD7F52-BDDE-4488-A14D-8A7C3C915D1A", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Etats-Unis"], "durationSec": 363, "publicationDate": "2010-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "gestion financi\u00e8re", "syst\u00e8me \u00e9conomique"], "excerpt": "Alors que la reprise \u00e9conomique semble se confirmer aux Etats-Unis avec un produit int\u00e9rieur brut de 1,4 %, la zone euro comparativement est franchement \u00e0 la tra\u00eene avec une croissance de 0,1 %, en baisse. Une reprise an\u00e9mique du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, allemand et britannique et un recul en Italie et dans certains pays du sud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur du site gestion suisse.com et  membre de l'Institut Fran\u00e7ais des Relations Internationales ", "name": "Santi, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}]}}